{"response": {"numFound": 24935, "start": 11700, "docs": [{"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Versus-lire", "source": "siranau", "title": "Interview de Jon Monnard, \u00e9crivain : A propos de son ouvrage \"Et \u00e0 la fois je savais que je n'\u00e9tais pas magnifique\" (Ed. de l'\u00c2ge d'homme, 2017)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7FDCB32C-A474-4AB5-A519-3FF3A74551AD", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 2297, "publicationDate": "2017-06-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Monnard, Jon"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "\u00e9crivain"], "excerpt": "Le Fribourgeois Jon Monnard, 28 ans, signe un premier ouvrage travers\u00e9 par le d\u00e9sir et dont le titre est un hommage \u00e0 peine voil\u00e9 \u00e0 \"Gatsby, le magnifique\", le f\u00e9erique et mortif\u00e8re chef d'oeuvre de Fitzgerald paru il y a presque cent ans. \"Et \u00e0 la fois je savais que je n'\u00e9tais pas magnifique\" est un roman initiatique qui se d\u00e9roule entre les milieux de l'art, de la litt\u00e9rature et de la mode. Le h\u00e9ros, Coska, tour \u00e0 tour sujet et narrateur - un tr\u00e8s jeune homme qui semble ressembler beaucoup \u00e0 son auteur - navigue dans ces milieux qui lui sont d'abord \u00e9trangers, puis qui lui ouvrent si grand les bras que le n\u00e9ophyte finira par perdre ses illusions sur la nature humaine. L'amour le sauvera-t-il ? Fait remarquable: l'\u00e9crivain fran\u00e7ais Philippe Besson signe la pr\u00e9face de ce livre. ", "alternativeExcerpt": ["Le Fribourgeois Jon Monnard, 28 ans, signe un premier ouvrage travers\u00e9 par le d\u00e9sir et dont le titre est un hommage \u00e0 peine voil\u00e9 \u00e0 \"Gatsby, le magnifique\", le f\u00e9erique et mortif\u00e8re chef d\u02b9\u0153uvre de Fitzgerald paru il y a presque cent ans.\n\"Et \u00e0 la fois je savais que je n\u02b9\u00e9tais pas magnifique\" est un roman initiatique qui se d\u00e9roule entre les milieux de l\u02b9art, de la litt\u00e9rature et de la mode. Le h\u00e9ros, Coska, tour \u00e0 tour sujet et narrateur - un tr\u00e8s jeune homme qui semble ressembler beaucoup \u00e0 son auteur - navigue dans ces milieux qui lui sont d\u02b9abord \u00e9trangers, puis qui lui ouvrent si grand les bras que le n\u00e9ophyte finira par perdre ses illusions sur la nature humaine. L\u02b9amour le sauvera-t-il ? Fait remarquable: l\u02b9\u00e9crivain fran\u00e7ais Philippe Besson signe la pr\u00e9face de ce livre. \n\nPar Linn Levy\nA lire: Jon Monnard: \"Et \u00e0 la fois je savais que je n\u02b9\u00e9tais pas magnifique\", Editions de l\u02b9Age d\u02b9Homme", "Le Fribourgeois Jon Monnard, 28 ans, signe un premier ouvrage travers\u00e9 par le d\u00e9sir et dont le titre est un hommage \u00e0 peine voil\u00e9 \u00e0 \"Gatsby, le magnifique\", le f\u00e9erique et mortif\u00e8re chef d\u02b9\u0153uvre de Fitzgerald paru il y a presque cent ans.\n\"Et \u00e0 la fois je savais que je n\u02b9\u00e9tais pas magnifique\" est un roman initiatique qui se d\u00e9roule entre les milieux de l\u02b9art, de la litt\u00e9rature et de la mode. Le h\u00e9ros, Coska, tour \u00e0 tour sujet et narrateur - un tr\u00e8s jeune homme qui semble ressembler beaucoup \u00e0 son auteur - navigue dans ces milieux qui lui sont d\u02b9abord \u00e9trangers, puis qui lui ouvrent si grand les bras que le n\u00e9ophyte finira par perdre ses illusions sur la nature humaine. L\u02b9amour le sauvera-t-il ? Fait remarquable: l\u02b9\u00e9crivain fran\u00e7ais Philippe Besson signe la pr\u00e9face de ce livre. \n\nPar Linn Levy\nA lire: Jon Monnard: \"Et \u00e0 la fois je savais que je n\u02b9\u00e9tais pas magnifique\", Editions de l\u02b9Age d\u02b9Homme", "Le Fribourgeois Jon Monnard, 28 ans, signe un premier ouvrage travers\u00e9 par le d\u00e9sir et dont le titre est un hommage \u00e0 peine voil\u00e9 \u00e0 \"Gatsby, le magnifique\", le f\u00e9erique et mortif\u00e8re chef d\u02b9\u0153uvre de Fitzgerald paru il y a presque cent ans.\n\"Et \u00e0 la fois je savais que je n\u02b9\u00e9tais pas magnifique\" est un roman initiatique qui se d\u00e9roule entre les milieux de l\u02b9art, de la litt\u00e9rature et de la mode. Le h\u00e9ros, Coska, tour \u00e0 tour sujet et narrateur - un tr\u00e8s jeune homme qui semble ressembler beaucoup \u00e0 son auteur - navigue dans ces milieux qui lui sont d\u02b9abord \u00e9trangers, puis qui lui ouvrent si grand les bras que le n\u00e9ophyte finira par perdre ses illusions sur la nature humaine. L\u02b9amour le sauvera-t-il ? Fait remarquable: l\u02b9\u00e9crivain fran\u00e7ais Philippe Besson signe la pr\u00e9face de ce livre. \n\nPar Linn Levy\nA lire: Jon Monnard: \"Et \u00e0 la fois je savais que je n\u02b9\u00e9tais pas magnifique\", Editions de l\u02b9Age d\u02b9Homme"], "alternativeTitle": ["Jon Monnard: \"Et \u00e0 la fois je savais que je n\u02b9\u00e9tais pas magnifique\"", "Jon Monnard: \"Et \u00e0 la fois je savais que je n\u02b9\u00e9tais pas magnifique\" / VSS_2017-06-02T11:08:06_versus-lire", "Jon Monnard: \"Et \u00e0 la fois je savais que je n\u02b9\u00e9tais pas magnifique\" / VSS_2017-06-02T11:08:06_versus-lire"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8633675", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7950179.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Monnard, Jon", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Levy, Linn", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Durand-Vallade, Mich\u00e8le", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8633675", "ece-8633671"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Accord de Paris sur le climat. Les implications de la sortie des Etats-Unis de l'accord de Paris sur le climat : Interview de Franz Perrez, chef de division des Affaires internationales \u00e0 l'Office f\u00e9d\u00e9ral de l'environnement", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E2F437E1-BAAB-4393-91B3-4CB5B2F816D1", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis"], "durationSec": 429, "publicationDate": "2017-06-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["r\u00e9chauffement climatique", "accord international"], "excerpt": "Donald Trump a annonc\u00e9 le 1er juin 2017 la sortie des Etats-Unis de l'accord de Paris sur le climat. Cette d\u00e9cision a provoqu\u00e9 une onde de choc \u00e0 travers le monde. Franz Perrez \u00e9voque une d\u00e9ception mais rappelle l'engagement des autres d\u00e9legations.", "alternativeExcerpt": ["Donald Trump a annonc\u00e9 jeudi soir la sortie des Etats-Unis de l'accord de Paris sur le climat. Cette d\u00e9cision a provoqu\u00e9 une onde de choc \u00e0 travers le monde. Interview de Franz Perrez, chef de division des Affaires internationales \u00e0 l'Office f\u00e9d\u00e9ral de l'environnement."], "alternativeTitle": ["Les implications de la sortie des Etats-Unis de l\u2019accord de Paris sur le climat / JDM_2017-06-02T07:15:00_1er-developpement", "Le Journal du matin du 02.06.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/6384636.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8652094", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef de division des Affaires internationales \u00e0 l'Office f\u00e9d\u00e9ral de l'environnement", "name": "Perrez, Franz", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8652077"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dernier r\u00eave avant la nuit", "source": "siranau", "title": "Dernier r\u00eave avant la nuit", "id": "sound-3C22F38B-5ADD-4AEA-A81D-67E7E982C12E", "durationSec": 3382, "publicationDate": "2017-06-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\n* *", "alternativeTitle": ["Dernier r\u00eave avant la nuit du 02.06.2017", "Dernier r\u00eave avant la nuit / REVE_2017-06-02T21:03:45_dernier-reve-avant-la-nuit", "Dernier r\u00eave avant la nuit du 02.06.2017", "Dernier r\u00eave avant la nuit / REVE_2017-06-02T21:03:45_dernier-reve-avant-la-nuit"], "imageURL": "//www.rts.ch/1785495.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8634127", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Lolita", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Lolita", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "O'Clin, C\u00e9line", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Delfini, Carine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Turrian, Victoria", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8634127", "ece-8634126"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "2\u00e8me d\u00e9veloppement : Jurassiens et Jurassiens bernois unis dans des collaborations, malgr\u00e9 les tensions du vote de Moutier", "id": "sound-E6D89AE9-AE7C-4A6A-BD82-818F9C15673E", "durationSec": 247, "publicationDate": "2017-06-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Julie Greub, biblioth\u00e9caire et directrice du bibliobus, Champoz;conducteur du bibliobus dans le Jura;Kristian Schneider, directeur de l'h\u00f4pital du Jura\r\nDans un peu plus de deux semaines, les Pr\u00e9v\u00f4tois voteront pour d\u00e9cider si Moutier passe dans le canton du Jura, ou reste dans celui de Berne. Bien que la campagne se soit nettement durcie cette semaine, il y a aussi de belles collaborations entre les deux cantons.\r\n\r\n* * Jurassiens et Jurassiens bernois unis dans des collaborations, malgr\u00e9 les tensions du vote de Moutier **Dans un peu plus de deux semaines, les pr\u00e9v\u00f4tois vont voter pour d\u00e9cider si Moutier passe dans le canton du Jura, ou reste dans celui de Berne. C'est un \u00e9pisode cl\u00e9 dans la r\u00e9solution de la question jurassienne.  Jordan Davis, bonjour..Cette semaine la campagne s'est nettement durcie. Mais Quinze Minutes s'est pench\u00e9 non sur ce qui divise Jurassiens et Jurassiens bernois, mais sur ce qui les unit.\r\nNous avons voulu regarder les collaborations entre les deux cantons. On peut commencer par sa flotte de bilbiobus financ\u00e9 par les deux cantons. Avec notre coll\u00e8gue Alain Arnaud, nous sommes all\u00e9s  dans la vall\u00e9e de Tavannes \u00e0 Champoz... petit bastion tr\u00e8s pro-bernois. Pile au moment o\u00f9 arrive le v\u00e9hicule avec des plaques jurassiennes. \r\n**Petite allusion l\u00e0 au vote de Moutier. Jordan, vous avez aussi regard\u00e9 du c\u00f4t\u00e9 de la sant\u00e9...\r\nOui, le sort de l'h\u00f4pital de Moutier fait l'objet de toutes sortes de d\u00e9bats, l'h\u00f4pital du jura bernois a fait des prises de positions qui ont fach\u00e9 les autonomistes et les autorit\u00e9s jurassiennes. Mais les h\u00f4pitaux de del\u00e9mont et de moutier collaborent de plus en plus. Ils ont mis leur pharmacies en commun pour faire des \u00e9conomies. Et nous avons m\u00eame appris que les deux \u00e9tablissements viennent de signer un accord pour suppl\u00e9er aux besoins des patients en nephrologie. Kristian Schneider est directeur de l'h\u00f4pital du Jura... \r\nMoutier BE ou Moutier JU... \u00e7a sera tranch\u00e9 le 18 juin. Tous esp\u00e8rent que la question sera r\u00e9gl\u00e9e une fois pour toutes pour aller de l'avant. \r\n**Moutier, la question jurassienne et apr\u00e8s ? Un quinze minutes que vous pourrez \u00e9couter demain \u00e0 12h40 sur la 1\u00e8re. Ou sur le web rts.ch/15minutes.", "alternativeExcerpt": ["Dans un peu plus de deux semaines, les Pr\u00e9v\u00f4tois voteront pour d\u00e9cider si Moutier passe dans le canton du Jura, ou reste dans celui de Berne. Bien que la campagne se soit nettement durcie cette semaine, il y a aussi de belles collaborations entre les deux cantons."], "alternativeTitle": ["Jurassiens et Jurassiens bernois unis dans des collaborations, malgr\u00e9 les tensions du vote de Moutier / JDM_2017-06-02T07:19:00_2eme-developpement", "Le Journal du matin du 02.06.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8666599.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8652094", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Davis, Jordan", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8652076"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Versus-\u00e9couter", "source": "siranau", "title": "L'harmonica de verres de Matthias W\u00fcrsch", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9C1B5F30-B6CC-4137-8E97-7E6E95E2F768", "thematicGeographicals": ["B\u00e2le (ville)"], "durationSec": 2367, "publicationDate": "2017-06-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["cymbalum", "instrument \u00e0 percussion", "instrument de musique m\u00e9canique", "instrumentiste"], "excerpt": "Dans les concerts d'ouverture et de cl\u00f4ture du Festival Sine Nomine, les 8 et 11 juin, r\u00e9sonnera la sonorit\u00e9 insolite des verres musicaux. \"Idiophone frott\u00e9\", selon les organologues (les ornithologues des instruments de musique), l'harmonica de verre m\u00e9canique aurait \u00e9t\u00e9 invent\u00e9 par Franklin. Un oiseau rare que nous montre sous toutes ses coutures Matthias W\u00fcrsch, percussionniste b\u00e2lois. Il nous re\u00e7oit chez lui: il est un des sp\u00e9cialistes de ce genre de vaisselle qui fait du bruit m\u00eame sans sc\u00e8ne de m\u00e9nage.", "alternativeExcerpt": ["Dans les concerts d\u02b9ouverture et de cl\u00f4ture du Festival Sine Nomine, les 8 et 11 juin, r\u00e9sonnera la sonorit\u00e9 insolite des verres musicaux.\n\"Idiophone frott\u00e9\", selon les organologues (les ornithologues des instruments de musique), l\u02b9harmonica de verre m\u00e9canique aurait \u00e9t\u00e9 invent\u00e9 par Franklin. Un oiseau rare que nous montre sous toutes ses coutures Matthias W\u00fcrsch, percussionniste b\u00e2lois. Il nous re\u00e7oit chez lui: il est un des sp\u00e9cialistes de ce genre de vaisselle qui fait du bruit m\u00eame sans sc\u00e8ne de m\u00e9nage\u2026", "Dans les concerts d\u02b9ouverture et de cl\u00f4ture du Festival Sine Nomine, les 8 et 11 juin, r\u00e9sonnera la sonorit\u00e9 insolite des verres musicaux.\n\"Idiophone frott\u00e9\", selon les organologues (les ornithologues des instruments de musique), l\u02b9harmonica de verre m\u00e9canique aurait \u00e9t\u00e9 invent\u00e9 par Franklin. Un oiseau rare que nous montre sous toutes ses coutures Matthias W\u00fcrsch, percussionniste b\u00e2lois. Il nous re\u00e7oit chez lui: il est un des sp\u00e9cialistes de ce genre de vaisselle qui fait du bruit m\u00eame sans sc\u00e8ne de m\u00e9nage\u2026", "Dans les concerts d\u02b9ouverture et de cl\u00f4ture du Festival Sine Nomine, les 8 et 11 juin, r\u00e9sonnera la sonorit\u00e9 insolite des verres musicaux.\n\"Idiophone frott\u00e9\", selon les organologues (les ornithologues des instruments de musique), l\u02b9harmonica de verre m\u00e9canique aurait \u00e9t\u00e9 invent\u00e9 par Franklin. Un oiseau rare que nous montre sous toutes ses coutures Matthias W\u00fcrsch, percussionniste b\u00e2lois. Il nous re\u00e7oit chez lui: il est un des sp\u00e9cialistes de ce genre de vaisselle qui fait du bruit m\u00eame sans sc\u00e8ne de m\u00e9nage\u2026"], "alternativeTitle": ["L\u02b9harmonica de verres de Matthias W\u00fcrsch", "L\u02b9harmonica de verres de Matthias W\u00fcrsch / VSS_2017-06-02T10:13:37_versus-ecouter", "L\u02b9harmonica de verres de Matthias W\u00fcrsch / VSS_2017-06-02T10:13:37_versus-ecouter"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8633676", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7949982.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "percussionniste", "name": "W\u00fcrsch, Matthias", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Meichtry, David", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zwahlen, Jean-Philippe", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Durand-Vallade, Mich\u00e8le", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8633676", "ece-8633672"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Passe-moi le mike", "source": "siranau", "title": "Passe-moi le Mike2 02.06.2017", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-8B043655-16F8-48C2-9712-8A7E8E5CAE2D", "durationSec": 125, "publicationDate": "2017-06-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Passe-moi le Mike2", "Passe-moi le Mike2 / SUPER_2017-06-02T16:15:00_passe-moi-le-mike", "Passe-moi le Mike2 / SUPER_2017-06-02T16:15:00_passe-moi-le-mike"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8633763", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5580337.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Dynamike", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8633763", "ece-8633755"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Pour Doris Leuthard, les Etats-Unis ont une \"responsabilit\u00e9 morale\" sur le climat: son interview", "id": "sound-C0324F64-D713-424C-A96C-8B338599FF4C", "durationSec": 206, "publicationDate": "2017-06-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Doris Leuthard, pr\u00e9sidente de la conf\u00e9d\u00e9ration\r\nLa pr\u00e9sidente de la Conf\u00e9d\u00e9ration Doris Leuthard d\u00e9nonce la d\u00e9cision du pr\u00e9sident am\u00e9ricain Donald Trump de r\u00e9silier l'accord de Paris sur le climat. Son interview.\r\n\r\n* * Pour Doris Leuthard, les Etats-Unis ont une \"responsabilit\u00e9 morale\" sur le climat: son interview 18h Accord de Paris : la Suisse maintient ses engagements\r\nDoris Leuthard d\u00e9nonce la d\u00e9cision du pr\u00e9sident am\u00e9ricain de r\u00e9silier l'accord de Paris sur le climat...\r\nLa pr\u00e9sidente de la Conf\u00e9d\u00e9ration estime que les Etats-Unis portent une responsabilit\u00e9 morale...\r\nMais avec ou sans l'Am\u00e9rique de Donald Trump, Doris Leuthard affirme qu'on ne fera pas marche arri\u00e8re dans le d\u00e9veloppement des \u00e9nergies renouvelables...\r\nLa conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale charg\u00e9e de l'environnement l'a dit \u00e0 Rouven Gueissaz.\r\n  3'00'''\r\nC'\u00e9tait la pr\u00e9sidente de la Conf\u00e9d\u00e9ration Doris Leuthard au micro de Rouven Gueissaz.", "alternativeExcerpt": ["La pr\u00e9sidente de la Conf\u00e9d\u00e9ration Doris Leuthard d\u00e9nonce la d\u00e9cision du pr\u00e9sident am\u00e9ricain Donald Trump de r\u00e9silier l'accord de Paris sur le climat. Son interview."], "alternativeTitle": ["Pour Doris Leuthard, les Etats-Unis ont une \"responsabilit\u00e9 morale\" sur le climat: son interview / FOR_2017-06-02T18:00:00_developpement-1", "Forum du 02.06.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8672495.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8652064", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8652051"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Ch\u00f4mage en baisse dans le secteur de la construction en Valais malgr\u00e9 la Lex Weber", "id": "sound-BE754861-DE9E-48CF-80F0-9DA2E8DB8410", "durationSec": 123, "publicationDate": "2017-06-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Alain M\u00e9trailler, pr\u00e9sident de l'Association valaisanne des entrepreneurs\r\nMalgr\u00e9 les inqui\u00e9tudes suite \u00e0 la loi sur l'am\u00e9nagement du territoire en Valais, les chiffres du ch\u00f4mage sont en baisse dans la construction. Les b\u00e2tisseurs ont-ils anticip\u00e9 une catastrophe qui ne se produira pas? Interview d'Alain M\u00e9trailler, pr\u00e9sident de l'Association valaisanne des entrepreneurs.\r\n\r\n* * Ch\u00f4mage en baisse dans le secteur de la construction en Valais malgr\u00e9 la Lex Weber 12h30 LAT - Lex weber \r\nUne v\u00e9ritable catastrophe, un tsunami pour le domaine de la construction. On a entendu beaucoup de choses en Valais, suite \u00e0 la Lex Weber et \u00e0 la loi sur l'am\u00e9nagement du territoire. Pourtant, les chiffres du ch\u00f4mage sont en baisse dans la construction: moins 4,5% sur un an dans ce canton. Les b\u00e2tisseurs ont-ils anticip\u00e9 une catastrophe qui ne se produira pas? Question pos\u00e9e \u00e0 Alain M\u00e9trailler, pr\u00e9sident de l'Association valaisanne des entrepreneurs, en marge de l'assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale de cette fa\u00eeti\u00e8re \u00e0 Sierre...\r\n   1'33''\r\nPropos recueilles par Yves Terrani", "alternativeExcerpt": ["Malgr\u00e9 les inqui\u00e9tudes suite \u00e0 la loi sur l\u2019am\u00e9nagement du territoire en Valais, les chiffres du ch\u00f4mage sont en baisse dans la construction. Les b\u00e2tisseurs ont-ils anticip\u00e9 une catastrophe qui ne se produira pas? Interview d\u2019Alain M\u00e9trailler, pr\u00e9sident de l'Association valaisanne des entrepreneurs."], "alternativeTitle": ["Ch\u00f4mage en baisse dans le secteur de la construction en Valais malgr\u00e9 la Lex Weber  / 12H30_2017-06-02T12:35:00_developpement-6", "Le 12h30 du 02.06.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8606946.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8652047", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Terrani, Yves", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8652041"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "Retour \u00e0 Alexandrie (5/5) : Questionnement", "id": "sound-764F89EC-34A0-4796-9F87-87A78DB1008D", "durationSec": 1777, "publicationDate": "2017-06-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Questionnement\r\nNous retrouvons Charles M\u00e9la, \u00e9crivain et professeur de litt\u00e9rature fran\u00e7aise et Fr\u00e9d\u00e9ric M\u00f6ri, sp\u00e9cialiste de lettres et de philosophie ancienne, lors de l'exposition \"Alexandrie La Divine\" en 2014 \u00e0 la Fondation Bodmer \u00e0 Gen\u00e8ve.\r\nPhoto: vieux tramway d'Alexandrie\r\n\r\n* * Nous retrouvons Charles M\u00e9la, \u00e9crivain et professeur de litt\u00e9rature fran\u00e7aise et Fr\u00e9d\u00e9ric M\u00f6ri, sp\u00e9cialiste de lettres et de philosophie ancienne, lors de l'exposition Alexandrie La Divine en 2014 \u00e0 la Fondation Bodmer \u00e0 Gen\u00e8ve.Photo: vieux tramway d'Alexandrie", "alternativeTitle": ["Histoire vivante du 02.06.2017", "Histoire vivante du 02.06.2017", "Retour \u00e0 Alexandrie (5/5) / HV_2017-06-02T13:30:00_histoire-vivante", "Retour \u00e0 Alexandrie (5/5) / HV_2017-06-02T13:30:00_histoire-vivante"], "imageURL": "//www.rts.ch/1950970.image", "alternativeExcerpt": ["Questionnement\nNous retrouvons Charles M\u00e9la, \u00e9crivain et professeur de litt\u00e9rature fran\u00e7aise et Fr\u00e9d\u00e9ric M\u00f6ri, sp\u00e9cialiste de lettres et de philosophie ancienne, lors de l'exposition \"Alexandrie La Divine\" en 2014 \u00e0 la Fondation Bodmer \u00e0 Gen\u00e8ve.\nPhoto: vieux tramway d'Alexandrie", "Questionnement\nNous retrouvons Charles M\u00e9la, \u00e9crivain et professeur de litt\u00e9rature fran\u00e7aise et Fr\u00e9d\u00e9ric M\u00f6ri, sp\u00e9cialiste de lettres et de philosophie ancienne, lors de l'exposition \"Alexandrie La Divine\" en 2014 \u00e0 la Fondation Bodmer \u00e0 Gen\u00e8ve.\nPhoto: vieux tramway d'Alexandrie"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8634121", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8634121", "ece-8634120"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Happy Culture", "source": "siranau", "title": "Happy Pics : \"Cars and Bodies\" par LABX", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-6CDC2AC5-40DB-4445-980F-7D3CFAA0B083", "durationSec": 201, "publicationDate": "2017-06-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Rencontre improbable entre anatomie et belles carrosseries, c'est ce que propose l'\u00e9trange et angoissant projet \"Cars and Bodies\". Cette une id\u00e9e tric\u00e9phale est con\u00e7ue par l'architecte Thomas Cestia, le photographe Yann Rabanier et le vid\u00e9aste Romain Dussaulx, r\u00e9unis sous le pseudo de LABX. Au centre de cette sc\u00e8ne immobile, une voiture chrom\u00e9e remplies de corps humains, certains \u00e9cras\u00e9s contre les vitres, d'autres d\u00e9bordant par un toit ouvrant ou une fen\u00eatre entrouverte.\r\nEn rediffusion de l'\u00e9mission du 25 mars 2015.", "alternativeExcerpt": ["Rencontre improbable entre anatomie et belles carrosseries, c'est ce que propose l\u2019\u00e9trange et angoissant projet \"Cars and Bodies\". Cette une id\u00e9e tric\u00e9phale est con\u00e7ue par l'architecte Thomas Cestia, le photographe Yann Rabanier et le vid\u00e9aste Romain Dussaulx, r\u00e9unis sous le pseudo de LABX. Au centre de cette sc\u00e8ne immobile, une voiture chrom\u00e9e remplies de corps humains, certains \u00e9cras\u00e9s contre les vitres, d\u2019autres d\u00e9bordant par un toit ouvrant ou une fen\u00eatre entrouverte.\n\nEn rediffusion de l'\u00e9mission du 25 mars 2015.", "Rencontre improbable entre anatomie et belles carrosseries, c'est ce que propose l\u2019\u00e9trange et angoissant projet \"Cars and Bodies\". Cette une id\u00e9e tric\u00e9phale est con\u00e7ue par l'architecte Thomas Cestia, le photographe Yann Rabanier et le vid\u00e9aste Romain Dussaulx, r\u00e9unis sous le pseudo de LABX. Au centre de cette sc\u00e8ne immobile, une voiture chrom\u00e9e remplies de corps humains, certains \u00e9cras\u00e9s contre les vitres, d\u2019autres d\u00e9bordant par un toit ouvrant ou une fen\u00eatre entrouverte.\n\nEn rediffusion de l'\u00e9mission du 25 mars 2015.", "Rencontre improbable entre anatomie et belles carrosseries, c'est ce que propose l\u2019\u00e9trange et angoissant projet \"Cars and Bodies\". Cette une id\u00e9e tric\u00e9phale est con\u00e7ue par l'architecte Thomas Cestia, le photographe Yann Rabanier et le vid\u00e9aste Romain Dussaulx, r\u00e9unis sous le pseudo de LABX. Au centre de cette sc\u00e8ne immobile, une voiture chrom\u00e9e remplies de corps humains, certains \u00e9cras\u00e9s contre les vitres, d\u2019autres d\u00e9bordant par un toit ouvrant ou une fen\u00eatre entrouverte.\n\nEn rediffusion de l'\u00e9mission du 25 mars 2015."], "alternativeTitle": ["\"Cars and Bodies\" par LABX", "\"Cars and Bodies\" par LABX / HAP_2017-06-02T18:10:00_happy-pics", "\"Cars and Bodies\" par LABX / HAP_2017-06-02T18:10:00_happy-pics"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8633776", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5630108.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8633776", "ece-8633771"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Couleurs locales", "source": "gico", "visualGeographicals": ["CHERMIGNON", "CHERMIGNON"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-1600406", "durationSec": 1128, "publicationDate": "2017-06-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeTitle": ["Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "GE: les propri\u00e9taires de chiens protestent contre la loi sur les d\u00e9jections canines", "Un ultra-marathonien atteint d\u2019un cancer se lance un pari fou", "Matthias Buckel est le seul en Suisse romande \u00e0 savoir fabriquer des yeux en verre", "Le r\u00e9sum\u00e9 de l\u2019actualit\u00e9 romande", "VS: les fanfares de Chermignon f\u00eatent leurs cent ans de s\u00e9paration", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales"], "alternativeExcerpt": ["Ils d\u00e9noncent une loi trop impr\u00e9cise.", "Il s'est lanc\u00e9 dans un tour de Suisse en courant pour un total de 1300 km.", "C\u2019est un art qui se transmet en famille.", "Il existe deux fanfares rivales qui sont politis\u00e9es."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8585686", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur Editorial": [{"name": "BOVET, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "PONCIONI, Rafa\u00ebl", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CIMELLI, Daniel", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "JAMET, Sandra", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8551554", "ece-8585686", "ece-8585658"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "12h45", "source": "gico", "visualThemes": ["MATCH AMICAL", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "COUVENT", "RELIGIEUSE", "DOMINICAIN", "\u00c9COLE PROFESSIONNELLE", "ACTIVIT\u00c9 CR\u00c9ATRICE MANUELLE", "PSYCHOPATHOLOGIE", "ORDURE M\u00c9NAG\u00c8RE", "SYNDROME DE DIOG\u00c8NE"], "visualPersons": ["SHAQIRI, XHERDAN"], "id": "asset-1600405", "durationSec": 1894, "mediaType": "video", "visualGeographicals": ["NEUCHATEL-VILLE", "ILANZ", "AIGLE", "VAUD"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2017-06-02T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["12h45", "Le rendez-vous de la presse: le retrait des USA de l\u2019accord de Paris", "Minimag / VD: ils nettoient les logements des personnes atteintes du syndrome de Diog\u00e8ne", "Tennis / Roland-Garros: les pr\u00e9cisions sur les matchs de la journ\u00e9e avec Pascal Droz, depuis Paris", "Trump a annonc\u00e9 le retrait des USA de l\u2019accord de Paris", "Sommet UE-Chine: le point avec Isabelle Ory, depuis Bruxelles", "Des Etats et des villes aux USA d\u00e9noncent la d\u00e9cision de Trump", "Football: la Suisse bat le record national de victoires cons\u00e9cutives", "Les nonnes du monast\u00e8re d\u2019Ilanz prennent des cours de management et de marketing", "VD: une classe a fait une exposition autour du roman \"Le Dragon du Muveran\"", "USA: l\u2019Ohio, r\u00e9gion mini\u00e8re, salue la d\u00e9cision de Trump", "12h45", "12h45", "12h45", "12h45"], "alternativeExcerpt": ["Le point de vue de Pascaline Minet, du qotidien Le Temps et Natalie Bougeard, de la RTS.", "C\u2019est un trouble du comportement qui pousse les malades \u00e0 accumuler toute sorte d\u2019objets et de d\u00e9chets.", "La d\u00e9cision a \u00e9t\u00e9 condamn\u00e9e dans le monde entier.", "Ils s'engagent \u00e0 poursuivre leurs efforts dans la lutte contre le r\u00e9chauffement de la plan\u00e8te.", "Elle s\u2019est impos\u00e9e 1-0 face \u00e0 la Bi\u00e9lorussie lors d\u2019un match amical.", "Elles sont \u00e0 court de financement et tentent de renflouer les caisses.", "C\u2019est un polar du Genevois Marc Voltenauer.", "Les mines de charbon fonctionnent au ralenti."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8585704", "isOnline": true, "contributors": {"Chroniqueuse": [{"name": "BOUGEARD, Natalie", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "ORY, Isabelle", "type": "Personne physique"}, {"name": "DROZ, Pascal", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ZUMSTEG, Olivier", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "NEDIR, Malika", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8585704", "ece-8551590"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "19h30", "source": "gico", "visualThemes": ["CHARBON"], "visualGeographicals": ["VIRGINIE-OCCIDENTALE", "PLATEAU"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-1600407", "durationSec": 1885, "publicationDate": "2017-06-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeTitle": ["19h30", "Le Conseil f\u00e9d\u00e9ral veut renforcer les mesures de protection en cas d'accident nucl\u00e9aire", "Fact checking: \"L\u2019Allemagne paye bien moins qu\u2019elle ne devrait pour l\u2019OTAN et le secteur militaire.\"", "Donald Trump attire contre lui l'ire du monde entier", "L'opposant congolais Mo\u00efse Katumbi d\u00e9fie Joseph Kabila", "Les fromagers sont inquiets au sujet des ferments lactiques", "La 34\u00e8me \u00e9dition de Bex & Arts ouvre ce week-end", "La Chine s\u2019engage pour lutter contre le r\u00e9chauffement climatique", "Plong\u00e9e dans un bastion pro-Trump: l'industrie du charbon", "15 ans apr\u00e8s sa l\u00e9galisation, le nombre d'avortements est stable", "Donald Trump est d\u00e9savou\u00e9 dans son propre pays", "Plainte de Katumbi: entretien avec Eric Dupont-Moretti, avocat", "Retrait des USA de l\u2019accord de Paris: la r\u00e9action de Doris Leuthard", "19h30", "19h30", "19h30", "19h30"], "alternativeExcerpt": ["Certains cantons devront d\u00e9sormais se pr\u00e9parer \u00e0 \u00e9vacuer des villes enti\u00e8res.", "C'est ce qu'a affirm\u00e9 Donald Trump.", "Les condamnations sont venues de nombreux chefs d\u2019Etat.", "Il a d\u00e9pos\u00e9 plainte aupr\u00e8s du Conseil des droits de l\u2019homme.", "La Conf\u00e9d\u00e9ration envisage de transf\u00e9rer la culture de ces bact\u00e9ries \u00e0 une entreprise priv\u00e9e.", "C\u2019est une exposition en pleine nature, qui propose une balade artistique dans un d\u00e9cor somptueux.", "Les pr\u00e9cisions de Rapha\u00ebl Grand, depuis Shangai.", "Avec les explications de Pierre Gobet, depuis Beckley (USA).", "La Suisse reste le pays o\u00f9 le taux d'avortement est le plus bas d'Europe occidentale.", "Plusieurs entrepreneurs am\u00e9ricains ont aussi condamn\u00e9 la d\u00e9cision du pr\u00e9sident.", "La pr\u00e9sidente de la Conf\u00e9d\u00e9ration se dit attrist\u00e9e."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8585680", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "VOLET, Pierre-Olivier", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "VOLET, Pierre-Olivier", "type": "Personne physique"}, {"name": "CLEMENCON, Gilles", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "GRAND, Rapha\u00ebl", "type": "Personne physique"}, {"name": "GOBET, Pierre", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HUSER, Urbain", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8585680", "ece-8585660"]}, {"program": "Football", "source": "gico", "title": "Championnat de Suisse Super league 2016 - 2017 : FC Sion - Grasshopper", "genres": ["Football en direct"], "id": "asset-1602251", "durationSec": 11492, "publicationDate": "2017-06-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "LEMOS, David", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "26 minutes plus t\u00f4t", "source": "gico", "id": "asset-1592409", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 300, "mediaType": "video", "excerpt": "Sketch humoristique interpr\u00e9t\u00e9 par Vincent Veillon et Vincent Kucholl. Ce dernier interpr\u00e8te Renaud Pillet, ancien curateur volontaire dans le canton de Vaud, qui nous fait part d'une exp\u00e9rience qui appartiendra au pass\u00e9 \u00e0 partir de janvier 2018.", "title": "C'est la fin des curatelles impos\u00e9es dans le canton de Vaud", "genres": ["Cabaret, humour"], "publicationDate": "2017-06-02T00:00:00Z", "thematicThemes": ["SKETCH", "HUMOUR"], "alternativeTitle": ["26 minutes plus t\u00f4t", "26 minutes plus t\u00f4t - C\u2019est la fin des curatelles impos\u00e9es dans le canton de Vaud", "26 minutes plus t\u00f4t", "26 minutes plus t\u00f4t"], "alternativeExcerpt": ["Renaud Pillet, ancien curateur volontaire dans le canton de Vaud, nous fait part d\u2019une exp\u00e9rience qui appartiendra au pass\u00e9 \u00e0 partir de janvier 2018."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8586155", "isOnline": true, "contributors": {"Acteur": [{"name": "VEILLON, Vincent", "type": "Personne physique"}, {"name": "KUCHOLL, Vincent", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8586155", "ece-8569913"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Sport derni\u00e8re", "source": "gico", "visualThemes": ["ROLAND GARROS", "ATP", "ROLAND GARROS", "ENTRA\u00ceNEUR", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "ROLAND GARROS", "ATP"], "visualPersons": ["NADAL, RAFAEL", "DJOKOVIC, NOVAK", "AGASSI, ANDRE", "DJOKOVIC, NOVAK"], "id": "asset-1561330", "durationSec": 1799, "mediaType": "video", "title": "Sp\u00e9cial Roland Garros 2017", "visualGeographicals": ["PARIS", "PARIS", "PARIS"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2017-06-02T00:00:00Z", "alternativeExcerpt": ["Sp\u00e9cial Roland-Garros", "intw Timea Bacsinszky.", "Sp\u00e9cial Roland Garros."], "alternativeTitle": ["Sport derni\u00e8re", "Tennis / Roland Garros: r\u00e9sum\u00e9 des autres matchs du tableau f\u00e9minin", "Sport derni\u00e8re, Sp\u00e9cial Roland-Garros", "Tennis / le regard de Marc Rosset: les superstitions", "Tennis / Roland Garros: les pr\u00e9cisions de Marie-Laure Viola, depuis Paris", "Tennis / Roland Garros: la balle du jour", "Tennis / Roland Garros: le r\u00e9sum\u00e9s des autres matchs du tableau masculin", "Tennis / Roland Garros: Djokovic a pein\u00e9 \u00e0 s'imposer face \u00e0 Schwartzman (7-5 6-3 6-3 6-1 6-1)", "Tennis / Roland Garros: Bacsinszky s'est finalement impos\u00e9e face \u00e0 Jabeur (6-2 6-2)", "Tennis / L'effet r\u00e9tro: le match Lendl - Chang de 1989", "Tennis / Roland Garros: Nadal n'a laiss\u00e9 aucune chance \u00e0 Basilashvili (6-0 6-1 6-0)", "Tennis / Roland Garros: rencontre avec Andr\u00e9 Agassi", "Sport derni\u00e8re"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8551573", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "SCOLA, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"role": "Duplex Paris", "name": "VIOLA, Marie-Laure", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "RICHON, Maude", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GOUJON, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "ROTH, Steve", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8551573"]}, {"program": "Football", "source": "gico", "title": "Championnat de Suisse Super League 2016 - 2017 : FC B\u00e2le - FC St-Gall", "genres": ["Football en direct"], "id": "asset-1602389", "durationSec": 15293, "publicationDate": "2017-06-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "PARATTE, Yannik", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "C'est ma question", "source": "gico", "title": "Emission 184", "genres": ["Jeux de courte dur\u00e9e"], "id": "asset-1599860", "durationSec": 1560, "publicationDate": "2017-06-01T18:20:00Z", "mediaType": "video", "alternativeTitle": ["C'est ma question", "Christian et R\u00e9mi vs Laetitia et Julien", "C'est ma question", "C'est ma question", "C'est ma question"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8585755", "isOnline": true, "contributors": {"Assistant de production": [{"name": "DELL'AMBROGIO, Chiara", "type": "Personne physique"}], "Assistante de production": [{"name": "VIALA, Virginie", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROSSIER, Rosa", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8585755", "ece-8585721"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Sc\u00e8nes de m\u00e9nages (s\u00e9rie t\u00e9l\u00e9vis\u00e9e fran\u00e7aise)", "source": "gico", "title": "Ep. 37", "genres": ["Cabaret, humour"], "id": "asset-1558668", "durationSec": 1500, "publicationDate": "2017-06-01T11:50:00Z", "mediaType": "video", "alternativeTitle": ["Sc\u00e8nes de m\u00e9nages", "37", "Sc\u00e8nes de m\u00e9nages"], "alternativeExcerpt": ["Des sc\u00e8nes de m\u00e9nages du quotidien \u00e0 travers plusieurs couples de g\u00e9n\u00e9rations diff\u00e9rentes.", "Des sc\u00e8nes de m\u00e9nages du quotidien \u00e0 travers plusieurs couples de g\u00e9n\u00e9rations diff\u00e9rentes."], "isOnline": false, "variantIds": ["ece-8585776"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Happy Culture", "source": "siranau", "title": "La chronique Fantinstique : \"Snailpimp\" par Stefan Siverud", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-79253475-E50D-46C5-80F7-34762325C62C", "durationSec": 190, "publicationDate": "2017-06-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\"Snailpimp\", c'est le projet du su\u00e9dois Stefan Siverud, qui peint sur des escargots vivants. Avec humour et parfois en relief. PS: Les peintures utilis\u00e9es sont \u00e9videmment non-toxiques.\r\nEn rediffusion du 26 avril 2016", "alternativeExcerpt": ["\"Snailpimp\", c'est le projet du su\u00e9dois Stefan Siverud, qui peint sur des escargots vivants. Avec humour et parfois en relief. PS: Les peintures utilis\u00e9es sont \u00e9videmment non-toxiques.\n\nEn rediffusion du 26 avril 2016", "\"Snailpimp\", c'est le projet du su\u00e9dois Stefan Siverud, qui peint sur des escargots vivants. Avec humour et parfois en relief. PS: Les peintures utilis\u00e9es sont \u00e9videmment non-toxiques.\n\nEn rediffusion du 26 avril 2016", "\"Snailpimp\", c'est le projet du su\u00e9dois Stefan Siverud, qui peint sur des escargots vivants. Avec humour et parfois en relief. PS: Les peintures utilis\u00e9es sont \u00e9videmment non-toxiques.\n\nEn rediffusion du 26 avril 2016"], "alternativeTitle": ["\"Snailpimp\" par Stefan Siverud", "\"Snailpimp\" par Stefan Siverud / HAP_2017-06-01T18:50:00_la-chronique-fantinstique", "\"Snailpimp\" par Stefan Siverud / HAP_2017-06-01T18:50:00_la-chronique-fantinstique"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8630919", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7416081.image", "variantIds": ["ece-8630919", "ece-8630914"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Truc du jour", "source": "siranau", "title": "Le truc du jour 01.06.2017", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-F08F0FA8-0F9E-44C3-8D4A-2BB5CB6A132F", "durationSec": 152, "publicationDate": "2017-06-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Le truc du jour", "Le truc du jour / OTWO_2017-06-01T10:45:00_le-truc-du-jour", "Le truc du jour / OTWO_2017-06-01T10:45:00_le-truc-du-jour"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8631009", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8607293.image", "variantIds": ["ece-8631009", "ece-8630999"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Bille en t\u00eate", "source": "siranau", "title": "Tout un fromage! (4/5)", "id": "sound-ADEF2E9B-949B-43B9-8D0E-8031172CE9FB", "durationSec": 1685, "publicationDate": "2017-06-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Une seule vedette cette semaine, notre odorant ami le Vacherin!\r\nPlong\u00e9e dans la m\u00e9moire d\u00e9goulinante de cette fiert\u00e9 gruy\u00e8rienne avec l'historienne Anne Philipona qui nous pr\u00e9pare une sp\u00e9cialit\u00e9 d'Echarlens, le caf\u00e9 au Vacherin. What else?\r\nDe l'\u00e9motion et de l'authenticit\u00e9 ensuite avec l'armailli Beat Piller de Pont-la-Ville, qui a les larmes aux yeux quand il monte \u00e0 l'alpage avec ses vaches. Peut-\u00eatre devrait-il reculer de quelques m\u00e8tres ou mettre des lunettes. Enfin, on arr\u00eate de d\u00e9conner avec le Grand Patron de l'Interprofession du Vacherin Fribourgeois qui propose \u00e0 Philippe de tester un nouveau produit, le shampoing au Vacherin, tandis que Duja choisit la cr\u00e8me au Vacherin pour pieds fatigu\u00e9s. Un succ\u00e8s. D\u00e9conseill\u00e9 n\u00e9anmoins si l'on d\u00e9sire une vie de couple harmonieuse.\r\n\r\n* Infotrafic: 09:45:23-09:45:39 / * Une seule vedette cette semaine, notre odorant ami le Vacherin!\r\nPlong\u00e9e dans la m\u00e9moire d\u00e9goulinante de cette fiert\u00e9 gruy\u00e8rienne avec l'historienne Anne Philipona qui nous pr\u00e9pare une sp\u00e9cialit\u00e9 d'Echarlens, le caf\u00e9 au Vacherin. What else?\r\nDe l'\u00e9motion et de l'authenticit\u00e9 ensuite avec l'armailli Beat Piller de Pont-la-Ville, qui a les larmes aux yeux quand il monte \u00e0 l'alpage avec ses vaches. Peut-\u00eatre devrait-il reculer de quelques m\u00e8tres ou mettre des lunettes. Enfin, on arr\u00eate de d\u00e9conner avec le Grand Patron de l'Interprofession du Vacherin Fribourgeois qui propose \u00e0 Philippe de tester un nouveau produit, le shampoing au Vacherin, tandis que Duja choisit la cr\u00e8me au Vacherin pour pieds fatigu\u00e9s. Un succ\u00e8s. D\u00e9conseill\u00e9 n\u00e9anmoins si l'on d\u00e9sire une vie de couple harmonieuse.", "alternativeTitle": ["Bille en t\u00eate du 01.06.2017", "Tout un fromage! (4/5) / BIL_2017-06-01T09:31:30_bille-en-tete", "Bille en t\u00eate du 01.06.2017", "Tout un fromage! (4/5) / BIL_2017-06-01T09:31:30_bille-en-tete"], "alternativeExcerpt": ["Une seule vedette cette semaine, notre odorant ami le Vacherin!\nPlong\u00e9e dans la m\u00e9moire d\u00e9goulinante de cette fiert\u00e9 gruy\u00e8rienne avec l'historienne Anne Philipona qui nous pr\u00e9pare une sp\u00e9cialit\u00e9 d'Echarlens, le caf\u00e9 au Vacherin. What else?\nDe l'\u00e9motion et de l'authenticit\u00e9 ensuite avec l'armailli Beat Piller de Pont-la-Ville, qui a les larmes aux yeux quand il monte \u00e0 l'alpage avec ses vaches. Peut-\u00eatre devrait-il reculer de quelques m\u00e8tres ou mettre des lunettes. Enfin, on arr\u00eate de d\u00e9conner avec le Grand Patron de l'Interprofession du Vacherin Fribourgeois qui propose \u00e0 Philippe de tester un nouveau produit, le shampoing au Vacherin, tandis que Duja choisit la cr\u00e8me au Vacherin pour pieds fatigu\u00e9s. Un succ\u00e8s. D\u00e9conseill\u00e9 n\u00e9anmoins si l'on d\u00e9sire une vie de couple harmonieuse.", "Une seule vedette cette semaine, notre odorant ami le Vacherin!\nPlong\u00e9e dans la m\u00e9moire d\u00e9goulinante de cette fiert\u00e9 gruy\u00e8rienne avec l'historienne Anne Philipona qui nous pr\u00e9pare une sp\u00e9cialit\u00e9 d'Echarlens, le caf\u00e9 au Vacherin. What else?\nDe l'\u00e9motion et de l'authenticit\u00e9 ensuite avec l'armailli Beat Piller de Pont-la-Ville, qui a les larmes aux yeux quand il monte \u00e0 l'alpage avec ses vaches. Peut-\u00eatre devrait-il reculer de quelques m\u00e8tres ou mettre des lunettes. Enfin, on arr\u00eate de d\u00e9conner avec le Grand Patron de l'Interprofession du Vacherin Fribourgeois qui propose \u00e0 Philippe de tester un nouveau produit, le shampoing au Vacherin, tandis que Duja choisit la cr\u00e8me au Vacherin pour pieds fatigu\u00e9s. Un succ\u00e8s. D\u00e9conseill\u00e9 n\u00e9anmoins si l'on d\u00e9sire une vie de couple harmonieuse."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8631226", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197812.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Duja", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ligron, Philippe", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Duja", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ligron, Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8631226", "ece-8631225"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Football: une Suisse compos\u00e9e uniquement de mercenaires affronte la Bi\u00e9lorussie", "id": "sound-59B3F187-0032-4D75-AF48-3AA5FB134380", "durationSec": 162, "publicationDate": "2017-06-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "L'\u00e9quipe nationale de Suisse affronte jeudi soir la Bi\u00e9lorussie \u00e0 Neuch\u00e2tel en match amical. Une s\u00e9lection helv\u00e9tique par ailleurs compos\u00e9e uniquement de joueurs \u00e9voluant dans des clubs \u00e9trangers pour ce match.\r\n\r\n* * Football: une Suisse compos\u00e9e uniquement de mercenaires affronte la Bi\u00e9lorussie  \r\nLes fans de football attendent bien sur la finale de la champions league samedi, Real-Juventus \u00e0 Cardiff au Pays de Galles.\r\nEt pour se mettre en jambe, ce soir, rien de tel que l'\u00e9quipe de suisse qui affronte la Bi\u00e9lorussie, \u00e0 20h45, \u00e0 la Maladi\u00e8re \u00e0 Neuch\u00e2tel (rts 2)\r\nAmical de pr\u00e9paration avant les prochaines \u00e9ch\u00e9ances. Et en particulier le match du 9 juin, match de qualification pour la coupe de Monde 2018 en Russie, ce sera aux Iles le Fero\u00eb \r\nJoel Robert\r\nMaladi\u00e8re\r\nParticularit\u00e9, aucun joueur du championnat suisse dans la s\u00e9lection de Petkovic ce soir !\r\n*** pas mal de nouveaux visages !\r\n*** bcp de mercernaires chez les suisses, mais peu qui ont vraiment r\u00e9ussi \u00e0 faire leur place \u00e0 l'\u00e9tranger !! partir c'est bien pour le porte-monnaie, mais en terme de carri\u00e8re ?? \r\n*** \u00e0 quoi il faudra \u00eatre attentif ??\r\nJoel Robert, dans nos flash d\u00e8s 21h et sur RTS2", "alternativeExcerpt": ["L\u2019\u00e9quipe nationale de Suisse affronte jeudi soir la Bi\u00e9lorussie \u00e0 Neuch\u00e2tel en match amical. Une s\u00e9lection helv\u00e9tique par ailleurs compos\u00e9e uniquement de joueurs \u00e9voluant dans des clubs \u00e9trangers pour ce match."], "alternativeTitle": ["Football: une Suisse compos\u00e9e uniquement de mercenaires affronte la Bi\u00e9lorussie / FOR_2017-06-01T18:14:00_developpement-8", "Forum du 01.06.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8669594.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8649783", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Robert, Jo\u00ebl", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Malik, Renaud", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Robert, Jo\u00ebl", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8649779"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "A Gen\u00e8ve, la future travers\u00e9e du lac pourrait se pr\u00e9senter sous la forme d'un pont", "id": "sound-E1FED3A6-EC74-4F39-8B2F-4AC107154830", "durationSec": 86, "publicationDate": "2017-06-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Une commission consultative charg\u00e9e d'\u00e9valuer les options pour la travers\u00e9e du lac \u00e0 Gen\u00e8ve estime qu'un pont serait la meilleure solution.\r\n\r\n* * A Gen\u00e8ve, la future travers\u00e9e du lac pourrait se pr\u00e9senter sous la forme d'un pont  \r\nA Gen\u00e8ve, la travers\u00e9e du lac pl\u00e9biscit\u00e9e il y a un an par les citoyens, pourrait bien se pr\u00e9senter sous la forme d'un Pont... Laetitia Guinand, vous nous l'apprenez ce soir... C'est en tout cas ce qui ressort en l'\u00e9tat des travaux de la commission consultative charg\u00e9e justement de trancher entre deux options: pont ou tunnel.\r\nEffectivement, l'analyse des crit\u00e8res sociaux, \u00e9conomiques et environnementaux semble donner le Pont vainqueur, selon nos sources. La commission a bien, beaucoup travaill\u00e9 depuis d\u00e9cembre et r\u00e9alis\u00e9 une \u00e9tude globale de la situation qui va de l'impact sur les habitants et la flore aux retours \u00e9conomiques attendus pour le Canton.\u00a0 \r\nRelance 1: Mais la messe n'est pas encore tout-\u00e0-fait dite...\r\nSi les crit\u00e8res \"objectifs\" entre guillemets semblent parler en faveur du Pont, reste \u00e0 la commission \u00e0 \u00e9valuer l'aspect politique, notamment. Et celui-ci ne comptera pour des prunes dans le vote final attendu fin ao\u00fbt au plus tard. \r\nRelance 2: Le choix du Pont ne sera pas le plus simple \u00e0 faire accepter, Laetitia\r\nNotamment aupr\u00e8s des communes de la Rive gauche a priori r\u00e9tives \u00e0 voir un gros ouvrage s'implanter sur leurs berges. \r\nLe risque d'oppositions en s\u00e9rie est majeur, m\u00eame si le PLR Antoine Barde, membre de la commission temp\u00e8re: \"A Gen\u00e8ve, de toute fa\u00e7on, quoiqu'on fasse, tout le monde recourt contre tout et pour tout.\"", "alternativeExcerpt": ["Une commission consultative charg\u00e9e d\u2019\u00e9valuer les options pour la travers\u00e9e du lac \u00e0 Gen\u00e8ve estime qu\u2019un pont serait la meilleure solution."], "alternativeTitle": ["A Gen\u00e8ve, la future travers\u00e9e du lac pourrait se pr\u00e9senter sous la forme d'un pont / FOR_2017-06-01T18:06:00_developpement-4", "Forum du 01.06.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8484717.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8649783", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Malik, Renaud", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guinand, Laetitia", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8649781"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Les artistes peinent \u00e0 exprimer leur opposition \u00e0 Donald Trump sans choquer", "id": "sound-10F6349C-7F2A-49BB-9E16-4AFBF32D1F8A", "durationSec": 180, "publicationDate": "2017-06-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Kathy Griffins, artiste am\u00e9ricaine;Robert De Niro, acteur am\u00e9ricain;Stephen Colbert, humoriste am\u00e9ricain;Tom Perez,, ancien secr\u00e9taire au Travail de l'administration Obama;Greg Gianforte, candidat r\u00e9publicain dans le  Montana, USA\r\nLa com\u00e9dienne Kathy Griffin a choqu\u00e9 les Etats-Unis avec une mise en sc\u00e8ne o\u00f9 elle tient la t\u00eate coup\u00e9e de Donald Trump, ensanglant\u00e9e. L'anecdote r\u00e9v\u00e8le la difficult\u00e9 des artistes am\u00e9ricains \u00e0 exprimer leur opposition \u00e0 Donald Trump. Leurs exc\u00e8s vont souvent \u00e0 l'encontre du but recherch\u00e9.\r\n\r\n* * Les artistes peinent \u00e0 exprimer leur opposition \u00e0 Donald Trump sans choquer 12h30 Artistes et Trump \r\nEt puisque l'on \u00e9voquait le pr\u00e9sident am\u00e9ricain... Une com\u00e9dienne qui tient \u00e0 bout de bras la t\u00eate coup\u00e9e de Donald TRUMP, ensanglant\u00e9e. Cette mise en sc\u00e8ne a choqu\u00e9 les Etats-Unis et forc\u00e9 l'artiste Kathy Griffins \u00e0 s'excuser. L'anecdote r\u00e9v\u00e8le la difficult\u00e9 des artistes am\u00e9ricains \u00e0 exprimer leur opposition \u00e0 Donald Trump. Leurs exc\u00e8s vont souvent \u00e0 l'encontre du but recherch\u00e9. Et ils trahissent aussi, plus largement, la d\u00e9gradation du discours politique am\u00e9ricain. \u00c0 Washington, Philippe Revaz.\r\n   2'33''\r\n((kathy griffins s'excuse platement pour cette scene de decapitation presidneitlle. ses excuses revelent le desarroi des artistes americains. Leur HAINE du president les pousse parfois dans l'exces. L'acteur robert de niro vient de prononcer le discours inaugural de lpuniversit\u00e9 BROWN annon\u00e7ant aux diplom\u00e9s qu'ils vivaient and une comedie debuile.\r\n\u00a0MAG\r\n\u00a0l'an dernier, plus direct, de niro n0avait eu d'autre ressource que d'aligner une serie d'injures contre trump.\r\n\u00a0MAG\r\n\u00a0Plus recemment, l'humoriste stephen colbert sur cbs devait s'excuser pour avoir evoqu\u00e9 la bouche de donald trump et l'usage scabreux qu'en ferait vladimir poutine.\r\n\u00a0MAG\r\n\u00a0Et c'\u00e9tait apres avoir rappel\u00e9 a ce gorille, je citre,. De trump que les marches de protestation rassemblent plus de gens cotnre lui que cotnre le cancer. La haune de trump touche aussi les britanniques Et meme un briannituq s'y met.\r\n\u00a0MAG \r\n\u00a0La cette semaine a kansas city, rofjeur waters, l'ancien de pinkl floyd, qui traite trump de cretin, sur fond du orceau PIG\u00a0; le cochon. L'agrressivit\u00e9 des artistes cotnre trump souleve une impression d'impusisance rageuse. elle a tendance a plut\u00f4t servir politiquement le president, qui denonce les outrages d'une elite artistique coupee du peuple. l'impact p\u00e8olitique des artistes reste tres limit\u00e9. hillary clinton est bien plaee pr le savoir. mais leur exces refelte l'etat de colere passionn\u00e9e des electeurs democrates. leurs leaders euxmemes se laissent parfois deborder. Ici le president democrate tom perez qui n'esite pas a a denoncer le BUDGET MERDEUX de donald trump.\r\n\u00a0MAG\r\n\u00a0or les democrates devront se cocnentrer sur les dossiers s'ils veulent revnerser la majorit\u00e9 aux elections du midterm. Ils savent aussi que l'affaire russe et ses soup\u00e7ons de collusion, ses reves d'impeachment srisquent de les detourner des vraies preoccupations des electeurs. Mais la DEGRADATION du discours politique doit aussi bcp a dponald trump et a ses exces de langage. mercredi derbier, dans le montana, un candidat republicain a joint le GESTE a la parole.\r\n\u00a0\u00a0MAg\r\n\u00a0Le candidat greg gianforte a jet\u00e9 a terre un journaliste. Donald Trump n'a pas fait mention de cette agression, mais a simplment felicit\u00e9 gianforte, le lendemain, pour sa brillante election.\r\nPhr r w\r\n))", "alternativeExcerpt": ["La com\u00e9dienne Kathy Griffin a choqu\u00e9 les Etats-Unis avec une mise en sc\u00e8ne o\u00f9 elle tient la t\u00eate coup\u00e9e de Donald Trump, ensanglant\u00e9e. L\u2019anecdote r\u00e9v\u00e8le la difficult\u00e9 des artistes am\u00e9ricains \u00e0 exprimer leur opposition \u00e0 Donald Trump. Leurs exc\u00e8s vont souvent \u00e0 l\u2019encontre du but recherch\u00e9."], "alternativeTitle": ["Les artistes peinent \u00e0 exprimer leur opposition \u00e0 Donald Trump sans choquer / 12H30_2017-06-01T12:37:00_developpement-8", "Le 12h30 du 01.06.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8668844.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8649766", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8649754"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "L'UE et la Chine signeront vendredi une d\u00e9claration sur le changement climatique et les \u00e9nergies propres", "id": "sound-3B81635C-BAAD-4988-8AFD-4B1C8AE010AC", "durationSec": 91, "publicationDate": "2017-06-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le 19\u00e8me sommet bilat\u00e9ral entre l'Union europ\u00e9enne et la Chine se tiendra d\u00e8s jeudi soir \u00e0 Bruxelles. Une d\u00e9claration commune sur le changement climatique et les \u00e9nergies propres sera sign\u00e9e vendredi. Si la question climatique pourrait les rapprocher, c'est plus compliqu\u00e9 sur le front \u00e9conomique.\r\n\r\n* * L'UE et la Chine signeront vendredi une d\u00e9claration sur le changement climatique et les \u00e9nergies propres 12h30 Sommet UE - Chine\r\nLe 19\u00e8me sommet bilat\u00e9ral Union europ\u00e9enne-Chine se tiendra d\u00e8s ce soir \u00e0 Bruxelles. C'est demain que sera sign\u00e9e une d\u00e9claration commune sur le changement climatique et les \u00e9nergies propres. Une d\u00e9claration sous forme de symbole, dans un contexte particulier avec Donald Trump qui fait planer le doute sur son retrait \u00e9ventuel de l'accord de Paris. Reste qu'entre Bruxelles et P\u00e9kin, si la question climatique pourrait rapprocher, sur le front \u00e9conomique, les choses sont plus compliqu\u00e9es. Romain Clivaz \r\nAsym\u00e9trie. Manque de r\u00e9ciprocit\u00e9. D\u00e9clarations sans suite.\r\nCe sont quelques-uns des reproches des milieux \u00e9conomiques europ\u00e9ens que l'on peut entendre, alors que le premier ministre chinois est attendu ce soir \u00e0 Bruxelles. \r\nPour de nombreux acteurs \u00e9trangers sur place, ce que l'on avait appel\u00e9 la le\u00e7on de mondialisation du pr\u00e9sident chinois en d\u00e9but d'ann\u00e9e au Forum de Davos, et bien cette le\u00e7on n'a pas \u00e9t\u00e9 suivie d'effets.\r\nSelon une enqu\u00eate de la Chambre de commerce de l'Union europ\u00e9enne en Chine, pr\u00e8s de la moiti\u00e9 des entreprises interrog\u00e9es estiment qu'il est devenu plus difficile de faire des affaires l'an dernier, et celles install\u00e9es depuis plus de 10 ans se sentent moins les bienvenues.\r\nCe rapport mentionne \u00e9galement des normes environnementales qui seraient plus s\u00e9v\u00e8re, pour des entreprises europ\u00e9ennes par rapport \u00e0 leur concurrentes chinoises.\r\nEn Allemagne, la commission Asie pacifique de l'\u00e9conomie allemande s'inqui\u00e8te des d\u00e9savantages dans l'attribution de march\u00e9s public, ou encore en mati\u00e8re de contr\u00f4les techniques, ou de quotas d'importation de produits ou de services.\r\nSelon le journal Handelsblatt, la strat\u00e9gie Made in China 2025 de P\u00e9kin, qui pr\u00e9voit une mont\u00e9e en puissance de l'industrie chinoise, inqui\u00e8te en Europe, avec la crainte d'une transmission de savoir par des firmes \u00e9trang\u00e8res vers la Chine, puis leur mise sur la touche.", "alternativeExcerpt": ["Le 19\u00e8me sommet bilat\u00e9ral entre l'Union europ\u00e9enne et la Chine se tiendra d\u00e8s jeudi soir \u00e0 Bruxelles. Une d\u00e9claration commune sur le changement climatique et les \u00e9nergies propres sera sign\u00e9e vendredi. Si la question climatique pourrait les rapprocher, c'est plus compliqu\u00e9 sur le front \u00e9conomique."], "alternativeTitle": ["L'UE et la Chine signeront vendredi une d\u00e9claration sur le changement climatique et les \u00e9nergies propres / 12H30_2017-06-01T12:36:00_developpement-7", "Le 12h30 du 01.06.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/4454875.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8649766", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Clivaz, Romain", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8649755"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Mdou Moctar, le Prince de la musique touareg", "id": "sound-D2A28EBC-54BB-45EA-861B-4852485817B3", "durationSec": 564, "publicationDate": "2017-06-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le chanteur et guitariste nig\u00e9rien est l'une des t\u00eates d'affiche du festival Bourgeons/Ecoutes au Vert organis\u00e9 les 1, 4 et 5 juin 2017 \u00e0 la Gravi\u00e8re \u00e0 Gen\u00e8ve. Cet artiste est devenu une figure de la musique en Afrique de l'Ouest gr\u00e2ce \u00e0 l'\u00e9change de ses musiques de portable en portable. \r\nMdou Moctar r\u00e9pond aux questions de Michel Masserey.", "alternativeExcerpt": ["Le chanteur et guitariste nig\u00e9rien est l\u02b9une des t\u00eates d'affiche du festival Bourgeons/Ecoutes au Vert organis\u00e9 les 1, 4 et 5 juin 2017 \u00e0 la Gravi\u00e8re \u00e0 Gen\u00e8ve. Cet artiste est devenu une figure de la musique en Afrique de l'Ouest gr\u00e2ce \u00e0 l'\u00e9change de ses musiques de portable en portable. \n\nMdou Moctar r\u00e9pond aux questions de Michel Masserey."], "alternativeTitle": ["Mdou Moctar, le Prince de la musique touareg / VER_2017-06-01T16:45:45_mdou-moctar-le-prince-de-la-musique-toua", "Vertigo du 01.06.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8669626.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8631304", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8631297"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Gastronomie et musique li\u00e9es durant les repas", "id": "sound-ACBF4315-BFC8-494F-9F07-489BD633D0EF", "durationSec": 162, "publicationDate": "2017-06-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Benno Boccadoro, musicologue \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve\r\nL'ensemble Cl\u00e9ment Janequin sera \u00e0 l'honneur lors du festival de musique ancienne \"La Folia\", 17e \u00e9dition, qui d\u00e9bute jeudi \u00e0 Rougemont dans le canton de Vaud. L'occasion de voir comment la musique peut sublimer un repas, volontairement, ou \u00eatre r\u00e9duite simplement \u00e0 une musique d'accompagnement.\r\n\r\n* * Gastronomie et musique li\u00e9es durant les repas 12h30 Musique et bouffe \r\nSon 1 \r\nChanson \u00e0 boire... et \u00e0 manger... Un air de la Renaissance autour des plaisirs de la table. L'ensemble Cl\u00e9ment Janequin sera \u00e0 l'honneur lors du festival de musique ancienne \"La Folia\". 17\u00e8 \u00e9dition d\u00e8s aujourd'hui \u00e0 Rougemont dans le canton de Vaud. L'occasion de voir avec vous, Pierre-Etienne Joye, comment la musique peut sublimer un repas, volontairement, ou \u00eatre r\u00e9duite simplement \u00e0 une musique d'accompagnement...\r\nIly a en effet des chansons qui parlent des plaisirs de la table... Mais aussi et \u00e7a existe depuis l'Antiquit\u00e9, des musiques qui ont \u00e9t\u00e9 compos\u00e9es tout expr\u00e8s pour rendre encore plus puissant les go\u00fbts et les couleurs qui arrivent dans l'assiette. Une harmonie recherch\u00e9e, qui a atteint son apog\u00e9e au 17 et 18\u00e8 si\u00e8cle avec ce que l'on applait la Tafelmusik ou Musique de Table...T\u00e9l\u00e9man ou ici Delalande en sont les plus illustre repr\u00e9sentants.\r\nson 2\r\nMusique de r\u00e9jouissance... qui va plus loin qu'un simple accompagnement de cuisine... et aujourd'hui quant -est-il, est-ce qu'on compose encore expr\u00e8s pour sublimer un rapas, Benno Boccadoro, musicologue \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve\r\nitw 1\r\nConstat qui peut para\u00eetre accablant, Pierre-Etienne...\r\nOn est en effet au temps des musiques d'ambiance, une musique d\u00e9corative. L'in\u00e9vitable lounge music en fait partie\r\nson 3\r\nune musique pour meubler un repas, mais qui n'est quand m\u00eame pas due \u00e0 une programmation au hasard, selon Benno Boccadoro.\r\nitw 2\r\nUne musique sans variation de son ni de volume... Une musique d'agr\u00e9ement qui ne d\u00e9range pas, mais ne va pas rendre un mets plus subtil non plus\r\nRenseignements sur RTS.ch", "alternativeExcerpt": ["L'ensemble Cl\u00e9ment Janequin sera \u00e0 l'honneur lors du festival de musique ancienne \"La Folia\", 17e \u00e9dition, qui d\u00e9bute jeudi \u00e0 Rougemont dans le canton de Vaud. L'occasion de voir comment la musique peut sublimer un repas, volontairement, ou \u00eatre r\u00e9duite simplement \u00e0 une musique d'accompagnement."], "alternativeTitle": ["Gastronomie et musique li\u00e9es durant les repas / 12H30_2017-06-01T12:38:00_developpement-9", "Le 12h30 du 01.06.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/7926185.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8649766", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Joye, Pierre-Etienne", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8649757"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Suppl\u00e9ment du nourjal", "source": "siranau", "title": "Le suppl\u00e9ment du Nourjal 01.06.2017", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-5A7A3D93-8713-4BF2-84C6-4A1BC40B6562", "durationSec": 146, "publicationDate": "2017-06-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Le suppl\u00e9ment du Nourjal", "Le suppl\u00e9ment du Nourjal / SUPER_2017-06-01T17:10:00_le-supplement-du-nourjal", "Le suppl\u00e9ment du Nourjal / SUPER_2017-06-01T17:10:00_le-supplement-du-nourjal"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8630991", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6059250.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8630991", "ece-8630983"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Th\u00e9matique", "source": "siranau", "title": "La th\u00e9matique : Les capotes", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-C6BD064C-3658-4BF7-9E6A-374EDA14D775", "durationSec": 261, "publicationDate": "2017-06-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Les capotes", "Les capotes", "Les capotes / RVA3_2017-06-01T08:15:36_la-thematique", "Les capotes / RVA3_2017-06-01T08:15:36_la-thematique"], "alternativeExcerpt": ["Cette semaine, Viviane Morey se penche sur les pr\u00e9servatifs."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8630959", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8256738.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Sermet, Jorris", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Morey, Viviane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Evard, Julie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Burri, Julien", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Moreillon, Beno\u00eet", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Flament, Anne", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Dormond, Laurent", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8630959", "ece-8630946"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Martigny dit non au centre f\u00e9d\u00e9ral de requ\u00e9rants voulu par la Conf\u00e9d\u00e9ration", "id": "sound-2DBF8D81-E4A6-454B-8AD2-68917747A60A", "durationSec": 87, "publicationDate": "2017-06-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Anne-Laure Couchepin Vouilloz, pr\u00e9sidente de Martigny\r\nLa commune valaisanne de Martigny dit \"non\" au centre f\u00e9d\u00e9ral de requ\u00e9rants, dit centre de d\u00e9part, que la Conf\u00e9d\u00e9ration envisage d'implanter sur son territoire. Interview d'Anne-Laure Couchepin Vouilloz, pr\u00e9sidente de Martigny.\r\n\r\n* * Martigny dit non au centre f\u00e9d\u00e9ral de requ\u00e9rants voulu par la Conf\u00e9d\u00e9ration 12h30 Martigny centre de d\u00e9part \r\nMartigny dit \"non\" au centre f\u00e9d\u00e9ral de requ\u00e9rants dit \"centre de d\u00e9part\" que la Conf\u00e9d\u00e9ration envisage d'implanter sur son territoire. La commune valaisanne exige le retrait du site du port franc du plan sectoriel asile \u00e9labor\u00e9 par le Secr\u00e9tariat d'Etat aux Migrations. Elle avait jusqu'\u00e0 la fin mai pour communiquer sa d\u00e9cision au canton. C'est d\u00e9sormais chose faite relate le Nouvelliste ce matin. La pr\u00e9sidente de Martigny Anne-Laure Couchepin Vouilloz explique ce qui a motiv\u00e9 ce refus... \r\n  56''\r\nAnne-Laure Couchepin Vouilloz avec Marie Giovanola. C'est maintenant au canton du Valais de se d\u00e9terminer sur ce plan sectoriel asile. La consultation de la Conf\u00e9d\u00e9ration court jusqu'au 4 juillet.", "alternativeExcerpt": ["La commune valaisanne de Martigny dit \"non\" au centre f\u00e9d\u00e9ral de requ\u00e9rants, dit centre de d\u00e9part, que la Conf\u00e9d\u00e9ration envisage d'implanter sur son territoire. Interview d\u2019Anne-Laure Couchepin Vouilloz, pr\u00e9sidente de Martigny."], "alternativeTitle": ["Martigny dit non au centre f\u00e9d\u00e9ral de requ\u00e9rants voulu par la Conf\u00e9d\u00e9ration / 12H30_2017-06-01T12:34:00_developpement-5", "Le 12h30 du 01.06.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8668908.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8649766", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8649763"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Tennis: Stan Wawrinka se hisse en 16e de finale \u00e0 Roland-Garros", "id": "sound-EF67B6AF-C749-41A7-9BD9-B7FA830579AC", "durationSec": 132, "publicationDate": "2017-06-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Stan Wawrinka a atteint pour la 10e fois de sa carri\u00e8re le stade des 16es de finale \u00e0 Roland-Garros. Le vainqueur de l'\u00e9dition 2015 s'est impos\u00e9 en 3 sets jeudi au 2e tour face \u00e0 l'Ukrainien Alexandr Dolgopolov.\r\n\r\n* * Tennis: Stan Wawrinka se hisse en 16e de finale \u00e0 Roland-Garros  \r\nOn ouvre tout de suite une page sportive pour clore ce Forum. Et on part tout de suite pour Roland-Garros, o\u00f9 Stan Wawrinka s'est impos\u00e9 cet apr\u00e8s-midi face \u00e0 Alexandre Dol-Go-Po-Lov... Bernardin Allemman, on vous retrouve sur place... Trois sets ont suffi, mais le vaudois a quand m\u00eame d\u00fb batailler ferme!", "alternativeExcerpt": ["Stan Wawrinka a atteint pour la 10e fois de sa carri\u00e8re le stade des 16es de finale \u00e0 Roland-Garros. Le vainqueur de l'\u00e9dition 2015 s'est impos\u00e9 en 3 sets jeudi au 2e tour face \u00e0 l\u2019Ukrainien Alexandr Dolgopolov."], "alternativeTitle": ["Tennis: Stan Wawrinka se hisse en 16e de finale \u00e0 Roland-Garros / FOR_2017-06-01T18:12:00_developpement-7", "Forum du 01.06.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8669587.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8649783", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Malik, Renaud", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Allemann, Bernardin", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8649771"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le Journal de 8h : Le Journal de 8h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite", "id": "sound-CABB12EA-FCFE-4815-A0D8-A4FE8161B941", "durationSec": 539, "publicationDate": "2017-06-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : C\u00e9dric Wermuth, Conseiller National PS AG;Yves Nidegger, Conseiller National UDC GE;Pierre Moscovici, commissaire aux affaires financi\u00e8res EU\r\n\r\n\r\n* Infotrafic: 08:01:40-08:02:02 / * Le Journal de 8h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite (JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL INDIC) \r\n(19/BAISSE TAUX HYPOTHECAIRES PA (PERM)) Si vous \u00eates locataire, pour aller pouvoir demander une baisse de loyer aupr\u00e8s de votre bailleur :\r\nC'est d\u00e9sormais Officiel ! L'Office f\u00e9d\u00e9ral du logement annonce le passage du taux hypoth\u00e9caire de 1,75 \u00e0 1,50%.\r\nUne baisse qui atteint un plancher historique, Estelle Braconnier...\r\nUne diminution qui devrait en effet se r\u00e9percuter logiquement mais pas automatiquement sur les loyers.\r\nEncore faut-il que l'occupant d'un foyer en fasse la demande...Seul 1 locataire sur 5 ferait la d\u00e9marche.\r\nLa conseill\u00e8re nationale et ancienne pr\u00e9sidente de l'Asloca,  l'association des locataires, Marina Carobbio a d'ailleurs d\u00e9pos\u00e9 un postulat au Parlement demandant une adaptation automatique en faveur des locataires.\r\nCalcul\u00e9 sur la base de l'ensembe des contrats hypoth\u00e9caires \u00e9tablis en Suisse, le taux de r\u00e9f\u00e9rence d\u00e9termine depuis septembre 2008 les variations de loyers.\r\nCette ann\u00e9e l\u00e0, marqu\u00e9 par la crise financi\u00e8re depuis, il se trouvait \u00e0 3,5%.\r\nIl n'a depuis jamais augment\u00e9.\r\nMais on peut dire que cette baisse aujourd'hui imprime une croix rouge sur le calendrier...\r\nCela fait depuis 2015 qu'aucun fl\u00e9chissement n'a \u00e9t\u00e9 annonc\u00e9.\r\nUne r\u00e9duction d'un quart de point du taux hypoth\u00e9caire aujourd'hui peut entrainer une baisse du loyer allant jusqu'\u00e0 20% si le bail est ancien selon l'Asloca.\r\nPas de r\u00e9percussion particuli\u00e8re par contre du c\u00f4t\u00e9 des propri\u00e9taires, qui lorsqu'ils acquierent un bien, pr\u00e9f\u00e8rent un cr\u00e9dit \u00e0 taux fixe \u00e0 long terme.\r\n(Extro taux hypoth\u00e9caire on en parle) Merci Estelle Braconnier... \r\nEt tout \u00e0 l'heure, d\u00e8s 8h35, le guichet d'On en parle reviendra en d\u00e9tails sur les questions pratiques li\u00e9es aux demandes de baisse de loyer... et sur les cons\u00e9quences \u00e9galement pour les propri\u00e9taires. Vous pouvez adresser vos questions au \r\n**... ou sur internet via le site rts.ch/guichet...\r\nEt une l\u00e9g\u00e8re acc\u00e9l\u00e9ration de la croissance en Suisse au premier trimestre de cette ann\u00e9e...A 0.3%... \r\nSelon le secr\u00e9tariat d'Etat \u00e0 l'\u00e9conomie...\r\n(D2/ACCUEIL HOMOSEXUELS PERSECUTES PI) Il fuyait les pers\u00e9cutions dans son pays la Tch\u00e9ch\u00e9nie... pour son homosexualit\u00e9... \r\nLe voil\u00e0 accueilli en France... depuis lundi... \r\nUn premier homosexuel pers\u00e9cut\u00e9 arriv\u00e9 le jour o\u00f9 Emmanuel Macron recevait Vladimir Poutine \u00e0 Versailles...\r\nLe pr\u00e9sident fran\u00e7ais a voulu lancer un signal en ouvrant les portes du pays aux gays pers\u00e9cut\u00e9s.. Qu'en est il en Suisse?\r\nEt bien l'homosexualit\u00e9 \u00e0 elle seule, n'est de loin pas une garantie pour obtenir l'asile... \r\nRouven Guessaz. \r\n  1'24\r\n((La Conf\u00e9d\u00e9ration reconna\u00eet la pers\u00e9cution en raison de l'orientation sexuelle, pour autant que le demandeur d'asile puisse prouver qu'il a \u00e9t\u00e9 poursuivi dans son pays d'origine pour motif d'homosexualit\u00e9. Voil\u00e0 qui complique nombre de proc\u00e9dures. Pour le socialiste argovien C\u00e9dric Wermuth, il faut suivre l'exemple de la France.\r\nSON WERMUTH 14''\r\nLe secr\u00e9tariat d'\u00e9tat aux migrations ne tient pas de statistiques pr\u00e9cises sur les demandes d'asile li\u00e9e \u00e0 l'homosexualit\u00e9, mais les dossiers pour les pers\u00e9cutions li\u00e9es au genre sont en augmentation depuis quelques ann\u00e9es. Berne affirme agir au cas par cas, ce qui est suffisant pour l'UDC genevois Yves Nidegger.\r\nSON NIDEGGER 25''\r\nAu-del\u00e0 de l'asile, la question de la Tch\u00e9tch\u00e9nie fait son entr\u00e9e sous la Coupole f\u00e9d\u00e9rale. Un d\u00e9put\u00e9 socialiste zurichois vient d'interpeller le Conseil f\u00e9d\u00e9ral pour lui demander s'il entendait condamner les violations des droits humains sur place, comme l'ont fait la France et l'Allemagne.))\r\n(Climat Trump) Fin du suspense ce soir...\r\nDonald Trump dira \u00e0 21h si oui ou non, les Etats Unis d\u00e9cident de sortir de l'Accord de Paris sur le climat..\r\nL'accord conclu l'ann\u00e9e derni\u00e8re qui vise \u00e0 limiter la hausse de la temp\u00e9rature mondiale... \r\nDes m\u00e9dias am\u00e9ricains indiquent qu'un retrait est tr\u00e8s probable...\r\nD'autant que le nouveau pr\u00e9sident am\u00e9ricain n'a jamais cach\u00e9 son scepticisme sur le r\u00e9chauffement climatique... Il affiche aussi depuis son arriv\u00e9e au pouvoir sa volont\u00e9 de donner un coup de pouce aux \u00e9nergies fossiles...\r\n(13/RUSSIE-TURQUIE PA) Moscou enterre d\u00e9finitivement la hache de guerre avec la Turquie. \r\nDepuis hier , la Russie a lev\u00e9 la grande majorit\u00e9 des sanctions qu'elle avait prises contre Ankara. Les deux pays avaient connu une grave crise diplomatique en 2015... A l'\u00e9poque l'aviation turque avait abattu un bombardier russe... Isabelle Cornaz.\r\n  58''\r\n((C'est pour des raisons \u00e9conomiques, notamment, que la Russie et la Turquie se sont r\u00e9concili\u00e9es d\u00e8s l'an dernier.  Mais toutes les sanctions n'avaient pas \u00e9t\u00e9 lev\u00e9es. C'est d\u00e9sormais chose faite, avec un d\u00e9cret de Vladimir poutine. A quelques exceptions pr\u00e8s. La Russie ne l\u00e8vera pas son embargo sur les tomates turques. Car les agriculteurs Russes ont emprunt\u00e9, pour construire des serres et cultiver des tomates et le gouvernement russe ne veut donc pas \u00e9touffer la production locale naissante. Autre restriction : les touristes turques auront toujours besoin d'un visa pour se rendre en Russie. Une mesure li\u00e9e au risque terroriste, affirme Moscou. Mais pour le reste, par exemple, les entreprises turques du secteur de la construction et du tourisme pourront \u00e0 nouveau mener des activit\u00e9s \u00e9conomiques en Russie. En septembre dernier, la Russie avait r\u00e9tabli les vols charters avec la Turquie, c'est essentiel pour le tourisme, mais c'\u00e9tait en fin de saison. Cette ann\u00e9e, la Turquie est en passe de redevenir la destination estivale favorite des touristes russes \u00e0 l'\u00e9tranger. Cornaz, RTS-info, Moscou.))\r\n(18/BUDGET ZONE EURO ITV MOSCOVICI) \"Nous ne pouvons pas rater cette occasion historique\"... les mots de Pierre Moscovisci... \r\nLe commissaire europ\u00e9en aux affaires financi\u00e8res...\r\nEt cette occasion c'est l'\u00e9lan pro-europ\u00e9en qui souffle sur l'Union... avec l'\u00e9lection en France d'Emmanuelle Macron, et en Allemagfne les d\u00e9clarations d'Angela Merkel qui appelle \u00e0 une union plus forte \u00e0 l'heure de Donald Trump et du Brexit... \r\nLa commission europ\u00e9enne a propos\u00e9 hier des pistes pour aprofondir l'Union mon\u00e9taire, la zone euro... Avec l'id\u00e9e d'une capacit\u00e9 budg\u00e9taire de la zone euro... et la cr\u00e9ation d'un poste charg\u00e9 l'eurozone au niveau internationale... \r\nBref, il faut acc\u00e9ler les choses... a plaid\u00e9 hier le commissaire europ\u00e9en, Pierre Moscovici. \r\n  54''\r\n(25/ CHINE CYBERSECURITE) La Chine met en application d\u00e8s aujourd'hui sa nouvelle loi sur la cyber-s\u00e9curit\u00e9... \r\nUn texte controvers\u00e9. qui inqui\u00e8te notamment les entreprises \u00e9trang\u00e8res, install\u00e9es sur le territoire chinois...\r\nRapha\u00ebl Grand \u00e0 Shangha\u00ef...\r\n((C'est la r\u00e9ponse de la Chine aux r\u00e9v\u00e9lations d'Edward Snowden. La volont\u00e9 de P\u00e9kin de contr\u00f4ler le flux de donn\u00e9es sur son territoire. Alors que la Chine a d\u00e9j\u00e0 mis en place un vaste syst\u00e8me de contr\u00f4le et de censure, baptis\u00e9 la Grande muraille num\u00e9rique.. LA nouvelle loie stipule que les entreprises \u00e9trang\u00e8res \u00e9tablies en Chine stockent d\u00e9sormais  leur donn\u00e9es sur le territoire chinoise.. Les autorit\u00e9s peuvent \u00e9galement exiger le code source de certains logiciels.  De nombreuses multinationales ainsi que la Chambre de Commerce de L'UE en Chine  se sont dites pr\u00e9occup\u00e9es . Cette nouvelle loi sur la cyber-s\u00e9curit\u00e9 est per\u00e7ue comme une entrave au commerce international, voir m\u00eame une concurrence d\u00e9loyale par rapport \u00e0 des acteurs locaux chinois. Au moment o\u00f9 la Chine fait la le\u00e7on au monde sur le libre-\u00e9change et la globalisation.. cette nouvelle loi semble aller r\u00e9solument \u00e0 contre-courant.. \r\nP\u00e9kin annonce aujourd'hui que les entreposaient ont jusqu'\u00e0 la fin 2018 pour se conformer \u00e0 la nvlle r\u00e9gulation.  Xi Jinping, le psdt chinois, a d'ores et d\u00e9j\u00e0 justifi\u00e9 ce nouveau tour de vis au nom de la s\u00e9curit\u00e9 nationale . RG rtsinfo SH))\r\n(tennis) En tennis, Tim\u00e9a Bascinsky n'a fait qu'une bouch\u00e9e de l'Am\u00e9ricaine Madison Brengle \u00e0 Rolland Garros... Elle s'est impos\u00e9e en deux sets et un tout petit peu plus d'une heure, au deuxi\u00e8me tour... Et pour le troisi\u00e8me, elle affrontera la tunisienne Ons Jabeur, qui est devenue hier la premi\u00e8re femme d'un pays arabe \u00e0 se qualifier pour le troisi\u00e8me tour d'un tournoi du grand chelem...\r\nStan Wawrincka affronte cet apr\u00e8s midi au deuxi\u00e8me tour, l'ukrainien Alexander Dol-go-po-lov... Match \u00e0 suivre sur RTS 2 et dans nos rendez vous d'information.\r\n(22/EQUIPE SUISSE A-P) En football, l'\u00e9quipe de Suisse affronte ce soir la Bi\u00e9lorussie, en match amical \u00e0 Neuch\u00e2tel.... Une partie, Jo\u00ebl Robert, sans enjeu purement comptable, mais pas sans int\u00e9r\u00eat pour le s\u00e9lectionneur, Vladimir Petkovic..\r\n  53''\r\n((((A 8 jours du match qualificatif aux Iles F\u00e9ro\u00e9s, Vladimir Petkovic veut tester plusieurs chose: premi\u00e8rement l'\u00e9tat de forme de certains internationaux, Djourou en t\u00eate, pas ou plus utilis\u00e9s dans leur club. Au niveau tactique, il devra trouver une nouvelle d\u00e9fense centrale performante puisque Fabian Sch\u00e4r est suspendu pour le match aux F\u00e9ro\u00e9s. Petkovic a aussi int\u00e9gr\u00e9 plusieurs jeunes joueurs \u00e0 son stage de Neuch\u00e2tel, pour qu'il s'impr\u00e8gnent de l'ambiance de l'\u00e9quipe et aussi pour qu'ils titillent les habituels titulaires. Enfin le gazon du stade de la Maladi\u00e8re n'est pas naturel, comme aux F\u00e9ro\u00e9s, les joueurs suisse auront donc l'occasion de se familiariser avec ce rev\u00eatement particulier. Donc m\u00eame si le r\u00e9sultat n'est pas prioritaire ce soir, l'\u00e9quipe nationale ne peut pas snober cette rencontre, comme elle le fait parfois lors des parties sans enjeu. Ne serait-ce que par respect des 10'000 spectateurs attendus \u00e0 la Maladi\u00e8res, tous fervents supporters d'une formation au jeu r\u00e9aliste et parfois plaisant.))))\r\nCe match d\u00e9bute \u00e0 20h45. Il est \u00e0 suivre dans nos rendez-vous d'informations et en direct sur RTS 2.\r\n(Fin) Et puis \u00e0 New York aujourd'hui des artistes nagent dans un aquarium g\u00e9ant... de 12 tonnes... Ils nagent \u00e0 Times Squre pour attirer l'attention sur le changement climatique...\r\nLes artistes nageurs virevoltent dans le cadre de ce projet d\u00e9j\u00e0 expos\u00e9 \u00e0 Londres, en Gloride et \u00e0 Toronto... Son cr\u00e9ateur Lars Jan est bas\u00e9 \u00e0 Los Angeles... \r\nNage artistique alors que Donald Trump donne son verdict ce soir sur la sortie \u00e9ventuelle des Etats Unis de l'accord de Paris  sur le climat.\r\n(SOUS LA BARRE)", "alternativeTitle": ["Le Journal de 8h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite", "Le Journal de 8h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite / JDM_2017-06-01T08:00:00_le-journal-de-8h", "Le Journal de 8h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite / JDM_2017-06-01T08:00:00_le-journal-de-8h"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8649825", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677650.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gueissaz, Rouven", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "L\u00e9vite, Blandine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Clivaz, Romain", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "L\u00e9vite, Blandine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Grand, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Robert, Jo\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Braconnier, Estelle", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cornaz, Isabelle", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8649825", "ece-8649808"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Nota Bene : Nota Bene - Les consoles de jeux bient\u00f4t \"game over\"", "id": "sound-2F671431-4047-44C0-BFCF-94D1B1B70715", "durationSec": 122, "publicationDate": "2017-06-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Petit \u00e0 petit, le principe de l'abonnement s'impose dans le domaine des jeux vid\u00e9o, gr\u00e2ce \u00e0 internet. Microsoft lance jeudi son nouveau syst\u00e8me d'abonnement, qui, pour 10 francs par mois, permet au joueur d'acc\u00e9der \u00e0 une centaine de jeux vid\u00e9o.\r\n\r\n* * Nota Bene - Les consoles de jeux bient\u00f4t \"game over\" Titre : Les consoles de jeux bient\u00f4t \u00ab game over \u00bb\r\n *** NB, FG.\r\nMicrosoft lance aujourd'hui (JE). son nouveau syst\u00e8me d'abonnement pour sa console de jeux vid\u00e9o. Moyennant paiement d'un peu plus de 10 francs par mois. le joueur acc\u00e8dera \u00e0 une 100aine de titres.\r\nPetit \u00e0 petit.\r\nLe principe de l'abonnement tisse sa toile.\r\nEt gr\u00e2ce \u00e0 internet.\r\nIl s'impose comme LE mod\u00e8le \u00e9conomique d'avenir.\r\nCar pour les contenus num\u00e9riques.\r\nLe syst\u00e8me des mensualit\u00e9s devient le nouveau standard.\r\n*** Et donc maintenant. c'est au tour des jeux vid\u00e9o.\r\nOui.\r\nEt Microsoft a fait le choix de louer des jeux \u00e0 t\u00e9l\u00e9charger.\r\nPour toucher un public le plus large possible.\r\nY compris les clients qui n'ont pas une bonne connexion internet.\r\nEt que le streaming mettrait hors-jeu.\r\nCette option assum\u00e9e permet aussi de court-circuiter la concurrence.\r\nCar elle permet de baisser les prix.\r\nTout en proposant les titres les plus r\u00e9cents.\r\n*** Donc. le march\u00e9 des jeux vid\u00e9o devient de + en + concurrentiel.\r\nEt la partie ne fait que commencer.\r\nCar tous les fabricants de consoles sont sur le coup ! \r\nEn fait.\r\nPour les plateformes de location de jeux.\r\nLa diff\u00e9rence se fera au niveau du catalogue.\r\nEt comme pour les films et les s\u00e9ries.\r\nL'id\u00e9e est de produire leurs propres projets.\r\nPour s'assurer des exclusivit\u00e9s.\r\nSynonymes de meilleure facturation.\r\n*** Cela dit. ce nouveau syst\u00e8me menace directement les fabricants de consoles.\r\nOui.\r\nCar en d\u00e9mat\u00e9rialisant les jeux.\r\nIl n'y a plus besoin de console.\r\nPour ins\u00e9rer un DVD. ou un BlueRay.\r\nEt pour Playstation. Switch. ou autre Xbox.\r\nCe cauchemar se mat\u00e9rialise.\r\nL'Am\u00e9ricain Nvidia a lanc\u00e9 un bo\u00eetier avec manette.\r\nQu'il suffit de relier le tout \u00e0 la t\u00e9l\u00e9vision.\r\nEt qui donne acc\u00e8s \u00e0 catalogue.\r\nAussi exhaustif. que ludique.\r\n*** Pour r\u00e9sumer. l'\u00e9conomie de l'abonnement s'impose partout !\r\nLe syst\u00e8me n'a rien de franchement nouveau.\r\nPuisqu'il a toujours fait partie des bonnes vieilles recettes du pass\u00e9.\r\nPour gagner de l'argent sur une base r\u00e9guli\u00e8re et sur le long terme.\r\nComme quoi dans les affaires.\r\nLe num\u00e9rique prouve qu'il a aussi de la m\u00e9moire.", "alternativeExcerpt": ["Petit \u00e0 petit, le principe de l\u2019abonnement s'impose dans le domaine des jeux vid\u00e9o, gr\u00e2ce \u00e0 internet. Microsoft lance jeudi son nouveau syst\u00e8me d\u2019abonnement, qui, pour 10 francs par mois, permet au joueur d'acc\u00e9der \u00e0 une centaine de jeux vid\u00e9o.", "Petit \u00e0 petit, le principe de l\u2019abonnement s'impose dans le domaine des jeux vid\u00e9o, gr\u00e2ce \u00e0 internet. Microsoft lance jeudi son nouveau syst\u00e8me d\u2019abonnement, qui, pour 10 francs par mois, permet au joueur d'acc\u00e9der \u00e0 une centaine de jeux vid\u00e9o.", "Petit \u00e0 petit, le principe de l\u2019abonnement s'impose dans le domaine des jeux vid\u00e9o, gr\u00e2ce \u00e0 internet. Microsoft lance jeudi son nouveau syst\u00e8me d\u2019abonnement, qui, pour 10 francs par mois, permet au joueur d'acc\u00e9der \u00e0 une centaine de jeux vid\u00e9o."], "alternativeTitle": ["Nota Bene - Les consoles de jeux bient\u00f4t \"game over\"", "Nota Bene - Les consoles de jeux bient\u00f4t \"game over\" / JDM_2017-06-01T07:26:00_nota-bene", "Nota Bene - Les consoles de jeux bient\u00f4t \"game over\" / JDM_2017-06-01T07:26:00_nota-bene"], "imageURL": "//www.rts.ch/7811572.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8649828", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gaudiano, Fabrice", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8649828", "ece-8649810"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Magn\u00e9tique", "source": "siranau", "title": "Th\u00e9matique magn\u00e9tique1.Musique contemporaine: la fin des dogmes?. -2.Un extrait du concert du Week-End Musical de Pully. -3.Entretien avec Tabea Zimmermann", "id": "sound-A66E0816-7D44-4FA3-96BA-952B1BF47621", "durationSec": 4977, "publicationDate": "2017-06-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\nMusique contemporaine: la fin des dogmes?\r\nExtrait d'un concert du Week-End Musical de Pully\r\nRencontre avec Tabea Zimmermann1.En mai 2017, l'Unesco a organis\u00e9 \u00e0 Palerme la 64e Tribune Internationale des Compositeurs. Une trentaine de d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s du monde entier se r\u00e9unissent, pr\u00e9sentent et \u00e9coutent de la musique compos\u00e9e ces cinq derni\u00e8res ann\u00e9es, qui doit avoir \u00e9t\u00e9 enregistr\u00e9e, command\u00e9e ou produite par les organismes de radio publique. A l'issue de la comp\u00e9tition, les ouvres laur\u00e9ates sont diffus\u00e9es sur les ondes de toutes les radios participantes, la diffusion d'une dizaine d'autres ouvres est vivement conseill\u00e9e.\r\nDiscussion esth\u00e9tique \u00e0 l'\u00e9coute des ouvres prim\u00e9es ou pr\u00e9sent\u00e9es avec Daniel Robellaz, d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 de la RTS \u00e0 la Tribune Internationale, le compositeur Nicolas von Ritter, Beno\u00eet Perrier et Anne Gillot.. -2.Un extrait de \"Frauenliebe und -leben\" de Robert Schumann, donn\u00e9 le 5 mai 2017 au Week-End Musical de Pully, avec Marie-Claude Chappuis, mezzo-soprano, et Christian Favre, piano.. -3.Virginie Falquet a rencontr\u00e9 l'altiste allemande Tabea Zimmermann lors de son r\u00e9cent passage Victoria Hall de Gen\u00e8ve avec l'Orchestre de la Suisse Romande.", "alternativeTitle": ["Magn\u00e9tique du 01.06.2017", "Th\u00e9matique magn\u00e9tique / MTC_2017-06-01T17:06:00_magnetique", "Magn\u00e9tique du 01.06.2017", "Entretien avec Tabea Zimmermann / MTC_2017-06-01T17:06:00_entretien-avec-tabea-zimmermann", "Un extrait du concert du Week-End Musical de Pully / MTC_2017-06-01T17:06:00_un-extrait-du-concert-du-week-end-musica", "Chronique / MTC_2017-06-01T17:06:00_chronique", "Narcisse / MTC_2017-06-01T17:06:00_narcisse", "Musique contemporaine: la fin des dogmes? / MTC_2017-06-01T17:06:00_musique-contemporaine-la-fin-des-dogmes", "Th\u00e9matique magn\u00e9tique / MTC_2017-06-01T17:06:00_magnetique"], "alternativeExcerpt": ["Musique contemporaine: la fin des dogmes?\nExtrait d\u2019un concert du Week-End Musical de Pully\nRencontre avec Tabea Zimmermann", "Virginie Falquet a rencontr\u00e9 l\u2019altiste allemande Tabea Zimmermann lors de son r\u00e9cent passage Victoria Hall de Gen\u00e8ve avec l\u2019Orchestre de la Suisse Romande.", "Un extrait de \"Frauenliebe und -leben\" de Robert Schumann, donn\u00e9 le 5 mai 2017 au Week-End Musical de Pully, avec Marie-Claude Chappuis, mezzo-soprano, et Christian Favre, piano.", "En mai 2017, l\u2019Unesco a organis\u00e9 \u00e0 Palerme la 64e Tribune Internationale des Compositeurs. Une trentaine de d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s du monde entier se r\u00e9unissent, pr\u00e9sentent et \u00e9coutent de la musique compos\u00e9e ces cinq derni\u00e8res ann\u00e9es, qui doit avoir \u00e9t\u00e9 enregistr\u00e9e, command\u00e9e ou produite par les organismes de radio publique. A l\u2019issue de la comp\u00e9tition, les \u0153uvres laur\u00e9ates sont diffus\u00e9es sur les ondes de toutes les radios participantes, la diffusion d'une dizaine d\u2019autres \u0153uvres est vivement conseill\u00e9e.\nDiscussion esth\u00e9tique \u00e0 l\u2019\u00e9coute des \u0153uvres prim\u00e9es ou pr\u00e9sent\u00e9es avec Daniel Robellaz, d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 de la RTS \u00e0 la Tribune Internationale, le compositeur Nicolas von Ritter, Beno\u00eet Perrier et Anne Gillot.", "Musique contemporaine: la fin des dogmes?\nExtrait d\u2019un concert du Week-End Musical de Pully\nRencontre avec Tabea Zimmermann"], "imageURL": "//www.rts.ch/8669742.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8630857", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Compositeur", "name": "Ritter, Nicolas von", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8630857", "ece-8630851"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "La justice fran\u00e7aise ouvre une enqu\u00eate contre le ministre Richard Ferrand", "id": "sound-F702AA31-77E5-4CAC-867B-57CF13EC3862", "durationSec": 118, "publicationDate": "2017-06-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le parquet de Brest a annonc\u00e9 jeudi l'ouverture d'une enqu\u00eate pr\u00e9liminaire sur les activit\u00e9s pass\u00e9es du ministre fran\u00e7ais de la Coh\u00e9sion des territoires Richard Ferrand. Cette annonce fragilise la d\u00e9fense de ce proche d'Emmanuel Macron.\r\n\r\n* * La justice fran\u00e7aise ouvre une enqu\u00eate contre le ministre Richard Ferrand 12h30 Enqu\u00eate Ferrand\r\nLa justice fran\u00e7aise ouvre une enqu\u00eate pr\u00e9liminaire dans une affaire immobili\u00e8re impliquant Richard Ferrand, Le ministre de la coh\u00e9sion des territoires, a fait acheter par les Mutuelles de Bretagne, un bien immobilier quand il \u00e9tait directeur de cette compagnie d'assurance. Une transaction qui a profit\u00e9 \u00e0 son \u00e9pouse Alain Franco\u00a0?...\r\nOui c'est un des volets de cette affaire qui en comporte d'autres, et qui touchent toutes \u00e0 des pratiques que les m\u00e9dias fran\u00e7ais h\u00e9sitent \u00e0 qualifier\u00a0: favoritisme, conflit d'int\u00e9r\u00eat, m\u00e9lange des genres. L'enqu\u00eate ouverte par la justice permettra de r\u00e9pondre \u00e0 la question la plus importante\u00a0: ces pratiques \u00e9taient-elles l\u00e9gales.\r\nL'affaire a commenc\u00e9 avec la publication d'un article dans le Canard Encha\u00een\u00e9, la semaine derni\u00e8re. Dans un premier temps, le procureur de Brest, en Bretagne, avait estim\u00e9 que ces faits tels ne constituaient pas une infraction, et ne permettaient donc pas d'ouvrir une enqu\u00eate. Mais entretemps, la presse a publi\u00e9 d'autres articles, pr\u00e9cisant les info du Canard, voire r\u00e9v\u00e9lant d'autres pratiques. Selon le procureur Eric Mathais, \u00ab\u00a0ces \u00e9l\u00e9ments compl\u00e9mentaires\u00a0justifient de saisir la police pour savoir s'ils sont susceptibles de constituer une infraction p\u00e9nale\u00a0\u00bb, notamment \u00ab\u00a0un manquement au devoir de probit\u00e9\u00a0\u00bb.\r\nAlain, ce nouveau d\u00e9veloppement bouleverse la donne judiciaire et politique\u00a0?\r\nJudiciairement, l'ouverture de l'enqu\u00eate est effectivement importante. Car de son issue d\u00e9pendra le sort de Richard Ferrand. Mais le traitement par le pouvoir de cette affaire est lourd de cons\u00e9quences pour ce pr\u00e9sident qui veut r\u00e9volutionner la politique fran\u00e7aise. Pour l'instant, Ferrand b\u00e9n\u00e9ficie du soutien d'Emmanuel Macron. Il faut dire que l'ancien cacique du PS est un de ses plus proches compagnons politiques, et ce depuis le d\u00e9but de son ascension vers le pouvoir. Et ce soutien s'est traduit en fin de matin\u00e9e par une d\u00e9claration du porte-parole du gouvernement\u00a0: le Premier ministre Edouard Philippe ne d\u00e9roge pas de sa ligne exprim\u00e9e mardi soir\u00a0: Richard Ferrand restera au gouvernement, sauf s'il est mis en examen \u00e0 l'issue de l'enqu\u00eate. Il n'emp\u00eache\u00a0: le communiqu\u00e9 du parquet de Brest ne pouvait pas plus mal tomber\u00a0: Cet apr\u00e8s-midi, le ministre de la justice, Fran\u00e7ois Bayrou, pr\u00e9sente son projet de loi de la moralisation de la vie publique, cens\u00e9 \u00eatre un des marqueurs du d\u00e9but de la pr\u00e9sidence Macron.", "alternativeExcerpt": ["Le parquet de Brest a annonc\u00e9 jeudi l'ouverture d'une enqu\u00eate pr\u00e9liminaire sur les activit\u00e9s pass\u00e9es du ministre fran\u00e7ais de la Coh\u00e9sion des territoires Richard Ferrand. Cette annonce fragilise la d\u00e9fense de ce proche d'Emmanuel Macron."], "alternativeTitle": ["La justice fran\u00e7aise ouvre une enqu\u00eate contre le ministre Richard Ferrand / 12H30_2017-06-01T12:32:00_developpement-3", "Le 12h30 du 01.06.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8668508.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8649766", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Franco, Alain", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8649756"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "D\u00e9crochages", "source": "siranau", "title": "Les D\u00e9crochages : Anselme Petitpierre reprend \"On se retrouvera\" et reprise de \"Belle \u00eele en mer\" ", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-B61B8638-5A4B-43F7-8B7B-B1C7774CF172", "durationSec": 152, "publicationDate": "2017-06-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Les D\u00e9crochages 2", "Les D\u00e9crochages 2 / HORP_2017-06-01T17:50:00_les-decrochages", "Les D\u00e9crochages 2 / HORP_2017-06-01T17:50:00_les-decrochages"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8630939", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4288237.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Auer, Christophe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Michoud, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8630939", "ece-8630936"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Carte blanche", "source": "siranau", "title": "La carte blanche : Carte blanche \u00e0 Eric Grosjean", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-1A778DD9-B505-4AA5-A5E0-B378108FBBEB", "durationSec": 209, "publicationDate": "2017-06-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le salon du livre par Eric Grosjean", "alternativeExcerpt": ["Le salon du livre par Eric Grosjean", "Le salon du livre par Eric Grosjean.", "Le salon du livre par Eric Grosjean", "Le salon du livre par Eric Grosjean"], "alternativeTitle": ["Carte blanche \u00e0 Eric Grosjean", "Carte blanche \u00e0 Eric Grosjean", "Carte blanche \u00e0 Eric Grosjean / RVA3_2017-06-01T07:49:16_la-carte-blanche", "Carte blanche \u00e0 Eric Grosjean / RVA3_2017-06-01T07:49:16_la-carte-blanche"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8630962", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8256734.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Grosjean, Eric", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Nemra, Yacine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marguet, Yann", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bersinger, Blaise", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8630962", "ece-8630947"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "D\u00e9crochages", "source": "siranau", "title": "Les D\u00e9crochages : Vincent Veillon sur EMS fm", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-69B4AE22-E233-4111-8BF6-1DF184AD62D2", "durationSec": 141, "publicationDate": "2017-06-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Les D\u00e9crochages", "Les D\u00e9crochages / HORP_2017-06-01T17:40:00_les-decrochages", "Les D\u00e9crochages / HORP_2017-06-01T17:40:00_les-decrochages"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8630941", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4288237.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Auer, Christophe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Michoud, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8630941", "ece-8630937"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le Journal de 7h : Le Journal de 7h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Yann Amedro", "id": "sound-319D3D8B-D552-41C1-BCDE-1ED84C310BC3", "durationSec": 917, "publicationDate": "2017-06-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Philippe Haeberli, d\u00e9put\u00e9 PLR NE, membre de la Commission de la sant\u00e9;Pierre-Andr\u00e9 Comte, d\u00e9put\u00e9 jurassien et secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral du mouvement autonomiste jurassien;Jean-Pierre Graber, pr\u00e9sident de \"Force d\u00e9mocratique\";Vlahovic;Nabeel Shath, ancien ministre et actuel conseiller du pr\u00e9sident de l'Autorit\u00e9 Palestinienne Mahmoud Abbas;Stanislas Wawrinka, joueur de tennis vaudois\r\n\r\n\r\n* * Le Journal de 7h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Yann Amedro (JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL INDIC) \r\n(08/NE/DEMISSIONS HNE PA) C'est une vague de d\u00e9part sans pr\u00e9c\u00e9dent.\r\n7 m\u00e9decins quittent l''H\u00f4pital neuch\u00e2telois ...\r\nUne quinzaine de m\u00e9decins-assistants, qui devaient rejoindre l'\u00e9tablissement cantonal, annulent leur venue.\r\nEt 4 collaborateurs actifs dans le d\u00e9partement des soins ont encore pr\u00e9sent\u00e9 leur d\u00e9mission. \r\nEt cela .. quelques mois apr\u00e8s la votation du 12 f\u00e9vrier dernier sur le refus...  l'hopital unique...\r\nDes d\u00e9parts... qui sont directement li\u00e9s \u00e0 cette d\u00e9cision... Roger Guignard...  \r\n  57''\r\n((Avant le scrutin, on le rappelle, une tr\u00e8s large partie des m\u00e9decins et du personnel soignant d\u00e9fendaient le projet des autorit\u00e9s cantonales, soit un site unique de soins aigus \u00e0 Neuch\u00e2tel et un site unique de r\u00e9adaptation \u00e0 La Chaux-de-Fonds. Le peuple, \u00e0 1200 voix pr\u00e8s, a finalement pr\u00e9f\u00e9r\u00e9 l'initiative \"pour deux h\u00f4pitaux autonomes\" et du coup, c'est le spectre de l'absence de projets qui plane sur l'H\u00f4pital. Des projets gel\u00e9s en l'occurrence, un climat d'incertitude. Et les m\u00e9decins qui s'en vont, ou qui ne viendront pas, le disent clairement : le sc\u00e9nario de l'initiative ne colle pas \u00e0 leur vision de la m\u00e9decine hospitali\u00e8re. Ces nombreux d\u00e9parts posent \u00e9videmment la question de la s\u00e9curit\u00e9 des patients. Pauline de Vos Bolay, la pr\u00e9sidente du Conseil d'administration, se veut rassurante : il n'y a pas de probl\u00e8me \u00e0 ce stade. Et si le cas devait se pr\u00e9senter, l'H\u00f4pital pr\u00e9f\u00e9rera renoncer \u00e0 la prestation offerte. Reste que si l'incertitude se prolonge, il est \u00e0 craindre que l'h\u00e9morragie s'aggrave !))    \r\nUne h\u00e9morragie qui  fait r\u00e9agir les politiques... \r\nPour le d\u00e9put\u00e9 PLR Philippe Haeberli, membre de la Commission de la sant\u00e9,\r\nles Neuch\u00e2telois qui ont vot\u00e9 pour la solution \u00e0 deux h\u00f4pitaux sont responsables de cette situation \r\n  34'' \r\nle d\u00e9put\u00e9 PLR Philippe Haeberli,\r\n(D5/BERNE ERREUR MOUTIER PI) SMD : La question jurassienne se r\u00e9glera-t-elle devant les tribunaux ? \r\nLa tension est mont\u00e9e de plusieurs crans...  ces derniers jours entre jurassien et bernois...\r\n\u00e0 moins de trois semaines du vote sur l'appartenance cantonale de Moutier. \r\n1ER ACTE mardi...\r\nLe Conseil d'Etat bernois reconnait une erreur de 10 millions de francs dans les chiffres des recettes fiscales de la cit\u00e9 pr\u00e9v\u00f4toise, publi\u00e9s en mars dernier ...  \r\n2\u00e8me acte hier...\r\nle gouvernement jurassien qui  s'inqui\u00e9te d'actes de propagande pro-bernoise ...\r\n qui pourraient remettre en question la validit\u00e9 du scrutin . et repousser \u00e0 bien plus tard le r\u00e8glement de la question jurassienne. \r\nAlain Arnaud .\r\n  1'34\r\n((C'est une erreur r\u00e9v\u00e9l\u00e9e par le camp s\u00e9paratiste : les recettes fiscales de la ville de Moutier pour 2015 ont totalis\u00e9 24 millions de francs, et non 14 comme l'affirmait la direction cantonale des finances. Donc Moutier co\u00fbte bien moins cher au canton que ce qu'il pr\u00e9tendait jusqu'ici, une r\u00e9alit\u00e9 qui pourrait avoir des cons\u00e9quences sur le choix des Pr\u00e9v\u00f4tois le 18 juin. D'o\u00f9 l'intervention hier au parlement jurassien du d\u00e9put\u00e9 Pierre-Andr\u00e9 Comte, secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral du mouvement autonomiste jurassien .\r\nMAG 22'' P-A Comte ( . tricheries que nous ne pouvons que d\u00e9noncer)\r\nMais non, pas tricherie, juste une tr\u00e8s regrettable erreur, r\u00e9pond Jean-Pierre Graber, le pr\u00e9sident de Force d\u00e9mocratique. Erreur reconnue par Berne qui va pr\u00e9senter des excuses \u00e0 la commune de Moutier. Quant aux cons\u00e9quences de ces chiffres erron\u00e9s .\r\nMAG 26'' Graber ( . fort dommageable pour toute la r\u00e9gion)\r\n. alors m\u00eame que la Conf\u00e9d\u00e9ration, les deux cantons et la commune assurent tout faire pour garantir un scrutin irr\u00e9prochable. ))\r\nUn sujet r\u00e9alis\u00e9 avec la collaboration de Ga\u00ebl Klein.\r\n(02/CONVENTION ISTANBUL PA) SMD : La Suisse va ratifier la convention d'Istanbul sur la violence faite s femmes.\r\n le National s'est prononc\u00e9 pour ...hier... suivant ainsi les Etats... \r\nUne minorit\u00e9 d'\u00e9lus a pourtant plaid\u00e9 ... contre cette convention du Conseil de l'Europe. \r\nRouven Gueissaz nous explique pourquoi.\r\n  51''\r\n((Pr\u00e9venir et lutter contre les agressions \u00e0 l'\u00e9gard des femmes et la violence domestique. A priori, une formalit\u00e9. Tous les parlementaires devraient \u00eatre pour. La convention veut en outre combattre la discrimination \u00e0 l'\u00e9gard des femmes et favoriser l'\u00e9galit\u00e9 des genres. Mais ce ne sont pas ces principes fondamentaux qui \u00e9taient contest\u00e9s. La minorit\u00e9, emmen\u00e9e par l'UDC, estime que la Convention rate sa cible en ne mentionnant que trop peu les discrminations subies \u00e9galement par les hommes. Selon l'office f\u00e9d\u00e9ral de la statistique, les hommes repr\u00e9sentent 25% des victimes de violences conjugales. Certaines \u00e9tudes internationales \u00e9voquent m\u00eame 50%. Autre argument avanc\u00e9: le droit suisse suffit. Il pr\u00e9voit d\u00e9j\u00e0 pratiquement tout ce que le texte demande. D'ailleurs, la convention n'entra\u00eenera pas de modifications l\u00e9gislatives. Mais le Parlement a voulu montrer l'exemple aux autres pays. \"Ne pas ratifier le texte serait tr\u00e8s dommageable pour l'image de la Suisse\", a plaid\u00e9 la ministre de justice et police Simonetta Sommaruga.))\r\nSMD : extro 7h15 ... S\u00e9verine Cesalli (prononcer Tch\u00e9zalli)\r\n(bv Trump  climat) Donald Trump \r\nou l'art du teasing...\r\nle pr\u00e9sident am\u00e9ricain a annonc\u00e9 cette nuit\r\ndans un tweet qu'il annoncer ce soir  ... sa d\u00e9cision de sortir ou pas de l'accord de Paris sur le climat...\r\nsans pr\u00e9ciser quelle sera sa d\u00e9cision...\r\nR\u00e9ponse donc ce soir... 21 h heure suisse... lors d' une allouction depuis la MAISON BLANCHE  \r\nHier, plusieurs m\u00e9dias am\u00e9ricains... faisaient leurs gros titres sur une sortie de l'accord...s'appuyant sur des sources proches du pouvoir...\r\n(03/AVENIR DDC KABOUL PA) SMD : La coop\u00e9ration suisse ne quittera pas son bureau de Kaboul\r\nbureau touch\u00e9 hier matin par l'explosion d'un camion pi\u00e9g\u00e9, dans le quartier des ambassades de la capitale afghane\r\nL'attentat, qui a fait au moins 90 morts et 400 bless\u00e9s selon un dernier bilan\r\nLe souffle de l'explosion a bris\u00e9 de nombreuses fen\u00eatres et endommag\u00e9 la fa\u00e7ade du b\u00e2timent qui abrite l'antenne afghane de la DDC. \r\nMais Pietro Bugnon, les activit\u00e9s de la direction du d\u00e9veloppement et de la coop\u00e9ration ne cesseront pas...\r\n  58''\r\n((Du moins pas dans l'imm\u00e9diat. Contact\u00e9, le DFAE pr\u00e9cise que l'immeuble occup\u00e9 par la DDC est \"encore op\u00e9rationnel\", bien qu'endommag\u00e9, et que \"le travail se poursuivra\". Selon les premi\u00e8res informations recueillies sur place, le personnel de la DDC \"se porte bien\", ajoute le d\u00e9partement. Aucun Suisse ne figurerait parmi les victimes de l'attaque, qualifi\u00e9e de \"m\u00e9prisable\" par le chef de la diplomatie suisse, Didier Burkhalter. Les projets de d\u00e9veloppement que la Suisse dirige en Afghanistan ne seront donc pas interrompus. Un travail de coop\u00e9ration en place depuis les ann\u00e9es 70. Initialement pour des projets li\u00e9s \u00e0 l'eau et \u00e0 la fabrication de fromage. Durant la guerre froide, avec l'invasion du pays par les Sovi\u00e9tiques, la DDC a \u00e9t\u00e9 contrainte de se replier au Pakistan. Elle est revenue en Afghanistan en 2002, apr\u00e8s la chute des Talibans. Pr\u00e9cis\u00e9ment dans le bureau touch\u00e9 par l'attentat. Cette ann\u00e9e, la Suisse a pr\u00e9vu d'investir plus de 20 millions de francs dans ce pays pour, entre autres, consolider le processus de paix en renfor\u00e7ant les institutions.))\r\n(D1/OCCUPATION PALESTINE CP PI) C'\u00e9tait il y a 50 ans...\r\nune page d'Histoire d\u00e9terminante...  du Proche Orient\r\nla Guerre des 6 jours...\r\nguerre \u00e9clair entre ISRAEL et ses voisins arabes du 5 au 10 juin 67...\r\nconflit marqu\u00e9 par  une victoire \u00e9clatante pour l'Etat h\u00e9breu qui conquiert le Sina\u00ef et Gaza, le plateau du Golan, la Cisjordanie et J\u00e9rusalem-Est.\r\nDepuis la semaine derni\u00e8re, les Isra\u00e9liens ont entam\u00e9 les c\u00e9l\u00e9brations de ce conflit \r\nPas de comm\u00e9morations ...  c\u00f4t\u00e9 palestinien..\r\nOn le redoute, vous allez l'entendre, une annexion de la Cisjordanie\r\nREPORTAGE... \u00e0 Ramallah Marine Vlahovik \r\n  01'24'' \r\n((Des territoires  morcel\u00e9s, une colonisation galopante et un processus de paix qui s'enlise. Apr\u00e8s cinquante ans d'occupation militaire isra\u00e9lienne des Territoires Palestiniens. Nabeel Shath, ancien ministre et actuel conseiller du pr\u00e9sident de l'Autorit\u00e9 Palestinienne Mahmoud Abbas, craint d\u00e9sormais que l'Etat h\u00e9breu ne continue sa politique du fait accompli en annexant la Cisjordanie\r\nBOB \r\nPr\u00f4n\u00e9e par plusieurs ministres de ce gouvernement consid\u00e9r\u00e9 comme \u00e9tant le plus \u00e0 droite d'Isra\u00ebl, cette annexion concernerait en fait la zone C de Cisjordanie qui repr\u00e9sente 60% de ce territoire.. Selon les Palestiniens, une premi\u00e8re \u00e9tape qui a d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 franchie avec l'adoption d'une loi en f\u00e9vrier dernier, blanchissant des colonies sauvage de Cisjordanie et expropriant ainsi des centaines d'hectares de terres priv\u00e9es palestiniennes. Marine Vlahovic pour RTS Info Ramallah\r\nTraduction Nabeel Shath: \u00ab L'occupation de la Cisjordanie et de Gaza, mais plus particuli\u00e8rement celle de la Cisjordanie est devenu progressivement une intention affich\u00e9e d'annexion.. La coalition de Benjamin Netanyahou parle d\u00e9sormais de prendre toute la Cisjordanie et J\u00e9rusalem-Est.. Laissant seulement une souverainet\u00e9 palestinienne sur quelques villes surpeupl\u00e9es..Aujourd'hui l'objectif de l'occupation est de s'accaparer des terres et de construire des colonies en Cisjordanie et \u00e0 J\u00e9rusalem-Est.. Impossible dans ces conditions de conclure un accord de paix.. Quel sera cet accord de paix, un document ))de reddition? \u00bb )) \r\nSMD : INVITE 7H35 ...Elias Sanbar, historien, \u00e9crivain et ambassadeur de la Palestine \u00e0 l'Unesco.\r\n(16/PAYS COMPETITIFS PA) SMD : La Suisse toujours au top en mati\u00e8re de comp\u00e9titivit\u00e9\r\nElle garde son 2\u00e8me rang mondial\r\nselon le rapport annuel de l'IMD. l'\u00e9cole de management d\u00e9voil\u00e9 hier soir... \r\nSeul Hong Kong appara\u00eet plus comp\u00e9titif\r\nSingapour ravit la troisi\u00e8me marche du podium aux Etats-Unis. \r\n La Suisse, qui se distingue... Olivier Schorderet...  par la coh\u00e9rence de sa performance\r\n  56''\r\n((Constante: voil\u00e0 le meilleur adjectif pour qualifier la Suisse version IMD. Ses points forts de l'an dernier le sont toujours aujourd'hui: un environnement politique stable et pr\u00e9visible, un niveau d'\u00e9ducation \u00e9lev\u00e9, du personnel qualifi\u00e9 et disponible, une culture forte de recherche et d\u00e9veloppement. Elle est championne du monde en termes d'infrastructures, deuxi\u00e8me dans l'efficacit\u00e9 gouvernementale. Pointe au huiti\u00e8me rang aussi du classement de l'innovation num\u00e9rique, des technologies digitales. Mais il n'est pas encore venu le temps de l'auto-satisfaction: la Suisse ne pointe qu'au 15e rang en terme de performance \u00e9conomique. Elle peine \u00e0 lutter contre les d\u00e9localisations, \u00e0 diversifier ses exportations, \u00e0 attirer des investisseurs \u00e9trangers. Son implication internationale serait ainsi en recul: les auteurs du rapport parlent m\u00eame d'un repli face \u00e0 la mondialisation. Une attitude perceptible aussi dans son rapport aux id\u00e9es venant de l'\u00e9tranger, et dans la flexibilit\u00e9 toute relative de sa population face aux d\u00e9fis \u00e0 venir. Une Suisse comp\u00e9titive, donc, mais qui gagnerait \u00e0 s'ouvrir encore. ))\r\n(21/RG/ITV WAWRINKA) Tennis...\r\nApr\u00e8s Timea Bacsinszky hier...\r\nStan Wawrinka va tenter aujourd'hui de se qualifier pour le 3\u00e8me tour de Roland Garros.\r\n Le Vaudois affronte  Alexander Dolgopolov aux alentours de 13h. \r\nL'Ukrainien connu pour son  jeu atypique, plutot vari\u00e9. \r\nEst-ce agr\u00e9able ou aga\u00e7ant de jouer contre ce genre de joueurs? \r\nla r\u00e9ponse de Stan Wawrinka...\r\n  43''\r\nStan Wawrrinka avec notre ES \u00e0 RG Bernardin Allemane \r\nUn match \u00e0 suivre d\u00e8s 13h dans nos rendez-vous d'informations et sur RTSdeux.\r\n(23/TWEET TRUMP COVFEFE PA) SMD : Et puis... un tweet de Donald Trump... encore un... pour finir ce journal\r\npas celui sur l'annonce de son annonce sur le climat... dont on parl\u00e9 tout \u00e0 l'heure...\r\nmais un message post\u00e9 dans la nuit de mardi \u00e0 mercredi... qui a affol\u00e9 les r\u00e9seaux sociaux... \r\n un tweet incompr\u00e9hensible AVEC ce  mot myst\u00e9rieux: COV FI FI \r\nUn message qui n'est rest\u00e9 en ligne que quelques heures...\r\n mais qui a donn\u00e9 lieu  JEROME JEANNIN ... \u00e0 une d\u00e9ferlante d'interpr\u00e9tations  plus ou moins s\u00e9rieuses, J\u00e9r\u00f4me Jeannin... \r\n  1'06'' ((FIN DE PAROLE 52''))\r\n((Il \u00e9tait pass\u00e9 minuit, quand ans le pr\u00e9sident am\u00e9ricain a post\u00e9 ce tweet \"Despite the constant negative press covfefe... Un message sans queue ni t\u00eate  relay\u00e9 plus de 120 000 fois, qui est vite devenu l'un des principaux sujets de discussion sur l'internet.\r\nQu'a donc voulu dire le pr\u00e9sident am\u00e9ricain? S'est-il endormi son portable \u00e0 la main? A-t-il \u00e9t\u00e9 victime d'un malaise? Ou \u00e9tait-ce une diversion, alors qu'il songe \u00e0 d\u00e9noncer l'accord sur le climat? Myst\u00e8re.\r\nAu-del\u00e0 ce ce buzz, les m\u00e9dias am\u00e9ricains en d\u00e9duisent que  Donald Trump est le seul \u00e0 avoir acc\u00e8s \u00e0 son compte, puisque son tweet n'a \u00e9t\u00e9 effac\u00e9 que six heures plus tard. Aussit\u00f4t remplac\u00e9 par un autre, laissant entendre que la plaisanterie \u00e9tait d\u00e9lib\u00e9r\u00e9e. \r\nLes m\u00e9dias se demandent \u00e9galement si Donald Trump avait-il le droit d'effacer lui-m\u00eame ce tweet? Sans doute pas. Car selon une ordonnance de 1978, tous les messages pr\u00e9sidentiels  doivent \u00eatre archiv\u00e9s par la Maison blanche, qui est la seule habilit\u00e9e \u00e0 les effacer...))\r\nLE COV FI FI EFE et l'une de ses nombreuses parodies...\r\nici celle du chanteur am\u00e9ricain   David Ippolito\r\n(m\u00e9t\u00e9o) Le temps sera en partie ensoleill\u00e9 aujourd'hui... Avec davantage de beau temps en Valais...\r\nL'apr\u00e8s midi, des orages d'abord en montagne avec un risque plus marqu\u00e9 dans le Jura et les Pr\u00e9alpes...\r\nIls pourraient s'\u00e9tendre sur les r\u00e9gions de plaine en fin de journ\u00e9e.\r\nC\u00f4t\u00e9 temp\u00e9ratures, il fait 15 degr\u00e9s ce matin, il fera 25 l'apr\u00e8s midi et jusqu'\u00e0 27 en Valais...\r\n(JDM JOURNAL FIN TAPIS) \r\n(JDM JOURNAL FIN TAPIS) \r\n(BV LOYERS) i vous \u00eates locataire, pour aller pouvoir demander une baisse de loyer aupr\u00e8s de votre bailleur :\r\nC'est d\u00e9sormais Officiel ! L'Office f\u00e9d\u00e9ral des logements annonce le passage du taux hypoth\u00e9caire de 1,75 \u00e0 1,50%.\r\nUne baisse qui atteint un plancher historique, Estelle Braconnier...\r\n:  \u00ab Et tout \u00e0 l'heure, d\u00e8s 8h35, le guichet d'On en parle reviendra en d\u00e9tails sur les questions pratiques li\u00e9es aux demandes de baisse de loyer et sur les cons\u00e9quences \u00e9galement pour les propri\u00e9taires. Vous pouvez les adresser en passant par le site rts.ch/guichet \u00bb.\r\n(SOUS LA BARRE) \r\n(GUERRE DES CAPSULES ?) \r\n(bv Wasserfallen) le CN PLR Christian Wasserfallen \u00e9ject\u00e9 de la course au Conseil d'Etat bernois\r\nle PARTI r\u00e9unie en assembl\u00e9e hier soir, lui a pr\u00e9f\u00e9r\u00e9 le pr\u00e9sident de la section de la ville de BERNE Philiie Muller\r\n2 autres candidazs PLR se sont retir\u00e9s de la course\r\nles \u00e9lections auront lieu en mars 2018..\r\n(bv 2\u00e8me pilier) Les retrait\u00e9s ne devraient plus pouvoir toucher leur 2e pilier sous forme de capital. \r\nLe Conseil des Etats a suivi  hier le Conseil f\u00e9d\u00e9ral\r\n 27 voix  poir ... 14 contre... \r\n une exception est pr\u00e9vue pour les ind\u00e9pendants....", "alternativeTitle": ["Le Journal de 7h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Yann Amedro", "Le Journal de 7h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Yann Amedro / JDM_2017-06-01T07:00:00_le-journal-de-7h", "Le Journal de 7h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Yann Amedro / JDM_2017-06-01T07:00:00_le-journal-de-7h"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8649826", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677649.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Allemann, Bernardin", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Arnaud, Alain", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "L\u00e9vite, Blandine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Amedro, Yann", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Amedro, Yann", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bugnon, Pietro", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guignard, Roger", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Jeannin, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schorderet, Olivier", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gueissaz, Rouven", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8649826", "ece-8649809"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "RTSreligion : RTSreligion - Une relique de St-Nicolas attire les foules en Russie", "id": "sound-8F880F4A-05CE-49DB-9CAD-1A2A80AAFF0D", "durationSec": 126, "publicationDate": "2017-06-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Depuis le 21 mai, la cath\u00e9drale Saint-Sauveur \u00e0 Moscou accueille une relique de St-Nicolas, un morceau de sa c\u00f4te. Cette relique a un succ\u00e8s ph\u00e9nom\u00e9nal, puisque la file d'attente atteint plusieurs kilom\u00e8tres chaque jour. Plus de 80% des Russes savent d'ailleurs que la relique est arriv\u00e9e \u00e0 Moscou.\r\n\r\n* * RTSreligion - Une relique de St-Nicolas attire les foules en Russie (RTS RELIGION 01.06 RUSSIE RELIQUE ST-NICOLAS)  \r\nLa chronique de RTSreligion, Bernard Litzler.... Vous nous emmenez \u00e0 Moscou, ce matin... Moscou et plus pr\u00e9cis\u00e9ment \u00e0 la cath\u00e9drale Saint-Sauveur o\u00f9 est d\u00e9pos\u00e9e depuis le 21 mai une relique de saint Nicolas... Et cette relique attire les foules en Russie...\r\nBL: Des reliques, ce sont des morceaux du corps d'un saint propos\u00e9es \u00e0 la v\u00e9n\u00e9ration des fid\u00e8les. Et la relique de saint Nicolas pr\u00e9sent\u00e9e \u00e0 Moscou - en l'occurrence il s'agit d'un morceau de c\u00f4te - a un succ\u00e8s ph\u00e9nom\u00e9nal. Dans la capitale russe, la file d'attente atteint plusieurs kilom\u00e8tres chaque jour. Plus de 80% des Russes savent d'ailleurs que la relique est arriv\u00e9e \u00e0 Moscou.\r\nComment peut-on expliquer ce succ\u00e8s ph\u00e9nom\u00e9nal?\r\nBL: C'est la premi\u00e8re fois depuis 1087 - oui, 1087 - donc depuis XIe si\u00e8cle que la relique de saint Nicolas a quitt\u00e9 Bari, au sud de l'Italie, o\u00f9 elle est d\u00e9pos\u00e9e. Ensuite, il faut savoir que la v\u00e9n\u00e9ration des reliques est un acte tr\u00e8s pris\u00e9 par les fid\u00e8les orthodoxes. En plus, m\u00eame s'il est originaire de Myre en Turquie, Nicolas est le saint patron de la Russie... Et il fait l'objet d'un culte particulier dans les communaut\u00e9s orthodoxes.\r\nComment se fait-il que la relique de saint Nicolas se retrouve \u00e0 Moscou?\r\nBL: Elle a \u00e9t\u00e9 pr\u00eat\u00e9e pour deux mois par l'Eglise catholique. Et ce pr\u00eat est le r\u00e9sultat direct de la rencontre entre le pape Fran\u00e7ois et le patriarche orthodoxe Cyrille, en janvier 2016 \u00e0 Cuba.\r\nMais saint Nicolas est aussi populaire chez nous?\r\nBL: Effectivement la cath\u00e9drale Saint-Nicolas de Fribourg poss\u00e8de \u00e9galement un morceau de bras de Nicolas, plac\u00e9 dans un reliquaire. Il y a cinq semaines, le patriarche Bartholom\u00e9e de Constantinople \u00e9tait venu \u00e0 Fribourg v\u00e9n\u00e9rer cette relique... Une relique qui avait fait grand bruit, en 2013, lorsque la Turquie avait demand\u00e9 de r\u00e9cup\u00e9rer ce bout d'os. Refus des autorit\u00e9s fribourgeoises, aussi bien au niveau de l'Eglise que des autorit\u00e9s civiles. A Moscou comme \u00e0 Fribourg, Nicolas ne laisse donc pas indiff\u00e9rent... Apr\u00e8s Moscou, sa relique ira \u00e0 Saint-P\u00e9tersbourg pour retourner \u00e0 Bari fin juillet...", "alternativeExcerpt": ["Depuis le 21 mai, la cath\u00e9drale Saint-Sauveur \u00e0 Moscou accueille une relique de St-Nicolas, un morceau de sa c\u00f4te. Cette relique a un succ\u00e8s ph\u00e9nom\u00e9nal, puisque la file d'attente atteint plusieurs kilom\u00e8tres chaque jour. Plus de 80% des Russes savent d'ailleurs que la relique est arriv\u00e9e \u00e0 Moscou.", "Depuis le 21 mai, la cath\u00e9drale Saint-Sauveur \u00e0 Moscou accueille une relique de St-Nicolas, un morceau de sa c\u00f4te. Cette relique a un succ\u00e8s ph\u00e9nom\u00e9nal, puisque la file d'attente atteint plusieurs kilom\u00e8tres chaque jour. Plus de 80% des Russes savent d'ailleurs que la relique est arriv\u00e9e \u00e0 Moscou.", "Depuis le 21 mai, la cath\u00e9drale Saint-Sauveur \u00e0 Moscou accueille une relique de St-Nicolas, un morceau de sa c\u00f4te. Cette relique a un succ\u00e8s ph\u00e9nom\u00e9nal, puisque la file d'attente atteint plusieurs kilom\u00e8tres chaque jour. Plus de 80% des Russes savent d'ailleurs que la relique est arriv\u00e9e \u00e0 Moscou."], "alternativeTitle": ["RTSreligion - Une relique de St-Nicolas attitre les foules en Russie", "RTSreligion - Une relique de St-Nicolas attire les foules en Russie / JDM_2017-06-01T06:27:00_rtsreligion", "RTSreligion - Une relique de St-Nicolas attire les foules en Russie / JDM_2017-06-01T06:27:00_rtsreligion"], "imageURL": "//www.rts.ch/8659663.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8649824", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Litzler, Bernard", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8649824", "ece-8649807"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Happy Culture", "source": "siranau", "title": "Happy Pics : \"Honest logos\" par Viktor Hertz", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-9FDC6BEB-3B88-499B-86EF-1A3007EB4B19", "durationSec": 186, "publicationDate": "2017-06-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Et si pour une fois, les grandes marques nous offraient un moment de v\u00e9rit\u00e9 pour nous dire r\u00e9ellement ce qui se cache derri\u00e8re les slogans?\r\nIl est temps de s'offrir une belle page de publicit\u00e9 pour l'honn\u00eatet\u00e9 et le parler vrai avec l'artiste Viktor Hertz, un graphiste et illustrateur su\u00e9dois.\r\nEn rediffusion de l'\u00e9mission du 12 mai 2015", "alternativeExcerpt": ["Et si pour une fois, les grandes marques nous offraient un moment de v\u00e9rit\u00e9 pour nous dire r\u00e9ellement ce qui se cache derri\u00e8re les slogans?\nIl est temps de s\u2019offrir une belle page de publicit\u00e9 pour l\u2019honn\u00eatet\u00e9 et le parler vrai avec l\u2019artiste Viktor Hertz, un graphiste et illustrateur su\u00e9dois.\n\nEn rediffusion de l'\u00e9mission du 12 mai 2015", "Et si pour une fois, les grandes marques nous offraient un moment de v\u00e9rit\u00e9 pour nous dire r\u00e9ellement ce qui se cache derri\u00e8re les slogans?\nIl est temps de s\u2019offrir une belle page de publicit\u00e9 pour l\u2019honn\u00eatet\u00e9 et le parler vrai avec l\u2019artiste Viktor Hertz, un graphiste et illustrateur su\u00e9dois.\n\nEn rediffusion de l'\u00e9mission du 12 mai 2015", "Et si pour une fois, les grandes marques nous offraient un moment de v\u00e9rit\u00e9 pour nous dire r\u00e9ellement ce qui se cache derri\u00e8re les slogans?\nIl est temps de s\u2019offrir une belle page de publicit\u00e9 pour l\u2019honn\u00eatet\u00e9 et le parler vrai avec l\u2019artiste Viktor Hertz, un graphiste et illustrateur su\u00e9dois.\n\nEn rediffusion de l'\u00e9mission du 12 mai 2015"], "alternativeTitle": ["\"Honest logos\" par Viktor Hertz", "\"Honest logos\" par Viktor Hertz / HAP_2017-06-01T18:10:00_happy-pics", "\"Honest logos\" par Viktor Hertz / HAP_2017-06-01T18:10:00_happy-pics"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8630923", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5630108.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8630923", "ece-8630917"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Guichet: le taux hypoth\u00e9caire et les loyers", "id": "sound-D1C3F169-31D7-4C5B-93AB-AF0389B977A7", "durationSec": 3103, "publicationDate": "2017-06-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le 1er juin 2017, le taux hypoth\u00e9caire de r\u00e9f\u00e9rence pour la fixation des loyers pourrait descendre au taux le plus bas de son histoire. Quelles incidences pour les locataires? Et pour les propri\u00e9taires? Comment demander une baisse de loyer? Que faire en cas de refus? Ce jeudi 1er juin, \"On en parle\" ouvre son guichet \u00e0 toutes vos questions sur les loyers et le taux hypoth\u00e9caire. Deux sp\u00e9cialistes vous r\u00e9pondent en direct sur La Premi\u00e8re de 8h35 \u00e0 9h30.\r\n\r\n* Infotrafic: 09:06:09-09:06:49 / * Pratique, utile et m\u00eame carr\u00e9ment indispensable : On en parle est une mine d'informations qui permettent de s'y retrouver dans les m\u00e9andres du quotidien.\r\n--P1 S\u00e9quence 1\r\nS\u00e9quence 1\r\n--P2 S\u00e9quence 2\r\nS\u00e9quence 2\r\n--P3 S\u00e9quence 3\r\nS\u00e9quence 3\r\n--P4 S\u00e9quence 4\r\nS\u00e9quence 4\r\n--P5 S\u00e9quence 5\r\nS\u00e9quence 5\r\n--P6 S\u00e9quence 6\r\nS\u00e9quence 6\r\n--P7 S\u00e9quence 7\r\nS\u00e9quence 7", "alternativeTitle": ["On en parle du 01.06.2017", "On en parle du 01.06.2017", "Guichet: le taux hypoth\u00e9caire et les loyers / OEP_2017-06-01T08:36:45_on-en-parle", "S\u00e9quence 6 / OEP_2017-06-01T08:36:45_sequence-6", "S\u00e9quence 5 / OEP_2017-06-01T08:36:45_sequence-5", "S\u00e9quence 4 / OEP_2017-06-01T08:36:45_sequence-4", "S\u00e9quence 1 / OEP_2017-06-01T08:36:45_sequence-1", "S\u00e9quence 2 / OEP_2017-06-01T08:36:45_sequence-2", "S\u00e9quence 3 / OEP_2017-06-01T08:36:45_sequence-3", "S\u00e9quence 7 / OEP_2017-06-01T08:36:45_sequence-7", "Guichet: le taux hypoth\u00e9caire et les loyers / OEP_2017-06-01T08:36:45_on-en-parle"], "imageURL": "//www.rts.ch/1423724.image", "alternativeExcerpt": ["Le 1er juin 2017, le taux hypoth\u00e9caire de r\u00e9f\u00e9rence pour la fixation des loyers pourrait descendre au taux le plus bas de son histoire. Quelles incidences pour les locataires? Et pour les propri\u00e9taires? Comment demander une baisse de loyer? Que faire en cas de refus? Ce jeudi 1er juin, \"On en parle\" ouvre son guichet \u00e0 toutes vos questions sur les loyers et le taux hypoth\u00e9caire. Deux sp\u00e9cialistes vous r\u00e9pondent en direct sur La Premi\u00e8re de 8h35 \u00e0 9h30.", "Le 1er juin 2017, le taux hypoth\u00e9caire de r\u00e9f\u00e9rence pour la fixation des loyers pourrait descendre au taux le plus bas de son histoire. Quelles incidences pour les locataires? Et pour les propri\u00e9taires? Comment demander une baisse de loyer? Que faire en cas de refus? Ce jeudi 1er juin, \"On en parle\" ouvre son guichet \u00e0 toutes vos questions sur les loyers et le taux hypoth\u00e9caire. Deux sp\u00e9cialistes vous r\u00e9pondent en direct sur La Premi\u00e8re de 8h35 \u00e0 9h30."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8631265", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8631265", "ece-8631261"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Pl3in le poste", "source": "siranau", "title": "Interview et Showcase de Bonaparte en solo (de)", "id": "sound-483DAAD9-6FF0-4002-BEF6-B10B05081B2B", "durationSec": 3380, "publicationDate": "2017-06-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Interview et Showcase de Bonaparte en solo (de) \r\nExclu et avant-premi\u00e8re : Tobias, membre suisse de Bonaparte, fera campagne jeudi d\u00e8s 19h pour \" The Return of Stravinsky Wellington \", le nouvel album du groupe allemand qui sortira le lendemain.\r\nhttps://bonaparte.cc/", "alternativeTitle": ["pl3in le poste du 01.06.2017", "Bonaparte - \"White Noize\" - Session Live", "pl3in le poste / PLP_2017-06-01T19:00:00_plein-le-poste", "pl3in le poste du 01.06.2017", "Bonaparte en showcase  / PLP_2017-06-01T19:00:00_sequence-1", "S\u00e9quence 2 / PLP_2017-06-01T19:00:00_sequence-2", "S\u00e9quence 3 / PLP_2017-06-01T19:00:00_sequence-3", "S\u00e9quence 4 / PLP_2017-06-01T19:00:00_sequence-4", "S\u00e9quence 6 / PLP_2017-06-01T19:00:00_sequence-6", "S\u00e9quence 5 / PLP_2017-06-01T19:00:00_sequence-5", "pl3in le poste / PLP_2017-06-01T19:00:00_plein-le-poste"], "alternativeExcerpt": ["Bonaparte \u00e9tait de passage pour un showcase dans \u201cpl3in le poste\u201d au studio 15 de la RTS. \nIl interpr\u00e8te ici le titre \"White Noize\".", "En exclusivit\u00e9 et en avant-premi\u00e8re, Tobias, membre suisse de Bonaparte, fait campagne jeudi 1er juin 2017 d\u00e8s 19h pour \"The Return of Stravinsky Wellington\", le nouvel album du groupe allemand qui sort le lendemain."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8631021", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/3906328.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "groupe de rock allemand anim\u00e9 par le Suisse Tobias Jundt, Groupe", "name": "Bonaparte", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Dynamike", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Mudry, Claire", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Baehler, Jean-Marc", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8631021", "ece-8631018"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "Rien n'entamera la d\u00e9termination du r\u00e9gime de Kim Jong-un, selon le dissident nord-cor\u00e9en Thae Yong-ho", "id": "sound-11790DD7-1C35-484C-99D3-074F5AF0596E", "durationSec": 610, "publicationDate": "2017-06-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Ojardias;Thae Yong-ho, dissident nord-cor\u00e9en, ancien num\u00e9ro deux de l'ambassade nord-cor\u00e9enne \u00e0 Londres\r\nLa Cor\u00e9e du Nord continue de r\u00e9sister aux pressions internationales. Thae Yong-ho, ancien num\u00e9ro deux de l'ambassade nord-cor\u00e9enne \u00e0 Londres, est pass\u00e9 en Cor\u00e9e du Sud l'ann\u00e9e derni\u00e8re. Il est l'un des transfuges nord-cor\u00e9ens les plus hauts grad\u00e9s \u00e0 avoir fait d\u00e9fection. Son interview.\r\n\r\n* * Rien n'entamera la d\u00e9termination du r\u00e9gime de Kim Jong-un, selon le dissident nord-cor\u00e9en Thae Yong-ho LANCEMENT 2 / Ancien diplomate Nord-cor\u00e9en au Sud\r\n***La Cor\u00e9e du Nord continue de r\u00e9sister aux pressions internationales et aux mises en gardes muscl\u00e9es des Etats-Unis. Elle a tir\u00e9 9 missiles depuis le d\u00e9but de l'ann\u00e9e et on annonce un essai nucl\u00e9aire imminent.\r\nComme si rien ne pouvait entamer la d\u00e9termination du r\u00e9gime de Kim Jong-Un: c'est ce que dit Thae Yong-ho (\u00ab T\u00e9 Yong Ho \u00bb). Ce dissident, ancien num\u00e9ro deux de l'ambassade nord-cor\u00e9enne \u00e0 Londres, est pass\u00e9 au Sud l'ann\u00e9e derni\u00e8re. Il est l'un des plus haut grad\u00e9s \u00e0 avoir fait d\u00e9fection.\r\nFr\u00e9d\u00e9ric Ojardias, vous \u00eates notre correspondant \u00e0 S\u00e9oul, et vous l'avez rencontr\u00e9. Racontez-nous d\u00e9j\u00e0 le contexte de l'interview:\r\n DIGAS 9'23''\r\n((Oui, c'\u00e9tait une rencontre digne d'un roman d'espionnage : Thae Yong-ho est prot\u00e9g\u00e9 par les services secrets sud-cor\u00e9ens. Il s'estime menac\u00e9 de mort par Pyongyang, et sa s\u00e9curit\u00e9 a \u00e9t\u00e9 encore renforc\u00e9e apr\u00e8s l'assassinat en f\u00e9vrier du demi-fr\u00e8re du dirigeant nord-cor\u00e9en Kim Jong-un, \u00e0 l'a\u00e9roport de Kuala Lumpur.\r\nL'interview a eu lieu dans une chambre d'h\u00f4tel \u00e0 S\u00e9oul, une chambre r\u00e9serv\u00e9e au dernier moment. Thae Yong-ho est arriv\u00e9 entour\u00e9 de nombreux gardes du corps, qui ont v\u00e9rifi\u00e9 notre identit\u00e9. avant de nous laisser enfin lui poser des questions.\r\nRelance 1 : Alors tout d'abord. pourriez-vous nous expliquer les raisons de sa d\u00e9fection ?\r\nThae Yong-ho appartenait \u00e0 l'\u00e9lite nord-cor\u00e9enne. C'\u00e9tait un diplomate qui a travaill\u00e9 dans diverses ambassades, notamment en Europe. ce qui lui a ouvert les yeux sur la r\u00e9alit\u00e9 du r\u00e9gime nord-cor\u00e9en et les mensonges de sa propagande. \r\nIl raconte qu'il a mis des ann\u00e9es \u00e0 prendre sa d\u00e9cision, car il croyait au d\u00e9but que le dirigeant nord-cor\u00e9en actuel allait ouvrir et moderniser son pays :\r\nSON TUM 0 - Thae Yong-Ho Les raisons de ma fuite\r\n((Quand Kim Jong-un est arriv\u00e9 au pouvoir \u00e0 Pyongyang en 2012, j'avais bon espoir : Kim Jong-un avait pass\u00e9 la majorit\u00e9 de son enfance en Suisse, il aurait pu \u00eatre la personne ad\u00e9quate pour apporter r\u00e9forme et changement dans le pays. Je n'\u00e9tais pas le seul : la plupart des \u00e9lites au Nord \u00e9taient aussi optimistes.\r\nMais depuis, Kim Jong-un a clairement exprim\u00e9 sa d\u00e9termination \u00e0 continuer la voie et les politiques trac\u00e9es par son grand-p\u00e8re et son p\u00e8re. Kim Jong-un est jeune, et j'ai pens\u00e9 que si le syst\u00e8me actuel se maintenait pendant encore 30 ou 40 ans, non seulement moi mais aussi mes enfants allaient continuer cette vie. J'ai pens\u00e9 que c'\u00e9tait mon destin et mon devoir que de briser les cha\u00eenes d'esclaves auxquelles \u00e9taient attach\u00e9s mes deux fils.))\r\nIl a donc fui avec sa femme et ses deux enfants. C'est une d\u00e9cision courageuse : au Sud, le dissident se cache et vit sous protection permanente. Et il sait que sa famille et ses proches rest\u00e9s au Nord risquent d'\u00eatre punis \u00e0 sa place. \r\nRelance 2 : Aujourd'hui, la Cor\u00e9e du Nord multiplie les essais nucl\u00e9aires et balistiques, en d\u00e9pit des pressions internationales. Comment Thae Yong-ho explique-t-il cet acharnement ?\r\nLe transfuge rappelle que le programme nucl\u00e9aire nord-cor\u00e9en remonte aux ann\u00e9es 60 et \u00e0 Kim Il-Sung, le grand p\u00e8re du dirigeant actuel. et l'atome est aujourd'hui devenu la meilleure chance de survie d'un r\u00e9gime de plus en plus isol\u00e9.\r\nSON  TUM 1 -Thae Yong-ho  le programme nucl\u00e9aire\r\n((Pour Kim Jong-un, le programme de d\u00e9veloppement nucl\u00e9aire et de missiles intercontinentaux est le seul moyen d'assurer la continuit\u00e9 de son r\u00e8gne et de sa dynastie. Il est donc fermement d\u00e9termin\u00e9 \u00e0 continuer, jusqu'au d\u00e9ploiement final de v\u00e9ritables ogives nucl\u00e9aires et de missiles intercontinentaux pr\u00eats au combat.\r\nLa Cor\u00e9e du Nord ne prendra aucune mesure pour d\u00e9nucl\u00e9ariser. Tout type d'accord temporaire, de compromis, ne sera pour le Nord qu'un moyen de parvenir \u00e0 se faire accepter comme une puissance nucl\u00e9aire. ))\r\nThae Yong-ho assure aussi que le r\u00e9gime ne croit pas aux r\u00e9centes menaces am\u00e9ricaines de frappes pr\u00e9ventives. Il estime au contraire que Pyongyang sait parfaitement comment g\u00e9rer les Am\u00e9ricains.\r\nSON TUM  2 - Thae Yong-ho Kim Jong-un n'est pas fou\r\n((Certains pensent que Kim Jong-un est fou mais ce n'est pas vrai, il n'est pas fou.\r\nPar contre, plus il agit comme un fou, et plus cela suscite de l'inqui\u00e9tude : et cela incite \u00e0 poursuivre une politique d'engagement, plut\u00f4t qu'accro\u00eetre les sanctions ou vouloir un changement de r\u00e9gime. \r\nIl faut admettre que cette \u00ab strat\u00e9gie du fou \u00bb fonctionne, \u00e0 un certain degr\u00e9 : m\u00eame les Chinois souhaitent \u00e0 pr\u00e9sent trouver un compromis avec les Am\u00e9ricains au sujet du statut nucl\u00e9aire de la Cor\u00e9e du Nord.))\r\nRelance 3 : Mais. si le Nord refuse de d\u00e9nucl\u00e9ariser, et si la n\u00e9gociation ne sert \u00e0 rien, quelle sortie de crise est possible ? \r\nPour Thae Yong-ho, il n'y a qu'une seule solution : un changement de r\u00e9gime en Cor\u00e9e du Nord. \r\nSON TUM 3 - Thae Yong-ho - \u00e9liminer le r\u00e9gime de Kim Jong-un\r\n((Le probl\u00e8me nucl\u00e9aire ne peut \u00eatre r\u00e9solu qu'en \u00e9liminant le r\u00e9gime de Kim Jong-un. Kim Jong-un n'abandonnera jamais ses ambitions nucl\u00e9aires, \u00e7a c'est certain. L'option militaire n'est pas une option, car elle est trop risqu\u00e9e. Quelle solution pacifique, alors ? Nous devons tirer des le\u00e7ons de l'effondrement des syst\u00e8mes socialistes en Europe de l'Est.\r\nA l'\u00e9poque [sovi\u00e9tique], les Europ\u00e9ens de l'Est savaient qu'\u00e0 l'Ouest les gens b\u00e9n\u00e9ficiaient de la libert\u00e9, de la d\u00e9mocratie, d'un Etat-providence. Nous devons donc [de m\u00eame] diss\u00e9miner \u00e0 l'int\u00e9rieur de la Cor\u00e9e du Nord, par plusieurs moyens, des informations venues de l'ext\u00e9rieur. \r\nMaintenant au Nord, les films et les feuilletons sud-cor\u00e9ens [vendus sur le march\u00e9 noir] occupent une part importante de la vie quotidienne. A travers ces films, les Nord-Cor\u00e9ens ont appris que la soci\u00e9t\u00e9 du Sud \u00e9tait libre et prosp\u00e8re. \r\nQuand les Nord-Cor\u00e9ens seront suffisamment inform\u00e9s, alors ils pourront se soulever et abattre le syst\u00e8me. Je crois fermement en cette possibilit\u00e9.))\r\nRelance 4 : Mais en Europe de l'Est, il y avait des structures autour desquels des r\u00e9sistances ont pu s'organiser. il n'y a rien de tout \u00e7a en Cor\u00e9e du Nord.\r\nTout \u00e0 fait. J'ai pos\u00e9 la question \u00e0 Thae Yong-ho, qui r\u00e9pond en mettant en avant les r\u00e9cents changements \u00e9conomiques et sociaux observ\u00e9s au Nord. Le changement le plus spectaculaire, c'est l'\u00e9mergence des march\u00e9s, des march\u00e9s ill\u00e9gaux mais tol\u00e9r\u00e9s par le r\u00e9gime. \r\nSON TUM 4 - Thae Yong-ho - changements observ\u00e9s au Nord\r\n((Ces jours-ci, si vous vous promenez dans les rues de Cor\u00e9e du Nord, vous verrez qu'il y a de nombreux marchands priv\u00e9s qui vendent des choses sans la permission du gouvernement. Et ils ne s'enfuient pas quand la police arrive ; au contraire, ils se disputent avec les forces de l'ordre! \r\nCe genre de chose \u00e9tait impensable il y a quelques ann\u00e9es. Maintenant au Nord, les gens ont commenc\u00e9 \u00e0 r\u00e9sister pour pouvoir survivre.))\r\nRelance 5 : Thae Yong-ho faisait partie de l'\u00e9lite \u00e0 Pyongyang. Selon lui, quelle est la position des autres \u00e9lites nord-cor\u00e9ennes face \u00e0 un possible changement de r\u00e9gime ?\r\nThae Yong-ho ne cache pas que les classes les plus privil\u00e9gi\u00e9es de la population sont tr\u00e8s partag\u00e9es sur cette question.\r\nSON TUM 5 - Thae Yong-ho - le dilemme des \u00e9lites\r\n((Apr\u00e8s plusieurs ann\u00e9es d'ex\u00e9cutions de hauts responsables, et de continuation du programme nucl\u00e9aire et balistique, les \u00e9lites nord-cor\u00e9ennes sont aujourd'hui tout \u00e0 fait conscientes du fait que la Cor\u00e9e du Nord ne pourra pas devenir prosp\u00e8re sous le r\u00e9gime actuel.\r\nMais elles font face \u00e0 un dilemme. Parce qu'elles se demandent ce qui se passera si un jour Kim Jong-un est \u00e9limin\u00e9, et si le syst\u00e8me est chang\u00e9. Les \u00e9lites savent tr\u00e8s bien que la majorit\u00e9 de la population a \u00e9t\u00e9 opprim\u00e9e et exploit\u00e9e pendant 70 ans. Et elles ont peur de repr\u00e9sailles. ))\r\nRelance 6 : \u00e0 S\u00e9oul, le gouvernement progressiste \u00e9lu il y a deux semaines appelle \u00e0 la relance des projets de coop\u00e9ration avec le Nord. Qu'en pense Thae Yong-ho ?\r\nIl y est plut\u00f4t oppos\u00e9. Thae Yong-ho d\u00e9fend une politique de sanctions accrues, afin d'asphyxier le r\u00e9gime. \r\nJe lui ai fait remarquer que d'anciens projets de coop\u00e9ration, comme la zone industrielle conjointe de Kaesong, ferm\u00e9e en 2015, permettaient de diss\u00e9miner au Nord des informations du Sud. Mais il n'est pas convaincu.\r\nSON TUM 6 - Thae Yong-ho - Complexe intercor\u00e9en de Kaesong\r\n((En Cor\u00e9e du Nord il n'y a pas de libert\u00e9 de mouvement. Si un r\u00e9sident de Kaesong veut sortir de sa ville, il a besoin d'un permis sp\u00e9cial, qui est extr\u00eamement difficile \u00e0 obtenir dans ce cas pr\u00e9cis.\r\nAinsi, m\u00eame si les 50 000 ouvriers nord-cor\u00e9ens qui travaillaient [pour les entreprises sud-cor\u00e9ennes] de la zone industrielle sont un peu mieux inform\u00e9s de ce qui se passe au Sud, cela reste dans leur t\u00eate. Ils savent que s'ils ouvrent la bouche et racontent ce qu'ils savent, ils seront punis.\r\nLe cas de Kaesong est un excellent exemple de la fa\u00e7on dont le r\u00e9gime de Kim Jong-un contr\u00f4le les flux d'information en Cor\u00e9e du Nord.))\r\nRelance 7 : Thae Yong-ho veut encourager un soul\u00e8vement populaire au Nord. Mais la population en est dissuad\u00e9e par le climat de terreur qui r\u00e8gne depuis des d\u00e9cennies : purges, ex\u00e9cutions arbitraires, camps de travail.. Comment cet Etat totalitaire et policier nord-cor\u00e9en a-t-il \u00e9volu\u00e9 sous Kim Jong-un ?\r\nThae Young-ho assure que le niveau de terreur a encore augment\u00e9. Il donne comme exemple des purges r\u00e9centes de g\u00e9n\u00e9raux au sein m\u00eame de l'appareil de s\u00e9curit\u00e9 de l'Etat. Et il y voit l\u00e0 un signe de faiblesse de la part du r\u00e9gime. \r\nSON TUM 6 - Thae Yong-ho - Insert 7 - combien de temps peut durer la division ?\r\n((Je ne crois pas que la division actuelle de la p\u00e9ninsule cor\u00e9enne va durer pendant longtemps. Les gens au Nord sont maintenant tr\u00e8s conscients de la prosp\u00e9rit\u00e9 du Sud.\r\nKim Jong-un lui-m\u00eame sait que le syst\u00e8me actuel est en crise. C'est pour cela qu'il a \u00e9t\u00e9 jusqu'\u00e0 tuer son propre oncle et son demi-fr\u00e8re ! Parce qu'il pensait que son oncle pourrait \u00eatre une menace future pour son r\u00e9gime.\r\nJe ne crois pas qu'aucun syst\u00e8me ou soci\u00e9t\u00e9 puisse continuer ind\u00e9finiment en faisant r\u00e9gner la terreur.))\r\n))Merci, Fr\u00e9d\u00e9ric Ojardias !", "alternativeExcerpt": ["La Cor\u00e9e du Nord continue de r\u00e9sister aux pressions internationales. Thae Yong-ho, ancien num\u00e9ro deux de l'ambassade nord-cor\u00e9enne \u00e0 Londres, est pass\u00e9 en Cor\u00e9e du Sud l'ann\u00e9e derni\u00e8re. Il est l\u2019un des transfuges nord-cor\u00e9ens les plus hauts grad\u00e9s \u00e0 avoir fait d\u00e9fection. Son interview."], "alternativeTitle": ["Rien n'entamera la d\u00e9termination du r\u00e9gime de Kim Jong-un, selon le dissident nord-cor\u00e9en Thae Yong-ho / TUM_2017-06-01T08:15:00_sequence-2", "Tout un monde du 01.06.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8666704.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8649793", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "Correspondant", "name": "Ojardias, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8649791"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "Retour \u00e0 Alexandrie (4/5) : Visite accompagn\u00e9e", "id": "sound-DD9D746B-B1A3-400A-9B6B-AE3425E4A2F9", "durationSec": 1784, "publicationDate": "2017-06-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Visite accompagn\u00e9e\r\nSuite de nos entretiens avec Charles M\u00e9la, \u00e9crivain et professeur de litt\u00e9rature fran\u00e7aise et Fr\u00e9d\u00e9ric M\u00f6ri, sp\u00e9cialiste de lettres et de philosophie ancienne, lors de l'exposition \"Alexandrie La Divine\" en 2014 \u00e0 la Fondation Bodmer \u00e0 Gen\u00e8ve.\r\nPhoto: biblioth\u00e8que d'Alexandrie (\u00a9 Jean-Pierre Dalb\u00e9ra)\r\n\r\n* * Suite de nos entretiens avec Charles M\u00e9la, \u00e9crivain et professeur de litt\u00e9rature fran\u00e7aise et Fr\u00e9d\u00e9ric M\u00f6ri, sp\u00e9cialiste de lettres et de philosophie ancienne, lors de l'exposition Alexandrie La Divine en 2014 \u00e0 la Fondation Bodmer \u00e0 Gen\u00e8ve.Photo: biblioth\u00e8que d'Alexandrie (\u00a9 Jean-Pierre Dalb\u00e9ra)", "alternativeTitle": ["Histoire vivante du 01.06.2017", "Histoire vivante du 01.06.2017", "Retour \u00e0 Alexandrie (4/5) / HV_2017-06-01T13:30:00_histoire-vivante", "Retour \u00e0 Alexandrie (4/5) / HV_2017-06-01T13:30:00_histoire-vivante"], "imageURL": "//www.rts.ch/1950970.image", "alternativeExcerpt": ["Visite accompagn\u00e9e\nSuite de nos entretiens avec Charles M\u00e9la, \u00e9crivain et professeur de litt\u00e9rature fran\u00e7aise et Fr\u00e9d\u00e9ric M\u00f6ri, sp\u00e9cialiste de lettres et de philosophie ancienne, lors de l'exposition \"Alexandrie La Divine\" en 2014 \u00e0 la Fondation Bodmer \u00e0 Gen\u00e8ve.\nPhoto: biblioth\u00e8que d'Alexandrie (\u00a9 Jean-Pierre Dalb\u00e9ra)", "Visite accompagn\u00e9e\nSuite de nos entretiens avec Charles M\u00e9la, \u00e9crivain et professeur de litt\u00e9rature fran\u00e7aise et Fr\u00e9d\u00e9ric M\u00f6ri, sp\u00e9cialiste de lettres et de philosophie ancienne, lors de l'exposition \"Alexandrie La Divine\" en 2014 \u00e0 la Fondation Bodmer \u00e0 Gen\u00e8ve.\nPhoto: biblioth\u00e8que d'Alexandrie (\u00a9 Jean-Pierre Dalb\u00e9ra)"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8631206", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8631206", "ece-8631205"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Vie des gens", "source": "siranau", "title": "La Vie des gens : Bruno et le lieu d'inection lausannois ", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-C2BFA940-3A9C-406B-A1A8-BEFCEF524F49", "durationSec": 180, "publicationDate": "2017-06-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["La Vie des gens", "La Vie des gens / OTWO_2017-06-01T09:45:00_la-vie-des-gens", "La Vie des gens / OTWO_2017-06-01T09:45:00_la-vie-des-gens"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8631005", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7966497.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Doquin, Julien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8631005", "ece-8630996"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "A l'abordage", "source": "siranau", "title": "Humans of Suisse Romande: Claire-Anne, 61 ans, Moudon", "id": "sound-FBDB4D71-3163-4AB0-9BD8-B6327CF821F3", "durationSec": 805, "publicationDate": "2017-06-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\nClaire-Anne travaille en EMS et masse celles et ceux qui en ont l'envie, le besoin. Elle leur offre un soin, un lien pr\u00e9cieux en fin de vie. \r\nSuivez-nous sur Instagram @humansofsuisse", "alternativeExcerpt": ["Claire-Anne travaille en EMS et masse celles et ceux qui en ont l\u02b9envie, le besoin. Elle leur offre un soin, un lien pr\u00e9cieux en fin de vie. \nSuivez-nous sur Instagram @humansofsuisse"], "alternativeTitle": ["Humans of Suisse Romande: Claire-Anne, 61 ans, Moudon / ALA_2017-06-01T15:04:15_humans-of-suisse-romande-claire-anne-61", "A l'abordage du 01.06.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8631280", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8272974.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8631272"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Versus-\u00e9couter", "source": "siranau", "title": "Supersax", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-C0F9B923-FC9D-4E3C-BDBB-79778C63B125", "durationSec": 2439, "publicationDate": "2017-06-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Supersax"], "thematicThemes": ["jazz", "saxophone"], "excerpt": "Supersax ou l'histoire de cinq amis saxophonistes qui ont choisi de prolonger le g\u00e9nie de Charlie Parker en s'y mettant. \u00e0 cinq !", "alternativeExcerpt": ["Supersax ou l\u02b9histoire de cinq amis saxophonistes qui ont choisi de prolonger le g\u00e9nie de Charlie Parker en s\u02b9y mettant\u2026 \u00e0 cinq !", "Supersax ou l\u02b9histoire de cinq amis saxophonistes qui ont choisi de prolonger le g\u00e9nie de Charlie Parker en s\u02b9y mettant\u2026 \u00e0 cinq !", "Supersax ou l\u02b9histoire de cinq amis saxophonistes qui ont choisi de prolonger le g\u00e9nie de Charlie Parker en s\u02b9y mettant\u2026 \u00e0 cinq !"], "alternativeTitle": ["\"Supersax\"", "\"Supersax\" / VSS_2017-06-01T10:10:00_versus-ecouter", "\"Supersax\" / VSS_2017-06-01T10:10:00_versus-ecouter"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8630878", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7949982.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Durand-Vallade, Mich\u00e8le", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ischer, Yvan", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8630878", "ece-8630873"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Sports matin, le mag : Sport matin - Le vivier de joueurs balkaniques profite grandement \u00e0 l'\u00e9quipe de Suisse de football", "id": "sound-EA0161F0-DDA5-44D0-9786-5DC943E065FD", "durationSec": 268, "publicationDate": "2017-06-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : G\u00e9rard Castella, s\u00e9lectionneur de l'\u00e9quipe de Suisse des Moins de 19 ans;Edmond Isoz, ancien-directeur de la Swiss Football League\r\nSur les 25 joueurs s\u00e9lectionn\u00e9s par Vladimir Petkovic pour affronter la Bi\u00e9lorussie, sept sont d'origine balkanique. Sans l'apport des Shaqiri, Xhaka, Mehmedi, Seferovic, Drmic ou Behrami, la Suisse ne serait pas o\u00f9 elle est aujourd'hui.\r\n\r\n* Infotrafic: 06:38:31-06:38:45 / * Sport matin - Le vivier de joueurs balkaniques profite grandement \u00e0 l'\u00e9quipe de Suisse de football (JDM Sports Matin) \r\n(SPORTS MATIN 01.06 FOOTBALLEURS SUISSES-BALKANIQUES)  *********Sport Matin avec St\u00e9phane Trisconi, bonjour\r\nBonjour Simon Matthey-Doret\r\n*********L'\u00e9quipe de Suisse de football dispute un match amical ce soir (JE) \u00e0 Neuch\u00e2tel contre la Bi\u00e9lorussie. Sur les 25 joueurs s\u00e9lectionn\u00e9s par Vladimir Petkovic, sept sont d'origine balkanique. \r\nCe qui repr\u00e9sente plus d'un quart de l'effectif. C'est \u00e9norme et cela d\u00e9montre bien \u00e0 quel point l'\u00e9quipe nationale s'est balkanis\u00e9e ces derni\u00e8res ann\u00e9es. Pour le plus grand bonheur de l'Association Suisse de Football. Parce que sans l'apport des Shaquiri, Xhaka, Mehmedi, Seferovic, Drmic ou Behrami, il faut \u00eatre clair, la Suisse ne serait pas o\u00f9 elle est aujourd'hui. \r\n*********Mais qu'ont-ils de plus que les autres ces joueurs d'origine balkanique ? \r\nLa technique d'une part. Ces joueurs sont tous issus de l'ex-Yougoslavie. Et la Yougoslavie en football c'\u00e9tait un peu le Br\u00e9sil de l'Europe entre 1920 et 1992. Ils ont donc apport\u00e9 de la technique et du talent mais pas seulement. Le s\u00e9lectionneur de l'\u00e9quipe de Suisse des Moins de 19 ans, G\u00e9rard Castella.\r\n  29'' CASTELLA\r\nEt gr\u00e2ce aux joueurs d'origine balkanique, la Suisse est devenue championne du monde des Moins de 17 ans en 2009 au Nigeria. Haris Seferovic avait maqu\u00e9 le seul but du match. Hajrovic, Xhaka, Kasami et Veseli \u00e9taient aussi sur la pelouse. Josip Drmic, lui, attendait son passeport suisse \u00e0 cette \u00e9poque.\r\n*********Josip Drmic, auteur du dernier but de l'\u00e9quipe de Suisse qui a permis de battre la Lettonie 1 \u00e0 0 le 25 mars dernier en qualification pour la Coupe du Monde 2018 en Russie. \r\nOui sur un assiste d'Admir Mehmedi qui avait lui-m\u00eame re\u00e7u le ballon des pieds de Granit Xhaka. Un but 100% balkanique qui permet aujourd'hui \u00e0 la Suisse d'\u00eatre en t\u00eate de son groupe de qualification avant d'affronter les Iles F\u00e9ro\u00e9s le 9 juin. Si la Suisse se qualifie pour la Coupe du Monde 2018, elle disputera son 7\u00e8me tournoi majeur en 14 ans, elle qui, depuis 2004 n'a manqu\u00e9 que l'EURO 2012. \r\n*********Vous avez parl\u00e9, St\u00e9phane Trisconi, de Xhaka, Shaquiri, Mehmedi, Seferovic, Behrami et Drmic. Ca fait maintenant quelques ann\u00e9es que ces joueurs font les beaux jours de l'\u00e9quipe de Suisse. Est-ce que d'autres joueurs d'origine balkanique vont les rejoindre bient\u00f4t en \u00e9quipe nationale ?\r\nOui ils sont d\u00e9j\u00e0 l\u00e0 puisque sur les 5 nouveaux joueurs s\u00e9lectionn\u00e9s par Vladimir Petkovic pour le match amical de ce soir contre la Bi\u00e9lorussie, deux proviennent de l'ex-yougolslavie : l'arri\u00e8re droit d'Ingolstadt, Florent Hadergjonaj (originaire du Kosovo) et le milieu d\u00e9fensif de Stuttgart, Anto Grgic (d'origine Croate). \r\n*********Il y a donc de quoi se r\u00e9jouir pour les ann\u00e9es \u00e0 venir. L'\u00e9quipe de Suisse pourra encore compter sur le talent des joueurs d'origine balkanique.\r\nSur le talent oui, par contre sur la faim de r\u00e9ussir, la motivation ou la grinta de ces joueurs, l'ancien-directeur de la Swiss Football League, Edmond Isoz, est plus sceptique.\r\n  56'' ISOZ\r\nEt il est l\u00e0 le danger. Ne plus avoir suffisamment de joueurs suisses qui \u00e9voluent dans les meilleurs championnats comme c'est le cas aujourd'hui. Tous les s\u00e9lectionn\u00e9s pour le match de ce soir jouent dans un grand championnat : il y en a 15 en Allemagne, 5 en Angleterre, 3 en France et 2 en Italie. La Suisse est aujourd'hui le 5\u00e8me pays exportateur de joueurs dans les grandes ligues europ\u00e9ennes. Une statistique inimaginable avant l'arriv\u00e9e des joueurs d'origine balkanique. \r\n*********Merci St\u00e9phane Trisconi, Suisse - Bi\u00e9lorussie c'est ce soir (JE) \u00e0 20h45 au stade de la Maladi\u00e8re \u00e0 Neuch\u00e2tel. Une rencontre de pr\u00e9paration avant le d\u00e9placement du 9 juin aux Iles F\u00e9ro\u00e9s dans un match qui comptera pour les qualifications \u00e0 la Coupe du Monde 2018 en Russie. \r\nIntervenants\r\n- G\u00e9rard Castella, s\u00e9lectionneur de l'\u00e9quipe de Suisse des Moins de 19 ans\r\n- Edmond Isoz, ancien directeur de la Swiss Football League", "alternativeExcerpt": ["Sur les 25 joueurs s\u00e9lectionn\u00e9s par Vladimir Petkovic pour affronter la Bi\u00e9lorussie, sept sont d\u2019origine balkanique. Sans l\u2019apport des Shaqiri, Xhaka, Mehmedi, Seferovic, Drmic ou Behrami, la Suisse ne serait pas o\u00f9 elle est aujourd\u2019hui.", "Sur les 25 joueurs s\u00e9lectionn\u00e9s par Vladimir Petkovic pour affronter la Bi\u00e9lorussie, sept sont d\u2019origine balkanique. Sans l\u2019apport des Shaqiri, Xhaka, Mehmedi, Seferovic, Drmic ou Behrami, la Suisse ne serait pas o\u00f9 elle est aujourd\u2019hui.", "Sur les 25 joueurs s\u00e9lectionn\u00e9s par Vladimir Petkovic pour affronter la Bi\u00e9lorussie, sept sont d\u2019origine balkanique. Sans l\u2019apport des Shaqiri, Xhaka, Mehmedi, Seferovic, Drmic ou Behrami, la Suisse ne serait pas o\u00f9 elle est aujourd\u2019hui."], "alternativeTitle": ["Sport matin - Le vivier de joueurs balkaniques profite grandement \u00e0 l'\u00e9quipe de Suisse de football", "Sport matin - Le vivier de joueurs balkaniques profite grandement \u00e0 l'\u00e9quipe de Suisse de football / JDM_2017-06-01T06:36:00_sport-matin", "Sport matin - Le vivier de joueurs balkaniques profite grandement \u00e0 l'\u00e9quipe de Suisse de football / JDM_2017-06-01T06:36:00_sport-matin"], "imageURL": "//www.rts.ch/8578218.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8649830", "isOnline": true, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Trisconi, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8649830", "ece-8649812"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Pauline de Vos Bolay, pr\u00e9sidente de l'H\u00f4pital neuch\u00e2telois (HNE), commente la vague de d\u00e9missions dans l'\u00e9tablissement", "id": "sound-A7548524-F931-4C0A-AD30-5E3EA8E0641C", "durationSec": 601, "publicationDate": "2017-06-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Pauline de Vos Bolay, pr\u00e9sidente du Conseil d'administration de l'H\u00f4pital neuch\u00e2telois\r\nFaut-il d\u00e9duire que les d\u00e9missions en s\u00e9rie \u00e0 l'H\u00f4pital neuch\u00e2telois (HNE) est cons\u00e9cutive au maintien des deux sites hospitaliers, comme l'a voulu la population en votation ? L'interview de Pauline de Vos Bolay, pr\u00e9sidente du conseil d'administration de l'HNE.\r\n\r\n* * Pauline de Vos Bolay, pr\u00e9sidente de l'H\u00f4pital neuch\u00e2telois (HNE), commente la vague de d\u00e9missions dans l'\u00e9tablissement L'H\u00f4pital neuch\u00e2telois est dans la tourmente...celle de ces 7 m\u00e9decins qui ont choisi de d\u00e9missionner et de cette quinzaine de m\u00e9decins assistants qui devaient rejoindre l'\u00e9tablissement, et qui ont annul\u00e9 leur venue. 4 collaborateurs aussi jettent l'\u00e9ponge. Du coup les questions se multiplient : la fameuse initiative de f\u00e9vrier denrier, pour 2 h\u00f4pitaux autonomes, est-elle la cause de ces d\u00e9parts ? Le climat d'incertitude qui pr\u00e9vaut, avec des projets gel\u00e9s, va-t-il provoquer une v\u00e9ritable h\u00e9morragie ? Le sc\u00e9nario catastrophe est-il en train de se r\u00e9aliser ? Nous l'avons demand\u00e9 \u00e0 Pauline de Vos Bolay, la pr\u00e9sidente du Conseil d'administration de l'H\u00f4pital. \r\n DIGAS\r\nPauline de Vos Bolay, pr\u00e9sidente du CA d'HNE\r\nDepuis la r\u00e9alisation de cette interview, on a appris que le groupe interpartis des Montagnes exigeait le renvoi imm\u00e9diat de Pauline de Vos Bolay. Roger Guignard, la pr\u00e9sidente est accus\u00e9e de ne pas vouloir appliquer l'initiative accept\u00e9e par le peuple... \r\nLe soir m\u00eame du scrutin du 12 f\u00e9vrier,  une conseill\u00e8re communale de La Chaux-de-Fonds r\u00e9clamait d\u00e9j\u00e0 la d\u00e9mission de Pauline de Vos, porteuse d'un projet que le peuple venait de refuser de tr\u00e8s peu. Aujourd'hui, les promoteurs de l'initiative vont beaucoup plus loin : ils accusent la pr\u00e9sidente du Conseil d'administration, par l'annonce de ces nombreux d\u00e9parts, de d\u00e9former et d'exag\u00e9rer la situation. Et sa r\u00e9ponse, qu'on vient d'entendre, est assez claire : pour g\u00e9rer une p\u00e9riode de transition, \u00f4 combien d\u00e9licate, d'abord il faut des comp\u00e9tences et une bonne connaissance des rouages d'un paquebot qui regroupe pr\u00e8s de 2700 personnes. Ensuite, une tr\u00e8s large partie des m\u00e9decins et du personnel soignant \u00e9taient derri\u00e8re le projet finalement refus\u00e9...alors, s'\u00e9tonner qu'un certain nombre pr\u00e9f\u00e8re s'en aller ou ne pas venir, voil\u00e0 qui ressemble \u00e0 de la mauvoise foi. Cela dit, ce ping-pong par presse, ou communiqu\u00e9, interpos\u00e9s est un jeu tr\u00e8s dangereux, nous semble-t-il. Dangereux pour l'image et l'avenir d'un h\u00f4pital qui, c'est vrai, g\u00e9n\u00e8re des combats et des m\u00e9contentements depuis plus de 10 ans. Dangereux encore pour les finances du canton et, peut-\u00eatre aussi, \u00e0 terme, pour la s\u00e9curit\u00e9 des patients !", "alternativeExcerpt": ["Faut-il d\u00e9duire que les d\u00e9missions en s\u00e9rie \u00e0 l'H\u00f4pital neuch\u00e2telois (HNE) est cons\u00e9cutive au maintien des deux sites hospitaliers, comme l\u2019a voulu la population en votation ? L\u2019interview de Pauline de Vos Bolay, pr\u00e9sidente du conseil d'administration de l'HNE."], "alternativeTitle": ["Pauline de Vos Bolay, pr\u00e9sidente de l'H\u00f4pital neuch\u00e2telois (HNE), commente la vague de d\u00e9missions dans l\u2019\u00e9tablissement / FOR_2017-06-01T18:10:00_developpement-6", "Forum du 01.06.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8238803.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8649783", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Malik, Renaud", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8649774"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "Enfin un g\u00e9n\u00e9rateur de vrais nombres al\u00e9atoires", "id": "sound-404A540B-2641-4721-98C5-61520994AC21", "durationSec": 645, "publicationDate": "2017-06-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La production de nombres al\u00e9atoires est importante, notamment dans le domaine de la s\u00e9curit\u00e9 informatique. La physique quantique permet cette production depuis une vingtaine d'ann\u00e9es. Des chercheurs de l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve (Unige) ont imagin\u00e9 une nouvelle machine capable de v\u00e9rifier qu'elle produit des nombres vraiment al\u00e9atoires. \r\nLes explications de Nicolas Brunner, professeur \u00e0 l'Unige, interrog\u00e9 par Adrien Zerbini.", "alternativeExcerpt": ["La production de nombres al\u00e9atoires est importante, notamment dans le domaine de la s\u00e9curit\u00e9 informatique. La physique quantique permet cette production depuis une vingtaine d'ann\u00e9es. Des chercheurs de l\u2019Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve (Unige) ont imagin\u00e9 une nouvelle machine capable de v\u00e9rifier qu'elle produit des nombres vraiment al\u00e9atoires. \n\nLes explications de Nicolas Brunner, professeur \u00e0 l'Unige, interrog\u00e9 par Adrien Zerbini."], "alternativeTitle": ["Enfin un g\u00e9n\u00e9rateur de vrais nombres al\u00e9atoires / CQFD_2017-06-01T10:04:15_actu", "CQFD du 01.06.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8631239", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197792.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur au d\u00e9partement de physique appliqu\u00e9e de la Facult\u00e9 des sciences de l'UNIGE, Professeur au d\u00e9partement de physique appliqu\u00e9e de la facult\u00e9 de science de l'UNIGE ", "name": "Brunner, Nicolas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8631231"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "La nouvelle r\u00e9forme de l'imposition des entreprises sera plus sociale", "id": "sound-FC9E4A98-1E92-43DB-A17A-C52C66D929C3", "durationSec": 119, "publicationDate": "2017-06-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Serge Dal Busco, ministre genevois des finances\r\nLa r\u00e9forme de l'imposition des entreprises devrait \u00eatre all\u00e9g\u00e9e, pr\u00e9voir de nouvelles recettes et comporter un volet social. La Conf\u00e9d\u00e9ration et les cantons ont pr\u00e9sent\u00e9 jeudi leurs recommandations pour le \"projet fiscal 17\".\r\n\r\n* * La nouvelle r\u00e9forme de l'imposition des entreprises sera plus sociale 12h30 RIE 4 \r\nLe conseiller f\u00e9d\u00e9ral Ueli Maurer a d\u00e9voil\u00e9 ce matin le nouveau visage, plus social, de la RIE3, d\u00e9sormais baptis\u00e9e Projet fiscal 17. Apr\u00e8s un sec et sonnant NON du peuple en f\u00e9vrier, Exit les int\u00e9r\u00eats notionnels, ces int\u00e9r\u00eats fictifs d\u00e9nonc\u00e9s par la gauche. Les nouvelles recommandations pr\u00e9voient notamment une augmentation des allocations familiales pour les parents. Muriel Ballaman, c'est ainsi que conf\u00e9d\u00e9ration et cantons veulent s'y prendre pour s\u00e9duire les citoyens. \r\n30 francs de plus d'allocations familiales. C'est le ptit sucre sens\u00e9 faire monter la population \u00e0 bord du projet fiscal 17. Au total, l'estimation s'\u00e9l\u00e8ve \u00e0 320 millions de francs en plus dont devront s'acquitter les employeurs. Un geste pour les citoyens inspir\u00e9 notamment du mod\u00e8le vaudois. Mais cet argent n'est pas encore dans la poche des parents. \r\nEn Suisse Romande, tous les cantons sauf Neuchatel ont d\u00e9j\u00e0 atteint le seuil minimum d'allocations familiales que se propose d'augmenter la conf\u00e9d\u00e9ration. Ce sera donc au bon vouloir des cantons de mettre cette mesure en place. Ecoutez le ministre genevois des finances Serge Dal Busco, d\u00e9sign\u00e9 par les cantons pour faire partie des tables rondes qui ont permis d'aboutir \u00e0 ce compromis. \r\nSON 24\"\r\nLes allocations familiales n'ont pas \u00e9t\u00e9 les seules mesures \u00e0 \u00eatre \u00e9voqu\u00e9es. Des aides aux primes maladies ont aussi \u00e9t\u00e9 discut\u00e9es, puis \u00e9cart\u00e9es. L'avantage, \u00e7'aurait qu'elles toucheraient davantage de monde. Mais c'\u00e9tait trop compliqu\u00e9 \u00e0 mettre en oeuvre. Et puis, \u00e7'aurait \u00e9t\u00e9 \u00e0 la conf\u00e9d\u00e9ration de les financer. \r\nDonc avec ces allocations, le sucre n'adoucira que le porte monnaie des parents dans les cantons qui d\u00e9cideront de mettre en place cette mesure.", "alternativeExcerpt": ["La r\u00e9forme de l'imposition des entreprises devrait \u00eatre all\u00e9g\u00e9e, pr\u00e9voir de nouvelles recettes et comporter un volet social. La Conf\u00e9d\u00e9ration et les cantons ont pr\u00e9sent\u00e9 jeudi leurs recommandations pour le \"projet fiscal 17\"."], "alternativeTitle": ["La nouvelle r\u00e9forme de l'imposition des entreprises sera plus sociale / 12H30_2017-06-01T12:30:00_developpement-1", "Le 12h30 du 01.06.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8668830.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8649766", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ballaman, Muriel", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8649752"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Nouvelle loi fran\u00e7aise en vue de la \"moralisation de la vie publique\": l'analyse de Jean-Marie Cavada", "id": "sound-CC458E14-9309-415F-882D-B03F26F6E482", "durationSec": 679, "publicationDate": "2017-06-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le ministre fran\u00e7ais de la Justice Fran\u00e7ois Bayrou a pr\u00e9sent\u00e9 jeudi \u00e0 Paris son projet de loi sur la moralisation de la vie publique qui pr\u00e9voit, entre autres, l'interdiction des emplois familiaux aux ministres et parlementaires. Avec l'analyse de Jean-Marie Cavada, eurod\u00e9put\u00e9, pr\u00e9sident du mouvement G\u00e9n\u00e9ration Citoyens.\r\n\r\n* * Nouvelle loi fran\u00e7aise en vue de la \"moralisation de la vie publique\": l'analyse de Jean-Marie Cavada  \r\n*** Jean-Marie Cavada, journaliste et homme politique fran\u00e7ais, centriste, d\u00e9put\u00e9 au parlement europ\u00e9en.\r\n-\tOn va commencer par \u00e9valuer ce projet de loi : 3 mendats successifs, pas plus . est-ce que c'est jouable dans un pays ou les \u00e9lus sont le plus souvent des politiciens professionnels ?? on va effectivement se rapprocher de la milice, un peu comme en suisse ?? \r\n-\tFinancement des partis : grande ambition, petite chance de succ\u00e8s ?? on le voit en Suisse, c'est tr\u00e8s d\u00e9licat !! (ind\u00e9pendance des donateurs)\r\n-\tMoralization : un theme s\u00e9duisant, mais aussi un theme pi\u00e8ge !! on le voit avec l'affaire Ferrand!\r\n-\tLe risqu\u00e9 : une chasse aux sorci\u00e8res . \r\n-\tFerrand : vous lui conseilleriez de l\u00e2cher ??\r\n-\tMacron devra finir par le faire lui-m\u00eame, ils doit \u00eatre 100% patte blanche pour que son projet de loi soit credible.", "alternativeExcerpt": ["Le ministre fran\u00e7ais de la Justice Fran\u00e7ois Bayrou a pr\u00e9sent\u00e9 jeudi \u00e0 Paris son projet de loi sur la moralisation de la vie publique qui pr\u00e9voit, entre autres, l'interdiction des emplois familiaux aux ministres et parlementaires. Avec l\u2019analyse de Jean-Marie Cavada, eurod\u00e9put\u00e9, pr\u00e9sident du mouvement G\u00e9n\u00e9ration Citoyens."], "alternativeTitle": ["Nouvelle loi fran\u00e7aise en vue de la \"moralisation de la vie publique\": l\u2019analyse de Jean-Marie Cavada / FOR_2017-06-01T18:04:00_developpement-3", "Forum du 01.06.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/6892973.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8649783", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Eurod\u00e9put\u00e9, pr\u00e9sident du Mouvement Europ\u00e9en-France et de G\u00e9n\u00e9ration Citoyens", "name": "Cavada, Jean-Marie", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Malik, Renaud", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8649776"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "Dans la t\u00eate d'une personne souffrant de TOC, d'hyperactivit\u00e9 ou d'Alzheimer", "id": "sound-DFACB370-14B4-43E5-B018-6DFB2AC0F6E7", "durationSec": 679, "publicationDate": "2017-06-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La r\u00e9alit\u00e9 virtuelle permet dor\u00e9navant de \"se mettre\" dans la t\u00eate d'une personne souffrant du Trouble obsessionnel-compulsif (TOC), d'hyperactivit\u00e9 ou de la maladie d'Alzheimer. Le projet Difficult People a pour objectif de faciliter la compr\u00e9hension de ces affections.\r\nPour en parler, St\u00e9phane D\u00e9l\u00e9troz a rencontr\u00e9 Jonathan Moy de Vitry, le fondateur du projet, et Giovanni Frisoni, directeur du Centre de la m\u00e9moire des H\u00f4pitaux universitaires de Gen\u00e8ve (HUG).", "alternativeExcerpt": ["La r\u00e9alit\u00e9 virtuelle permet dor\u00e9navant de \"se mettre\" dans la t\u00eate d'une personne souffrant du Trouble obsessionnel-compulsif (TOC), d'hyperactivit\u00e9 ou de la maladie d\u2019Alzheimer. Le projet Difficult People a pour objectif de faciliter la compr\u00e9hension de ces affections.\n\nPour en parler, St\u00e9phane D\u00e9l\u00e9troz a rencontr\u00e9 Jonathan Moy de Vitry, le fondateur du projet, et Giovanni Frisoni, directeur du Centre de la m\u00e9moire des H\u00f4pitaux universitaires de Gen\u00e8ve (HUG)."], "alternativeTitle": ["Dans la t\u00eate d'une personne souffrant de TOC, d'hyperactivit\u00e9 ou d'Alzheimer / CQFD_2017-06-01T10:04:15_chronique", "CQFD du 01.06.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8631239", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197792.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur du Centre de la m\u00e9moire aux HUG, Neurologue et  responsable de la consultation de la m\u00e9moire aux HUG", "name": "Frisoni, Giovanni", "type": "Participant"}, {"role": "fondateur de l'association Difficult people", "name": "Moy de Vitry, Jonathan", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8631238"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "A l'abordage", "source": "siranau", "title": "Psycho fiction: Kitaro le repoussant", "id": "sound-2E0D4337-4ABF-4C01-8509-6F20F438765C", "durationSec": 305, "publicationDate": "2017-06-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\nVoici un gar\u00e7on : Kitaro.  Son oil gauche est toujours recouvert par ses cheveux. Il porte un gilet ray\u00e9 et des sabots traditionnels japonais. Et bien devinez quoi : ce n'est pas un gar\u00e7on c'est un esprit. N\u00e9 dans un cimeti\u00e8re, aid\u00e9 par l'esprit de son p\u00e8re r\u00e9incarn\u00e9 dans son oil (et c'est pour cela qu'il le cache). Mais pas de panique, il est l\u00e0 pour d\u00e9fendre les humains contre les esprits les plus envahissants. \r\nImmens\u00e9ment connu au Japon, rencontrez ce personnage de manga, ouvre de Shigeru Mizuki, et tous les esprits plus ou moins mal\u00e9fiques du folklore japonais.", "alternativeExcerpt": ["Voici un gar\u00e7on : Kitaro.  Son \u0153il gauche est toujours recouvert par ses cheveux. Il porte un gilet ray\u00e9 et des sabots traditionnels japonais. Et bien devinez quoi : ce n\u02b9est pas un gar\u00e7on c\u02b9est un esprit. N\u00e9 dans un cimeti\u00e8re, aid\u00e9 par l\u02b9esprit de son p\u00e8re r\u00e9incarn\u00e9 dans son \u0153il (et c\u02b9est pour cela qu\u02b9il le cache). Mais pas de panique, il est l\u00e0 pour d\u00e9fendre les humains contre les esprits les plus envahissants. \nImmens\u00e9ment connu au Japon, rencontrez ce personnage de manga, \u0153uvre de Shigeru Mizuki, et tous les esprits plus ou moins mal\u00e9fiques du folklore japonais."], "alternativeTitle": ["Psycho fiction: Kitaro le repoussant / ALA_2017-06-01T15:04:15_psycho-fiction-kitaro-le-repoussant", "A l'abordage du 01.06.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8631280", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8272974.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8631273"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Interview d'Elias Sanbar, historien, \u00e9crivain et ambassadeur de la Palestine \u00e0 l'Unesco, qui \u00e9voque les 50 ans de la guerre des Six Jours entre Isra\u00ebl et les arm\u00e9es arabes", "genres": ["Interview"], "id": "sound-AFECC733-CF69-4733-8A17-74A029CCD4C5", "thematicGeographicals": ["Proche-Orient", "Etats-Unis", "Isra\u00ebl", "Palestine"], "durationSec": 1532, "publicationDate": "2017-06-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["histoire", "g\u00e9opolitique", "guerre isra\u00e9lo-arabe", "guerre des Six-jours"], "excerpt": "Il y a 50 ans, Isra\u00ebl remportait une victoire sur les arm\u00e9es arabes lors de la guerre des Six Jours. Elias Sanbar \u00e9voque la reconnaissance de l'\u00c9tat de Palestine, l'inaction du pr\u00e9sident am\u00e9ricain Barack Obama, la solution \u00e0 deux \u00c9tats pour r\u00e9soudre le conflit israelo-palestinien, l'\u00e9tat des n\u00e9gociations ainsi que l'actuel pr\u00e9sident am\u00e9ricain Donald Trump.", "alternativeExcerpt": ["Il y a 50 ans, Isra\u00ebl remportait une victoire sur les arm\u00e9es arabes lors de la guerre des Six Jours. Faudra-t-il patienter encore 50 ans pour qu'une solution \u00e0 la crise isra\u00e9lo-palestinienne se dessine? Entretien avec Elias Sanbar, historien, \u00e9crivain et ambassadeur de la Palestine \u00e0 l'Unesco.", "Elias Sanbar, ambassadeur de la Palestine \u00e0 l'Unesco, s'exprime sur la crise isra\u00e9lo-palestinienne.", "Il y a 50 ans, Isra\u00ebl remportait une victoire sur les arm\u00e9es arabes lors de la guerre des Six Jours. Faudra-t-il patienter encore 50 ans pour qu'une solution \u00e0 la crise isra\u00e9lo-palestinienne se dessine? Entretien avec Elias Sanbar, historien, \u00e9crivain et ambassadeur de la Palestine \u00e0 l'Unesco.", "Il y a 50 ans, Isra\u00ebl remportait une victoire sur les arm\u00e9es arabes lors de la guerre des Six Jours. Faudra-t-il patienter encore 50 ans pour qu'une solution \u00e0 la crise isra\u00e9lo-palestinienne se dessine? Entretien avec Elias Sanbar, historien, \u00e9crivain et ambassadeur de la Palestine \u00e0 l'Unesco."], "alternativeTitle": ["Elias Sanbar, ambassadeur de la Palestine \u00e0 l'Unesco", "L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction - Elias Sanbar", "Elias Sanbar, ambassadeur de la Palestine \u00e0 l'Unesco / JDM_2017-06-01T07:37:00_l-invite-du-journal", "Elias Sanbar, ambassadeur de la Palestine \u00e0 l'Unesco / JDM_2017-06-01T07:37:00_l-invite-du-journal"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8649815", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677647.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "historien, \u00e9crivain et ambassadeur de la Palestine \u00e0 l'Unesco", "name": "Sanbar, Elias", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Coquoz, Esther", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8649815", "ece-8649797"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dicodeurs", "source": "siranau", "title": " 01.06.2017", "id": "sound-6F7C6C5D-6F4C-41AA-9D81-19D5D22B29DB", "durationSec": 3527, "publicationDate": "2017-06-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Les Dicodeurs sont en compagnie de Boris Wastiau, directeur du MEG dans le cadre de l'exposition \u00ab L'effet boomerang \u00bb. L'\u00e9mission se d\u00e9roule au caf\u00e9 du MEG - Mus\u00e9e d'Ethnographie de Gen\u00e8ve.\r\n\r\n* Infotrafic: 12:06:05-12:06:25 / * Les Dicodeurs sont: Fr\u00e9d\u00e9ric G\u00e9rard, Daniel Rausis, Didier Gendraud, Bruno Coppens, Olivier Magarotto (synth\u00e9), Laurence Bisang (animation), Marie-Claude Cudry (r\u00e9alisation), Herv\u00e9 Mermillod  St\u00e9phane Tornare (technique), Val\u00e9rie Dentan et Luisa Veillon (assistantes), Elo\u00efse Nussbaum (attach\u00e9e de production), G\u00e9rard Mermet et Jean-Luc Sudan (production).", "alternativeTitle": ["Les Dicodeurs du 01.06.2017", "\u00c0 Gen\u00e8ve (GE), avec Boris Wastiau, directeur du MEG (4/5) / DIC_2017-06-01T11:30:45_les-dicodeurs", "Les Dicodeurs du 01.06.2017", "Les Dicodeurs: exercice de style / DIC_2017-06-01T11:41:45_les-dicodeurs-exercice-de-style", "\u00c0 Gen\u00e8ve (GE), avec Boris Wastiau, directeur du MEG (4/5) / DIC_2017-06-01T11:30:45_les-dicodeurs"], "alternativeExcerpt": ["Les Dicodeurs sont en compagnie de Boris Wastiau, directeur du MEG dans le cadre de l'exposition \u00ab L'effet boomerang \u00bb. L'\u00e9mission se d\u00e9roule au caf\u00e9 du MEG \u2013 Mus\u00e9e d\u2019Ethnographie de Gen\u00e8ve.", "Les Dicodeurs sont en compagnie de Boris Wastiau, directeur du MEG dans le cadre de l'exposition \u00ab L'effet boomerang \u00bb. L'\u00e9mission se d\u00e9roule au caf\u00e9 du MEG \u2013 Mus\u00e9e d\u2019Ethnographie de Gen\u00e8ve."], "imageURL": "//www.rts.ch/8648752.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8631255", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Dicodeur", "name": "Coppens, Bruno", "type": "Participant"}, {"role": "Am\u00e9ricaniste et directeur du MEG", "name": "Wastiau, Boris", "type": "Participant"}, {"role": "Dicodeur", "name": "Gendraud, Didier", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien, humoriste, Dicodeur", "name": "G\u00e9rard, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}, {"role": "Producteur, Dicodeur", "name": "Rausis, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "Musicien", "name": "Magarotto, Olivier", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Mermet, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8631255", "ece-8631254"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Philippe M\u00fcller sera le candidat du PLR dans la course au gouvernement cantonal bernois en 2018", "id": "sound-8E7A4F34-45EE-4CC3-88ED-21029E098C6D", "durationSec": 107, "publicationDate": "2017-06-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le PLR du canton de Berne a d\u00e9sign\u00e9 mercredi soir celui qui d\u00e9fendra ses couleurs dans la course au gouvernement cantonal en 2018. Sur les quatre candidats qui briguaient l'investiture, les lib\u00e9raux-radicaux ont pr\u00e9f\u00e9r\u00e9 le d\u00e9put\u00e9 Philippe M\u00fcller au favori, le conseiller national Christian Wasserfallen.\r\n\r\n* * Philippe M\u00fcller sera le candidat du PLR dans la course au gouvernement cantonal bernois en 2018 12h30 \u00e9lections bernoises \r\nLe PLR du canton de Berne a d\u00e9sign\u00e9 hier soir celui qui d\u00e9fendra ses couleurs dans la course au gouvernement cantonal l'ann\u00e9e prochaine. Sur les quatre candidats qui briguaient l'investiture, les lib\u00e9raux-radicaux ont pr\u00e9f\u00e9r\u00e9 le d\u00e9put\u00e9 Philippe M\u00fcller au favori, le conseiller national Christian Wasserfallen. Alain Arnaud, Philippe M\u00fcller a de fortes chances de succ\u00e9der au Conseiller d'Etat Hans-j\u00fcrg K\u00e4ser ...\r\n Oui, c'est Philippe avec un \"e\", \u00e0 la fran\u00e7aise, \u00e0 ne pas confondre avec le Philipp M\u00fcller sans \"e\", le conseiller aux Etats et ancien pr\u00e9sident du PLR Suisse. En choisissant ce candidat, le PLR bernois fait passer l'exp\u00e9rience avant la notori\u00e9t\u00e9. A 54 ans, Philippe M\u00fcller si\u00e8ge depuis 7 ans au Grand conseil, il pr\u00e9side le PLR de la ville de Berne, est vice-pr\u00e9sident de la section cantonale et apporte une solide exp\u00e9rience de gestionnaire, lui qui est membre de la direction d'une grande entreprise biotech. Le PLR m\u00e8nera campagne commune avec le PBD et l'UDC, avec pour objectif de maintenir la majorit\u00e9 bourgeoise au parlement, reconquise aux derni\u00e8res \u00e9lections apr\u00e8s 26 ans de domination rose-verte. Si les chances pour Philippe M\u00fcller sont tr\u00e8s grandes d'acc\u00e9der au Conseil d'Etat, la d\u00e9faite de Christian Wasserfallen est am\u00e8re. A 36 ans, celui que ses adeptes appellent le Macron du canton de Berne si\u00e8ge depuis 10 ans au national. Apr\u00e8s un d\u00e9but de carri\u00e8re fulgurant, il va maintenant de d\u00e9faite en d\u00e9faite. Celle d'hier soir s'explique aussi par le fait que s'il devenait conseiller d'Etat, c'est Claudine Esseiva qui le remplacerait sous la coupole f\u00e9d\u00e9rale. Deux femmes jeunes et de l'aile gauche du PLR pour repr\u00e9senter Berne au national, un sc\u00e9nario catastrophe pour certains d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s conservateurs, qui ont donc vot\u00e9 Philippe M\u00fcller.\r\net puis la directrice des finances B\u00e9atrice Simon, du PBD, a annonc\u00e9 ce matin qu'elle \u00e9tait candidate pour un 3\u00e8me mandat au gouvernement bernois.", "alternativeExcerpt": ["Le PLR du canton de Berne a d\u00e9sign\u00e9 mercredi soir celui qui d\u00e9fendra ses couleurs dans la course au gouvernement cantonal en 2018. Sur les quatre candidats qui briguaient l'investiture, les lib\u00e9raux-radicaux ont pr\u00e9f\u00e9r\u00e9 le d\u00e9put\u00e9 Philippe M\u00fcller au favori, le conseiller national Christian Wasserfallen."], "alternativeTitle": ["Philippe M\u00fcller sera le candidat du PLR dans la course au gouvernement cantonal bernois en 2018 / 12H30_2017-06-01T12:35:00_developpement-6", "Le 12h30 du 01.06.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8667540.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8649766", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Arnaud, Alain", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8649765"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Revue de presse du web", "source": "siranau", "title": "La revue de presse du web 01.06.2017", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-58CCCEC1-1E83-444A-A30F-21260A597D12", "durationSec": 89, "publicationDate": "2017-06-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["La revue de presse du web / SUPER_2017-06-01T16:45:00_la-revue-de-presse-du-web", "Supersonic du 01.06.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8630988", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5168243.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8630982"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Musique: \"Sgt Pepper's\", 50 ans et tous ses dons", "id": "sound-8F31E06A-BA0E-4403-AE2B-3D36C0FAC4CF", "durationSec": 466, "publicationDate": "2017-06-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Il a \u00e9t\u00e9 \u00e9lu meilleur album rock de tous les temps par le magazine Rolling Stone. Il est \u00e0 la pop ce que la pierre de Rosette fut \u00e0 l'\u00e9gyptologie. L'album \"Sgt Pepper's Lonely Hearts Club Band\" des Beatles a 50 ans aujourd'hui. Tout, ou presque, a \u00e9t\u00e9 dit sur ce disque, sur les circonstances de son enregistrement, sur ses r\u00e9f\u00e9rences, ses messages plus ou moins secrets, mais qu'est-ce qui fait que ce disque reste ind\u00e9tr\u00f4nable? \r\nEl\u00e9ments de r\u00e9ponse plus ou moins s\u00e9rieux, avec Nicolas Julliard.", "alternativeExcerpt": ["Il a \u00e9t\u00e9 \u00e9lu meilleur album rock de tous les temps par le magazine Rolling Stone. Il est \u00e0 la pop ce que la pierre de Rosette fut \u00e0 l\u02b9\u00e9gyptologie. L\u02b9album \"Sgt Pepper\u02b9s Lonely Hearts Club Band\" des Beatles a 50 ans aujourd\u02b9hui. Tout, ou presque, a \u00e9t\u00e9 dit sur ce disque, sur les circonstances de son enregistrement, sur ses r\u00e9f\u00e9rences, ses messages plus ou moins secrets, mais qu\u02b9est-ce qui fait que ce disque reste ind\u00e9tr\u00f4nable? \n\nEl\u00e9ments de r\u00e9ponse plus ou moins s\u00e9rieux, avec Nicolas Julliard."], "alternativeTitle": ["Musique: \"Sgt Pepper's\", 50 ans et tous ses dons / VER_2017-06-01T16:51:45_musique-sgt-pepper-s-50-ans-et-tous-ses", "Vertigo du 01.06.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8665491.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8631304", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8631293"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Le taux hypoth\u00e9caire recule, ouvrant la voie \u00e0 une baisse des loyers", "id": "sound-9F798183-001E-4092-8E10-3DE9FD186DEB", "durationSec": 158, "publicationDate": "2017-06-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Marina Carobbio,conseill\u00e8re nationale tessinoise socialiste, vice-pr\u00e9sidente de l'ASLOCA\r\nLes loyers devraient baisser en Suisse. Le taux hypoth\u00e9caire de r\u00e9f\u00e9rence a recul\u00e9 de 1,75% \u00e0 1,5%, son niveau le plus bas depuis l'introduction de cet indice en 2008, a annonc\u00e9 jeudi l'Office f\u00e9d\u00e9ral du logement (OFL). Interview de Marina Carobbio, vice-pr\u00e9sidente de l'ASLOCA.\r\n\r\n* * Le taux hypoth\u00e9caire recule, ouvrant la voie \u00e0 une baisse des loyers 12h30 Taux hypoth\u00e9caire\r\nLes locataires peuvent d\u00e9sormais pr\u00e9tendre \u00e0 de nouvelles baisses de loyers. Le taux hypoth\u00e9caire de r\u00e9f\u00e9rence passe de 1,75 \u00e0 1,5%, comme l'a annonc\u00e9 ce matin l'Office f\u00e9d\u00e9ral du logement. Un taux historiquement bas qui ravive la confrontation entre propri\u00e9taires et associations de locataires. Faut-il adapter automatiquement les loyers \u00e0 ce taux? C'est un piste qu'envisage la conseill\u00e8re nationale tessinoise socialiste Marina Carobbio, qui est \u00e9galement vice-pr\u00e9sidente de l'ASLOCA. \r\nDIGAS  \r\nPropos recueillis par Rouven Gueissaz.", "alternativeExcerpt": ["Les loyers devraient baisser en Suisse. Le taux hypoth\u00e9caire de r\u00e9f\u00e9rence a recul\u00e9 de 1,75% \u00e0 1,5%, son niveau le plus bas depuis l'introduction de cet indice en 2008, a annonc\u00e9 jeudi l'Office f\u00e9d\u00e9ral du logement (OFL). Interview de Marina Carobbio, vice-pr\u00e9sidente de l'ASLOCA."], "alternativeTitle": ["Le taux hypoth\u00e9caire recule, ouvrant la voie \u00e0 une baisse des loyers / 12H30_2017-06-01T12:31:00_developpement-2", "Le 12h30 du 01.06.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8668905.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8649766", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gueissaz, Rouven", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8649758"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9 du 12h30 : Liliane Zylbersztejn publie \"Itin\u00e9raire d'une enfant maltrait\u00e9e\"", "id": "sound-A2FAB9AD-0234-4557-8DF0-3E50D96AF167", "durationSec": 468, "publicationDate": "2017-06-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Zylberztejn, Liliane\r\nLiliane Zylbersztejn, psychanalyste, explique dans son livre \"Itin\u00e9raire d'une enfant maltrait\u00e9e\" (Odile Jacob) les m\u00e9canismes de survie utilis\u00e9s comme moyens de d\u00e9fense psychique face \u00e0 la maltraitance. Elle raconte l'histoire de deux petites filles juives et deux mani\u00e8res de g\u00e9rer les traumatismes.\r\n\r\n* * Liliane Zylbersztejn publie \"Itin\u00e9raire d'une enfant maltrait\u00e9e\" (Liliane Zylberstejn) 12h30 Liliane Zylbersztejn \r\nNotre invit\u00e9e a utilis\u00e9 ce qu'elle appelle \"la haine salvatrice\" comme moyen de protection face \u00e0 la maltraitance qu'elle a subit.\r\nCes m\u00e9canismes de survie utilis\u00e9 comme un moyen de d\u00e9fense psychique sont expliqu\u00e9 dans l'ouvrage Itin\u00e9raire d'une enfant maltrait\u00e9e chez Odile Jacob... \r\nLiliane Zylber-Chten bonjour vous \u00eates psychanaliste, vous avez enseign\u00e9 \u00e0 l'universit\u00e9 Paris 7, vous \u00eates n\u00e9e en 1938, vous avez \u00e9vit\u00e9 la d\u00e9portation...\r\n***Pour parler de votre v\u00e9cu vous avez imagin\u00e9 l'histoire de deux petites filles juives Marthe et Lidia qui traverse ensemble cette enfance... mais chacune de mani\u00e8re diff\u00e9rente l'une arrive \u00e0 s'\u00e9panouir, l'autre pas et subit les \u00e9v\u00e9nements... qu'est-ce qui vous int\u00e9ressait de pr\u00e9senter ces deux mani\u00e8res de g\u00e9rer les choses traumatiques... ?\r\n***L'un des petites filles c'est en somme votre histoire... Il y a un vrai paradoxe dans celle-ci : vous \u00e9chappez \u00e0 la violence des nazis mais pas \u00e0 celle de votre propre famille ... situation tr\u00e8s particuli\u00e8re ! \r\n*** Pour \u00e9crire ce livre il a fallu fouiller dans les souvenirs. \"Ecrire c'est brasser l'histoire\"... est-ce que cette d\u00e9marche vous a caus\u00e9 quelques souffrances ?\r\n***Mais apr\u00e8s...une fois les derni\u00e8res lignes couch\u00e9es sur papier....qu'avez-vous ressenti ? (\u00e9criture comme une th\u00e9rapie)\r\n***Haine ou violence sont des choses n\u00e9gatives... Nous sommes dans des soci\u00e9t\u00e9s o\u00f9 on pr\u00f4ne l'amour pas la haine... pour parler de ce ue vous appellez haine salvatrice il faut prendre toutes les pr\u00e9cautions d'usage ? \r\n.... \u00e9viter de peut-\u00eatre d\u00e9ranger ou de heurter ? \r\n***Est-il prioritaire du coup que la haine reste un \u00e9tat passager ? \r\n***\"La capacit\u00e9 de critiquer, de juger, de d\u00e9noncer l'injustice donne \u00e0 l'enfant maltrait\u00e9 la force et l'agressivit\u00e9 n\u00e9c\u00e9ssaire pour se prot\u00e9ger\" \u00e9crivez-vous... c'est \u00e7a cette haine salvatrice qui vous a sauv\u00e9?\r\n***Durant la guerre vous ne comprenez pas pourquoi on vous pers\u00e9cute mais vous savez que vous \u00eates en grand danger ....vous vivez en permanence dans l'inqui\u00e9tude ?\r\n****Et dans la fuite... ?\r\n***Vous avez en fait couru toute votre enfance apr\u00e8s la libert\u00e9... ? \u00e7a r\u00e9sonne tr\u00e8s fort avec les crises que l'on conna\u00eet aujourd'hui... ?\r\n***Car les juifs cherchent d\u00e9sesp\u00e9r\u00e9mment leur terre pour ne plus avoir peur... il y a bien la Palestine mais finalement pour vous \u00e7a sera la Suisse, \u00e7a sera Schaffouse car notre pays accueille des familles avec enfants... le 27 ao\u00fbt 1943 vous entamez la marche de l'espoir ... c'est un garde-fronti\u00e8res et un gendarme qui vous sauve et vous laisse passer ... vous \u00e9chappez gr\u00e2ce \u00e0 lui \u00e0 une mort certaine ? (Dietiker et H\u00f6sli)\r\n***Le sociologue valaisan Gabriel Bender va vous aid\u00e9 d'ailleurs dans vos recherches historiques... assez facile de retrouver des \u00e9l\u00e9ments de votre pass\u00e9 ? \r\n***Vous connaissez les camps de Cropettes, Charmilles, Varemb\u00e9... est-ce que cous sentez vite que c'est une p\u00e9riode de pl\u00e9nitude qui commence ?\r\n***1945, retour \u00e0 Paris et d\u00e9but de la maltraitance par votre beau-p\u00e8re... est-ce l\u00e0 que l'ins\u00e9curit\u00e9 du pass\u00e9 vous arme contre les attaques agressives de votre beau-p\u00e8re et votre m\u00e8re ?\r\n***Mais rapidement vous faites le serment de r\u00e9ussir votre vie... c'est un objectif de revanche sur le pass\u00e9 ? \r\n***\"C'est toujours l'adulte qui initie le sentiment de haine avec l'enfant\" \u00e9crivez-vous... Le plus comliqu\u00e9 pour les enfants maltrait\u00e9s c'est de quitter leur position d'amour vis-\u00e0-vis de leurs parents ?\r\n***\"La haine et apr\u00e8s?\".... toute la question est-elle comment s'en d\u00e9faire ? \r\n***Avez-vous pardonn\u00e9 \u00e0 votre m\u00e8re ?\r\nMerci Liliane Zylberztejn, votre livre Itin\u00e9raire d'une enfant maltrait\u00e9e est paru chez Odile Jacob... \r\n12h58\r\n(Tennis Wavrinka en lice Alleman) 12h30 Tennis Wavrinka \r\nTennis.Stan Wawrinka tente aujourd'hui de se qualifier pour le 3\u00e8me tour de Roland Garros. Il affronte l'Ukrainien Alexander Dolgopolov. Bernardin Allemann, on vous retrouve \u00e0 Paris. Le Suisse part logiquement favori.", "alternativeExcerpt": ["Liliane Zylbersztejn, psychanalyste, explique dans son livre \"Itin\u00e9raire d'une enfant maltrait\u00e9e\" (Odile Jacob) les m\u00e9canismes de survie utilis\u00e9s comme moyens de d\u00e9fense psychique face \u00e0 la maltraitance. Elle raconte l'histoire de deux petites filles juives et deux mani\u00e8res de g\u00e9rer les traumatismes.", "Liliane Zylbersztejn, psychanalyste, explique dans son livre \"Itin\u00e9raire d'une enfant maltrait\u00e9e\" (Odile Jacob) les m\u00e9canismes de survie utilis\u00e9s comme moyens de d\u00e9fense psychique face \u00e0 la maltraitance. Elle raconte l'histoire de deux petites filles juives et deux mani\u00e8res de g\u00e9rer les traumatismes.", "Liliane Zylbersztejn, psychanalyste, explique dans son livre \"Itin\u00e9raire d'une enfant maltrait\u00e9e\" (Odile Jacob) les m\u00e9canismes de survie utilis\u00e9s comme moyens de d\u00e9fense psychique face \u00e0 la maltraitance. Elle raconte l'histoire de deux petites filles juives et deux mani\u00e8res de g\u00e9rer les traumatismes."], "alternativeTitle": ["Liliane Zylbersztejn publie \"Itin\u00e9raire d'une enfant maltrait\u00e9e\"", "Liliane Zylbersztejn publie \"Itin\u00e9raire d'une enfant maltrait\u00e9e\" / 12H30_2017-06-01T12:52:00_l-invite-du-12h30", "Liliane Zylbersztejn publie \"Itin\u00e9raire d'une enfant maltrait\u00e9e\" / 12H30_2017-06-01T12:52:00_l-invite-du-12h30"], "imageURL": "//www.rts.ch/8668930.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8649767", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Allemann, Bernardin", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8649767", "ece-8649764"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "A l'abordage", "source": "siranau", "title": "Archive: portraits de Genevoises, 1969", "id": "sound-4F521682-1D7C-4CAC-A3C1-5FF6F1337415", "durationSec": 132, "publicationDate": "2017-06-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Archive: portraits de Genevoises, 1969 / ALA_2017-06-01T15:04:15_archive-portraits-de-genevoises-1969", "A l'abordage du 01.06.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8631280", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8272974.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8631279"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Roland-Garros: Wavrinka affronte l'Ukrainien Alexandr Dolgopolov pour se qualifier au 3e tour", "id": "sound-7A771C21-7296-414B-B675-6007F5B11B44", "durationSec": 57, "publicationDate": "2017-06-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Stan Wawrinka tente jeudi de se qualifier pour le 3e tour de Roland-Garros. Il affronte l'Ukrainien Alexandr Dolgopolov. Le Suisse part favori.\r\n\r\n* * Roland-Garros: Wavrinka affronte l'Ukrainien Alexandr Dolgopolov pour se qualifier au 3e tour 12h30 Tennis Wavrinka \r\nTennis.Stan Wawrinka tente aujourd'hui de se qualifier pour le 3\u00e8me tour de Roland Garros. Il affronte l'Ukrainien Alexander Dolgopolov. Bernardin Allemann, on vous retrouve \u00e0 Paris. Le Suisse part logiquement favori.", "alternativeExcerpt": ["Stan Wawrinka tente jeudi de se qualifier pour le 3e tour de Roland-Garros. Il affronte l\u2019Ukrainien Alexandr Dolgopolov. Le Suisse part favori."], "alternativeTitle": ["Roland-Garros: Wavrinka affronte l\u2019Ukrainien Alexandr Dolgopolov pour se qualifier au 3e tour / 12H30_2017-06-01T12:39:00_developpement-10", "Le 12h30 du 01.06.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8662388.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8649766", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Allemann, Bernardin", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8649761"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Premier rendez-vous", "source": "siranau", "title": "Pour la premi\u00e8re fois le metteur en sc\u00e8ne Pierre Lepori rencontre Claudio Vallone, \u00e9ducateur", "id": "sound-FA0CD3C9-373A-44B5-8AD9-6524E7C66047", "durationSec": 3337, "publicationDate": "2017-06-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "* *", "alternativeTitle": ["Premier rendez-vous du 01.06.2017", "Pour la premi\u00e8re fois le metteur en sc\u00e8ne Pierre Lepori rencontre Claudio Vallone, \u00e9ducateur / PRV_2017-06-01T14:04:15_premier-rendez-vous", "Premier rendez-vous du 01.06.2017", "Pour la premi\u00e8re fois le metteur en sc\u00e8ne Pierre Lepori rencontre Claudio Vallone, \u00e9ducateur / PRV_2017-06-01T14:04:15_premier-rendez-vous"], "imageURL": "//www.rts.ch/8669665.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8631242", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste, \u00e9crivain, metteur en sc\u00e8ne", "name": "Lepori, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9ducateur", "name": "Vallone, Claudio", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schneiter, Jonas", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Vrolixs, Pauline", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Schneiter, Jonas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8631242", "ece-8631241"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Nectar", "source": "siranau", "title": "Des femmes malvenues en litt\u00e9rature?", "genres": ["Interview"], "id": "sound-29AA7834-55D9-4AC8-B4E0-1F19D88728A3", "durationSec": 3233, "publicationDate": "2017-06-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Sta\u00ebl, Germaine de", "Austen, Jane"], "thematicThemes": ["femme", "\u00e9crivaine", "19e si\u00e8cle", "histoire", "litt\u00e9rature"], "excerpt": "Elles se sont peut-\u00eatre crois\u00e9es chez leur \u00e9diteur londonien? Germaine de Sta\u00ebl et Jane Austen partageaient aussi la curieuse et inconfortable situation de cumuler les statuts de femme et d'\u00e9crivain. Jane dans un quasi anonymat. Une discr\u00e9tion toute dict\u00e9e par les convenances. Germaine d'une mani\u00e8re plus combattive. Tout en mesurant les limites de l'exercice: \"L'aspect de la malveillance fait trembler les femmes\", \u00e9crivait-elle.\r\nIl y a deux si\u00e8cles elles d\u00e9c\u00e9daient \u00e0 quelques jours d'intervalle. Mme de Sta\u00ebl le 14 juillet 1817. Jane Austen le 18 juillet. Aujourd'hui Val\u00e9rie Cossy professeure associ\u00e9e en \u00e9tudes de genre \u00e0 l'UNIL, interroge l'image de l'auteur et ses rapports avec l'\u00e9diteur au XIX\u00e8me si\u00e8cle.", "alternativeTitle": ["Nectar du 01.06.2017", "Nectar du 01.06.2017", "Des femmes malvenues en litt\u00e9rature? / NTR_2017-06-01T12:06:00_nectar", "Des femmes malvenues en litt\u00e9rature? / NTR_2017-06-01T12:06:00_nectar"], "imageURL": "//www.rts.ch/7949568.image", "alternativeExcerpt": ["Elles se sont peut-\u00eatre crois\u00e9es chez leur \u00e9diteur londonien? Germaine de Sta\u00ebl et Jane Austen partageaient aussi la curieuse et inconfortable situation de cumuler les statuts de femme et d\u02b9\u00e9crivain. Jane dans un quasi anonymat. Une discr\u00e9tion toute dict\u00e9e par les convenances. Germaine d\u02b9une mani\u00e8re plus combattive. Tout en mesurant les limites de l\u02b9exercice: \"L\u02b9aspect de la malveillance fait trembler les femmes\", \u00e9crivait-elle.\n\nIl y a deux si\u00e8cles elles d\u00e9c\u00e9daient \u00e0 quelques jours d\u02b9intervalle. Mme de Sta\u00ebl le 14 juillet 1817. Jane Austen le 18 juillet. Aujourd\u02b9hui Val\u00e9rie Cossy professeure associ\u00e9e en \u00e9tudes de genre \u00e0 l\u02b9UNIL, interroge l\u02b9image de l\u02b9auteur et ses rapports avec l\u02b9\u00e9diteur au XIX\u00e8me si\u00e8cle.\n\nUne proposition de Marl\u00e8ne M\u00e9trailler", "Elles se sont peut-\u00eatre crois\u00e9es chez leur \u00e9diteur londonien? Germaine de Sta\u00ebl et Jane Austen partageaient aussi la curieuse et inconfortable situation de cumuler les statuts de femme et d\u02b9\u00e9crivain. Jane dans un quasi anonymat. Une discr\u00e9tion toute dict\u00e9e par les convenances. Germaine d\u02b9une mani\u00e8re plus combattive. Tout en mesurant les limites de l\u02b9exercice: \"L\u02b9aspect de la malveillance fait trembler les femmes\", \u00e9crivait-elle.\n\nIl y a deux si\u00e8cles elles d\u00e9c\u00e9daient \u00e0 quelques jours d\u02b9intervalle. Mme de Sta\u00ebl le 14 juillet 1817. Jane Austen le 18 juillet. Aujourd\u02b9hui Val\u00e9rie Cossy professeure associ\u00e9e en \u00e9tudes de genre \u00e0 l\u02b9UNIL, interroge l\u02b9image de l\u02b9auteur et ses rapports avec l\u02b9\u00e9diteur au XIX\u00e8me si\u00e8cle.\n\nUne proposition de Marl\u00e8ne M\u00e9trailler"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8630837", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeure associ\u00e9e UNIL, Facult\u00e9 des Lettres, Section d'anglais, Gender Studies, Professeure d'\u00e9tude de genre \u00e0 l'UNIL", "name": "Cossy, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Julliard, Nicolas", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "M\u00e9trailler, Marl\u00e8ne", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Blakaj, Fatmir", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Carc\u00e9l\u00e8s, Isabelle", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8630837", "ece-8630836"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Matinales d'Espace 2", "source": "siranau", "title": "Pr\u00e9servation de la Nature: lib\u00e9rez les esp\u00e8ces! (4/5) : Lib\u00e9rez les animaux!", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6430080F-AAE9-4005-B594-1F6554D3CE16", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 424, "publicationDate": "2017-06-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["animal", "r\u00e9serve naturelle"], "excerpt": "[Emission compos\u00e9e essentiellement avec des archives RTS]. Le r\u00e9gime carnivore n'est de loin pas une n\u00e9cessit\u00e9 nutritionnelle pour l'homme. Depuis quelques ann\u00e9es, des militants anti-sp\u00e9cistes, mais aussi des \u00e9thiciens de la cause animale, plaident pour l'abandon de l'\u00e9levage et des conditions de d\u00e9tention des animaux.", "alternativeExcerpt": ["Lib\u00e9rez les animaux!\n\nLe r\u00e9gime carnivore n\u2019est de loin pas une n\u00e9cessit\u00e9 nutritionnelle pour l\u2019homme. Depuis quelques ann\u00e9es, des militants anti-sp\u00e9cistes, mais aussi des \u00e9thiciens de la cause animale, plaident pour l\u2019abandon de l\u2019\u00e9levage et des conditions de d\u00e9tention des animaux. \n\nPar Bastien Moeckli et Christian Ciocca", "Lib\u00e9rez les animaux!\n\nLe r\u00e9gime carnivore n\u2019est de loin pas une n\u00e9cessit\u00e9 nutritionnelle pour l\u2019homme. Depuis quelques ann\u00e9es, des militants anti-sp\u00e9cistes, mais aussi des \u00e9thiciens de la cause animale, plaident pour l\u2019abandon de l\u2019\u00e9levage et des conditions de d\u00e9tention des animaux. \n\nPar Bastien Moeckli et Christian Ciocca", "Lib\u00e9rez les animaux!\n\nLe r\u00e9gime carnivore n\u2019est de loin pas une n\u00e9cessit\u00e9 nutritionnelle pour l\u2019homme. Depuis quelques ann\u00e9es, des militants anti-sp\u00e9cistes, mais aussi des \u00e9thiciens de la cause animale, plaident pour l\u2019abandon de l\u2019\u00e9levage et des conditions de d\u00e9tention des animaux. \n\nPar Bastien Moeckli et Christian Ciocca"], "alternativeTitle": ["Pr\u00e9servation de la Nature: lib\u00e9rez les esp\u00e8ces! (4/5)", "Pr\u00e9servation de la Nature: lib\u00e9rez les esp\u00e8ces! (4/5) / MAT_2017-06-01T07:50:00_helvetica", "Pr\u00e9servation de la Nature: lib\u00e9rez les esp\u00e8ces! (4/5) / MAT_2017-06-01T07:50:00_helvetica"], "imageURL": "//www.rts.ch/8651305.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8630883", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Moeckli, Bastien", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8630883", "ece-8630881"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Sortir avec Anne", "source": "siranau", "title": "Sortir avec Anne : L'exposition \"From the world, with love!\" dans les rues de La Chaux-de-Fonds", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-F9F0AA00-31F4-44D9-BF17-1F6D2C460D48", "durationSec": 66, "publicationDate": "2017-06-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["L'exposition \"From the world, with love!\" dans les rues de La Chaux-de-Fonds", "L'exposition \"From the world, with love!\" dans les rues de La Chaux-de-Fonds / RVA3_2017-06-01T07:11:45_sortir-avec-anne", "L'exposition \"From the world, with love!\" dans les rues de La Chaux-de-Fonds / RVA3_2017-06-01T07:11:45_sortir-avec-anne"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8630974", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8271497.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Flament, Anne", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8630974", "ece-8630957"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tribu", "source": "siranau", "title": "Le succ\u00e8s du yoga", "id": "sound-A8BDFCD8-D26B-483A-AD24-22C03C48D07E", "durationSec": 1573, "publicationDate": "2017-06-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le yoga est devenu un v\u00e9ritable ph\u00e9nom\u00e8ne de soci\u00e9t\u00e9. A la fois sportif et spirituel, il incarne cette recherche du bien-\u00eatre devenue centrale en occident ces derni\u00e8res ann\u00e9es. Nous d\u00e9cryptons le succ\u00e8s du yoga avec Maya Burger, professeure en sciences des religions \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne.\r\n\r\n* Infotrafic: 11:16:19-11:16:33 / Infotrafic: 11:29:53-11:30:22 / * Le yoga est devenu un v\u00e9ritable ph\u00e9nom\u00e8ne de soci\u00e9t\u00e9. A la fois sportif et spirituel, il incarne cette recherche du bien-\u00eatre devenue centrale en occident ces derni\u00e8res ann\u00e9es. Nous d\u00e9cryptons le succ\u00e8s du yoga avec Maya Burger, professeure en sciences des religions \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne.", "alternativeTitle": ["Tribu du 01.06.2017", "Le succ\u00e8s du yoga / TRI_2017-06-01T11:04:15_tribu", "Tribu du 01.06.2017", "Le succ\u00e8s du yoga / TRI_2017-06-01T11:04:15_tribu"], "alternativeExcerpt": ["Le yoga est devenu un v\u00e9ritable ph\u00e9nom\u00e8ne de soci\u00e9t\u00e9. A la fois sportif et spirituel, il incarne cette recherche du bien-\u00eatre devenue centrale en occident ces derni\u00e8res ann\u00e9es. Nous d\u00e9cryptons le succ\u00e8s du yoga avec Maya Burger, professeure en sciences des religions \u00e0 l\u02b9Universit\u00e9 de Lausanne.", "Le yoga est devenu un v\u00e9ritable ph\u00e9nom\u00e8ne de soci\u00e9t\u00e9. A la fois sportif et spirituel, il incarne cette recherche du bien-\u00eatre devenue centrale en occident ces derni\u00e8res ann\u00e9es. Nous d\u00e9cryptons le succ\u00e8s du yoga avec Maya Burger, professeure en sciences des religions \u00e0 l\u02b9Universit\u00e9 de Lausanne."], "imageURL": "//www.rts.ch/8661625.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8631197", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeure Sciences des religions - UNIL, Prof. Sciences des religions - sp\u00e9cialiste du yoga", "name": "Burger, Maya", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Magnollay, Julien", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Magnollay, Julien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8631197", "ece-8631196"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Signature, le commentaire de... : Signature de Jacques Allaman - Une poign\u00e9e de main historique pour le journalisme", "id": "sound-B52905F8-C1A0-4213-85B1-22DD19FB1D34", "durationSec": 99, "publicationDate": "2017-06-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Certaines poign\u00e9es de main sont rest\u00e9es dans l'Histoire. La poign\u00e9e de main entre Nelson Mandela et Frederik de Klerk a scell\u00e9 la fin de l'apartheid, celle entre Ronald Reagan et Mikha\u00efl Gorbatchev a consacr\u00e9 la fin de la guerre froide. Mais que dire de celle entre Donald Trump et Emmanuel Macron.\r\n\r\n* * Signature de Jacques Allaman - Une poign\u00e9e de main historique pour le journalisme (SIGNATURE 01.06 POIGNEE DE MAIN) Commentaire Une poign\u00e9e de main historique pour le journalisme... Le commentaire de Jacques Allaman \r\n  1'29\r\n((Certaines poign\u00e9es de main sont rest\u00e9es dans l'Histoire. La poign\u00e9e de main entre Nelson Mandela et Frederik de Klerk a scell\u00e9 la fin de l'apartheid, la poign\u00e9e de main entre Ronald Reagan et Mikha\u00efl Gorbatchev a consacr\u00e9 la fin de la guerre froide ; forte d'esp\u00e9rance, la poign\u00e9e de main entre Ytzhak Rabin et Yasser Arafat reste comme un saisissant raccourci de la complexit\u00e9 du drame isra\u00e9lo-palestinien. Mais que dire de la longue et ferme poign\u00e9e de main entre Donald Trump et Emmanuel Macron, diss\u00e9qu\u00e9e, d\u00e9crypt\u00e9e et d\u00e9clin\u00e9e jusqu'\u00e0 l'absurde par les m\u00e9dias am\u00e9ricains ? M\u00eame le tr\u00e8s s\u00e9rieux New York Times a d\u00e9compos\u00e9, anatomis\u00e9 la gestuelle des deux dirigeants : \"les m\u00e2choires serr\u00e9es, leur visage alternant entre sourires et grimaces, les deux hommes se sont serr\u00e9s la main jusqu'\u00e0 ce que les jointures de Trump p\u00e2lissent. A un moment, Trump a essay\u00e9 de se d\u00e9gager, mais Macron s'est agripp\u00e9 encore plus fortement et a continu\u00e9 \u00e0 faire monter la pression. La seconde fois, Trump a finalement pu se retirer et Macron l'a laiss\u00e9 s'en aller.\" C'est vrai. Cette poign\u00e9e de main restera d\u00e9finitivement dans l'Histoire. Elle acte ce moment o\u00f9 le journalisme, satur\u00e9 d'informations sans cesse ingurgit\u00e9es et reproduites jusqu'\u00e0 l'indigestion, ne sait plus quoi dire. A trop \u00e9pier les gestes, on oublie les enjeux g\u00e9opolitiques et l'on finit par communiquer sur la communication des hommes politiques, d'une mani\u00e8re assez niaise pour ne pas dire inepte. Avec Trump et Macron, les m\u00e9dias ont tout simplement la poign\u00e9e de main qu'ils m\u00e9ritent. Jacques Allaman))", "alternativeExcerpt": ["Certaines poign\u00e9es de main sont rest\u00e9es dans l\u2019Histoire. La poign\u00e9e de main entre Nelson Mandela et Frederik de Klerk a scell\u00e9 la fin de l\u2019apartheid, celle entre Ronald Reagan et Mikha\u00efl Gorbatchev a consacr\u00e9 la fin de la guerre froide. Mais que dire de celle entre Donald Trump et Emmanuel Macron.", "Certaines poign\u00e9es de main sont rest\u00e9es dans l\u2019Histoire. La poign\u00e9e de main entre Nelson Mandela et Frederik de Klerk a scell\u00e9 la fin de l\u2019apartheid, celle entre Ronald Reagan et Mikha\u00efl Gorbatchev a consacr\u00e9 la fin de la guerre froide. Mais que dire de celle entre Donald Trump et Emmanuel Macron.", "Certaines poign\u00e9es de main sont rest\u00e9es dans l\u2019Histoire. La poign\u00e9e de main entre Nelson Mandela et Frederik de Klerk a scell\u00e9 la fin de l\u2019apartheid, celle entre Ronald Reagan et Mikha\u00efl Gorbatchev a consacr\u00e9 la fin de la guerre froide. Mais que dire de celle entre Donald Trump et Emmanuel Macron."], "alternativeTitle": ["Signature de Jacques Allaman - Une poign\u00e9e de main historique pour le journalisme", "Signature de Jacques Allaman - Une poign\u00e9e de main historique pour le journalisme / JDM_2017-06-01T06:49:00_signature", "Signature de Jacques Allaman - Une poign\u00e9e de main historique pour le journalisme / JDM_2017-06-01T06:49:00_signature"], "imageURL": "//www.rts.ch/6725549.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8649819", "isOnline": true, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Allaman, Jacques", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8649819", "ece-8649800"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le Journal de 6h : Le Journal de 6h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite", "id": "sound-27B3F838-4E97-46B7-BB0A-5AFB0374BD06", "durationSec": 932, "publicationDate": "2017-06-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Jean-Luc Addor, conseiller national UDC VS;Philippe Kenel, avocat fiscaliste;Jean-Pol Tassin, neurobiologiste \u00e0 l'Inserm - l'institut fran\u00e7ais de la sant\u00e9 et de la recherche m\u00e9dicale - et sp\u00e9cialiste des addictions;Eliane Rey, pr\u00e9sidente de la cour des comptes, VD;Timea Bacsinszky, joueuse de tennis vaudoise\r\n\r\n\r\n* * Le Journal de 6h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite (JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL FIN TAPIS) \r\n(JDM JOURNAL FIN TAPIS) \r\n(D3/RENEGOCIATION SUCCESSIONS FRANCE PI) Le Conseil f\u00e9d\u00e9ral doit relancer des n\u00e9gociations avec la France, concernant l'imposition des successions... \r\nC'est une demande de plusieurs parlementaires bourgeois... Elle sera trait\u00e9e par le Conseil national ce mois-ci. \r\nLes Chambres f\u00e9d\u00e9rales avaient pourtant refus\u00e9, en 2014, de ratifier une convention n\u00e9goci\u00e9e entre Berne et Paris... \r\nLes \u00e9lus jugeaient ce texte d\u00e9favorable \u00e0 la Suisse. \r\nLes deux pays n'ont donc pas d'accord depuis plus de deux ans, et cette situation p\u00e9nalise 200 mille Suisses r\u00e9sidant qui r\u00e9sident en France... Dossier de Guillaume Meyer.\r\n  1'35\r\n((Si vous r\u00e9sidez en France et que vos parents sont en Suisse, vous risquez de faire la grimace au moment de l'h\u00e9ritage. Il faut savoir que, depuis le 1er janvier 2015, vous \u00eates soumis au droit fran\u00e7ais, et que si vous \u00eates cens\u00e9 h\u00e9riter d'un capital confortable, l'imp\u00f4t successoral peut aller jusqu'\u00e0 45%.\r\nPour plusieurs \u00e9lus bourgeois, le Conseil f\u00e9d\u00e9ral doit revenir \u00e0 la charge avec la France. \u00c9coutez le conseiller national UDC valaisan Jean-Luc Addor.\r\nADDOR SUCCESSIONS RAFALE\r\nLe Conseil f\u00e9d\u00e9ral, lui, part du principe que la France ne va pas bouger: c'est ce qu'il r\u00e9pond \u00e0 Jean-Luc Addor. L'avocat fiscaliste Philippe Kenel pense lui aussi que la d\u00e9marche est sans espoir.\r\nKENEL NOUVELLE CONVENTION\r\nLa balle est dans le camp du conseiller f\u00e9d\u00e9ral UDC Ueli Maurer, qui sera mis au d\u00e9fi, s'il relance des n\u00e9gociations avec la France, de faire mieux que sa pr\u00e9d\u00e9cesseur Eveline Widmer-Schlumpf.))\r\n(01/MOUTIER/FRIEDEZ PA) La votation sur l'appartenance cantonale de Moutier fait des remous sous la coupole... \r\nLe canton de Berne ou du Jura... Les pr\u00e9v\u00f4tois choisissent le 18 juin... \r\nA deux semaines et demi, du scrutin des deux cantons interpellent le Conseil f\u00e9d\u00e9ral. \r\nIls demandent tous deux que le gouvernement tranche sur des faits de campagne, Thibaut Schaller...\r\n  50''\r\n((D'un c\u00f4t\u00e9, l'UDC de Cort\u00e9bert, Manfred B\u00fchler, qui demande au Conseil f\u00e9d\u00e9ral s'il est normal qu'un ministre jurassien \u00e9voque d\u00e9j\u00e0 dans un documentaire de la RTS la prolongation du combat autonomiste. alors que la votation de Moutier \u00e9tait justement cens\u00e9e mettre fin \u00e0 la question jurassienne. De l'autre c\u00f4t\u00e9, le socialiste de Grandfontaine Pierre-Alain Fridez monte au cr\u00e9neau sur des chiffres faux transmis par l'administration bernoise sur ce que co\u00fbterait ou rapporterait, en l'occurrrence, fiscalement, la commune de Moutier au canton de Berne. Le jurassien qui aborde \u00e9galement dans ses questions au gouvernement, que nous avons pu consulter, l'implication de l'h\u00f4pital de la ville de Moutier, qui engagerait selon lui l'argent du contribuable dans un tout-m\u00e9nage distribu\u00e9 \u00e0 la population, un texte qui viserait \u00e0 semer la peur du d\u00e9mant\u00e8lement avant la ville. La r\u00e9ponse du Conseil f\u00e9d\u00e9ral sera donn\u00e9e mardi lors de l'heure des questions. On verra alors si le gouvernement prend le risque de s'immiscer dans la campagne \u00e0 quelques jours du scrutin.))\r\nEt dans la course pour l'\u00e9lection au gouvernement bernois, le PLR pr\u00e9sentera Phillippe M\u00fciller, pr\u00e9sident du PLR de la ville de Berne, et d\u00e9put\u00e9 au Grand Conseil... L'assembl\u00e9e du PLR cantonal l'a choisi hier soir au d\u00e9triment du Conseiller national Christian Wasserfallen...\r\n(Climat Trump) C'est LA d\u00e9cision de la journ\u00e9e... \r\nElle est attendue \u00e0 21 heure ce soir... D\u00e9cision de Donald Trump... qui dira si oui ou non, les Etats Unis d\u00e9cident de sortir de l'Accord de Paris sur le climat..\r\nL'accord conclu l'ann\u00e9e derni\u00e8re qui vise \u00e0 limiter la hausse de la temp\u00e9rature mondiale... \r\nDes m\u00e9dias am\u00e9ricains indiquent qu'un retrait est tr\u00e8s probable...\r\nD'autant que le nouveau pr\u00e9sident am\u00e9ricain n'a jamais cach\u00e9 son scepticisme sur le r\u00e9chauffement climatique... Il affiche aussi depuis son arriv\u00e9e au pouvoir sa volont\u00e9 de donner un coup de pouce aux \u00e9nergies fossiles... \r\n(Un retrait de l'Accord de Paris serait un petit s\u00e9isme, qui va \u00e0 contrecourant de l'\u00e9lan mondial sur le climat...18 mois apr\u00e8s la conclusion de cet accord dont Washington fut l'un des artisans, aux c\u00f4t\u00e9s de P\u00e9kin...)\r\n(12/FRANCE/FILLON-FERRAND PA) En France, Fran\u00e7ois Bayrou pr\u00e9sente aujourd'hui son projet de loi de moralisation de la vie publique... A l'occasion d'une conf\u00e9rence de presse... Mais le texte ne sera examin\u00e9 que le 14 juin en Conseil des Ministres... Un examen qui a \u00e9t\u00e9 repouss\u00e9...Il faut dire que le gouvernement fran\u00e7ais est confront\u00e9 au cas de Richard Ferrand...\r\nLe ministre de la coh\u00e9sion des territoires est pris dans une pol\u00e9mique qui touche au m\u00e9lange des genres entre vie publique et professionnelle et affaire priv\u00e9e... Une affaire qui en rappelle une autre, Ariane Hasler...\r\n  1'06\r\n((Si l'affaire Ferrand fait \u00e9cho \u00e0 l'affaire Fillon, \u00e7a n'est pas sur le fond, les deux affaires ne se ressemblent pas, mais sur la forme et sur leurs r\u00e9percussions potentielles.  Dans le cas Fillon, un candidat \u00e0 la pr\u00e9sidentielle soup\u00e7onn\u00e9 notamment d'avoir employ\u00e9 sa femme \u00e0 ne rien faire durant des ann\u00e9es avec de l'argent public, alors qu'il pr\u00f4ne la rigueur morale et financi\u00e8re. Dans le cas Ferrand un ministre fraichement nomm\u00e9 soup\u00e7onn\u00e9 notamment d'avoir mis en place lorsqu'il travaillait dans le priv\u00e9 un montage financier douteux qui fait t\u00e2che dans un gouvernement qui veut moraliser la vie publique. Dans les deux cas la d\u00e9fense se ressemble \u00e9trangement, parfois mot \u00e0 mot. \u00ab Boules puantes \u00bb accusait Fillon, \u00ab boules puantes \u00bb attaque Ferrand. Dans les deux cas, l\u00e9gale ou pas, ces affaires font peser un soup\u00e7on sur les deux hommes et tend \u00e0 les d\u00e9cr\u00e9dibilise. Fran\u00e7ois Fillon l'a pay\u00e9 dans les urnes. Richard Ferrand est en sursis, mais son cas plonge le gouvernement dans sa premi\u00e8re pol\u00e9mique.  Ironie de l'histoire : c'est notamment l'affaire Fillon qui a pouss\u00e9 Emmanuel Macron \u00e0 vouloir mettre une loi sur la moralisation de la vie publique en premi\u00e8re ligne de son quinquennat. Ariane Hasler RTS info, Paris))\r\nEmmanuel Macron qui a press\u00e9 hier le gouvernement d'\u00eatre solidaire face aux difficult\u00e9s rencontr\u00e9es par Richard Ferrand...\r\n(D4/SAISIE CAPTAGON PI) On la surmome parfois, la drogue des djihadistes...le captagon...\r\nLa douane fran\u00e7aise annonce pour la premi\u00e8re fois une saisie de cette drogue, en janvier et f\u00e9vrier dernier \u00e0 Roissy... Une drogue, fabriqu\u00e9e en Syrie... notamment... L'authopsie, du djihadiste de l'attentat de Sousse qui avait 39 morts en juin 2015 avait d\u00e9montr\u00e9 qu'il en avait consomm\u00e9...\r\nLe Captagon accro\u00eet les performances des combattants, les rend insensibles \u00e0 la fatigue et \u00e0 la peur et leur enl\u00e8ve toute forme d'empathie...\r\nLe trafic tr\u00e8s lucratif de cette drogue \u00e0 base d'amph\u00e9tamine est en train de conqu\u00e9rir le vieux continent, Estelle Braconnier...\r\n  1'39\r\n((Le 10 mai dernier, ce sont les Pays-Bas qui d\u00e9couvraient une grande quantit\u00e9e de pilulles consid\u00e9r\u00e9es comme la drogue des djihadiste, lors d'un raid dans une ferme du Sud du pays. Le 8 mai encore, l'Italie mettait la main sur 37 tonnes de captagon cach\u00e9es dans un container dans le port de G\u00eanes.\r\nLa Bulgarie non plus n'est pas \u00e9pargn\u00e9e.\r\nAutant de saisies qui d\u00e9montrent que la consommation de captagon est sans aucun doute en augmentation et plus seulement au Moyen-Orient o\u00f9 elle est d\u00e9j\u00e0 tr\u00e8s pris\u00e9e depuis plusieurs ann\u00e9es.\r\nJean-Pol Tassin, neurobiologiste \u00e0 l'Inserm, l'institut fran\u00e7ais de la sant\u00e9 et de la recherche m\u00e9dicale et sp\u00e9cialiste des addictions.\r\nSON\r\nUne drogue facile \u00e0 fabriquer dont le prix s'envole de plus en plus.\r\nEn Jordanie chaque pilule serait vendue aurtour de 1 franc 50 alors qu'en Arabie Saoudite elle coute vingt fois plus cher.\r\nJean-Pol Tassin\r\nSON\r\nAujourd'hui le recours \u00e0 ce psychostimulant par les combattants de l'Etat Islamique serait devenu anecdotique.\r\nDepuis bien longtemps, le Liban et la Syrie sont les principaux centres de production de cette drogue \u00e0 base d'amph\u00e9tamine qui donne le sentiment d'\u00eatre invuln\u00e9rable et qui faisait jusqu'\u00e0 pr\u00e9sent surtout planer la jeunesse saoudienne.\r\nUn march\u00e9 de plusieurs dizaines de milliards de francs par an qui finance les armes des organisations terroristes.))\r\n(07/ZH/CAISSE NOIRE VOIRIE PA) Retour en Suisse, A Zurich, le service de la voirie et du recyclage continue \u00e0 faire parler de lui. \r\nUne semaine apr\u00e8s la suspension de son directeur, de nouvelles irr\u00e9gularit\u00e9s ont \u00e9t\u00e9 constat\u00e9es... \r\nCette-fois ci c'est une caisse noire contenant pr\u00e8s de 220 mille francs qui a \u00e9t\u00e9 d\u00e9couverte dans les bureaux du service. \r\n Adrien Krause.\r\n  51''\r\n((C'est le feuilleton du printemps sur les bords de la Limmat. Depuis plusieurs jours, le service de la voirie et du recyclage n'en finit plus de d\u00e9frayer la chronique. Il y a tout d'abord eu la suspension de son directeur Urs Pauli, prononc\u00e9e il y a une semaine par les autorit\u00e9s communales. En cause : l'achat sans autorisation d'une voiture de fonction estim\u00e9 \u00e0 plus de 100'000 francs. Et puis hier, nouvelles r\u00e9v\u00e9lations. Les autorit\u00e9s ont annonc\u00e9 la d\u00e9couverte d'un coffre-fort contenant pr\u00e8s de 220'000 francs dans les bureaux du service. Une caisse noire qui aurait \u00e9t\u00e9 abreuv\u00e9e depuis 15 ans et qui n'est jamais apparue dans les d\u00e9comptes officiels. Quant \u00e0 la provenance de la somme: elle est inconnue pour le moment. M\u00eame si les autorit\u00e9s soup\u00e7onnent des ventes de v\u00e9hicules appartenant au service.  Le chef du D\u00e9partement des travaux publics et de la voirie, Filippo Leutenegger exige maintenant une enqu\u00eate externe. Elle tentera notamment de mettre en lumi\u00e8re les transactions effectu\u00e9es via cette myst\u00e9rieuse boite noire.))\r\n(04/VD/ASSAINISSEMENT BATIMENTS ITV REY) ***Subventionner l'assainissement de b\u00e2timents permet bel et bien d'\u00e9conomiser de l'\u00e9nergie...\r\nC'est ce qui ressort d'un audit men\u00e9 par la cour des comptes du canton de Vaud. \r\nMais ceux qui b\u00e9n\u00e9ficient de ces aides, ce sont surtout des priv\u00e9s, les propri\u00e9taires d'immeubles ne r\u00e9alisent que rarement des travaux d'assainissement. \r\nEt au total, les b\u00e9n\u00e9ficiaires des subventions repr\u00e9sentent moins d'1% du parc immobilier. Les pr\u00e9cisions d'Eliane Rey, pr\u00e9sidente de la cour des comptes...\r\n  40''\r\nDes propos recueillis par Tania Barril...\r\n(20/RG/ITV BACINSKY (REP 22H30)) En tennis...\r\nTimea Bacsinszky n'a pas perdu beaucoup d'\u00e9nergie hier pour se qualifier pour le troisi\u00e8me tour de Roland Garros. \r\nLa Vaudoise n'a laiss\u00e9 que deux jeux \u00e0 l'Am\u00e9ricaine Madison Brengle. \r\nElle s'est impos\u00e9e en 64 minutes seulement. Et la vaudoise a le sourire...\r\n  51''\r\nTim\u00e9a Bascinsky interrog\u00e9e par Bernardin Allemann... Et au troisi\u00e8me tour elle affrontera la tunisienne Ons Jabeur, qui est devenue hier la premi\u00e8re femme d'un pays arabe \u00e0 se qualifier pour le troisi\u00e8me tour d'un tournoi du grand chelem...\r\nStan Wawrincka affronte cet apr\u00e8s midi au deuxi\u00e8me tour, l'ukrainien Alexander Dol-go-po-lov... Match \u00e0 suivre sur RTS 2 et dans nos rendez vous d'information.\r\n(D6/RETOUR ROGER WATERS PA) Et puis, musique pour refermer ce journal...\r\n***\"Is this the life we really want\"? Est ce vraiment la vie que nous voulons?\r\nC'est le titre du nouvel album de Roger Waters, leader de Pink Floyd... Un album qui sort demain, donc apr\u00e8s 25 ans de silence.... Alain Croubalian...\r\n  2'02 ((FIN DE PAROLE 1'24))\r\n((Depuis les caves londoniennes en 1965, dans une vague psych\u00e9d\u00e9lique qui abuse des substances psychotropes, Roger Waters, va faire de Pink Floyd un des plus grand groupe de rock au monde. 250 millions de disques \u00e9coul\u00e9s dans le monde, des pierres de marque dans l'histoire de la musique \u00e9lectrique: The Dark Side of the Moon, Wish you were here, Animals et The Wall. Ind\u00e9niable directeur artistique derri\u00e8re ces concept-albums, Roger Waters r\u00e9clame d\u00e8s 1985 l'utilisation exclusive du nom Pink Floyd. Et en v\u00e9ritable Napol\u00e9on, il se battra vingt ans durant en clamant: Pink Floyd c'est moi!\r\nL'Histoire du rock montre que les plus grandes oeuvres sont souvent le r\u00e9sultat d'egos qui s'affrontent au sein d'un groupe. De la rivalit\u00e9 entre Lennon et Mc Cartney, Jagger et Richard nait une musique qui d\u00e9passe de loin leurs efforts en solo. \r\nComme Pink Floyd.\r\nRoger Waters a trouv\u00e9 dans le producteur Nigel Godrich (responsable du son de Radiohead) un contradicteur efficace, qui affirme que les disques solos de Roger Waters sont tout simplement in\u00e9coutable.... ils ont eu \u00e0 coeur de changer cela, au lieu de courir derri\u00e8re le fant\u00f4me d'une gloire pass\u00e9e.))\r\nEt le titre de cette chanson s'appelle the last Refugee... Je vous laisse avec Waters... \r\n(un album tr\u00e8s engag\u00e9 politiquement... Pas de longs solos de guitare mais plus de place laiss\u00e9e au po\u00e8te Waters)...\r\n(m\u00e9t\u00e9o) Le temps sera en partie ensoleill\u00e9 aujourd'hui... Avec davantage de beau temps en Valais...\r\nL'apr\u00e8s midi, des orages d'abord en montagne avec un risque plus marqu\u00e9 dans le Jura et les Pr\u00e9alpes...\r\nIls pourraient s'\u00e9tendre sur les r\u00e9gions de plaine en fin de journ\u00e9e.\r\nC\u00f4t\u00e9 temp\u00e9ratures, il fait 15 degr\u00e9s ce matin, il fera 25 l'apr\u00e8s midi et jusqu'\u00e0 27 en Valais...\r\n(SOUS LA BARRE) \r\n(Actu) 21 heure, heure suisse... Trump se prononce sur l'accord. \r\nWawrincka rencontre en d\u00e9but d'apr\u00e8s midi Doglopolov, l'ukrainien...\r\nBascinsky affronte la tunisienne...\r\n(METEO SIMON) En d\u00e9but de matin\u00e9e, de nombreux nuages tra\u00eeneront dans le ciel, ce sont les restes de la\r\nperturbation pluvio-orageuse de la nuit pass\u00e9e. En cours de matin\u00e9e, le soleil va peu \u00e0 peu\r\nl'emporter avant de se faire grignoter \u00e0 nouveau par les cumulus de plus en plus nombreux et imposants qui se d\u00e9velopperont sur le cr\u00eates. Ces nuages seront accompagn\u00e9s d'averses parfois orageuses qui d\u00e9borderont parfois en plaine. Les temp\u00e9ratures seront proches de 15\u00b0 \u00e0 l'aube. Elles atteindront 25 \u00e0 27\u00b0 au meilleur de la journ\u00e9e. \r\nVendredi, m\u00eame type de temps, peut \u00eatre un ensoleillement un peu plus g\u00e9n\u00e9reux. Samedi sera aussi une journ\u00e9e avec du soleil le matin et une activit\u00e9 orageuse l'apr\u00e8s-midi. Par contre, dimanche verra le passage d'un front froid accompagn\u00e9 de fr\u00e9quentes pluies.", "alternativeTitle": ["Le Journal de 6h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite", "Le Journal de 6h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite / JDM_2017-06-01T06:00:00_le-journal-de-6h", "Le Journal de 6h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite / JDM_2017-06-01T06:00:00_le-journal-de-6h"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8649822", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677648.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "L\u00e9vite, Blandine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Allemann, Bernardin", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Barril, Tania", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Meyer, Guillaume", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Braconnier, Estelle", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "L\u00e9vite, Blandine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Croubalian, Alain", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Krause, Adrien", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schaller, Thibaut", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hasler, Ariane", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8649822", "ece-8649804"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "Les animaux de l'espace", "id": "sound-D591835F-4E9A-4720-8B96-A9D56F4FBC6E", "durationSec": 1427, "publicationDate": "2017-06-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Gauquelin-Koch, Guillemette\r\nLa chienne La\u00efka est sans doute l'animal le plus connu de la conqu\u00eate spatiale, mais ce n'est ni le premier, ni le seul! Bastien Confino pr\u00e9sente quelques-uns des centaines d'animaux envoy\u00e9s dans l'espace ou utilis\u00e9s aujourd'hui pour diff\u00e9rentes exp\u00e9riences scientifiques.\r\nAvec Jacques Villain, historien de la conqu\u00eate spatiale, et Guillemette Gauquelin-Koch, responsable des sciences de la vie au Centre national d'\u00e9tudes spatiales, en France. \r\n> Un sujet en nouvelle diffusion", "alternativeExcerpt": ["La chienne La\u00efka est sans doute l\u2019animal le plus connu de la conqu\u00eate spatiale, mais ce n\u2019est ni le premier, ni le seul! Bastien Confino pr\u00e9sente quelques-uns des centaines d\u2019animaux envoy\u00e9s dans l\u2019espace ou utilis\u00e9s aujourd\u2019hui pour diff\u00e9rentes exp\u00e9riences scientifiques.\n\nAvec Jacques Villain, historien de la conqu\u00eate spatiale, et Guillemette Gauquelin-Koch, responsable des sciences de la vie au Centre national d\u2019\u00e9tudes spatiales, en France. \n\n> Un sujet en nouvelle diffusion"], "alternativeTitle": ["Les animaux de l\u2019espace / CQFD_2017-06-01T10:04:15_dossier", "CQFD du 01.06.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8631239", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197792.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Historien de la conqu\u00eate spatiale", "name": "Villain, Jacques", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8631236"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "2\u00e8me d\u00e9veloppement : L'impl\u00e9mentation d'un centre op\u00e9rationnel d'UBS \u00e0 Bienne illustre le nouveau dynamisme de la ville", "id": "sound-ED85A55C-16B2-472E-8309-AAFBB382D5D0", "durationSec": 241, "publicationDate": "2017-06-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Hans Stoeckli, ancien maire de Bienne, conseiller aux Etats bernois;Pierre Dessemontet, g\u00e9ographe et conseilelr municipal \u00e0 Yverdon-les-Bains\r\nLe groupe bancaire suisse UBS a annonc\u00e9 un transfert de 600 emplois de Zurich \u00e0 Bienne, \u00e0 l'occasion de l'ouverture d'un nouveau centre op\u00e9rationnel. Cette \"d\u00e9localisation\" en Suisse a de quoi r\u00e9jouir les autorit\u00e9s de la ville de Bienne, qui compte quelque 55'000 habitants.\r\n\r\n* * L'impl\u00e9mentation d'un centre op\u00e9rationnel d'UBS \u00e0 Bienne illustre le nouveau dynamisme de la ville  \r\nUn d\u00e9m\u00e9nagement de Zurich \u00e0 Bienne. C'est ce qu'a annonc\u00e9 hier UBS. Le groupe bancaire suisse implantera un nouveau centre op\u00e9rationnel dans le Seeland avec, \u00e0 la cl\u00e9, un transfert de 600 emplois de Zurich \u00e0 Bienne, une ville de 55'000 habitants. Bonjour Katia Schaer... comment \u00e7a va se passer pour Bienne? \r\nLe maire de Bienne Erich Fehr se r\u00e9jouit bien s\u00fbr de cette nouvelle - il le confirmait hier d\u00e9j\u00e0 sur nos ondes. Ce transfert de postes d\u00e9cid\u00e9 par UBS illustre le nouveau dynamisme de la ville - il contribue aussi \u00e0 la diversification \u00e9conomique. Un enthousiasme que partage l'ancien maire de Bienne, Hans Stoeckli, conseiller aux Etats bernois. \r\n  25'' STOECKLI\r\nUne d\u00e9cision importante pour la ville de Bienne donc, on l'a compris. Mais concr\u00e8tement, qu'est-ce que \u00e7a signifie?\r\nAlors en chiffres, on parle de 30'000 emplois dans la ville de Bienne, donc c'est une augmentation de 2% du stock d'emplois si on peut dire. Pas de quoi r\u00e9volutionner la r\u00e9gion, mais significatif quand m\u00eame. Mais ce transfert est r\u00e9v\u00e9lateur pour d'autres raisons encore. Pierre Dessemontet, g\u00e9ographe et conseilelr municipal \u00e0 Yverdon-les-Bains\r\n  22'' DESSEMONTET\r\nOn peut alors bien parler d'une d\u00e9localisation, mais en Suisse?\r\nExactement. Alors bien s\u00fbr, la banque garde la Bahnhofstrasse comme carte de visite - c'est l\u00e0 qu'est concentr\u00e9e aussi la relation \u00e0 la client\u00e8le haut de gamme notamment. Toutes les activit\u00e9s ne peuvent d'ailleurs pas \u00eatre d\u00e9localis\u00e9es \u00e0 l'\u00e9tranger - pour des raisons de s\u00e9curit\u00e9 des donn\u00e9es. Pour UBS, il s'agit aussi de rester attractif \u00e0 \u00e9chelle internationale, avec cette adresse plus prestigieuse. Mais ce transfert indique que Bienne est d\u00e9sormais concurrentielle, au niveau des loyers notamment - tout en \u00e9tant tr\u00e8s bien desservie par les transports publics. Parce qu'il est bien clair qu'une partie des employ\u00e9s d\u00e9plac\u00e9s choisiront de penduler. Et ce transfert est donc r\u00e9v\u00e9lateur aussi d'une transformation \u00e0 \u00e9chelle nationale. Une transformation permise par la m\u00e9tropolisation de la Suisse, \u00e9voqu\u00e9e pr\u00e9c\u00e9demment. Pierre Dessemontet. \r\n  13'' DESSEMONTET\r\nMais cette \u00e9volution laisse penser qu'apr\u00e8s Bienne, d'autres villes - pourquoi pas romandes - deviendront, \u00e0 leur tour, les r\u00e9gions p\u00e9riph\u00e9riques de plus grands centres?\r\nIl faut s'y pr\u00e9parer. Le g\u00e9ographe s'attend \u00e0 grand brassage de cartes, si j'ose dire.\r\n  32'' DESSEMONTET\r\nEt avec le d\u00e9veloppement de nouveaux axes routiers et ferroviaires, on peut d'ores et d\u00e9j\u00e0 sp\u00e9culer sur les prochaines r\u00e9gions qui seront concern\u00e9es par ce ph\u00e9nom\u00e8ne.", "alternativeExcerpt": ["Le groupe bancaire suisse UBS a annonc\u00e9 un transfert de 600 emplois de Zurich \u00e0 Bienne, \u00e0 l'occasion de l'ouverture d'un nouveau centre op\u00e9rationnel. Cette \"d\u00e9localisation\" en Suisse a de quoi r\u00e9jouir les autorit\u00e9s de la ville de Bienne, qui compte quelque 55'000 habitants."], "alternativeTitle": ["L'impl\u00e9mentation d'un centre op\u00e9rationnel d'UBS \u00e0 Bienne illustre le nouveau dynamisme de la ville / JDM_2017-06-01T07:19:00_2eme-developpement", "Le Journal du matin du 01.06.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/7599935.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8649814", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schaer, Katja", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8649796"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Vues d'Europe : Vues d'Europe - Medhanie Yehdego Mered est-il ou non le chef d'un trafic de migrants?", "id": "sound-A54FD9E7-0D08-4392-8CDD-55F4883F4DDD", "durationSec": 95, "publicationDate": "2017-06-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "L'arrestation de Medhanie Yehdego Mered en 2016, soup\u00e7onn\u00e9 d'\u00eatre le chef de l'un des plus importants r\u00e9seaux de trafic de migrants au monde, devait permettre de freiner les flux migratoires vers l'Italie. Mais le proc\u00e8s qui se d\u00e9roule \u00e0 Palerme se demande si l'homme est bien le \"boss des passeurs\".\r\n\r\n* * Vues d'Europe - Medhanie Yehdego Mered est-il ou non le chef d'un trafic de migrants? Vues d'Europe part en Italie avec Eric Jozsef\r\n  1'30\r\n((Ce devait \u00eatre \u00ab un tournant dans la lutte contre les trafiquants d'\u00eatres humains \u00bb. Francesco Lo Voi, le procureur de Palerme en \u00e9tait persuad\u00e9. L'arrestation il y a un an de Medhanie Yedhego Mered puis son extradition du Soudan devait permettre de freiner les flux migratoires vers l'Italie. Cet Eryth\u00e9ren de 36 ans serait en effet le \u00ab boss des passeurs \u00bb, celui que l'on surnomme aussi le \u00ab g\u00e9n\u00e9ral \u00bb parce qu'il g\u00e8re l'un des plus imporants r\u00e9seaux de trafic de migrants au monde. Selon les enqu\u00eateurs, ses hommes auraient ainsi convoy\u00e9, depuis 2013 des centaines de personnes par mois dans des conditions terribles pirncipalement depuis la corne de l'Afrique jusqu'aux bateaux qui tentent de traverser la M\u00e9diterran\u00e9e. L'organisation du g\u00e9n\u00e9ral aurait agi avec un \u00ab m\u00e9pris absolu de la vie humaine \u00bb Seulement voil\u00e0, le proc\u00e8s qui se d\u00e9roule en ce moment \u00e0 Palerme pose une terrible question : l'homme qui se trouve dans le box des accus\u00e9s est-il bien \u00ab le boss des passeurs \u00bb ? Ses avocats affirment en effet qu'il y a erreur sur la personne. Que le Soudan a extrad\u00e9 un autre Medhanie, \u00e2g\u00e9 lui de 30 ans et qui cherchait juste \u00e0 aider certains de ses proches alors en route pour l'Europe. Trois de ses appels t\u00e9l\u00e9phoniques depuis Karthoum auraient port\u00e9 \u00e0 confusion. Physiquement, les deux Medhanie ont d'ailleurs quelques traits en commun mais pas suffisamment pour que la plupart des t\u00e9moins reconnaissent l'inculp\u00e9 comme \u00e9tant le \u00ab g\u00e9n\u00e9ral \u00bb. \u00ab Il n'y a rien \u00bb dans le dossier continue de soutenir l'avocat du suspect. Mais sans convaincre le Parquet, pour qui il n'y a pas de doute et qui souhaite une condamnation exemplaire \u00e0 l'adresse de tous les trafiquants.))", "alternativeExcerpt": ["L'arrestation de Medhanie Yehdego Mered en 2016, soup\u00e7onn\u00e9 d'\u00eatre le chef de l'un des plus importants r\u00e9seaux de trafic de migrants au monde, devait permettre de freiner les flux migratoires vers l'Italie. Mais le proc\u00e8s qui se d\u00e9roule \u00e0 Palerme se demande si l'homme est bien le \"boss des passeurs\".", "L'arrestation de Medhanie Yehdego Mered en 2016, soup\u00e7onn\u00e9 d'\u00eatre le chef de l'un des plus importants r\u00e9seaux de trafic de migrants au monde, devait permettre de freiner les flux migratoires vers l'Italie. Mais le proc\u00e8s qui se d\u00e9roule \u00e0 Palerme se demande si l'homme est bien le \"boss des passeurs\".", "L'arrestation de Medhanie Yehdego Mered en 2016, soup\u00e7onn\u00e9 d'\u00eatre le chef de l'un des plus importants r\u00e9seaux de trafic de migrants au monde, devait permettre de freiner les flux migratoires vers l'Italie. Mais le proc\u00e8s qui se d\u00e9roule \u00e0 Palerme se demande si l'homme est bien le \"boss des passeurs\"."], "alternativeTitle": ["Vues d'Europe \u2013 Medhanie Yehdego Mered est-il ou non le chef d'un trafic de migrants?", "Vues d'Europe \u2013 Medhanie Yehdego Mered est-il ou non le chef d'un trafic de migrants? / JDM_2017-06-01T06:40:00_vues-d-europe", "Vues d'Europe \u2013 Medhanie Yehdego Mered est-il ou non le chef d'un trafic de migrants? / JDM_2017-06-01T06:40:00_vues-d-europe"], "imageURL": "//www.rts.ch/8651303.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8649829", "isOnline": true, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Jozsef, Eric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8649829", "ece-8649811"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Des traits plus sociaux pour le Projet fiscal 2017, qui remplace la RIE III: le d\u00e9bat entre Guillaume Barazzone et Roger Nordmann", "id": "sound-9EB35F9A-1D07-4BC9-A08F-86CC965B2364", "durationSec": 903, "publicationDate": "2017-06-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Les contours du Projet fiscal 2017, qui doit remplacer la r\u00e9forme de l'imposition des entreprises (RIE III) refus\u00e9 par le peuple en f\u00e9vrier, a \u00e9t\u00e9 d\u00e9voil\u00e9 jeudi. Le d\u00e9bat entre les conseillers nationaux Guillaume Barazzone (PDC/GE) et Roger Nordmann (PS/VD).\r\n\r\n* * Des traits plus sociaux pour le Projet fiscal 2017, qui remplace la RIE III: le d\u00e9bat entre Guillaume Barazzone et Roger Nordmann  \r\nRenaud : on va partir avec un revenant . \r\nLe nouveau visage du projet fiscal 17, petit fr\u00e8re de la 3\u00e8me r\u00e9forme de l'imposition des entreprises nettement refus\u00e9 en f\u00e9vrier par le peuple, a \u00e9t\u00e9 d\u00e9voil\u00e9 par le ministre des finances Ueli Maurer aujourd'hui \u00e0 Berne. \r\nUn visage qui peut encore \u00e9voluer mais sur lequel on d\u00e9c\u00e8le des traits plus sociaux que dans la RIE3. \r\nMuriel Ballaman, on vous rejoint dans nos studios du Palais f\u00e9d\u00e9ral. Vous avez compt\u00e9 les points... alors dites-nous: qui sont les gagnants et les perdants d'un projet de r\u00e9forme \u00e0 l'autre? \r\nOn commence par les gagnants, ceux qui ont pu s'appuyer sur presque 60% de non \u00e0 la RIE3 en f\u00e9vrier. On trouve les collectivit\u00e9s en g\u00e9n\u00e9ral. \r\nLes communes et les villes seront mieux prises en compte par les cantons...\r\nDans cette nouvelle formule, il y aura moins de pertes pour les autorit\u00e9s: les cantons conservent le milliard de compensation vers\u00e9s par la conf\u00e9d\u00e9ration. Et ils devraient encaisser davantage d'imp\u00f4ts sur les dividendes... \r\nLes pertes seront \u00e9galement moins importantes pour la conf\u00e9d\u00e9ration... \r\nautre gagnants: les parents... en tous cas les partents suisses allemands. \r\nLes parents suisses allemands? c'est \u00e0 dire? \r\nLe seuil minimun des allocations familiales est remont\u00e9 de 30 francs. Ce qui veut dire que sur le papier, les parents recevront davantage, le tout financ\u00e9 par les entreprises. C'est le petit sucre mis en avant par les partisans de toujours de la r\u00e9forme fiscale. \r\nMais voil\u00e0... dans les cantons romands, sauf \u00e0 Neuch\u00e2tel, les allocations familiales sont d\u00e9j\u00e0 plus hautes que le seuil minimum, contrairement \u00e0 la plupart des cantons al\u00e9maniques. La plupart des cantons romands n'auront donc pas d'obligation d'augmenter ce qu'ils versent aux familles. \r\nEt parmi les perdants de cette nouvelle r\u00e9forme, Muriel, qui trouve-t-on?\r\nLes entreprises. Bon disons qu'elles passent d'une troisi\u00e8me r\u00e9forme des entreprises o\u00f9 elles \u00e9taient gagnantes... \u00e0 un projet fiscal 17 o\u00f9 elles le sont moins. Elles devront, on l'a dit, financer davantage d'allocations familiales. Elles devront payer aussi pluss d'imp\u00f4ts sur les dividendes, ce qui f\u00e2che tout rouge l'union suisse des arts et m\u00e9tiers, l'usam. \r\nMais ces entreprises vont aussi voir leur taux d'imposition baisser, ce qui \u00e9tait d\u00e9j\u00e0 pr\u00e9vu dans la premi\u00e8re r\u00e9forme. Elles vont donc payer dans tous les cas moins d'imp\u00f4ts qu'aujourd'hui. \r\nVous disiez tout \u00e0 l'heure que les cantons s'en sortent mieux par rapport \u00e0 la RIE3... tous les cantons? \r\nPas tous, effectivement. 2 cantons ont aujourd'hui un oeil qui rit et un oeil qui pleure. Il s'agit du canton de Vaud et de Zurich. Deux cantons n'auraient pas \u00e9t\u00e9 contre l'introduction des int\u00e9r\u00eats notionnels, ces fameux int\u00e9r\u00eats fictifs tant d\u00e9cri\u00e9s par la gauche. Mais ils ne sont plus pr\u00e9sents dans ce projet fiscal 17. \r\nC'est d\u00e9finitif?\r\nPour les int\u00e9r\u00eats notionnels, oui. On les voit mal revenir par la fen\u00eatre. En revanche des ajustements peuvent encore intervenir sur les autres outils. et le parti socialiste, grand gagnant de la votation sur la RIE3, a toujours l'ambition de tirer le projet un peu plus \u00e0 gauche.", "alternativeExcerpt": ["Les contours du Projet fiscal 2017, qui doit remplacer la r\u00e9forme de l\u2019imposition des entreprises (RIE III) refus\u00e9 par le peuple en f\u00e9vrier, a \u00e9t\u00e9 d\u00e9voil\u00e9 jeudi. Le d\u00e9bat entre les conseillers nationaux Guillaume Barazzone (PDC/GE) et Roger Nordmann (PS/VD)."], "alternativeTitle": ["Des traits plus sociaux pour le Projet fiscal 2017, qui remplace la RIE III: le d\u00e9bat entre Guillaume Barazzone et Roger Nordmann / FOR_2017-06-01T18:00:00_developpement-1", "Forum du 01.06.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8670006.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8649783", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Malik, Renaud", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ballaman, Muriel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8649780"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "X du jour", "source": "siranau", "title": "Le X du jour : L'oeil du jour", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-CADA98CD-909A-4703-BAC3-4A9688CB3079", "durationSec": 157, "publicationDate": "2017-06-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["L'oeil du jour", "L'oeil du jour / RVA3_2017-06-01T06:38:42_le-x-du-jour", "L'oeil du jour / RVA3_2017-06-01T06:38:42_le-x-du-jour"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8630968", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8256742.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Birden, Agathe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Decker, Zo\u00e9", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8630968", "ece-8630951"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Tartare", "source": "siranau", "title": "Tartare : Tantrice est coach pour message de r\u00e9pondeur automatique ", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-4224656B-06F5-4E77-A060-DE93E136A62C", "durationSec": 158, "publicationDate": "2017-06-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["r\u00e9pondeur t\u00e9l\u00e9phonique"], "alternativeTitle": ["Tartare", "Tartare / OTWO_2017-06-01T11:10:00_tartare", "Tartare / OTWO_2017-06-01T11:10:00_tartare"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8631012", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5590674.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Walther, Paul", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8631012", "ece-8631004"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dernier r\u00eave avant la nuit", "source": "siranau", "title": "Dernier r\u00eave avant la nuit", "id": "sound-C2B63DF5-B852-4221-865A-E6D271BF6777", "durationSec": 3404, "publicationDate": "2017-06-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\n* *", "alternativeTitle": ["Dernier r\u00eave avant la nuit du 01.06.2017", "Dernier r\u00eave avant la nuit / REVE_2017-06-01T21:03:45_dernier-reve-avant-la-nuit", "Dernier r\u00eave avant la nuit du 01.06.2017", "Dernier r\u00eave avant la nuit / REVE_2017-06-01T21:03:45_dernier-reve-avant-la-nuit"], "imageURL": "//www.rts.ch/4234759.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8631220", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Lolita", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "O'Clin, C\u00e9line", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Delfini, Carine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Lolita", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Turrian, Victoria", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8631220", "ece-8631219"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Chacun pour tous", "source": "siranau", "title": "Fondation Kamilabi Avenir", "id": "sound-1D3E0E42-49DD-4C68-8F33-FBD56916E1FE", "durationSec": 140, "publicationDate": "2017-06-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Richard, Jean-Marc (Animateur, Lausanne)\r\nKamilabi est un quartier situ\u00e9 dans la p\u00e9riph\u00e9rie ouest de la ville de Kananga, chef-lieu de la province du Kasa\u00ef occidental dans le centre de la R\u00e9publique D\u00e9mocratique du Congo. Ce quartier a la particularit\u00e9 de poss\u00e9der une \u00e9cole de musique et une fanfare fond\u00e9es en 1957 par un missionnaire belge musicien. La Fanfare de Kamilabi avait plusieurs objectifs notamment aider les orphelins \u00e0 b\u00e9n\u00e9ficier d'un encadrement scolaire, apporter de l'aide aux personnes du 3e \u00e2ge, aux personnes vuln\u00e9rables et aux veuves et donner une formation acc\u00e9l\u00e9r\u00e9e \u00e0 la jeunesse en mati\u00e8re de musique afin de les d\u00e9tourner de la d\u00e9linquance, de l'alcool et de la drogue. \r\nL'objectif principal de la Fondation Kamilabi Avenir est de faire rena\u00eetre cette \u00e9cole de ses cendres et, ainsi, redonner de l'espoir \u00e0 toute une communaut\u00e9.\r\nDemande:\r\n- Des instruments de musique et des instruments \u00e0 vents : trompettes, bugles, trombones, cornets, saxophones, barytons, tubas, bombardons, tambours, cymbales, grosses et petites caisses\r\n- Des manuels pour l'apprentissage des \u00e9l\u00e8ves et la formation des conducteurs\r\n\r\n* * Kamilabi est un quartier situ\u00e9 dans la p\u00e9riph\u00e9rie ouest de la ville de Kananga, chef-lieu de la province du Kasa\u00ef occidental dans le centre de la R\u00e9publique D\u00e9mocratique du Congo. Ce quartier a la particularit\u00e9 de poss\u00e9der une \u00e9cole de musique et une fanfare fond\u00e9es en 1957 par un missionnaire belge musicien. La Fanfare de Kamilabi avait plusieurs objectifs notamment aider les orphelins \u00e0 b\u00e9n\u00e9ficier d'un encadrement scolaire, apporter de l'aide aux personnes du 3e \u00e2ge, aux personnes vuln\u00e9rables et aux veuves et donner une formation acc\u00e9l\u00e9r\u00e9e \u00e0 la jeunesse en mati\u00e8re de musique afin de les d\u00e9tourner de la d\u00e9linquance, de l'alcool et de la drogue. \r\nL'objectif principal de la Fondation Kamilabi Avenir est de faire rena\u00eetre cette \u00e9cole de ses cendres et, ainsi, redonner de l'espoir \u00e0 toute une communaut\u00e9.\r\nDemande:\r\n- Des instruments de musique et des instruments \u00e0 vents : trompettes, bugles, trombones, cornets, saxophones, barytons, tubas, bombardons, tambours, cymbales, grosses et petites caisses\r\n- Des manuels pour l'apprentissage des \u00e9l\u00e8ves et la formation des conducteurs", "alternativeTitle": ["Chacun pour tous du 01.06.2017", "Fondation Kamilabi Avenir / CPT_2017-06-01T09:29:00_chacun-pour-tous", "Chacun pour tous du 01.06.2017", "Fondation Kamilabi Avenir / CPT_2017-06-01T09:29:00_chacun-pour-tous"], "alternativeExcerpt": ["Kamilabi est un quartier situ\u00e9 dans la p\u00e9riph\u00e9rie ouest de la ville de Kananga, chef-lieu de la province du Kasa\u00ef occidental dans le centre de la R\u00e9publique D\u00e9mocratique du Congo. Ce quartier a la particularit\u00e9 de poss\u00e9der une \u00e9cole de musique et une fanfare fond\u00e9es en 1957 par un missionnaire belge musicien. La Fanfare de Kamilabi avait plusieurs objectifs notamment aider les orphelins \u00e0 b\u00e9n\u00e9ficier d\u2019un encadrement scolaire, apporter de l\u2019aide aux personnes du 3e \u00e2ge, aux personnes vuln\u00e9rables et aux veuves et donner une formation acc\u00e9l\u00e9r\u00e9e \u00e0 la jeunesse en mati\u00e8re de musique afin de les d\u00e9tourner de la d\u00e9linquance, de l\u2019alcool et de la drogue. \nL'objectif principal de la Fondation Kamilabi Avenir est de faire rena\u00eetre cette \u00e9cole de ses cendres et, ainsi, redonner de l\u2019espoir \u00e0 toute une communaut\u00e9.\n\nDemande:\n- Des instruments de musique et des instruments \u00e0 vents : trompettes, bugles, trombones, cornets, saxophones, barytons, tubas, bombardons, tambours, cymbales, grosses et petites caisses\n- Des manuels pour l\u2019apprentissage des \u00e9l\u00e8ves et la formation des conducteurs", "Kamilabi est un quartier situ\u00e9 dans la p\u00e9riph\u00e9rie ouest de la ville de Kananga, chef-lieu de la province du Kasa\u00ef occidental dans le centre de la R\u00e9publique D\u00e9mocratique du Congo. Ce quartier a la particularit\u00e9 de poss\u00e9der une \u00e9cole de musique et une fanfare fond\u00e9es en 1957 par un missionnaire belge musicien. La Fanfare de Kamilabi avait plusieurs objectifs notamment aider les orphelins \u00e0 b\u00e9n\u00e9ficier d\u2019un encadrement scolaire, apporter de l\u2019aide aux personnes du 3e \u00e2ge, aux personnes vuln\u00e9rables et aux veuves et donner une formation acc\u00e9l\u00e9r\u00e9e \u00e0 la jeunesse en mati\u00e8re de musique afin de les d\u00e9tourner de la d\u00e9linquance, de l\u2019alcool et de la drogue. \nL'objectif principal de la Fondation Kamilabi Avenir est de faire rena\u00eetre cette \u00e9cole de ses cendres et, ainsi, redonner de l\u2019espoir \u00e0 toute une communaut\u00e9.\n\nDemande:\n- Des instruments de musique et des instruments \u00e0 vents : trompettes, bugles, trombones, cornets, saxophones, barytons, tubas, bombardons, tambours, cymbales, grosses et petites caisses\n- Des manuels pour l\u2019apprentissage des \u00e9l\u00e8ves et la formation des conducteurs"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8631229", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1380924.image", "variantIds": ["ece-8631229", "ece-8631228"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "BD: Sybilline Meynet et Salom\u00e9 Joly signent \"Silencieuse(s)\"", "id": "sound-ACEABA12-5E9F-443C-83F2-EE45430CE294", "durationSec": 346, "publicationDate": "2017-06-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Il y a celle qui se fait siffler, celle que l'on colle dans le m\u00e9tro, cette autre qui n'ose plus porter de jupe ou de talons. Sybilline Meynet et Salom\u00e9 Joly co-signent une BD sur le harc\u00e8lement de rue (\u00e9d. PerspectivesArt9), un sujet encore tabou. \r\nInterview de Salom\u00e9 Joly par Christine Gonzalez.", "alternativeExcerpt": ["Il y a celle qui se fait siffler, celle que l\u02b9on colle dans le m\u00e9tro, cette autre qui n\u02b9ose plus porter de jupe ou de talons. Sybilline Meynet et Salom\u00e9 Joly co-signent une BD sur le harc\u00e8lement de rue (\u00e9d. PerspectivesArt9), un sujet encore tabou. \n\nInterview de Salom\u00e9 Joly par Christine Gonzalez."], "alternativeTitle": ["BD: Sybilline Meynet et Salom\u00e9 Joly signent \" Silencieuse(s) \" / VER_2017-06-01T16:35:45_bd-sybilline-meynet-et-salome-joly-signe", "Vertigo du 01.06.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8669649.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8631304", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Gonzalez, Christine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8631303"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "R\u00e9flexions", "source": "siranau", "title": "R\u00e9flexions : Devenir calineur pour chat ", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-09E63E26-8695-41B0-99C1-CCCF8CD68C62", "durationSec": 191, "publicationDate": "2017-06-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["chat", "travail (activit\u00e9)"], "alternativeTitle": ["R\u00e9flexions", "R\u00e9flexions / OTWO_2017-06-01T09:15:00_reflexions", "R\u00e9flexions / OTWO_2017-06-01T09:15:00_reflexions"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8631011", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7966459.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Doquin, Julien", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8631011", "ece-8631003"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "A l'abordage", "source": "siranau", "title": "Point de fuite: impressions japonaises", "id": "sound-46E2B166-6627-4AD8-AFBB-9AA6984DBF9C", "durationSec": 1627, "publicationDate": "2017-06-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\nEn 1957 Jean-Pierre Goretta effectue un voyage en Extr\u00eame-Orient. Ses pas le conduisent notamment au Japon o\u00f9 il r\u00e9alise une s\u00e9rie de reportages diffus\u00e9s dans l'\u00e9mission Escale de Radio-Lausanne. Ces reportages abordent de nombreux sujets : occidentalisation de la soci\u00e9t\u00e9, suicide, place des femmes, les taxis \u00e0 Tokyo, l'importance des salles de jeux ou la vie quotidienne dans une petite ville de province. De ces deux heures et demie de radio, nous avons gard\u00e9 20 minutes. 20 minutes pour savourer toute la verve et le talent de conteur de Jean-Pierre Goretta et nous immerger avec lui dans un Japon multiple et fascinant.\r\nReportage: Jean-Pierre Goretta \r\nR\u00e9alisation et adaptation: Christian Morerod\r\nPhoto: Drapeau du Japon\r\nCr\u00e9dits: Fotolia", "alternativeExcerpt": ["En 1957 Jean-Pierre Goretta effectue un voyage en Extr\u00eame-Orient. Ses pas le conduisent notamment au Japon o\u00f9 il r\u00e9alise une s\u00e9rie de reportages diffus\u00e9s dans l\u02b9\u00e9mission Escale de Radio-Lausanne. Ces reportages abordent de nombreux sujets : occidentalisation de la soci\u00e9t\u00e9, suicide, place des femmes, les taxis \u00e0 Tokyo, l\u02b9importance des salles de jeux ou la vie quotidienne dans une petite ville de province. De ces deux heures et demie de radio, nous avons gard\u00e9 20 minutes. 20 minutes pour savourer toute la verve et le talent de conteur de Jean-Pierre Goretta et nous immerger avec lui dans un Japon multiple et fascinant.\nReportage: Jean-Pierre Goretta \nR\u00e9alisation et adaptation: Christian Morerod\nPhoto: Drapeau du Japon\nCr\u00e9dits: Fotolia"], "alternativeTitle": ["Point de fuite: impressions japonaises / ALA_2017-06-01T15:04:15_point-de-fuite-impressions-japonaises", "A l'abordage du 01.06.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8631280", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8272974.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8631277"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "Les travaillistes retrouvent l'optimisme pour les \u00e9lections l\u00e9gislatives au Royaume-Uni", "id": "sound-56DD9017-199C-469E-B866-D41CB5161113", "durationSec": 401, "publicationDate": "2017-06-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Mike McCain, \u00e9crivain;Alex Sobel, candidat du Labor \u00e0 Leeds;Murray Hawthorne, \u00e9tudiant en sciences poltiques \u00e0 Leeds\r\nIl y a plus de suspens que pr\u00e9vu dans les \u00e9lections l\u00e9gislatives au Royaume-Uni. A une semaine du vote, l'\u00e9cart entre la Premi\u00e8re ministre Theresa May et le chef du Parti travailliste britannique Jeremy Corbyn se resserre. Reportage dans l'universit\u00e9 de Leeds, o\u00f9 les travaillistes sont optimistes.\r\n\r\n* * Les travaillistes retrouvent l'optimisme pour les \u00e9lections l\u00e9gislatives au Royaume-Uni LANCEMENT 3 / LEEDS - PART 1\r\n  DIGAS VIRGULE UK\r\n***Il y a finalement plus de suspense que pr\u00e9vu: on disait les \u00e9lections britanniques jou\u00e9es d'avance, la Premi\u00e8re ministre Theresa May pensait asseoir la domination des conservateurs au parlement, arriver en position de force pour n\u00e9gocier le Brexit. Mais \u00e7a ne sera pas si facile: \u00e0 une semaine du vote, l'\u00e9cart se resserre.\r\nPatrick Chaboudez est all\u00e9 voir l\u00e0 o\u00f9 les travaillistes ont retrouv\u00e9 un certain optimisme: Leeds...\r\n   DIGAS 8'23'' (fin parole \u00e0 6'00'')\r\n***EXTRO: Un premier reportage de Patrick Chaboudez \u00e0 Leeds. Le deuxi\u00e8me, ce sera demain... on \u00e9voquera l'impact du Brexit dans la campagne. Et on termine cette \u00e9mission avec un groupe de Leeds, \u00abGentleman's Dub Club\u00bb.\r\n=== FIN ===\r\nPour nous r\u00e9\u00e9couter ou nous podcaster: rts.ch/toutunmonde\r\nEt puis joyeux anniversaire \u00e0 nos coll\u00e8gues de France Info: leur radio a 30 ans aujourd'hui !\r\n(RTS a 7 ans\r\nRSR aurait eu 95 ans cette ann\u00e9e)\r\nIl est 8hXX. Yann Amedro pour les informations. A demain !", "alternativeExcerpt": ["Il y a plus de suspens que pr\u00e9vu dans les \u00e9lections l\u00e9gislatives au Royaume-Uni. A une semaine du vote, l'\u00e9cart entre la Premi\u00e8re ministre Theresa May et le chef du Parti travailliste britannique Jeremy Corbyn se resserre. Reportage dans l'universit\u00e9 de Leeds, o\u00f9 les travaillistes sont optimistes."], "alternativeTitle": ["Les travaillistes retrouvent l'optimisme pour les \u00e9lections l\u00e9gislatives au Royaume-Uni / TUM_2017-06-01T08:20:00_sequence-3", "Tout un monde du 01.06.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8668590.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8649793", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Chaboudez, Patrick", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8649789"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vacarme", "source": "siranau", "title": "H\u00d4PITAL MALEVOZ: Au bout de l'escalier : 4/5", "id": "sound-AA5F4E4C-A70B-440B-8176-D48ACA881977", "durationSec": 1555, "publicationDate": "2017-06-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "4/5\r\nLorsqu'un patient affiche des envies irr\u00e9pressibles de suicide, la mort r\u00f4de dans l'h\u00f4pital. Comment les soignants g\u00e8rent-ils leur propre angoisse face \u00e0 cette menace r\u00e9currente? Comment les malades retrouvent-ils le d\u00e9sir de vivre? Un long chemin sem\u00e9 d'emb\u00fbches et de rechutes.\r\nReportage: Arnaud Robert\r\nR\u00e9alisation: Rodolphe Bauchau\r\nProduction: Marc Giouse\r\n\r\n* * 4/5\r\nLorsqu'un patient affiche des envies irr\u00e9pressibles de suicide, la mort r\u00f4de dans l'h\u00f4pital. Comment les soignants g\u00e8rent-ils leur propre angoisse face \u00e0 cette menace r\u00e9currente? Comment les malades retrouvent-ils le d\u00e9sir de vivre? Un long chemin sem\u00e9 d'emb\u00fbches et de rechutes.\r\nReportage: Arnaud Robert\r\nR\u00e9alisation: Rodolphe Bauchau\r\nProduction: Marc Giouse", "alternativeTitle": ["Vacarme du 01.06.2017", "H\u00d4PITAL MALEVOZ: Au bout de l'escalier / VAC_2017-06-01T13:04:15_vacarme", "Vacarme du 01.06.2017", "H\u00d4PITAL MALEVOZ: Au bout de l'escalier / VAC_2017-06-01T13:04:15_vacarme"], "alternativeExcerpt": ["4/5\nLorsqu\u02b9un patient affiche des envies irr\u00e9pressibles de suicide, la mort r\u00f4de dans l\u02b9h\u00f4pital. Comment les soignants g\u00e8rent-ils leur propre angoisse face \u00e0 cette menace r\u00e9currente? Comment les malades retrouvent-ils le d\u00e9sir de vivre? Un long chemin sem\u00e9 d\u02b9emb\u00fbches et de rechutes.\n\nReportage: Arnaud Robert\nR\u00e9alisation: Rodolphe Bauchau\nProduction: Marc Giouse", "4/5\nLorsqu\u02b9un patient affiche des envies irr\u00e9pressibles de suicide, la mort r\u00f4de dans l\u02b9h\u00f4pital. Comment les soignants g\u00e8rent-ils leur propre angoisse face \u00e0 cette menace r\u00e9currente? Comment les malades retrouvent-ils le d\u00e9sir de vivre? Un long chemin sem\u00e9 d\u02b9emb\u00fbches et de rechutes.\n\nReportage: Arnaud Robert\nR\u00e9alisation: Rodolphe Bauchau\nProduction: Marc Giouse"], "imageURL": "//www.rts.ch/8651389.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8631194", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Giouse, Marc", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marti, V\u00e9ronique", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Giouse, Marc", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marti, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8631194", "ece-8631193"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Les propri\u00e9taires font-ils de la r\u00e9sistance face aux baisses de loyer? L'interview de Fr\u00e9d\u00e9ric Dovat", "id": "sound-00E0C563-6597-4D9E-A472-CEBCC93B37CB", "durationSec": 458, "publicationDate": "2017-06-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Dovat, Fr\u00e9d\u00e9ric \r\nLes loyers devraient baisser en Suisse, avec un taux hypoth\u00e9caire de r\u00e9f\u00e9rence en recul de 1,75% \u00e0 1,5%, son niveau le plus bas depuis l'introduction de cet indice en 2008. L'interview de Fr\u00e9d\u00e9ric Dovat, secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de l'Union suisse des professionnels de l'immobilier (USPI).\r\n\r\n* * Les propri\u00e9taires font-ils de la r\u00e9sistance face aux baisses de loyer? L'interview de Fr\u00e9d\u00e9ric Dovat  \r\nUn \"hold-up\", un \"d\u00e9tournement de fond\"... Ce sont les mots tr\u00e8s durs des repr\u00e9sentants de l'ASLOCA contre les propri\u00e9taires immobiliers... L'association de d\u00e9fense des locataires estiment que ces derniers ont pay\u00e9 pas moins de 7 milliards en trop depuis 2009... Car le taux hypoth\u00e9caire de r\u00e9f\u00e9rence a continuellement baiss\u00e9 ces derni\u00e8res ann\u00e9es, or les loyers n'ont pas suivi cette \u00e9volution... La pression est donc tr\u00e8s forte sur les propri\u00e9taires, alors que le taux hypoth\u00e9caire s'appr\u00eate \u00e0 atteindre demain un taux historiquement bas, \u00e0 1,5%... C'est le moment, plus que jamais, d'exiger une baisse de loyer... Reste maintenant \u00e0 savoir si les propritaires l'entendront de cette oreille... \r\nBonsoir Fr\u00e9d\u00e9ric Dovat, vous \u00eates le secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de l'USPI Suisse, l'Union suisse des professionnels de l'immobilier.\r\nLa premi\u00e8re r\u00e9action des milieux immobiliers, ce matin, a \u00e9t\u00e9 plut\u00f4t d\u00e9fensive: en clair, il n'y aura pas de r\u00e9duction automatique de loyer... C'est un peu la panique chez les propri\u00e9taires?\r\nAvec cette baisse d'un quart de point du taux hypoth\u00e9caire, les propri\u00e9taires vont quand m\u00eame se retrouver sous pression comme jamais... \u00e7a va \u00eatre de plus en plus dure de faire entendre leurs arguments!\r\nOn le disait au d\u00e9but de l'\u00e9mission en Suisse, les locataires consacrent en moyenne 18% de leur revenu au logement. C'est presque 2 fois plus que ce qu'un propri\u00e9taire d\u00e9pense chaque mois... Est-ce qu'il n'est pas temps quand m\u00eame de r\u00e9duire cet \u00e9cart?\r\nLes locataires n'osent souvent pas \u00e9crire \u00e0 leur bailleur pour demander des adaptations de leur loyer. Ils craignent de se retrouver sur une liste noire... Vous pouvez les rassurer sur ce point?\r\nDonc pas de liste noire \u00e9chang\u00e9e entre les r\u00e9gies? C'est une l\u00e9gende urbaine?\r\nIl y a des velleit\u00e9s au Parlement pour que les loyers soient automatiquement adapt\u00e9 au taux hypoth\u00e9caire, sans que le locataire doivent en faire la demande... Pourquoi ne soutenez-vous pas?\r\nMais \u00e7a irait aussi dans l'autre sens: quand les taux remonteront, pas besoin de jusitifer pourquoi vous devez augmenter les loyers!", "alternativeExcerpt": ["Les loyers devraient baisser en Suisse, avec un taux hypoth\u00e9caire de r\u00e9f\u00e9rence en recul de 1,75% \u00e0 1,5%, son niveau le plus bas depuis l'introduction de cet indice en 2008. L\u2019interview de Fr\u00e9d\u00e9ric Dovat, secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de l'Union suisse des professionnels de l'immobilier (USPI)."], "alternativeTitle": ["Les propri\u00e9taires font-ils de la r\u00e9sistance face aux baisses de loyer? L\u2019interview de Fr\u00e9d\u00e9ric Dovat / FOR_2017-06-01T18:02:00_developpement-2", "Forum du 01.06.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8669990.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8649783", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Malik, Renaud", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8649769"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Happy Culture", "source": "siranau", "title": "La belle vid\u00e9o de St\u00e9phane Laurenceau 01.06.2017", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-16D2B034-2A77-4E94-AF5F-BE25B5B83197", "durationSec": 131, "publicationDate": "2017-06-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["La belle vid\u00e9o de St\u00e9phane Laurenceau", "La belle vid\u00e9o de St\u00e9phane Laurenceau / HAP_2017-06-01T18:20:00_la-belle-video-de-stephane-laurenceau", "La belle vid\u00e9o de St\u00e9phane Laurenceau / HAP_2017-06-01T18:20:00_la-belle-video-de-stephane-laurenceau"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8630922", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5630112.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8630922", "ece-8630916"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Orties", "source": "siranau", "title": "Les Orties : Les ricains ", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-F51C1ADE-0BB2-4FDD-8859-D86C36320D00", "durationSec": 376, "publicationDate": "2017-06-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Am\u00e9ricains"], "alternativeTitle": ["Les Orties", "Les Orties - Les Am\u00e9ricains", "Les Orties / SUPER_2017-06-01T16:45:00_les-orties", "Les Orties / SUPER_2017-06-01T16:45:00_les-orties"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8630993", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7491454.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marguet, Yann", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8630993", "ece-8630987"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Un pont pour la travers\u00e9e du Lac \u00e0 Gen\u00e8ve? L'interview de Daniel Zaugg", "id": "sound-AF78D08F-B017-4851-BFDE-9C2F8B65E6F2", "durationSec": 383, "publicationDate": "2017-06-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "L'option d'un pont semble se dessiner pour la travers\u00e9e du lac \u00e0 Gen\u00e8ve, d'apr\u00e8s l'\u00e9tat actuel des travaux de la commission consultative. L'interview de Daniel Zaugg, ancien d\u00e9put\u00e9 PLR, auteur du projet de travers\u00e9e du lac.\r\n\r\n* * Un pont pour la travers\u00e9e du Lac \u00e0 Gen\u00e8ve? L'interview de Daniel Zaugg  \r\nIl est vraisemblable cependant qu'une majorit\u00e9 de la commission se raliera au choix du plus raisonnable, soit le Pont.\r\n SLV Daniel Zaugg en direct du studio Gen\u00e8ve ** 60\r\nOn accueille tout de suite Daniel Zaugg, ancien d\u00e9put\u00e9 PLR, auteur de ce projet de Travers\u00e9e du Lac. Daniel Zaugg, bonsoir!\r\nLe pont, c'est la meilleure option \u00e0 vos yeux?\r\nMais on l'a entendu, les risques de recours sont tr\u00e8s importants, notamment sur la Rive Gauche...\r\nC'est le d\u00e9but d'un long chemin de croix?\r\nL'office f\u00e9d\u00e9ral des routes vient d'\u00eatre auditionn\u00e9, il dit qu'au mieux, on ne verra rien avant 2040... Pas tr\u00e8s encourageant?\r\nDes millions de cr\u00e9dit d'\u00e9tude, \u00e7a aussi vous pensez que \u00e7a va passer la rampe?\r\nOn entendait hier Mathias Buschbeck, membre de la comission et d\u00e9put\u00e9 Verts dire sur nos ondes que le projet est mort. Vous ne voulez pas vous r\u00e9soudre \u00e0 tirer la prise?\r\n- Ou envisager plus simplement d'autres solutions plus rapides et moins co\u00fbteuses. Un bac par exemple, comme \u00e7a se fait pratiquement partout ailleurs (lacs italiens, suisses al\u00e9maniques...)?\r\n- Qu'est-ce qui nous dit que cet ouvrage servira encore \u00e0 quelque chose en terme de mobilit\u00e9 d'ici 20, 30, 40 ans?", "alternativeExcerpt": ["L\u2019option d\u2019un pont semble se dessiner pour la travers\u00e9e du lac \u00e0 Gen\u00e8ve, d\u2019apr\u00e8s l\u2019\u00e9tat actuel des travaux de la commission consultative. L\u2019interview de Daniel Zaugg, ancien d\u00e9put\u00e9 PLR, auteur du projet de travers\u00e9e du lac."], "alternativeTitle": ["Un pont pour la travers\u00e9e du Lac \u00e0 Gen\u00e8ve? L\u2019interview de Daniel Zaugg / FOR_2017-06-01T18:08:00_developpement-5", "Forum du 01.06.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8669540.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8649783", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ancien d\u00e9put\u00e9 PLR GE", "name": "Zaugg, Daniel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Malik, Renaud", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8649782"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Versus-penser", "source": "siranau", "title": "Orient-Occident: quel dialogue?", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6B462620-1065-4AC3-9C7A-D7CD44AEE3B4", "thematicGeographicals": ["Azerba\u00efdjan", "Iran"], "durationSec": 2578, "publicationDate": "2017-06-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["anthropologie", "exil"], "excerpt": "Les rencontres Orient Occident du Ch\u00e2teau Mercier \u00e0 Sierre sont n\u00e9es en 2012 du d\u00e9sir de s'ouvrir aux cultures du bassin m\u00e9diterran\u00e9en et d'offrir une plate-forme de rencontres et de dialogues \u00e0 travers un ensemble de manifestations conjuguant art et pens\u00e9e, dans un esprit d'ouverture \u00e0 l'autre. La d\u00e9gradation de la situation au Moyen Orient et en Europe a conduit \u00e0 progressivement \u00e9largir le champ des domaines explor\u00e9s aux enjeux de la g\u00e9opolitique. Parmi les invit\u00e9es de l'\u00e9dition 2017, l'essayiste et romanci\u00e8re d'origine iranienne Chahddortt  Djavann dont le dernier livre passe au crible l'id\u00e9ologie islamiste et qui est l'invit\u00e9e en direct de \"Versus Penser\".\r\ndu 24 mai au 3 juin 2017: \"Rencontres Orient-Occident\", \u00e0 la Fondation Ch\u00e2teau Mercier \u00e0 Sierre, VS\r\nA lire: - \"Comment lutter efficacement contre l'id\u00e9ologie islamique\" par Chahdortt Djavann aux \u00e9ditions Grasset, 2016. - \"Les putes voil\u00e9es n'iront jamais au paradis\", Chahdortt Djavann, Editions Grasset, 2016.", "alternativeExcerpt": ["Les rencontres Orient Occident du Ch\u00e2teau Mercier \u00e0 Sierre sont n\u00e9es en 2012 du d\u00e9sir de s'ouvrir aux cultures du bassin m\u00e9diterran\u00e9en et d'offrir une plate-forme de rencontres et de dialogues \u00e0 travers un ensemble de manifestations conjuguant art et pens\u00e9e, dans un esprit d'ouverture \u00e0 l'autre. La d\u00e9gradation de la situation au Moyen Orient et en Europe a conduit \u00e0 progressivement \u00e9largir le champ des domaines explor\u00e9s aux enjeux de la g\u00e9opolitique.\nParmi les invit\u00e9es de l'\u00e9dition 2017, l'essayiste et romanci\u00e8re d'origine iranienne Chahddortt  Djavann dont le dernier livre passe au crible l'id\u00e9ologie islamiste et qui est l'invit\u00e9e en direct de \"Versus Penser\".\ndu 24 mai au 3 juin 2017: \"Rencontres Orient-Occident\", \u00e0 la Fondation Ch\u00e2teau Mercier \u00e0 Sierre, VS\nA lire: \n- \"Comment lutter efficacement contre l'id\u00e9ologie islamique\" par Chahdortt Djavann aux \u00e9ditions Grasset, 2016\n- \"Les putes voil\u00e9es n'iront jamais au paradis\", Chahdortt Djavann, Editions Grasset, 2016\nPar Nicole Duparc, et la collaboration de Nicole Corpataux", "Les rencontres Orient Occident du Ch\u00e2teau Mercier \u00e0 Sierre sont n\u00e9es en 2012 du d\u00e9sir de s'ouvrir aux cultures du bassin m\u00e9diterran\u00e9en et d'offrir une plate-forme de rencontres et de dialogues \u00e0 travers un ensemble de manifestations conjuguant art et pens\u00e9e, dans un esprit d'ouverture \u00e0 l'autre. La d\u00e9gradation de la situation au Moyen Orient et en Europe a conduit \u00e0 progressivement \u00e9largir le champ des domaines explor\u00e9s aux enjeux de la g\u00e9opolitique.\nParmi les invit\u00e9es de l'\u00e9dition 2017, l'essayiste et romanci\u00e8re d'origine iranienne Chahddortt  Djavann dont le dernier livre passe au crible l'id\u00e9ologie islamiste et qui est l'invit\u00e9e en direct de \"Versus Penser\".\ndu 24 mai au 3 juin 2017: \"Rencontres Orient-Occident\", \u00e0 la Fondation Ch\u00e2teau Mercier \u00e0 Sierre, VS\nA lire: \n- \"Comment lutter efficacement contre l'id\u00e9ologie islamique\" par Chahdortt Djavann aux \u00e9ditions Grasset, 2016\n- \"Les putes voil\u00e9es n'iront jamais au paradis\", Chahdortt Djavann, Editions Grasset, 2016\nPar Nicole Duparc, et la collaboration de Nicole Corpataux", "Les rencontres Orient Occident du Ch\u00e2teau Mercier \u00e0 Sierre sont n\u00e9es en 2012 du d\u00e9sir de s'ouvrir aux cultures du bassin m\u00e9diterran\u00e9en et d'offrir une plate-forme de rencontres et de dialogues \u00e0 travers un ensemble de manifestations conjuguant art et pens\u00e9e, dans un esprit d'ouverture \u00e0 l'autre. La d\u00e9gradation de la situation au Moyen Orient et en Europe a conduit \u00e0 progressivement \u00e9largir le champ des domaines explor\u00e9s aux enjeux de la g\u00e9opolitique.\nParmi les invit\u00e9es de l'\u00e9dition 2017, l'essayiste et romanci\u00e8re d'origine iranienne Chahddortt  Djavann dont le dernier livre passe au crible l'id\u00e9ologie islamiste et qui est l'invit\u00e9e en direct de \"Versus Penser\".\ndu 24 mai au 3 juin 2017: \"Rencontres Orient-Occident\", \u00e0 la Fondation Ch\u00e2teau Mercier \u00e0 Sierre, VS\nA lire: \n- \"Comment lutter efficacement contre l'id\u00e9ologie islamique\" par Chahdortt Djavann aux \u00e9ditions Grasset, 2016\n- \"Les putes voil\u00e9es n'iront jamais au paradis\", Chahdortt Djavann, Editions Grasset, 2016\nPar Nicole Duparc, et la collaboration de Nicole Corpataux"], "alternativeTitle": ["Orient-Occident: quel dialogue?", "Orient-Occident: quel dialogue? / VSS_2017-06-01T09:10:00_versus-penser", "Orient-Occident: quel dialogue? / VSS_2017-06-01T09:10:00_versus-penser"], "imageURL": "//www.rts.ch/8665824.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8630879", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "essayiste, romanci\u00e8re", "name": "Djavann, Chahdortt", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Duparc, Nicole", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Duparc, Nicole", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Durand-Vallade, Mich\u00e8le", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8630879", "ece-8630874"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "L'invit\u00e9", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9 : Pierre Mauron, membre du comit\u00e9 suisse de l'ASLOCA", "genres": ["Interview"], "id": "sound-DA3E90FD-1488-42E6-817F-1CFDC042A10C", "durationSec": 620, "publicationDate": "2017-06-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Pierre Mauron, membre du comit\u00e9 suisse de l'ASLOCA", "Pierre Mauron, membre du comit\u00e9 suisse de l'ASLOCA / RVA3_2017-06-01T07:16:21_l-invite", "Pierre Mauron, membre du comit\u00e9 suisse de l'ASLOCA / RVA3_2017-06-01T07:16:21_l-invite"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8630972", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8256765.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Luis, Benjamin", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8630972", "ece-8630956"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "L'\u00e9cole de demain (4/5): L'informatique comme outil p\u00e9dagogique", "genres": ["Interview"], "id": "sound-03284100-988E-48A1-8999-48A646A17C91", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 554, "publicationDate": "2017-06-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9ducation", "enseignement obligatoire", "p\u00e9dagogie", "informatique \u00e0 l'\u00e9cole"], "excerpt": "Au Coll\u00e8ge Champittet, un coll\u00e8ge priv\u00e9 \u00e0 Pully, un groupe de professeurs a mis en place un projet de blended learning ou apprentissage hybride: un mode d'apprentissage qui combine l'enseignement traditionnel, en classe, avec l'apprentissage en ligne, \u00e0 la maison.", "alternativeExcerpt": ["InterCit\u00e9s vous propose cette semaine une s\u00e9rie de quatre \u00e9pisodes d\u00e9di\u00e9s \u00e0 l'\u00e9cole de demain. Le quatri\u00e8me \u00e9pisode s'int\u00e9resse \u00e0 l'informatique en tant qu'outil p\u00e9dagogique. Interview de Catherine El Bez, ing\u00e9nieure p\u00e9dagogique rattach\u00e9e \u00e0 la formation continue UNIL-EPFL.", "InterCit\u00e9s vous propose cette semaine une s\u00e9rie de cinq \u00e9pisodes d\u00e9di\u00e9s \u00e0 l'\u00e9cole de demain. Le quatri\u00e8me \u00e9pisode s'int\u00e9resse \u00e0 l'informatique en tant qu'outil p\u00e9dagogique. Interview de Catherine El Bez, ing\u00e9nieure p\u00e9dagogique rattach\u00e9e \u00e0 la formation continue UNIL-EPFL.", "InterCit\u00e9s vous propose cette semaine une s\u00e9rie de cinq \u00e9pisodes d\u00e9di\u00e9s \u00e0 l'\u00e9cole de demain. Le quatri\u00e8me \u00e9pisode s'int\u00e9resse \u00e0 l'informatique en tant qu'outil p\u00e9dagogique. Interview de Catherine El Bez, ing\u00e9nieure p\u00e9dagogique rattach\u00e9e \u00e0 la formation continue UNIL-EPFL."], "alternativeTitle": ["InterCit\u00e9s - L'\u00e9cole de demain (4/4): L'informatique comme outil p\u00e9dagogique: l'interview de Catherine El Bez", "InterCit\u00e9s - L'\u00e9cole de demain (4/5): L'informatique comme outil p\u00e9dagogique: l'interview de Catherine El Bez / JDM_2017-06-01T06:18:00_intercites", "InterCit\u00e9s - L'\u00e9cole de demain (4/5): L'informatique comme outil p\u00e9dagogique: l'interview de Catherine El Bez / JDM_2017-06-01T06:18:00_intercites"], "imageURL": "//www.rts.ch/6318489.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8649817", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ing\u00e9nieure p\u00e9dagogique rattach\u00e9e \u00e0 la formation continue UNIL-EPFL", "name": "El Bez, Catherine", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9l\u00e8ves du coll\u00e8ge Champittet", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "coordinateur technique au Coll\u00e8ge Champittet", "name": "Roberts, Mathieu", "type": "Participant"}, {"role": "professeure de sciences au Coll\u00e8ge Champittet", "name": "Balduc, Nathalie", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Degott, Camille", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8649817", "ece-8649798"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Cadeau musical", "source": "siranau", "title": "Cadeau musical : Camille \"Fontaine de lait\" ", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-E1DAA8D9-B679-4F62-8874-1DF0532C1A95", "durationSec": 403, "publicationDate": "2017-06-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Camille", "Dalmais, Camille"], "thematicThemes": ["musique", "chanson fran\u00e7aise"], "alternativeTitle": ["Cadeau musical", "Cadeau musical / OTWO_2017-06-01T09:30:00_cadeau-musical", "Cadeau musical / OTWO_2017-06-01T09:30:00_cadeau-musical"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8631007", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7966467.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Doquin, Julien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8631007", "ece-8630997"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Rencard en terre pas connue", "source": "siranau", "title": "Rencard en terre pas connue : Gilles St\u00e9phane (1/2)", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-620AA431-A6C1-4137-A481-B0286CE9795F", "durationSec": 249, "publicationDate": "2017-06-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["RTPC : Gilles St\u00e9phane (1/2)", "RTPC : Gilles St\u00e9phane (1/2) / SUPER_2017-06-01T16:18:11_rencard-en-terre-pas-connue", "RTPC : Gilles St\u00e9phane (1/2) / SUPER_2017-06-01T16:18:11_rencard-en-terre-pas-connue"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8630990", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7015959.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Michoud, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8630990", "ece-8630981"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Rencard en terre pas connue", "source": "siranau", "title": "Rencard en terre pas connue2 : RTPC : Gilles St\u00e9phane (2/2)", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-F8D4D83E-9C20-42C2-9B95-9BB1FEE460F2", "durationSec": 233, "publicationDate": "2017-06-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["RTPC : Gilles St\u00e9phane (2/2)", "RTPC : Gilles St\u00e9phane (2/2) / SUPER_2017-06-01T16:25:29_rencard-en-terre-pas-connue", "RTPC : Gilles St\u00e9phane (2/2) / SUPER_2017-06-01T16:25:29_rencard-en-terre-pas-connue"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8630989", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7015959.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Michoud, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8630989", "ece-8630980"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Moinat", "source": "siranau", "title": "Les Moinat : Alain a achet\u00e9 une table de jardin de ping-pong ", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-DEB28900-6A6C-4BAB-984D-58ADDC4A5C20", "durationSec": 149, "publicationDate": "2017-06-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Les Moinat", "Les Moinat / OTWO_2017-06-01T10:30:00_les-moinat", "Les Moinat / OTWO_2017-06-01T10:30:00_les-moinat"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8631010", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7966509.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Doquin, Julien", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8631010", "ece-8631001"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de Georges Baumgartner : \"Musume Dojoji\" de Tamasaburo et \"Yellow Story\" de Thierry Lang", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F028916E-01D4-4388-B39F-A11723EC26E1", "thematicGeographicals": ["Tokyo", "Japon"], "durationSec": 254, "publicationDate": "2017-06-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Baumgartner, Georges"], "thematicThemes": ["musique"], "excerpt": "Georges Baumgartner parle de l'acteur de kabuki Tamasaburo et de sa d\u00e9couverte, au Japon de Thierry Lang ", "alternativeExcerpt": ["- \"Musume Dojoji\", Tamasaburo - \"Yellow Story\", Thierry Lang", "- \"Musume Dojoji\", Tamasaburo \n- \"Yellow Story\", Thierry Lang", "- \"Musume Dojoji\", Tamasaburo \n- \"Yellow Story\", Thierry Lang"], "alternativeTitle": ["MP3 - Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de Georges Baumgartner", "MP3 - Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de Georges Baumgartner / JDM_2017-06-01T06:51:00_mp3", "MP3 - Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de Georges Baumgartner / JDM_2017-06-01T06:51:00_mp3"], "imageURL": "//www.rts.ch/8468096.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8649813", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "correspondant RTS au Japon", "name": "Baumgartner, Georges", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Milasevic, Lorence", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8649813", "ece-8649795"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Happy Culture", "source": "siranau", "title": "Happy Pics2 : Paco Pomet", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-BF8F3AFE-8336-48D5-92D6-4D4EAAE66F66", "durationSec": 143, "publicationDate": "2017-06-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\"Happy Culture\" vous ouvre les portes du studio de l'artiste espagnol Paco Pomet, hallucinations visuelles d\u00e9stabilisantes \u00e0 la cl\u00e9. La grande sp\u00e9cialit\u00e9 de l'artiste est de r\u00e9aliser des reproductions de photographies anciennes, souvent des photos en noir et blanc trouv\u00e9es dans de vieux magazines. Les copies sont tr\u00e8s fid\u00e8les \u00e0 un ou deux d\u00e9tails pr\u00e8s. Car pour chaque tableau, Paco ajoute sa petite touche perso, une touche surr\u00e9aliste, dr\u00f4le ou d\u00e9cal\u00e9e.\r\nEn rediffusion de l'\u00e9mission du 22 septembre 2015", "alternativeExcerpt": ["\"Happy Culture\" vous ouvre les portes du studio de l\u2019artiste espagnol Paco Pomet, hallucinations visuelles d\u00e9stabilisantes \u00e0 la cl\u00e9. La grande sp\u00e9cialit\u00e9 de l'artiste est de r\u00e9aliser des reproductions de photographies anciennes, souvent des photos en noir et blanc trouv\u00e9es dans de vieux magazines. Les copies sont tr\u00e8s fid\u00e8les \u00e0 un ou deux d\u00e9tails pr\u00e8s. Car pour chaque tableau, Paco ajoute sa petite touche perso, une touche surr\u00e9aliste, dr\u00f4le ou d\u00e9cal\u00e9e.\n\nEn rediffusion de l'\u00e9mission du 22 septembre 2015", "\"Happy Culture\" vous ouvre les portes du studio de l\u2019artiste espagnol Paco Pomet, hallucinations visuelles d\u00e9stabilisantes \u00e0 la cl\u00e9. La grande sp\u00e9cialit\u00e9 de l'artiste est de r\u00e9aliser des reproductions de photographies anciennes, souvent des photos en noir et blanc trouv\u00e9es dans de vieux magazines. Les copies sont tr\u00e8s fid\u00e8les \u00e0 un ou deux d\u00e9tails pr\u00e8s. Car pour chaque tableau, Paco ajoute sa petite touche perso, une touche surr\u00e9aliste, dr\u00f4le ou d\u00e9cal\u00e9e.\n\nEn rediffusion de l'\u00e9mission du 22 septembre 2015", "\"Happy Culture\" vous ouvre les portes du studio de l\u2019artiste espagnol Paco Pomet, hallucinations visuelles d\u00e9stabilisantes \u00e0 la cl\u00e9. La grande sp\u00e9cialit\u00e9 de l'artiste est de r\u00e9aliser des reproductions de photographies anciennes, souvent des photos en noir et blanc trouv\u00e9es dans de vieux magazines. Les copies sont tr\u00e8s fid\u00e8les \u00e0 un ou deux d\u00e9tails pr\u00e8s. Car pour chaque tableau, Paco ajoute sa petite touche perso, une touche surr\u00e9aliste, dr\u00f4le ou d\u00e9cal\u00e9e.\n\nEn rediffusion de l'\u00e9mission du 22 septembre 2015"], "alternativeTitle": ["Paco Pomet", "Paco Pomet / HAP_2017-06-01T18:40:00_happy-pics", "Paco Pomet / HAP_2017-06-01T18:40:00_happy-pics"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8630921", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5630108.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8630921", "ece-8630915"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "1er d\u00e9veloppement : Un texte du Conseil de l'Europe contre les violences domestiques consid\u00e9r\u00e9 comme discriminatoire par certains", "id": "sound-E6D5B4CC-EFB0-4C78-B6F4-4EB0DBFD1661", "durationSec": 392, "publicationDate": "2017-06-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Cesalli, S\u00e9verine \r\nLa Suisse va ratifier la convention d'Istanbul qui vise \u00e0 lutter contre les agressions \u00e0 l'\u00e9gard des femmes et la violence domestique. Mais certaines associations de d\u00e9fense estiment que le texte est discriminatoire car il ne tient pas compte de la violence faite aux hommes. Interview de S\u00e9verine Cesalli, p\u00e9dopsychiatre, vice-pr\u00e9sidente de l'association Donna2.\r\n\r\n* * Un texte du Conseil de l'Europe contre les violences domestiques consid\u00e9r\u00e9 comme discriminatoire par certains  Invit\u00e9e: S\u00e9verine Cesalli, vice-pr\u00e9sidente de l'association Donna2 et p\u00e9dopsychiatre \u00e0 Martigny. ** 72 ** 24)\r\nLa Suisse va ratifier la convention d'Istanbul sur la violence \u00e0 l'\u00e9gard des femmes. Les deux chambres du parlement ont approuv\u00e9 l'adh\u00e9sion \u00e0 ce texte issu du Conseil de l'Europe. La convention vise \u00e0 lutter contre les agressions \u00e0 l'\u00e9gard des femmes et la violence domestique. Mais les associations de d\u00e9fense sont divis\u00e9es. Si certaines applaudissent, d'autres, au contraire, estiment que le texte est discriminatoire, car il ne tient pas compte de la violence faite aux hommes.\r\nBonjour S\u00e9verine Cesalli (prononcer Tch\u00e9zalli). Vous \u00eates p\u00e9dopsychiatre, et surtout vice-pr\u00e9sidente de l'association Donna2 (prononcer Donna Due), un collectif qui d\u00e9fend les femmes et les hommes qui constituent une famille recompos\u00e9e... pour r\u00e9sumer.\r\n-Votre association \u00e9tait pr\u00e9cis\u00e9ment nuanc\u00e9e vis-\u00e0-vis de cette convention d'Istanbul... Selon vous, ce texte rate sa cible? Il veut combattre les discriminations, mais il est discriminatoire en m\u00eame temps?\r\n-Mais c'est un fait: les femmes sont tout de m\u00eame plus souvent victimes de violences conjugales (par exemple) que les hommes? ((25% d'hommes victimes, selon l'OFS))\r\n-Pour vous, la convention d'Istanbul renforce donc les st\u00e9r\u00e9otypes \u00e0 l'\u00e9gard des hommes. C'est \u00e7a qui est probl\u00e9matique?\r\n-Mais est-ce que la Suisse aurait pu se permettre de refuser d'adh\u00e9rer \u00e0 cette convention? Quelle image vis-\u00e0-vis des pays \u00e9trangers? ((d'autant que la Suisse a particip\u00e9 activement \u00e0 la r\u00e9daction du texte))\r\n-On parle de violence conjugale, mais aussi de violences tout court... Y compris chez les jeunes hommes et les gar\u00e7ons. Un vrai probl\u00e8me de soci\u00e9t\u00e9? Vous vous en rendez compte dans votre cabinet, vous qui \u00eates p\u00e9dopsychiatre?\r\n-Ces gar\u00e7ons en souffrent, de ces st\u00e9r\u00e9otypes?\r\n((D\u00e9p\u00eache ATS d'hier:\r\nBerne (ats) La violence faite aux femmes doit \u00eatre combattue selon des normes semblables en Europe. Apr\u00e8s le Conseil des Etats, le National a soutenu par 123 voix contre 50 la ratification de la convention d'Istanbul du Conseil de l'Europe.\r\nTous les partis, hormis l'UDC, ont fait valoir mercredi que la violence domestique est un probl\u00e8me plan\u00e9taire dont la Suisse n'est pas \u00e9pargn\u00e9e: 41 cas par jour ont \u00e9t\u00e9 signal\u00e9s en 2016, soit pr\u00e8s de 15'000 sur toute l'ann\u00e9e. Dix-neuf personnes, dont 18 femmes, en sont mortes.\r\n\"Lutter contre les violences faites aux femmes est un engagement n\u00e9cessaire\", ont d\u00e9clar\u00e9 les rapporteurs de la commission. En ratifiant la convention, la Suisse donne un signal fort et montre l'exemple aux autres pays.\r\nPour Yves Nidegger (UDC/GE), la violence n'est, au contraire, pas un probl\u00e8me helv\u00e9tique. La convention ne fait donc pas sens, d'autant plus que le droit suisse r\u00e9alise d\u00e9j\u00e0 tout ce que le texte demande. Il a \u00e9galement reproch\u00e9 le fait que les hommes et gar\u00e7ons soient \u00e9cart\u00e9s de la convention. Ce qu'a imm\u00e9diatement contest\u00e9 Mathias Reynard (PS/VS) en citant la page correspondante.\r\nEn ratifiant le texte, la Suisse s'enferme dans un sch\u00e9ma r\u00e9gressif, selon M. Nidegger. \"Au contraire, pour montrer l'exemple, on ne devrait pas signer la convention.\"\"Ce serait pitoyable\", a contre-argument\u00e9 Christa Markwalder (PLR/BE). En outre, la Suisse a largement contribu\u00e9 \u00e0 l'\u00e9laboration de la convention.\r\nUne femme sur trois\r\n\"Ce serait tr\u00e8s dommageable pour l'image de notre pays\", a rench\u00e9ri la ministre de justice et police Simonetta Sommaruga. La Suisse ne peut pas simplement signer des conventions quand cela lui rapporte de l'argent, il faut \u00eatre solidaire.\r\nLa violence se trouve partout, dans toutes les cultures et parmi tous les \u00e2ges. Une femme sur trois y est confront\u00e9e au cours de sa vie. Lorsque l'on regarde les chiffres, il est difficile de croire que la Suisse n'a aucun probl\u00e8me, a-t-elle conclu.\r\nLa convention n'entra\u00eenera pas de modifications l\u00e9gislatives. Elle permettra de r\u00e9duire les co\u00fbts li\u00e9s \u00e0 la violence faite aux femmes gr\u00e2ce \u00e0 une meilleure coordination. Les Verts sont n\u00e9anmoins \u00e9tonn\u00e9s que les victimes qui se r\u00e9fugient en Suisse n'aient pas le droit d'y rester et comptent interpeller le Conseil f\u00e9d\u00e9ral \u00e0 ce sujet, a annonc\u00e9 Sibel Arslan (Verts/BS).\r\nToutes formes de violence\r\nLa Suisse a sign\u00e9 la convention en septembre 2013, elle est entr\u00e9e en vigueur l'\u00e9t\u00e9 suivant. Le texte vise \u00e0 prot\u00e9ger les femmes et les filles contre toutes les formes de violence. La violence psychologique, physique et sexuelle, le harc\u00e8lement, les mariages forc\u00e9s, les mutilations g\u00e9nitales f\u00e9minines, les avortements et st\u00e9rilisations forc\u00e9s y sont d\u00e9clar\u00e9s punissables p\u00e9nalement.\r\nLa convention a aussi pour but d'\u00e9liminer la discrimination des femmes et de promouvoir l'\u00e9galit\u00e9 entre les sexes. Dans le domaine des migrations et de l'asile, elle demande des titres de s\u00e9jour ind\u00e9pendants pour les victimes.\r\nLes Etats qui ont adopt\u00e9 le texte doivent prendre des mesures pour pr\u00e9venir la violence et prot\u00e9ger les victimes. La convention encourage les programmes de sensibilisation, la formation de professionnels, les traitements pour les auteurs d'actes de violence et la collaboration avec les ONG. Un nombre suffisant d'h\u00e9bergements o\u00f9 trouver refuge et un num\u00e9ro de t\u00e9l\u00e9phone national d'aide doivent \u00eatre mis sur pied.))", "alternativeExcerpt": ["La Suisse va ratifier la convention d'Istanbul qui vise \u00e0 lutter contre les agressions \u00e0 l'\u00e9gard des femmes et la violence domestique. Mais certaines associations de d\u00e9fense estiment que le texte est discriminatoire car il ne tient pas compte de la violence faite aux hommes. Interview de S\u00e9verine Cesalli, p\u00e9dopsychiatre, vice-pr\u00e9sidente de l'association Donna2."], "alternativeTitle": ["Un texte du Conseil de l'Europe contre les violences domestiques consid\u00e9r\u00e9 comme discriminatoire par certains / JDM_2017-06-01T07:15:00_1er-developpement", "Le Journal du matin du 01.06.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8372943.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8649814", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gueissaz, Rouven", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8649806"]}, {"publicationChannelNames": ["Option Musique"], "program": "Panorama", "source": "siranau", "title": "Le magazine du jour", "id": "sound-0C55DC48-70DB-4993-92DB-500E4FB7D05E", "durationSec": 3407, "publicationDate": "2017-06-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Ils font l'actualit\u00e9 dans Panorama le jeudi 1er juin d\u00e8s 20 heures : CharlElie Couture, attendu au Corbak Festival de la Chaux-du-Milieu (du 31 mai au 3 juin) avec Olivia Ruiz, Mountain Men ou encore Aliose ; Garner pour la parution de son EP \" En plein cour \", de la chanson electro pop par un chanteur qui \u00e9coute autant William Sheller que Jay Jay Johanson ; Violett Pi, le projet de l'excentrique qu\u00e9b\u00e9cois Karl Gagnon, parfois compar\u00e9 \u00e0 une sorte de Philippe Katerine \u00e9cartel\u00e9 entre Klaus Nomi et Rage Against the Machine. tout un programme ; de nouveaux titres des belges de Balimurphy, de Kid Francescoli sur son album \" Play me again \" et de cette artiste compl\u00e8tement fan de folk qu'est Francesca Blanchard.", "alternativeTitle": ["Panorama du 01.06.2017", "Le magazine du jour / PAMA_2017-06-01T20:03:00_panorama", "Panorama du 01.06.2017", "Le magazine du jour / PAMA_2017-06-01T20:03:00_panorama"], "alternativeExcerpt": ["Ils font l\u02b9actualit\u00e9 dans Panorama le jeudi 1er juin d\u00e8s 20 heures : CharlElie Couture, attendu au Corbak Festival de la Chaux-du-Milieu (du 31 mai au 3 juin) avec Olivia Ruiz, Mountain Men ou encore Aliose ; Garner pour la parution de son EP \" En plein c\u0153ur \", de la chanson electro pop par un chanteur qui \u00e9coute autant William Sheller que Jay Jay Johanson ; Violett Pi, le projet de l\u02b9excentrique qu\u00e9b\u00e9cois Karl Gagnon, parfois compar\u00e9 \u00e0 une sorte de Philippe Katerine \u00e9cartel\u00e9 entre Klaus Nomi et Rage Against the Machine\u2026 tout un programme ; de nouveaux titres des belges de Balimurphy, de Kid Francescoli sur son album \" Play me again \" et de cette artiste compl\u00e8tement fan de folk qu\u02b9est Francesca Blanchard.", "Ils font l\u02b9actualit\u00e9 dans Panorama le jeudi 1er juin d\u00e8s 20 heures : CharlElie Couture, attendu au Corbak Festival de la Chaux-du-Milieu (du 31 mai au 3 juin) avec Olivia Ruiz, Mountain Men ou encore Aliose ; Garner pour la parution de son EP \" En plein c\u0153ur \", de la chanson electro pop par un chanteur qui \u00e9coute autant William Sheller que Jay Jay Johanson ; Violett Pi, le projet de l\u02b9excentrique qu\u00e9b\u00e9cois Karl Gagnon, parfois compar\u00e9 \u00e0 une sorte de Philippe Katerine \u00e9cartel\u00e9 entre Klaus Nomi et Rage Against the Machine\u2026 tout un programme ; de nouveaux titres des belges de Balimurphy, de Kid Francescoli sur son album \" Play me again \" et de cette artiste compl\u00e8tement fan de folk qu\u02b9est Francesca Blanchard."], "imageURL": "//www.rts.ch/1744841.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8631072", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "groupe (duo) fran\u00e7ais de blues-rock, ", "name": "Mountain Men", "type": "Participant"}, {"role": "Chanteur", "name": "Couture, Charl\u00e9lie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Grosjean, Eric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8631072", "ece-8631071"]}]}}