{"response": {"numFound": 24935, "start": 18100, "docs": [{"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "L'entrevue de la mort qui tue: Jean Gabin", "id": "sound-F17425A5-5648-4D10-9AD4-7FE8563EB227", "durationSec": 261, "publicationDate": "2017-03-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Disparu le 15 novembre 1976, l'immense acteur Jean Gabin \u00e9voque au micro de Rafael Wolf, pour \"L'entrevue de la mort qui tue\", ses grands classiques, ses grands amours et le cin\u00e9ma fran\u00e7ais actuel.", "alternativeExcerpt": ["Disparu le 15 novembre 1976, l'immense acteur Jean Gabin \u00e9voque au micro de Rafael Wolf, pour \"L'entrevue de la mort qui tue\", ses grands classiques, ses grands amours et le cin\u00e9ma fran\u00e7ais actuel."], "alternativeTitle": ["L\u02b9entrevue de la mort qui tue: Jean Gabin / VER_2017-03-20T16:51:45_l-entrevue-de-la-mort-qui-tue-jean-gabin", "Vertigo du 20.03.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8471297.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8438431", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8438429"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Paradiso (01.04.2011 -&gt;)", "source": "siranau", "title": "Paradiso", "id": "sound-19BA1DE6-7495-480B-BD3A-39109127AD1C", "durationSec": 3388, "publicationDate": "2017-03-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Emission sp\u00e9ciale sur la journ\u00e9e de la francophonie.\r\n\r\n* Infotrafic: 19:45:47-19:46:00 / * Emission sp\u00e9ciale sur la journ\u00e9e de la francophonie.", "alternativeTitle": ["Paradiso du 20.03.2017", "Paradiso du 20.03.2017", "Paradiso / RAP_2017-03-20T19:04:15_radio-paradiso", "Paradiso / RAP_2017-03-20T19:04:15_radio-paradiso"], "imageURL": "//www.rts.ch/1423730.image", "alternativeExcerpt": ["Emission sp\u00e9ciale sur la journ\u00e9e de la francophonie.", "Emission sp\u00e9ciale sur la journ\u00e9e de la francophonie."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8438398", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zitouni, Yann", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zitouni, Yann", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8438398", "ece-8438397"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Cin\u00e9ma: Raoul Peck: \"La pens\u00e9e de James Baldwin reste un choc\"", "id": "sound-5065AA8C-677D-472F-B857-395B185EE3D4", "durationSec": 378, "publicationDate": "2017-03-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Prim\u00e9 \u00e0 Toronto et Berlin, nomm\u00e9 aux Oscars, grand succ\u00e8s public aux Etats-Unis, le documentaire \"Je ne suis pas votre N\u00e8gre\", de Raoul Peck, vient de remporter \u00e0 Gen\u00e8ve le Prix Gilda Vieira de Mello lors du Festival international et forum sur les droits humains (FIFDH). Avec ce film, Raoul Peck remet au go\u00fbt du jour la pens\u00e9e d'un grand \u00e9crivain noir disparu en 1983, James Baldwin, qui analyse la question raciale aux Etats-Unis avec une acuit\u00e9 exceptionnelle. \"Les textes de Baldwin ont chang\u00e9 ma vie, explique Raoul Peck. Aujourd'hui, sa pens\u00e9e reste un choc.\" \r\nRapha\u00eble Bouchet l'a rencontr\u00e9.", "alternativeExcerpt": ["Prim\u00e9 \u00e0 Toronto et Berlin, nomm\u00e9 aux Oscars, grand succ\u00e8s public aux Etats-Unis, le documentaire \"Je ne suis pas votre N\u00e8gre\", de Raoul Peck, vient de remporter \u00e0 Gen\u00e8ve le Prix Gilda Vieira de Mello lors du Festival international et forum sur les droits humains (FIFDH). Avec ce film, Raoul Peck remet au go\u00fbt du jour la pens\u00e9e d'un grand \u00e9crivain noir disparu en 1983, James Baldwin, qui analyse la question raciale aux Etats-Unis avec une acuit\u00e9 exceptionnelle. \"Les textes de Baldwin ont chang\u00e9 ma vie, explique Raoul Peck. Aujourd'hui, sa pens\u00e9e reste un choc.\" \n\nRapha\u00eble Bouchet l'a rencontr\u00e9."], "alternativeTitle": ["Cin\u00e9ma: Raoul Peck: \"La pens\u00e9e de James Baldwin reste un choc\" / VER_2017-03-20T16:35:45_cinema-raoul-peck-la-pensee-de-james-bal", "Vertigo du 20.03.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8471195.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8438431", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Bouchet, Raphaele", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8438420"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "A l'abordage", "source": "siranau", "title": "Humans of Suisse Romande : Mounir, 31 ans, Lausanne", "id": "sound-84C66CD6-ACF9-4C6C-B224-44143DA1DFE3", "durationSec": 801, "publicationDate": "2017-03-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\nMounir travaille au Pink Beach \u00e0 Lausanne, le plus grand espace d'Europe o\u00f9 pratiquer sauna, jacuzzi, massages et concr\u00e9tiser selon ses envies des rencontres sexuelles, un lieu \u00e9tonnant, \" une bulle paradisiaque \" pour lui, faut dire que Mounir est tr\u00e8s \u00e0 l'aise avec la sexualit\u00e9\r\nSuivez-nous sur Instagram @humansofsuisse", "alternativeExcerpt": ["Mounir travaille au Pink Beach \u00e0 Lausanne, le plus grand espace d\u02b9Europe o\u00f9 pratiquer sauna, jacuzzi, massages et concr\u00e9tiser selon ses envies des rencontres sexuelles, un lieu \u00e9tonnant, \" une bulle paradisiaque \" pour lui, faut dire que Mounir est tr\u00e8s \u00e0 l\u02b9aise avec la sexualit\u00e9\nSuivez-nous sur Instagram @humansofsuisse"], "alternativeTitle": ["Humans of Suisse Romande : Mounir, 31 ans, Lausanne / ALA_2017-03-20T15:04:15_humans-of-suisse-romande-mounir-31-ans-l", "A l'abordage du 20.03.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8438444", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8272974.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8438435"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "Escalade dans la guerre au Y\u00e9men", "id": "sound-67CE7D53-90DC-4BC4-A26F-320A379646A7", "durationSec": 417, "publicationDate": "2017-03-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Tawakkol Karman, journaliste et activiste y\u00e9m\u00e9nite, prix nobel de la paix en 2011;Mohammed Asker, vice-ministre des droits de l'homme du Y\u00e9men\r\n10'000 personnes ont \u00e9t\u00e9 tu\u00e9es et des millions de civils ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9plac\u00e9s dans le conflit y\u00e9m\u00e9nite. L'envoy\u00e9 sp\u00e9cial de l'ONU constate une escalade militaire du conflit opposant le gouvernement soutenu par une coalition, sous commandement saoudien, et les rebelles Houthis soutenus par l'Iran.\r\n\r\n* * Escalade dans la guerre au Y\u00e9men LANCEMENT 2 / YEMEN\r\n***On ne sait toujours pas qui a men\u00e9 l'attaque d'un bateau rempli de r\u00e9fugi\u00e9s somaliens au large du Y\u00e9men, jeudi dernier. 42 personnes sont mortes sous les rafales tir\u00e9es d'un h\u00e9licopt\u00e8re de combat. Le Y\u00e9men, th\u00e9\u00e2tre de guerre sur lequel s'affrontent de multiples acteurs locaux et \u00e9trangers. Au moins 10'000 personnes ont d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 tu\u00e9es dans ce conflit, selon l'ONU. Sans compter les millions de civils d\u00e9plac\u00e9s, la famine...\r\nEt Dominique Choffat, on peut d\u00e9sormais parler d'escalade militaire:\r\nDIR STU LS\r\nEscalade militaire: voil\u00e0 le constat l\u00e2ch\u00e9 par l'envoy\u00e9 sp\u00e9cial de l'ONU au Y\u00e9men. \r\nIl faut dire que ce conflit oppose deux camps.\r\nVous avez d'un c\u00f4t\u00e9 une coalition militaire, sous commandement saoudien, sunnite donc, une coalition d'une dizaine de pays, qui est intervenue au Y\u00e9men. \r\nEt son objectif, \u00e0 cette coalition, c'est de soutenir le gouvernement y\u00e9m\u00e9nite face aux rebelles. \r\nEt d'un autre c\u00f4t\u00e9, vous avez la r\u00e9bellion conduite par des Houthis. Des Houtis soutenus par l'Iran, chiite. \r\nCe conflit a donc pris une autre dimension, bien au-del\u00e0 des fronti\u00e8res.\r\nUne guerre qui s'est intensifi\u00e9e, ces deux derni\u00e8res ann\u00e9es.\r\n*** Et ce sont les civils qui en paient le prix... \r\nEh bien oui: les deux tiers de la population souffre de la faim. \r\nPlus de 17 millions de personnes sont en situation d'ins\u00e9curit\u00e9 alimentaire grave. \r\nRaison pour laquelle un appel d'aide a \u00e9t\u00e9 lanc\u00e9 par la FAO, la f\u00e9d\u00e9ration de l'ONU pour l'alimentation et l'agriculture.\r\nMais c'est difficile d'expliquer le silence de la communaut\u00e9 internationale. \r\nC'est l'avis de Tawakkol Karman. Cette journaliste et activiste y\u00e9m\u00e9nite a re\u00e7u le prix nobel de la paix en 2011.\r\n ((SON 1 silence))\r\n***Cons\u00e9quence directe: une augmentation des op\u00e9rations militaires dans le pays. \r\nLes rebelles ont d'abord pris le contr\u00f4le de la capitale y\u00e9m\u00e9nite, Sanaa. C'\u00e9tait en septembre 2014.\r\nA partir de l\u00e0, les forces pro-gouvernementales ont gagn\u00e9 du terrain. \r\nElles ont re-conquis la ville de Mokha, sur la mer rouge, par exemple. \r\nMais pas sans faire des victimes parmi les civils. \r\nLe gouvernement a r\u00e9guli\u00e8rement \u00e9t\u00e9 critiqu\u00e9 par la commission des droits de l'homme, en raison de certains bombardements qui ont frapp\u00e9 des \u00e9coles ou des h\u00f4pitaux par exemple. \r\nMohammed Asker s'en explique. Il est le vice-ministre des droits de l'homme du Y\u00e9men. \r\n ((SON 2 dommages collat\u00e9raux))\r\n***Et les pourparlers de paix sont dans l'impasse...\r\nChaque partie refuse la feuille de route dessin\u00e9e par l'Organisation des Nations unies, qui pr\u00e9voit notamment la constitution d'un nouveau gouvernement, le retrait des rebelles, et une r\u00e9duction des pouvoirs pr\u00e9sidentiels. \r\nM\u00eame si la paix est souhait\u00e9e par la soci\u00e9t\u00e9 civile. \r\nMais pas \u00e0 n'importe quel prix, nous dit Tawakkol Karman.\r\n ((SON 3 pourparlers paix))\r\nLes deux parties en conflit ne se parlent plus. \r\nMais pour le vice-ministre des droits de l'homme Mohammed Asker, la responsabilit\u00e9 en incombe aux milices Houties.\r\n ((SON 4 r\u00e9solution du conflit))\r\nLes femmes, puisqu'on en parle, les femmes se battent pour d\u00e9fendre la paix au Y\u00e9men, tout comme les artistes. \r\n***Mais ces d\u00e9marches n'ont pas suffi \u00e0 restaurer le dialogue...\r\nTamakkol Karman en appelle donc \u00e0 l'action des organisations internationales, mais aussi de certains Etats.\r\n ((SON 5 appel Etats))\r\nParole de la prix nobel de la paix. \r\nEt ce qui est impressionnant, c'est sa capacit\u00e9 \u00e0 garder espoir. Elle veut croire \u00e0 une victoire de la libert\u00e9.\r\n***Tamakkol Karman \u00e9tait en Suisse pour le Festival du Film et Forum International sur les droits humains, qui s'est termin\u00e9 hier.\r\n>>> VIRGULE FRANCE", "alternativeExcerpt": ["10'000 personnes ont \u00e9t\u00e9 tu\u00e9es et des millions de civils ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9plac\u00e9s dans le conflit y\u00e9m\u00e9nite. L\u2019envoy\u00e9 sp\u00e9cial de l\u2019ONU constate une escalade militaire du conflit opposant le gouvernement soutenu par une coalition, sous commandement saoudien, et les rebelles Houthis soutenus par l\u2019Iran."], "alternativeTitle": ["Escalade dans la guerre au Y\u00e9men / TUM_2017-03-20T08:15:00_sequence-2", "Tout un monde du 20.03.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8377035.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8456695", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Choffat, Dominique", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8456689"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le Journal de 8h : Le Journal de 8h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Sandra Viscardi", "id": "sound-C482390E-7ADA-40C0-AF53-4B405A2CF31C", "durationSec": 605, "publicationDate": "2017-03-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : J\u00e9r\u00f4me Desmeules, co-pr\u00e9sident UDC;Stanislas Wawrinka, joueur de tennis suisse;Vivien Ballengegger, coordinateur du collectif contre la sp\u00e9culation sur les mati\u00e8res premi\u00e8res;Isabelle Lucas, docteure en histoire \u00e9conomique de l'universit\u00e9 de Lausanne;Max Hofmann, secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de la F\u00e9d\u00e9ration suisse des fonctionnaires de police\r\n\r\n\r\n* Infotrafic: 08:00:05-08:00:26 / * Le Journal de 8h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Sandra Viscardi (JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL INDIC) \r\n(8H(1) 16 FRANCE DEBAT TF1) 21H...ce soir sur TF1...les 5 favoris de la pr\u00e9sidentielle fran\u00e7aise face \u00e0 face...le premier grand d\u00e9bat...il y en aura 3 au total...\r\n En fait, il s'agit d'une premi\u00e8re dans l'histoire fran\u00e7aise : le premier d\u00e9bat AVANT le 1er tour. Jusqu'ici seul les c\u00e9l\u00e8bres duels d'entre-deux tours avaient lieu.\r\nPour cette premi\u00e8re, Marine Le Pen, Emmanuel Macron, Fran\u00e7ois Fillon, Benoit Hamon et Jean-Luc M\u00e9lanchon seront donc face \u00e0 face ce soir. C\u00e9line Tzaud.\r\n   55''\r\nA noter que TF1 a choisi de faire participer que les 5 candidats en t\u00eate des sondages. Un Choix critiqu\u00e9 par certains. Le candidat de Debout la France Nicolas Dupont-Aignan a intent\u00e9 un recours devant le conseil d'\u00e9tat...recours rejet\u00e9 jeudi dernier.\r\nJusqu'ici Marine Le Pen et Emmanuel Macron sont au coude \u00e0 coude dans les sondages....\r\n(8H(2) 10 ELEX VS AVENIR UDC IV DESMEULES) En Valais...l'\u00e9lection c'\u00e9tait hier...et c'est la giffle pour l'UDC...Oskar Freysinger est le premier ministre valaisan en exercice qui n'est pas r\u00e9\u00e9lu depuis 1937...son fauteuil...c'est le PLR Fr\u00e9d\u00e9ric Favre qui le r\u00e9cup\u00e8re...il si\u00e8gera aux c\u00f4t\u00e9s des 3 PDC et de la socialiste...\r\nL'UDC avait fait main basse sur le si\u00e8ge radical il y a 4 ans....c'est donc un retour de balancier...et l'abattement se mesurait hier soir au stamm de l'UDC o\u00f9 Yves Terrani a demand\u00e9 au co-pr\u00e9sident de ce parti, J\u00e9r\u00f4me Desmeules, si cette d\u00e9faite ne constituait pas mani\u00e8re de petite mort pour la formation politique qu'il dirige...\r\n  48''\r\nEn tout cas le ministre Oskar Freysinger a indiqu\u00e9 avant l'\u00e9lection qu'un \u00e9chec signifierait sa retraite politique...m\u00eame s'il demeure pour l'instant vice-pr\u00e9sident du parti national.\r\nEt ce 2\u00e8me tour qui a passionn\u00e9 les valaisans...avec une participation qui d\u00e9passe les 61%...sonne aussi le glas des ambitions politiques du socialiste St\u00e9phane Rossini...dernier hier et qui prend lui aussi sa retraite.\r\n(8H(3) 21 TENNIS IV WAWRINKA) Une victoire synonyme de glissade de la 10\u00e8me \u00e0 la 6\u00e8me place du classement mondial...Rodger Federer remporte le master 1000 d'Indian Wells en battant en 2 sets Stan Wawrinka....le roi Rodger est de retour....bien install\u00e9 dans la peau du favori pour le prochain master de Miami....d'autant plus que les num\u00e9ros un et deux mondiaux ne seront pas l\u00e0....Andy Murray et Novak Djokovic pansent leurs plaies!\r\nStan battu 6-4, 7-5. Le Vaudois se montre bon perdant, mais vrai d\u00e9\u00e7u...\r\n  18''\r\nDes propos recueillis par Georges Homsi.\r\n(8H(4) D4  SPECULATION MATIERES PREMIERES) Lausanne accueille, comme de coutume, le 6\u00e8me sommet mondial des mati\u00e8res premi\u00e8res et du n\u00e9goce en fin de semaine....du 25 au 27 mars; il est organis\u00e9 par le Financial Times. Une \u00e9dition qui a cette fois-ci une r\u00e9sonance toute particuli\u00e8re apr\u00e8s le vote populaire contre l'interdiction de la sp\u00e9culation sur les denr\u00e9es alimentaires en f\u00e9vrier dernier et le vote \u00e0 venir sur l'initiative pour des multinationales responsables d\u00e9pos\u00e9e le 10 octobre dernier. Le traditionnel contre-sommet organis\u00e9 simultan\u00e9ment \u00e0 lausanne aussi s'est donn\u00e9, cette ann\u00e9e, la mission de soutenir cette derni\u00e8re initiative, Estelle Braconnier...\r\n  1'42\r\nNotons que la France a adopt\u00e9 le 21 f\u00e9vrier dernier, une loi sur le devoir de vigilance des multinationales. Le texte introduit une obligation de vigilance des soci\u00e9t\u00e9s dans les domaines des droits humains, de la sant\u00e9 et de la s\u00e9curit\u00e9 des personnes ainsi que de l'environnement.\r\nTheresa May au Pays de Galles aujourd'hui....premi\u00e8re \u00e9tape d'une tourn\u00e9e dans les diff\u00e9rents \u00e9tats du Royaume Uni...avant de lancer le Brexit....elle se rendra donc aussi en Ecosse o\u00f9 l'id\u00e9e d'un 2\u00e8me r\u00e9f\u00e9rendum d'ind\u00e9pendance fait son chemin....\r\nEn Catalogne aussi...les gens r\u00eavent d'ind\u00e9pendance....l\u00e0 c'est face \u00e0 Madrid et \u00e0 l'Espagne....le pr\u00e9sident r\u00e9gional et son num\u00e9ro 2 ont \u00e9crit hier soir au gouvernement espagnol pour lui demander l'autorisaiton d'un second vote...le premier, en 2014 avait \u00e9t\u00e9 d\u00e9clar\u00e9 ill\u00e9gal et son organisateur, Arthur Mas est d\u00e9sormais in\u00e9ligible pour 2 ans...\r\n(8H(5) 11 POINTEURS LASERS - POLICE IV HOFMANN) La violence contre la police...une r\u00e9alit\u00e9 toujours plus brutale pour les forces de l'ordre...d\u00e9sormais c'est \u00e0 coup de pointeurs laser que les attaques sont les plus fr\u00e9quentes...et les lunettes dont disposent les policiers ne sont pas toujours efficaces...des grenadiers bernois ont malgr\u00e9 tout subi des l\u00e9sions occulaires. Pour la F\u00e9d\u00e9ration suisse des fonctionnaires de police et son secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral Max Hofmann, il faut chercher la meilleure protection possible.\r\n  44''\r\nMax Hofmann avec Ludovic Rocchi.\r\n(8H(6) 26 100 ANS FERMETURE ECLAIR) ZiiiiiP! La fermeture-\u00e9clair a cent ans. Et son va-et-vient n'est pas pr\u00e8s de dispara\u00eetre. On n'a rien invent\u00e9 de mieux depuis. Alain Croubalian\r\n  53''\r\nEt pour terminer ce journal le ouf de soulagement de Lausanne Sport...qui a remport\u00e9 le derby de derniers de super ligue de foot....une victoire 1 \u00e0 0...la premi\u00e8re depuis octobre...qui permet aux lausannois de c\u00e9der la place de lanterne rouge du classement \u00e0 leur adversaire du jour...Vaduz.\r\n(SOUS LA BARRE)", "alternativeTitle": ["Le Journal de 8h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Sandra Viscardi", "Le Journal de 8h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Sandra Viscardi / JDM_2017-03-20T08:00:00_le-journal-de-8h", "Le Journal de 8h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Sandra Viscardi / JDM_2017-03-20T08:00:00_le-journal-de-8h"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8456767", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677650.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Terrani, Yves", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rocchi, Ludovic", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Braconnier, Estelle", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Viscardi, Sandra", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Tzaud, C\u00e9line", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Croubalian, Alain", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8456767", "ece-8456749"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Choix dans la date", "source": "siranau", "title": "Le choix dans la date 20.03.2017", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-987643D4-F6AE-476D-9A37-4B5BAC33B0D2", "durationSec": 141, "publicationDate": "2017-03-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Le choix dans la date", "Le choix dans la date / SUPER_2017-03-20T17:20:00_le-choix-dans-la-date", "Le choix dans la date / SUPER_2017-03-20T17:20:00_le-choix-dans-la-date"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8438181", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7015961.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Moreno, Fantin", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8438181", "ece-8438177"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Th\u00e9matique", "source": "siranau", "title": "La th\u00e9matique : Emploi - Des cours de langue \u00e0 l'\u00e9tranger pay\u00e9s par le ch\u00f4mage", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-8EDBF89D-2F55-483B-9818-48844D6CB42E", "durationSec": 224, "publicationDate": "2017-03-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Emploi - Des cours de langue \u00e0 l'\u00e9tranger pay\u00e9s par le ch\u00f4mage", "Emploi - Des cours de langue \u00e0 l'\u00e9tranger pay\u00e9s par le ch\u00f4mage / RVA3_2017-03-20T08:16:59_la-thematique", "Emploi - Des cours de langue \u00e0 l'\u00e9tranger pay\u00e9s par le ch\u00f4mage / RVA3_2017-03-20T08:16:59_la-thematique"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8438148", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8256738.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Morey, Viviane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Moreillon, Beno\u00eet", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Dormond, Laurent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Evard, Julie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Sermet, Jorris", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Burri, Julien", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Flament, Anne", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8438148", "ece-8438131"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "A l'abordage", "source": "siranau", "title": "Archive : ouvriers italiens \u00e0 4000 m\u00e8tres, 1956", "id": "sound-E2E9FF9E-AF48-47DE-9967-48FB437DF1BD", "durationSec": 153, "publicationDate": "2017-03-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Archive : ouvriers italiens \u00e0 4000 m\u00e8tres, 1956 / ALA_2017-03-20T15:04:15_archive-ouvriers-italiens-a-4000-metres", "A l'abordage du 20.03.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8438444", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8272974.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8438433"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Cool Cha\u00eene", "source": "siranau", "title": "Cool Cha\u00eene 20.03.2017", "id": "sound-E9AC5501-C780-4C7D-926E-4942C6E9C7C8", "durationSec": 264, "publicationDate": "2017-03-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Cool Cha\u00eene / SUPER_2017-03-20T16:15:00_cool-chaine", "Supersonic du 20.03.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8438179", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5168243.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Moreno, Fantin", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8438174"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Signature, le commentaire de... : Signature d'Yves Terrani - Un gouvernement qui gouverne.", "id": "sound-01DCA015-E092-4228-B192-BF8E83D0471D", "durationSec": 102, "publicationDate": "2017-03-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le Valais a fait savoir brutalement hier \u00e0 Oskar Freysinger qu'il ne voulait plus de lui au Conseil d'Etat. C'est une chose. Mais surtout, l'\u00e9lectorat a lanc\u00e9 \u00e0 la classe politique valaisanne mani\u00e8re de rappel \u00e0 l'ordre.\r\n\r\n* * Signature d'Yves Terrani - Un gouvernement qui gouverne. (SIGNATURE 20.03 ELECTIONS VALAISANNES) Un gouvernement qui gouverne... Un commentaire d'Yves Terrani\r\n  1'24''\r\n((Le Valais a fait savoir brutalement hier \u00e0 Oskar Freysinger qu'il ne voulait plus de lui au Conseil d'Etat. C'est une chose. Mais surtout, l'\u00e9lectorat a lanc\u00e9 \u00e0 la classe politique valaisanne mani\u00e8re de rappel \u00e0 l'ordre. Il lui a fait savoir qu'il en a marre des affaires, des copinages, des d\u00e9rapages, des promesses d\u00e9magogiques et de la gaudriole. Qu'il en a assez de voir le canton \u00eatre la ris\u00e9e du reste de la Suisse pour tout cela. En gros, il a siffl\u00e9 la fin de la r\u00e9cr\u00e9ation... La chose politique doit \u00eatre prise au s\u00e9rieux. Ce n'\u00e9tait plus le cas... Le Valais est \u00e0 l'aube d'important d\u00e9fis. Ils sont \u00e9conomiques, financiers, touristiques, \u00e9nerg\u00e9tiques. Ils ont trait aussi \u00e0 l'am\u00e9nagement du territoire. Entre autres... Pour les mener, il s'agit de sortir des clivages partisans et des chapelles qui trop souvent ont pollu\u00e9 la marche en avant politique du canton. Un canton qui veut d\u00e9sormais d'un Conseil d'Etat fort. Le dernier ne l'\u00e9tait pas, qui se cachait derri\u00e8re une unit\u00e9 de fa\u00e7ade... Il lui faut une \u00e9quipe gouvernementale comp\u00e9tente, \u00e9quilibr\u00e9e, qui s'entende sur l'essentiel et qui soit capable d'imposer ses vues au Grand Conseil au lieu de prendre la tangente au moindre coup de trafalgar. Le nouveau coll\u00e8ge semble offrir le profil ad\u00e9quat, m\u00eame si l'on ne peut jamais jurer de rien... Ce qui a manqu\u00e9 au Valais au cours de la l\u00e9gislature qui s'ach\u00e8ve, c'est un ex\u00e9cutif, dynamique, cr\u00e9atif, capable de faire \u00e9merger des id\u00e9es, de d\u00e9finir de vrais projets d'avenir, d'oeuvrer dans l'int\u00e9r\u00eat du canton et qui soit pris au s\u00e9rieux. Le Valais en a bien besoin, qui est r\u00e9guli\u00e8rement consid\u00e9r\u00e9 comme assist\u00e9 par ses voisins et par la Berne f\u00e9d\u00e9rale... Une femme et quatre hommes - dont trois sont nouveaux dans ces fonctions ex\u00e9cutives - ont maintenant le pouvoir de faire changer les choses. L'attente est \u00e9norme de voir enfin le gouvernement valaisan gouverner...))", "alternativeExcerpt": ["Le Valais a fait savoir brutalement hier \u00e0 Oskar Freysinger qu'il ne voulait plus de lui au Conseil d'Etat. C'est une chose. Mais surtout, l'\u00e9lectorat a lanc\u00e9 \u00e0 la classe politique valaisanne mani\u00e8re de rappel \u00e0 l'ordre.", "Le Valais a fait savoir brutalement hier \u00e0 Oskar Freysinger qu'il ne voulait plus de lui au Conseil d'Etat. C'est une chose. Mais surtout, l'\u00e9lectorat a lanc\u00e9 \u00e0 la classe politique valaisanne mani\u00e8re de rappel \u00e0 l'ordre.", "Le Valais a fait savoir brutalement hier \u00e0 Oskar Freysinger qu'il ne voulait plus de lui au Conseil d'Etat. C'est une chose. Mais surtout, l'\u00e9lectorat a lanc\u00e9 \u00e0 la classe politique valaisanne mani\u00e8re de rappel \u00e0 l'ordre."], "alternativeTitle": ["Signature d\u2019Yves Terrani - Un gouvernement qui gouverne.", "Signature d\u2019Yves Terrani - Un gouvernement qui gouverne. / JDM_2017-03-20T06:49:00_signature", "Signature d\u2019Yves Terrani - Un gouvernement qui gouverne. / JDM_2017-03-20T06:49:00_signature"], "imageURL": "//www.rts.ch/6725636.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8456765", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Terrani, Yves", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8456765", "ece-8456746"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Vues d'Europe : Vues d'Europe - Le Brexit redonne un souffle nouveau au Commonwealth", "id": "sound-B762D1B1-E95A-4FB5-A589-A2285B6762D9", "durationSec": 104, "publicationDate": "2017-03-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "L'organisation du Commonwealth, forte de 52 membres, a pendant longtemps \u00e9t\u00e9 n\u00e9glig\u00e9e par les gouvernements britanniques successifs, n'\u00e9tant \u00e0 leurs yeux qu'une relique du pass\u00e9 colonial. Cette perception a radicalement chang\u00e9 depuis que le pays a d\u00e9cid\u00e9 de rompre son ancrage \u00e0 l'Union europ\u00e9enne.\r\n\r\n* * Vues d'Europe - Le Brexit redonne un souffle nouveau au Commonwealth Vues d'Europe : Brexit et commonwealth par Catherine Ilic\r\n  1'38''\r\n((Lundi dernier, le jour m\u00eame o\u00f9 le parlement autorisait le Brexit et l'Ecosse r\u00e9clamait un nouveau r\u00e9f\u00e9rendum sur son ind\u00e9pendance, Londres f\u00eatait en grande pompe. la Journ\u00e9e du Commonwealth. Cet hasard du calendrier a sans doute d\u00fb \u00eatre appr\u00e9ci\u00e9 par Theresa May, qui, prise dans la tourmente des \u00e9v\u00e9nements politiques, a au moins pu trouver un peu de r\u00e9confort au sein de la grande famille des 52 pays membres de l'organisation. Et pourtant l'institution a pendant longtemps \u00e9t\u00e9 n\u00e9glig\u00e9e par les gouvernements britanniques successifs. A leurs yeux, elle n'\u00e9tait plus qu'une relique du pass\u00e9 colonial. Mais cette perception a radicalement chang\u00e9 depuis que le pays a d\u00e9cid\u00e9 de rompre son ancrage \u00e0 l'Union europ\u00e9enne. Nombreux sont ceux outre-manche qui r\u00eavent en effet de renouer avec l'\u00e2ge d'or du Commonwealth, lorsque ce vestige de l'empire britannique absorbait la moiti\u00e9 des exportations du Royaume-Uni. Les ministres se succ\u00e8dent pour vanter les m\u00e9rites d'une zone qui - avec ses deux milliards d'habitants - repr\u00e9sente un fort potentiel de croissance. Il est d\u00e9sormais question d'accords de libre-\u00e9changes avec l'Inde, l'Australie, la Nouvelle-Z\u00e9lande, d'harmonisation commerciale et de la cr\u00e9ation d'une marque Commonwealth. Si ces projets ont un sens \u00e9conomiquement, les d\u00e9bouch\u00e9s potentiels pour le Royaume-Uni ne doivent pas \u00eatre surestim\u00e9s. Malgr\u00e9 leurs liens historiques et culturels, les pays de ce monde anglophone sont bien trop disparates pour accoucher d'un bloc commercial qui pourrait contrebalancer les effets d'une sortie du march\u00e9 unique europ\u00e9en. Le commonwealth, si prometteur soit-il, ne suffira donc pas \u00e0 concr\u00e9tiser la vision ambitieuse d'une Grande-Bretagne mondiale formul\u00e9e \u00e0 maintes reprises par Theresa May.))", "alternativeExcerpt": ["L\u2019organisation du Commonwealth, forte de 52 membres, a pendant longtemps \u00e9t\u00e9 n\u00e9glig\u00e9e par les gouvernements britanniques successifs, n\u2019\u00e9tant \u00e0 leurs yeux qu\u2019une relique du pass\u00e9 colonial. Cette perception a radicalement chang\u00e9 depuis que le pays a d\u00e9cid\u00e9 de rompre son ancrage \u00e0 l\u2019Union europ\u00e9enne.", "L\u2019organisation du Commonwealth, forte de 52 membres, a pendant longtemps \u00e9t\u00e9 n\u00e9glig\u00e9e par les gouvernements britanniques successifs, n\u2019\u00e9tant \u00e0 leurs yeux qu\u2019une relique du pass\u00e9 colonial. Cette perception a radicalement chang\u00e9 depuis que le pays a d\u00e9cid\u00e9 de rompre son ancrage \u00e0 l\u2019Union europ\u00e9enne.", "L\u2019organisation du Commonwealth, forte de 52 membres, a pendant longtemps \u00e9t\u00e9 n\u00e9glig\u00e9e par les gouvernements britanniques successifs, n\u2019\u00e9tant \u00e0 leurs yeux qu\u2019une relique du pass\u00e9 colonial. Cette perception a radicalement chang\u00e9 depuis que le pays a d\u00e9cid\u00e9 de rompre son ancrage \u00e0 l\u2019Union europ\u00e9enne."], "alternativeTitle": ["Vues d'Europe - Le Brexit redonne un souffle nouveau au Commonwealth", "Vues d'Europe - Le Brexit redonne un souffle nouveau au Commonwealth / JDM_2017-03-20T06:40:00_vues-d-europe", "Vues d'Europe - Le Brexit redonne un souffle nouveau au Commonwealth / JDM_2017-03-20T06:40:00_vues-d-europe"], "imageURL": "//www.rts.ch/8475033.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8456773", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ilic, Catherine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8456773", "ece-8456755"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "La douche intelligente pour faire des \u00e9conomies", "id": "sound-6B076544-3C38-4DA3-B9B6-AC7133FFCE04", "durationSec": 367, "publicationDate": "2017-03-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La smartshower, ou douche intelligente, permet de contr\u00f4ler sa consommation d'eau au litre pr\u00e8s et est connect\u00e9e par bluetooth. Les \u00e9conomies d'eau seraient importantes selon l'Office f\u00e9f\u00e9ral de l'\u00e9nergie (OFEN). Didier Bonvin l'a test\u00e9e.\r\n\r\n* * La smartshower, ou douche intelligente, permet de contr\u00f4ler sa consommation d'eau au litre pr\u00e8s et est connect\u00e9e par bluetooth. Les \u00e9conomies d'eau seraient importantes selon l'Office f\u00e9f\u00e9ral de l'\u00e9nergie (OFEN). Didier Bonvin l'a test\u00e9e.", "alternativeExcerpt": ["La smartshower, ou douche intelligente, permet de contr\u00f4ler sa consommation d'eau au litre pr\u00e8s et est connect\u00e9e par bluetooth. Les \u00e9conomies d'eau seraient importantes selon l'Office f\u00e9f\u00e9ral de l'\u00e9nergie (OFEN). Didier Bonvin l'a test\u00e9e."], "alternativeTitle": ["La douche intelligente pour faire des \u00e9conomies / OEP_2017-03-20T08:36:45_sequence-2", "On en parle du 20.03.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8438417", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423724.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8438411"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "2\u00e8me d\u00e9veloppement : L'Ecosse va demander un nouveau r\u00e9f\u00e9rendum sur son ind\u00e9pendance", "id": "sound-BA9C1ED1-BC79-41E4-A9CD-662C37355C25", "durationSec": 258, "publicationDate": "2017-03-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Nicola Sturgeon, cheffe du parti national \u00e9cossais;femme, anonyme,habitante d'Aberdeen, pro-Brexit;Homme anonyme, habitant d'Aberdeen;Ross Thomson, d\u00e9put\u00e9 r\u00e9gional conservateur;Kenny Anderson co-directeur du groupe \"Business for Scotland\";Michael Keating, professeur de sciences politique \u00e0 l'Universit\u00e9 d'Aberdeen\r\nLa chef du gouvernement \u00e9cossais Nicola Sturgeon demandera mardi \u00e0 son parlement l'autorisation d'organiser un deuxi\u00e8me r\u00e9f\u00e9rendum sur l'ind\u00e9pendance de l'Ecosse. La dirigeante du parti national \u00e9cossais estime que la d\u00e9cision des Britanniques de quitter l'Europe justifie un nouveau scrutin.\r\n\r\n* * L'Ecosse va demander un nouveau r\u00e9f\u00e9rendum sur son ind\u00e9pendance Reportage : Les Ecossais face \u00e0 un nouveau r\u00e9f\u00e9rendum\r\n***\r\nLa chef du gouvernement \u00e9cossais Nicola Sturgeon demandera demain (mardi) \u00e0 son parlement l'autorisation d'organiser un deuxi\u00e8me r\u00e9f\u00e9rendum sur l'ind\u00e9pendance de l'Ecosse. La dirigeante du parti national \u00e9cossais estime que la d\u00e9cision des Britanniques de quitter l'Europe, rejet\u00e9e par 62% des Ecossais, justifie un nouveau scrutin. Si l'approbation du parlement r\u00e9gional \u00e9cossais ne fait aucun doute, deux obstacles de taille en revanche se dressent devant les nationalistes : \u00e0 la fois Theresa May \u00e0 Westminster et les Ecossais eux-m\u00eames, partag\u00e9s sur la question. A Aberdeen, le reportage de Catherine Ilic\r\n  3'56'' (fin paroles 3'42'')\r\n((Son 1 - Nicola Sturgeon\r\nQue la Premi\u00e8re ministre en soit tenue pour avertie : la volont\u00e9 du parlement \u00e9cossais doit et va l'emporter.\r\nSON 2 (Une femme et un homme )\r\n\u00ab Honn\u00eatement, je ne suis pas s\u00fbre ! J'avais vot\u00e9 pour l'ind\u00e9pendance mais cette fois je suis partag\u00e9e car on est inquiets aujourd'hui.\r\n-Moi je suis contre, c'est trop proche du 1er r\u00e9f\u00e9rendum. Economiquement, rien ne prouve qu'on y gagnerait alors pourquoi prendre le risque si on n'est pas s\u00fbr. \u00bb\r\nSON 3 - Ross Thomson\r\nIl n'y a aucun app\u00e9tit pour un nouveau r\u00e9f\u00e9rendum. D'ailleurs le parti national \u00e9cossais, lui-m\u00eame, nous avait dit que cela n'arriverait qu'une fois dans une g\u00e9n\u00e9ration. Et il est aussi un peu mensonger d'affirmer que si une majorit\u00e9 des Ecossais ont vot\u00e9 contre l'ind\u00e9pendance, c'est parce qu'ils voulaient rester dans l'Union europ\u00e9enne. Ce qui a fait pencher le vote, c'est surtout la faiblesse de l'argument \u00e9conomique des ind\u00e9pendantistes. et c'est maintenant encore pire, compte tenu de l'effondrement des revenus p\u00e9troliers. et croyez-moi cette ville le ressent bien plus qu'ailleurs en Ecosse.\r\nSON . 4 - Kenny Anderson\r\nL'Ecosse est un pays exportateur, tourn\u00e9 vers l'ext\u00e9rieur. Perdre le march\u00e9 unique europ\u00e9en serait d\u00e9vastateur pour notre \u00e9conomie. Il est clair que l'industrie du p\u00e9trole et gaz rencontre de grosses difficult\u00e9s en ce moment en raison de la baisse des cours du p\u00e9trole, mais nous savons qu'\u00e0 plus long terme les cours vont remonter. Un nouveau r\u00e9f\u00e9rendum sur l'ind\u00e9pendance est in\u00e9vitable et je pense qu'il aura lieu dans le courant de cette l\u00e9gislature, par cons\u00e9quent avant la fin 2019.\r\nSON 5 - Michael Keating\r\nIl ne va pas y avoir de r\u00e9f\u00e9rendum ! Et s'il devait y en avoir un jour, l'enjeu ne porterait pas tant sur l'Europe que sur l'attitude d\u00e9daigneuse de Westminster \u00e0 l'\u00e9gard de l'Ecosse, une fois de plus oubli\u00e9e. ))", "alternativeExcerpt": ["La chef du gouvernement \u00e9cossais Nicola Sturgeon demandera mardi \u00e0 son parlement l\u2019autorisation d\u2019organiser un deuxi\u00e8me r\u00e9f\u00e9rendum sur l\u2019ind\u00e9pendance de l\u2019Ecosse. La dirigeante du parti national \u00e9cossais estime que la d\u00e9cision des Britanniques de quitter l\u2019Europe justifie un nouveau scrutin."], "alternativeTitle": ["L'Ecosse va demander un nouveau r\u00e9f\u00e9rendum sur son ind\u00e9pendance / JDM_2017-03-20T07:19:00_2eme-developpement", "Le Journal du matin du 20.03.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8475014.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8456757", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ilic, Catherine", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8456741"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "La r\u00e9volution m\u00e9dicale de l'antisepsie f\u00eate ses 150 ans", "id": "sound-212A021F-4F05-428C-842C-5C828C10C317", "durationSec": 133, "publicationDate": "2017-03-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "L'antisepsie, un concept qui a r\u00e9volutionn\u00e9 la m\u00e9decine, f\u00eate ses 150 ans. En mars 1867 paraissait une s\u00e9rie d'articles, \u00e9crits par le chirurgien britannique Joseph Lister, dans la publication The Lancet.\r\n\r\n* * La r\u00e9volution m\u00e9dicale de l'antisepsie f\u00eate ses 150 ans 12h30 Etude Bonheur\r\nC'est un anniversaire dont on parle peu - celui de l'anti-sepsie. Un concept qui a pourtant r\u00e9volutionn\u00e9 la m\u00e9decine. Il y a 150 ans, en mars 1867, paraissait une s\u00e9rie d'articles dans la publication The Lancet. Des articles \u00e9crits par le chirurgien britannique Joseph Lister. Katja Schaer\r\nJoseph Lister - n\u00e9 en 1826 et qui, au d\u00e9but des ann\u00e9es 1860 travaille comme chirurgien \u00e0 Glasgow - il y est responsable du service des amputations. C'est l\u00e0 qu'il est confront\u00e9 \u00e0 ce qu'on appelait la fi\u00e8vre des plaies, ou le \"Ward Fever\", qu'on peut traduire par la fi\u00e8vre du service hospitalier. Et celle-ci ravage l'h\u00f4pital. Une fracture, une amputation tue alors quatre fois sur dix. \r\nMais de quoi s'agit-il ?\r\nDe l'infection. Mais \u00e0 l'\u00e9poque on ne le savait pas. On pensait encore que l'apparition du pus \u00e9tait le signe d'une bonne cicatrisation. En 1965, Joseph Lister prend connaissance des travaux du chimiste Louis Pasteur - Pasteur qui d\u00e9montre que la putr\u00e9faction et la fermentation ne se produisent pas en milieu liquide, en l'absence de contact avec l'air. A partir de l\u00e0, Joseph Lister \u00e9met une hypoth\u00e8se capitale - celle d'un origine a\u00e9rienne de la putr\u00e9faction - donc de l'infection.\r\nEt comment s'y prend-il?\r\nEn mettant une barri\u00e8re entre la plaie et l'air. Cette exp\u00e9rience est document\u00e9e dans l'ouvrage de Jean-Pierre Dedet sur la Microbiologie. Joseph Lister estime que ce n'est pas l'air en soi qui est mauvais, mais des particules, de microorganismes suspendus dans l'air. La barri\u00e8re qu'il emploie est un pansement imbib\u00e9 d'huile de lin et de cr\u00e9osote - tr\u00e8s sch\u00e9matiquement des huiles extraites de goudron de bois. Il pose donc ce pansement sur les plaies - et ... Eur\u00e9ka. \r\nEt comment ses travaux sont-ils re\u00e7us?", "alternativeExcerpt": ["L'antisepsie, un concept qui a r\u00e9volutionn\u00e9 la m\u00e9decine, f\u00eate ses 150 ans. En mars 1867 paraissait une s\u00e9rie d'articles, \u00e9crits par le chirurgien britannique Joseph Lister, dans la publication The Lancet."], "alternativeTitle": ["La r\u00e9volution m\u00e9dicale de l'antisepsie f\u00eate ses 150 ans / 12H30_2017-03-20T12:38:00_developpement-9", "Le 12h30 du 20.03.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8476733.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8456720", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schaer, Katja", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8456709"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Federer confirme son statut de meilleur joueur au monde en ce d\u00e9but 2017", "id": "sound-97FEA1C6-8FDF-426C-BECF-634E1F73D7AA", "durationSec": 126, "publicationDate": "2017-03-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Roger Federer, joueur de tennis suisse;Stanislas Wawrinka, joueur de tennis suisse\r\nRoger Federer a confirm\u00e9 dimanche qu'il \u00e9tait actuellement le meilleur joueur de tennis au monde. Apr\u00e8s l'Open d'Australie, il a remport\u00e9 le tournoi am\u00e9ricain d'Indian Wells en dominant en finale le Vaudois Stan Wawrinka.\r\n\r\n* * Federer confirme son statut de meilleur joueur au monde en ce d\u00e9but 2017 12h30 Tennis\r\nEn tennis, Roger Federer a confirm\u00e9 la nuit derni\u00e8re qu'il \u00e9tait actuellement le meilleur joueur du monde. Apr\u00e8s l'Open d'Australie, il a remport\u00e9 Indian Wells en battant en finale Stan Wawrinka. Tous les feux sont au vert pour les deux Suisses avant le tournoi de Miami...Bernardin Allemann\r\n  1'20\r\n((Miami, 2\u00e8me tournoi Masters 1000 de l'ann\u00e9e, apr\u00e8s Indian Wells. Les Suisses y seront forc\u00e9ment tr\u00e8s attendus d\u00e8s la 2\u00e8me partie de cette semaine. D'autant plus que les deux premiers du classement ATP, Novak Djokovic et Andy Murray sont absents en raison de probl\u00e8mes au coude. Mais l'enchainement des deux tournois n'est jamais simple. Il est exigeant. Les conditions m\u00e9t\u00e9o et donc de jeux sont \u00e9galement diff\u00e9rentes. Roger Federer a disput\u00e9 ces tournois suffisamment souvent pour savoir que le repos est n\u00e9cessaire entre les deux...\r\nSON\r\nFederer d\u00e9contract\u00e9 et d'humeur badine apr\u00e8s sa victoire. Quant \u00e0 Wawrinka, il sera la t\u00eate de s\u00e9rie num\u00e9ro 1 du tournoi floridien. L'int\u00e9r\u00eat, les sollicitations, les promotions autour du tournoi seront-elles plus nombresues. Le 3\u00e8me joueur mondial ne le pense pas...\r\nSON\r\nWawrinka \u00e9tait marqu\u00e9 par sa d\u00e9faite en finale d'Indian Wells contre Federer. L'occasion lui est redonn\u00e9 rapidement de prendre peut-\u00eatre sa revanche d\u00e8s la fin de semaine. Mais Federer semble malgr\u00e9 tout tellement en confiance que rien ne semble l'arr\u00eater lorsqu'il joue si bien. Mais chaque tournoi a son histoire et Miami n'a souri qu^\u00e0 2 reprises au B\u00e2lois qui ne s'y est plus impos\u00e9 depuis 11 ans.))", "alternativeExcerpt": ["Roger Federer a confirm\u00e9 dimanche qu'il \u00e9tait actuellement le meilleur joueur de tennis au monde. Apr\u00e8s l'Open d'Australie, il a remport\u00e9 le tournoi am\u00e9ricain d'Indian Wells en dominant en finale le Vaudois Stan Wawrinka."], "alternativeTitle": ["Federer confirme son statut de meilleur joueur au monde en ce d\u00e9but 2017 / 12H30_2017-03-20T12:40:00_developpement-11", "Le 12h30 du 20.03.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8476689.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8456720", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Allemann, Bernardin", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8456707"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Oskar Freysinger va-t-il rester \u00e0 la vice-pr\u00e9sidence de l'UDC suisse?", "id": "sound-BAC44975-82B6-4588-83AA-A62223BE2CB8", "durationSec": 146, "publicationDate": "2017-03-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Futur ex-conseiller d'Etat valaisan, Oskar Freysinger est toujours vice-pr\u00e9sident de l'UDC Suisse. La Genevoise C\u00e9line Amaudruz, autre vice-pr\u00e9sidente romande de l'UDC, analyse les cons\u00e9quences de sa d\u00e9faite en Valais.\r\n\r\n* * Oskar Freysinger va-t-il rester \u00e0 la vice-pr\u00e9sidence de l'UDC suisse? 12h30 r\u00e9action Albert R\u00f6sti\r\n En plus d'\u00eatre, d\u00e8s le 1er mai prochain, ancien conseiller d'\u00e9tat valaisan. Oskar Freysinger est \u00e9galement vice pr\u00e9sident de l'UDC Suisse.  Va-t-il le rester? La r\u00e9ponse de l'autre vice pr\u00e9sidente romande du parti national, l'UDC genevoise C\u00e9line Amaudruz qui analyse la d\u00e9faite de son coll\u00e8gue valaisan. \r\n  2'05\r\nC\u00e9line Amaudruz r\u00e9pondait \u00e0 Muriel Ballaman.", "alternativeExcerpt": ["Futur ex-conseiller d'Etat valaisan, Oskar Freysinger est toujours vice-pr\u00e9sident de l'UDC Suisse. La Genevoise C\u00e9line Amaudruz, autre vice-pr\u00e9sidente romande de l'UDC, analyse les cons\u00e9quences de sa d\u00e9faite en Valais."], "alternativeTitle": ["Oskar Freysinger va-t-il rester \u00e0 la vice-pr\u00e9sidence de l'UDC suisse? / 12H30_2017-03-20T12:33:00_developpement-4", "Le 12h30 du 20.03.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/7445034.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8456720", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ballaman, Muriel", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8456706"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dernier r\u00eave avant la nuit", "source": "siranau", "title": "Des m\u00e8res : -Une nouvelle de Maupassant : \"L'inutile beaut\u00e9\".", "id": "sound-C66B0C13-DFFD-459C-867F-A385E1F0C939", "durationSec": 3397, "publicationDate": "2017-03-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "-Une nouvelle de Maupassant : \"L'inutile beaut\u00e9\".\r\n-Des extraits de \"Ma m\u00e8re du Nord\", de Jean-Louis Fournier, ed.Stock.\r\n\r\n* * -Une nouvelle de Maupassant : \"L'inutile beaut\u00e9\".\r\n-Des extraits de \"Ma m\u00e8re du Nord\", de Jean-Louis Fournier, ed.Stock.", "alternativeTitle": ["Dernier r\u00eave avant la nuit du 20.03.2017", "Des m\u00e8res / REVE_2017-03-20T21:03:45_dernier-reve-avant-la-nuit", "Dernier r\u00eave avant la nuit du 20.03.2017", "Des m\u00e8res / REVE_2017-03-20T21:03:45_dernier-reve-avant-la-nuit"], "alternativeExcerpt": ["-Une nouvelle de Maupassant : \"L'inutile beaut\u00e9\".\n-Des extraits de \"Ma m\u00e8re du Nord\", de Jean-Louis Fournier, ed.Stock.", "-Une nouvelle de Maupassant : \"L'inutile beaut\u00e9\".\n-Des extraits de \"Ma m\u00e8re du Nord\", de Jean-Louis Fournier, ed.Stock."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8438395", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197806.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Delfini, Carine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8438395", "ece-8438394"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le Journal de 6h : Le Journal de 6h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Sandra Viscardi", "id": "sound-A3CECA04-D655-4FCB-B1CF-B23C05A2B54D", "durationSec": 950, "publicationDate": "2017-03-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Homsi;Raymond Clottu, conseiller national UDC neuch\u00e2telois;Matthias Reynard, conseiller national socialiste;Philippe Nantermod, conseiller national PLR;Barbier Annissa;Martin Schulz, homme politique allemand, membre du SPD;Alain Joseph, pr\u00e9sident du Lausanne-Sport;Extrait musical Chuck Berry;Cheurfa, Karine\r\n\r\n\r\n* * Le Journal de 6h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Sandra Viscardi (JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL FIN TAPIS) \r\n(JDM JOURNAL FIN TAPIS) \r\n(6H(1) 22 TENNIS) Rodger Federer se r\u00e9veille ce matin dans la peau du num\u00e9ro 6 mondial du tennis....apr\u00e8s sa belle victoire cette nuit dans le d\u00e9sert californien en finale du master 1'000 d'Indian Wells....finale 100% helv\u00e9tique gagn\u00e9e 6-4, 7-5 sur Stan Wawrinka....Rodger \u00e9gale le record de 5 victoires \u00e0 Indian Wells de Novak Djokovic....Georges Homsi...\r\n  49''\r\nEn 23 confrontations...Stan Wawrinka ne s'est impos\u00e9 que 3 fois sur son a\u00een\u00e9....3 fois sur terre battue....le vaudois n'est jamais parvenu \u00e0 prendre le b\u00e2lois sur une autre surface!\r\nUne victoire qui met Federer dans la peau du favori pour le master de Miami....d'autant plus qu'Andy Murray et Novak Djokovic sont tous les deux forfaits...\r\n(6H(2) 06 ELEX VS FIN POLITIQUE 2 CN PA) ***Valais....la retraite politique a sonn\u00e9 pour Freysinger et Rossini....\r\nL'UDC Oskar Freysinger est le premier conseiller d'\u00e9tat sortant pas r\u00e9\u00e9lu d'une \u00e9lection en Valais depuis 1937....le socialiste St\u00e9phane Rossini \u00e9choue \u00e0 lui ravir son si\u00e8ge qui revient finalement au PLR Fr\u00e9d\u00e9ric Favre....des 3 t\u00e9nors de la politique suisse qui briguaient un si\u00e8ge au Gouvernement valaisan, seul le PDC Christophe Darbellay a r\u00e9ussi son pari. Pour les 2 autres, ce revers politique sur leurs terres est aussi synonyme de fin de carri\u00e8re. Guillaume Rey.\r\n  55''\r\nOn notera que ce 2\u00e8me tour a passionn\u00e9 les valaisans...la participation d\u00e9passe les 61%..elle n'\u00e9tait que de 58% au premier tour!\r\nEt la terre a trembl\u00e9e cette nuit en Valais....\u00e0 1H30...l'\u00e9picentre de la secousse de 3,3 sur l'\u00e9chelle de richter \u00e9tait du c\u00f4t\u00e9 de Chamonix...\u00e0 30km de Martigny...pas de d\u00e9g\u00e2ts recenc\u00e9s \u00e0 cette heure!\r\n(6H(3) 04 CH PLAINTE ESPIONNAGE TURC) Tout savoir sur l'espionnage par la Turquie de ses ressortissanmts en Suisse.....le s\u00e9nateur PLR uranais Josef Dittli a confirm\u00e9 dans la presse dominicale al\u00e9manique qu'il a d\u00e9pos\u00e9 plainte aupr\u00e8s du minist\u00e8re public de la conf\u00e9d\u00e9ration....il soup\u00e7onne des activit\u00e9s de surveillance men\u00e9es par des organisations turques sur des ressortissants Turcs ou des binationaux \u00e9tablis en Suisse. Les personnes critiques envers le gouvernement de Recep Tayyip Erdogan seraient particuli\u00e8rement vis\u00e9es. C\u00e9dric Guigon.\r\n  51''\r\nUne centaine de personnes ont \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9es hier \u00e0 Z\u00fcrich et une centaine d'autres contr\u00f4l\u00e9es par la police...elles souhaitaient perturber les c\u00e9l\u00e9bration des 100 ans de la section UDC  z\u00fcrichoise...les forces de l'ordre ont pr\u00e9f\u00e9r\u00e9 \"pr\u00e9venir que gu\u00e9rir\"...elle s'attendait en effet \u00e0 des d\u00e9bordements et \u00e0 des d\u00e9g\u00e2ts en cas de manif.\r\n(6H(4) 03 RETRAITES IV CLOTTU) Et l'on reparle d\u00e9j\u00e0... d'augmenter l'\u00e2ge du d\u00e9part \u00e0 la retraite. Plusieurs \u00e9lus, du PDC et du PBD, ont rappel\u00e9 hier dans la presse al\u00e9manique que la prochaine r\u00e9forme des retraites arriverait tr\u00e8s vite...et qu'elle devrait comporter un m\u00e9canisme d'augmentation de l'\u00e2ge de la retraite, pourquoi pas coupl\u00e9 \u00e0 la statistique de l'esp\u00e9rance de vie. Le conseiller national UDC neuch\u00e2telois Raymond Clottu estime \"irresponsable\" que ces \u00e9lus du centre-droit n'aient pas milit\u00e9 pour mettre ce point dans la r\u00e9forme actuelle, soumise en votation le 24 septembre.\r\n  36''\r\nRaymond Clottu avec Thibaut Schaller.\r\nEt le texte vot\u00e9 vendredi par le parlement re\u00e7oit le soutien des syndicats UNIA et SSP....quand au parti socialiste, il a d\u00e9cid\u00e9 de consulter sa base le 1er avril pour d\u00e9terminer du mot d'ordre pour la votation du 24 septembre...\r\n(6H(5) D3 CFF POSTE UBER) ***Uber peut-il collaborer avec la Poste et des CFF? \r\nLes r\u00e9centes annonces de partenariats entre les ex-r\u00e9gies f\u00e9d\u00e9rales et le service de transport am\u00e9ricain ont suscit\u00e9 une lev\u00e9e de boucliers. notamment aupr\u00e8s des syndicats. Et  sous la Coupole le sujet cr\u00e9e aussi le d\u00e9bat. Adrien Krause.\r\n  1'35\r\nUne fillette de 6 ans tu\u00e9e lors d'un choc avec un autre skieur de 16 ans...hier sur les pistes des Mosses dans le canton de Vaud....l'enfant domicili\u00e9e dans le Nord vaudois a succomb\u00e9 \u00e0 ses blessures en d\u00e9but de soir\u00e9e \u00e0 l'h\u00f4pital de l'\u00eele \u00e0 Berne....\r\n(6H(6) 14 FRANCE MEETING HAMON) ***En France...le premier d\u00e9bat t\u00e9l\u00e9vis\u00e9 de la pr\u00e9sidentielle fran\u00e7aise...c'est ce soir sur TF1....les 5 favoris...r\u00e9unis...\r\nHier le socialiste Beno\u00eet Hamon a r\u00e9ussi sa d\u00e9monstration de force.. \u00e0 35 jours du premier tour et alors que sa campagne patine...il a r\u00e9uni presque 20'000 personnes \u00e0 bercy.. distanc\u00e9 dans les enqu\u00eates d'opinion le candidat avait d\u00e9cid\u00e9 de frapper fort.. une salle chauff\u00e9e \u00e0 blanc et un discours d\u00e9sormais discours de r\u00e9f\u00e9rence de sa campagne. Anissa Barbier\r\n  55''\r\nIl \u00e9tait drogu\u00e9 et saoul...l'homme qui a sem\u00e9 la panique samedi \u00e0 l'a\u00e9rport parisien d'Orly...verdict de l'autopsie pratiqu\u00e9e hier...apr\u00e8s l'agression de soldats en faction devant l'a\u00e9roport....en criant qu'il voulait mourir pour Allah....\r\n(6H(7) 13 DECLARATION MARTIN SCHULZ) ***Martin Schulz pr\u00e9side le parti social-d\u00e9mocrate allemand depuis hier....\r\nE\u00e9lection au score sovi\u00e9tique...100% des voix! Dans son discours..l'ancine pr\u00e9sident du parlement europ\u00e9en a d\u00e9crit les grandes lignes de son programme, et mis le cap \u00e0 gauche, Et il a d\u00e9nonc\u00e9 le populisme du parti Alternative pour l'Allemagne. Martin Schulz: \r\n  47''\r\n(6H(8) D5 LAUSANNE SPORT ENJEUX) Les 3 points sont importants dans l'optique du maintien en Super League. Apr\u00e8s 14 matches sans victoire, le Lausanne-Sport a renou\u00e9 avec le succ\u00e8s en s'imposant 1 \u00e0 0 \u00e0 Vaduz. Rien n'est acquis mais les Vaudois ont pouss\u00e9 un gros ouf de soulagement. Alain Th\u00e9voz. \r\n  1'28\r\n(6H(9) 25 CHUCK BERRY ANALYSE) ***Il avait 90 ans...le guitariste am\u00e9ricain Chuck Berry est mort samedi....chez lui pr\u00e8s de St-Louis dans le Missouri. \r\nTous les grands noms de la plan\u00e8te rock'n'roll pleurent le p\u00e8re du rock'n'roll: de Bruce Springteen \u00e0 Mick Jagger, en passant par Ringo Star des Beatles. M\u00eame si Chuck Berry \u00e9tait un personnage difficile \u00e0 aimer. Alain Croubalian\r\n  1'30\r\nDu rock au rappe...celui de Drake en l'occurence...le canadien sort con nouveau disque....qu'il pr\u00e9sente comme une play list...22 chansons...la galette est baptis\u00e9e More life...plus de vie....Chuck Berry aurait appr\u00e9ci\u00e9!\r\nIl fera beau...apr\u00e8s dissipation des brumes matinales sur le plateau et le Jura...17 \u00e0 20 degr\u00e9s cet apr\u00e8s-midi. D\u00e8s demain, les perturbations seront de retour et le foehn se l\u00e8vera dans les Alpes.\r\n(SOUS LA BARRE) \r\n(M\u00e9t\u00e9o Simon) Aujourd'hui, le soleil brillera en toutes r\u00e9gions. Les thermom\u00e8tres afficheront toujours des valeurs sup\u00e9rieures \u00e0 la normale avec environ 18\u00b0. A 2000 m\u00e8tres, on rel\u00e8vera encore +5 degr\u00e9s.\r\nMardi le temps sera ensoleill\u00e9 au d\u00e9but, mais des nuages de plus en plus \u00e9pais envahiront le ciel d\u00e8s le matin sur le Jura, puis l'apr\u00e8s-midi aussi le Plateau et les Pr\u00e9alpes, le Valais restant provisoirement \u00e0 l'\u00e9cart. Un peu de pluie humectera \u00e9galement le sol, qui en a besoin. Les temp\u00e9ratures atteindront 15\u00b0, voire m\u00eame 18\u00b0 en Valais.\r\nUn temps perturb\u00e9 plut\u00f4t doux devrait persister jusqu'en fin de semaine.", "alternativeTitle": ["Le Journal de 6h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Sandra Viscardi", "Le Journal de 6h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Sandra Viscardi / JDM_2017-03-20T06:00:00_le-journal-de-6h", "Le Journal de 6h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Sandra Viscardi / JDM_2017-03-20T06:00:00_le-journal-de-6h"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8456759", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677648.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Milcent, Blandine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Croubalian, Alain", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Krause, Adrien", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Th\u00e9voz, Alain", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schaller, Thibaut", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Viscardi, Sandra", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rey, Guillaume", "type": "Participant"}, {"role": "Correspondant", "name": "Barbier, Anissa", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guigon, C\u00e9dric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8456759", "ece-8456740"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "R\u00e9flexions", "source": "siranau", "title": "R\u00e9flexions : L'assassinat du Rhinoc\u00e9ros \u00e0 Thoiry ", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-C43DC920-B97F-4FC8-B16E-B340464D9CBC", "durationSec": 139, "publicationDate": "2017-03-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["homicide", "rhinoc\u00e9ros"], "alternativeTitle": ["R\u00e9flexions", "R\u00e9flexions / OTWO_2017-03-20T09:15:00_reflexions", "R\u00e9flexions / OTWO_2017-03-20T09:15:00_reflexions"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8438192", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7966459.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Doquin, Julien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8438192", "ece-8438185"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9: Yvan Bourgnon, navigateur", "id": "sound-24A21C95-7644-4FFA-8059-16E7918A7823", "durationSec": 2627, "publicationDate": "2017-03-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le film documentaire \"En \u00e9quilibre sur l'oc\u00e9an\" relate le pari du navigateur Yvan Bourgnon d'accomplir le premier tour du monde en solitaire sur un catamaran de sport sans habitacle. Seul avec sa cam\u00e9ra il passe 220 jours en mer et parcourt 55'000km. Le public a l'occasion de rencontrer le navigateur lors d'une tourn\u00e9e de projections en Suisse romande jusqu'au 30 mars 2017.\r\nYvan Bourgnon est l'invit\u00e9 de Pierre Philippe Cadert.", "alternativeExcerpt": ["Le film documentaire \"En \u00e9quilibre sur l'oc\u00e9an\" relate le pari du navigateur Yvan Bourgnon d'accomplir le premier tour du monde en solitaire sur un catamaran de sport sans habitacle. Seul avec sa cam\u00e9ra il passe 220 jours en mer et parcourt 55'000km. Le public a l'occasion de rencontrer le navigateur lors d'une tourn\u00e9e de projections en Suisse romande jusqu'au 30 mars 2017.\n\nYvan Bourgnon est l'invit\u00e9 de Pierre Philippe Cadert."], "alternativeTitle": ["L'invit\u00e9: Yvan Bourgnon, navigateur / VER_2017-03-20T16:30:45_l-invite-yvan-bourgnon-navigateur", "Vertigo du 20.03.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8443263.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8438431", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8438424"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Sortir avec Anne", "source": "siranau", "title": "Sortir avec Anne : Expo: les collages de Sandrine Devaud \u00e0 La Spirale (Fribourg)", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-FDDD5E26-534C-4CB1-AC58-1B7CECF968A9", "durationSec": 63, "publicationDate": "2017-03-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Expo: les collages de Sandrine Devaud \u00e0 La Spirale (Fribourg)", "Expo: les collages de Sandrine Devaud \u00e0 La Spirale (Fribourg) / RVA3_2017-03-20T07:11:09_sortir-avec-anne", "Expo: les collages de Sandrine Devaud \u00e0 La Spirale (Fribourg) / RVA3_2017-03-20T07:11:09_sortir-avec-anne"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8438151", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8271497.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Flament, Anne", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8438151", "ece-8438133"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Nota Bene : Nota Bene - Le march\u00e9 des diamants manque de croquant", "id": "sound-27CF05FB-D4F9-483C-AE76-CBCCEC5D64ED", "durationSec": 139, "publicationDate": "2017-03-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "En raison de la conjoncture mondiale et des incertitudes politiques, l'industrie du diamant est terne. Les ventes n'ont pas augment\u00e9 l'an dernier. Le secteur souffre \u00e9galement de la concurrence des diamants artificiels, moins chers, et presque identiques aux originaux.\r\n\r\n* * Nota Bene - Le march\u00e9 des diamants manque de croquant  Titre web: Le march\u00e9 des diamants manque de croquant\r\n*** NB, FG.\r\nUn diamantaire a \u00e9t\u00e9 s\u00e9questr\u00e9 la semaine derni\u00e8re dans la r\u00e9gion de Gen\u00e8ve. Selon une information du journal Le Temps. les malfaiteurs ont d\u00e9rob\u00e9 des pierres. pour un montant substantiel.\r\nEnlev\u00e9. d\u00e9valis\u00e9.\r\nPuis abandonn\u00e9 dans une voiture.\r\nPieds et poings li\u00e9s.\r\nL'actualit\u00e9 des diamants brille plus. \r\nDans l'actualit\u00e9 judiciaire.\r\nQue sur le march\u00e9 des pierres.\r\nEt cette malheureuse affaire genevoise. \r\nTout comme la bague vol\u00e9e de Kim Kardashian.\r\nL'\u00e9toile am\u00e9ricaine de la t\u00e9l\u00e9r\u00e9alit\u00e9.\r\nEn sont la preuve.\r\nCar c\u00f4t\u00e9 business.\r\nL'industrie des diamants est plut\u00f4t terne.\r\n*** Qu'est-ce qui explique ce manque d'\u00e9clat ?\r\nLa conjoncture mondiale... et les incertitudes politiques.\r\nNe sont pas propices aux d\u00e9penses fastueuses.\r\nAinsi.\r\nComme pour les montres suisses. et le luxe.\r\nLa Chine et les Etats-Unis ont plomb\u00e9.\r\nLes ventes aux ench\u00e8res. des pr\u00e9cieux cailloux.\r\n*** Du c\u00f4t\u00e9 des chiffres. \u00e7a donne quoi ?\r\nLe march\u00e9 fait plut\u00f4t grise mine.\r\nCar les ventes ont fait du surplace l'an dernier.\r\n\u00c0 environ 80 milliards de francs.\r\nEt chez les joailliers.\r\nLes pierres \u00ab entr\u00e9e \u00bb et le \u00ab milieu \u00bb de gamme.\r\nMoins lourdes financi\u00e8rement.\r\nOnt eu plus la cote. \r\nQue les gros calibres.\r\n*** En r\u00e9sum\u00e9. l'industrie des diamants patine.\r\nEt potentiellement.\r\nElle est menac\u00e9e.\r\nPar les diamants artificiels.\r\nIls co\u00fbtent 20 \u00e0 50% moins cher :\r\nLeur production est sans limites.\r\nEt avec les nouvelles technologies.\r\nIls sont presqu'exactement. comme les originaux !\t\r\n*** Ces pierres de synth\u00e8se s\u00e9duisent la jeune g\u00e9n\u00e9ration.\r\nOui. \r\nEt c'est un atout de taille.\r\nParce que ces diamants de culture.\r\nSont plus \u00e9thiques que les vrais :\r\nLeur impact sur l'environnement n'est pas en \u00ab toc \u00bb.\r\nCar les pierres artificielles n'ont pas l'aspect sulfureux.\r\nLi\u00e9 \u00e0 l'exploitation mini\u00e8re. en zones de conflit.\r\n*** Ce sont donc des bijoux \u00ab \u00e9co-responsables \u00bb.\r\nExact.\r\nPar ailleurs.\r\nOutre les pierres artificielles.\r\nLes diamants sont aussi concurrenc\u00e9s.\r\nPar le luxe. et m\u00eame le high-tech haut de gamme :\r\nCes produits de substitution s\u00e9duisent notamment les hommes.\r\nGr\u00e2ce \u00e0 leur facette.\r\nPas au rabais. \r\nMais plus \u00e0 port\u00e9e de porte-monnaie.", "alternativeExcerpt": ["En raison de la conjoncture mondiale et des incertitudes politiques, l\u2019industrie du diamant est terne. Les ventes n\u2019ont pas augment\u00e9 l\u2019an dernier. Le secteur souffre \u00e9galement de la concurrence des diamants artificiels, moins chers, et presque identiques aux originaux.", "En raison de la conjoncture mondiale et des incertitudes politiques, l\u2019industrie du diamant est terne. Les ventes n\u2019ont pas augment\u00e9 l\u2019an dernier. Le secteur souffre \u00e9galement de la concurrence des diamants artificiels, moins chers, et presque identiques aux originaux.", "En raison de la conjoncture mondiale et des incertitudes politiques, l\u2019industrie du diamant est terne. Les ventes n\u2019ont pas augment\u00e9 l\u2019an dernier. Le secteur souffre \u00e9galement de la concurrence des diamants artificiels, moins chers, et presque identiques aux originaux."], "alternativeTitle": ["Nota Bene - Le march\u00e9 des diamants manque de croquant", "Nota Bene - Le march\u00e9 des diamants manque de croquant / JDM_2017-03-20T07:26:00_nota-bene", "Nota Bene - Le march\u00e9 des diamants manque de croquant / JDM_2017-03-20T07:26:00_nota-bene"], "imageURL": "//www.rts.ch/7244007.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8456763", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gaudiano, Fabrice", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8456763", "ece-8456744"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "D\u00e9crochages", "source": "siranau", "title": "Les D\u00e9crochages : Rendez-vous galant au restaurant ", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-D08B70BD-BE89-45B4-A606-034B82B1ACAF", "durationSec": 138, "publicationDate": "2017-03-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Les D\u00e9crochages 2", "Les D\u00e9crochages 2 / HORP_2017-03-20T17:50:00_les-decrochages", "Les D\u00e9crochages 2 / HORP_2017-03-20T17:50:00_les-decrochages"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8438109", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4288237.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Auer, Christophe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Michoud, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8438109", "ece-8438106"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Danse: Israel Galvan", "id": "sound-795DE7D3-5690-4221-A637-B442009A4D68", "durationSec": 335, "publicationDate": "2017-03-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Il incarne la tradition et la danse d'aujourd'hui. Andalou, Israel Galvan tutoie les muses, taille le flamenco avec ses jambes affut\u00e9es comme une paire de ciseaux. Il s'autorise tout, y compris l'autod\u00e9rision ou le travestissement. Les grands rendez-vous d'\"afficionados\" \u00e9tant aussi rares que les chemises \u00e0 pois \u00e0 Hawa\u00ef, son spectacle \"Fla.Co.Men.\", ce soir au BFM de Gen\u00e8ve \u00e0 20h30, est un must. \r\nPour mesurer la ferveur flamenca en 2017, Thierry Sartoretti a pos\u00e9 son micro dans un cours de danse. Celui de la Genevoise Ana La China. Baile !", "alternativeExcerpt": ["Il incarne la tradition et la danse d\u02b9aujourd\u02b9hui. Andalou, Israel Galvan tutoie les muses, taille le flamenco avec ses jambes affut\u00e9es comme une paire de ciseaux. Il s\u02b9autorise tout, y compris l\u02b9autod\u00e9rision ou le travestissement. Les grands rendez-vous d\u02b9\"afficionados\" \u00e9tant aussi rares que les chemises \u00e0 pois \u00e0 Hawa\u00ef, son spectacle \"Fla.Co.Men.\", ce soir au BFM de Gen\u00e8ve \u00e0 20h30, est un must. \n\nPour mesurer la ferveur flamenca en 2017, Thierry Sartoretti a pos\u00e9 son micro dans un cours de danse. Celui de la Genevoise Ana La China. Baile !"], "alternativeTitle": ["Danse: Israel Galvan / VER_2017-03-20T17:06:00_danse-israel-galvan", "Vertigo du 20.03.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8477635.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8438431", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8438426"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Carte blanche", "source": "siranau", "title": "La carte blanche : P\u00e9tition de soutien pour P\u00e9n\u00e9lope Fillon", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-668A31F3-980D-491B-A84A-A00EE73545F2", "durationSec": 188, "publicationDate": "2017-03-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Une nouvelle diffusion de la carte blanche de Yann Marguet du 30.01.2017", "alternativeExcerpt": ["Une nouvelle diffusion de la carte blanche de Yann Marguet du 30.01.2017", "Une nouvelle diffusion de la carte blanche de Yann Marguet du 30.01.2017", "Une nouvelle diffusion de la carte blanche de Yann Marguet du 30.01.2017"], "alternativeTitle": ["P\u00e9tition de soutien pour P\u00e9n\u00e9lope Fillon", "P\u00e9tition de soutien pour P\u00e9n\u00e9lope Fillon / RVA3_2017-03-20T07:50:32_la-carte-blanche", "P\u00e9tition de soutien pour P\u00e9n\u00e9lope Fillon / RVA3_2017-03-20T07:50:32_la-carte-blanche"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8438140", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8256734.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Nemra, Yacine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Grosjean, Eric", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marguet, Yann", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bersinger, Blaise", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8438140", "ece-8438125"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Des personnalit\u00e9s suisses vivant en France racontent certains aspects de la France d'aujourd'hui (1/5) : Interview de Fran\u00e7is Weill, juriste genevois, directeur de l'H\u00f4pital suisse de Paris", "genres": ["Interview"], "id": "sound-AC358EC4-9B9E-454F-9A11-ADD4290E1B3E", "thematicGeographicals": ["France", "Suisse"], "durationSec": 271, "publicationDate": "2017-03-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["immigration", "h\u00f4pital", "sant\u00e9 publique"], "excerpt": "Dans \"Romands de l'Hexagone\" cinq personnalit\u00e9s suisses vont raconter un aspect de la France : le malaise scolaire, l'ins\u00e9curit\u00e9, la d\u00e9fiance vis-\u00e0-vis des m\u00e9dias, la crise de l'h\u00f4pital public, ou encore l'essor de l'\u00e9conomie solidaire. \r\nDans cet \u00e9pisode, rencontre avec le seul h\u00f4pital suisse situ\u00e9 hors des fronti\u00e8res de la Conf\u00e9d\u00e9ration qui existe depuis 1970. Il a \u00e9t\u00e9 construit gr\u00e2ce aux dons de groupes industriels comme Roche, Sandoz ou Nestl\u00e9.", "alternativeExcerpt": ["Des personnalit\u00e9s suisses vivant en France racontent certains aspects de l\u2019Hexagone d\u2019aujourd\u2019hui. Rencontre avec Francis Weill, juriste genevois, qui dirige l\u2019H\u00f4pital suisse de Paris."], "alternativeTitle": ["Les Romands de l\u2019Hexagone (1/5) / Francis Weill et le syst\u00e8me de sant\u00e9 fran\u00e7ais", "Le Journal du matin du 20.03.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8469816.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8456757", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "juriste genevois, directeur de l'H\u00f4pital suisse de Paris", "name": "Weill, Fran\u00e7is", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Malik, Renaud", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8456750"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Entre nous soit dit", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Vera Michalski, \u00e9ditrice et m\u00e9c\u00e8ne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A7D1D898-5BC9-4D18-BB97-B68E9E1A7BBD", "thematicGeographicals": ["Vaud"], "durationSec": 3387, "publicationDate": "2017-03-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Michalski, Vera"], "thematicThemes": ["\u00e9dition", "m\u00e9c\u00e9nat", "litt\u00e9rature"], "excerpt": "A l'initiative de Vera et Jan Michalski, couple aux origines suisses, polonaises, russes et autrichiennes, les \u00e9ditions Noir sur Blanc sont n\u00e9es en 1987 \u00e0 Montricher, avec l'ambition humaniste et litt\u00e9raire de cr\u00e9er des passerelles entre les cultures et les peuples d'Europe de part et d'autre du rideau de fer. Depuis, la production de la maison s'est \u00e9largie au reste du monde, \u00e0 la litt\u00e9rature de voyage, ainsi qu'aux beaux-livres de photographies et de dessins.\r\nCette belle maison d'\u00e9dition c\u00e9l\u00e8bre cette ann\u00e9e son 30e anniversaire, l'occasion pour M\u00e9lanie Croubalian de recevoir l'\u00e9ditrice et m\u00e9c\u00e8ne Vera Michalski.", "alternativeTitle": ["Entre nous soit dit du 20.03.2017", "Vera Michalski, 30 ans en Noir sur Blanc / ENSD_2017-03-20T20:03:45_entre-nous-soit-dit", "Entre nous soit dit du 20.03.2017", "Vera Michalski, 30 ans en Noir sur Blanc / ENSD_2017-03-20T20:03:45_entre-nous-soit-dit"], "alternativeExcerpt": ["A l\u2019initiative de Vera et Jan Michalski, couple aux origines suisses, polonaises, russes et autrichiennes, les \u00e9ditions Noir sur Blanc sont n\u00e9es en 1987 \u00e0 Montricher, avec l\u2019ambition humaniste et litt\u00e9raire de cr\u00e9er des passerelles entre les cultures et les peuples d\u2019Europe de part et d\u2019autre du rideau de fer. Depuis, la production de la maison s\u2019est \u00e9largie au reste du monde, \u00e0 la litt\u00e9rature de voyage, ainsi qu\u2019aux beaux-livres de photographies et de dessins.\nCette belle maison d\u2019\u00e9dition c\u00e9l\u00e8bre cette ann\u00e9e son 30e anniversaire, l\u2019occasion pour M\u00e9lanie Croubalian de recevoir l\u2019\u00e9ditrice et m\u00e9c\u00e8ne Vera Michalski.\nSoir\u00e9e d\u2019anniversaire, 3 avril 2017, Th\u00e9\u00e2tre de Vidy, Lausanne (soir\u00e9e ouverte au public sur inscription); au Salon du livre et de la presse de Gen\u00e8ve, du 26 au 30 avril 2017", "A l\u2019initiative de Vera et Jan Michalski, couple aux origines suisses, polonaises, russes et autrichiennes, les \u00e9ditions Noir sur Blanc sont n\u00e9es en 1987 \u00e0 Montricher, avec l\u2019ambition humaniste et litt\u00e9raire de cr\u00e9er des passerelles entre les cultures et les peuples d\u2019Europe de part et d\u2019autre du rideau de fer. Depuis, la production de la maison s\u2019est \u00e9largie au reste du monde, \u00e0 la litt\u00e9rature de voyage, ainsi qu\u2019aux beaux-livres de photographies et de dessins.\nCette belle maison d\u2019\u00e9dition c\u00e9l\u00e8bre cette ann\u00e9e son 30e anniversaire, l\u2019occasion pour M\u00e9lanie Croubalian de recevoir l\u2019\u00e9ditrice et m\u00e9c\u00e8ne Vera Michalski.\nSoir\u00e9e d\u2019anniversaire, 3 avril 2017, Th\u00e9\u00e2tre de Vidy, Lausanne (soir\u00e9e ouverte au public sur inscription); au Salon du livre et de la presse de Gen\u00e8ve, du 26 au 30 avril 2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8479762.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8438361", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9ditrice, m\u00e9c\u00e8ne", "name": "Michalski, Vera", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8438361", "ece-8438360"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "MP3 : MP3 - Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de Bertrand Tavernier", "id": "sound-4547CEAF-7215-4268-9952-B690A36D0361", "durationSec": 339, "publicationDate": "2017-03-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Bertrand Tavernier, cin\u00e9aste\r\n- \"Strange Fruit\", Sidney Bechet - \"Such Sweet Thunder \", Duke Ellington\r\n\r\n* * MP3 - Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de Bertrand Tavernier (MP3 20.03 BERTRAND TAVERNIER EP 1) MP3 avec Bertrand Tavernier, pr\u00e9sent cette semaine \u00e0 Lausanne \u00e0 l'occasion de la projection de son dernier film, Voyage \u00e0 travers le cin\u00e9ma fran\u00e7ais. Le r\u00e9alisateur d'Autour de minuit est un amoureux du jazz, dont il aime raconter l'histoire et les histoires...\r\n  4'55'' (fin parole 3'36\")\r\n((Les choix du cin\u00e9aste Bertrand Tavernier : \r\n> Strange Fruit, par Sydney Bechet \r\n> Duke Ellington avec Such sweet thunder. \r\nS\u00e9quence r\u00e9alis\u00e9e par Simon Corthay.  ))", "alternativeExcerpt": ["- \"Strange Fruit\", Sidney Bechet - \"Such Sweet Thunder \", Duke Ellington", "- \"Strange Fruit\", Sidney Bechet - \"Such Sweet Thunder \", Duke Ellington", "- \"Strange Fruit\", Sidney Bechet - \"Such Sweet Thunder \", Duke Ellington"], "alternativeTitle": ["MP3 - Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de Bertrand Tavernier", "MP3 - Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de Bertrand Tavernier / JDM_2017-03-20T06:51:00_mp3", "MP3 - Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de Bertrand Tavernier / JDM_2017-03-20T06:51:00_mp3"], "imageURL": "//www.rts.ch/8451426.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8456771", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Corthay, Simon", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8456771", "ece-8456753"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le Journal de 7h : Le Journal de 7h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite", "id": "sound-D2279BDE-6FEF-4160-BECB-C3F1DE9BE613", "durationSec": 913, "publicationDate": "2017-03-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Roger Federer, joueur de tennis suisse;Roger Federer, joueur de tennis;Beno\u00eet Hamon, candidat \u00e0 la pr\u00e9sidentielle fran\u00e7aise;Christoph Gn\u00e4gi, porte-parole de la police bernoise;Pascal L\u00fcthi, commandant de police neuchatelois;Daniell Rossellat, directeur et fondateur du Pal\u00e9o;Kourounis Angelique\r\n\r\n\r\n* * Le Journal de 7h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite (JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL FIN TAPIS) \r\n(JDM JOURNAL FIN TAPIS) \r\n(D1/ CONSEQUENCES NOUVELLE MAJORITE PDC-PLR)  Marie Giovanola en direct du studio de Sion\r\nOscar Freysinger quitte donc le gouvernement valaisan... Le verdict des urnes... \u00e0 une question qui \u00e9tait sur toutes les l\u00e8vres... entre les deux tours de l'\u00e9lection au Conseil d'Etat... Restera-t-il ou non... Les valaisans ont pr\u00e9f\u00e9r\u00e9 l'envoyer en retraite... \r\nEt c'est le PLR qui fait son grand retour au gouvernement... gr\u00e2ce \u00e0 un n\u00e9ophite... Fr\u00e9d\u00e9ric Favre 38 ans...  qui a \u00e9ject\u00e9 le ministre sortant...pour un peu plus de 2000 voix...  Bilan... donc trois PDC, Christophe Darbellay, Roberto Schmidt et Jacques Mely... \r\nUne \u00e9lue PS, la sortante Esther Waeber Kalbermatten...  Marie Giovannola, vous \u00eates notre correspondante en Valais, on vous retrouve en direct de Sion...  C'est d\u00e9sormais le PDC et le PLR qui vont mener la danse... au Conseil d'Etat... \r\nEt bien oui puisque Fr\u00e9d\u00e9ric Favre a \u00e9t\u00e9 \u00e9lu notamment gr\u00e2ce au PDC qui lui a apport\u00e9 un soutien de poids, notamment dans le Haut-Valais o\u00f9 le lib\u00e9ral-radical a fait quasiment 7x plus de voix au second tour par rapport \u00e0 son r\u00e9sultat d'il y a 2 semaines, et ce alors que le PLR est inexistant dans cette r\u00e9gion. Les ennemis d'hier sont d\u00e9sormais pr\u00eats \u00e0 gouverner main dans la main. Un changement de taille pour le Valais. Le rapprochement \u00e9tait en cours depuis plusieurs ann\u00e9es selon les deux partis, depuis que le PDC est devenu moins conservateur.\r\nA voir si cela se confirmera au Grand conseil...o\u00f9 les deux formations \u00e9taient peu souvent d'accord.\r\n****Marie, ce nouvel \u00e9lu, Fr\u00e9d\u00e9ric Favre \u00e9tait simplement pr\u00e9sident ad int\u00e9rim d'une section locale du PLR et ce depuis moins d'un an. Est ce qu'il va r\u00e9ussir \u00e0 se faire une place au sein du Conseil d'Etat ?\r\nFr\u00e9d\u00e9ric Favre aura \u00e0 cour de montrer qu'il n'est pas le pion de la majorit\u00e9. \r\nCe champion de karat\u00e9 a par ailleurs d\u00e9montr\u00e9 pendant la campagne qu'il pouvait tenir t\u00eate \u00e0 Oskar Freysinger. \r\nIl n'a certes pas de r\u00e9seau politique et devra tout apprendre du fonctionnement de l'administration et du Parlement. Mais il pourra compter sur un solide r\u00e9seau dans les milieux de l'\u00e9conomie, puisqu'il \u00e9tait jusqu'ici chef des ressources humaines de la Migros. Les mauvaises langues disent malgr\u00e9 tout qu'il sera sous la coupe du PDC, une sorte de d\u00e9mocrate-chr\u00e9tien \u00ab plus \u00bb. Christophe Darbellay  avait d'ailleurs adoub\u00e9 son prot\u00e9g\u00e9 apr\u00e8s le 1er tour.\r\n ****Christophe Darbellay qui sera donc le nouvel homme fort du Valais ces 4 prochaines ann\u00e9es...\r\nOui. L'ex-pr\u00e9sident du PDC suisse devrait prendre en mains les domaines en vue que sont l'\u00e9conomie et la formation. Le nouveau gouvernement entrera en fonction le 1er mai...un gouvernement qu'aurait d\u00fb pr\u00e9sider Oskar Freysinger...\r\nMarie Giovannola, en direct de Sion... Merci beaucoup...\r\nEt l'autre retrait\u00e9... hormi Oscar Freysinger... C'est le socialiste St\u00e9phane Rossini... qui tourne la page de la politique...\r\nEt Oscar Freysinger... grand perdant d'hier ne s'est toujours pas exprim\u00e9... Il ne s'est pas rendu hier au centre m\u00e9dias de l'Etat du Valais \u00e0 l'issue du scrutin... \r\nTremblement de terre... pas seulement politique... La terre a vraiment trembl\u00e9 en Valais... t\u00f4t ce matin en Valais... Magnitude 3,3 sur l'\u00e9chelle de Richter...L'\u00e9picentre est \u00e0 une trentaine de kilom\u00e8tres de Martigny... pr\u00e8s de Chamonix...\r\n(02/ANALYSE RETRAITES PA) Travailler plus longtemps... \r\nA peine la r\u00e9forme des retraites sous to\u00eets... qui pr\u00e9voit un d\u00e9part \u00e0 65 ans pour toutes et tous... des voix se font entendre... pour allonger... la dur\u00e9e du travail... \r\nDes voix des partis du centre... qui pourtant ont soutenu la r\u00e9forme actuelle... Elles estiment qu'une telle \u00e9volution sera n\u00e9cessaire pour coller \u00e0 la r\u00e9alit\u00e9 d\u00e9mographique...\r\nAnalyse \u00e0 Berne...de Thibaut Schaller...\r\n  52''\r\nEt sur cette r\u00e9forme des retraites... en votation en septembre prochain... Les syndicats Unia et SSP se rangent derri\u00e8re le texte approuv\u00e9 par le parlement... De son c\u00f4t\u00e9 le parti socialiste souhaite organiser un vote interne de sa base au mois d'avril... \r\n((Apr\u00e8s la r\u00e9forme, c'est avant la r\u00e9forme... une boutade beaucoup lue et entendue sous la coupole f\u00e9d\u00e9rale apr\u00e8s que le projet Pr\u00e9voyance 2020 a \u00e9t\u00e9 mis sous toit. Car avec l'augmentation de la population \u00e2g\u00e9e, l'argent viendra immanquablement \u00e0 manquer, aux environs de 2030. Il faudra r\u00e9former une nouvelle fois le syst\u00e8me, et l'\u00e2ge de r\u00e9f\u00e9rence pour le d\u00e9part \u00e0 la retraite devra \u00eatre rediscut\u00e9. Ce discours est tenu par la droite depuis le d\u00e9but de la discussion... mais d\u00e9sormais \u00e9galement par certains \u00e9lus du centre. Le PBD Lorenz Hess et la PDC Ruth Humbel \u00e9voquent ce sc\u00e9nario sans tabou dans la presse dominicale. Il s'agirait de coupler l'\u00e2ge de d\u00e9part \u00e0 la retraite \u00e0 celui de l'esp\u00e9rance de vie - \u00e0 travers une sorte de m\u00e9canisme automatique. Voil\u00e0 pour le plan d'attaque. Reste \u00e0 savoir ce que ce genre de d\u00e9clarations pourront avoir sur la campagne qui vient de commencer sur la r\u00e9forme actuelle... et sur la bonne entente des partenaires au sein de la coalition de centre-gauche qui m\u00e8ne la bataille. ))\r\n(19/MULTI TENNIS ANALYSE POUR 7H)   Bernardin Allemann sera en direct du studio de Lausanne\r\nEn tennis..Le duel suisse a tourn\u00e9 \u00e0 l'avantage de Roger Federer. \r\nLe B\u00e2lois a battu cette nuit Stan Wawrinka en finale du Masters 1000 d'Indian Wells. \r\nLe score: 6-4, 7-5. \r\nBernardin Allemann, vous \u00eates en direct avec nous... \r\nBonjour!\r\nBernardin, Roger Federer confirme: il est bel et bien l'homme de ce d\u00e9but d'ann\u00e9e...\r\nbla bla bla \r\nRELANCE : Le conte de f\u00e9es peut tout \u00e0 fait se poursuivre...\r\nbla bla\r\nRELANCE: Et Roger Federer, on va l'\u00e9couter au micro de Georges Homsi, est le premier heureux, mais aussi \u00e9tonn\u00e9, de tout ce qui lui arrive...\r\n SON\r\nRoger Federer... Vainqueur de l'Indian Wells... Merci Bernardin All\u00e9mann...\r\n(20/MULTI TENNIS IV FEDERER)   30''\r\n(15/FRANCE MEETING EXTRAIT HAMON) Dans la course \u00e0 le pr\u00e9sidentielle fran\u00e7aise... Benoit Hamon a tent\u00e9 de donner un nouveau souffle \u00e0 sa campagne...\r\nIl a r\u00e9ussi 20 mille personnes hier soir pour un grand meeting de campagne \u00e0 Bercy...\r\nLui qui est scotch\u00e9 \u00e0 la quatri\u00e8me places dans les sondages... \r\nHier il a cibl\u00e9 notamment sans le nommer Emmanuel Macron...Et il s'est adress\u00e9 au peuple de gauche... Beno\u00eet Hamon... \r\n  0'53''\r\nEt r\u00e9action d'Emmanuel Macron sur France 2 hier soir,... \"\u00e7a fait un peu Bourget r\u00e9chauff\u00e9\"... a dit le chef de file d'En marche... R\u00e9f\u00e9rence au Grand rassemblement de Fran\u00e7ois Hollande lors de la campagne de 2012... Fran\u00e7ois Hollande qui avait d\u00e9nonc\u00e9 cinq ans plus t\u00f4t la finance un ennemi qui n'a pas de nom et pas de visage... \r\nEt la campagne entre aujourd'hui dans une nouvelle phase... Celle du d\u00e9bat... Avec un d\u00e9bat t\u00e9l\u00e9vis\u00e9 ce soir sur TF1 et LCI... entre les principaux pr\u00e9tendants \u00e0 la pr\u00e9sidence... Marine Le Pen, Emmanuel Macron, Fran\u00e7ois Fillon, Beno\u00eet Hamon et Jean Luc M\u00e9lanchon... C'est une premi\u00e8re dans l'histoire politque fran\u00e7ais puisqu'auparavent ces d\u00e9bats t\u00e9l\u00e9vis\u00e9s avaient lieu entre les deux tours...\r\n(((Trois th\u00e8mes sont pr\u00e9vus ce soir... mod\u00e8le social, \u00e9conomique et la place de la France dans le monde...)))\r\n(12/MARTIN SCHULZ SPD PA) Discours politique \u00e9galement en Allemagne... Et on n'avait jamais vu \u00e7a dans l'histoire du SPD... Le parti social d\u00e9mocrate allemand a \u00e9lu hier(dim) officiellement son candidat \u00e0 la chancellerie, Martin Schulz... avec... tenez vous bien... 100% des voix. L'ancien pr\u00e9sident du parlement europ\u00e9en, sera donc le challenger d'Angela Merkel dans la course \u00e0 la chancellerie. Et dans son discours hier, Martin Schulz a d\u00e9crit les grandes lignes de son programme... Il a et mis le cap \u00e0 gauche, Blandine Milcent...\r\n  1'02''\r\n(D2/ POINTEURS LASERS ET POLICE) Retour en Suisse... Les policiers ont de plus en plus affaire avec des pointeurs laseurs... utilis\u00e9s lors d'affrontement avec des casseurs par exemple... \r\nUne nouvelle arme tr\u00e8s dangereuse pour les yeux.  Les corps de police commencent donc \u00e0 s'\u00e9quiper de lunettes de protection. Mais il y a des doutes sur leur efficacit\u00e9.  Les polices romandes sont sp\u00e9cialement sceptiques. C'est l'enqu\u00eate de Ludovic Rocchi...\r\n  1'34''\r\n(24/CHUCK BERRY IV ROSSELLAT) Des tubes... et des riffs... Chuck Berry l\u00e9gende du rock s'est \u00e9teint samedi dans sa maison du missouri... Il avait 90 ans...  P\u00e8re fondateur du rock... guitariste chanteur... Il enflammait les sc\u00e8nes comme celle du Pal\u00e9o...  Et il avait quelques vices... aussi...  Daniel Rosselat, directeur du Pal\u00e9o se souvient tr\u00e8s bien de la visite de Chuck Berry en 87...  Une l\u00e9gende du rock particuli\u00e8rement exigeante... \r\n  0'56''\r\nDes propos recueillis par C\u00e9dric Guigon.\r\n(Br\u00e8ve Lausanne Sport) Ils respirent enfin...  apr\u00e8s 14 matchs sans victoire... Les footballers du Lausanne Sport... \r\nIls ont mis fin hier \u00e0 la s\u00e9rie noire... Avec une victoire 1-0 \u00e0 Vaduz en championnat... Victoire qui permet aux lausannois de quitter la ferni\u00e8re place... C'est donc Vaduz qui est lanterne rouge du classement.\r\n(M\u00e9t\u00e9o) Un temps bien ensoleill\u00e9 pour ce lundi...\r\nMalgr\u00e9 quelques nuages bas le long du Jura et sur le Plateau... Ils vont se dissiper en cours de matin\u00e9e... Plus tardivement le long du Jura et en Ajoie... \r\nLes nuages vont revenir la nuit prochaine... Il fait 6 degr\u00e9s ce matin. 17 cet apr\u00e8s midi... Et 20 en Valais...\r\n(SOUS LA BARRE) \r\n(Br\u00e8ve ubs) \r\n(Br\u00e8ve attaque Orly) \r\n(Br\u00e8ve Catalogne) \r\n(17/ACCORD MIGRANTS GRECE PA VERSION COURTE) Un an apr\u00e8s son entr\u00e9e en vigueur, l'accord union europ\u00e9enne turquie est menac\u00e9. Ankara accuse Bruxelles de ne pas lui avoir vers\u00e9 les sommes promises en \u00e9change de la surveillance de ses fronti\u00e8res. Le flux de migrants depuis la Turquie s'est bien r\u00e9duit des deux tiers depuis la signature de ce trait\u00e9. Mais les ONG d\u00e9noncent une situation d\u00e9sastreuse sur le terrain... Ang\u00e9lique Kourounis...\r\n  0'50''\r\n((Sante mentale en  danger , automutilations,  tentatives de suicide  usage de la drogue , prostitutions  forc\u00e9e  d\u00e9pressions  le rapprot que  viennet  publier  l'ensemble de ces ong  parle d'un d\u00e9sastre   \"Parmi les \u00e9volutions les plus choquantes et les plus scandaleuses, figure la hausse des tentatives de suicide et des actes d'automutilation qui touchent des enfants  d'\u00e0 peine neuf ans\", souligne l' long  Save the Children.\r\n La lenteur des proc\u00e9dures a bloqu\u00e9 14.000 demandeurs d'asile sur cinq \u00eeles grecques qui sont cens\u00e9es ne pas en accueillir plus de 7.000. Seules 800 personnes ont ete renvoy\u00e9es en Turquie en un an et les procedures de relocalisation en Europe  peinent  Du coup cet accord qui selon le commissaire europ\u00e9en cahrge du dossier a \u00e9viter que  des milliers de personnes  se noient en mer  eg\u00e9e  a transiform\u00e9 selon les ong,  les \u00eeles de mer Eg\u00e9e  en de v\u00e9ritables prisons \u00e0 ciel  ouvert))\r\n(Valais tremblement de terre) \r\n(Nouveau Traitement) L'Allemagne qui a reproch\u00e9 au pr\u00e9sident turc d'avoir franchi une limite en accusant personnellement la chanceli\u00e8re alleamande de pratiques nazies...\r\nIl \u00e9voquait", "alternativeTitle": ["Le Journal de 7h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite", "Le Journal de 7h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite / JDM_2017-03-20T07:00:00_le-journal-de-7h", "Le Journal de 7h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite / JDM_2017-03-20T07:00:00_le-journal-de-7h"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8456761", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677649.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rocchi, Ludovic", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guigon, C\u00e9dric", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Barbier", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "L\u00e9vite, Blandine", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "L\u00e9vite, Blandine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schaller, Thibaut", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Milcent, Blandine", "type": "Participant"}, {"role": "Correspondant", "name": "Kourounis, Ang\u00e9lique", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Allemann, Bernardin", "type": "Participant"}, {"role": "Correspondant", "name": "Barbier, Anissa", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Giovanola, Marie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8456761", "ece-8456743"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Magn\u00e9tique", "source": "siranau", "title": "Le sommaire1.Fran\u00e7ois Cattin, compositeur. -2.Nomade rencontre Christophe Sturzenegger, corniste, pianiste, compositeur. -3.Marina Viotti (mezzo-soprano). -4.Le slam de Narcisse", "id": "sound-D17336E3-277D-469A-9518-786E901B0315", "durationSec": 4995, "publicationDate": "2017-03-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\nFran\u00e7ois Cattin, compositeur de La derni\u00e8re Nuit du monde; il \u00e9voque ce concert en mouvement, \u00e0 voir ce soir \u00e0 19h30 au Th\u00e9\u00e2tre du Concert (Neuch\u00e2tel).\r\nNomade rencontre Christophe Sturzenegger, corniste, pianiste, compositeur .\r\nMarina Viotti raconte ses amours musicales \u00e0 Anya Leveill\u00e9.\r\nL'actualit\u00e9 culturelle est d\u00e9crypt\u00e9e et slam\u00e9e par Narcisse.\r\n1.La derni\u00e8re Nuit du monde est un projet qui interroge le dispositif conventionnel d'un orchestre en invitant les musiciens au mouvement. Emmen\u00e9s par la  chor\u00e9graphe Suzanne Mu\u00a8ller Nelson et le compositeur Fran\u00e7ois Cattin, dix musiciens professionnels de l'Ensemble Symphonique neuch\u00e2telois et dix \u00e9tudiants du Conservatoire de musique neuch\u00e2telois sont sur sc\u00e8ne, sans lutrins et sans filets. \r\nFran\u00e7ois Cattin \u00e9voque ce concert en mouvement, \u00e0 voir ce soir \u00e0 19h30 au Th\u00e9\u00e2tre du Concert (Neuch\u00e2tel).\r\nLA DERNI\u00c8RE NUIT DU MONDE: Cr\u00e9ation musicale chor\u00e9graphi\u00e9e\r\nEnsemble Symphonique Neuch\u00e2tel (ESN)\r\nConservatoire de Musique Neuch\u00e2telois (CMNE)\r\nFran\u00e7ois Cattin, musique et conception\r\nSusanne Mu\u00a8ller Nelson, chor\u00e9graphie\r\nAlain Kilar, lumi\u00e8res\r\n. -2.Yves Bron vous propose aujourd'hui de passer un moment \u00e0 Gen\u00e8ve, en compagnie de Christophe Sturzenegger. A la fois corniste et pianiste (il a obtenu des prix de virtuosit\u00e9 dans les deux instruments), il partage son temps entre la musique de chambre, son quintette de cuivre, la direction d'orchestre et la composition. Il a donc des activit\u00e9s multiples qui le font collaborer avec de nombreux musiciens. \r\nR\u00e9alisation Didier Rossat \r\n. -3.L'Amour sans fronti\u00e8res\r\nDans le cadre de la s\u00e9rie \"Le Flon autrement\", La mezzo-soprano Marina Viotti propose samedi 25 mars,  \u00e0 17h, au  BCV Concert Hall (Lausanne) un r\u00e9cital d\u00e9di\u00e9 \u00e0 l'Amour sous toutes ses formes. Amour fou, amours impossibles ou amour d\u00e9\u00e7u se d\u00e9clineront \u00e0 travers l'op\u00e9ra, l'op\u00e9rette, le lied, le jazz, le cabaret ou la chanson fran\u00e7aise.\r\nMarina Viotti raconte ses amours musicales \u00e0 Anya Leveill\u00e9\r\n. -4.L'actualit\u00e9 culturelle est d\u00e9crypt\u00e9e et slam\u00e9e par Narcisse.", "alternativeTitle": ["Magn\u00e9tique du 20.03.2017", "Magn\u00e9tique : saines et dominantes", "Le slam de Narcisse / MTC_2017-03-20T17:06:00_le-slam-de-narcisse", "Le slam de Narcisse / MTC_2017-03-20T17:06:00_le-slam-de-narcisse", "Magn\u00e9tique du 20.03.2017", "Fran\u00e7ois Cattin, compositeur / MTC_2017-03-20T17:06:00_francois-cattin-compositeur", "Nomade rencontre Christophe Sturzenegger, corniste, pianiste, compositeur / MTC_2017-03-20T17:06:00_nomade-rencontre-christophe-sturzenegger", "Le sommaire / MTC_2017-03-20T17:06:00_magnetique", "Marina Viotti (mezzo-soprano) / MTC_2017-03-20T17:06:00_marina-viotti-mezzo-soprano", "Le sommaire / MTC_2017-03-20T17:06:00_magnetique"], "alternativeExcerpt": ["L'actualit\u00e9 culturelle est d\u00e9crypt\u00e9e et slamm\u00e9e par Narcisse. \nUn personnage gay dans le dernier Disney! Un outrage pour certains. Narcisse Slam revient sur les valeurs saines et dominantes v\u00e9hicul\u00e9es dans les plus grands succ\u00e8s du studio am\u00e9ricain.", "L'actualit\u00e9 culturelle est d\u00e9crypt\u00e9e et slam\u00e9e par Narcisse", "L'actualit\u00e9 culturelle est d\u00e9crypt\u00e9e et slam\u00e9e par Narcisse.", "La derni\u00e8re Nuit du monde est un projet qui interroge le dispositif conventionnel d\u02b9un orchestre en invitant les musiciens au mouvement. Emmen\u00e9s par la  chor\u00e9graphe Suzanne Mu\u0308ller Nelson et le compositeur Fran\u00e7ois Cattin, dix musiciens professionnels de l'Ensemble Symphonique neuch\u00e2telois et dix \u00e9tudiants du Conservatoire de musique neuch\u00e2telois sont sur sc\u00e8ne, sans lutrins et sans filets. \nFran\u00e7ois Cattin \u00e9voque ce concert en mouvement, \u00e0 voir ce soir \u00e0 19h30 au Th\u00e9\u00e2tre du Concert (Neuch\u00e2tel).\nLA DERNI\u00c8RE NUIT DU MONDE: Cr\u00e9ation musicale chor\u00e9graphi\u00e9e\nEnsemble Symphonique Neuch\u00e2tel (ESN)\nConservatoire de Musique Neuch\u00e2telois (CMNE)\nFran\u00e7ois Cattin, musique et conception\nSusanne Mu\u0308ller Nelson, chor\u00e9graphie\nAlain Kilar, lumi\u00e8res", "Yves Bron vous propose aujourd\u02b9hui de passer un moment \u00e0 Gen\u00e8ve, en compagnie de Christophe Sturzenegger. A la fois corniste et pianiste (il a obtenu des prix de virtuosit\u00e9 dans les deux instruments), il partage son temps entre la musique de chambre, son quintette de cuivre, la direction d\u02b9orchestre et la composition. Il a donc des activit\u00e9s multiples qui le font collaborer avec de nombreux musiciens. \nR\u00e9alisation Didier Rossat", "Fran\u00e7ois Cattin, compositeur de La derni\u00e8re Nuit du monde; il \u00e9voque ce concert en mouvement, \u00e0 voir ce soir \u00e0 19h30 au Th\u00e9\u00e2tre du Concert (Neuch\u00e2tel).\nNomade rencontre Christophe Sturzenegger, corniste, pianiste, compositeur .\nMarina Viotti raconte ses amours musicales \u00e0 Anya Leveill\u00e9.\nL'actualit\u00e9 culturelle est d\u00e9crypt\u00e9e et slam\u00e9e par Narcisse.", "L\u02b9Amour sans fronti\u00e8res\nDans le cadre de la s\u00e9rie \"Le Flon autrement\", La mezzo-soprano Marina Viotti propose samedi 25 mars,  \u00e0 17h, au  BCV Concert Hall (Lausanne) un r\u00e9cital d\u00e9di\u00e9 \u00e0 l\u02b9Amour sous toutes ses formes. Amour fou, amours impossibles ou amour d\u00e9\u00e7u se d\u00e9clineront \u00e0 travers l\u02b9op\u00e9ra, l\u02b9op\u00e9rette, le lied, le jazz, le cabaret ou la chanson fran\u00e7aise.\nMarina Viotti raconte ses amours musicales \u00e0 Anya Leveill\u00e9", "Fran\u00e7ois Cattin, compositeur de La derni\u00e8re Nuit du monde; il \u00e9voque ce concert en mouvement, \u00e0 voir ce soir \u00e0 19h30 au Th\u00e9\u00e2tre du Concert (Neuch\u00e2tel).\nNomade rencontre Christophe Sturzenegger, corniste, pianiste, compositeur .\nMarina Viotti raconte ses amours musicales \u00e0 Anya Leveill\u00e9.\nL'actualit\u00e9 culturelle est d\u00e9crypt\u00e9e et slam\u00e9e par Narcisse."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8438019", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7949561.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Compositeur", "name": "Cattin, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "mezzo-soprano", "name": "Viotti, Marina", "type": "Participant"}, {"role": "Musicien, Pianiste, corniste", "name": "Sturzenegger, Christophe", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bron, Yves", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Perrier, Beno\u00eet", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bron, Yves", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Narcisse", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "L\u00e9veill\u00e9, Anya", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8438019", "ece-8438014"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Chacun pour tous", "source": "siranau", "title": "Association Vivere", "id": "sound-5D2243F9-09D8-4C23-8F1F-6A68FECB0D99", "durationSec": 138, "publicationDate": "2017-03-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Richard, Jean-Marc (Animateur, Lausanne)\r\nCr\u00e9\u00e9e en 1999, l'association Vivere soutient des initiatives individuelles ou collectives venant en aide aux oubli\u00e9s des m\u00e9dias et des grandes op\u00e9rations humanitaires. Ce soutien peut se concevoir sous diff\u00e9rents angles: financier, m\u00e9thodologique, organisationnel, militant, etc. Vivere se veut donc une passerelle entre ceux qui ont un besoin vital et ceux qui peuvent y r\u00e9pondre mat\u00e9riellement. Ce ne sont pas les collaborateurs de l'association qui g\u00e8rent les projets sur le terrain mais bien les professionnels et des petites organisations locales qui oeuvrent en faveur des personnes en danger et mieux \u00e0 m\u00eame de garantir une action directe de proximit\u00e9. Les responsables de Vivere se rendent sur place essentiellement pour des missions de contact, d'enqu\u00eate, d'identification et de v\u00e9rification des conditions et des r\u00e9sultats des partenariats. \r\nDemande: \r\n-\tDes PC portables en tr\u00e8s bon \u00e9tat\r\n-\tDes disques durs externes\r\n-\tDes appareils photos digitaux\r\n-\tDes t\u00e9l\u00e9phones portables\r\n-\tDes lampes torches \u00e0 \u00e9nergie solaire\r\n-\tDes chargeurs solaires portables pour appareils digitaux\r\n-\tDes chargeurs de batterie universels\r\n-\tDes b\u00e9n\u00e9voles pour aider l'association dans sa recherche de fonds\r\n-\tUn imprimeur d'accord d'offrir ses prestations pour les brochures et cartes de l'association\r\n\r\n* * Cr\u00e9\u00e9e en 1999, l'association Vivere soutient des initiatives individuelles ou collectives venant en aide aux oubli\u00e9s des m\u00e9dias et des grandes op\u00e9rations humanitaires. Ce soutien peut se concevoir sous diff\u00e9rents angles: financier, m\u00e9thodologique, organisationnel, militant, etc. Vivere se veut donc une passerelle entre ceux qui ont un besoin vital et ceux qui peuvent y r\u00e9pondre mat\u00e9riellement. Ce ne sont pas les collaborateurs de l'association qui g\u00e8rent les projets sur le terrain mais bien les professionnels et des petites organisations locales qui oeuvrent en faveur des personnes en danger et mieux \u00e0 m\u00eame de garantir une action directe de proximit\u00e9. Les responsables de Vivere se rendent sur place essentiellement pour des missions de contact, d'enqu\u00eate, d'identification et de v\u00e9rification des conditions et des r\u00e9sultats des partenariats. \r\nDemande: \r\n-\tDes PC portables en tr\u00e8s bon \u00e9tat\r\n-\tDes disques durs externes\r\n-\tDes appareils photos digitaux\r\n-\tDes t\u00e9l\u00e9phones portables\r\n-\tDes lampes torches \u00e0 \u00e9nergie solaire\r\n-\tDes chargeurs solaires portables pour appareils digitaux\r\n-\tDes chargeurs de batterie universels\r\n-\tDes b\u00e9n\u00e9voles pour aider l'association dans sa recherche de fonds\r\n-\tUn imprimeur d'accord d'offrir ses prestations pour les brochures et cartes de l'association", "alternativeTitle": ["Chacun pour tous du 20.03.2017", "Association Vivere / CPT_2017-03-20T09:29:00_chacun-pour-tous", "Chacun pour tous du 20.03.2017", "Association Vivere / CPT_2017-03-20T09:29:00_chacun-pour-tous"], "alternativeExcerpt": ["Cr\u00e9\u00e9e en 1999, l'association Vivere soutient des initiatives individuelles ou collectives venant en aide aux oubli\u00e9s des m\u00e9dias et des grandes op\u00e9rations humanitaires. Ce soutien peut se concevoir sous diff\u00e9rents angles: financier, m\u00e9thodologique, organisationnel, militant, etc. Vivere se veut donc une passerelle entre ceux qui ont un besoin vital et ceux qui peuvent y r\u00e9pondre mat\u00e9riellement. Ce ne sont pas les collaborateurs de l\u2019association qui g\u00e8rent les projets sur le terrain mais bien les professionnels et des petites organisations locales qui oeuvrent en faveur des personnes en danger et mieux \u00e0 m\u00eame de garantir une action directe de proximit\u00e9. Les responsables de Vivere se rendent sur place essentiellement pour des missions de contact, d\u2019enqu\u00eate, d\u2019identification et de v\u00e9rification des conditions et des r\u00e9sultats des partenariats. \n\nDemande: \n-\tDes PC portables en tr\u00e8s bon \u00e9tat\n-\tDes disques durs externes\n-\tDes appareils photos digitaux\n-\tDes t\u00e9l\u00e9phones portables\n-\tDes lampes torches \u00e0 \u00e9nergie solaire\n-\tDes chargeurs solaires portables pour appareils digitaux\n-\tDes chargeurs de batterie universels\n-\tDes b\u00e9n\u00e9voles pour aider l\u2019association dans sa recherche de fonds\n-\tUn imprimeur d\u2019accord d\u2019offrir ses prestations pour les brochures et cartes de l\u2019association", "Cr\u00e9\u00e9e en 1999, l'association Vivere soutient des initiatives individuelles ou collectives venant en aide aux oubli\u00e9s des m\u00e9dias et des grandes op\u00e9rations humanitaires. Ce soutien peut se concevoir sous diff\u00e9rents angles: financier, m\u00e9thodologique, organisationnel, militant, etc. Vivere se veut donc une passerelle entre ceux qui ont un besoin vital et ceux qui peuvent y r\u00e9pondre mat\u00e9riellement. Ce ne sont pas les collaborateurs de l\u2019association qui g\u00e8rent les projets sur le terrain mais bien les professionnels et des petites organisations locales qui oeuvrent en faveur des personnes en danger et mieux \u00e0 m\u00eame de garantir une action directe de proximit\u00e9. Les responsables de Vivere se rendent sur place essentiellement pour des missions de contact, d\u2019enqu\u00eate, d\u2019identification et de v\u00e9rification des conditions et des r\u00e9sultats des partenariats. \n\nDemande: \n-\tDes PC portables en tr\u00e8s bon \u00e9tat\n-\tDes disques durs externes\n-\tDes appareils photos digitaux\n-\tDes t\u00e9l\u00e9phones portables\n-\tDes lampes torches \u00e0 \u00e9nergie solaire\n-\tDes chargeurs solaires portables pour appareils digitaux\n-\tDes chargeurs de batterie universels\n-\tDes b\u00e9n\u00e9voles pour aider l\u2019association dans sa recherche de fonds\n-\tUn imprimeur d\u2019accord d\u2019offrir ses prestations pour les brochures et cartes de l\u2019association"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8438401", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1380924.image", "variantIds": ["ece-8438401", "ece-8438400"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Matinales d'Espace 2", "source": "siranau", "title": "Roland Jaccard, parcours entre Eros et Thanatos (1/5) : De m\u00e8re autrichienne ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0375CB8A-0362-4744-8A20-6ADA94D42418", "thematicGeographicals": ["Suisse romande", "Autriche", "France"], "durationSec": 413, "publicationDate": "2017-03-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Jaccard, Roland"], "thematicThemes": ["psychanalyse", "litt\u00e9rature", "\u00e9crivain"], "excerpt": "[Emission compos\u00e9e essentiellement avec des archives RTS]. La revue Quarto 2017 des Archives litt\u00e9raires suisses consacre sa 43e livraison au plus parisien des Lausannois, n\u00e9 dans le chef-lieu vaudois en 1941 et mont\u00e9 \u00e0 Paris en 1969. Chroniqueur d\u00e8s l'\u00e2ge de quinze ans, essayiste, grand connaisseur de la psychanalyse, diariste et romancier, Roland Jaccard ne s'est donn\u00e9 pour consigne que la libert\u00e9 d'\u00eatre soi-m\u00eame. 1/5 : C'est par les hasards de la guerre que Roland Jaccard a vu le jour \u00e0 Lausanne en 1941. De sa m\u00e8re autrichienne, il a gard\u00e9 l'esprit viennois, entre d\u00e9senchantement des fins d'empire et ironie mordante, entretenue \u00e0 grandes rasades au sein d'une culture multiforme.\r\nPar Fred Bernard et Christian Ciocca", "alternativeExcerpt": ["La revue Quarto 2017 des Archives litt\u00e9raires suisses consacre sa 43e livraison au plus parisien des Lausannois, n\u00e9 dans le chef-lieu vaudois en 1941 et mont\u00e9 \u00e0 Paris en 1969. Chroniqueur d\u00e8s l\u2019\u00e2ge de quinze ans, essayiste, grand connaisseur de la psychanalyse, diariste et romancier, Roland Jaccard ne s\u2019est donn\u00e9 pour consigne que la libert\u00e9 d\u2019\u00eatre soi-m\u00eame.\n\nDe m\u00e8re autrichienne \nC\u2019est par les hasards de la guerre que Roland Jaccard a vu le jour \u00e0 Lausanne en 1941. De sa m\u00e8re autrichienne, il a gard\u00e9 l\u2019esprit viennois, entre d\u00e9senchantement des fins d\u2019empire et ironie mordante, entretenue \u00e0 grandes rasades au sein d\u2019une culture multiforme.\n\nPar Fred Bernard et Christian Ciocca", "La revue Quarto 2017 des Archives litt\u00e9raires suisses consacre sa 43e livraison au plus parisien des Lausannois, n\u00e9 dans le chef-lieu vaudois en 1941 et mont\u00e9 \u00e0 Paris en 1969. Chroniqueur d\u00e8s l\u2019\u00e2ge de quinze ans, essayiste, grand connaisseur de la psychanalyse, diariste et romancier, Roland Jaccard ne s\u2019est donn\u00e9 pour consigne que la libert\u00e9 d\u2019\u00eatre soi-m\u00eame.\n\nDe m\u00e8re autrichienne \nC\u2019est par les hasards de la guerre que Roland Jaccard a vu le jour \u00e0 Lausanne en 1941. De sa m\u00e8re autrichienne, il a gard\u00e9 l\u2019esprit viennois, entre d\u00e9senchantement des fins d\u2019empire et ironie mordante, entretenue \u00e0 grandes rasades au sein d\u2019une culture multiforme.\n\nPar Fred Bernard et Christian Ciocca", "La revue Quarto 2017 des Archives litt\u00e9raires suisses consacre sa 43e livraison au plus parisien des Lausannois, n\u00e9 dans le chef-lieu vaudois en 1941 et mont\u00e9 \u00e0 Paris en 1969. Chroniqueur d\u00e8s l\u2019\u00e2ge de quinze ans, essayiste, grand connaisseur de la psychanalyse, diariste et romancier, Roland Jaccard ne s\u2019est donn\u00e9 pour consigne que la libert\u00e9 d\u2019\u00eatre soi-m\u00eame.\n\nDe m\u00e8re autrichienne \nC\u2019est par les hasards de la guerre que Roland Jaccard a vu le jour \u00e0 Lausanne en 1941. De sa m\u00e8re autrichienne, il a gard\u00e9 l\u2019esprit viennois, entre d\u00e9senchantement des fins d\u2019empire et ironie mordante, entretenue \u00e0 grandes rasades au sein d\u2019une culture multiforme.\n\nPar Fred Bernard et Christian Ciocca"], "alternativeTitle": ["Roland Jaccard, parcours entre Eros et Thanatos (1/5)", "Roland Jaccard, parcours entre Eros et Thanatos (1/5) / MAT_2017-03-20T07:50:00_helvetica", "Roland Jaccard, parcours entre Eros et Thanatos (1/5) / MAT_2017-03-20T07:50:00_helvetica"], "imageURL": "//www.rts.ch/8466664.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8438033", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bernard, Fred", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8438033", "ece-8438031"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Suppl\u00e9ment du nourjal", "source": "siranau", "title": "Le suppl\u00e9ment du Nourjal : Apn\u00e9e", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-2D910031-B75A-42A4-8D03-BBEBB3BE270C", "durationSec": 142, "publicationDate": "2017-03-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Apn\u00e9e", "Apn\u00e9e / SUPER_2017-03-20T17:10:15_le-supplement-du-nourjal", "Apn\u00e9e / SUPER_2017-03-20T17:10:15_le-supplement-du-nourjal"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8438180", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6059250.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8438180", "ece-8438175"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Premier rendez-vous", "source": "siranau", "title": "Pour la premi\u00e8re fois Joseph Gorgoni rencontre Daniel Br\u00e9laz", "id": "sound-AFC38DA0-FB64-43BB-8EDA-B010197D94EE", "durationSec": 3356, "publicationDate": "2017-03-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "* Infotrafic: 14:34:41-14:34:54 / *", "alternativeTitle": ["Premier rendez-vous du 20.03.2017", "Pour la premi\u00e8re fois Joseph Gorgoni rencontre Daniel Br\u00e9laz / PRV_2017-03-20T14:04:15_premier-rendez-vous", "Premier rendez-vous du 20.03.2017", "Pour la premi\u00e8re fois Joseph Gorgoni rencontre Daniel Br\u00e9laz / PRV_2017-03-20T14:04:15_premier-rendez-vous"], "imageURL": "//www.rts.ch/8477408.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8438385", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "homme politique vaudois", "name": "Br\u00e9laz, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien, humoriste", "name": "Gorgoni, Joseph", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schneiter, Jonas", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Schneiter, Jonas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8438385", "ece-8438384"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Moscou continuera de jouer un r\u00f4le central dans les n\u00e9gociations sur la Syrie", "id": "sound-D650DD10-9EB5-4A49-90A7-CA7ED265086C", "durationSec": 95, "publicationDate": "2017-03-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Les pourparlers sur la Syrie doivent reprendre jeudi \u00e0 Gen\u00e8ve, sous l'\u00e9gide de l'ONU et en pr\u00e9sence de repr\u00e9sentants du r\u00e9gime de Bachar el-Assad et de l'opposition. Principale alli\u00e9e du gouvernement syrien, la Russie a confirm\u00e9 lundi son engagement diplomatique aux c\u00f4t\u00e9s du r\u00e9gime syrien.\r\n\r\n* * Moscou continuera de jouer un r\u00f4le central dans les n\u00e9gociations sur la Syrie 12h30 Russie r\u00f4le diplo\r\nLes pourparlers sur la Syrie doivent reprendre ce jeudi \u00e0 Gen\u00e8ve. Nouveau round de n\u00e9gociations sous l'\u00e9gide de l'ONU... en pr\u00e9sence de repr\u00e9sentants du r\u00e9gime de Bachar al-Assad et de l'opposition. Principale alli\u00e9e du gouvernement syrien, la Russie entend bien continuer \u00e0 jouer un r\u00f4le central dans les discussions.... Moscou a fait ce matin une s\u00e9rie de d\u00e9clarations qui confirment son engagement diplomatique aux c\u00f4t\u00e9s de Bashar Al Assad, Sophie Iselin\r\nMoscou qui se positionne comme porte-parole du gouvernement syrien sur la sc\u00e8ne internationale ...\r\nSelon l'agence officielle russe, qui cite le d\u00e9partement des affaires \u00e9trang\u00e8res, le pouvoir syrien CONFIRME son intention de participer aux prochains pourparlers de paix de Gen\u00e8ve et esp\u00e8re que les groupes d'opposition pourront eux-aussi prendre part aux n\u00e9gociations ...Autre signe de la place centrale que la Russie occupe dans le jeu diplomatique... Toujours selon le d\u00e9partement des affaires \u00e9trang\u00e8res russes, l'envoy\u00e9 sp\u00e9cial  des Nations Unies pour la Syrie, Staffan de Mistura se rendra \u00e0 Moscou AVANT de rencontrer les parties au conflit lors de cette r\u00e9union.Au d\u00e9but du mois, le r\u00e9gime et l'opposition s'\u00e9taient quitt\u00e9es avec un programme de travail, mais aucun accord politique. A quelque jours de la reprise de ces pourparler, la tension est remont\u00e9e d'un cran, sur le terrain .... Selon l'Observatoire syrien des droits de l'Homme, les forces du r\u00e9gime ont intens\u00e9ment bombard\u00e9 des positions rebelles dans l'est de Damas aujourd'hui. Ils r\u00e9pondaient \u00e0 une attaque surprise des insurg\u00e9s perp\u00e9tr\u00e9e ce dimanche sur plusieurs quartiers de la capitale.\r\nLe conflit est entr\u00e9 dans sa septi\u00e8me ann\u00e9e en Syrie avec d\u00e9j\u00e0 plus de 400'000 morts, selon les Nations Unies.", "alternativeExcerpt": ["Les pourparlers sur la Syrie doivent reprendre jeudi \u00e0 Gen\u00e8ve, sous l'\u00e9gide de l'ONU et en pr\u00e9sence de repr\u00e9sentants du r\u00e9gime de Bachar el-Assad et de l'opposition. Principale alli\u00e9e du gouvernement syrien, la Russie a confirm\u00e9 lundi son engagement diplomatique aux c\u00f4t\u00e9s du r\u00e9gime syrien."], "alternativeTitle": ["Moscou continuera de jouer un r\u00f4le central dans les n\u00e9gociations sur la Syrie / 12H30_2017-03-20T12:36:00_developpement-7", "Le 12h30 du 20.03.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8476709.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8456720", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Iselin, Sophie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8456717"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Arts visuels; \"Lac sensible\" au Mus\u00e9e d'Yverdon et r\u00e9gion", "id": "sound-2553A959-6CB0-470F-833D-3E4F213149AD", "durationSec": 343, "publicationDate": "2017-03-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "L\u00e9man, grand lac, majestueux, changeant, un sujet classique de photographie. Un peu trop? Pas du tout, surtout quand le L\u00e9man manque \u00e0 la photographe Sarah Carp qui vit depuis 3 ans \u00e0 Cardiff, au pays de Galles. Un travail plein de finesse qui r\u00e9v\u00e8le le visage \u00e0 la fois familier et sublime du L\u00e9man.\r\nPar Florence Grivel.\r\n\"Lac sensible\", \u00e0 voir au Mus\u00e9e d'Yverdon et r\u00e9gion jusqu'au 1er octobre 2017.", "alternativeExcerpt": ["L\u00e9man, grand lac, majestueux, changeant, un sujet classique de photographie. Un peu trop? Pas du tout, surtout quand le L\u00e9man manque \u00e0 la photographe Sarah Carp qui vit depuis 3 ans \u00e0 Cardiff, au pays de Galles. Un travail plein de finesse qui r\u00e9v\u00e8le le visage \u00e0 la fois familier et sublime du L\u00e9man.\n\nPar Florence Grivel.\n\n\"Lac sensible\", \u00e0 voir au Mus\u00e9e d\u02b9Yverdon et r\u00e9gion jusqu\u02b9au 1er octobre 2017."], "alternativeTitle": ["Arts visuels; \"Lac sensible\" au Mus\u00e9e d'Yverdon et r\u00e9gion / VER_2017-03-20T16:45:45_arts-visuels-lac-sensible-au-musee-d-yve", "Vertigo du 20.03.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/6928211.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8438431", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8438428"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "Gros plan sur l'hypocondrie", "id": "sound-563C7E47-A70B-4118-B278-0CACC48D9080", "durationSec": 1578, "publicationDate": "2017-03-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\nAnouck Merz se penche sur une pathologie fr\u00e9quente: l'hypocondrie. Cette forme d'anxi\u00e9t\u00e9 excessive vis-\u00e0-vis de son \u00e9tat de sant\u00e9 touche de plus en plus de monde depuis l'\u00e8re internet. Histoire, causes, sympt\u00f4mes et traitements avec Michael Saraga, m\u00e9decin associ\u00e9 en psychiatrie au Centre hospitalier universitaire vaudois (CHUV), et le t\u00e9moignage de Nicolas qui est persuad\u00e9 de souffrir d'un grand nombre de maladies, souvent graves.", "alternativeExcerpt": ["Anouck Merz se penche sur une pathologie fr\u00e9quente: l'hypocondrie. Cette forme d\u2019anxi\u00e9t\u00e9 excessive vis-\u00e0-vis de son \u00e9tat de sant\u00e9 touche de plus en plus de monde depuis l'\u00e8re internet. Histoire, causes, sympt\u00f4mes et traitements avec Michael Saraga, m\u00e9decin associ\u00e9 en psychiatrie au Centre hospitalier universitaire vaudois (CHUV), et le t\u00e9moignage de Nicolas qui est persuad\u00e9 de souffrir d\u2019un grand nombre de maladies, souvent graves."], "alternativeTitle": ["Gros plan sur l'hypocondrie / CQFD_2017-03-20T10:04:15_dossier", "CQFD du 20.03.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8438454", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197792.image", "variantIds": ["ece-8438453"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "3\u00e8me d\u00e9veloppement : Il manque des aires de transit pour les gens du voyage selon l'Office f\u00e9d\u00e9ral de la Culture", "id": "sound-983B0F40-50DD-4A36-95EB-0A52B07CAAD9", "durationSec": 214, "publicationDate": "2017-03-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Georges-Andr\u00e9 Lozouet, charg\u00e9 de communication au sein de la police cantonale neuch\u00e2teloise;Patrice Borcard, pr\u00e9fet de la Gruy\u00e8re;Christoph Neuhaus, conseiller d'Etat UDC BE\r\nL'office f\u00e9d\u00e9ral de la Culture estime qu'il manque une dizaine d'aires de transit pour les gens du voyage \u00e9trangers en Suisse. Il invite fortement la Conf\u00e9d\u00e9ration et les cantons \u00e0 collaborer afin de trouver de nouvelles solutions.\r\n\r\n* * Il manque des aires de transit pour les gens du voyage selon l'Office f\u00e9d\u00e9ral de la Culture Il manque en Suisse une dizaine d'aires de transit pour les gens du voyage \u00e9trangers. C'est le constat dress\u00e9 fin 2016 par l'Office f\u00e9d\u00e9ral de la culture, qui invite fortement la Conf\u00e9d\u00e9ration et les cantons \u00e0 collaborer pour trouver des solutions. \r\nCoraline Pauchard bonjour...vous \u00eates notre correspondante dans l'arc jurassien. Vous avez enqu\u00eat\u00e9 sur le sujet.\r\nEn attendant l'aboutissement des discussions intercantonales, chaque r\u00e9gion \u00e9tablit sa propre strat\u00e9gie en mati\u00e8re d'accueil des convois \u00e9trangers. Cons\u00e9quence : une situation de concurrence o\u00f9 chaque canton veut se montrer moins attrayant que ses voisins...\r\nDernier exemple en date : le canton de Neuch\u00e2tel. Il a d\u00e9voil\u00e9 au d\u00e9but du mois sa strat\u00e9gie en mati\u00e8re d'accueil des gens du voyage. Et l\u00e0 encore, un semblant d'harmonisation entre les cantons fait d\u00e9faut, principalement au niveau de l'acc\u00e8s aux aires de stationnement. Car si le canton de Neuch\u00e2tel, apr\u00e8s un r\u00e9trop\u00e9dalage en r\u00e8gle, a d\u00e9cid\u00e9 de rouvrir son unique aire de transit pour les gens du voyage \u00e9trangers, ceux-ci devront payer plus chers leur place. 20 francs par nuit et 100 francs de caution par tranches de 10 jours. C'est plus que ce que demandent les cantons de Vaud et de Fribourg. Georges-Andr\u00e9 Lozouet, charg\u00e9 de communication au sein de la police cantonale neuch\u00e2teloise. \r\n  1/3 LOZUET 0'20''\r\n*** Un prix qui pourrait dissuader certains convois de s'installer dans la r\u00e9gion, Coraline.\r\nOui et c'est une r\u00e9alit\u00e9: comme il n'y a pas de collaboration entre les cantons, chacun \u00e9tabli ses propres r\u00e8gles et les convois \u00e9trangers s'installent en fonction de ce qui semble \u00eatre le plus attractif. Les Fribourgois en ont fait l'exp\u00e9rience lorsque le canton de Vaud a d\u00e9cid\u00e9 de durcir ses directives. Patrice Borcard, pr\u00e9fet de la Gruy\u00e8re.\r\n  2/3 BORCARD  0'24''\r\nLe canton de Fribourg a donc serr\u00e9 la vis. Il a instaur\u00e9 une dur\u00e9e d'installation limit\u00e9e \u00e0 5 jours, contre 7 dans le canton de Vaud et de 15 francs par nuit. R\u00e9sultat: l'ann\u00e9e derni\u00e8re, le nombre de caravane a diminu\u00e9 de moiti\u00e9.  \r\n*** Une concurrence entre les cantons qui pourrait durer encore quelques ann\u00e9es. \r\nLes discussions entre les cantons mais aussi avec la Conf\u00e9d\u00e9ration sont amorc\u00e9es... Or encore faut-il se mettre d'accord sur l'endroit, le financement et enfin l'am\u00e9nagement du territoire. Au niveau romand, Neuch\u00e2tel, Vaud, Fribourg et Berne cherchent une solution supra-cantonale pour installer une aire de transit officielle. Objectif: encadrer le flux des gens du voyage \u00e9trangers. Mais ce n'est que le d\u00e9but ! Christoph Neuhaus, conseiller d'Etat bernois en charge du dossier. \r\n  3/3 NEUHAUS 0'22''\r\nApr\u00e8s demain, c'est entre 5 et 6 ans selon les estimations. Un laps de temps durant lequel les cantons risquent de continuer \u00e0 appliquer leurs propres r\u00e8gles.", "alternativeExcerpt": ["L\u2019office f\u00e9d\u00e9ral de la Culture estime qu\u2019il manque une dizaine d\u2019aires de transit pour les gens du voyage \u00e9trangers en Suisse. Il invite fortement la Conf\u00e9d\u00e9ration et les cantons \u00e0 collaborer afin de trouver de nouvelles solutions."], "alternativeTitle": ["Il manque des aires de transit pour les gens du voyage selon l\u2019Office f\u00e9d\u00e9ral de la Culture / JDM_2017-03-20T07:22:00_3eme-developpement", "Le Journal du matin du 20.03.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/7782449.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8456757", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Pauchard, Coraline", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8456748"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "X du jour", "source": "siranau", "title": "Le X du jour : Le poisson rouge du jour", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-B72D67AC-F143-4A99-B879-14FBBA61CDB8", "durationSec": 150, "publicationDate": "2017-03-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Comment un poisson rouge atteint du trouble de la vessie natatoire a pu surmonter son handicap.", "alternativeExcerpt": ["Comment un poisson rouge atteint du trouble de la vessie natatoire a pu surmonter son handicap.", "Comment un poisson rouge atteint du trouble de la vessie natatoire a pu surmonter son handicap.", "Comment un poisson rouge atteint du trouble de la vessie natatoire a pu surmonter son handicap.", "Comment un poisson rouge atteint du trouble de la vessie natatoire a pu surmonter son handicap."], "alternativeTitle": ["Le poisson rouge du jour", "Le poisson rouge du jour", "Le poisson rouge du jour / RVA3_2017-03-20T06:40:38_le-x-du-jour", "Le poisson rouge du jour / RVA3_2017-03-20T06:40:38_le-x-du-jour"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8438146", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8256742.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Decker, Zo\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Birden, Agathe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8438146", "ece-8438130"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Romans candidats au Prix du public RTS (1/6) - \"Hiver \u00e0 Sokcho\" d'Elisa Shua Dusapin", "id": "sound-D2FF6B72-A6B9-4C02-B19F-2377C555FF2F", "durationSec": 172, "publicationDate": "2017-03-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le 12h30 pr\u00e9sente toute la semaine les six romans candidats au Prix du public d\u00e9cern\u00e9 par des lecteurs auditeurs de la RTS, dont on conna\u00eetra le laur\u00e9at ou la laur\u00e9ate samedi 1er avril. Elisa Shua Dusapin, 25 ans, est l'auteure de \"Hiver \u00e0 Sokcho\" (Zo\u00e9)\r\n\r\n* * Romans candidats au Prix du public RTS (1/6) - \"Hiver \u00e0 Sokcho\" d'Elisa Shua Dusapin 12h30 s\u00e9rie prix RTS \r\nNous commen\u00e7ons ce lundi une s\u00e9rie de chroniques litt\u00e9raires.. nous vous proposons toute la semaine de d\u00e9couvrir les 6 candidats romands au prix du public de la RTS... dont on conna\u00eetra le laur\u00e9at ou la laur\u00e9ate le samedi 1er avril. On commence les pr\u00e9sentation avec vous, Sylvie Lambelet... d'abord juste une pr\u00e9cision: ce prix du public est donc d\u00e9cern\u00e9 par des lecteurs / auditeurs de la RTS...  \r\n5 lecteurs assidus ont d\u00e9vor\u00e9 plus de 60 livres et apr\u00e8s d\u00e9lib\u00e9rations, ont pour retenu, \u00e0 l'unanimit\u00e9, 6 ouvrages.. parmi lesquels 25 lecteurs-auditeurs choisiront le laur\u00e9at du prix\r\n.. et le premier de ces romans que vous nous proposez, c'est Hiver \u00e0 Sok-cho... d' Elisa Soua Dusapin.. une toute jeune auteure?\r\nelle a 25 ans.. Hiver \u00e0 Sokcho est  son premier roman..pour lequel elle a obtenu l'an dernier le Prix Walser 2016. Sokcho un petit port en Cor\u00e9e du Sud... pr\u00e8s de la fronti\u00e8re avec la Cor\u00e9e du Nord.. et c'est l'histoire de la rencontre entre une jeune femme.. la narratrice.. elle fait les chambres et la cuisine dans un h\u00f4tel d\u00e9cr\u00e9pi... et un client de cet h\u00f4tel.. un Fran\u00e7ais de Normandie vaguement misanthrope...  un dessinateur...  auteur de bande dessin\u00e9e.. \r\nc'est donc l'hiver \u00e0 Sok-cho... \r\non \u00e0 envie de se calfeutrer.. de se mettre sous les couches en lisant ce livre... on ressent le froid et cette humidit\u00e9 maritime.. on sent aussi les odeurs de poisson..omnipr\u00e9sent dans le r\u00e9cit... de seiches, de poulpes et de gingembre, que la narratrice cuisine.. ou que sa m\u00e8re pr\u00e9pare...sa m\u00e8re qui travaille au march\u00e9 au poisson. Son p\u00e8re, lui.. a disparu apr\u00e8s l'avoir con\u00e7ue.. il \u00e9tait fran\u00e7ais... \r\n un p\u00e8re fran\u00e7ais une m\u00e8re cor\u00e9enne.. comme l'auteure du livre, Elisa Soua Dusapin..?\r\nil y a une part de retour aux origines dans ce roman... Entre la jeune femme cor\u00e9enne et le dessinateur fran\u00e7ais... se joue une forme de valse h\u00e9sitation... elle le guette, elle l'observe... en nettoyant sa chambre elle d\u00e9couvre ses dessins.. et devine une part de son histoire... mais elle n'ose pas lui parler fran\u00e7ais... la langue de son p\u00e8re... Lui est \u00e0 la fois solitaire, distant .. il refuse de manger sa cuisine.. mais aussi demandeur..  il veut aller avec elle acheter de l'encre pour dessiner .. ou visiter la zone fronti\u00e8re entre les deux Cor\u00e9es.. \r\nenviron 140 pages, un r\u00e9cit plut\u00f4t court?\r\nil y a quelque chose de tr\u00e8s retenu dans ce roman... dans l'\u00e9criture.. des phrases serr\u00e9es.. Elisa Sha Dusapin ne s'\u00e9tale pas dans de grandes envol\u00e9es lyriques... bien au contraire..  Quelque chose de retenu dans les relations aussi.. beaucoup de sous-entendus, de sentiments rentr\u00e9s... inexprim\u00e9s... de qu'en-dira-t'on... et en m\u00eame temps, l'hiver.. la neige, le vent... la mer... balaient cette ambiance un peu pesante.. avec toujours, l'odeur et la pr\u00e9sence du poisson ... y compris le fameux fugu.. dont les organes contiennent un poison mortel\r\nHiver \u00e0 Sok-cho.. le roman d'Elisa Soua Dusapin.. en lice pour le Prix du public de la RTS.. autre ouvrage autre auteur \u00e0 d\u00e9couvrir demain...", "alternativeExcerpt": ["Le 12h30 pr\u00e9sente toute la semaine les six romans candidats au Prix du public d\u00e9cern\u00e9 par des lecteurs auditeurs de la RTS, dont on conna\u00eetra le laur\u00e9at ou la laur\u00e9ate samedi 1er avril. Elisa Shua Dusapin, 25 ans, est l'auteure de \"Hiver \u00e0 Sokcho\" (Zo\u00e9)"], "alternativeTitle": ["Romans candidats au Prix du public RTS (1/6) \u2013 \"Hiver \u00e0 Sokcho\" d\u2019Elisa Shua Dusapin / 12H30_2017-03-20T12:39:00_developpement-10", "Le 12h30 du 20.03.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/7996956.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8456720", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Lambelet, Sylvie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8456714"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "Campagne \u00e9lectorale pour l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle en France. Reportage \u00e0 Nantes une ville ouverte qui d\u00e9veloppe son secteur culturel (1/5)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F25F9C17-0D9C-478D-8892-2C88596EC8D9", "thematicGeographicals": ["France", "Nantes"], "durationSec": 443, "publicationDate": "2017-03-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["culture", "\u00e9lection pr\u00e9sidentielle", "comportement", "campagne \u00e9lectorale"], "excerpt": "A Nantes, les friches industrielles se sont transform\u00e9es en quartiers dynamiques. ", "alternativeExcerpt": ["Le premier grand d\u00e9bat entre les candidats \u00e0 l\u2019\u00e9lection pr\u00e9sidentielle en France aura lieu lundi \u00e0 20h sur TF1. Reportage \u00e0 Nantes, une ville ambitieuse qui a fait le pari de l'ouverture et de la culture."], "alternativeTitle": ["Reportage \u00e0 Nantes (1/5) \u2013 Une ville ouverte qui d\u00e9veloppe son secteur culturel / TUM_2017-03-20T08:20:00_sequence-3", "Tout un monde du 20.03.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8476519.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8456695", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "spectateurs au concert de Vincent Vaccaro au Caf\u00e9 Th\u00e9\u00e2tre de Nantes ", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "co-directeur du projet artistique Les machines de l'\u00eele", "name": "Orefice, Pierre", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Chaboudez, Patrick", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8456692"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Nectar", "source": "siranau", "title": "Jusqu'o\u00f9 la Terre est belle?", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D333C444-F505-4E86-9708-2E5BCA053083", "durationSec": 3225, "publicationDate": "2017-03-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["photographie", "po\u00e9sie", "espace"], "excerpt": "Au fil des d\u00e9cennies, les \u00e9tudes spatiales nous renvoient des images de la Terre diff\u00e9rentes. Si l'imagerie spatiale peut donc en dire long sur la repr\u00e9sentation que l'humanit\u00e9 peut se faire d'elle-m\u00eame, il y a tout int\u00e9r\u00eat \u00e0 y porter une attention esth\u00e9tique. L'Observatoire de l'Espace du CNES propose aux artistes de s'approprier l'imagerie scientifique et d'aider l'ouverture du regard sur les th\u00e9matiques spatiales. Coordinateurs du num\u00e9ro de printemps d'artpress2, G\u00e9rard Azoulay et Christophe Kihm seront au micro de David Christoffel pour \u00e9voquer l'actualit\u00e9 culturelle de la recherche spatiale, \u00e0 l'occasion du festival Sid\u00e9ration et du partenariat en cours entre le CNES et la HEAD-Gen\u00e8ve.", "alternativeTitle": ["Nectar du 20.03.2017", "Nectar du 20.03.2017", "Jusqu'o\u00f9 la Terre est belle? / NTR_2017-03-20T12:06:00_nectar", "Jusqu'o\u00f9 la Terre est belle? / NTR_2017-03-20T12:06:00_nectar"], "imageURL": "//www.rts.ch/7949568.image", "alternativeExcerpt": ["Au fil des d\u00e9cennies, les \u00e9tudes spatiales nous renvoient des images de la Terre diff\u00e9rentes. Si l'imagerie spatiale peut donc en dire long sur la repr\u00e9sentation que l'humanit\u00e9 peut se faire d'elle-m\u00eame, il y a tout int\u00e9r\u00eat \u00e0 y porter une attention esth\u00e9tique.\n\nL'Observatoire de l'Espace du CNES propose aux artistes de s'approprier l'imagerie scientifique et d'aider l'ouverture du regard sur les th\u00e9matiques spatiales. Coordinateurs du num\u00e9ro de printemps d'artpress2, G\u00e9rard Azoulay et Christophe Kihm seront au micro de David Christoffel pour \u00e9voquer l'actualit\u00e9 culturelle de la recherche spatiale, \u00e0 l'occasion du festival Sid\u00e9ration et du partenariat en cours entre le CNES et la HEAD-Gen\u00e8ve.", "Au fil des d\u00e9cennies, les \u00e9tudes spatiales nous renvoient des images de la Terre diff\u00e9rentes. Si l'imagerie spatiale peut donc en dire long sur la repr\u00e9sentation que l'humanit\u00e9 peut se faire d'elle-m\u00eame, il y a tout int\u00e9r\u00eat \u00e0 y porter une attention esth\u00e9tique.\n\nL'Observatoire de l'Espace du CNES propose aux artistes de s'approprier l'imagerie scientifique et d'aider l'ouverture du regard sur les th\u00e9matiques spatiales. Coordinateurs du num\u00e9ro de printemps d'artpress2, G\u00e9rard Azoulay et Christophe Kihm seront au micro de David Christoffel pour \u00e9voquer l'actualit\u00e9 culturelle de la recherche spatiale, \u00e0 l'occasion du festival Sid\u00e9ration et du partenariat en cours entre le CNES et la HEAD-Gen\u00e8ve."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8438045", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur consultant \u00e0 l'\u00e9cole d'art du Fresnoy", "name": "Kihm, Christophe", "type": "Participant"}, {"role": "responsable du laboratoire arts-sciences du CNES", "name": "Azoulay, G\u00e9rard", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Julliard, Nicolas", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Christoffel, David", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Julliard, Nicolas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8438045", "ece-8438044"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "De la g\u00e9n\u00e9tique \u00e0 l'extinction", "id": "sound-01297177-CB2E-43DD-8CB0-8C6B9CF2C83E", "durationSec": 656, "publicationDate": "2017-03-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\nMoins une esp\u00e8ce compte de repr\u00e9sentants, plus elle a tendance \u00e0 dispara\u00eetre rapidement. Cette \u00e9vidence comptable est accentu\u00e9e par l'effet de la g\u00e9n\u00e9tique. Perte de diversit\u00e9, consanguinit\u00e9 et isolement comptent parmi les facteurs qui jouent un r\u00f4le dans cet effet pernicieux. Il peut \u00eatre contr\u00e9, mais tr\u00e8s difficilement. Les d\u00e9tails de Luca Fumagalli, responsable du Laboratoire de biologie de la conservation au D\u00e9partement \u00e9cologie et \u00e9volution de l'Universit\u00e9 de Lausanne (Unil), au micro de Silvio Dolzan.", "alternativeExcerpt": ["Moins une esp\u00e8ce compte de repr\u00e9sentants, plus elle a tendance \u00e0 dispara\u00eetre rapidement. Cette \u00e9vidence comptable est accentu\u00e9e par l'effet de la g\u00e9n\u00e9tique. Perte de diversit\u00e9, consanguinit\u00e9 et isolement comptent parmi les facteurs qui jouent un r\u00f4le dans cet effet pernicieux. Il peut \u00eatre contr\u00e9, mais tr\u00e8s difficilement. Les d\u00e9tails de Luca Fumagalli, responsable du Laboratoire de biologie de la conservation au D\u00e9partement \u00e9cologie et \u00e9volution de l\u2019Universit\u00e9 de Lausanne (Unil), au micro de Silvio Dolzan."], "alternativeTitle": ["De la g\u00e9n\u00e9tique \u00e0 l'extinction / CQFD_2017-03-20T10:04:15_chronique", "CQFD du 20.03.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8438454", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197792.image", "variantIds": ["ece-8438448"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "La moiti\u00e9 des m\u00e9decins de proximit\u00e9 ont plus de 55 ans dans l'Arc jurassien", "id": "sound-90D83097-9263-4D65-A2F9-25B4059EB390", "durationSec": 94, "publicationDate": "2017-03-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "L'offre de soins dans l'Arc jurassien franco-suisse souffre du vieillissement d'une partie du corps m\u00e9dical. Une p\u00e9nurie de m\u00e9decins de proximit\u00e9 est risqu\u00e9e \u00e0 terme, r\u00e9v\u00e8le une \u00e9tude de l'Observatoire Statistique Transfrontalier de l'Arc Jurassien (OSTAJ).\r\n\r\n* * La moiti\u00e9 des m\u00e9decins de proximit\u00e9 ont plus de 55 ans dans l'Arc jurassien 12h30 Soins arc jussien\r\nL'offre de soins dans l'Arc jurassien souffre d'un mal bien connu : le vieillissement d'une partie du corps m\u00e9dical. Avec le risque, \u00e0 terme, d'une p\u00e9nurie de m\u00e9decins de proximit\u00e9. C'est le principal enseignement d'une \u00e9tude de l'Observatoire Statistique Transfrontalier de l'Arc Jurassien. Une publication qui montre aussi des contrastes int\u00e9ressants de part et d'autre de la fronti\u00e8re...Roger Guignard.\r\nAvant de parler de l'\u00e2ge des m\u00e9decins, ce contraste particuli\u00e8rement int\u00e9ressant sur le nombre de dentistes le long de la fronti\u00e8re : dans les districts neuch\u00e2telois du Locle et du Val-de-Travers, le nord vaudois et le canton du Jura on compte moins de 3 dentistes pour 10'000 habitants. Mais il y en a plus de 7, toujours pour la m\u00eame population, dans le bassin de Pontarlier. La raison de cet \u00e9cart, on la devine assez facilement :  les soins dentaires sont plus chers en Suisse et moins pris en charge par les assurances. La cons\u00e9quence aussi est facile \u00e0 deviner : une partie des patients suisses se livrent \u00e0 ce qu'on appelle le \"tourisme m\u00e9dical\", pour b\u00e9n\u00e9ficier de prestations dentaires moins co\u00fbteuses en France. Pour les auteurs de l'\u00e9tude, l'Arc jurassien pr\u00e9sente une offre de soins compl\u00e8te et les m\u00e9decins s'installent surtout dans les zones plus peupl\u00e9es, avec ce constat que les zones rurales sont moins bien \u00e9quip\u00e9es. Le grand souci, on y revient, c'est l'\u00e2ge des m\u00e9decins de proximit\u00e9 : la moiti\u00e9 d'entre eux sont \u00e2g\u00e9s de plus de 55 ans. Dans la d\u00e9cennie qui vient, nombre d'entre eux atteindront l'\u00e2ge de la retraite, et il faudra les remplacer : un enjeu majeur pour toute la r\u00e9gion, qui peine \u00e0 attirer de jeunes m\u00e9decins : seuls 14% des m\u00e9decins de proximit\u00e9 du territoire ont moins de 40 ans. Le vieillissement du corps m\u00e9dical, la probl\u00e9matique, on le sait, concerne aussi la Suisse tout enti\u00e8re !!", "alternativeExcerpt": ["L'offre de soins dans l'Arc jurassien franco-suisse souffre du vieillissement d'une partie du corps m\u00e9dical. Une p\u00e9nurie de m\u00e9decins de proximit\u00e9 est risqu\u00e9e \u00e0 terme, r\u00e9v\u00e8le une \u00e9tude de l'Observatoire Statistique Transfrontalier de l'Arc Jurassien (OSTAJ)."], "alternativeTitle": ["La moiti\u00e9 des m\u00e9decins de proximit\u00e9 ont plus de 55 ans dans l'Arc jurassien / 12H30_2017-03-20T12:34:00_developpement-5", "Le 12h30 du 20.03.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8426829.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8456720", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guignard, Roger", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8456710"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Assurance maladie et accident Toutou-risque", "id": "sound-143D8161-788E-41D4-914C-2791E72A2328", "durationSec": 1064, "publicationDate": "2017-03-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Les Suisses assurent de plus en plus leurs animaux domestiques! Scanner, chirurgie, chimio, tout y passe pour soigner les animaux de compagnie. Plus qu'une tendance, assurer son chien ou son chat devient une \u00e9vidence. C'est le cas pour Vincent qui n'a pas h\u00e9sit\u00e9 \u00e0 assurer sa chienne Balia qui est d\u00e9j\u00e0 pass\u00e9e par deux d\u00e9chirures des ligaments et un AVC.  Pour d\u00e9crypter cette tendance, Olivier Grangier, membre de la direction de l'assurance pour animaux Epona, et le docteur Ottavio Ianni, m\u00e9decin v\u00e9t\u00e9rinaire, sont au micro de Pauline Vrolixs.\r\n\r\n* Infotrafic: 09:06:01-09:06:20 / * Les Suisses assurent de plus en plus leurs animaux domestiques! Scanner, chirurgie, chimio, tout y passe pour soigner les animaux de compagnie. Plus qu'une tendance, assurer son chien ou son chat devient une \u00e9vidence. C'est le cas pour Vincent qui n'a pas h\u00e9sit\u00e9 \u00e0 assurer sa chienne Balia qui est d\u00e9j\u00e0 pass\u00e9e par deux d\u00e9chirures des ligaments et un AVC.  Pour d\u00e9crypter cette tendance, Olivier Grangier, membre de la direction de l'assurance pour animaux Epona, et le docteur Ottavio Ianni, m\u00e9decin v\u00e9t\u00e9rinaire, sont au micro de Pauline Vrolixs.", "alternativeExcerpt": ["Les Suisses assurent de plus en plus leurs animaux domestiques! Scanner, chirurgie, chimio, tout y passe pour soigner les animaux de compagnie\u2026 Plus qu'une tendance, assurer son chien ou son chat devient une \u00e9vidence. C'est le cas pour Vincent qui n'a pas h\u00e9sit\u00e9 \u00e0 assurer sa chienne Balia qui est d\u00e9j\u00e0 pass\u00e9e par deux d\u00e9chirures des ligaments et un AVC.  Pour d\u00e9crypter cette tendance, Olivier Grangier, membre de la direction de l'assurance pour animaux Epona, et le docteur Ottavio Ianni, m\u00e9decin v\u00e9t\u00e9rinaire, sont au micro de Pauline Vrolixs."], "alternativeTitle": ["Assurance maladie et accident Toutou-risque / OEP_2017-03-20T08:36:45_sequence-3", "On en parle du 20.03.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8438417", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423724.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Membre de la direction de l'assurance pour animaux Epona", "name": "Grangier, Olivier", "type": "Participant"}, {"role": "v\u00e9t\u00e9rinaire ", "name": "Ianni, Ottavio", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-8438413"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "D\u00e9crochages", "source": "siranau", "title": "Les D\u00e9crochages : Medley de chansons fran\u00e7aises par des amateurs sur Radio Gingins ", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-0E1F05A4-0041-450C-A8FF-2887A8754E54", "durationSec": 136, "publicationDate": "2017-03-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Les D\u00e9crochages", "Les D\u00e9crochages / HORP_2017-03-20T17:40:00_les-decrochages", "Les D\u00e9crochages / HORP_2017-03-20T17:40:00_les-decrochages"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8438111", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4288237.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Michoud, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Auer, Christophe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8438111", "ece-8438107"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "A l'abordage", "source": "siranau", "title": "Point de fuite : D\u00e9lit de solidarit\u00e9 dans la vall\u00e9e de la Roya", "id": "sound-026AA268-201F-40D1-A674-290931160E44", "durationSec": 2299, "publicationDate": "2017-03-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\nIls sont agriculteurs, pharmaciens \u00e0 la retraite, avocats, pr\u00eatres. Ils ont choisi la d\u00e9sob\u00e9issance civile. Dans la vall\u00e9e de la Roya, une centaine d'habitants viennent en aide aux migrants qui \u00e9chouent dans ce bout de territoire fran\u00e7ais, \u00e0 la fronti\u00e8re italienne. Ensemble, ils pr\u00e9parent des repas et les distribuent \u00e0 Vintimille en Italie. Beaucoup choisissent d'accueillir chez eux ces r\u00e9fugi\u00e9s venus pour la plupart d'Erythr\u00e9e ou d'Afrique de l'Ouest. Certains d\u00e9cident de les conduire jusqu'\u00e0 la gare la plus proche pour les aider \u00e0 poursuivre leur voyage en France. Une solidarit\u00e9 du quotidien qui n'est pas sans risque. Plusieurs habitants de la vall\u00e9e sont poursuivis par la justice pour \u00eatre venu en aide aux migrants.\r\nReportage : Mathieu P\u00e9risse\r\nR\u00e9alisation : Christian Morerod\r\nProduction : Muriel M\u00e9rat & Christophe Canut", "alternativeExcerpt": ["Ils sont agriculteurs, pharmaciens \u00e0 la retraite, avocats, pr\u00eatres. Ils ont choisi la d\u00e9sob\u00e9issance civile. Dans la vall\u00e9e de la Roya, une centaine d\u02b9habitants viennent en aide aux migrants qui \u00e9chouent dans ce bout de territoire fran\u00e7ais, \u00e0 la fronti\u00e8re italienne. Ensemble, ils pr\u00e9parent des repas et les distribuent \u00e0 Vintimille en Italie. Beaucoup choisissent d\u02b9accueillir chez eux ces r\u00e9fugi\u00e9s venus pour la plupart d\u02b9Erythr\u00e9e ou d\u02b9Afrique de l\u02b9Ouest. Certains d\u00e9cident de les conduire jusqu\u02b9\u00e0 la gare la plus proche pour les aider \u00e0 poursuivre leur voyage en France. Une solidarit\u00e9 du quotidien qui n\u02b9est pas sans risque. Plusieurs habitants de la vall\u00e9e sont poursuivis par la justice pour \u00eatre venu en aide aux migrants.\nReportage : Mathieu P\u00e9risse\nR\u00e9alisation : Christian Morerod\nProduction : Muriel M\u00e9rat & Christophe Canut"], "alternativeTitle": ["Point de fuite : D\u00e9lit de solidarit\u00e9 dans la vall\u00e9e de la Roya / ALA_2017-03-20T15:04:15_point-de-fuite-delit-de-solidarite-dans", "A l'abordage du 20.03.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8438444", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8272974.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8438441"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Disques en lice", "source": "siranau", "title": "Franz Schubert : Sonate Arpeggione pour violoncelle et piano", "genres": ["D\u00e9bat"], "id": "sound-7D1A44EE-F093-488F-B210-869AD4CE2275", "durationSec": 8877, "publicationDate": "2017-03-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Schubert, Franz"], "thematicThemes": ["critique musicale", "interpr\u00e9tation musicale"], "excerpt": "Les versions retenues, et les pr\u00e9f\u00e9r\u00e9es : 1.Mikl\u00f3s Per\u00e9nyi (Violoncelle), Andr\u00e1s Schiff (Piano) - Teldec 1997. 1.Nicolas Deletaille (Arpeggione), Paul Badura-Skoda (Piano-forte) - Fuga Libera 2008. 2..Pieter Wispelwey (Violoncelle), Paolo Giacometti (Pianoforte) - Onyx classics 2009. 2.Sonia Wieder-Atherton (Violoncelle), Imogen Cooper (Piano) - RCA Red Seal 2003. Jean-Guihen Queyras (Violoncelle), Alexandre Tharaud (Piano) - Harmonia Mundi France 2006. Anne Gastinel (Violoncelle), Claire D\u00e9sert (Piano) - Na\u00efve 2005. Gautier Capu\u00e7on (Violoncelle), Frank Braley (Piano) - Erato 2013. Ofra Harnoy (Violoncelle), Michael Dussek (Piano) - RCA Victor 1988. Archibudelli / Memb. Jos van Immerseel (Piano-forte), Anner Bylsma (Violoncelle piccolo) - Sony 1998", "alternativeTitle": ["Disques en lice du 20.03.2017", "Franz Schubert : Sonate Arpeggione pour violoncelle et piano / DEL_2017-03-20T20:00:00_disques-en-lice", "Disques en lice du 20.03.2017", "Franz Schubert : Sonate Arpeggione pour violoncelle et piano / DEL_2017-03-20T20:00:00_disques-en-lice"], "alternativeExcerpt": ["Nos invit\u00e9s: Estelle Revaz, Vendula Matejkova, Valentin Peiry\nLes versions retenues, et les pr\u00e9f\u00e9r\u00e9es :\n1.Mikl\u00f3s Per\u00e9nyi (Violoncelle), Andr\u00e1s Schiff (Piano) - Teldec 1997\n1.Nicolas Deletaille (Arpeggione), Paul Badura-Skoda (Piano-forte) - Fuga Libera 2008\n2..Pieter Wispelwey (Violoncelle), Paolo Giacometti (Pianoforte) - Onyx classics 2009\n2.Sonia Wieder-Atherton (Violoncelle), Imogen Cooper (Piano) - RCA Red Seal 2003\n\nJean-Guihen Queyras (Violoncelle), Alexandre Tharaud (Piano) - Harmonia Mundi France 2006\nAnne Gastinel (Violoncelle), Claire D\u00e9sert (Piano) - Na\u00efve 2005\nGautier Capu\u00e7on (Violoncelle), Frank Braley (Piano) - Erato 2013\nOfra Harnoy (Violoncelle), Michael Dussek (Piano) - RCA Victor 1988\nArchibudelli / Memb. Jos van Immerseel (Piano-forte), Anner Bylsma (Violoncelle piccolo) - Sony 1998", "Nos invit\u00e9s: Estelle Revaz, Vendula Matejkova, Valentin Peiry\nLes versions retenues, et les pr\u00e9f\u00e9r\u00e9es :\n1.Mikl\u00f3s Per\u00e9nyi (Violoncelle), Andr\u00e1s Schiff (Piano) - Teldec 1997\n1.Nicolas Deletaille (Arpeggione), Paul Badura-Skoda (Piano-forte) - Fuga Libera 2008\n2..Pieter Wispelwey (Violoncelle), Paolo Giacometti (Pianoforte) - Onyx classics 2009\n2.Sonia Wieder-Atherton (Violoncelle), Imogen Cooper (Piano) - RCA Red Seal 2003\n\nJean-Guihen Queyras (Violoncelle), Alexandre Tharaud (Piano) - Harmonia Mundi France 2006\nAnne Gastinel (Violoncelle), Claire D\u00e9sert (Piano) - Na\u00efve 2005\nGautier Capu\u00e7on (Violoncelle), Frank Braley (Piano) - Erato 2013\nOfra Harnoy (Violoncelle), Michael Dussek (Piano) - RCA Victor 1988\nArchibudelli / Memb. Jos van Immerseel (Piano-forte), Anner Bylsma (Violoncelle piccolo) - Sony 1998"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8438054", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423778.image", "contributors": {"Participant/e au d\u00e9bat": [{"role": "violoncelliste", "name": "Revaz, Estelle", "type": "Participant"}, {"role": "violoncelliste", "name": "Matejkova, Vendula", "type": "Participant"}, {"role": "pianiste", "name": "Peiry, Valentin", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-8438054", "ece-8438053"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Vie des gens", "source": "siranau", "title": "La Vie des gens : Guillaume met ses handicaps au service de l'art (derma performeur)", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-9F957AC3-E6FD-4705-876B-96C325E9E947", "durationSec": 216, "publicationDate": "2017-03-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["La Vie des gens", "La Vie des gens / OTWO_2017-03-20T09:45:00_la-vie-des-gens", "La Vie des gens / OTWO_2017-03-20T09:45:00_la-vie-des-gens"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8438196", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7966497.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marguet, Yann", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8438196", "ece-8438189"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "La filiale fran\u00e7aise d'UBS renvoy\u00e9e devant le tribunal correctionnel", "id": "sound-788BF52C-E2A4-4D2B-AA6A-4A9730A95101", "durationSec": 74, "publicationDate": "2017-03-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Un proc\u00e8s UBS aura bien lieu en France. Les juges d'instruction ont renvoy\u00e9 lundi la banque et sa filiale devant le tribunal correctionnel. La premi\u00e8re banque de Suisse confirme et conteste les all\u00e9gations \u00e9mises \u00e0 son encontre.\r\n\r\n* * La filiale fran\u00e7aise d'UBS renvoy\u00e9e devant le tribunal correctionnel 12h30 Ubs \r\nUn proc\u00e8s UBS aura bien lieu en France. Les juges d'instruction ont renvoy\u00e9 la banque et sa filiale devant le tribunal correctionnel. La premi\u00e8re banque de Suisse confirme et conteste les all\u00e9gations \u00e9mises \u00e0 son encontre. Fr\u00e9d\u00e9ric Mama\u00efs, UBS est pr\u00eate \u00e0 croiser le fer et esp\u00e8re d\u00e9sormais, je cite, un \u00ab\u00a0proc\u00e8s \u00e9quitable. \r\nFr\u00e9d\u00e9ric Mama\u00efs chef de notre rubrique \u00e9conomique...", "alternativeExcerpt": ["Un proc\u00e8s UBS aura bien lieu en France. Les juges d\u2019instruction ont renvoy\u00e9 lundi la banque et sa filiale devant le tribunal correctionnel. La premi\u00e8re banque de Suisse confirme et conteste les all\u00e9gations \u00e9mises \u00e0 son encontre."], "alternativeTitle": ["La filiale fran\u00e7aise d'UBS renvoy\u00e9e devant le tribunal correctionnel / 12H30_2017-03-20T12:31:00_developpement-2", "Le 12h30 du 20.03.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/5905032.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8456720", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Mama\u00efs, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Mama\u00efs, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8456708"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Quatre associations \u00e9conomiques s'opposent \u00e0 la strat\u00e9gie \u00e9nerg\u00e9tique", "id": "sound-06DE1150-8C95-49AB-9A7B-F7BE82407C36", "durationSec": 143, "publicationDate": "2017-03-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Les milieux \u00e9conomiques suisses sont partag\u00e9s sur la strat\u00e9gie \u00e9nerg\u00e9tique 2050. Une partie des entreprises soutient cette r\u00e9forme mais un comit\u00e9 contre le texte s'est cr\u00e9\u00e9 et a pr\u00e9sent\u00e9 ses arguments lundi matin \u00e0 Berne.\r\n\r\n* * Quatre associations \u00e9conomiques s'opposent \u00e0 la strat\u00e9gie \u00e9nerg\u00e9tique 12h30 Patron strat\u00e9gie 2050 \r\nLa nouvelle loi sur l'\u00e9nergie d\u00e9chire les milieux \u00e9conomiques suisses.\r\nLa plupart des grandes entreprises soutiennent cette r\u00e9forme mais un comit\u00e9 oppos\u00e9 au texte \u00e0 pr\u00e9sent\u00e9 ses arguements ce matin. Julien Bangerte, vous \u00eates \u00e0 Berne... Ce comit\u00e9 d\u00e9nonce une strat\u00e9gie qui va entra\u00eener des co\u00fbts d'\u00e9lectricit\u00e9 suppl\u00e9mentaires...notamment pour les PME..", "alternativeExcerpt": ["Les milieux \u00e9conomiques suisses sont partag\u00e9s sur la strat\u00e9gie \u00e9nerg\u00e9tique 2050. Une partie des entreprises soutient cette r\u00e9forme mais un comit\u00e9 contre le texte s'est cr\u00e9\u00e9 et a pr\u00e9sent\u00e9 ses arguments lundi matin \u00e0 Berne."], "alternativeTitle": ["La nouvelle loi sur l'\u00e9nergie divise les milieux \u00e9conomiques suisses / 12H30_2017-03-20T12:30:00_developpement-1", "Le 12h30 du 20.03.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8477072.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8456720", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bangerter, Julien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8456712"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Flash du nourjal", "source": "siranau", "title": "Le flash du Nourjal 20.03.2017", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-FA2DDCC2-F973-444E-808C-F7E6E77D21BF", "durationSec": 51, "publicationDate": "2017-03-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Le flash du Nourjal / SUPER_2017-03-20T16:10:00_le-flash-du-nourjal", "Supersonic du 20.03.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8438179", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5168243.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8438172"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "H\u00e9ritages de la France en Suisse (1/5): Soleure et ses ambassadeurs. Cette cit\u00e9 a abrit\u00e9 jusqu'en 1792 le si\u00e8ge de l'ambassadeur de France aupr\u00e8s des Conf\u00e9d\u00e9r\u00e9s, une repr\u00e9sentation diplomatique co\u00fbteuse pour les rois de France", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0D94CC0B-DE7A-41FC-808F-FB9F4BD53C11", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Soleure (ville)", "France"], "durationSec": 474, "publicationDate": "2017-03-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["ambassadeur", "relations internationales", "h\u00e9ritage"], "excerpt": "Dans le cadre de l'op\u00e9ration \"Jours de France\" de la RTS, autour des \u00e9lections fran\u00e7aises 2017, Intercit\u00e9s propose 5 \u00e9pisodes pour explorer quelques facettes des h\u00e9ritages que la France a pu laisser \u00e0 la Suisse. Le premier \u00e9pisode de la s\u00e9rie s'int\u00e9resse \u00e0 Soleure, \"La Ville des ambassadeurs\". ", "alternativeExcerpt": ["Le premier \u00e9pisode de la s\u00e9rie \u201cLes h\u00e9ritages de la France\u201d s\u2019int\u00e9resse \u00e0 Soleure, \u201cLa Ville des ambassadeurs\u201d. Cette cit\u00e9 a abrit\u00e9 jusqu'en 1792 le si\u00e8ge de l'ambassadeur de France aupr\u00e8s des Conf\u00e9d\u00e9r\u00e9s, une repr\u00e9sentation diplomatique co\u00fbteuse pour les rois de France.", "Le premier \u00e9pisode de la s\u00e9rie \u201cLes h\u00e9ritages de la France\u201d s\u2019int\u00e9resse \u00e0 Soleure, \u201cLa Ville des ambassadeurs\u201d. Cette cit\u00e9 a abrit\u00e9 jusqu'en 1792 le si\u00e8ge de l'ambassadeur de France aupr\u00e8s des Conf\u00e9d\u00e9r\u00e9s, une repr\u00e9sentation diplomatique co\u00fbteuse pour les rois de France.", "Le premier \u00e9pisode de la s\u00e9rie \u201cLes h\u00e9ritages de la France\u201d s\u2019int\u00e9resse \u00e0 Soleure, \u201cLa Ville des ambassadeurs\u201d. Cette cit\u00e9 a abrit\u00e9 jusqu'en 1792 le si\u00e8ge de l'ambassadeur de France aupr\u00e8s des Conf\u00e9d\u00e9r\u00e9s, une repr\u00e9sentation diplomatique co\u00fbteuse pour les rois de France."], "alternativeTitle": ["InterCit\u00e9s - Les h\u00e9ritages de la France \u00e0 la Suisse (1/5): Soleure et ses ambassadeurs", "InterCit\u00e9s - Les h\u00e9ritages de la France \u00e0 la Suisse (1/5): Soleure et ses ambassadeurs  / JDM_2017-03-20T06:18:00_intercites", "InterCit\u00e9s - Les h\u00e9ritages de la France \u00e0 la Suisse (1/5): Soleure et ses ambassadeurs  / JDM_2017-03-20T06:18:00_intercites"], "imageURL": "//www.rts.ch/8470178.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8456764", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "historien Franco-Suisse ", "name": "Tornare, Alain-Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "conservateur du mus\u00e9e du chateau de Waldeck", "name": "Afholter, Andreas", "type": "Participant"}, {"role": "ancienne guide de l'ancien arsenal de Soleure ", "name": "Fetzer-Dupasquier, Simone", "type": "Participant"}, {"role": "guide \u00e0 Soleure", "name": "Muster, Claire", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Doucas, Maurice", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8456764", "ece-8456745"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Des chr\u00e9tiens coptes poursuivis par Daech fuient le nord du Sina\u00ef", "id": "sound-233F4A18-3246-4D8E-AA1A-E31405E0F234", "durationSec": 166, "publicationDate": "2017-03-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Lavrilleux;Lavrilleux, Ariane ;Rose Medhet, r\u00e9fugi\u00e9e copte de l'\u00e9glise du Saint Esprit, IsmaiLia;Milad Fawzi, menuisier;Nabil Shukrallah, responsable d'une paroisse protestante d'IsmaiLia\r\nPlus de 250 chr\u00e9tiens ont fui le nord du Sina\u00ef, en Egypte. En cause: l'avanc\u00e9e depuis quelques mois dans cette r\u00e9gion de l'organisation terroriste Etat islamique, qui a appel\u00e9 en f\u00e9vrier ses partisans \u00e0 s'en prendre en priorit\u00e9 \u00e0 la minorit\u00e9 chr\u00e9tienne copte.\r\n\r\n* * Des chr\u00e9tiens coptes poursuivis par Daech fuient le nord du Sina\u00ef 12h30 reportage copte \r\nPlus de 250 chr\u00e9tiens ont fui le nord du Sinai en Egypte. Depuis quelques mois, l'organisation terroriste Etat islamique gagne du terrain dans cette r\u00e9gion isol\u00e9e du Caire et proche de la bande de Gaza. En guerre depuis plusieurs ann\u00e9es contre l'arm\u00e9e et la police \u00e9gyptienne, Daesh a appel\u00e9 ses partisans \u00e0 s'en prendre d\u00e9sormais en priorit\u00e9 \u00e0 la minorit\u00e9 chr\u00e9tienne copte. En l'espace d'une semaine, 5 chr\u00e9tiens ont \u00e9t\u00e9 assassin\u00e9s \u00e0 Al Arish... une escalade de la violence sans pr\u00e9c\u00e9dent qui a pouss\u00e9 \u00e0 l'exode des dizaines de famille. Notre correspondante en Egypte, Ariane Lavrilleux, s'est rendue \u00e0 ismai-lia o\u00f9 la plupart des coptes se sont r\u00e9fugi\u00e9s. \r\n  2'16\r\n((Des piles de couvertures grimpent jusqu'au plafond dans l'entr\u00e9e de l'\u00e9glise du Saint Esprit. 66 familles viennent ici tous les jours se ravitailler en nourriture et chercher un peu de r\u00e9confort. Pour l'instant, elles sont h\u00e9berg\u00e9es dans des foyers et des appartements vides, fournis par le gouvernement et les paroisses locales. Rose Medhet est arriv\u00e9e il y a tout juste une semaine avec son fils et son mari... \r\nBOB 1 FEMME \r\nEn un mois ils ont tu\u00e9 8 coptes. mon neveu a \u00e9t\u00e9 abattu dans son \u00e9picerie. apr\u00e8s l'avoir tu\u00e9. les meurtriers sont rest\u00e9s \u00e0 l'int\u00e9rieur, ils se sont m\u00eame servis dans les rayons, et mang\u00e9 des chips. personne ne les a arr\u00eat\u00e9. Elle est o\u00f9 la police, en vacances\u00a0? et l'arm\u00e9e qui est cens\u00e9e s\u00e9curiser la ville\u00a0? ils dormaient ou quoi\u00a0? Le gouvernement n'en a rien a faire.s'ils n'arrivent pas \u00e0 se d\u00e9barrasser des terroristes dans cette r\u00e9gion qui est toute petite. Il ne faudra pas s'\u00e9tonner s'ils arrivent jusqu'au Caire. \r\nDans la cour de l'\u00e9glise protestante, Milad Fawzi vient juste de poser son unique valise. Ce menuisier voulait rester \u00e0 al Arish, avec sa femme et ses trois enfants. mais il craint aujourd'hui d'\u00eatre sur la liste des cibles de Daesh.\r\nBOB 2 HOMME \r\nCertains de nos voisins ne veulent pas des chr\u00e9tiens. si des terroristes viennent leurs demander s'il y a des coptes dans le quartier, je suis s\u00fbr qu'ils vont nous d\u00e9signer. Hier un \u00e9tranger est venu sonner chez moi... il cherchait  le menuisier Milad. il avait \u00e9crit mon pr\u00e9nom sur une feuille mais n'avait pas le bon nom de famille. il est reparti. mais j'ai eu peur que \u00e7a soit un terroriste en train de faire du rep\u00e9rage. Autour de moi, tous les chr\u00e9tiens sont partis. donc nous aussi.\r\nFace \u00e0 l'afflux de pr\u00e8s de 200 r\u00e9fugi\u00e9s en quelques jours \u00e0 Ismailia. la population s'est mobilis\u00e9e. Des musulmans sont venus pr\u00eater main forte \u00e0 Nabil Shukrallah, responsable de la paroisse protestante qui h\u00e9berge une vingtaine de familles. \r\nBOB 3 HOMME\r\nBeaucoup de jeunes b\u00e9n\u00e9voles d'association musulmane viennent nous aider tous les jours. ils nous aident \u00e0 pr\u00e9parer \u00e0 manger, \u00e0 porter les affaires, monter des meubles. Le gouvernorat vient de nous mettre \u00e0 disposition 45 nouveaux appartements. Bon, on aurait besoin de 200 appartements mais c'est d\u00e9j\u00e0 \u00e7a. \r\nDans le m\u00eame temps, le gouvernement \u00e9gyptien multiplie les d\u00e9clarations pour assurer que la crise n'est que temporaire. Mais apr\u00e8s plus de six ans de combats entre l'arm\u00e9e et les djihadistes du Sina\u00ef.tr\u00e8s rares sont les coptes qui prononcent aujourd'hui le mot \u00ab\u00a0retour\u00a0\u00bb))", "alternativeExcerpt": ["Plus de 250 chr\u00e9tiens ont fui le nord du Sina\u00ef, en Egypte. En cause: l'avanc\u00e9e depuis quelques mois dans cette r\u00e9gion de l\u2019organisation terroriste Etat islamique, qui a appel\u00e9 en f\u00e9vrier ses partisans \u00e0 s\u2019en prendre en priorit\u00e9 \u00e0 la minorit\u00e9 chr\u00e9tienne copte."], "alternativeTitle": ["Des chr\u00e9tiens coptes poursuivis par Daech fuient le nord du Sina\u00ef / 12H30_2017-03-20T12:37:00_developpement-8", "Le 12h30 du 20.03.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8476714.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8456720", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8456715"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tribu", "source": "siranau", "title": "La grossesse", "id": "sound-3461E4C7-C031-4B86-984E-D97B3940031C", "durationSec": 1568, "publicationDate": "2017-03-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Une grossesse implique de profonds changements : physiques bien s\u00fbr, mais aussi psychologiques, \u00e9motionnels ou sociaux. Les femmes enceintes sont tr\u00e8s suivies sur le plan m\u00e9dical, mais peu accompagn\u00e9e au niveau psychosocial. Nous nous interrogeons sur les modes contemporains d'accompagnement des grossesses en compagnie d'Edm\u00e9e Ballif, chercheuse \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve et auteur d'une th\u00e8se sur ce sujet.\r\n\r\n* * Une grossesse implique de profonds changements : physiques bien s\u00fbr, mais aussi psychologiques, \u00e9motionnels ou sociaux. Les femmes enceintes sont tr\u00e8s suivies sur le plan m\u00e9dical, mais peu accompagn\u00e9e au niveau psychosocial. Nous nous interrogeons sur les modes contemporains d'accompagnement des grossesses en compagnie d'Edm\u00e9e Ballif, chercheuse \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve et auteur d'une th\u00e8se sur ce sujet.", "alternativeTitle": ["Tribu du 20.03.2017", "La grossesse / TRI_2017-03-20T11:04:15_tribu", "Tribu du 20.03.2017", "La grossesse / TRI_2017-03-20T11:04:15_tribu"], "alternativeExcerpt": ["Une grossesse implique de profonds changements : physiques bien s\u00fbr, mais aussi psychologiques, \u00e9motionnels ou sociaux. Les femmes enceintes sont tr\u00e8s suivies sur le plan m\u00e9dical, mais peu accompagn\u00e9e au niveau psychosocial. Nous nous interrogeons sur les modes contemporains d\u02b9accompagnement des grossesses en compagnie d\u02b9Edm\u00e9e Ballif, chercheuse \u00e0 l\u02b9Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve et auteur d\u02b9une th\u00e8se sur ce sujet.", "Une grossesse implique de profonds changements : physiques bien s\u00fbr, mais aussi psychologiques, \u00e9motionnels ou sociaux. Les femmes enceintes sont tr\u00e8s suivies sur le plan m\u00e9dical, mais peu accompagn\u00e9e au niveau psychosocial. Nous nous interrogeons sur les modes contemporains d\u02b9accompagnement des grossesses en compagnie d\u02b9Edm\u00e9e Ballif, chercheuse \u00e0 l\u02b9Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve et auteur d\u02b9une th\u00e8se sur ce sujet."], "imageURL": "//www.rts.ch/8467298.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8438367", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chercheuse \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve ", "name": "Ballif, Edm\u00e9e", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Magnollay, Julien", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Magnollay, Julien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8438367", "ece-8438366"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Cool Cha\u00eene", "source": "siranau", "title": "Cool Cha\u00eene2 20.03.2017", "id": "sound-2F39EAF4-9A5F-4BB2-9E71-CD48608737BB", "durationSec": 196, "publicationDate": "2017-03-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Cool Cha\u00eene2 / SUPER_2017-03-20T16:25:00_cool-chaine", "Supersonic du 20.03.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8438179", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5168243.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Moreno, Fantin", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8438171"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Versus-\u00e9couter", "source": "siranau", "title": "L'art de toucher William Byrd (1/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E2AC43EB-9640-4D91-BDCA-896780967163", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis"], "durationSec": 2058, "publicationDate": "2017-03-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Byrd, William"], "thematicThemes": ["instrumentiste", "clavecin", "compositeur", "interpr\u00e9tation musicale"], "excerpt": "\"Vous devez absolument venir voir cette collection.\" Davitt Moroney avait insist\u00e9. Le claveciniste britannique nous emm\u00e8ne encore un fois dans la campagne de Wilmington, Delaware, voir avec les oreilles et les yeux les instruments exceptionnels de Karen Flint. Il y donnait en janvier dernier un cours d'interpr\u00e9tation sur la musique de clavier de William Byrd, le \"Ph\u00e9nix\" de la musique \u00e9lisab\u00e9thaine. L'occasion pour Albano, Caitlyn, Judy, Kyle et Matthew (et pour les auditeurs de Versus) d'approfondir les pavanes et gaillardes du compositeur anglais et de les go\u00fbter sur les clavecins historiques de cette collection priv\u00e9e unique au monde.", "alternativeExcerpt": ["\"Vous devez absolument venir voir cette collection.\"\nDavitt Moroney avait insist\u00e9. Le claveciniste britannique nous emm\u00e8ne encore un fois dans la campagne de Wilmington, Delaware, voir avec les oreilles et les yeux les instruments exceptionnels de Karen Flint.\nIl y donnait en janvier dernier un cours d\u02b9interpr\u00e9tation sur la musique de clavier de William Byrd, le \"Ph\u00e9nix\" de la musique \u00e9lisab\u00e9thaine.\nL\u02b9occasion pour Albano, Caitlyn, Judy, Kyle et Matthew (et pour les auditeurs de Versus) d\u02b9approfondir les pavanes et gaillardes du compositeur anglais et de les go\u00fbter sur les clavecins historiques de cette collection priv\u00e9e unique au monde.\n[\u00c0 voir sur RTS Culture]", "\"Vous devez absolument venir voir cette collection.\"\nDavitt Moroney avait insist\u00e9. Le claveciniste britannique nous emm\u00e8ne encore un fois dans la campagne de Wilmington, Delaware, voir avec les oreilles et les yeux les instruments exceptionnels de Karen Flint.\nIl y donnait en janvier dernier un cours d\u02b9interpr\u00e9tation sur la musique de clavier de William Byrd, le \"Ph\u00e9nix\" de la musique \u00e9lisab\u00e9thaine.\nL\u02b9occasion pour Albano, Caitlyn, Judy, Kyle et Matthew (et pour les auditeurs de Versus) d\u02b9approfondir les pavanes et gaillardes du compositeur anglais et de les go\u00fbter sur les clavecins historiques de cette collection priv\u00e9e unique au monde.\n[\u00c0 voir sur RTS Culture]", "\"Vous devez absolument venir voir cette collection.\"\nDavitt Moroney avait insist\u00e9. Le claveciniste britannique nous emm\u00e8ne encore un fois dans la campagne de Wilmington, Delaware, voir avec les oreilles et les yeux les instruments exceptionnels de Karen Flint.\nIl y donnait en janvier dernier un cours d\u02b9interpr\u00e9tation sur la musique de clavier de William Byrd, le \"Ph\u00e9nix\" de la musique \u00e9lisab\u00e9thaine.\nL\u02b9occasion pour Albano, Caitlyn, Judy, Kyle et Matthew (et pour les auditeurs de Versus) d\u02b9approfondir les pavanes et gaillardes du compositeur anglais et de les go\u00fbter sur les clavecins historiques de cette collection priv\u00e9e unique au monde.\n[\u00c0 voir sur RTS Culture]"], "alternativeTitle": ["L\u02b9art de toucher William Byrd. 1/2 Avec D. Moroney et Matthew Hall, claveciniste", "L\u02b9art de toucher William Byrd. 1/2 Avec D. Moroney et Matthew Hall, claveciniste / VSS_2017-03-20T10:10:00_versus-ecouter", "L\u02b9art de toucher William Byrd. 1/2 Avec D. Moroney et Matthew Hall, claveciniste / VSS_2017-03-20T10:10:00_versus-ecouter"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8438025", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7949982.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicologue, claveciniste", "name": "Moroney, Davitt", "type": "Participant"}, {"role": "claveciniste", "name": "Hall, Matthew", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Meichtry, David", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Esseiva, Christophe", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Durand-Vallade, Mich\u00e8le", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8438025", "ece-8438021"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Tartare", "source": "siranau", "title": "Tartare : Frotti a eut une exp\u00e9rience de mort imminente ", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-264E575D-F402-4433-9447-B8721F72A494", "durationSec": 175, "publicationDate": "2017-03-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["exp\u00e9rience de mort imminente"], "alternativeTitle": ["Tartare", "Tartare / OTWO_2017-03-20T11:10:00_tartare", "Tartare / OTWO_2017-03-20T11:10:00_tartare"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8438193", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5590674.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Walther, Paul", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8438193", "ece-8438186"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dicodeurs", "source": "siranau", "title": " 20.03.2017", "id": "sound-A2592D09-418C-41C1-A6B2-DCEE35CE8ADD", "durationSec": 3573, "publicationDate": "2017-03-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Les Dicodeurs sont en compagnie de Mathias Urban, metteur en sc\u00e8ne pour la programmation 2017 + Lido au Centre Pluriculturel et Social d'Ouchy. L'\u00e9mission se d\u00e9roule au Centre Pluriculturel et Social d'Ouchy.\r\n\r\n* * Les Dicodeurs sont: Didier Gendraud, Marc Donnet Monay, Thierry Romanens, Lucas Thorens, Sandrine Viglino (synth\u00e9), Laurence Bisang (animation), Stalder Dominique (r\u00e9alisation), :\u00a0 Galeuchet Thierry et Tornare St\u00e9phane (technique), Val\u00e9rie Dentan et Luisa Veillon (assistantes), Elo\u00efse Nussbaum (attach\u00e9e de production), G\u00e9rard Mermet et Jean-Luc Sudan (production).", "alternativeTitle": ["Les Dicodeurs du 20.03.2017", "Les Dicodeurs du 20.03.2017", "Les Dicodeurs \u00e0 Lausanne (VD), avec Mathias Urban, metteur en sc\u00e8ne (1/5) / DIC_2017-03-20T11:30:45_les-dicodeurs", "Les Dicodeurs: exercice de style / DIC_2017-03-20T11:41:45_les-dicodeurs-exercice-de-style", "Les Dicodeurs \u00e0 Lausanne (VD), avec Mathias Urban, metteur en sc\u00e8ne (1/5) / DIC_2017-03-20T11:30:45_les-dicodeurs"], "imageURL": "//www.rts.ch/1380950.image", "alternativeExcerpt": ["Les Dicodeurs sont en compagnie de Mathias Urban, metteur en sc\u00e8ne pour la programmation 2017 + Lido au Centre Pluriculturel et Social d\u2019Ouchy. L'\u00e9mission se d\u00e9roule au Centre Pluriculturel et Social d\u2019Ouchy.", "Les Dicodeurs sont en compagnie de Mathias Urban, metteur en sc\u00e8ne pour la programmation 2017 + Lido au Centre Pluriculturel et Social d\u2019Ouchy. L'\u00e9mission se d\u00e9roule au Centre Pluriculturel et Social d\u2019Ouchy."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8438389", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Mermet, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8438389", "ece-8438387"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "La presse 1 : La presse - Par Esther Coquoz et Dominique Choffat", "id": "sound-900F2A61-1880-4AFA-8D49-CE82BA5ADB7F", "durationSec": 487, "publicationDate": "2017-03-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\n* * La presse - Par Esther Coquoz et Dominique Choffat (Revue de presse al\u00e9manique) La presse, Esther Coquoz, Dominique Choffat, l'\u00e9viction de oskar Freysinger du gouvernement valaisan suscite de nombreux commentaires dans toute la presse. En suisse al\u00e9manique, on tire ce constat: le Valais n'est cpomparable aux Etats-Unis ...\r\nOskar Freysinger a \u00e9t\u00e9 flatt\u00e9 d'\u00eatre compar\u00e9 \u00e0 Donald Trump.  Mais sa r\u00e9volution conservatrice n'a pas fait mouche. Pire en terme de d\u00e9faite, souligne l'Argauerzeitung,  il a \u00e9t\u00e9 d\u00e9tr\u00f4n\u00e9 par un novice  en politique, un cadre de chez Migros, le PLR Frederic Favre.  De quoi rappeler au reste de la Suisse que les branches du populisme n'atteignent pas les hautes sph\u00e8res des ex\u00e9cutifs. Pour le Blick, c'est une gifle retentissante: le journal salue l'ouverture et la sagesse des Valaisans: ils ont \u00e9t\u00e9 capables de laisser sa chance \u00e0 une personnalit\u00e9 comme Oskar Freysinger. Mais ils n'ont pas h\u00e9sit\u00e9 4 ans plus tard \u00e0 \u00e9jecter un conseiller d'Etat qui flirte avec l'extr\u00eame droite et qui diffuse des fausses v\u00e9rit\u00e9s. C'est une sanction des m\u00e9thodes qui s'inspirent de Trump, du hongrois Orban ou du n\u00e9erlandais Geert Wilders. C'est la fin d'une carri\u00e8re bizarre, commente le tagesanzeiger. Elu 3 fois au conseil national puis de mani\u00e8re glorieuse au Conseil d'Etat, Oskar Freysinger \u00e9choue maintenant lamentablement. Un \u00e9chec qui offre un contre-poids bienvenu en cette p\u00e9riode de mont\u00e9e du populisme. \r\ncommentaires suisse - al\u00e9manique \r\ncommentaires romands - \r\n10 ans apr\u00e8s - tueur de l'UDc\r\nA la fois au gouvernement et ne pas endosser le costume\r\nTypiquement valaisan comme r\u00e9action  \r\nLe r\u00e8gne sans partage de la droite bourgeoise\r\n*** Et un UDC se distingue aujourd'hui des mouvements populistes europ\u00e9ens: justement un certain Christoph Blocher  ...\r\nJe ne suis pas un populiste, au contraire !!! Christoph Blocher met les points sur les i, dans une interview sur une pleine page de la balserzeitung. L'e tribun zurichois, \u00e2g\u00e9 aujourd'hui de 76 ans, se distigue du populisme  parce que dit-il,  il n'a pas diffus\u00e9 des id\u00e9es opportunistes pour s\u00e9duire un \u00e9lecorat  mais ses id\u00e9es sont toujours fond\u00e9es sur un programme: prot\u00e9ger la Suisse des dommages d'une union avec l'europe. mais attention: il d\u00e9emnt toute confr\u00e9rie avec le front National de marine le Pen ou avec le mouvement d'extr^me droite allemand AFD: beaucoup de choses nous distinguent de ces mouvements politiques. Par exemple l'UDC est pour l'autod\u00e9termination , la neutralit\u00e9 mais il n'a pas le caract\u00e8re interventioniste ssur le plan \u00e9conomique du FN. Enfin christoph Blocher le dit sans ambage: il regrette que laTurquie se dirige actuellement  vers une dictature .\r\nLibert\u00e9 - motion reste lettre morte\r\n***  Le ch\u00f4mage des frontaliers pourrait bient\u00f4t co\u00fbter cher \u00e0 la Suisse\r\nle temps\r\nLicenci\u00e9e jsute apr\u00e8s avoir acouch\u00e9 ! Le Blick raconte ce matin l'histoire d'Une vendeuse dans une station Shell se retrouve \u00e0 la rue avec son b\u00e9b\u00e9. L'ocasion pour le journal de revenir sur un ph\u00e9nom\u00e8ne qui touche un certains nombres de jeunes m\u00e8res: \r\nbeaucoup d'employeurs licencient de jeunes m\u00e8res d\u00e8s que la loi le leur permet ...blbla\r\n*** Le Courrier d\u00e9nonce le bilan explosif de ventes d'armes pendant le quinquennat de Fran\u00e7ois Hollande\r\nle courrier\r\nLe roi de l'Albanie s'appelle cannabis : le gouvernement albanais a beau avoir d\u00e9clar\u00e9 la guerre au trafic de drogu, le pays devient un producteur touours plus important de cannabis - cannabis transport\u00e9 en bateau ou en petit avion en europe de l'ouest .Un grand angle \u00e0\u00e0 d\u00e9vouvrir ec matin dans la NZZ.\r\n*** Le patron du groupe Mutuel, Paul Rabalia, soutient la baisse des primes maladies pour les 19-25 ans ...\r\n24 heures\r\nCelui qui ne croit pas en l'avenir est mort .Belle devise partag\u00e9e ce matin par Jean-Claude Bivert. Le pr\u00e9sident de Hublot est la vedette de l'interview du lundi de l'Argauerzeitung, alors que la grande messe de l'horlogerie, Baselworld, ouvre ses portes cette semaine,.Il confirme que sa  smartwatch de la marque Tagheuer sera bien Swissmade: le micrprocesseur est am\u00e9ricain, le lanagage du syst\u00e8me d'exploitation est l'andro\u00efd de Google, mais l'usinage de la puce \u00e9lectronique se d\u00e9veloppe \u00e0 La Chaux  de Fonds. Il est certain jean-Claude Bivert que nous t\u00e9l\u00e9phonerons bient\u00f4t avec notre montre connect\u00e9e, ce n'est qu'une question de temps. Il se'xprime aussi sur de ssujets politiques, l'\u00e9chec de RIE 3 par exemple. Pour lui, dans une d\u00e9mocratie directe, le peuple a toujours raison. Les acteurs de l'\u00e9conomie suisse doivent \u00eatre fiers et mieux communiquer sur leurs succ\u00e8s et leur impact positif pour le pays.\r\n(Revue de presse romande) *** La presse, Esther Coquoz, Dominique Choffat: l'\u00e9viction de oskar Freysinger du gouvernement valaisan suscite de nombreux commentaires dans toute la presse. En suisse al\u00e9manique, on tire ce constat: le Valais n'est cpomparable aux Etats-Unis ...\r\nEsther Oskar Freysinger a \u00e9t\u00e9 flatt\u00e9 d'\u00eatre compar\u00e9 \u00e0 Donald Trump.  Mais sa r\u00e9volution conservatrice n'a pas fait mouche. Pire en terme de d\u00e9faite, souligne l'Argauerzeitung,  il a \u00e9t\u00e9 d\u00e9tr\u00f4n\u00e9 par un novice  en politique, un cadre de chez Migros, le PLR Frederic Favre.  De quoi rappeler au reste de la Suisse que les branches du populisme n'atteignent pas les hautes sph\u00e8res des ex\u00e9cutifs. Pour le Blick, c'est une gifle retentissante: le journal salue l'ouverture et la sagesse des Valaisans: ils ont \u00e9t\u00e9 capables de laisser sa chance \u00e0 une personnalit\u00e9 comme Oskar Freysinger. Mais ils n'ont pas h\u00e9sit\u00e9 4 ans plus tard \u00e0 \u00e9jecter un conseiller d'Etat qui flirte avec l'extr\u00eame droite et qui diffuse des fausses v\u00e9rit\u00e9s. C'est une sanction des m\u00e9thodes qui s'inspirent de Trump, du hongrois Orban ou du n\u00e9erlandais Geert Wilders. C'est la fin d'une carri\u00e8re bizarre, commente le tagesanzeiger. Elu 3 fois au conseil national puis de mani\u00e8re glorieuse au Conseil d'Etat, Oskar Freysinger \u00e9choue maintenant lamentablement. Un \u00e9chec qui offre un contre-poids bienvenu en cette p\u00e9riode de mont\u00e9e du populisme. \r\nDOM L'ovni a fini par s'\u00e9craser, commente le Nouvelliste. \r\nOskar Freysinger se retrouve \u00e9ject\u00e9 du gouvernement valaisan.\r\nUn sc\u00e9nario qui s'explique par deux r\u00e9alit\u00e9s, de l'avis du quotidien.\r\nD'abord, on ne peut pas \u00eatre membre d'un gouvernement et  ne pas vouloir endosser compl\u00e8tement le costume de conseiller d'Etat.\r\nMais il y a aussi le fait, et c'est typiquement valaisan, le fait que face \u00e0 une droite populiste, qui cherchait \u00e0 diriger le canton, eh bien la r\u00e9ponse victorieuse est venue de la droite mod\u00e9r\u00e9e, du PDC donc. \r\nCette droite bourgeoise, qui r\u00e8gne sans partage, inqui\u00e8te 24 Heures et la tribune de Gen\u00e8ve. \r\nLes appels au pluralisme et aux id\u00e9es nouvelles sont l\u00e9gitimes, de l'avis de l'\u00e9ditorialiste. \r\nPourquoi pas, avec un conseil d'Etat valaisan \u00e0 sept membres, comme c'est d\u00e9j\u00e0 le cas dans les cantons de vaud, Gen\u00e8ve et \u00e0 Fribourg.\r\nDix ans apr\u00e8s avoir \u00e9vinc\u00e9 Christoph Blocher du Conseil f\u00e9d\u00e9ral, voil\u00e0 donc aujourd'hui Christophe Darbellay qui fige \u00e0 jamais son image de tueur d'UDC. Tel est le point de vue de l'\u00e9ditorialiste du Temps, qui lance aussi un avertissement.\r\nChristophe Darbellay a vendu aux \u00e9lecteurs un Valais moderne, un Valais ouvert.\r\nLes esp\u00e9rances sont inou\u00efes, du coup, il n'a pas droit \u00e0 l'erreur. \r\n*** Et un UDC se distingue aujourd'hui des mouvements populistes europ\u00e9ens: justement un certain Christoph Blocher  ...\r\nESTHER Je ne suis pas un populiste, au contraire !!! Christoph Blocher met les points sur les i, dans une interview sur une pleine page de la balserzeitung. L'e tribun zurichois, \u00e2g\u00e9 aujourd'hui de 76 ans, se distigue du populisme  parce que dit-il,  il n'a pas diffus\u00e9 des id\u00e9es opportunistes pour s\u00e9duire un \u00e9lecorat  mais ses id\u00e9es sont toujours fond\u00e9es sur un programme: prot\u00e9ger la Suisse des dommages d'une union avec l'europe. mais attention: il d\u00e9emnt toute confr\u00e9rie avec le front National de marine le Pen ou avec le mouvement d'extr^me droite allemand AFD: beaucoup de choses nous distinguent de ces mouvements politiques. Par exemple l'UDC est pour l'autod\u00e9termination , la neutralit\u00e9 mais il n'a pas le caract\u00e8re interventioniste ssur le plan \u00e9conomique du FN. Enfin christoph Blocher le dit sans ambage: il regrette que laTurquie se dirige actuellement  vers une dictature .\r\nDOM On reste dans la politique, mais \u00e0 Fribourg cette fois-ci.\r\nAvec des motions qui passent aux oubliettes. Elles sont une vingtaine \u00e0 n'avoir toujours pas \u00e9t\u00e9 mises en oeuvre.\r\nC'est la Libert\u00e9 qui dresse ce bilan. \r\nCertains mandats du grand conseil v\u00e9g\u00e8tent donc dans les tiroirs du conseil d'Etat fribourgeois, qui dispose normalement d'une ann\u00e9e pour \u00e9laborer un projet en lien avec ces motions.\r\nVote toujours, d\u00e9put\u00e9, tu m'int\u00e9resses, titre non sans humour le quotidien La Libert\u00e9. \r\nIl s'agit souvent de motions jug\u00e9es trop co\u00fbteuses, ou bien gourmandes en travaux pr\u00e9paratoires. \r\nPar exemple un paquet de baisses d'imp\u00f4ts, accept\u00e9e par le pl\u00e9num en avril 2008. \r\n***  Le ch\u00f4mage des frontaliers pourrait bient\u00f4t co\u00fbter cher \u00e0 la Suisse\r\nDOM De nouvelles r\u00e8ges d'indemnisation des frontaliers qui perdent leur emploi, ces nouvelles r\u00e8gles pourraient \u00eatre d\u00e9cid\u00e9es avant l'\u00e9t\u00e9, selon le Temps.\r\nBerne risque bien de devoir prendre position plus vite que pr\u00e9vu. \r\nC'est la pr\u00e9sidence maltaise du conseil europ\u00e9en qui veut acc\u00e9l\u00e9rer ce calendrier. \r\nLa France et l'Allemagne seraient les grands gagnants de cette r\u00e9forme. \r\nLa Suisse, quant elle, la Suisse n'a pas son mot \u00e0 dire pour l'instant. \r\nElle pourra toujours sortir de ce r\u00e8glement, s'il ne lui convient pas. \r\nEn attendant, notre pays cherche des alli\u00e9s. \r\nIls sont peu nombreux, se r\u00e9sument pour l'heure au Luxembourg.\r\nEsther Licenci\u00e9e jsute apr\u00e8s avoir acouch\u00e9 ! Le Blick raconte ce matin l'histoire d'Une vendeuse dans une station Shell se retrouve \u00e0 la rue avec son b\u00e9b\u00e9. L'ocasion pour le journal de revenir sur un ph\u00e9nom\u00e8ne qui touche un certains nombres de jeunes m\u00e8res: \r\nbeaucoup d'employeurs licencient de jeunes m\u00e8res d\u00e8s que la loi le leur permet ...blbla\r\n*** Le Courrier d\u00e9nonce le bilan explosif de ventes d'armes pendant le quinquennat de Fran\u00e7ois Hollande\r\nDOM Imaginez: La France se hisse dor\u00e9navant au deuxi\u00e8me rang des puissances exportatrices d'armes, juste derri\u00e8re les Etats-Unis.\r\nAvions de combat, missiles, sous-marins.\r\nLes ventes ont battu des records historiques sous la pr\u00e9sidence de Fran\u00e7ois Hollande, avec plus de 20 milliards d'euros de nouvelles commandes. Hausse de 15% en un an. \r\nAu prix de contorsions avec le droit international, selon le Courrier, notamment en contournant certains embargos en vigueur. \r\nEsther Le roi de l'Albanie s'appelle cannabis : le gouvernement albanais a beau avoir d\u00e9clar\u00e9 la guerre au trafic de drogu, le pays devient un producteur touours plus important de cannabis - cannabis transport\u00e9 en bateau ou en petit avion en europe de l'ouest .Un grand angle \u00e0\u00e0 d\u00e9vouvrir ec matin dans la NZZ.\r\n*** Le patron du groupe Mutuel, Paul Rabalia, soutient la baisse des primes maladies pour les 19-25 ans ...\r\nDOM A ses yeux, il faut une solution pour sauver le syst\u00e8me \u00e0 long terme. \r\nEt c'est le parlement qui a d\u00e9cid\u00e9 de modifier la loi, pour r\u00e9duire la prime des jeunes adultes. \r\nAlors, pour Paul Rabalia, eh bien, la solidarit\u00e9 entre les malades et les biens portants n'est pas remise en cause\r\npar contre, la solidarit\u00e9 entre les g\u00e9n\u00e9rations est adapt\u00e9e. \r\nLes jeunes sont de moins en moins nombreux. Ils n'ont souvent pas encore pu \u00e9pargner.\r\nDu coup, ils touchent r\u00e9guli\u00e8rement des subsides. \r\nle changement de r\u00e8glementation devrait calmer le jeu. Une interview \u00e0 d\u00e9couvrir dans 24 heures et la tribune de Gen\u00e8ve.\r\nESTHER Celui qui ne croit pas en l'avenir est mort .Belle devise partag\u00e9e ce matin par Jean-Claude Bivert. Le pr\u00e9sident de Hublot est la vedette de l'interview du lundi de l'Argauerzeitung, alors que la grande messe de l'horlogerie, Baselworld, ouvre ses portes cette semaine,.Il confirme que sa  smartwatch de la marque Tagheuer sera bien Swissmade: le micrprocesseur est am\u00e9ricain, le lanagage du syst\u00e8me d'exploitation est l'andro\u00efd de Google, mais l'usinage de la puce \u00e9lectronique se d\u00e9veloppe \u00e0 La Chaux  de Fonds. Il est certain jean-Claude Bivert que nous t\u00e9l\u00e9phonerons bient\u00f4t avec notre montre connect\u00e9e, ce n'est qu'une question de temps. Il se'xprime aussi sur de ssujets politiques, l'\u00e9chec de RIE 3 par exemple. Pour lui, dans une d\u00e9mocratie directe, le peuple a toujours raison. Les acteurs de l'\u00e9conomie suisse doivent \u00eatre fiers et mieux communiquer sur leurs succ\u00e8s et leur impact positif pour le pays.", "alternativeTitle": ["Par Esther Coquoz et Dominique Choffat", "La presse - Par Esther Coquoz et Dominique Choffat / JDM_2017-03-20T06:42:00_revue-de-presse", "La presse - Par Esther Coquoz et Dominique Choffat / JDM_2017-03-20T06:42:00_revue-de-presse"], "imageURL": "//www.rts.ch/8476517.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8456760", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Coquoz, Esther", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Choffat, Dominique", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8456760", "ece-8456742"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Interview de Christophe Darbellay, qui a \u00e9t\u00e9 \u00e9lu au gouvernement valaisan. Quelles ambitions aura-t-il pour son canton?", "genres": ["Interview", "Commentaire"], "id": "sound-ACFFD955-8D4B-46CA-8874-D1D257569CD6", "thematicGeographicals": ["Valais", "Suisse"], "durationSec": 1351, "publicationDate": "2017-03-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["PDC", "Darbellay, Christophe"], "thematicThemes": ["\u00e9lection cantonale", "fonction politique", "conseiller d'Etat"], "excerpt": "Christophe Darbellay a \u00e9t\u00e9 l'un des hommes politiques les plus influents de Suisse pendant des ann\u00e9es. D\u00e8s le 1er mai 2017, l'ancien pr\u00e9sident du PDC suisse sera le nouvel homme fort du gouvernement valaisan. ", "alternativeExcerpt": ["Christophe Darbellay a \u00e9t\u00e9 l'un des hommes politiques les plus influents de Suisse pendant des ann\u00e9es. D\u00e8s le 1er mai, l\u2019ancien pr\u00e9sident du PDC suisse sera le nouvel homme fort du gouvernement valaisan. Quelles ambitions aura-t-il pour son canton? Son entretien.", "Christophe Darbellay a \u00e9t\u00e9 l'un des hommes politiques les plus influents de Suisse pendant des ann\u00e9es. D\u00e8s le 1er mai, l\u2019ancien pr\u00e9sident du PDC suisse sera le nouvel homme fort du gouvernement valaisan. Quelles ambitions aura-t-il pour son canton? Son entretien.", "Christophe Darbellay a \u00e9t\u00e9 l'un des hommes politiques les plus influents de Suisse pendant des ann\u00e9es. D\u00e8s le 1er mai, l\u2019ancien pr\u00e9sident du PDC suisse sera le nouvel homme fort du gouvernement valaisan. Quelles ambitions aura-t-il pour son canton? Son entretien."], "alternativeTitle": ["Christophe Darbellay, futur membre du gouvernement valaisan", "L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction", "Christophe Darbellay, futur membre du gouvernement valaisan / JDM_2017-03-20T07:37:00_l-invite-du-journal", "Christophe Darbellay, futur membre du gouvernement valaisan / JDM_2017-03-20T07:37:00_l-invite-du-journal"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8456768", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8286301.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ancien pr\u00e9sident PDC suisse, \u00e9lu au Conseil d'Etat valaisan", "name": "Darbellay, Christophe", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Choffat, Dominique", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Coquoz, Esther", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8456768", "ece-8456751"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "J'ai cuicui", "source": "siranau", "title": "J'ai cuicui 20.03.2017", "id": "sound-BE3F4B8C-F3DD-419E-9A64-D77835F482B7", "durationSec": 20, "publicationDate": "2017-03-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["J'ai cuicui", "J'ai cuicui / RVA3_2017-03-20T06:33:00_j-ai-cuicui", "J'ai cuicui / RVA3_2017-03-20T06:33:00_j-ai-cuicui"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8438150", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7806601.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8438150", "ece-8438132"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Quelle strat\u00e9gie pour l'UDC valaisanne sans Oskar Freysinger \u00e0 l'ex\u00e9cutif?", "id": "sound-6D5B8FF6-2C9F-4F44-8404-D8668FAD7948", "durationSec": 113, "publicationDate": "2017-03-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "L'UDC valaisanne se retrouve orpheline de son conseiller d'Etat Oskar Freysinger, qui n'a pas \u00e9t\u00e9 r\u00e9\u00e9lu dimanche au second tour de l'\u00e9lection au Conseil d'Etat valaisan. Il quittera ses fonctions en fin avril.\r\n\r\n* * Quelle strat\u00e9gie pour l'UDC valaisanne sans Oskar Freysinger \u00e0 l'ex\u00e9cutif? 12h30 Quid UDC VS\r\n L'UDC valaisanne se retrouve orpheline de son Conseiller d'Etat Oskar Freysinger. Non r\u00e9\u00e9lu hier, il quittera donc ses fonctions au gouvernement  fin avril. Il ne sera pas le prochain pr\u00e9sident de l'ex\u00e9cutif cantonal. Marie Giovanola, on vous retrouve \u00e0 Sion... Au Grand conseil, le parti va retourner dans l'opposition, comme il y a 4 ans avant l'\u00e9lection d'Oskar Freysinger?\r\nUn retour dans l'opposition oui...mais pas d'obstruction syst\u00e9matique a promis ce matin Gr\u00e9gory Logean, le nouveau chef de groupe de l'UDC au Parlement valaisan.\r\n\"Nous continuerons \u00e0 faire ce que nous avons toujours fait, c'est-\u00e0-dire \u00e0 soutenir les dossiers que nous estimons bons pour le canton\" a-t-il pr\u00e9cis\u00e9. Le d\u00e9put\u00e9 forc\u00e9 d'admettre qu'il y aura toutefois forc\u00e9ment moins de projets qui trouveront gr\u00e2ce \u00e0 leurs yeux en l'absence de repr\u00e9sentation au Conseil d'Etat. \r\nM\u00eame son de cloche du c\u00f4t\u00e9 du copr\u00e9sident de l'UDC du Valais romand J\u00e9r\u00f4me Desmeules, qui malgr\u00e9 la d\u00e9ception ne boude pas le plaisir \u00e0 l'id\u00e9e de voir le groupe UDC et ses 23 d\u00e9put\u00e9s retrouver une plus grande libert\u00e9 de parole. \r\nEt l'avenir du parti est-il assur\u00e9 Marie sans la pr\u00e9sence de son fondateur et leader charismatique?\r\nPas d'inqui\u00e9tude \u00e0 avoir quant \u00e0 l'avenir selon Gr\u00e9gory Logean pour qui le parti a atteint sa maturit\u00e9 et peut d\u00e9sormais vivre sans Oskar Freysinger.  \"La structure est solide et la rel\u00e8ve est l\u00e0\" nous a-t-il expliqu\u00e9 ce matin. \"Nous avons gagn\u00e9 un si\u00e8ge en octobre pass\u00e9 \u00e0 Berne au National et nous avons progress\u00e9 au Grand conseil. Notre objectif est de devenir la 2e force politique du canton.\" Pour r\u00e9cup\u00e9rer le si\u00e8ge dans 4 ans, un nom sur toutes les l\u00e8vres, celui du Conseiller national haut-valaisan Franz Ruppen.Quant \u00e0 Oskar Freysinger, il est toujours mur\u00e9 dans son silence m\u00e9diatique. Il \u00e9tait n\u00e9anmoins de retour au bureau ce matin pour une rencontre planifi\u00e9e avec ses chefs de service. A partir du mois de mai, il touchera une rente partielle de l'Etat.\r\nReste \u00e0 savoir si il conservera la vice-pr\u00e9sidence de l'UDC suisse. \r\nle vice-pr\u00e9sident du parti suisse\r\nrente \r\nde riedmatten hausse", "alternativeExcerpt": ["L'UDC valaisanne se retrouve orpheline de son conseiller d'Etat Oskar Freysinger, qui n'a pas \u00e9t\u00e9 r\u00e9\u00e9lu dimanche au second tour de l'\u00e9lection au Conseil d'Etat valaisan. Il quittera ses fonctions en fin avril."], "alternativeTitle": ["Quelle strat\u00e9gie pour l'UDC valaisanne sans Oskar Freysinger \u00e0 l'ex\u00e9cutif? / 12H30_2017-03-20T12:32:00_developpement-3", "Le 12h30 du 20.03.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/5613383.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8456720", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Giovanola, Marie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8456718"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Sports matin, le mag : Sport matin - Ahmad Ahmad est le nouveau patron du foot africain", "id": "sound-68B3DEF9-F8D0-4E39-8A78-ED83609B2C5F", "durationSec": 250, "publicationDate": "2017-03-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : David Kalfa, Journaliste \u00e0 la r\u00e9daction multimedia de Radio France Internationale\r\nLe nouveau patron de la conf\u00e9d\u00e9ration africaine de football (CAF) est Ahmad Ahmad. La d\u00e9faite du camerounais Issa Hayatou, qui a dirig\u00e9 la CAF pendant 29 ans, est une surprise g\u00e9n\u00e9rale.\r\n\r\n* * Sport matin - Ahmad Ahmad est le nouveau patron du foot africain (JDM Sports Matin) \r\n(SPORT 20.03 FOOT AFRIQUE REVOLUTION)  Bernardin Allemann en direct du studio de Lausanne\r\nIl n'y a pas que les \u00e9lections en Valais qui font couler beaucoup d'encre. Avec vous, Bernardin Allemann, on va revenir sur celle en fin de semaine derni\u00e8re du nouveau patron du football africain. Et l'immense surprise de la d\u00e9faite d'Issa Hayatou face \u00e0 l'inconnu Ahmad Ahmad. Bernardin Allemann, c'est une v\u00e9ritable r\u00e9volution.\r\nHayatou \u00e9tait incontournable. La CAF, la conf\u00e9d\u00e9ratin africaine de football, l'UEFA de l'Afrique si vous voulez,  existe depuis 60 ans. Lui l'a dirig\u00e9 pendant la moiti\u00e9, 29 ans. \r\nqand il a \u00e9t\u00e9 \u00e9lu, Reagan \u00e9tait pr\u00e9sident des Etats-Unis, en Suisse Otto Stich. \r\nHayatou c'\u00e9tait un monument. C'est lui qui a dirig\u00e9 la FIFA ad interim entre Blatter et Infantino. \r\nLe Camerounais devait \u00eatre tellement s\u00fbr d'obtenir un 8p\u00e8me mandat \u00e0 71 ans qu'il na pas fait campagne. R\u00e9sultat : 20 voix pour lui, 34 pour Ahmad.\r\nFranchement, Bernardin, vous le connaissiez ?\r\nNon. D'ailleurs peu el connaissait. Ahmad, est vice-pr\u00e9sident du s\u00e9nat de Madagascar, a \u00e9t\u00e9 ministre des sports, de la p\u00eache. \r\nElu en 2013 au comit\u00e9 ex\u00e9cutif de la CAF. Mais certains ont parl\u00e9 de suicide quand il s'est d\u00e9clar\u00e9 candidat. D'autant plus que Madagascar n'est pas particuli\u00e8rement r\u00e9put\u00e9 pour son football. 137\u00e8me FIFA. C'est pas le Maroc, l'Egypte, le S\u00e9n\u00e9gal, l'Afrique du Sud, le Ghana. Cela ajoute encore \u00e0 la surprise.  Hayatou \u00e9tait le premier sous le choc, ila quitt\u00e9 la salle jeudi \u00e0 Addis Abeba fou de rage. \r\nContre qui \u00e9tait-il si \u00e9nerv\u00e9 ? Contre tous ceux qui l'ont l\u00e2ch\u00e9 ?\r\nSurtout contre la FIFA qu'il accuse d'avoir foment\u00e9 contre lui. Infantino et Hayatou, ce n'est pas le grand amour. Hayatou avait  soutenu le cheikh Salman contre Infantino pour la pr\u00e9sidence de la FIFA. Les relations n'\u00e9taient pas bonnes. \r\nInfantino a fait \u00e9lire Ahmad, c'est un fait?\r\nDisons que cette hypoth\u00e8se est assez cr\u00e9dible. Ecoutez David Kalfa il \u00e9tait pr\u00e9sent dans la salle \u00e0 Addis Abeba. Il est Journaliste \u00e0 la r\u00e9daction multimedia de Radio France Internationale. il a suivi ce congr\u00e8s de la CAF. \r\n  KALFA 0'53''\r\nFatma Samoura, la S\u00e9n\u00e9galaise. Infantino avait d\u00e9j\u00e0 fait un geste envers l'Afrique en la nommant \u00e0 ce poste strat\u00e9gique de sercr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9rale de la FIFA. Infantino a semble-t-il fait de l'Afrique une priorit\u00e9 dans sa politique.\r\nAvoir des bonnes relatins avec les Conf\u00e9d\u00e9rations est capital. Et puis lpArique c'est 54 voix, le quart des votes \u00e0 la FIFA. Infantino rappelons-le aura besoin de ces votes pour \u00eatre r\u00e9\u00e9lu dans 2 ans.\r\n Infantino est aussi le fer de lance d'une CdM \u00e0 48 \u00e9quipes, avec notamment l'Afrique qui serait la gagnante avec 9 \u00e0 10 si\u00e8ges.\r\n On va dire que la politique africaine d'Infantino, tr\u00e8s active on a entendu David Kalfa tout \u00e0 l'heure, c'est du win-win pour les deux parties.\r\nOutre ces aspects politiques, l'\u00e9lection de Ahmad Ahmad va-t-elle changer quelque chose ?\r\nC'est un peu t\u00f4t. Mais il a d\u00e9j\u00e0 \u00e9voqu\u00e9 une CAN (coupe d'afrique des nations) tous les 4 ans, au lieu de 2 maintenant, et en juin, non plus en janvier maintenant. Ca ferait des heureux dans les clubs europ\u00e9ens qui devaient lib\u00e9rer leurs joueurs en plein championnat. L\u00e0 aussi, encore des gagnants.\r\nUne bonne relation entre la CAF et la FIFA, cela pourrait aussi renforcer les chances de l'Afrique d'oganiser une 2\u00e8me Coupe du monde apr\u00e8s l'Afrique du Sud en 2010 ?\r\nOn est encore loin, et m\u00eame de plus en plus loin. Parce qu'avec une CdM \u00e0 48, ou 40, au lieu de 32, en termes d'\u00e9quipes, de supporters plus nombreux, \u00e7a va devenir bcp plus difficile pour 1 ou 2 pays africains de l'organiser.", "alternativeExcerpt": ["Le nouveau patron de la conf\u00e9d\u00e9ration africaine de football (CAF) est Ahmad Ahmad. La d\u00e9faite du camerounais Issa Hayatou, qui a dirig\u00e9 la CAF pendant 29 ans, est une surprise g\u00e9n\u00e9rale.", "Le nouveau patron de la conf\u00e9d\u00e9ration africaine de football (CAF) est Ahmad Ahmad. La d\u00e9faite du camerounais Issa Hayatou, qui a dirig\u00e9 la CAF pendant 29 ans, est une surprise g\u00e9n\u00e9rale.", "Le nouveau patron de la conf\u00e9d\u00e9ration africaine de football (CAF) est Ahmad Ahmad. La d\u00e9faite du camerounais Issa Hayatou, qui a dirig\u00e9 la CAF pendant 29 ans, est une surprise g\u00e9n\u00e9rale."], "alternativeTitle": ["Sport matin - Ahmad Ahmad est le nouveau patron du foot africain", "Sport matin - Ahmad Ahmad est le nouveau patron du foot africain / JDM_2017-03-20T06:36:00_sport-matin", "Sport matin - Ahmad Ahmad est le nouveau patron du foot africain / JDM_2017-03-20T06:36:00_sport-matin"], "imageURL": "//www.rts.ch/8476285.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8456772", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Allemann, Bernardin", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8456772", "ece-8456754"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Grande zappette", "source": "siranau", "title": "La Grande Zappette : Le retour d'X-Files", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-9674A3B9-B6FE-4A86-8BBD-F58E82CCE13D", "durationSec": 75, "publicationDate": "2017-03-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["La Grande Zappette / SUPER_2017-03-20T16:50:00_la-grande-zappette", "Supersonic du 20.03.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8438179", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5168243.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8438176"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "365 pens\u00e9es philosophiques", "source": "siranau", "title": "365 pens\u00e9es philosophiques 20.03.2017", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-3ECFAA0B-B42D-49AC-B1A3-E4EBAC3C3CFC", "durationSec": 114, "publicationDate": "2017-03-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["365 pens\u00e9es philosophiques", "365 pens\u00e9es philosophiques / OTWO_2017-03-20T11:35:00_365-pensees-philosophiques", "365 pens\u00e9es philosophiques / OTWO_2017-03-20T11:35:00_365-pensees-philosophiques"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8438194", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8114002.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Charlet, Didier", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8438194", "ece-8438187"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Mort de Chuck Berry, guitariste et chanteur am\u00e9ricain : interview de Daniel Rossellat, fondateur et patron du Pal\u00e9o Festival de Nyon", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C9F75C2A-17B9-479D-9DC3-E7E37E62510D", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis"], "durationSec": 85, "publicationDate": "2017-03-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Berry, Chuck"], "thematicThemes": ["musicien", "rock'n'roll"], "excerpt": "Une anecdote racont\u00e9e par Daniel Rossellat au sujet de Chuck Berry", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "fondateur et patron du Pal\u00e9o Festival de Nyon", "name": "Rossellat, Daniel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Guigon, C\u00e9dric", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "L\u00e9vite, Blandine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "RTSreligion : RTSreligion - La guerre en Syrie vue par un \u00e9v\u00eaque de Damas", "id": "sound-2068DB9C-0D34-47DE-AAB5-F9BBC94557D7", "durationSec": 124, "publicationDate": "2017-03-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "L'\u00e9v\u00eaque maronite de Damas, Samir Nassar, \u00e9tait en visite en Suisse la semaine derni\u00e8re. Lors d'une conf\u00e9rence \u00e0 Saint-Maurice, il a abord\u00e9 diff\u00e9rents sujets sur la guerre en Syrie dont la situation des chr\u00e9tiens et l'attitude occidentale.\r\n\r\n* Infotrafic: 06:28:00-06:28:17 / * RTSreligion - La guerre en Syrie vue par un \u00e9v\u00eaque de Damas (RTS RELIGION 20.03 EVEQUE MARONITE ST MAURICE) C'est l'heure de la chronique RTSreligion, avec vous Michel Kocher. L'\u00e9v\u00eaque maronite de Damas \u00e9tait en visite en suisse en fin de semaine pass\u00e9e, il t\u00e9moignait de la guerre en Syrie et de sa vision de la situation.\r\n  0'31''\r\n((MK : Nos confr\u00e8res de Cath-Info ont relat\u00e9 la conf\u00e9rence donn\u00e9e par l'\u00e9v\u00eaque Samir Nassar, en fin de semaine \u00e0 Saint-Maurice. Ce qui frappe d'abord ce sont les chiffres li\u00e9s \u00e0 la guerre et \u00e0 ses ravages. Les chiffres, vus d'en haut, circulent d\u00e9j\u00e0 dans les m\u00e9dias (un demi-million de victimes), mais ceux vus d'en bas, ne sont pas moins parlants. Un exemple, on estime \u00e0 plus de 80'000 le nombre de personnes amput\u00e9es d'un pied, qui attendent une proth\u00e8se. On ne compte plus dans ce pays les maisons effondr\u00e9es, qui sont devenues pour leurs habitants, leur propre tombe, les moyens manquant pour extraire les corps des d\u00e9combres.))\u00a0\r\n*** Que dit-il sur les chr\u00e9tiens de Syrie\u00a0?\r\n  0'38''\r\n((MK\u00a0: Il souligne leur courage, mais aussi le risque d'une lente disparition, suite \u00e0 la guerre. Pour m\u00e9moire la Syrie compte 22 millions d'habitants dont 10% sont des chr\u00e9tiens, r\u00e9parti dans de nombreuses communaut\u00e9s, premi\u00e8rement orthodoxes, mais aussi catholiques et protestantes. L'\u00e9v\u00eaque ne mentionne pas de pers\u00e9cution ou de discrimination \u00e0 leur encontre. \u00ab\u00a0Si les musulmans avaient voulu nous tuer, ils l'auraient fait depuis longtemps\u00a0\u00bb, dit-il. \u00ab\u00a0Nous sommes une minorit\u00e9 et vivons \u00e0 l'ombre de l'Islam\u00a0\u00bb. Tr\u00e8s pragmatique, le pr\u00e9lat a expliqu\u00e9 que les chr\u00e9tiens sont pris dans une guerre islamo-islamiste o\u00f9 les musulmans chiites et sunnites se d\u00e9chirent par faction interpos\u00e9e pour imposer leur courant religieux. ))\r\n*** Se risque-t-il \u00e0 critiquer l'attitude des Occidentaux\u00a0?\r\n  0'35''\r\n((MK\u00a0: Oui, via une vision large du conflit, puisqu'il parle de 3e guerre mondiale fragment\u00e9e, dans laquelle sont impliqu\u00e9s de nombreux pays occidentaux. L'enjeu \u00e0 ses yeux est le gaz\u00a0: \u00ab\u00a0On se bat pour vous vendre du gaz \u00e0 vous europ\u00e9ens\u00a0\u00bb a-t-il dit. Deux camps s'affrontent, le Quatar avec les \u00c9tats-Unis, qui veulent construire un nouveau gazoduc et la Russie de l'autre c\u00f4t\u00e9 qui voit ce projet comme une menace sur ses exportations actuelles de gaz. Au demeurant, l'appel de l'\u00c9v\u00eaque Samir Nassar n'a pas \u00e9t\u00e9 destin\u00e9 aux Europ\u00e9ens, mais aux Syriens chr\u00e9tiens\u00a0: \u00ab\u00a0restez\u00a0\u00bb. \u00ab\u00a0En tout cas moi je reste\u00a0\u00bb, a-t-il conclu.))", "alternativeExcerpt": ["L\u2019\u00e9v\u00eaque maronite de Damas, Samir Nassar, \u00e9tait en visite en Suisse la semaine derni\u00e8re. Lors d\u2019une conf\u00e9rence \u00e0 Saint-Maurice, il a abord\u00e9 diff\u00e9rents sujets sur la guerre en Syrie dont la situation des chr\u00e9tiens et l\u2019attitude occidentale.", "L\u2019\u00e9v\u00eaque maronite de Damas, Samir Nassar, \u00e9tait en visite en Suisse la semaine derni\u00e8re. Lors d\u2019une conf\u00e9rence \u00e0 Saint-Maurice, il a abord\u00e9 diff\u00e9rents sujets sur la guerre en Syrie dont la situation des chr\u00e9tiens et l\u2019attitude occidentale.", "L\u2019\u00e9v\u00eaque maronite de Damas, Samir Nassar, \u00e9tait en visite en Suisse la semaine derni\u00e8re. Lors d\u2019une conf\u00e9rence \u00e0 Saint-Maurice, il a abord\u00e9 diff\u00e9rents sujets sur la guerre en Syrie dont la situation des chr\u00e9tiens et l\u2019attitude occidentale."], "alternativeTitle": ["RTSreligion - La guerre en Syrie vue par un \u00e9v\u00eaque de Damas", "RTSreligion - La guerre en Syrie vue par un \u00e9v\u00eaque de Damas  / JDM_2017-03-20T06:27:00_rtsreligion", "RTSreligion - La guerre en Syrie vue par un \u00e9v\u00eaque de Damas  / JDM_2017-03-20T06:27:00_rtsreligion"], "imageURL": "//www.rts.ch/8474733.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8456770", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Kocher, Michel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8456770", "ece-8456752"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "A l'abordage", "source": "siranau", "title": "Dans la peau des animaux : le tamanoir", "id": "sound-654721D8-AF17-49F4-B2A2-FAC48FDCA89D", "durationSec": 308, "publicationDate": "2017-03-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\nOn le sait, le tamanoir mange des fourmis avec sa langue \u00e9lastique donc protractile, qu'il a garnie d'\u00e9pines sur le dessous. Mais cette chochotte est principalement pr\u00e9occup\u00e9e par la bonne tenue de ses lames fa\u00e7on Wolverine, orn\u00e9es que sont ses pattes de griffes ac\u00e9r\u00e9es qui font sa renomm\u00e9e des meilleures ongleries de tout l'Ouest du monde connu jusqu'au joli manoir, mais oui, celui-l\u00e0, juste derri\u00e8re le tas.", "alternativeExcerpt": ["On le sait, le tamanoir mange des fourmis avec sa langue \u00e9lastique donc protractile, qu\u02b9il a garnie d\u02b9\u00e9pines sur le dessous. Mais cette chochotte est principalement pr\u00e9occup\u00e9e par la bonne tenue de ses lames fa\u00e7on Wolverine, orn\u00e9es que sont ses pattes de griffes ac\u00e9r\u00e9es qui font sa renomm\u00e9e des meilleures ongleries de tout l\u02b9Ouest du monde connu jusqu\u02b9au joli manoir, mais oui, celui-l\u00e0, juste derri\u00e8re le tas\u2026"], "alternativeTitle": ["Dans la peau des animaux : le tamanoir / ALA_2017-03-20T15:04:15_dans-la-peau-des-animaux-le-tamanoir", "A l'abordage du 20.03.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8438444", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8272974.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8438438"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "L'invit\u00e9", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9 : Muriel Bochud, m\u00e9decin en sant\u00e9 publique, a dirig\u00e9 l'enqu\u00eate nationale sur l'alimentation menuCH", "genres": ["Interview"], "id": "sound-34749E27-7F1E-4B80-91C7-CF37D21EB960", "durationSec": 662, "publicationDate": "2017-03-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Muriel Bochud, m\u00e9decin en sant\u00e9 publique, a dirig\u00e9 l'enqu\u00eate nationale sur l'alimentation menuCH", "Muriel Bochud, m\u00e9decin en sant\u00e9 publique, a dirig\u00e9 l'enqu\u00eate nationale sur l'alimentation menuCH / RVA3_2017-03-20T07:15:38_l-invite", "Muriel Bochud, m\u00e9decin en sant\u00e9 publique, a dirig\u00e9 l'enqu\u00eate nationale sur l'alimentation menuCH / RVA3_2017-03-20T07:15:38_l-invite"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8438136", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8256765.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Luis, Benjamin", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8438136", "ece-8438122"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Moinat", "source": "siranau", "title": "Les Moinat : Alain s'ennuie tr\u00e8s fort et va prendre un yogourt ", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-5E7FD83C-3D59-4AED-BEED-8D991F288451", "durationSec": 120, "publicationDate": "2017-03-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Les Moinat", "Les Moinat / OTWO_2017-03-20T10:30:00_les-moinat", "Les Moinat / OTWO_2017-03-20T10:30:00_les-moinat"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8438190", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7966509.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Doquin, Julien", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8438190", "ece-8438183"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "Les murs de s\u00e9paration entre deux territoires de plus en plus nombreux", "id": "sound-E2563D51-7C7D-43CC-8549-430FCC3B1BFB", "durationSec": 487, "publicationDate": "2017-03-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Elisabeth Vallet, directrice de l'Observatoire de g\u00e9opolitique de la chaire Raoul Dandurand \u00e0 l'Universit\u00e9 du Qu\u00e9bec\r\nIl existe une multitude de murs construits pour s\u00e9parer deux territoires dans le monde. Interview d'Elisabeth Vallet, professeur associ\u00e9e \u00e0 l'Universit\u00e9 du Qu\u00e9bec \u00e0 Montreal, qui a men\u00e9 un projet de recherche global sur la totalit\u00e9 des murs-fronti\u00e8res de la plan\u00e8te.\r\n\r\n* * Les murs de s\u00e9paration entre deux territoires de plus en plus nombreux LANCEMENT 1 / LES MURS - ITV ELISABETH VALLET\r\n***Construire un mur pour s\u00e9parer deux territoires, \u00e7a para\u00eet net, clair, facile, propre, efficace. Mais la r\u00e9alit\u00e9 est \u00e9videmment beaucoup plus compliqu\u00e9e. Elisabeth Vallet, directrice de l'Observatoire de g\u00e9opolitique de la chaire Raoul Dandurand \u00e0 l'Universit\u00e9 du Qu\u00e9bec \u00e0 Montreal, en sait quelque chose: elle a men\u00e9 un projet de recherche global sur la totalit\u00e9 des murs-fronti\u00e8res de la plan\u00e8te.\r\nEt si Donald Trump fait beaucoup parler de son mur pour s\u00e9parer les Etats-Unis du Mexique, il est loin d'\u00eatre le seul.\r\nD'ailleurs quand le mur de Berlin est tomb\u00e9 en 1989, il y avait une dizaine de murs-fronti\u00e8res dans le Monde. Maintenant, beaucoup plus:\r\n DIGAS 7'34''\r\n***EXTRO: Elisabeth Vallet, professeur associ\u00e9e \u00e0 l'Universit\u00e9 du Qu\u00e9bec \u00e0 Montreal.\r\n>>> VIRGULE 3", "alternativeExcerpt": ["Il existe une multitude de murs construits pour s\u00e9parer deux territoires dans le monde. Interview d'Elisabeth Vallet, professeur associ\u00e9e \u00e0 l'Universit\u00e9 du Qu\u00e9bec \u00e0 Montreal, qui a men\u00e9 un projet de recherche global sur la totalit\u00e9 des murs-fronti\u00e8res de la plan\u00e8te."], "alternativeTitle": ["Les murs de s\u00e9paration entre deux territoires de plus en plus nombreux / TUM_2017-03-20T08:10:00_sequence-1", "Tout un monde du 20.03.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/5829838.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8456695", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8456693"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Versus-lire", "source": "siranau", "title": "Interview de H\u00e9l\u00e8ne Cixous, philosophe : A propos de son ouvrage \"Correspondance avec le mur\" (Ed. Galil\u00e9e, 2017)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8315C147-BC48-44F6-B421-4EF11711E220", "durationSec": 2079, "publicationDate": "2017-03-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["philosophie", "\u00e9crivaine"], "excerpt": "Rencontre exceptionnelle avec la philosophe H\u00e9l\u00e8ne Cixous, pour son dernier livre. Cette \"Correspondance avec le Mur\" est un livre-monde: une qu\u00eate de traces, la recherche d'absents, un dialogue par-del\u00e0 la mort, l'aveu d'une impuissance aussi, et d'une incertitude, qui est constitutive de l'oeuvre toute enti\u00e8re de l'\u00e9crivaine et philosophe fran\u00e7aise H\u00e9l\u00e8ne Cixous. \"Que veulent les morts ?\" s'interroge-t-elle tandis qu'elle ach\u00e8ve l'\u00e9criture de la \"Gare d'Osnabr\u00fcck \u00e0 J\u00e9rusalem\" (Galil\u00e9e, 2016) et s'appr\u00eate \u00e0 \u00e9crire ce livre-ci. H\u00e9l\u00e8ne Cixous h\u00e9site, mais part \u00e0 J\u00e9rusalem, \u00e0 la rencontre de Marga, la cousine de 104 ans qui ressemble tant \u00e0 la propre m\u00e8re de l'auteure, morte en 2013 et figure tut\u00e9laire. Depuis 1967, Hel\u00e8ne Cixous a publi\u00e9 une soixantaine de fictions et essais. Et en 1974, elle cr\u00e9e le premier doctorat en \u00c9tudes F\u00e9minines, \u00e0 l'universit\u00e9 de Paris-VIII.", "alternativeExcerpt": ["Rencontre exceptionnelle avec la philosophe H\u00e9l\u00e8ne Cixous, pour son dernier livre.\nCette \"Correspondance avec le Mur\" est un livre-monde: une qu\u00eate de traces, la recherche d\u02b9absents, un dialogue par-del\u00e0 la mort, l\u02b9aveu d\u02b9une impuissance aussi, et d\u02b9une incertitude, qui est constitutive de l\u02b9\u0153uvre toute enti\u00e8re de l\u02b9\u00e9crivain et philosophe fran\u00e7aise H\u00e9l\u00e8ne Cixous. \"Que veulent les morts ?\" s\u02b9interroge-t-elle tandis qu\u02b9elle ach\u00e8ve l\u02b9\u00e9criture de la \"Gare d\u02b9Osnabr\u00fcck \u00e0 J\u00e9rusalem\" (Galil\u00e9e, 2016) et s\u02b9appr\u00eate \u00e0 \u00e9crire ce livre-ci. H\u00e9l\u00e8ne Cixous h\u00e9site, mais part \u00e0 J\u00e9rusalem, \u00e0 la rencontre de Marga, la cousine de 104 qui ressemble tant \u00e0 la propre m\u00e8re de l\u02b9auteure, morte en 2013 et figure tut\u00e9laire. Depuis 1967, Hel\u00e8ne Cixous a publi\u00e9 une soixantaine de fictions et essais. Et en 1974, elle cr\u00e9e le premier doctorat en \u00c9tudes F\u00e9minines, \u00e0 l\u02b9universit\u00e9 de Paris-VIII.\n\nPar Linn L\u00e9vy\nA lire: H\u00e9l\u00e8ne Cixous: \"Correspondance avec le mur\", Editions Galil\u00e9e", "Rencontre exceptionnelle avec la philosophe H\u00e9l\u00e8ne Cixous, pour son dernier livre.\nCette \"Correspondance avec le Mur\" est un livre-monde: une qu\u00eate de traces, la recherche d\u02b9absents, un dialogue par-del\u00e0 la mort, l\u02b9aveu d\u02b9une impuissance aussi, et d\u02b9une incertitude, qui est constitutive de l\u02b9\u0153uvre toute enti\u00e8re de l\u02b9\u00e9crivain et philosophe fran\u00e7aise H\u00e9l\u00e8ne Cixous. \"Que veulent les morts ?\" s\u02b9interroge-t-elle tandis qu\u02b9elle ach\u00e8ve l\u02b9\u00e9criture de la \"Gare d\u02b9Osnabr\u00fcck \u00e0 J\u00e9rusalem\" (Galil\u00e9e, 2016) et s\u02b9appr\u00eate \u00e0 \u00e9crire ce livre-ci. H\u00e9l\u00e8ne Cixous h\u00e9site, mais part \u00e0 J\u00e9rusalem, \u00e0 la rencontre de Marga, la cousine de 104 qui ressemble tant \u00e0 la propre m\u00e8re de l\u02b9auteure, morte en 2013 et figure tut\u00e9laire. Depuis 1967, Hel\u00e8ne Cixous a publi\u00e9 une soixantaine de fictions et essais. Et en 1974, elle cr\u00e9e le premier doctorat en \u00c9tudes F\u00e9minines, \u00e0 l\u02b9universit\u00e9 de Paris-VIII.\n\nPar Linn L\u00e9vy\nA lire: H\u00e9l\u00e8ne Cixous: \"Correspondance avec le mur\", Editions Galil\u00e9e", "Rencontre exceptionnelle avec la philosophe H\u00e9l\u00e8ne Cixous, pour son dernier livre.\nCette \"Correspondance avec le Mur\" est un livre-monde: une qu\u00eate de traces, la recherche d\u02b9absents, un dialogue par-del\u00e0 la mort, l\u02b9aveu d\u02b9une impuissance aussi, et d\u02b9une incertitude, qui est constitutive de l\u02b9\u0153uvre toute enti\u00e8re de l\u02b9\u00e9crivain et philosophe fran\u00e7aise H\u00e9l\u00e8ne Cixous. \"Que veulent les morts ?\" s\u02b9interroge-t-elle tandis qu\u02b9elle ach\u00e8ve l\u02b9\u00e9criture de la \"Gare d\u02b9Osnabr\u00fcck \u00e0 J\u00e9rusalem\" (Galil\u00e9e, 2016) et s\u02b9appr\u00eate \u00e0 \u00e9crire ce livre-ci. H\u00e9l\u00e8ne Cixous h\u00e9site, mais part \u00e0 J\u00e9rusalem, \u00e0 la rencontre de Marga, la cousine de 104 qui ressemble tant \u00e0 la propre m\u00e8re de l\u02b9auteure, morte en 2013 et figure tut\u00e9laire. Depuis 1967, Hel\u00e8ne Cixous a publi\u00e9 une soixantaine de fictions et essais. Et en 1974, elle cr\u00e9e le premier doctorat en \u00c9tudes F\u00e9minines, \u00e0 l\u02b9universit\u00e9 de Paris-VIII.\n\nPar Linn L\u00e9vy\nA lire: H\u00e9l\u00e8ne Cixous: \"Correspondance avec le mur\", Editions Galil\u00e9e"], "alternativeTitle": ["H\u00e9l\u00e8ne Cixous: \"Correspondance avec le mur\"", "H\u00e9l\u00e8ne Cixous: \"Correspondance avec le mur\" / VSS_2017-03-20T11:10:00_versus-lire", "H\u00e9l\u00e8ne Cixous: \"Correspondance avec le mur\" / VSS_2017-03-20T11:10:00_versus-lire"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8438027", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7950179.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "philosophe", "name": "Cixous, H\u00e9l\u00e8ne", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Levy, Linn", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Durand-Vallade, Mich\u00e8le", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8438027", "ece-8438022"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Culture Club", "source": "siranau", "title": "Culture Club", "id": "sound-3EE4C56E-AB1C-4F35-AA71-6765534BD2B0", "durationSec": 3419, "publicationDate": "2017-03-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Culture Club du 20.03.2017", "Culture Club / CLC_2017-03-20T20:00:00_culture-club", "Culture Club du 20.03.2017", "Culture Club / CLC_2017-03-20T20:00:00_culture-club"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8438080", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7010106.image", "variantIds": ["ece-8438080", "ece-8438079"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Versus-penser", "source": "siranau", "title": "R\u00e9inventer la nuit?", "genres": ["Interview"], "id": "sound-00246A69-C96B-4158-8751-1EFB655067A1", "durationSec": 2169, "publicationDate": "2017-03-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["g\u00e9ographie humaine", "nuit"], "excerpt": "\"Entrer ensemble dans la nuit, accepter de traverser cette dimension oubli\u00e9e de nos vies et de nos villes, c'est savoir se mettre en urgence, pr\u00e9f\u00e9rer la mobilite\u00b4 aux certitudes, privil\u00e9gier le mouvement et les processus \u00e0 la seule analyse des structures.\"  Depuis l'origine, l'homme n'a eu de cesse de domestiquer la nature et d'\u00e9tendre son emprise sur l'ensemble de la plan\u00e8te. Dans cette conqu\u00eate du syst\u00e8me monde presque achev\u00e9e, la nuit urbaine, terra incognita longtemps oubli\u00e9e par les \u00e9diles et les chercheurs, n'a pas encore livr\u00e9 tous ses secrets.\" (source: \u00e9diteur). Avec, en direct, le g\u00e9ographe Luc Gwiazdzinski. Il est directeur de l'IGA \u00e0 l'Universit\u00e9 Grenoble Alpes. A lire: articles de Luc Gwiazdzinski : - \"R\u00e9inventer la nuit\", dans H\u00e9misph\u00e8re XII, 2016 (magazine r\u00e9alis\u00e9 par LargeNetwork, para\u00eet deux fois par an)-. - \"La ville 24heures sur 24\" et \"La Nuit, derni\u00e8re fronti\u00e8re de la ville\", Pr\u00e9face de Will Straw - Postface de Xavier Emmanuelli, Paris, Rhuthmos, 2016 (r\u00e9\u00e9dition).", "alternativeExcerpt": ["R\u00e9inventer la nuit?", "R\u00e9inventer la nuit?", "R\u00e9inventer la nuit?"], "alternativeTitle": ["R\u00e9inventer la nuit?", "R\u00e9inventer la nuit? / VSS_2017-03-20T09:11:06_versus-penser", "R\u00e9inventer la nuit? / VSS_2017-03-20T09:11:06_versus-penser"], "imageURL": "//www.rts.ch/8466678.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8438028", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "g\u00e9ographe, directeur de l'IGA \u00e0 l'Universit\u00e9 Genoble Alpes", "name": "Gwiazdzinski, Luc", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Duparc, Nicole", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Durand-Vallade, Mich\u00e8le", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8438028", "ece-8438023"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Bille en t\u00eate", "source": "siranau", "title": "Les Portes \u00e0 c\u00f4t\u00e9 (1/5)", "id": "sound-911669FD-7FEE-4DA9-8FC6-09AE72ADD7B8", "durationSec": 1712, "publicationDate": "2017-03-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Cette semaine Bille en T\u00eate d\u00e9boule en France! Enfin, juste \u00e0 c\u00f4t\u00e9 puisqu'on d\u00e9vale les pentes dans la r\u00e9gion de Ch\u00e2tel. Le versant fran\u00e7ais des Portes du Soleil qui accueille l'itin\u00e9rant festival franco-suisse Rock The Pistes. On papote logistique et programme avec une foultitude d'intervenants dont l'inoubliable \u00c9tienne Fernagut que les auditeurs de la Premi\u00e8re reconna\u00eetront avec plaisir.\r\nC'est en sa compagnie que nous d\u00e9gustons une authentique fondue savoyarde bien huileuse et que nous rencontrons J\u00e9rome Phallipou quelque part dans la Vall\u00e9e d'Abondance, un ancien douanier devenu dessinateur de bd! Toc, toc, ouvrez avec nous les Portes du Soleil!\r\n\r\n* * Cette semaine Bille en T\u00eate d\u00e9boule en France! Enfin, juste \u00e0 c\u00f4t\u00e9 puisqu'on d\u00e9vale les pentes dans la r\u00e9gion de Ch\u00e2tel. Le versant fran\u00e7ais des Portes du Soleil qui accueille l'itin\u00e9rant festival franco-suisse Rock The Pistes. On papote logistique et programme avec une foultitude d'intervenants dont l'inoubliable \u00c9tienne Fernagut que les auditeurs de la Premi\u00e8re reconna\u00eetront avec plaisir.\r\nC'est en sa compagnie que nous d\u00e9gustons une authentique fondue savoyarde bien huileuse et que nous rencontrons J\u00e9rome Phallipou quelque part dans la Vall\u00e9e d'Abondance, un ancien douanier devenu dessinateur de bd! Toc, toc, ouvrez avec nous les Portes du Soleil!", "alternativeTitle": ["Bille en t\u00eate du 20.03.2017", "Les Portes \u00e0 c\u00f4t\u00e9 (1/5) / BIL_2017-03-20T09:31:30_bille-en-tete", "Bille en t\u00eate du 20.03.2017", "Les Portes \u00e0 c\u00f4t\u00e9 (1/5) / BIL_2017-03-20T09:31:30_bille-en-tete"], "alternativeExcerpt": ["Cette semaine Bille en T\u00eate d\u00e9boule en France! Enfin, juste \u00e0 c\u00f4t\u00e9 puisqu'on d\u00e9vale les pentes dans la r\u00e9gion de Ch\u00e2tel. Le versant fran\u00e7ais des Portes du Soleil qui accueille l'itin\u00e9rant festival franco-suisse Rock The Pistes. On papote logistique et programme avec une foultitude d'intervenants dont l'inoubliable \u00c9tienne Fernagut que les auditeurs de la Premi\u00e8re reconna\u00eetront avec plaisir.\nC'est en sa compagnie que nous d\u00e9gustons une authentique fondue savoyarde bien huileuse et que nous rencontrons J\u00e9rome Phallipou quelque part dans la Vall\u00e9e d'Abondance, un ancien douanier devenu dessinateur de bd! Toc, toc, ouvrez avec nous les Portes du Soleil!", "Cette semaine Bille en T\u00eate d\u00e9boule en France! Enfin, juste \u00e0 c\u00f4t\u00e9 puisqu'on d\u00e9vale les pentes dans la r\u00e9gion de Ch\u00e2tel. Le versant fran\u00e7ais des Portes du Soleil qui accueille l'itin\u00e9rant festival franco-suisse Rock The Pistes. On papote logistique et programme avec une foultitude d'intervenants dont l'inoubliable \u00c9tienne Fernagut que les auditeurs de la Premi\u00e8re reconna\u00eetront avec plaisir.\nC'est en sa compagnie que nous d\u00e9gustons une authentique fondue savoyarde bien huileuse et que nous rencontrons J\u00e9rome Phallipou quelque part dans la Vall\u00e9e d'Abondance, un ancien douanier devenu dessinateur de bd! Toc, toc, ouvrez avec nous les Portes du Soleil!"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8438376", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197812.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ligron, Philippe", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Duja", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Duja", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ligron, Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8438376", "ece-8438375"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Cadeau musical", "source": "siranau", "title": "Cadeau musical : Alaclair Ensemble \"\u00c7a que c\u2019tait\"", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-E2E6FBDD-165A-4983-A669-0092FE981E33", "thematicGeographicals": ["Qu\u00e9bec"], "durationSec": 332, "publicationDate": "2017-03-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Alaclair Ensemble"], "thematicThemes": ["musique", "rap"], "alternativeTitle": ["Cadeau musical", "Cadeau musical / OTWO_2017-03-20T09:30:00_cadeau-musical", "Cadeau musical / OTWO_2017-03-20T09:30:00_cadeau-musical"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8438195", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7966467.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marguet, Yann", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8438195", "ece-8438188"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "Croire, faire croire (1/10) : Denis Lacorne", "id": "sound-19A49A2A-8F63-495F-80F6-7ABE27A8FBA0", "durationSec": 1844, "publicationDate": "2017-03-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Denis Lacorne\r\nCette semaine, Histoire Vivante se consacre \u00e0 la th\u00e9matique \"Croire, faire croire\", \u00e0 partir d'un s\u00e9minaire de recherche organis\u00e9 par la Maison de l'histoire de l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve fin 2016. Croire en - un ou plusieurs - dieu(x), mais croire aussi en un id\u00e9al, en un avenir meilleur, en une id\u00e9ologie politique, en la science ou encore en soi: la foi, les croyances et les convictions sont au cour des questionnements de cette s\u00e9rie d'\u00e9missions. \r\nDimanche prochain sur RTS Deux, vous pourrez d\u00e9couvrir \"Cuba en suspens\" un documentaire de Carmen Castillo (France / 2017).\r\nLa mort de Fidel Castro et l'\u00e9lection de Donald Trump plongent Cuba dans l'incertitude. Une p\u00e9riode charni\u00e8re entre socialisme et capitalisme, entre une soci\u00e9t\u00e9 qui se veut \u00e9galitaire et une concurrence sociale, entre des alliances r\u00e9gionales et une implication mondiale. Quel sera l'impact de cette transition?\r\nAujourd'hui, une premi\u00e8re intervention de ce colloque autour de la th\u00e9matique \"Croire faire croire\" avec Denis Lacorne, enseignant \u00e0 Sciences Po Paris sp\u00e9cialiste en civilisation am\u00e9ricaine. Une conf\u00e9rence qui porte sur les questions d'identit\u00e9 et de religion.\r\n\r\n* * Croire faire Croire (1/2)\r\nHistoriens en s\u00e9minaire\r\nFranciscains, bagnards et kamikazes\r\nCette semaine, Histoire Vivante se consacre \u00e0 la th\u00e9matique \" Croire, faire croire \", \u00e0 partir d'un s\u00e9minaire de recherche organis\u00e9 par la Maison de l'histoire de l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve fin 2016. Croire en - un ou plusieurs- dieu(x), mais croire aussi en un id\u00e9al, en un avenir meilleur, en une id\u00e9ologie politique, en la science ou encore en soi : la foi, les croyances et les convictions sont au cour des questionnements de cette s\u00e9rie d'\u00e9missions. \r\nDimanche prochain sur RTS Deux, vous pourrez d\u00e9couvrir \" Cuba en suspens \" un documentaire de Carmen Castillo (France / 2017)\r\nLa mort de Fidel Castro et l'\u00e9lection de Donald Trump plongent Cuba dans l'incertitude. Une p\u00e9riode charni\u00e8re entre socialisme et capitalisme, entre une soci\u00e9t\u00e9 qui se veut \u00e9galitaire et une concurrence sociale, entre des alliances r\u00e9gionales et une implication mondiale. Quel sera l'impact de cette transition ?\r\nAujourd'hui, une premi\u00e8re intervention de ce colloque autour de la th\u00e9matique \" Croire faire croire \" avec Denis Lacorne, enseignant \u00e0 Sciences Po Paris sp\u00e9cialiste en civilisation am\u00e9ricaine. Une conf\u00e9rence qui porte sur les questions d'identit\u00e9 et de religion.", "alternativeTitle": ["Histoire vivante du 20.03.2017", "Histoire vivante du 20.03.2017", "Croire, faire croire (1/10) / HV_2017-03-20T13:30:00_histoire-vivante", "Croire, faire croire (1/10) / HV_2017-03-20T13:30:00_histoire-vivante"], "imageURL": "//www.rts.ch/1950970.image", "alternativeExcerpt": ["Denis Lacorne\nCette semaine, Histoire Vivante se consacre \u00e0 la th\u00e9matique \"Croire, faire croire\", \u00e0 partir d'un s\u00e9minaire de recherche organis\u00e9 par la Maison de l'histoire de l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve fin 2016. Croire en - un ou plusieurs - dieu(x), mais croire aussi en un id\u00e9al, en un avenir meilleur, en une id\u00e9ologie politique, en la science ou encore en soi: la foi, les croyances et les convictions sont au c\u0153ur des questionnements de cette s\u00e9rie d'\u00e9missions. \n\nDimanche prochain sur RTS Deux, vous pourrez d\u00e9couvrir \"Cuba en suspens\" un documentaire de Carmen Castillo (France / 2017).\nLa mort de Fidel Castro et l'\u00e9lection de Donald Trump plongent Cuba dans l'incertitude. Une p\u00e9riode charni\u00e8re entre socialisme et capitalisme, entre une soci\u00e9t\u00e9 qui se veut \u00e9galitaire et une concurrence sociale, entre des alliances r\u00e9gionales et une implication mondiale. Quel sera l'impact de cette transition?\nAujourd'hui, une premi\u00e8re intervention de ce colloque autour de la th\u00e9matique \"Croire faire croire\" avec Denis Lacorne, enseignant \u00e0 Sciences Po Paris sp\u00e9cialiste en civilisation am\u00e9ricaine. Une conf\u00e9rence qui porte sur les questions d'identit\u00e9 et de religion.", "Denis Lacorne\nCette semaine, Histoire Vivante se consacre \u00e0 la th\u00e9matique \"Croire, faire croire\", \u00e0 partir d'un s\u00e9minaire de recherche organis\u00e9 par la Maison de l'histoire de l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve fin 2016. Croire en - un ou plusieurs - dieu(x), mais croire aussi en un id\u00e9al, en un avenir meilleur, en une id\u00e9ologie politique, en la science ou encore en soi: la foi, les croyances et les convictions sont au c\u0153ur des questionnements de cette s\u00e9rie d'\u00e9missions. \n\nDimanche prochain sur RTS Deux, vous pourrez d\u00e9couvrir \"Cuba en suspens\" un documentaire de Carmen Castillo (France / 2017).\nLa mort de Fidel Castro et l'\u00e9lection de Donald Trump plongent Cuba dans l'incertitude. Une p\u00e9riode charni\u00e8re entre socialisme et capitalisme, entre une soci\u00e9t\u00e9 qui se veut \u00e9galitaire et une concurrence sociale, entre des alliances r\u00e9gionales et une implication mondiale. Quel sera l'impact de cette transition?\nAujourd'hui, une premi\u00e8re intervention de ce colloque autour de la th\u00e9matique \"Croire faire croire\" avec Denis Lacorne, enseignant \u00e0 Sciences Po Paris sp\u00e9cialiste en civilisation am\u00e9ricaine. Une conf\u00e9rence qui porte sur les questions d'identit\u00e9 et de religion."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8438404", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8438404", "ece-8438403"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Pl3in le poste", "source": "siranau", "title": "HAVANA MEETS KINGSTON & RANDY VALENTINE, RAGGA TWINS et GAPPY RANKS", "id": "sound-6BE8AF8F-266D-4C25-8C19-7E3DE86B612F", "durationSec": 3387, "publicationDate": "2017-03-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "news reggae, bass culture et jungle avec HAVANA MEETS KINGSTON & RANDY VALENTINE, RAGGA TWINS et GAPPY RANKS", "alternativeTitle": ["pl3in le poste du 20.03.2017", "pl3in le poste / PLP_2017-03-20T19:00:00_plein-le-poste", "pl3in le poste du 20.03.2017", "S\u00e9quence 5 / PLP_2017-03-20T19:00:00_sequence-5", "S\u00e9quence 1 / PLP_2017-03-20T19:00:00_sequence-1", "S\u00e9quence 2 / PLP_2017-03-20T19:00:00_sequence-2", "S\u00e9quence 6 / PLP_2017-03-20T19:00:00_sequence-6", "S\u00e9quence 3 / PLP_2017-03-20T19:00:00_sequence-3", "S\u00e9quence 4 / PLP_2017-03-20T19:00:00_sequence-4", "Plein Sud / PLP_2017-03-20T19:20:00_plein-sud", "Les rep\u00e9rages Couleur3 / PLP_2017-03-20T19:45:00_les-reperages-couleur3", "pl3in le poste / PLP_2017-03-20T19:00:00_plein-le-poste"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8438166", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/3906328.image", "alternativeExcerpt": ["Trois news reggae, bass culture et jungle avec Havana meets Kingston & Randy Valentine, Ragga Twins et Gappy Ranks."], "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Dynamike", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Baehler, Jean-Marc", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Mudry, Claire", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8438166", "ece-8438160"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "L'H\u00f4pital du Jura se dote d'un centre de comp\u00e9tence oncologique", "id": "sound-CA84A12C-3247-4CFC-A301-7ED8911CCED1", "durationSec": 112, "publicationDate": "2017-03-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Christian Monnerat, chef du service d'oncologie de l'H\u00f4pital du Jura\r\nFace \u00e0 l'augmentation des cas de cancer et des normes \u00e0 respecter, l'H\u00f4pital du Jura va investir 860'000 francs dans le r\u00e9am\u00e9nagement et l'\u00e9quipement de deux \u00e9tages inoccup\u00e9s sur le site de Del\u00e9mont.\r\n\r\n* * L'H\u00f4pital du Jura se dote d'un centre de comp\u00e9tence oncologique 12h30 Centre onco Jura\r\nSant\u00e9 encore, le Jura se dote d'un centre de comp\u00e9tence oncologique. Face  \u00e0 l'augmentation des cas de cancer et des normes \u00e0 respecter, l'H\u00f4pital du Jura va investir 860.000 francs dans le r\u00e9am\u00e9nagement et l'\u00e9quipement de deux \u00e9tages inoccup\u00e9s sur le site de Del\u00e9mont. L'oncologie est une discipline qui \u00e9volue et se complexifie. Et selon les derni\u00e8res projections, jusqu'\u00e0 40% de la population pr\u00e9sentera un cancer dans sa vie. D'o\u00f9 la n\u00e9cessit\u00e9 de pouvoir traiter avec un maximum de qualit\u00e9 tous les patients concern\u00e9s. Ecoutez Christian Monnerat, chef du service d'oncologie de l'H\u00f4pital du Jura\r\n  1'19\r\nDes propos recueillis par Ga\u00ebl Klein.", "alternativeExcerpt": ["Face \u00e0 l\u2019augmentation des cas de cancer et des normes \u00e0 respecter, l\u2019H\u00f4pital du Jura va investir 860'000 francs dans le r\u00e9am\u00e9nagement et l\u2019\u00e9quipement de deux \u00e9tages inoccup\u00e9s sur le site de Del\u00e9mont."], "alternativeTitle": ["L'H\u00f4pital du Jura se dote d\u2019un centre de comp\u00e9tence oncologique / 12H30_2017-03-20T12:35:00_developpement-6", "Le 12h30 du 20.03.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8476697.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8456720", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Klein, Ga\u00ebl", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8456716"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "Journ\u00e9es de la schizophr\u00e9nie: des sons dans la t\u00eate", "id": "sound-6ACF53CF-9925-4BD4-943A-7CFC294D0104", "durationSec": 645, "publicationDate": "2017-03-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\nLes 14e journ\u00e9es de la schizophr\u00e9nie se d\u00e9roulent d\u00e8s le mercredi 22 mars. Cette \u00e9dition 2017 est consacr\u00e9e aux sons dans la t\u00eate. Les hallucinations auditives sont un des principaux sympt\u00f4mes de cette maladie. On en parle avec Charles Bonsack, m\u00e9decin chef au d\u00e9partement de psychiatrie du Centre hospitalier universitaire vaudois (CHUV), interrog\u00e9 par St\u00e9phane D\u00e9l\u00e9troz.", "alternativeExcerpt": ["Les 14e journ\u00e9es de la schizophr\u00e9nie se d\u00e9roulent d\u00e8s le mercredi 22 mars. Cette \u00e9dition 2017 est consacr\u00e9e aux sons dans la t\u00eate. Les hallucinations auditives sont un des principaux sympt\u00f4mes de cette maladie. On en parle avec Charles Bonsack, m\u00e9decin chef au d\u00e9partement de psychiatrie du Centre hospitalier universitaire vaudois (CHUV), interrog\u00e9 par St\u00e9phane D\u00e9l\u00e9troz."], "alternativeTitle": ["Journ\u00e9es de la schizophr\u00e9nie: des sons dans la t\u00eate / CQFD_2017-03-20T10:04:15_actu", "CQFD du 20.03.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8438454", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197792.image", "variantIds": ["ece-8438451"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "T.T.C. (Toutes taxes comprises)", "source": "gico", "visualThemes": ["NOCTURNE", "ALCOOL (ALIMENTAIRE)", "DISCOTH\u00c8QUE (DANCING)", "PUB", "CAF\u00c9 (\u00c9TABLISSEMENT)"], "id": "asset-1581785", "durationSec": 1855, "mediaType": "video", "title": "L'\u00e9conomie africaine", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "GENEVE-VILLE", "LAUSANNE"], "genres": ["Sujets internationaux et nationaux m\u00e9lang\u00e9s (politique...)"], "publicationDate": "2017-03-20T00:00:00Z", "alternativeExcerpt": ["L'\u00e9conomie africaine\n- Pr\u00e9prod Economie Africa\n- Nos invit\u00e9s: femmes africaines\n- Dossier: imp\u00f4ts\n- Jeudredi tout est permis", "L'\u00e9conomie africaine\n- Pr\u00e9prod Economie Africa\n- Nos invit\u00e9s: femmes africaines\n- Dossier: imp\u00f4ts\n- Jeudredi tout est permis", "L'\u00e9conomie africaine\n- Pr\u00e9prod Economie Africa\n- Nos invit\u00e9s: femmes africaines\n- Dossier: imp\u00f4ts\n- Jeudredi tout est permis", "L'\u00e9conomie africaine\n- Pr\u00e9prod Economie Africa\n- Nos invit\u00e9s: femmes africaines\n- Dossier: imp\u00f4ts\n- Jeudredi tout est permis", "L'Afrique est-elle l'avenir de l'\u00e9conomie mondiale? Un march\u00e9 de plus d'un milliard de consommateurs. Des besoins en investissements gigantesques. On fait le point avec trois femmes influentes sur le continent.\nAvec le m\u00eame salaire une famille paie z\u00e9ro imp\u00f4t \u00e0 Gen\u00e8ve, plus de 4000 francs dans le Jura. Notre enqu\u00eate sur les in\u00e9galit\u00e9s fiscales.", "Avec le m\u00eame salaire une famille paie z\u00e9ro imp\u00f4t \u00e0 Gen\u00e8ve, plus de 4000 francs dans le Jura. Notre enqu\u00eate sur les in\u00e9galit\u00e9s fiscales.", "L'Afrique est-elle l'avenir de l'\u00e9conomie mondiale? Un march\u00e9 de plus d'un milliard de consommateurs. Des besoins en investissements gigantesques. On fait le point avec trois femmes influentes sur le continent."], "alternativeTitle": ["T.T.C. (Toutes taxes comprises)", "L'\u00e9conomie africaine", "T.T.C. (Toutes taxes comprises)", "L'\u00e9conomie africaine", "T.T.C. (Toutes taxes comprises)", "L'\u00e9conomie africaine", "T.T.C. (Toutes taxes comprises)", "L'\u00e9conomie africaine", "L'\u00e9conomie africaine", "Pr\u00e9prod Economie Africa", "Dossier: imp\u00f4ts", "Jeudredi tout est permis", "Nos invit\u00e9s: femmes africaines"], "imageURL": "//www.rts.ch/8469664.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8370233", "isOnline": true, "contributors": {"Autres": [{"name": "GIGON, Nicole", "type": "Personne physique"}, {"name": "MESLAY, Laetitia", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "FISCHER, Patrick", "type": "Personne physique"}], "Productrice": [{"name": "AMSTUTZ, V\u00e9ronique", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "MELIHI, Malik", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HOCHULI, Ron", "type": "Personne physique"}, {"name": "FISCHER, Patrick", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "AYMON, James", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8369234", "ece-8369209", "ece-8369573", "ece-8370233"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "19h30", "source": "gico", "visualThemes": ["T\u00c9MOIGNAGE", "TRAIT\u00c9 POLITIQUE", "R\u00c9FUGI\u00c9", "VIE QUOTIDIENNE", "RESTAURANT", "V\u00c9G\u00c9TARISME"], "visualPersons": ["AMAUDRUZ, C\u00c9LINE", "FAVRE, FR\u00c9D\u00c9RIC"], "id": "asset-1584680", "durationSec": 1870, "mediaType": "video", "visualGeographicals": ["WASHINGTON", "SION", "ZURICH-VILLE", "VALAIS", "ROME", "IZMIR", "LAUSANNE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2017-03-20T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["19h30", "19h30", "19h30", "19h30", "19h30", "En Suisse, m\u00eame les fast foods se mettent \u00e0 la mode v\u00e9g\u00e9tarienne", "La consommation de viande en Suisse: les explications de Christophe Schenk", "Premier il y a 4 ans, Oskar Freysinger est mis \u00e0 la porte", "L\u2019instant politique: les Verts lib\u00e9raux ont organis\u00e9 une Silent party avec tous les candidats au Conseil d\u2019\u00c9tat", "Tennis/Indian Wells: Federer s\u2019impose contre Wawrinka en finale", "Les r\u00e9fugi\u00e9s syriens peinent \u00e0 s'int\u00e9grer en Turquie", "En France, un d\u00e9bat ce soir entre les cinq favoris des sondages", "En Valais, le retour du PLR au gouvernement. Avec Fr\u00e9d\u00e9ric Favre", "Trump pr\u00e9tend avoir \u00e9t\u00e9 \u00e9cout\u00e9. Mais le FBI n'a pas de preuve", "Le texte fondateur de l'Europe a \u00e9t\u00e9 sign\u00e9 \u00e0 Rome le 25 mars 1957", "UBS nie avoir fraud\u00e9 le fisc fran\u00e7ais et ira en correctionnelle", "Le regard d'Isabelle Ory sur le pass\u00e9 et le futur de l'UE"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8370225", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["Les v\u00e9g\u00e9tariens sont de plus en plus nombreux et cette \u00e9volution des habitudes alimentaires n\u2019a pas \u00e9chapp\u00e9 aux multinationales de la restauration rapide.", "La d\u00e9faite est rude pour l\u2019UDC qui n\u2019a plus qu\u2019un seul ministre cantonal romand, Pierre-Alain Schnegg.", "Alain Rebetez \u00e9voque \u00e9galement la marche des femmes \u00e0 Zurich, la victoire de la r\u00e9forme des retraites au National et celle du PDC en Valais.", "On retiendra \u00e9galement les larmes de Wawrinka et la pique adress\u00e9e \u00e0 son adversaire lors de la c\u00e9r\u00e9monie protocolaire.", "De nombreuses familles ont \u00e9t\u00e9 \u00e9vacu\u00e9es de la campagne et enjointes de rejoindre les villes. Un climat de tension qui les emp\u00eache de t\u00e9moigner librement.", "Pour l\u2019instant, Emmanuel Macron est le favori des sondages. Un statut qui ne va pas sans danger, les principaux candidats risquent de concentrer leurs tirs sur lui.", "Il doit son succ\u00e8s \u00e0 l\u2019appui puissant du PDC. Il est d\u00e9sormais conseiller d\u2019\u00c9tat, il \u00e9tait inconnu il y a quelques mois.", "Trump d\u00e9nonce \u00e9galement l\u2019accusation de liens russes, mais le patron du FBI donne des avis tr\u00e8s diff\u00e9rents. Le pr\u00e9sident et le renseignement r\u00e8glent ainsi leurs rapports de force au grand jour.", "\u00c0 87 ans, Tito Stagno, un monstre sacr\u00e9 de la t\u00e9l\u00e9vision italienne avait comment\u00e9 en Eurovision la signature de ce trait\u00e9.", "Les n\u00e9gociations pour trouver un accord ont \u00e9chou\u00e9."], "contributors": {"Pr\u00e9sentatrice m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "BOVARD, Val\u00e9rie", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"role": "Stand up didactique", "name": "SCHENK, Christophe", "type": "Personne physique"}], "Correspondante": [{"role": "Duplex Bruxelles", "name": "ORY, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GIEZENDANNER, Ludovic", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8370223", "ece-8370225"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Couleurs locales", "source": "gico", "visualThemes": ["CHANTIER DE G\u00c9NIE CIVIL", "ARBRE", "PLANTATION", "R\u00c9SEAU FERROVIAIRE", "CIRCULATION ROUTI\u00c8RE", "MATURIT\u00c9 (DIPL\u00d4ME)", "COLL\u00c9GIEN", "CONCOURS"], "visualPersons": ["PAGANI, R\u00c9MY", "BARTHASSAT, LUC", "GORRITE, NURIA"], "id": "asset-1584679", "durationSec": 1143, "mediaType": "video", "visualGeographicals": ["GENEVE", "LUCENS", "BROYE, LA (VD)", "LUCENS", "MOUDON", "NEUCHATEL-VILLE", "VIENNE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "2017-03-20T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "A 15 ans, L\u00e9na et Laetitia sont championnes suisses juniors de Hip Hop", "Les travaux d\u2019am\u00e9nagement du RER vaudois ont d\u00e9but\u00e9 \u00e0 Lucens", "Une voie d\u00e9di\u00e9e \u00e0 la mobilit\u00e9 douce prend forme au-dessus du CEVA", "6 \u00e9tudiants neuch\u00e2telois ont cr\u00e9\u00e9 une mini-entreprise pour leur travail de maturit\u00e9", "Les sports d\u2019hiver c\u2019est aussi un match de style", "Le r\u00e9sum\u00e9 de l\u2019actualit\u00e9"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8370221", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["Les Vaudoises ont m\u00eame particip\u00e9 \u00e0 plusieurs reprises aux championnats du monde de la discipline.", "Ils permettront de doubler les voies \u00e0 cet endroit. \u00c0 terme, la cadence sur la ligne r\u00e9gionale de la Broye sera doubl\u00e9e entre Pal\u00e9zieux et Payerne.", "Les autorit\u00e9s de plusieurs communes et du canton ont plant\u00e9 les premiers arbres de la future \u00abvoie verte\u00bb.", "Ils sont partis \u00e0 Vienne pour d\u00e9fendre les couleurs de la Suisse dans un concours europ\u00e9en des mini-entreprises.", "Il y a 50 ans, la mode influen\u00e7ait d\u00e9j\u00e0 beaucoup les \u00e9quipements de sports d\u2019hiver."], "contributors": {"JRI": [{"role": "Duplex Lucens Vaud", "name": "PONCIONI, Rafa\u00ebl", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "EGGER, Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "BOVET, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HUSER, Urbain", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8370219", "ece-8369232", "ece-8370221"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9 du 12h30 : Philippe Val publie \"Cachez cette identit\u00e9 que je ne saurais voir\"", "id": "sound-C12732EF-5725-465C-8326-91028B96C88F", "durationSec": 287, "publicationDate": "2017-03-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Philippe Val, \u00e9crivain et journaliste fran\u00e7ais\r\nPhilippe Val, \u00e9crivain et journaliste, qui a refond\u00e9 Charlie Hebdo, publie \"Cachez cette identit\u00e9 que je ne saurais voir\" (Grasset). L'auteur veut transmettre la connaissance et l'amour de la d\u00e9mocratie, afin de contrer les guerres identitaires dont nous serions victimes.\r\n\r\n* * Philippe Val publie \"Cachez cette identit\u00e9 que je ne saurais voir\" (Philippe Val) 12h30 Philippe Val\r\nTransmettre la connaissance et l'amour de notre d\u00e9mocratie pour contrer les guerres identitaires dont nous sommes victimes. C'est en substance le message d\u00e9livr\u00e9 par notre invit\u00e9 dans son essai \"Cachez cette idendit\u00e9 que je ne saurais voir\" paru chez Grasset. Philippe Val en est l'auteur. L'\u00e9crivain et journaliste a refond\u00e9 Charlie Hebdo il y a 25 ans aux c\u00f4t\u00e9s de Cabu. Il avait besoin de parler d'une Europe qui dort, Philippe Val en appelle \u00e0 ce qu'elle se r\u00e9veille... \r\n  5'36\r\nOn s'excuse pour la qualit\u00e9 de la ligne... \"Cachez cette idendit\u00e9 que je ne saurais voir\" le dernier livre de Philippe Val est paru chez Grasset. \r\n((***ce livre parle de \"transmettre la connaissance de notre d\u00e9mocratie\"... a-t-on oubli\u00e9 dans nos soci\u00e9t\u00e9s ce pouvoir de transmission ? (pourquoi a-t-il disparu - explication)\r\n***Vous nous relatez une conversation au d\u00e9but de votre ouvrage vous discutez avec un homme que vous appelez G... vous lui expliquez que vous \u00eates occup\u00e9 \u00e0 \u00e9crire un nouveau livre...  que vous prenez des notes, que vous semez dans votre maison...que vous n'avez pas encore trouv\u00e9 la porte pour \u00e9crire et il vous conseille d'\u00e9crire ce qui est interdit... et vous lui r\u00e9pondez de toute fa\u00e7on ce que je veux \u00e9crire est interdit... vous \u00eates-vous censur\u00e9 ?\r\n***Dans quoi l'Europe est-elle noy\u00e9e d'apr\u00e8s vous ? quel est le d\u00e9ni ?\r\n***\"Je vais vous parler des juifs et si vous n'\u00eates pas entra\u00een\u00e9s je vous le d\u00e9conseille\"... que risque celles et ceux qui n'ont pas d'entra\u00eenement Philippe Val ? \r\n****Vous qualifiez notre monde d\u00e9mocratique de d\u00e9mocratie jud\u00e9o-grec...c'est l'expression la + pertinente pour le qualifier ? (pourquoi?)\r\n***et vous nous dites qu'il y des amours qui vont de soi par ex si vous aimez l'Italie personne ne viendra vous demander si vous \u00eates italien. Si vous dites aimez Isra\u00ebl la question vient sans tarder: \u00eates-vous juif? Comment explique vous ce d\u00e9samour vous qui \u00eates en amour pour Isra\u00ebl ? \r\n***Cette question a un pouvoir de cr\u00e9er des camps qui s'affrontent il y a les pro et les pros... \u00e7a ne s'arr\u00eatera jamais ? \r\n***Vous dites que nos soci\u00e9t\u00e9s excellent \u00e0 se renier... est-ce que tout simplement on ne nomme pas les choses par leur nom ?\r\n***Vous parlez de ces gens qui \"savent expriment des choses qui les d\u00e9passent, des choses qu'ils poss\u00e8dent mais qui les d\u00e9passent, c'est l'\u00e9l\u00e9gance des monstres et des b\u00e2tards\"... d\u00e9plorez-vous ici le diktat de tout le monde un avis sur tout mais personne ne sait rien... au fond ?\r\n***En fait votre envie \u00e9tait de raconter ce que vous comprenez de vos fr\u00e8res humains ? (et que comprenez-vous - de quoi avons-nous besoin)\r\n***\"Ce qui me rend fou, ce sont ceux qui utilisent les erreurs et les injustices comme pr\u00e9textes pour contester l'Etat de droit lui-m\u00eame\"...c'est \u00e0-dire ?\r\n***Philippe Val le probl\u00e8me n'est-il pas qu'on perd, une peu partout et sur beaucoup de sujet, on perd de plus en plus en tol\u00e9rance ? \r\n***Vous \u00eates un grand d\u00e9fenseur de l'Europe...pour vous \u00eatre europ\u00e9en c'\u00e9tait bien plus important qu'\u00eatre fran\u00e7ais... sentiment renforc\u00e9 aujourd'hui ? \r\n***Soci\u00e9t\u00e9 d\u00e9mocratiques sont au bord du gouffre et refuse de faire la diff\u00e9rence entre racisme et antis\u00e9mitisme - racisme li\u00e9 \u00e0 la peur - r\u00e9flexe de d\u00e9fense / antis\u00e9mitisme - li\u00e9 \u00e0 la haine de soi - pousse \u00e0 l'extr\u00eame - Hitler...les deux sont graves... visez-vous ici les extr\u00eames et notre devoir de sauver l'humanit\u00e9 - en appelez vous \u00e0 la responsabilit\u00e9 collective ? \r\n***citoyen amn\u00e9sique de l'histoire de ses libert\u00e9s ? \r\n*** chapitre \"Eloge de la b\u00e2tardise\" : quelle est l'identit\u00e9 du citoyen d'aujourd'hui ? igonre d'o\u00fb elle vient ?\r\n*** Si un jour vous \u00e9tiez amen\u00e9 \u00e0 faire de la politique...quel serait votre premi\u00e8re activit\u00e9 - d\u00e9cision - changement ?\r\n***Nous sommes le 20 mars dans un mois 23 avril premier tour de la pr\u00e9sidentielle... que faites-vous du panel de politiciens propos\u00e9s aux fran\u00e7ais pour la prochaine pr\u00e9sidentielle ? \u00e0 qui ira votre vote ?\r\nset ))", "alternativeExcerpt": ["Philippe Val, \u00e9crivain et journaliste, qui a refond\u00e9 Charlie Hebdo, publie \"Cachez cette identit\u00e9 que je ne saurais voir\" (Grasset). L'auteur veut transmettre la connaissance et l'amour de la d\u00e9mocratie, afin de contrer les guerres identitaires dont nous serions victimes.", "Philippe Val, \u00e9crivain et journaliste, qui a refond\u00e9 Charlie Hebdo, publie \"Cachez cette identit\u00e9 que je ne saurais voir\" (Grasset). L'auteur veut transmettre la connaissance et l'amour de la d\u00e9mocratie, afin de contrer les guerres identitaires dont nous serions victimes.", "Philippe Val, \u00e9crivain et journaliste, qui a refond\u00e9 Charlie Hebdo, publie \"Cachez cette identit\u00e9 que je ne saurais voir\" (Grasset). L'auteur veut transmettre la connaissance et l'amour de la d\u00e9mocratie, afin de contrer les guerres identitaires dont nous serions victimes."], "alternativeTitle": ["Philippe Val publie \"Cachez cette identit\u00e9 que je ne saurais voir\"", "Philippe Val publie \"Cachez cette identit\u00e9 que je ne saurais voir\" / 12H30_2017-03-20T12:52:00_l-invite-du-12h30", "Philippe Val publie \"Cachez cette identit\u00e9 que je ne saurais voir\" / 12H30_2017-03-20T12:52:00_l-invite-du-12h30"], "imageURL": "//www.rts.ch/6775214.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8456721", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8456721", "ece-8456711"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Nouveau partage du 2\u00e8me pilier en cas de divorce", "id": "sound-BD403AB2-580C-495B-9257-7ADE4AE5C5CA", "durationSec": 692, "publicationDate": "2017-03-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Comment se fait la r\u00e9partition du 2\u00e8me pilier chez un couple de retrait\u00e9s qui divorce aujourd'hui en 2017? Les r\u00e8gles sur le partage de la pr\u00e9voyance viennent de changer. Avec quelles cons\u00e9quences pour le conjoint qui a le moins cotis\u00e9? Analyse avec Anne Reiser, avocate sp\u00e9cialis\u00e9e dans le droit de la famille, au micro de Fr\u00e9d\u00e9rique Volery.\r\n\r\n* * Comment se fait la r\u00e9partition du 2\u00e8me pilier chez un couple de retrait\u00e9s qui divorce aujourd'hui en 2017? Les r\u00e8gles sur le partage de la pr\u00e9voyance viennent de changer. Avec quelles cons\u00e9quences pour le conjoint qui a le moins cotis\u00e9? Analyse avec Anne Reiser, avocate sp\u00e9cialis\u00e9e dans le droit de la famille, au micro de Fr\u00e9d\u00e9rique Volery.", "alternativeExcerpt": ["Comment se fait la r\u00e9partition du 2\u00e8me pilier chez un couple de retrait\u00e9s qui divorce aujourd\u2019hui en 2017? Les r\u00e8gles sur le partage de la pr\u00e9voyance viennent de changer. Avec quelles cons\u00e9quences pour le conjoint qui a le moins cotis\u00e9? Analyse avec Anne Reiser, avocate sp\u00e9cialis\u00e9e dans le droit de la famille, au micro de Fr\u00e9d\u00e9rique Volery."], "alternativeTitle": ["Nouveau partage du 2\u00e8me pilier en cas de divorce / OEP_2017-03-20T08:36:45_sequence-1", "On en parle du 20.03.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8438417", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423724.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "avocate sp\u00e9cialis\u00e9e en droit de la famille \u00e0 Gen\u00e8ve, avocate sp\u00e9cialis\u00e9e en droit de la famille", "name": "Reiser, Anne", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-8438409"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "12h45", "source": "gico", "visualThemes": ["ATP", "TOURNOI (TENNIS)", "BONHEUR", "CONF\u00c9RENCE DE PRESSE", "PLANTATION", "CHANTIER DE G\u00c9NIE CIVIL", "LAVAGE DU LINGE", "V\u00caTEMENT DE TRAVAIL"], "visualPersons": ["FEDERER, ROGER", "WAWRINKA, STANISLAS", "FAVRE, FR\u00c9D\u00c9RIC", "DARBELLAY, CHRISTOPHE", "LANTHEMANN, BARBARA", "PAGANI, R\u00c9MY"], "id": "asset-1584678", "durationSec": 1752, "mediaType": "video", "visualGeographicals": ["INDIAN WELLS", "VALAIS", "ZURICH-VILLE", "GENEVE-VILLE", "YVERDON", "LAUSANNE", "PLATEAU"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2017-03-20T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["12h45", "12h45", "12h45", "L\u2019Allemagne d\u00e9nonce l\u2019attaque personnelle d\u2019Erdogan contre Merkel", "L\u2019invit\u00e9e culturelle: Tiphanie Bovay-Klameth remporte un grand succ\u00e8s avec son premier seul en sc\u00e8ne", "Le CEVA se pare de vert", "Le village de Gruy\u00e8res sera bient\u00f4t raccord\u00e9 au gaz naturel", "Tennis/Indian Wells: Federer a remport\u00e9 son 90e titre face \u00e0 Wawrinka", "VS: le PLR Fr\u00e9d\u00e9ric Favre fait son entr\u00e9e au gouvernement", "VS/Eviction d\u2019Oskar Freysinger: les pr\u00e9cisions d\u2019Anne-Cathia Marchon  \u00e0 Sion", "Minimag/VD: le parcours d\u2019une blouse blanche au CHUV", "Une \u00e9tude annonce l\u2019explosion des d\u00e9penses de sant\u00e9 et du prix des primes d\u2019assurance maladie", "Inondations meurtri\u00e8res au P\u00e9rou", "\u00c9lections pr\u00e9sidentielles fran\u00e7aises/D\u00e9bat t\u00e9l\u00e9vis\u00e9: l\u2019analyse de Michel Beuret \u00e0 Paris", "12h45", "12h45"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8370255", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["Le pr\u00e9sident Erdogan a accus\u00e9 Angela Merkel de pratique nazie. Pour l\u2019Allemagne, la limite est franchie. Les tensions montent donc d\u2019un cran.", "Les 12 dates du spectacle intitul\u00e9 \"D'autres\" ont \u00e9t\u00e9 prises d\u2019assaut au th\u00e9\u00e2tre 2.21 \u00e0 Lausanne.", "Sur les 3,6 km du trac\u00e9 entre les Eaux-Vives et la fronti\u00e8re, une tranch\u00e9e couverte sera r\u00e9serv\u00e9e aux pi\u00e9tons et aux cyclistes.", "Un chantier qui rel\u00e8ve du tour de force au vu de la topographie du lieu.", "Le B\u00e2lois remonte ainsi \u00e0 la 6e place du classement mondial.", "Il prend la place d\u2019Oskar Freysinger qui n\u2019a pas \u00e9t\u00e9 r\u00e9\u00e9lu. Le grand gagnant de ces \u00e9lections reste le PDC, dont les trois candidats terminent en t\u00eate.", "Le CHUV envoie chaque jour plus d\u2019une tonne et demie de v\u00eatements professionnels \u00e0 nettoyer dans une blanchisserie industrielle d\u2019Yverdon.", "L\u2019\u00e9tude command\u00e9e par le Cr\u00e9dit Suisse met en cause le d\u00e9veloppement des technologies m\u00e9dicales, mais aussi les d\u00e9fauts du syst\u00e8me en mati\u00e8re d\u2019incitation.", "Des centaines de milliers de personnes sont touch\u00e9es par de tr\u00e8s grosses inondations, Plus de 70 personnes ont d\u00e9j\u00e0 perdu la vie."], "contributors": {"Pr\u00e9sentatrice m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "BOVARD, Val\u00e9rie", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"role": "Duplex Sion", "name": "MARCHON, Anne-Cathia", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueuse": [{"name": "BURGY, Claire", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}], "Correspondant": [{"role": "Duplex Paris", "name": "BEURET, Michel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ZUMSTEG, Olivier", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "WUTHRICH, Agn\u00e8s", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8370255", "ece-8369287"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "En ce temps-l\u00e0", "source": "gico", "title": "Animaux", "genres": ["Emissions d'archives"], "id": "asset-1572366", "durationSec": 3028, "publicationDate": "2017-03-19T10:25:00Z", "mediaType": "video", "alternativeExcerpt": ["Animaux", "Le dimanche, durant une heure, l\u2019\u00e9mission se propose d\u2019aller p\u00eacher les perles qui font la richesse de notre demi-si\u00e8cle d\u2019archives. A travers un regard amus\u00e9 et amusant, tendre et complice, elle dressera le portrait en miroir d\u2019une Suisse romande dont l\u2019identit\u00e9 est p\u00e9trie de ces petites histoires que la RTS a su si bien raconter au fil de ses programmes.", "Le dimanche, durant une heure, l'\u00e9mission se propose d'aller p\u00eacher les perles qui font la richesse de notre demi-sic\u00e8le d'archives. \u00c0 travers un regard amus\u00e9 et amusant, tendre et complice, elle dressera le portrait en miroir d'une Suisse romande dont l'identit\u00e9 est p\u00e9trie de ces petites histoires que la RTS a su si bien raconter au fil de ses programmes.", "Les ma\u00eetres ressemblent souvent \u00e0 leurs chiens\u2026 ou inversement.  Source: Mon \u0152il du 21 novembre 1986, intitul\u00e9 \u00abChien mon miroir\u00bb. (R\u00e9alisateur: Jean Quaratino).", "Pr\u00e9sentation d\u2019un chat, Gribouille, qui est utilis\u00e9 par les services techniques du m\u00e9tro lausannois TSOL pour chasser les souris qui causent des pannes au syst\u00e8me en rongeant les c\u00e2bles \u00e9lectriques le long des voies. Source: Verso du 7 avril 1998 intitul\u00e9 \u00abGribouille\u00bb. (R\u00e9alisateur: Yvan Godel).", "Cris d\u2019animaux imit\u00e9s en diff\u00e9rentes langues par les \u00eatres humains.  Source: Mon \u0152il du 17 mars 1990 intitul\u00e9 \u00abLes B\u00eates\u00bb. (R\u00e9alisateur: Jacob Berger).", "Une amie des animaux garde 24 chats et 3 lapins dans son appartement. Source: Mon \u0152il du 24 octobre 1986, \u00abElle a fait l\u2019oiseau pour ses chats\u00bb. (R\u00e9alisateur: Jean Quaratino).", "Source: Verso du 14 juillet 2000 intitul\u00e9 \u00abLes chiens n\u2019ob\u00e9issent plus\u00bb. (R\u00e9alisatrice: Anne Urech).", "Portrait d\u2019une vieille dame qui s\u2019occupe d\u2019une pension pour chats et recueille de nombreux chats abandonn\u00e9s dans sa chatterie.  Source: documentaire du 11 juin 1967, \u00abChatterie, histoire de chats\u00bb. (R\u00e9alisateur: Jacques Th\u00e9voz)."], "alternativeTitle": ["En ce temps-l\u00e0", "Animaux", "Animaux", "Dis-moi qui est le plus beau!", "Gardien du TSOL", "Le cri dans tous ses \u00e9tats", "Un appartement, 24 chats et trois lapins", "Au pied!!!", "Mes chats, mes amours"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8369834", "isOnline": true, "contributors": {"Assistante de production": [{"name": "ROSSIER, Rosa", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8369834"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Elections cantonale valaisannes 2017 : Oskar Freysinger n'a pas \u00e9t\u00e9 r\u00e9\u00e9lu au Conseil d'Etat", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-7E33133D-37D8-4787-9616-45C40CAF820D", "thematicGeographicals": ["Valais", "Suisse"], "durationSec": 172, "publicationDate": "2017-03-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Favre, Fr\u00e9d\u00e9ric", "Freysinger, Oskar"], "thematicThemes": ["parti politique", "conseiller d'Etat", "\u00e9lection cantonale"], "excerpt": "Le nouveau gouvernement valaisan est connu. Il sera compos\u00e9 de trois \u00e9lus PDC, d'une \u00e9lue PS et d'un \u00e9lu PLR. Fr\u00e9d\u00e9ric Favre, le n\u00e9ophyte lib\u00e9ral-radical a \u00e9ject\u00e9 Oskar Freysinger du gouvernement.", "alternativeExcerpt": ["Le nouveau gouvernement valaisan est connu. Il sera compos\u00e9 de trois \u00e9lus PDC, d\u2019une \u00e9lue PS et d\u2019un \u00e9lu PLR. Fr\u00e9d\u00e9ric Favre, le n\u00e9ophyte lib\u00e9ral-radical a \u00e9ject\u00e9 Oskar Freysinger du gouvernement."], "alternativeTitle": ["Elections valaisannes: Oskar Freysinger n\u2019a pas \u00e9t\u00e9 r\u00e9\u00e9lu au Conseil d\u2019Etat / FOR_2017-03-19T18:00:00_developpement-1", "Forum du 19.03.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8004877.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8454794", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Giovanola, Marie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8454780"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vacarme", "source": "siranau", "title": "LES ECHOS DE VACARME: Elections, votations: que le plus riche gagne!", "id": "sound-8EC08880-7814-4BA9-8226-A59BE527D633", "durationSec": 3235, "publicationDate": "2017-03-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La Suisse est le dernier Etat membre du Conseil de l'Europe \u00e0 ne disposer d'aucune r\u00e9glementation sur le financement de sa vie politique. Au pays de la d\u00e9mocratie directe, serait-ce le plus riche qui gagne? Si trois cantons ont l\u00e9gif\u00e9r\u00e9 sur le financement des campagnes politiques (Gen\u00e8ve, le Tessin et Neuch\u00e2tel), au plan f\u00e9d\u00e9ral, toutes les initiatives parlementaires ont \u00e9chou\u00e9 dans ce domaine depuis un demi-si\u00e8cle. Pourquoi la Suisse, malgr\u00e9 les avis et demandes r\u00e9p\u00e9t\u00e9s des organismes internationaux, fait-elle encore figure d'exception en Europe ? En politique, l'argent a-t-il une odeur? Quel r\u00f4le joue-t-il dans les campagnes et en quoi influence-t-il le vote des citoyens? Quels pouvoirs exercent sur les partis ceux qui les financent?\r\n5 reportages de: Marc Giouse\r\nR\u00e9alisation: Marc Frochaux\r\nProduction et pr\u00e9sentation: V\u00e9ronique Marti\r\n\r\n* * La Suisse est le dernier Etat membre du Conseil de l'Europe \u00e0 ne disposer d'aucune r\u00e9glementation sur le financement de sa vie politique. Au pays de la d\u00e9mocratie directe, serait-ce le plus riche qui gagne? Si trois cantons ont l\u00e9gif\u00e9r\u00e9 sur le financement des campagnes politiques (Gen\u00e8ve, le Tessin et Neuch\u00e2tel), au plan f\u00e9d\u00e9ral, toutes les initiatives parlementaires ont \u00e9chou\u00e9 dans ce domaine depuis un demi-si\u00e8cle. Pourquoi la Suisse, malgr\u00e9 les avis et demandes r\u00e9p\u00e9t\u00e9s des organismes internationaux, fait-elle encore figure d'exception en Europe ? En politique, l'argent a-t-il une odeur? Quel r\u00f4le joue-t-il dans les campagnes et en quoi influence-t-il le vote des citoyens? Quels pouvoirs exercent sur les partis ceux qui les financent?\r\n5 reportages de: Marc Giouse\r\nR\u00e9alisation: Marc Frochaux\r\nProduction et pr\u00e9sentation: V\u00e9ronique Marti", "alternativeTitle": ["Vacarme du 19.03.2017", "LES ECHOS DE VACARME: Elections, votations: que le plus riche gagne! / VAC_2017-03-19T09:06:00_vacarme", "Vacarme du 19.03.2017", "LES ECHOS DE VACARME: Elections, votations: que le plus riche gagne! / VAC_2017-03-19T09:06:00_vacarme"], "alternativeExcerpt": ["La Suisse est le dernier Etat membre du Conseil de l\u02b9Europe \u00e0 ne disposer d\u02b9aucune r\u00e9glementation sur le financement de sa vie politique. Au pays de la d\u00e9mocratie directe, serait-ce le plus riche qui gagne? Si trois cantons ont l\u00e9gif\u00e9r\u00e9 sur le financement des campagnes politiques (Gen\u00e8ve, le Tessin et Neuch\u00e2tel), au plan f\u00e9d\u00e9ral, toutes les initiatives parlementaires ont \u00e9chou\u00e9 dans ce domaine depuis un demi-si\u00e8cle. Pourquoi la Suisse, malgr\u00e9 les avis et demandes r\u00e9p\u00e9t\u00e9s des organismes internationaux, fait-elle encore figure d\u02b9exception en Europe ? En politique, l\u02b9argent a-t-il une odeur? Quel r\u00f4le joue-t-il dans les campagnes et en quoi influence-t-il le vote des citoyens? Quels pouvoirs exercent sur les partis ceux qui les financent?\n\n5 reportages de: Marc Giouse\nR\u00e9alisation: Marc Frochaux\nProduction et pr\u00e9sentation: V\u00e9ronique Marti", "La Suisse est le dernier Etat membre du Conseil de l\u02b9Europe \u00e0 ne disposer d\u02b9aucune r\u00e9glementation sur le financement de sa vie politique. Au pays de la d\u00e9mocratie directe, serait-ce le plus riche qui gagne? Si trois cantons ont l\u00e9gif\u00e9r\u00e9 sur le financement des campagnes politiques (Gen\u00e8ve, le Tessin et Neuch\u00e2tel), au plan f\u00e9d\u00e9ral, toutes les initiatives parlementaires ont \u00e9chou\u00e9 dans ce domaine depuis un demi-si\u00e8cle. Pourquoi la Suisse, malgr\u00e9 les avis et demandes r\u00e9p\u00e9t\u00e9s des organismes internationaux, fait-elle encore figure d\u02b9exception en Europe ? En politique, l\u02b9argent a-t-il une odeur? Quel r\u00f4le joue-t-il dans les campagnes et en quoi influence-t-il le vote des citoyens? Quels pouvoirs exercent sur les partis ceux qui les financent?\n\n5 reportages de: Marc Giouse\nR\u00e9alisation: Marc Frochaux\nProduction et pr\u00e9sentation: V\u00e9ronique Marti"], "imageURL": "//www.rts.ch/8448603.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8436279", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "docteur en droit, Ancien pr\u00e9sident de Transparency international Suisse", "name": "M\u00e9an, Jean-Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "politologue \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne, Politologue", "name": "Chollet, Antoine", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Giouse, Marc", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marti, V\u00e9ronique", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Giouse, Marc", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marti, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8436279", "ece-8436278"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Brazil", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Fran\u00e7ois Yang, cin\u00e9aste, \u00e0 propos du film \"L'\u00e2me du tigre\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-835CF74C-0C72-4E63-B6D3-57247767C24E", "durationSec": 673, "publicationDate": "2017-03-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["film (oeuvre)", "cin\u00e9ma"], "excerpt": "Il nous avait emball\u00e9s avec son documentaire \"Des bleus dans la police\". Sept ans plus tard, Fran\u00e7ois Yang nous \u00e9meut avec ce drame intimiste o\u00f9 Alex, \u00e0 la mort de son fr\u00e8re, un d\u00e9c\u00e8s pr\u00e9matur\u00e9 et soudain qu'il juge suspect, va renouer avec sa culture chinoise qu'il avait jusqu'\u00e0 pr\u00e9sent m\u00e9pris\u00e9e. Fran\u00e7ois Yang r\u00e9pond par t\u00e9l\u00e9phone aux questions de Fifi.", "alternativeExcerpt": ["Il nous avait emball\u00e9s avec son documentaire \"Des bleus dans la police\". Sept ans plus tard, Fran\u00e7ois Yang nous \u00e9meut avec ce drame intimiste o\u00f9 Alex, \u00e0 la mort de son fr\u00e8re, un d\u00e9c\u00e8s pr\u00e9matur\u00e9 et soudain qu\u02b9il juge suspect, va renouer avec sa culture chinoise qu\u02b9il avait jusqu\u02b9\u00e0 pr\u00e9sent m\u00e9pris\u00e9e. Fran\u00e7ois Yang r\u00e9pond par t\u00e9l\u00e9phone aux questions de Fifi."], "alternativeTitle": ["L'\u00e2me du tigre  / BRA_2017-03-19T11:09:00_sequence-2", "Brazil du 19.03.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8414034.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8436104", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Cin\u00e9aste", "name": "Yang, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Congiusti, Philippe", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Congiusti, Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8436088"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Travelling", "source": "siranau", "title": "La panth\u00e8re rose (The Pink Panther), Blake Edwards, 1964", "id": "sound-6D7C252C-421E-4110-B8A3-B1F5CB4A64D2", "durationSec": 3195, "publicationDate": "2017-03-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La panth\u00e8re rose, The Pink Panther, est une com\u00e9die polici\u00e8re am\u00e9ricaine de Blake Edwards, sortie en 1963.Le film met en sc\u00e8ne Peter Sellers en inspecteur Clouseau, v\u00e9ritable catastrophe ambulante, aux prises avec un voleur de bijoux, une femme volage, une princesse indienne, et surtout un diamant de grand prix, le plus grand diamant du monde, la panth\u00e8re rose.Premier film d'une saga qui en comptera neuf, le film lance un personnage d'inspecteur burlesque et stupide qui marquera l'histoire du cin\u00e9ma comique, mais c'est surtout le personnage de son g\u00e9n\u00e9rique, une jolie panth\u00e8re rose, qui deviendra une r\u00e9f\u00e9rence absolue.Pinky, la panth\u00e8re rose, se d\u00e9cline sur le th\u00e8me musical d'Henri Mancini dans plus de 300 films d'animation, sans compter tous les produits d\u00e9riv\u00e9s. Ne tardons plus, le Fant\u00f4me a encore frapp\u00e9 et l'inspecteur Clouseau est sur les dents et sur sa piste. Direction Cortina d'Ampezzo entre ski et gotha, voleurs et fiesta.Quelques r\u00e9f\u00e9rencesLEWIS, Roger, The Life and Death of Peter Sellers, 1994Cahiers du cin\u00e9ma, no 1667167 mai-juin 1965Edwards, Serendipity, propos recueillis par Bill Krohn et Jean-Marc Lalanne, Cahiers du cin\u00e9ma, avril 2003George Harrison nous parle de Peter Sellers: Peter Sellers on The Late Late Show in 1970: Extraits de The Pink PantherThe Pink Panther Strikes Again parallel bars: The Pink Panther - Best Scene: Inspector Clouseau and the pop-out lighter:\r\n\r\n* * La panth\u00e8re rose, The Pink Panther, est une com\u00e9die polici\u00e8re am\u00e9ricaine de Blake Edwards, sortie en 1963.Le film met en sc\u00e8ne Peter Sellers en inspecteur Clouseau, v\u00e9ritable catastrophe ambulante, aux prises avec un voleur de bijoux, une femme volage, une princesse indienne, et surtout un diamant de grand prix, le plus grand diamant du monde, la panth\u00e8re rose.Premier film d'une saga qui en comptera neuf, le film lance un personnage d'inspecteur burlesque et stupide qui marquera l'histoire du cin\u00e9ma comique, mais c'est surtout le personnage de son g\u00e9n\u00e9rique, une jolie panth\u00e8re rose, qui deviendra une r\u00e9f\u00e9rence absolue.Pinky, la panth\u00e8re rose, se d\u00e9cline sur le th\u00e8me musical d'Henri Mancini dans plus de 300 films d'animation, sans compter tous les produits d\u00e9riv\u00e9s. Ne tardons plus, le Fant\u00f4me a encore frapp\u00e9 et l'inspecteur Clouseau est sur les dents et sur sa piste. Direction Cortina d'Ampezzo entre ski et gotha, voleurs et fiesta.Quelques r\u00e9f\u00e9rencesLEWIS, Roger, The Life and Death of Peter Sellers, 1994Cahiers du cin\u00e9ma, no 1667167 mai-juin 1965Edwards, Serendipity, propos recueillis par Bill Krohn et Jean-Marc Lalanne, Cahiers du cin\u00e9ma, avril 2003George Harrison nous parle de Peter Sellers: Peter Sellers on The Late Late Show in 1970: Extraits de The Pink PantherThe Pink Panther Strikes Again parallel bars: The Pink Panther - Best Scene: Inspector Clouseau and the pop-out lighter:", "alternativeTitle": ["Travelling du 19.03.2017", "La panth\u00e8re rose (The Pink Panther), Blake Edwards, 1964 / TVL_2017-03-19T10:06:45_travelling", "Travelling du 19.03.2017", "La panth\u00e8re rose (The Pink Panther), Blake Edwards, 1964 / TVL_2017-03-19T10:06:45_travelling"], "alternativeExcerpt": ["La panth\u00e8re rose, The Pink Panther, est une com\u00e9die polici\u00e8re am\u00e9ricaine de Blake Edwards, sortie en 1963.\nLe film met en sc\u00e8ne Peter Sellers en inspecteur Clouseau, v\u00e9ritable catastrophe ambulante, aux prises avec un voleur de bijoux, une femme volage, une princesse indienne, et surtout un diamant de grand prix, le plus grand diamant du monde, la panth\u00e8re rose.\nPremier film d\u02b9une saga qui en comptera neuf, le film lance un personnage d\u02b9inspecteur burlesque et stupide qui marquera l\u02b9histoire du cin\u00e9ma comique, mais c\u02b9est surtout le personnage de son g\u00e9n\u00e9rique, une jolie panth\u00e8re rose, qui deviendra une r\u00e9f\u00e9rence absolue.\nPinky, la panth\u00e8re rose, se d\u00e9cline sur le th\u00e8me musical d\u02b9Henri Mancini dans plus de 300 films d\u02b9animation, sans compter tous les produits d\u00e9riv\u00e9s. \nNe tardons plus, le Fant\u00f4me a encore frapp\u00e9 et l\u02b9inspecteur Clouseau est sur les dents et sur sa piste. Direction Cortina d\u02b9Ampezzo entre ski et gotha, voleurs et fiesta.\nQuelques r\u00e9f\u00e9rences\nLEWIS, Roger, The Life and Death of Peter Sellers, 1994\nCahiers du cin\u00e9ma, no 1667167 mai-juin 1965\nEdwards, Serendipity, propos recueillis par Bill Krohn et Jean-Marc Lalanne, Cahiers du cin\u00e9ma, avril 2003", "La panth\u00e8re rose, The Pink Panther, est une com\u00e9die polici\u00e8re am\u00e9ricaine de Blake Edwards, sortie en 1963.\nLe film met en sc\u00e8ne Peter Sellers en inspecteur Clouseau, v\u00e9ritable catastrophe ambulante, aux prises avec un voleur de bijoux, une femme volage, une princesse indienne, et surtout un diamant de grand prix, le plus grand diamant du monde, la panth\u00e8re rose.\nPremier film d\u02b9une saga qui en comptera neuf, le film lance un personnage d\u02b9inspecteur burlesque et stupide qui marquera l\u02b9histoire du cin\u00e9ma comique, mais c\u02b9est surtout le personnage de son g\u00e9n\u00e9rique, une jolie panth\u00e8re rose, qui deviendra une r\u00e9f\u00e9rence absolue.\nPinky, la panth\u00e8re rose, se d\u00e9cline sur le th\u00e8me musical d\u02b9Henri Mancini dans plus de 300 films d\u02b9animation, sans compter tous les produits d\u00e9riv\u00e9s. \nNe tardons plus, le Fant\u00f4me a encore frapp\u00e9 et l\u02b9inspecteur Clouseau est sur les dents et sur sa piste. Direction Cortina d\u02b9Ampezzo entre ski et gotha, voleurs et fiesta.\nQuelques r\u00e9f\u00e9rences\nLEWIS, Roger, The Life and Death of Peter Sellers, 1994\nCahiers du cin\u00e9ma, no 1667167 mai-juin 1965\nEdwards, Serendipity, propos recueillis par Bill Krohn et Jean-Marc Lalanne, Cahiers du cin\u00e9ma, avril 2003"], "imageURL": "//www.rts.ch/8464159.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8436291", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Davoine, Alexandre", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8436291", "ece-8436290"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Brazil", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Dora Tillier et Nicolas Bedos, acteurs, \u00e0 propos du film \"Monsieur et Madame Adelman\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-87A53DB8-00BA-4B51-8D8C-1AC88AE685BE", "durationSec": 693, "publicationDate": "2017-03-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["cin\u00e9ma", "film (oeuvre)"], "excerpt": "Le nombriliste Nicolas Bedos, playboy des plateaux t\u00e9l\u00e9, offre une fresque amoureuse sur 40 ans, rien de moins! Il se nourrit, sans le dire, de sa vie et de celle de ses proches pour \u00e9crire et r\u00e9aliser un premier film fort ambitieux, une histoire d'amour avec des hauts et des bas, du rire et des larmes, mais un amour sinc\u00e8re entre un auteur rat\u00e9 et sa muse. A \u00e9couter, un condens\u00e9 de l'entretien que Nicolas Bedos et Dora Tillier ont accord\u00e9 \u00e0 Rafael Wolf.", "alternativeExcerpt": ["Le nombriliste Nicolas Bedos, playboy des plateaux t\u00e9l\u00e9, offre une fresque amoureuse sur 40 ans, rien de moins! Il se nourrit, sans le dire, de sa vie et de celle de ses proches pour \u00e9crire et r\u00e9aliser un premier film fort ambitieux, une histoire d\u2019amour avec des hauts et des bas, du rire et des larmes, mais un amour sinc\u00e8re entre un auteur rat\u00e9 et sa muse. A \u00e9couter, un condens\u00e9 de l\u02b9entretien que Nicolas Bedos et Dora Tillier ont accord\u00e9 \u00e0 Rafael Wolf."], "alternativeTitle": ["Monsieur et Madame Adelman  / BRA_2017-03-19T11:18:00_sequence-5", "Brazil du 19.03.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8470500.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8436104", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "humoriste, metteur en sc\u00e8ne, sc\u00e9nariste, et com\u00e9dien fran\u00e7ais, Cin\u00e9aste", "name": "Bedos, Nicolas", "type": "Participant"}, {"role": "actrice fran\u00e7aise, Actrice", "name": "Tillier, Dora", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Congiusti, Philippe", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Wolf, Rafael", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8436097"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Tennis: Roger Federer contre Stan Wawrinka, \u00e9pisode 23", "id": "sound-D880BB32-7F8A-417E-BE98-0399BCBA4034", "durationSec": 140, "publicationDate": "2017-03-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Homsi\r\nRoger Federer et Stan Wawrinka seront directement aux prises sur le circuit ATP, pour la 23\u00e8me fois dans leur carri\u00e8re. Le B\u00e2lois et le Vaudois s'affrontent dimanche en finale du tournoi d'Indian Wells en Californie. Ce duel intervient deux mois seulement apr\u00e8s leur demi-finale \u00e0 l'Open d'Australie.\r\n\r\n* * Tennis: Roger Federer contre Stan Wawrinka, \u00e9pisode 23 18h Tennis\r\nGeorges appelle la r\u00e9gie +41 58 ** vers 18h35-36\r\nTennis. Pour la 23\u00e8me fois dans leur carri\u00e8re, Roger Federer et Stan Wawrinka seront directement aux prises sur le circuit ATP. Le B\u00e2lois et le Vaudois s'affronteront ce soir d\u00e8s 21 heures en finale du tournoi Masters 1000 d'Indian Wells en Californie. Ces \u00ab\u00a0retrouvailles\u00a0\u00bb interviennent deux mois seulement apr\u00e8s leur haletante demi-finale \u00e0 l'Open d'Australie. \r\nGeorges Homsi bonsoir... Vous \u00eates notre envoy\u00e9 sp\u00e9cial aux Etats-Unis. Dans les confrontations directes, tr\u00e8s net avantage \u00e0 Roger Federer qui m\u00e8ne par 19 victoires \u00e0 3\u00a0! Que manque-t-il \u00e0 Stan Wawrinka pour rivaliser avec le B\u00e2lois\u00a0? \r\nDirect Homsi\r\n- Stan Wawrinka ne s'est jamais impos\u00e9 sur une surface rapide face \u00e0 Roger Federer (le Vaudois a d\u00e9croch\u00e9 ses 3 victoires sur terre battue). Roger Federer est-il - selon vous - le favori de cette finale\u00a0? Pourquoi c'est difficile pour Stan Wawrinka sur les surfaces rapides\u00a0? \r\nDirect Homsi\r\n- Roger Federer a \u00e9t\u00e9 impressionnant durant la \u00ab\u00a0quinzaine\u00a0\u00bb dans le d\u00e9sert californien\u00a0: il n'a pas perdu une seule fois son service. Quelle sera la cl\u00e9 de cette finale\u00a0? Le d\u00e9fi semble immense pour Stan Wawrinka qui se dit pr\u00eat \u00e0 le relever\r\nDirect Homsi\r\n- Si Roger Federer s'impose, les 1000 points qui r\u00e9compensent le vainqueur de cette finale pourraient-ils le relancer pour reconqu\u00e9rir la 1\u00e8re place \u00e0 l'ATP\u00a0? Votre avis\u00a0: Roger Federer num\u00e9ro 1 mondial, c'est possible\u00a0? \r\nDirect Homsi\r\nGeorges Homsi, notre envoy\u00e9 sp\u00e9cial \u00e0 Indian Wells. Et cette finale entre Roger Federer et Stan Wawrinka est \u00e0 suivre d\u00e8s 21 heures sur RTS deux.", "alternativeExcerpt": ["Roger Federer et Stan Wawrinka seront directement aux prises sur le circuit ATP, pour la 23\u00e8me fois dans leur carri\u00e8re. Le B\u00e2lois et le Vaudois s\u2019affrontent dimanche en finale du tournoi d\u2019Indian Wells en Californie. Ce duel intervient deux mois seulement apr\u00e8s leur demi-finale \u00e0 l\u2019Open d\u2019Australie."], "alternativeTitle": ["Tennis: Roger Federer contre Stan Wawrinka, \u00e9pisode 23 / FOR_2017-03-19T18:14:00_developpement-8", "Forum du 19.03.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8340060.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8454794", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8454785"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Haute D\u00e9finition", "source": "siranau", "title": "Interview de Nicole Gnesotto, sp\u00e9cialiste de g\u00e9ostrat\u00e9gie, co-auteur d'un livre au titre ambitieux, \"O\u00f9 va le monde?\" (Ed. Odile Jacob, 2017)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-287328D2-056C-4D04-B1C7-05225CBCCF9B", "durationSec": 915, "publicationDate": "2017-03-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Lamy, Pascal", "Gnesotto, Nicole"], "thematicThemes": ["syst\u00e8me \u00e9conomique", "syst\u00e8me financier", "g\u00e9ographie humaine", "comportement social"], "excerpt": "Sommes-nous dans un monde trop difficile \u00e0 d\u00e9chiffrer, trop incertain ?  \"O\u00f9 va le monde ? \" fait l'inventaire des d\u00e9fis. Il est \u00e9crit \u00e0 4 mains par Pascal Lamy, ancien directeur de l'Organisation mondiale du commerce et Nicole Gnesotto, sp\u00e9cialiste de g\u00e9ostrat\u00e9gie.  ", "alternativeExcerpt": ["Nicole Gnesotto, sp\u00e9cialiste de g\u00e9ostrat\u00e9gie, est la co-auteur d\u2019un livre au titre ambitieux, \u201cO\u00f9 va le monde?\u201d (Odile Jacob). En collaboration avec Pascal Lamy, ancien directeur de l\u2019Organisation mondiale du commerce, elle y fait l'inventaire des d\u00e9fis qui nous attendent dans notre monde.", "Nicole Gnesotto, sp\u00e9cialiste de g\u00e9ostrat\u00e9gie, est la co-auteur d\u2019un livre au titre ambitieux, \u201cO\u00f9 va le monde?\u201d (Odile Jacob). En collaboration avec Pascal Lamy, ancien directeur de l\u2019Organisation mondiale du commerce, elle y fait l'inventaire des d\u00e9fis qui nous attendent dans notre monde.", "Nicole Gnesotto, sp\u00e9cialiste de g\u00e9ostrat\u00e9gie, est la co-auteur d\u2019un livre au titre ambitieux, \u201cO\u00f9 va le monde?\u201d (Odile Jacob). En collaboration avec Pascal Lamy, ancien directeur de l\u2019Organisation mondiale du commerce, elle y fait l'inventaire des d\u00e9fis qui nous attendent dans notre monde."], "alternativeTitle": ["Sommes-nous dans un monde trop difficile \u00e0 d\u00e9chiffrer?", "Nicole Gnesotto: inventaire des d\u00e9fis mondiaux qui nous attendent / 12H30_2017-03-19T12:40:00_haute-definition", "Nicole Gnesotto: inventaire des d\u00e9fis mondiaux qui nous attendent / 12H30_2017-03-19T12:40:00_haute-definition"], "imageURL": "//www.rts.ch/8460146.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8454812", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "sp\u00e9cialiste de g\u00e9ostrat\u00e9gie, co-auteur d'un livre au titre ambitieux, \"O\u00f9 va le monde?\" (Ed. Odile Jacob, 2017)", "name": "Gnesotto, Nicole", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Salvi, Manuela", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8454812", "ece-8454800"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Les f\u00eates de la jeunesse jurassienne et celle des pro-bernois se sont tenues simultan\u00e9ment \u00e0 Moutier dans des lieux s\u00e9par\u00e9s", "genres": ["Interview"], "id": "sound-691C5FEF-6CE0-433F-8352-D37B5E2A6C31", "thematicGeographicals": ["Jura bernois", "Jura (canton)", "Moutier", "Berne (canton)"], "durationSec": 103, "publicationDate": "2017-03-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Groupe Sanglier", "Groupe B\u00e9lier"], "thematicThemes": ["question jurassienne", "votation", "autonomisme"], "excerpt": "Les f\u00eates de la jeunesse jurassienne et celle des pro-bernois se sont tenues simultan\u00e9ment et dans le calme \u00e0 Moutier mais dans des lieux s\u00e9par\u00e9s. Au-del\u00e0 des discours, les autonomistes ont attir\u00e9 une vaste audience en programmant 6 concerts et 2 dj's. Les antis\u00e9paratistes s'en sont tenus aux aspects politiques.", "alternativeExcerpt": ["Les f\u00eates de la jeunesse jurassienne et celle des pro-bernois se sont tenues simultan\u00e9ment \u00e0 Moutier samedi, mais dans des lieux s\u00e9par\u00e9s, \u00e0 trois mois de la votation sur l'appartenance cantonale de la cit\u00e9."], "alternativeTitle": ["La question de l\u2019ind\u00e9pendance de Moutier s\u2019invite aux f\u00eates de la jeunesse / 12H30_2017-03-19T12:33:00_developpement-4", "Le 12h30 du 19.03.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/4726708.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8454811", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "membre du Groupe Sanglier, mouvement de la jeunesse antis\u00e9paratiste", "name": "Schlappach, Micha\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "directeur de campagne du comit\u00e9 Moutier ville jurassienne", "name": "Coste, Laurent", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Arnaud, Alain", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Eschler, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8454799"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Exp\u00e9rience immersive pour se retrouver dans la peau d'un patient d'un h\u00f4pital bombard\u00e9", "id": "sound-DD57E617-C885-4317-9B94-059DABF72A9D", "durationSec": 145, "publicationDate": "2017-03-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Isabelle Gattiker, la directrice du FIFDH\r\nDans le cadre du Festival du film et forum international sur les droits humains \u00e0 Gen\u00e8ve, M\u00e9decins sans fronti\u00e8res propose, au moyen d'un casque de r\u00e9alit\u00e9 virtuelle, de se retrouver dans la peau d'un patient d'un h\u00f4pital bombard\u00e9 au beau milieu d'une zone de conflit.\r\n\r\n* * Exp\u00e9rience immersive pour se retrouver dans la peau d'un patient d'un h\u00f4pital bombard\u00e9 Se retrouver dans la peau d'un patient d'un h\u00f4pital bombard\u00e9, au beau milieu d'une zone de conflit... C'est l'exp\u00e9rience propos\u00e9e par M\u00e9decins Sans Fronti\u00e8res lors du Festival du Film et Forum International sur les Droits Humains, \u00e0 Gen\u00e8ve. Une immersion totale \u00e0 360 degr\u00e9s au moyen d'un casque de r\u00e9alit\u00e9 virtuelle. Pour C\u00e9dric Guigon, Isabelle Gattiker, la directrice du FIFDH, s'est plong\u00e9e dans le r\u00f4le d'une patiente en attente aux urgences d'un h\u00f4pital de province dans un pays en guerre.\r\n   1'51\r\nUne exp\u00e9rience forte dont le personnel de MSF assure le d\u00e9briefing p\u00e9dagogique, comme vous venez de l'entendre dans ce reportage de C\u00e9dric Guigon.", "alternativeExcerpt": ["Dans le cadre du Festival du film et forum international sur les droits humains \u00e0 Gen\u00e8ve, M\u00e9decins sans fronti\u00e8res propose, au moyen d\u2019un casque de r\u00e9alit\u00e9 virtuelle, de se retrouver dans la peau d'un patient d'un h\u00f4pital bombard\u00e9 au beau milieu d'une zone de conflit."], "alternativeTitle": ["Exp\u00e9rience immersive pour se retrouver dans la peau d\u2019un patient d\u2019un h\u00f4pital bombard\u00e9  / 12H30_2017-03-19T12:34:00_developpement-5", "Le 12h30 du 19.03.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/7997813.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8454811", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guigon, C\u00e9dric", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Eschler, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8454804"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Brazil", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Raoul Peck, \u00e0 propos du documentaire \"Je ne suis pas votre n\u00e8gre\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-811A1D67-18CE-4BC8-9984-C8904038D5A6", "durationSec": 854, "publicationDate": "2017-03-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["cin\u00e9ma", "film (oeuvre)"], "excerpt": "Raoul Peck reprend un texte de James Baldwin inachev\u00e9 et remonte un puzzle incroyable \u00e0 base d'images d'archives de l'auteur noir am\u00e9ricain gay engag\u00e9 dans la lutte pour les droits civiques, aux c\u00f4t\u00e9s des Malcom X, Martin Luther King et autres Medga Evers. Raoul Peck r\u00e9pond aux questions de Cathy Trograncic lors d'un entretien enregistr\u00e9 au festival de Berlin en f\u00e9vrier dernier.", "alternativeExcerpt": ["Raoul Peck reprend un texte de James Baldwin inachev\u00e9 et remonte un puzzle incroyable \u00e0 base d\u02b9images d\u02b9archives de l\u02b9auteur noir am\u00e9ricain gay engag\u00e9 dans la lutte pour les droits civiques, aux c\u00f4t\u00e9s des Malcom X, Martin Luther King et autres Medga Evers. Raoul Peck r\u00e9pond aux questions de Cathy Trograncic lors d\u02b9un entretien enregistr\u00e9 au festival de Berlin en f\u00e9vrier dernier."], "alternativeTitle": ["Je ne suis pas votre n\u00e8gre  / BRA_2017-03-19T11:12:00_sequence-3", "Brazil du 19.03.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8387844.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8436104", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cin\u00e9aste documentariste, Documentariste", "name": "Peck, Raoul", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Congiusti, Philippe", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Trograncic, Cathy", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8436094"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Hautes fr\u00e9quences", "source": "siranau", "title": "L'essentiel des religions en quelques mots - O\u00f9 vivent les dieux? (2/5)", "id": "sound-182D07DE-52A4-49A2-8E6F-75B25B86F1A5", "durationSec": 281, "publicationDate": "2017-03-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Dans la plupart des religions, les hommes ont attribu\u00e9 \u00e0 Dieu ou \u00e0 leurs divinit\u00e9s un lieu g\u00e9ographique. Synth\u00e8se avec Matthieu Grimpret, essayiste et historien des religions, auteur d'un livre paru derni\u00e8rement aux Editions de La Martini\u00e8re. Une chronique pr\u00e9par\u00e9e par Marie-Claude Cudry.\r\n\r\n* * Dans la plupart des religions, les hommes ont attribu\u00e9 \u00e0 Dieu ou \u00e0 leurs divinit\u00e9s un lieu g\u00e9ographique. Synth\u00e8se avec Matthieu Grimpret, essayiste et historien des religions, auteur d'un livre paru derni\u00e8rement aux Editions de La Martini\u00e8re. Une chronique pr\u00e9par\u00e9e par Marie-Claude Cudry.", "alternativeExcerpt": ["Dans la plupart des religions, les hommes ont attribu\u00e9 \u00e0 Dieu ou \u00e0 leurs divinit\u00e9s un lieu g\u00e9ographique. Synth\u00e8se avec Matthieu Grimpret, essayiste et historien des religions, auteur d\u02b9un livre paru derni\u00e8rement aux Editions de La Martini\u00e8re. Une chronique pr\u00e9par\u00e9e par Marie-Claude Cudry."], "alternativeTitle": ["L\u02b9essentiel des religions en quelques mots \u2013 O\u00f9 vivent les dieux? (2/5) / HFR_2017-03-19T19:49:45_l-essentiel-des-religions-en-quelques-mo", "Hautes fr\u00e9quences du 19.03.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8432610.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8436318", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Petermann, Sabine", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hunenberger, Fabien", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hunenberger, Fabien", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Petermann, Sabine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8436313"]}]}}