{"response": {"numFound": 26179, "start": 1400, "docs": [{"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Matinale", "source": "siranau", "title": "Signature : Signature d'Aude Marcovitch - Le Fatah doit exiger le d\u00e9sarmement du Hamas", "id": "sound-A12E737E-10CD-48A4-9672-A2C2DDF8D214", "durationSec": 113, "publicationDate": "2017-11-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le Fatah doit exiger le d\u00e9mant\u00e8lement de la branche arm\u00e9e du Hamas. Ce sera une \u00e9tape difficile, mais indispensable pour faire exister un gouvernement d'union palestinien et un Etat palestinien.\r\n\r\n* * Signature d'Aude Marcovitch - Le Fatah doit exiger le d\u00e9sarmement du Hamas (SIGNATURE 01.11 FATAH POUVOIR SECURITAIRE)  DIR TEL AVIV VIA TEL MAGIQUE\r\n7H26 C'est Signature.. \r\nCe matin, en direct de Tel Aviv avec vous Aude Marcovitch \r\n\"Le Fatah doit exiger le d\u00e9sarmement du Hamas\"\r\nLe Fatah doit exiger le d\u00e9mant\u00e8lement de la branche arm\u00e9e du Hamas. Ce sera une \u00e9tape difficile, mais indispensable pour faire exister un gouvernement d'union palestinien, et un Etat palestinien. \r\nLe dernier accord de r\u00e9conciliation entre Fatah et Hamas est une bonne nouvelle pour la r\u00e9gion. Particuli\u00e8rement pour les Gazaouis : \u00e0 terme, il pourrait annoncer l'all\u00e9gement du blocus. Mais l'accord a laiss\u00e9 en suspens un probl\u00e8me de taille : que vont devenir les 25'000 hommes de la branche arm\u00e9e du Hamas ? \r\nSelon l'accord, l'Autorit\u00e9 palestinienne doit reprendre aujourd'hui le contr\u00f4le des points de passage \u00e0 Gaza. Mais un arrangement aurait \u00e9t\u00e9 trouv\u00e9 entre les deux mouvements : le Fatah contr\u00f4lera la surface, le Hamas le sous-sol. C'est-\u00e0-dire les tunnels de d\u00e9placement et d'attaque. \r\nOr l'Etat, comme le disait Max Weber, est celui qui d\u00e9tient le monopole de la violence physique l\u00e9gitime. \r\nIl y a 70 ans, l'Etat d'Isra\u00ebl naissant a \u00e9t\u00e9 confront\u00e9 \u00e0 ce probl\u00e8me. Jusqu'en 1948, deux forces arm\u00e9es juives co-existaient dans la Palestine alors sous mandat britannique : la Haganah, anc\u00eatre de Tsahal et l'Irgoun. Peu apr\u00e8s l'ind\u00e9pendance, l'Irgoun a affr\u00e9t\u00e9 un navire, l'Altalena, charg\u00e9 d'armes pour ses bataillons. Mis au courant, le tout frais premier ministre David Ben Gourion a fait ouvrir le feu sur l'Altalena. 16 membres de l'Irgoun et 2 soldats de Tsahal seront tu\u00e9s dans l'op\u00e9ration. Mais elle assoira d\u00e9finitivement le monopole militaire de Tsahal.   \r\nIl ne peut pas y avoir une union inter-palestinienne viable si deux forces arm\u00e9es coexistent. Le Hamas doit donc d\u00e9poser les armes. Dans le cas contraire, le Fatah serait-il pr\u00eat \u00e0 un \u00e9quivalent de l'Altalena ?", "alternativeExcerpt": ["Le Fatah doit exiger le d\u00e9mant\u00e8lement de la branche arm\u00e9e du Hamas. Ce sera une \u00e9tape difficile, mais indispensable pour faire exister un gouvernement d\u2019union palestinien et un Etat palestinien.", "Le Fatah doit exiger le d\u00e9mant\u00e8lement de la branche arm\u00e9e du Hamas. Ce sera une \u00e9tape difficile, mais indispensable pour faire exister un gouvernement d\u2019union palestinien et un Etat palestinien.", "Le Fatah doit exiger le d\u00e9mant\u00e8lement de la branche arm\u00e9e du Hamas. Ce sera une \u00e9tape difficile, mais indispensable pour faire exister un gouvernement d\u2019union palestinien et un Etat palestinien."], "alternativeTitle": ["Signature de Aude Marcovitch - Le Fatah doit exiger le d\u00e9sarmement du Hamas", "Signature d'Aude Marcovitch - Le Fatah doit exiger le d\u00e9sarmement du Hamas / LME_2017-11-01T07:25:00_signature", "Signature d'Aude Marcovitch - Le Fatah doit exiger le d\u00e9sarmement du Hamas / LME_2017-11-01T07:25:00_signature"], "imageURL": "//www.rts.ch/5715894.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/9027189", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Morard, Romaine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marcovitch, Aude", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-9027189", "ece-9027170"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Matinale", "source": "siranau", "title": "Sport matin : Sport matin - Certains sports am\u00e9nagent leurs r\u00e8gles pour \u00eatre plus accessibles", "id": "sound-AF8FABDB-F49A-49E4-84F9-ACAA5E9BC044", "durationSec": 230, "publicationDate": "2017-11-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Michel Desbordes, sp\u00e9cialiste du marketing sportif\r\nDes comp\u00e9titions raccourcies, des r\u00e8gles assouplies pour \u00e9courter les matchs, certains sports comme le tennis et le golf am\u00e9nagent leurs r\u00e8gles pour dynamiser leur discipline et faciliter leurs acc\u00e8s aux m\u00e9dias.\r\n\r\n* * Sport matin - Certains sports am\u00e9nagent leurs r\u00e8gles pour \u00eatre plus accessibles  DIRECT STUDIO LAUSANNE\r\n6h40 sur la premi\u00e8re\r\nSponsor\r\n***Bonjour Herv\u00e9 Borsier\r\nCe matin vous nous parlez de ces sports qui changent leur r\u00e8glements... Comp\u00e9titions raccourcies.. R\u00e8gles assouplies pour pouvoir \u00e9courter les matchs... c'est le cas notamment du tennis et du golf.. \r\nLe tennis va tester d\u00e8s l''ann\u00e9e prochaine dans les groupes 1 et 2 de la Coupe Davis, une comp\u00e9tition sur deux jours au lieu de trois avec des matches au meilleur des trois sets au lieu de cinq. Le golf exp\u00e9rimentera une nouvelle forme de p\u00e9nalit\u00e9 en juin prochain, lors de l'Austrian Open. Les joueurs d\u00e9passant les 40 secondes pour jouer seront avertis, puis rajouteront un coup de p\u00e9nalit\u00e9 sur leur carte en cas de r\u00e9cidive.\r\n****Et pourquoi ces changements?\r\nPremi\u00e8rement les r\u00e8gles de ses sports ont \u00e9t\u00e9 \u00e9dict\u00e9s il y a de nombreuses ann\u00e9es et doivent \u00eatre remise au go\u00fbt du jour pour s\u00e9duire le public. Deuxi\u00e8mement, ils rendent leur sport encore plus TV compatibles. Les m\u00e9dias diffuseurs de programmes d\u00e9pensent des sommes colossales, pour les droits de diffusion, ils ont leurs son mot \u00e0 dire, de fa\u00e7on \u00e0 pouvoir mieux g\u00e9rer le temps des sports qu'ils diffusent dans le but de les rendrent plus attractifs. \r\n****C'est donc un compromis entre l' int\u00e9r\u00eat du sport et celui du spectateurs ?\r\nOui, par exemple,la dur\u00e9e d'un match de football est plus facilement quantifiable que celle d'un match de tennis, dont on ne sait pas quand il va se terminer, notamment dans les tournois du Grand Chelem puisque \u00eels  peuvent aller en cinq sets.Pour les diffuseurs l'inter\u00eat est bas\u00e9 sur plusieurs crit\u00e8res , entre temps total de diffusion, capacit\u00e9 de d\u00e9finir une heure de fin du match, ou placer les publicit\u00e9 etc...Le tennis est un cas particulier et \u00e9difiant .Si un match de  Federer fait toujours un carton chez nous, \u00e0 l'\u00e9tranger, c'est moins \u00e9vident ,et notamment aux Etats-Unis ou il sera trait\u00e9 diff\u00e9ramment ... Michel Desbordes sp\u00e9cialiste du marketing sportif \r\n  Mag\u00a0: Michel Desbordes 23''\r\nLe probl\u00e8me de fond est m\u00eame plus complexe si on tient comptent d'un param\u00e8tres important les plages de publicit\u00e9 et dans ce cas  il existe une diff\u00e9rence historique et structurelle entre l'Europe et les Etats-Unis, on retouve Michel Desbordes \r\n  Mag\u00a0:Michel Desbordes 28''\r\n***A l'avenir, tous    les sports pouraient  donc devoir revoir une partie de leur concept en fonction des m\u00e9dias?\r\nOui , car les r\u00e9seaux  sociaux  et les acteurs de la t\u00e9l\u00e9phonie vont encore prendre une partie du march\u00e9 de la diffusion du sport et leurs clients voudront des contenus diff\u00e9rent.Plus court,intense, cibl\u00e9, comme c'est le cas de la ligue am\u00e9ricaine de basket qui diffusent des s\u00e9rie de dunks , des actions spectaculaires,voir  une altercation entre deux joueurs, bref du spectacle saucissonn\u00e9,  que les r\u00e9seaux sociaux reproduisent d\u00e9j\u00e0 actuellement ...", "alternativeExcerpt": ["Des comp\u00e9tions raccourcies, des r\u00e8gles assouplies pour \u00e9courter les matchs, certains sports comme le tennis et le golf am\u00e9nagent leurs r\u00e8gles pour dynamiser leur discipline et faciliter leurs acc\u00e8s aux m\u00e9dias.", "Des comp\u00e9titions raccourcies, des r\u00e8gles assouplies pour \u00e9courter les matchs, certains sports comme le tennis et le golf am\u00e9nagent leurs r\u00e8gles pour dynamiser leur discipline et faciliter leurs acc\u00e8s aux m\u00e9dias.", "Des comp\u00e9titions raccourcies, des r\u00e8gles assouplies pour \u00e9courter les matchs, certains sports comme le tennis et le golf am\u00e9nagent leurs r\u00e8gles pour dynamiser leur discipline et faciliter leurs acc\u00e8s aux m\u00e9dias."], "alternativeTitle": ["Sport matin - Certains sports am\u00e9nagent leurs r\u00e8gles pour \u00eatre plus accessibles", "Sport matin - Certains sports am\u00e9nagent leurs r\u00e8gles pour \u00eatre plus accessibles / LME_2017-11-01T06:39:00_sport-matin", "Sport matin - Certains sports am\u00e9nagent leurs r\u00e8gles pour \u00eatre plus accessibles / LME_2017-11-01T06:39:00_sport-matin"], "imageURL": "//www.rts.ch/7677656.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/9027183", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Morard, Romaine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Borsier, Herv\u00e9", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-9027183", "ece-9027167"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Matinale", "source": "siranau", "title": "Le Journal de 8h : Le Journal de 8h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Coraline Pauchard", "id": "sound-D90B6509-15A5-445B-B30C-C0283A19CE0C", "durationSec": 728, "publicationDate": "2017-11-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Simonetta Sommaruga, Conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale, en charge du DFJP;Pierre Maudet, Conseiller d'\u00e9tat PLR GE, en charge de l'\u00e9conomie;Extraits \u00abD'apr\u00e8s une histoire vraie\u00bb\r\n\r\n\r\n* * Le Journal de 8h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Coraline Pauchard (TAPIS TITRE) \r\n(FACTS NEW-YORK 8H DIRECT) 8 morts, 11 bless\u00e9s... le cauchemar \u00e0 New York, apr\u00e8s l'attaque hier apr\u00e8s-midi d'un camion-b\u00e9lier en plein coeur de Manhattan. \r\nParmi les victimes, cinq ressortissants argentins...et un Belge.\r\nLe maire de la ville, Bill de Blasio parle d'un \"acte l\u00e2che de terrorisme\"...\r\nC'est la premi\u00e8re attaque meutri\u00e8re \u00e0 New York depuis le 11 septembre 2001, et C\u00e9dric Guigon c'est aussi la premi\u00e8re fois que Donald Trump est confront\u00e9 \u00e0 un acte terroriste sur sol am\u00e9ricain...\r\nEt le pr\u00e9sident am\u00e9ricain a beaucoup comment\u00e9 l'attaque sur Twitter en marge du communiqu\u00e9 officiel de la maison blanche...\r\nAvant m\u00eame les premi\u00e8res informations de la police, il s'est exprim\u00e9 \"On dirait qu'il y a \u00e0 New York une nouvelle attaque perp\u00e9tr\u00e9e par une personne tr\u00e8s malade et d\u00e9rang\u00e9e\".\r\nDonald Trump a ensuite assur\u00e9 que les Etats-Unis ne devaient pas \u00ab permettre \u00e0 l'organisation Etat islamique de revenir ou d'entrer dans le pays\", avant de pr\u00e9senter ses condol\u00e9ances aux proches des victimes.\r\nUne d\u00e9claration alors qu'aucun \u00e9l\u00e9ment de l'enqu\u00eate ne pouvait alors faire de lien avec l'organisation terroriste...\r\n***C\u00e9dric, justement au niveau de l'enqu\u00eate, est-ce que l'on connait l'identit\u00e9 de l'assaillant ?\r\nNon, son identit\u00e9 n'a pas \u00e9t\u00e9 divulgu\u00e9e mais entre les informations de la police et des m\u00e9dias am\u00e9ricains, un profil commence \u00e0 \u00e9merger...\r\nIl pourrait s'agir d'un ressortissant ouzbek de 29 ans, entr\u00e9 aux Etats-Unis en 2010. Le New York Times r\u00e9v\u00e8le qu'il aurait d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 sous le radar de la police. Le gouverneur de l'Etat de New York estime qu'il aurait op\u00e9r\u00e9 seul.\r\nD'apr\u00e8s le quotidien newyorkais, les enqu\u00eateurs auraient d\u00e9couvert une note laiss\u00e9e par le suspect dans laquelle il dit avoir agi au nom de Daech.\r\nDans un dernier tweet hier soir, Donald Trump affirme avoir ordonn\u00e9 au d\u00e9partement de la S\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure de renforcer le programme de contr\u00f4le des \u00e9trangers avec un commentaire : \"Etre politiquement correct, c'est bien, mais pas pour \u00e7a\"\r\n(06/RUSSIE REAX INGERENCE PA) *** On reste aux Etats-Unis avec l'audition hier des trois g\u00e9ants du net devant le Congr\u00e8s am\u00e9ricain...\r\nAuditions pour faire la lumi\u00e8re sur les soup\u00e7ons d'ing\u00e9rence russe lors de la pr\u00e9sidentielle am\u00e9ricaine de 2016...\r\nAu coeur de la pol\u00e9mique, la soci\u00e9t\u00e9 INTERNET RESEARCH AGENCY...bas\u00e9e \u00e0 Saint-P\u00e9tersbourg.\r\nElle est accus\u00e9e d'avoir employ\u00e9 des comptes fictifs afin d'inonder les r\u00e9seaux sociaux am\u00e9ricains pour le compte du renseignement russe...Facebook, Twitter et Google ont confirm\u00e9 hier la pr\u00e9sence de plusieurs comptes fictifs li\u00e9s \u00e0 la Russie, particuli\u00e8rement actifs lors de la campagne pr\u00e9sidentielle. \r\n*** Une confirmation qui survient juste apr\u00e8s les d\u00e9clarations russes \u00e0 l'\u00e9gard de cette enqu\u00eate. \r\nMoscou qui d\u00e9ment en bloc tout ing\u00e9rence dans la pr\u00e9sidentielle am\u00e9ricaine...hier soir, la t\u00e9l\u00e9vision d'Etat russe donnait sa version des faits, citant Sergei Lavrov, qui ne voyait aucune preuve de l'ing\u00e9rence de la Russie. Isabelle Cornaz.\r\n  56''\r\n((Pourquoi si Hillary Cinton a perdu et a reconnu sa d\u00e9faite, pourquoi continue-t-on d'accuser la Russie ? C'est ainsi que la t\u00e9l\u00e9vision Pervyi Kanal commence son reportage. La chaine affirme que le nombre de vues des contenus post\u00e9s depuis la Russie pendant la  pr\u00e9sidentielle am\u00e9ricaine serait d\u00e9risoire. Et que de toute fa\u00e7on, il n'y aurait pas d'usine \u00e0 troll en Russie, qui aurait inond\u00e9 de contenu les r\u00e9seaux sociaux. Sergei Lavrov de son c\u00f4t\u00e9 dit qu'il perd l'int\u00e9r\u00eat pour suivre cette affaire d'ing\u00e9rence russe, vu qu'aucune preuve selon lui n'a \u00e9t\u00e9 apport\u00e9e. Il estime que m\u00eame si certaines informations sont tenues secr\u00e8tes par les Etats-Unis, le niveau de fuite dans le pays est tel, que si des preuves existaient r\u00e9ellement, elles auraient \u00e9t\u00e9 r\u00e9v\u00e9l\u00e9es. Le pouvoir russe se f\u00e9licite par ailleurs que l'acte d'inculpation contre Paul Manafort ne mentionne pas de collusion entre l'\u00e9quipe de Trump et la Russie, et se garde bien de parler en d\u00e9tail du cas Papadopoulos, le troisi\u00e8me inculp\u00e9, dont les aveux sont plus probl\u00e9matiques pour le Kremlin. Isabelle Cornaz, RTS-info, Moscou.))\r\n(TF5/JUNKER EN SUISSE PA) *** Viendra, viendra pas.La visite de Jean-Claude Juncker en Suisse pr\u00e9vue dans un peu plus de 3 semaines n'est toujours pas confirm\u00e9e. \r\nLe pr\u00e9sident de la commission europ\u00e9enne avait indiqu\u00e9 en avril dernier sa pr\u00e9sence en Suisse cette automne. Annonce faite aux c\u00f4t\u00e9s de la pr\u00e9sidente de la Conf\u00e9d\u00e9ration Doris Leuthard, \u00e0 Bruxelles. Depuis, la date du 23 novembre a commenc\u00e9 \u00e0 circuler. Pietro Bugnon, la tenue de cette visite d\u00e9pendra beaucoup de la position qu'adoptera la Suisse dans le dossier du milliard de coh\u00e9sion...\r\n  1'09\r\n((A Bruxelles, l'impatience grandit face aux atermoiements du Conseil f\u00e9d\u00e9ral... Contact\u00e9e, une porte-parole de la commission europ\u00e9enne affirme tr\u00e8s poliment que l'Union europ\u00e9enne \"se r\u00e9jouit\" du renouvellement de cette contribution helv\u00e9tique. En Suisse, le gouvernement pr\u00e9f\u00e8re, lui, temporiser. Vu ce blocage, en l'absence de progr\u00e8s dans ce dossier, Jean-Claude Juncker pourrait renoncer \u00e0 sa visite. Pas question pour lui de rentrer \u00e0 Bruxelles, sans avoir obtenu la moindre concession des Suisses. Au sein du Conseil f\u00e9d\u00e9ral, c'est Ignazio Cassis, le nouveau venu, qui portera le dossier. On sait le Tessinois plus soucieux du retour sur investissement que son pr\u00e9d\u00e9cesseur Didier Burkhalter. Il veut que ce milliard b\u00e9n\u00e9ficie en grande partie aux entreprises suisses. Une ligne suivie jusqu'ici par son coll\u00e8gue de parti, Johann Schneider Ammann, qui pourrait bien, lui, assouplir sa position. Tout ceci, sous l'oil attentif de la pr\u00e9sidente de la Conf\u00e9d\u00e9ration, qui va tout faire pour que cette rencontre ait lieu. Une mani\u00e8re pour Doris Leuthard, de clore son ann\u00e9e de pr\u00e9sidence sur une note positive. Au sein du Conseil f\u00e9d\u00e9ral, les tractations vont bon train. L'entourage de Doris Leuthard pr\u00e9f\u00e8re pour l'heure garder le silence. On se borne \u00e0 indiquer que la visite de Jean-Claude Juncker reste pr\u00e9vue \"avant la fin du mois de novembre\".))\r\n(01/MARIAGES FORCES ITV SOMMARUGA) 800 milles francs sur quatre ans pour mieux lutter contre le mariage forc\u00e9 en Suisse. C'est ce que le Conseil f\u00e9d\u00e9ral a d\u00e9cid\u00e9 d'investir...comme il l'a d\u00e9clar\u00e9 hier \u00e0 Berne. Car si un programme f\u00e9d\u00e9ral pour aider les victimes existe depuis 2013...la sensibilisation et l'accompagnement doivent encore \u00eatre am\u00e9lior\u00e9s. Simonetta Sommaruga, conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale en charge du dossier. \r\n  54''\r\nEXTRO\r\nSimonetta Sommaruga qui r\u00e9pondait \u00e0 Alexandra Richard.\r\n(Bve Checklist m\u00e9dicaments) Ce chiffre maintenant...20'000...\r\nC'est le nombre de s\u00e9jours hospitaliers en Suisse d\u00fb \u00e0 des incidents li\u00e9s aux m\u00e9dicaments ou erreurs de m\u00e9dication. \r\nL'organisation S\u00e9curit\u00e9 des patients a publi\u00e9 une charte pour y rem\u00e9dier. Jusqu'ici, une trentaine d'organisations et de professionnels l'ont sign\u00e9e.\r\n(03/ABB SECHERON DEBRAYAGE ITV MAUDET) La tension monte autour d'ABB S\u00e9cheron...la filiale genevoise du groupe zurichois...\r\nFace aux rumeurs de d\u00e9localisation de la production, le personnel a d\u00e9cid\u00e9 hier de d\u00e9bray\u00e9. Pr\u00e8s de 150 employ\u00e9s, la quasi totalit\u00e9 des postes sur le site genevois, ont arr\u00eat\u00e9 le travail durant deux heures dans la matin\u00e9e. \r\nLes syndicats ne cachent pas leur inqui\u00e9tude. Et le canton, de son c\u00f4t\u00e9, a entrepris des d\u00e9marches vis-\u00e0-vis de la direction du groupe. \r\nLe ministre de l'\u00e9conomie, Pierre Maudet...\r\n  40''\r\nEXTRO\r\nDes propos recueillis par Guillaume Rey...\r\n(Bve SkyWork) La compagnie bernoise SkyWork est sauv\u00e9e...elle pourra reprendre ses vols d\u00e8s aujourd'hui. L'Office f\u00e9d\u00e9ral de l'aviation civile, l'OFAC, lui a renouvel\u00e9 son autorisation d'exploitation de dur\u00e9e ind\u00e9termin\u00e9e. La compagnie \u00e9tait menac\u00e9e de faillite et l'OFAC avait refus\u00e9 d'octroyer la pr\u00e9cieuse autorisation sans garantie. C'est d\u00e9sormais chose faite.\r\n(10/FC BALE-CSKA MOSCOU PA) *** Pas de qualification expresse aux 8\u00e8me de finales de Champions League hier pour le FC B\u00e2le...\r\nLes Rh\u00e9nans auraient pu se qualifier...si tout s'\u00e9tait d\u00e9roul\u00e9 \u00e0 leur avantage. Sc\u00e9nario inverse hier avec une d\u00e9faite face au CSKA Moscou 2 \u00e0 1. Bernardin Allemann\r\n  52''\r\n(18/CINEMA POLANSKI PA) *** ...Aujourd'hui, mercredi...\u00e7a rime avec cin\u00e9ma...\r\n...Jour traditionnel des sorties de films sur grand \u00e9cran. \r\nEt ce matin, on parle du film de Roman Polanski, \"D'apr\u00e8s une histoire vraie\". \r\nLe film du r\u00e9alisateur franco-polonais qui sort dans un contexte tr\u00e8s particulier. Celui de l'affaire Weinstein et des d\u00e9nonciations . Roman Polanski est d'ailleurs sous le coup de plainte pour harc\u00e8lement sexuel. La derni\u00e8re est tomb\u00e9e r\u00e9cemment.\r\nSous le feu des critiques, la sortie du film \u00e0 la Cin\u00e9math\u00e8que fran\u00e7aise a engendr\u00e9 une manifestation contre le r\u00e9alisateur, Rapha\u00eble Bouchet...\r\n  1'04'\r\n((Fran\u00e7oise Nyssen, ministre de la Culture, avait pr\u00e9venu qu'il fallait distinguer l'homme de l'ouvre. Mais cette affaire fait beaucoup d'ombre \u00e0 ce nouveau film, qui en plus n'est pas le meilleur de son auteur, c'est un euph\u00e9misme.\r\nSON 1\r\nPolanski orchestre une confrontation entre Emmanuelle Seigner qui joue le r\u00f4le d'une auteure \u00e0 succ\u00e8s qui n'arrive plus \u00e9crire. Et Eva Green, une bimbo v\u00e9n\u00e9neuse qui va peu \u00e0 peu la vampiriser\r\nSON 2\r\nOn y retrouve bien les obsessions du cin\u00e9aste, comme le huis clos, comme la fronti\u00e8re t\u00e9nue entre fantasme et r\u00e9alit\u00e9, obsessions qu'il a autrefois magistralement mises en sc\u00e8ne. Mais ici, les deux actrices sont totalement monolithiques, et le sc\u00e9nario \u00e0 la limite du grotesque ne provoque ni tension, ni trouble. Alors oui, on veut bien distinguer l'homme de l'ouvre. Mais il est difficile de ne pas voir dans le personnage de l'\u00e9crivaine en panne un autoportrait assez path\u00e9tique du cin\u00e9aste, tr\u00e8s peu inspir\u00e9. \r\nSON 3))\r\n(Bve Vin Suisse) Enfin d\u00e9ferlante de distinction hier lors du 11 \u00e8me Grand Prix du Vin suisse \u00e0 Berne. Les valaisans ont remport\u00e9 six des treize cat\u00e9gories et occupent 14 podiums. Les al\u00e9maniques sont laur\u00e9ats dans deux cat\u00e9gories. 7 podiums pour les vaudois...5 c\u00f4t\u00e9 neuch\u00e2telois, 3 pour les genevois et 2 au Tessin.\r\n(VIRGULE FIN TAPIS) \r\n(SOUS LA BARRE)", "alternativeTitle": ["Le Journal de 8h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Coraline Pauchard", "Le Journal de 8h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Coraline Pauchard / LME_2017-11-01T08:00:00_le-journal-de-8h", "Le Journal de 8h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Coraline Pauchard / LME_2017-11-01T08:00:00_le-journal-de-8h"], "imageURL": "//www.rts.ch/7847744.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/9027203", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Richard, Alexandra", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Pauchard, Coraline", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rey, Guillaume", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Pauchard, Coraline", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cornaz, Isabelle", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Allemann, Bernardin", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guigon, C\u00e9dric", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bouchet, Raphaele", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bugnon, Pietro", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-9027203", "ece-9027178"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Matinale", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9-e d'actualit\u00e9 : Jean-Fran\u00e7ois Rubin, directeur du Conseil de fondation de la Maison de la Rivi\u00e8re", "id": "sound-1B8E6C45-51C1-4960-8137-C0DC2E342B54", "durationSec": 375, "publicationDate": "2017-11-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : CATINFO_NOV2017; DIR ST LSNE\r\nProduit embl\u00e9matique, le glyphosate est l'herbicide le plus utilis\u00e9 et le plus controvers\u00e9 dans le monde. La r\u00e9cente initiative du PDC genevois d'interdire les pesticides dans le canton r\u00e9jouit Jean-Fran\u00e7ois Rubin, directeur du Conseil de fondation de la Maison de la Rivi\u00e8re, \u00e0 Tolochenaz (VD).\r\n\r\n* * Jean-Fran\u00e7ois Rubin, directeur du Conseil de fondation de la Maison de la Rivi\u00e8re 7h18 INVITE ACTU\r\n Jean-Fran\u00e7ois Rubin\r\nDirecteur et Pr\u00e9sident du Conseil de Fondation de la Maison de la Rivi\u00e8re (docteur en biologie)\r\n**71) il sera au studio de Lausanne d\u00e8s 7 heures\r\nLa Maison de la Rivi\u00e8re est une station de recherche sur le terrain qui offre des infrastructures compl\u00e9mentaires aux laboratoires des hautes \u00e9coles.\r\n7h18\r\nOn revient sur cette information r\u00e9v\u00e9l\u00e9e hier soir, dans l'\u00e9mission Forums.. \r\nLe PDC genevois veut interdire les pesticides... \r\nIl va d\u00e9poser un projet de loi constitutionnelle pour prohiber, sur tout le canton.. l'importation, la vente et l'utilisation de pesticides chimiques de synth\u00e8se.... \r\nUne d\u00e9cision prise dans le sillage de la controverse sur le gylphosate..\r\nEn Suisse, plusieurs projets existent.. \r\n\u00c0 Berne une initiative f\u00e9d\u00e9rale a d\u00e9j\u00e0 r\u00e9colt\u00e9 plus de 100'000 signatures. Dans le Jura, un comit\u00e9 anti-glyphosate a \u00e9t\u00e9 constitu\u00e9.\r\nBonjour Jean-Fran\u00e7ois Rubin!\r\nVous \u00eates docteur en biologie, \r\nVous dirigez le Conseil de Fondation de la Maison de la Rivi\u00e8re, \u00e0 Tolochenaz, dans le Canton de Vaud.\r\n***Beaucoup de questions se posent en ce moment autour des pesticides... Vous diriez qu'il y a urgence, qu'il faut agir? \r\n- L'interdiction, c'est une piste qui faut suivre selon vous? \r\n***Beaucoup d'agriculteurs ne veulent pas l'interdiction de pesticides, ou du glyphosate... \r\nJe vous propose d'\u00e9couter Johh Dupraz, l'agriculteur-viticulteur John Dupraz, ancien conseiller national.. \r\n SON DUPRAZ \r\n**\"effets de manche\", \"d\u00e9magogie\"... il y a de \u00e7a? c'est de bon ton, aujourd'hui, de mettre tous les torts du monde sur les pesticides? \r\n- Et comment peut-on r\u00e9pondre aux agriculteurs qui estiment que sans pesticide du tout \"ce n'est pas possible\"?\r\n***Vous \u00eates sp\u00e9cialis\u00e9 dans les cours d'eau notamment - quels effets des pesticides observez-vous?\r\n- Quels sont les effets sur la cha\u00eene alimentaire?\r\n- Ne peut-pas envisager l'utilisation de pesticides moins destructifs?\r\n***Produit embl\u00e9matique, le glyphosate, l'herbicide le plus utilis\u00e9 et controvers\u00e9 dans le monde. Or l'Union Europ\u00e9enne tergiverse. Les \u00e9tudes, les scientifiques, ne sont pas d'accord sur sa dangerosit\u00e9... vous en dites quoi? \r\n - M\u00eame en Suisse, les autorit\u00e9s ne le consid\u00e8rent pas comme suffisamment dangereux pour l'interdire.\r\n***Les  int\u00e9r\u00eats \u00e9conomiques en jeu sont-ils si fort que toute r\u00e9alit\u00e9 scientifique ne peut \u00eatre entendue?\r\n***Une d\u00e9marche du PDC genevois. Une initiative f\u00e9d\u00e9rale pour la protection des eaux. Un groupe de citoyens jurassien anti round-up. Tous disent une chose:  face aux doutes, on ne peut jouer \u00e0 pile ou face avec les g\u00e9n\u00e9rations futures. Est-ce qu'on en est vraiment l\u00e0?", "alternativeExcerpt": ["Produit embl\u00e9matique, le glyphosate est l'herbicide le plus utilis\u00e9 et le plus controvers\u00e9 dans le monde. La r\u00e9cente initiative du PDC genevois d'interdire les pesticides dans le canton r\u00e9jouit Jean-Fran\u00e7ois Rubin, directeur du Conseil de fondation de la Maison de la Rivi\u00e8re, \u00e0 Tolochenaz (VD)."], "alternativeTitle": ["Jean-Fran\u00e7ois Rubin, directeur du Conseil de fondation de la Maison de la Rivi\u00e8re / LME_2017-11-01T07:17:00_l-invite-e-d-actualite", "La Matinale du 01.11.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8882302.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/9027184", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Morard, Romaine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Crevoisier, Pierre", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-9027181"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Matinale", "source": "siranau", "title": "La chronique musique : La chronique musique - La lumi\u00e8re dans la musique", "id": "sound-66874C3E-D52D-4BC3-A433-4B9932F41EC3", "durationSec": 198, "publicationDate": "2017-11-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Zitouni;extraits France Gall, Gold, Springsteen et Jackson\r\nCertaines communes romandes envisagent de se passer d'\u00e9clairage public. Cette d\u00e9cision pourrait augmenter le sentiment d'ins\u00e9curit\u00e9 qu'\u00e9prouvent certaines personnes lorsque l'espace public est plong\u00e9 dans l'obscurit\u00e9. L'occasion de revenir sur l'importance de la lumi\u00e8re dans les chansons.\r\n\r\n* * La chronique musique - La lumi\u00e8re dans la musique  DIRECT STUDIO LAUSANNE \r\n7h55.. Le mercredi.. on d\u00e9crypte l'actualit\u00e9 \u00e0 travers le prisme musical.. \r\nEt c'est avec vous, Yann Zitouni... \r\nC'est une information \u00e0 retrouver sur RTS info, certaines communes romandes, notamment dans le canton de Neuch\u00e2tel, envisagent de se passer d'\u00e9clairage public. C'est pas le sujet qui a \u00e9t\u00e9 le plus d\u00e9velopp\u00e9 cette semaine, je me permets donc d'apporter une ou deux pr\u00e9cisions, les enjeux concernent la pollution lumineuse, la facture d'\u00e9lectricit\u00e9, mais aussi le sentiment d'ins\u00e9curit\u00e9 qu'\u00e9prouvent certaines personnes lorsque l'espace public est plong\u00e9 dans l'obscurit\u00e9.\r\nEn apprenant \u00e7a, j'ai commenc\u00e9 \u00e0 r\u00e9fl\u00e9chir \u00e0 l'importance de la lumi\u00e8re dans les chansons qui font la bande-son de nos vies.\r\nFr ance Gall\r\nLa lumi\u00e8re, c'est ce qui sculpte les corps sur la piste de danse, c'est ce qui donne un relief indispensable \u00e0 tous les spectacles. Essayez d'imaginer un concert de Jean-Michel Jarre sans \u00e9clairage, vous comprendrez ce que je veux dire. Et puis la lumi\u00e8re, elle a plusieurs significations, elle peut \u00eatre synonyme de compr\u00e9hension, lib\u00e9ration, accomplissement, c'est la lumi\u00e8re au bout du tunnel, on est presque g\u00e9n\u00e9tiquement attir\u00e9s par la lumi\u00e8re. Donc il est finalement normal qu'elle en ait inspir\u00e9 plus d'un. Des exemples, il y en a plein. Ray Of Light, un rayon de lumi\u00e8re qui a travers\u00e9 la discographie de Madonna en 1998, Ombre et Lumi\u00e8res , le titre du deuxi\u00e8me album de I Am, il y a aussi cette chanson du groupe Gold, qui s'appelle ?\r\n Gold\r\nTryo ont chant\u00e9 la lumi\u00e8re, dans leur cas, il s'agissait d'un texte r\u00e9volutionnaire (Mes fr\u00e8res nous sommes la lumi\u00e8re, l'heure de la r\u00e9volte a sonn\u00e9), Calogero a chant\u00e9 la lumi\u00e8re. Et puis il y a m\u00eame un groupe qu'on a beaucoup entendus dans les ann\u00e9es septante et qui a choisi de mettre de la lumi\u00e8re dans son nom, des anglais, ils s'appellent Electric Light Orchestra, l'orchestre de la lumi\u00e8re \u00e9lectrique. La lumi\u00e8re, elle est soit allum\u00e9e soit \u00e9teinte. Ou alors c'est que vous \u00eates face \u00e0 un stroboscope. Et il y a des chanteurs qui ont soulign\u00e9 que dans certaines situations, la lumi\u00e8re c'est bien mais l'obscurit\u00e9 c'est encore mieux. Je pense \u00e0 Axel Bauer, qui chantait Eteins la lumi\u00e8re Montre moi ton cot\u00e9 sombre, je pense aussi \u00e0 Bruce Springsteen et \u00e0 l'histoire de ce couple qui danse tous feux \u00e9teints\r\n Springsteen\r\nJe reprends ce que je disais plus haut et je vais dire exactement le contraire: non, la lumi\u00e8re n'est absolument pas indispensable pendant un spectacle, elle peut-m\u00eame d\u00e9naturer ce spectacle et le priver de sa substance. La musique s'\u00e9coute, elle ne doit pas se regarder. C'est l'argument mis en avant par de nombreux musiciens, dans la musique classique particuli\u00e8rement, qui jouent devant des spectateurs aux yeux band\u00e9s. Parce que quand on ne voit rien, on est oblig\u00e9 de mieux \u00e9couter. En Suisse, lEnsemble Vocal de St-Maurice avait fait cette proposition au public lors d'une interpr\u00e9tation du Requiem de Verdi, c'\u00e9tait l'ann\u00e9e derni\u00e8re.\r\n Jackson\r\nQui dit lumi\u00e8re dit souvent \u00e9nergie \u00e9lectrique et c'est vrai que j'aurais pu vous parler ce matin de l'\u00e9lectricit\u00e9 dont l'importance dans la musique d'aujourd'hui est plus que fondamentale. Sans elle, Metallica auraient le m\u00eame son de guitare qu'Yves Duteil. Mais je vous propose de garder \u00e7a pour une fois o\u00f9 il sera question d'\u00e9lectricit\u00e9 dans l'actualit\u00e9. Et vu le rythme auquel on se pose des questions li\u00e9es \u00e0 l'environnement, \u00e7a ne devrait pas tarder. Pour finir, rappelons-nous les images de ce clip dans lequel Michael Jackson allumait la lumi\u00e8re sous chacun de ses pas, avec une \u00e9l\u00e9gance surnaturelle. 35 ans apr\u00e8s, nous utilisons toujours des interrupteurs encastr\u00e9s dans le mur mais n'ayons aucun regret, au quotidien c'est sans doute plus facile \u00e0 g\u00e9rer.", "alternativeExcerpt": ["Certaines communes romandes envisagent de se passer d\u2019\u00e9clairage public. Cette d\u00e9cision pourrait augmenter le sentiment d\u2019ins\u00e9curit\u00e9 qu\u2019\u00e9prouvent certaines personnes lorsque l\u2019espace public est plong\u00e9 dans l\u2019obscurit\u00e9. L'occasion de revenir sur l\u2019importance de la lumi\u00e8re dans les chansons.", "Certaines communes romandes envisagent de se passer d\u2019\u00e9clairage public. Cette d\u00e9cision pourrait augmenter le sentiment d\u2019ins\u00e9curit\u00e9 qu\u2019\u00e9prouvent certaines personnes lorsque l\u2019espace public est plong\u00e9 dans l\u2019obscurit\u00e9. L'occasion de revenir sur l\u2019importance de la lumi\u00e8re dans les chansons.", "Certaines communes romandes envisagent de se passer d\u2019\u00e9clairage public. Cette d\u00e9cision pourrait augmenter le sentiment d\u2019ins\u00e9curit\u00e9 qu\u2019\u00e9prouvent certaines personnes lorsque l\u2019espace public est plong\u00e9 dans l\u2019obscurit\u00e9. L'occasion de revenir sur l\u2019importance de la lumi\u00e8re dans les chansons."], "alternativeTitle": ["La chronique musique - La lumi\u00e8re dans la musique", "La chronique musique (vid\u00e9o) - La lumi\u00e8re dans la musique", "La chronique musique - La lumi\u00e8re dans la musique / LME_2017-11-01T07:53:00_chronique-musique", "La chronique musique - La lumi\u00e8re dans la musique / LME_2017-11-01T07:53:00_chronique-musique"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/9027197", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8872072.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zitouni, Yann", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Morard, Romaine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-9027197", "ece-9027175"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Matinale", "source": "siranau", "title": "Le Journal de 6h30 : Le Journal de 6h30 - Pr\u00e9sent\u00e9 par Coraline Pauchard", "id": "sound-66B64E13-ADEC-43DF-9182-61160BCA25CA", "durationSec": 538, "publicationDate": "2017-11-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Bill de Blasio, maire de New York;Kourounis;Vincent Brungard , porte-parole du comit\u00e9 d'action du personnel du groupe ABB S\u00e9cheron;Nerbollier;Heinrich Bedford Strohm, chef de l'Eglise protestante d'Allemagne;Angela Merkel, Chancelli\u00e8re allemande\r\n\r\n\r\n* * Le Journal de 6h30 - Pr\u00e9sent\u00e9 par Coraline Pauchard (JOURNAL INDIC) \r\n(16  NY REACTION DE BLASIO) Premier attentat meurtrier depuis le 11 septembre 2001...\r\nNew York a \u00e9t\u00e9 le th\u00e9\u00e2tre d'une attaque \u00e0 la voiture b\u00e9lier hier. Le chauffeur a fonc\u00e9 sur des cyclistes et des passants au sud de Manhattan. \r\nBilan provisoire: 8 morts et une douzaine de bless\u00e9s. Parmi les victimes, une ressortissante belge et cinq argentins.\r\nSur le plan politique Donald Trump assure vouloir renforcer les mesures de s\u00e9curit\u00e9, notamment \u00e0 l'entr\u00e9e du pays. De son c\u00f4t\u00e9, le maire de New-York, Bill de Blasio, parle d'un acte particuli\u00e8rement l\u00e2che...on l'\u00e9coute. \r\nEXTRO\r\nLes m\u00e9dias am\u00e9ricains parlent d'un suspect d'origine ouzbekh, arriv\u00e9 aux Etats-Unis en 2010.\r\nInformations qui n'ont pas \u00e9t\u00e9 confirm\u00e9es par la police. Seul l'\u00e2ge du chauffeur, 29 ans, est officiel.\r\n(Bve Catalogne) *** C\u00f4t\u00e9 Catalogne, le pr\u00e9sident catalan destitu\u00e9 et 13 de ses ministres sont convoqu\u00e9s par la justice...\r\nLes inculp\u00e9s sont invit\u00e9s \u00e0 compara\u00eetre demain et vendredi...notamment pour r\u00e9bellion et s\u00e9dition. Des chefs d'accusation passibles d'un maximum de 30 et 15 ans de prison. Mais voil\u00e0...Carles PUIJ-DEMONT, ex-pr\u00e9sident catalan n'est plus dans la r\u00e9gion. Il s'est install\u00e9 \u00e0 Bruxelles o\u00f9 il a tenu hier une conf\u00e9rence de presse. L'ancien dirigeant qui demande la garantie d'un proc\u00e8s impartial avant tout retour en Espagne.\r\n(TF7/ROCHE GRECE PA) Le torchon br\u00fble entre Ath\u00e8nes et la soci\u00e9t\u00e9 suisse Roche. \r\nLe groupe pharmaceutique a d\u00e9cid\u00e9 de retirer du march\u00e9 grec une mol\u00e9cule novatrice dans la lutte contre le m\u00e9lanome. Objectif de l'op\u00e9ration: protester contre une taxe r\u00e9troactive \u00e0 janvier 2017. \r\nDe son c\u00f4t\u00e9 le gouvernement grec dit \u00eatre oblig\u00e9 d'imposer cette taxe dans le cadre de l'accord de renflouement souscrit avec ses cr\u00e9anciers. Et pour l'instant, c'est un dialogue de sourd.\r\nLes pr\u00e9cisions \u00e0 Ath\u00e8nes d'Ang\u00e9lique Kourounis\r\n  56''\r\n((L'acc\u00e8s des citoyens aux traitements novateurs et efficaces n'est pas une affaire commerciale, mais politique \u00bb  a declar\u00e9 le ministre grec de la sant\u00e9 qui a appel\u00e9 les institution europ\u00e9ennes a reagir. La soci\u00e9te suisse Roche qui selon le minist\u00e8re grec a un chiffre d'affaire annuel de 200 millions d'euros en Gr\u00e8ce a proc\u00e9der au retrait de sa mol\u00e9cule Cotelic novatrice dans la lutte contre le cancer de la peau pour protester contre une taxe de 25 % sur le profit g\u00e9n\u00e9r\u00e9,  impos\u00e9e par le gouvernement grec pour les nouvelles mol\u00e9cules brevet\u00e9es . Les mesures d'aust\u00e9rit\u00e9 impos\u00e9es au pays ont exclus plus d'un tiers des grecs du syst\u00e8me de sant\u00e9 .Les premiers touch\u00e9s sont les malades atteints de cancers, de la maladie d'alzeimer et du sida au traitements tres couteux. Ce n'est pas la premi\u00e8re fois que la soci\u00e9te suisse applique une logique strictement commerciale a ses livraisons de m\u00e9dicaments. Au pic de la crise en 2012 Roche avait refus\u00e9 de livrer les m\u00e9dicaments anti cancereux qu'elle \u00e9tait la seule \u00e0 detenir \u00e0 des hopitaux publics grecs tant que les cheque correspondant n'\u00e9tait pas encaisse ; plusieur patient avaiet du itnrropme leur traitement  Dimitris Bafaloukos, oncologiste et pr\u00e9sident de la Soci\u00e9t\u00e9 hell\u00e9nique pour l'\u00e9tude du m\u00e9lanome, est deson cote inquiet de voir d'autres entreprises pharmaceutiques suivre l'exemple de ROCHE. Mais le minist\u00e8re grec de la sant\u00e9 assure qu'une r\u00e9ponse \u00e0 la soci\u00e9te suisse \u00e9tait \u00e0 l'\u00e9tude)) \r\nEXTRO\r\nContact\u00e9 hier, Roche nous a r\u00e9pondu qu'avec ce rabais obligatoire de 25% sur les nouveaux produits innovants...rendre le m\u00e9dicament disponible au prix rembours\u00e9 devenait insoutenable.\r\n(Bve Pr\u00e9sidence UDC) *** Qui pour reprendre la pr\u00e9sidence du groupe parlementaire UDC sous la coupole f\u00e9d\u00e9rale? Pour l'instant...au moins trois candidats se sont  annonc\u00e9s...\r\nTomas Aeschi...conseiller national zougois de 38 ans...\u00e9conomiste et symbole de la nouvelle g\u00e9n\u00e9ration de l'UDC et deux fois d\u00e9\u00e7us aux \u00e9lections f\u00e9d\u00e9rales.\r\nAlfred Heer, entrepreneur de 56 ans qui se situe dans la ligne du parti.\r\nEt enfin Werner Salzmann, 55 ans. Il est l'actuel pr\u00e9sident de l'UDC de Berne. \r\nLe successeur du bernois Adrian Amstutz sera d\u00e9sign\u00e9 le 17 novembre.\r\n(04/ABB SECHERON DEBRAYAGE ITV BRUNGARD) *** D\u00e9brayage en r\u00e8gle hier \u00e0 Gen\u00e8ve au sein du personnel du groupe ABB S\u00e9cheron...\r\nUne gr\u00e8ve pour protester contre les menaces de d\u00e9locaisation des lignes de production en Pologne...130 \u00e0 180 poses seraient concern\u00e9s. La quasi-totalit\u00e9 du personnel de production, soit quelque 150 personnes se sont r\u00e9unies devant l'usine pour envoyer un signal clair au groupe zurichois. Ils ont vot\u00e9 une r\u00e9solution demandant plus de transparence \u00e0 la direction et des garanties pour l'emploi. VINCENT BRUN-GARD, porte-parole du comit\u00e9 du personnel. \r\n\u00a8\r\n  24''\r\nDes propos recueillis par Sylvie Belzer. Une r\u00e9union entre la direction et les employ\u00e9s de la filiale genevoise aura lieu lundi prochain.\r\n(TF2/500 ANS REFORME PI) *** Les 500 ans de la R\u00e9forme protestante se f\u00eataient partout en Allemagne hier...\r\nCar hier, 500 ans auparavant jour pour jour, le moine Martin Luther placardait ses 95 th\u00e8ses sur la porte d'une \u00e9glise de Wittenberg en Allemagne...les bases de la R\u00e9forme. Les principales festivit\u00e9s ont d'ailleurs eu lieu dans cette ville de Wittenberg... elles mettent fin \u00e0 une ann\u00e9e de c\u00e9l\u00e9bration. Le bilan avec Delphine Nerbollier.\r\n  1'37\r\n((L'Eglise du ch\u00e2teau de Wittenberg \u00e9tait pleine \u00e0 craquer hier... Il y a 500 ans, c'est ici que Martin Luther a placard\u00e9 ses 95 th\u00e8ses qui ouvrirent la voie \u00e0 la Reforme. Pour c\u00e9l\u00e9brer cet \u00e9v\u00e9nement historique majeur, de nombreuses personnalit\u00e9s politiques et religieuses ont fait le d\u00e9placement... \u00e0 l'image du pr\u00e9sident de la R\u00e9publique et des responsables de la communaut\u00e9 juive et de l'Eglise catholique. D\u00e9velopper le dialogue interreligieux c'\u00e9tait un des objectifs des festivit\u00e9s... pour l'\u00e9v\u00eaque Heinrich Bedford Strohm, chef de l'Eglise protestante d'Allemagne, ce but a \u00e9t\u00e9 atteint. \r\nSON \r\nTRAD: Cela a \u00e9t\u00e9 un jubil\u00e9 oecumenique. Je suis tres heureux car pour la premi\u00e9re fois nous ne l'avons pas c\u00e9l\u00e9br\u00e9 en excluant les catholiques mais au contraire, ensemble, dans un esprit oecum\u00e9nique, comme un jubil\u00e9 de renouveau religieux.\r\nAngela Merkel \u00e9tait elle aussi \u00e9videmment \u00e0 Wittenberg hier.... la chanceli\u00e8re allemande, fille de pasteur, a tenu un long discours sur le r\u00f4le central qu'a jou\u00e9 Martin Luther pour les chr\u00e9tiens, pour l'Allemagne et pour l#Europe. \r\nSON\r\nTRAD: Les positions reformatrices nous encouragent: l'avenir est ouvert ! Prenez vos responsabilit\u00e9s au s\u00e9rieux! Le changement, dans le bon sens, est possible! En cela, je suis reconnaissante \u00e0 ce jubil\u00e9 car il nous a donn\u00e9 la chance extraordinaire de renforcer notre conscience de nos racines chretiennes.\r\nQue restera-t-il de cette ann\u00e9e de festivit\u00e9s pour le grand public? Certains \u00e9v\u00e9nements ont eu moins de succ\u00e8s qu'attendus mais au final il aura \u00e9t\u00e9 impossible d'\u00e9chapper aux c\u00e9l\u00e9brations... entre expositions, manifestations culturelles et publication de centaines d'ouvrages. DN, RTS Info. Berlin))\r\n(12/FOOTBALL BARRAGE PA) *** En football, B\u00e2le n'a pas r\u00e9ussi \u00e0 se qualifier en huiti\u00e8me de finale de Champions League...\r\nLes Rh\u00e9nans devaient battre le CSKA Moscou pour obtenir son ticket. Ils ont perdu 2 \u00e0 1. Dans le m\u00eame groupe, Manschester United est qualifi\u00e9...\r\n*** Et toujours en football, cette question : la Swiss League va-t-elle r\u00e9instaurer les matches de barrage entre la Super League et la Challenge League...?\r\nUne refonte qui fait son chemin, petit \u00e0 petit. Si les clubs le souhaitent, elle pourrait m\u00eame \u00eatre \u00e0 l'ordre du jour le 10 novembre prochain, Laurent Bastardoz.\r\n  52'' \r\n((Qui se souvient aujourd'hui de la formule Rumo, du nom du jeune pr\u00e9sident de la ligue nationale en cette ann\u00e9e 1987. Date \u00e0 laquelle le football suisse avait subi sa premi\u00e8re refonte importante. La Ligue nationale A passe alors de 16 \u00e0 12 \u00e9quipes avec l'instauration d'une tour de promotion-rel\u00e9gation entre les 4 derniers de ligue nationale A et les 4 premiers de ligue nationale B. Une formule d\u00e9cri\u00e9e puisque les points \u00e9taient en plus divis\u00e9s par deux. Mais une formule qui finalement vivra 15 ans avant d'\u00eatre abandonn\u00e9e en 2003.  Entre 2003 et 2012, place \u00e0 la formule qui d\u00e9sormais est remise sur le tapis avec un barrage entre l'avant dernier de Super League et le 2\u00e8me de Challenge League. Une formule qui avait \u00e9t\u00e9 abandonn\u00e9e en 2012 au terme d'une saison ou le FC Sion avait sauv\u00e9 sa place dans l'\u00e9lite dans un barrage de tous les dangers face \u00e0 Aarau. La Swiss Football League avance pas \u00e0 pas, sans faire trop de bruit. la Super League et la Challenge League \u00e0 10 \u00e9quipes ne subira en ce sens aucun changement la saison prochaine.))\r\n(Bve Fillette a\u00e9roport) *** Ev\u00e9nement insolite hier \u00e0 l'a\u00e9roport de Gen\u00e8ve...\r\nUne fillette de sept ans, qui a fauss\u00e9 compagnie \u00e0 ses parents, a r\u00e9ussi a passer les contr\u00f4les et monter dans un avion...le tout sans billet. Une \u00e9pop\u00e9e qui met l'a\u00e9roport dans l'embarras. Celui-ci a regrett\u00e9 l'incident et assure vouloir combler les failles exploitables par les tout jeunes enfants...", "alternativeTitle": ["Le Journal de 6h30", "Le Journal de 6h30 - Pr\u00e9sent\u00e9 par Coraline Pauchard / LME_2017-11-01T06:30:00_le-journal-de-6h30", "Le Journal de 6h30 - Pr\u00e9sent\u00e9 par Coraline Pauchard / LME_2017-11-01T06:30:00_le-journal-de-6h30"], "imageURL": "//www.rts.ch/8874897.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/9027204", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Belzer, Sylvie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bangerter, Julien", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Pauchard, Coraline", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Pauchard, Coraline", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "Correspondant", "name": "Kourounis, Ang\u00e9lique", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bastardoz, Laurent", "type": "Participant"}, {"role": "Correspondant", "name": "Nerbollier, Delphine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-9027204", "ece-9027179"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Matinale", "source": "siranau", "title": "La presse 2 : La revue de presse - Par Val\u00e9rie Droux", "id": "sound-D839205A-98B2-4F23-9E12-8ACA40828D73", "durationSec": 498, "publicationDate": "2017-11-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\n* * La revue de presse - Par Val\u00e9rie Droux (Traitement La revue de presse) \r\n(Revue de presse) *** La revue de presse, Val\u00e9rie Droux.\r\nLes applications \"Sant\u00e9\" des assureurs maladie sont dans le colimateur de l'Office f\u00e9d\u00e9ral de la sant\u00e9 publique...\r\n20 centimes par jour pour l'assur\u00e9 qui fait lus de 7500 pas par jour. 40 centimes pour ceux qui en font 100 mille. Nager, faire du v\u00e9lo, promerner son chien: autant de points collect\u00e9s, \u00e0 convertir en argent ou en cadeaux. \r\nC'est la tendance de nombreux assureurs maladie, via leur application. \r\nLe pr\u00e9pos\u00e9 f\u00e9d\u00e9ral \u00e0 la protection des donn\u00e9es a ouvert une enqu\u00eate sur celle d'Helsana, \u00e0 al demande de l'OFSP, explique le Temps ce matin. C'est une premi\u00e8re du genre en Suisse. \r\nIl y a un double objectif \u00e0 cette enqu\u00eate: d'abord, v\u00e9rifier que l'assureur ne promet pas de rabis dans l'assurance de base, ce qui est interdit. Elle doit aussi s'asssurer que les clients ont \u00e9t\u00e9 inform\u00e9s de mani\u00e8re transparente sur le traitement de leurs donn\u00e9es. \r\nL'Assureur explique que ces donn\u00e9es son crypt\u00e9es et ne sont pas transmises \u00e0 des tiers. \r\n***On va parler politique... avec une anlayse de la Neue Z\u00fcrcher Zeitung. Le journal s'int\u00e9resse au grand \u00e9cart du parti socialiste...\r\nUn grand \u00e9cart entre son aile gauche et son aile droite. Entre un parti qui si\u00e8ge dans le gouvernement, et qui en m\u00eame temps fait avec une opposition de gauche prononc\u00e9e. Combien de temps peut-il tenir pareille position ?\r\nC'est l'aile gauche, qui donne le ton. Qui affine le profil du parti, qui mobilise la base. Mais ce n'est pas avec \u00e7a que le parti remporte des votations. \r\nPour ce qui est des \u00e9lections, cantonales, la m\u00e9thode argovienne est mise en avant. Le PS y a gagn\u00e9 5 si\u00e8ges: ne pas miser sur des individualist\u00e9s ou sur trop de discours de type \"lutte des classes\"; mais plut\u00f4t sur les th\u00e8mes de l'\u00e9ducation ou du service public. Ca a fonctionn\u00e9. Contrairement \u00e0 la Suisse romande, note le journal: le parti a perdu 4 si\u00e8ges dans le canton de Vaud. \r\nLa nouvelle m\u00e9thode de campagne, aussi, a \u00e9t\u00e9 appliqu\u00e9e dans les cantons et les villes, et a fonctionn\u00e9e: une campagne de terrain, par t\u00e9l\u00e9phone ou via des contacts directs. \r\n*** Des campagnes justement, dans lesquelles l'usage d'internet est de plus en plus courant...\r\nLe Temps explique ce matin comment la politique s'empare d'Internet.\r\nC'est dans le cadre de sa rubrique hebdomadaire \"La Suisse 4.0\". \r\nPremier constat: partis et \u00e9lus restent balbutiants dans leur fa\u00e7on d'utiliser internet.\r\nLors des campagnes de votation, pourtant, les pratiques de ciblage et de tra\u00e7age sur les r\u00e9seaux sociaux se d\u00e9veloppent, parfois en marge de la loi. \r\n*** Le Tages Anzeiger et le Bund proposent ce matin une pleine page sur l'achats de nouveaux avions de combats. Avec notamment une comparaison avec l'Autriche.\r\nGuy Parmelin, suivant ses experts, veut 9 milliards de francs pour 40 avions.\r\nL'Autriche doit aussi renouveler sa flotte. Comme la Suisse, elle mandat\u00e9 un groupe d'experts pour \u00e9valuer les besoins.\r\nConclusion autrichienne: il faut 18 avions, pour couvrir tout l'espace a\u00e9rien, de nuit comme de jour. \r\n***40 pour la SUisse, et 18 pour l'Autriche... Une diff\u00e9rence \"explosive\", disent les journaux...\r\n pour deux raisons:\r\nD'abord, le mod\u00e8le autrichien est moins cher, bien entendu: 3 milliards de moins. \r\nEt puis: une telle diff\u00e9rence pour des pays qui ont tant en commun interpelle: deux \u00e9tats neutres. A la topographie exigeante pour la d\u00e9fense a\u00e9rienne. Et les journaux rappellent aussi que l'Autriche a une superficie qui fait le double de celle de la Suisse. Et est plus proche de r\u00e9gions sous tension, comme l'Ukraine. \r\nMalgr\u00e9 tout, conclut le journal, le d\u00e9partement de la d\u00e9fense veut acheter deux fois plus d'avions de combat que l'Autriche. \r\n*** Plusieurs journaux romands s'int\u00e9ressent \u00e0 la politique d'Emmanuel Macron... Cinq mois apr\u00e8s l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle fran\u00e7aise, ils constatent que les nouveau rapports politiques sont loin d'\u00eatre stabilis\u00e9s.\r\nUne revue des troupes, \u00e0 d\u00e9couvrir dans L'Express et l'Impartial, le Courrier, la C\u00f4te, et le jourmal du jura. \r\nC'\u00e9tait un champ de ruine apr\u00e8s la pr\u00e9sidentielle. Ca ne va pas beaucoup mieux. Les plaques tectoniques bougent encore, lit-on. \r\nLa droite ne finit pas de s'enfoncer dans la crise; les socialistes partent de tout en bas, et traversent une crise de leadership. \r\nLe parti du pr\u00e9sident, la r\u00e9publique en marche, doit se transformer en une formation ancr\u00e9e dans la France profonde. Un immense chantier \u00e0 boucler en 2 ans, pour Emmanuel Macron, avant les \u00e9lections municipales.\r\n *** La mort, en ce jour de Toussaint, occupe beaucoup la presse, aussi...\r\nNotamment l'Aargauer Zeitung, qui propose une double page: \"comment voulons-nous mourrir ?\". Le journal s'arr\u00eate notamment sur les cas de plus en plus nombreux de personnes \u00e2g\u00e9es, atteintes de maladies incurables, qui refusent de se nourrir pour mourrir plus vite. \r\n Sur le site Bon Pour la T\u00eate, on s'interroge sur la nouvelle publicit\u00e9 d'Exit suisse al\u00e9manique, qui pr\u00e9sente le suicide assist\u00e9 comme preuve ultime de libert\u00e9. Et l'\u00e9volution, de cette pratique: d'abord pour \u00e9chapper \u00e0 l'acharnement th\u00e9rapeuthique; maintenant, c'est pour mourir quand on l'a d\u00e9cid\u00e9, malade ou pas. \r\nLa mort, fait la une de l'Illustr\u00e9 et l'objet d'un grand dossier: sur les gens qui parlent avec les morts. L'hebdomadaire a tent\u00e9 l'exp\u00e9rience et recueilli des t\u00e9moingages.\r\nPlus terre \u00e0 terre, Bon \u00e0 Savoir vous propose un article pour vous aider \u00e0 organiser vos fun\u00e9railles de A \u00e0 Z. Il d\u00e9taille et compare les contrats de pr\u00e9voyance fun\u00e9raire.", "alternativeTitle": ["La revue de presse - Par Val\u00e9rie Droux", "La revue de presse - Par Val\u00e9rie Droux / LME_2017-11-01T07:48:00_revue-de-presse", "La revue de presse - Par Val\u00e9rie Droux / LME_2017-11-01T07:48:00_revue-de-presse"], "imageURL": "//www.rts.ch/7677651.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/9027193", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Morard, Romaine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-9027193", "ece-9027173"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Matinale", "source": "siranau", "title": "Alter Eco : Alter Eco - Chypre nage toujours en eaux troubles", "id": "sound-D7563518-FEB8-43FE-A00B-C1FC7BEB4789", "durationSec": 123, "publicationDate": "2017-11-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Chypre est le d\u00e9cor de la dr\u00f4le de guerre qui se joue en ce moment entre les Etats-Unis et la Russie.\r\n\r\n* * Alter Eco - Chypre nage toujours en eaux troubles  DIRECT STUDIO LAUSANNNE \r\nTITRE : Chypre nage toujours en eaux troubles\r\nSPONSOR???\r\n***7h24, Alter Eco avec vous Fr\u00e9d\u00e9ric Mama\u00efs.. Ce matin, vous nous emmenez aux confins de la M\u00e9diterran\u00e9e...A Chypre, exactement.\r\nL'\u00eele est le d\u00e9cor de la dr\u00f4le de guerre qui se joue en ce moment entre Les Etats-Unis et la Russie. \r\nParmi les douze chefs d'accusation qui p\u00e8se sur l'ancien directeur de campagne de Donald Trump, Paul Manafort, il y a ceux de blanchiment d'argent et de non-d\u00e9clarations de comptes \u00e0 l'\u00e9tranger. O\u00f9 \u00e7a ? A Chypre bien s\u00fbr. Selon les r\u00e9v\u00e9lations du New York Times.\r\n***Les Russes, qui sont un peu chez eux \u00e0 Chypre. \r\nOui, c'est une communaut\u00e9 tr\u00e8s choy\u00e9e, d'autant que les \u00e9pargnants russes avaient d\u00fb passer \u00e0 la caisse pour renflouer les banques chypriotes lors du sauvetage par la zone euro. \r\nCa, c'\u00e9tait il y a bient\u00f4t 5 ans.. Et depuis cette m\u00eame ann\u00e9e 2013, Chypre - tout comme Malte - a trouv\u00e9 une source de revenus tr\u00e8s juteuse.. les ventes de passeports.\r\n***RELANCE : Tiens, \u00e7a nous rappelle justement une histoire maltaise. \r\nOui, tout comme Malte, Chypre d\u00e9livre des passeports \u00e0 des personnes fortun\u00e9es en \u00e9change d'un investissement dans le pays. Selon le Gardian, le quotidien britannique, ce serait 4 milliards d'euros d'investissements depuis 2013. Et qui retrouve-t-on parmi les rabatteurs de grandes fortunes ? Notre cabinet d'avocats zurichois. Henley&Partners.\r\n***RELANCE : Ce cabinet mis en cause par la journaliste assassin\u00e9e le mois dernier \u00e0 Malte.\r\nD'ailleurs, aujourd'hui et demain, ces avocats sponsorisent un sommet sur deux jours organis\u00e9 au Hilton de Nicosie. Le titre : \u00ab L'Europe en mouvement, Chypre sur la voie rapide point d'interrogation ? \u00bb. \r\nLe plus g\u00eanant n'est pas l\u00e0. Le gouvernement chypriote est accus\u00e9 d'\u00eatre tr\u00e8s indulgent avec Moscou. R\u00e9cemment, Nicosie aurait laiss\u00e9 les mains libres aux autorit\u00e9s russes pour faire des descentes \u00e0 Chypre contre les avocats d'un opposant. \r\n***RELANCE : Ces accusations sont tr\u00e8s graves. \r\nOui, des d\u00e9put\u00e9s europ\u00e9ens ont \u00e9crit vendredi au pr\u00e9sident chypriote Nicos Anastasiad\u00e8s. Ils estiment que Chypre \"n\u00e9glige ses devoirs en vertu des directives europ\u00e9ennes pour lutter contre le blanchiment d'argent\".\r\nMais de tout cela, le pr\u00e9sident chypriote n'en parlera certainement pas tout \u00e0 l'heure au Hilton de Nicosie.Normal, Chypre veut \u00eatre sur la voie rapide qui m\u00e8ne \u00e0 la r\u00e9demption.  \r\nMERCI FOUEDEOUIC!", "alternativeExcerpt": ["Chypre est le d\u00e9cor de la dr\u00f4le de guerre qui se joue en ce moment entre les Etats-Unis et la Russie.", "Chypre est le d\u00e9cor de la dr\u00f4le de guerre qui se joue en ce moment entre les Etats-Unis et la Russie.", "Chypre est le d\u00e9cor de la dr\u00f4le de guerre qui se joue en ce moment entre les Etats-Unis et la Russie."], "alternativeTitle": ["Alter Eco - Chypre nage toujours en eaux troubles", "Alter Eco (vid\u00e9o) - Chypre nage toujours en eaux troubles", "Alter Eco - Chypre nage toujours en eaux troubles / LME_2017-11-01T07:23:00_alter-eco", "Alter Eco - Chypre nage toujours en eaux troubles / LME_2017-11-01T07:23:00_alter-eco"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/9027205", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8872019.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Mama\u00efs, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Morard, Romaine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Mama\u00efs, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-9027205", "ece-9027180"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "Un livre aborde toute la palette des gestes", "id": "sound-5D899360-144D-418E-A027-3FC99A8B2A16", "durationSec": 566, "publicationDate": "2017-11-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Les gestes marquent notre vie quotidienne, qu'ils soient emphatiques, discrets ou encore ridicules. La gestuelle politique varie selon les \u00e9poques, les r\u00e9gimes et les personnalit\u00e9s. Existe-t-il des gestes universels? Interview de Charles Dantzig, auteur de \"Trait\u00e9 des gestes\" (Grasset).\r\n\r\n* * Les gestes marquent notre vie quotidienne, qu'ils soient emphatiques, discrets ou encore ridicules. La gestuelle politique varie selon les \u00e9poques, les r\u00e9gimes et les personnalit\u00e9s. Existe-t-il des gestes universels? Interview de Charles Dantzig, auteur de \"Trait\u00e9 des gestes\" (Grasset).", "alternativeExcerpt": ["Les gestes marquent notre vie quotidienne, qu'ils soient emphatiques, discrets ou encore ridicules. La gestuelle politique varie selon les \u00e9poques, les r\u00e9gimes et les personnalit\u00e9s. Existe-t-il des gestes universels? Interview de Charles Dantzig, auteur de \"Trait\u00e9 des gestes\" (Grasset)."], "alternativeTitle": ["Un livre aborde toute la palette des gestes / TUM_2017-11-01T08:22:00_sequence-3", "Tout un monde du 01.11.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/7050681.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/9027114", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-9027108"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "Le processus d'ind\u00e9pendance de la Catalogne est-il au point mort?", "id": "sound-E5FEBF04-9D77-405F-82C3-523144FC29EC", "durationSec": 450, "publicationDate": "2017-11-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le pr\u00e9sident catalan destitu\u00e9 Carles Puigdemont a d\u00e9clar\u00e9 mardi \u00e0 Bruxelles que le processus d'ind\u00e9pendance \u00e9tait \"au ralenti\". Entre la mise sous tutelle de la Catalogne, la destitution et la fuite de son gouvernement, les vell\u00e9it\u00e9s ind\u00e9pendantistes ont \u00e9t\u00e9 refroidies.\r\n\r\n* * Le pr\u00e9sident catalan destitu\u00e9 Carles Puigdemont a d\u00e9clar\u00e9 mardi \u00e0 Bruxelles que le processus d'ind\u00e9pendance \u00e9tait \"au ralenti\". Entre la mise sous tutelle de la Catalogne, la destitution et la fuite de son gouvernement, les vell\u00e9it\u00e9s ind\u00e9pendantistes ont \u00e9t\u00e9 refroidies.", "alternativeExcerpt": ["Le pr\u00e9sident catalan destitu\u00e9 Carles Puigdemont a d\u00e9clar\u00e9 mardi \u00e0 Bruxelles que le processus d'ind\u00e9pendance \u00e9tait \"au ralenti\". Entre la mise sous tutelle de la Catalogne, la destitution et la fuite de son gouvernement, les vell\u00e9it\u00e9s ind\u00e9pendantistes ont \u00e9t\u00e9 refroidies."], "alternativeTitle": ["Le processus d'ind\u00e9pendance de la Catalogne est-il au point mort? / TUM_2017-11-01T08:12:00_sequence-1", "Tout un monde du 01.11.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/9047315.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/9027114", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-9027109"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "La mairie de Mexico s'est inspir\u00e9e du dernier James Bond pour son d\u00e9fil\u00e9 du Jour des morts", "id": "sound-FB39ECAC-6E85-466B-B46C-F9D1339A1477", "durationSec": 317, "publicationDate": "2017-11-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La c\u00e9l\u00e9bration du Jour des morts \u00e0 Mexico, qui commence plusieurs jours avant le 2 novembre, a donn\u00e9 lieu \u00e0 un d\u00e9fil\u00e9 spectaculaire de squelettes dansant dans les rues de la ville, inspir\u00e9 du dernier James Bond. Au d\u00e9part critiqu\u00e9, l'\u00e9v\u00e9nement est aujourd'hui applaudi par les habitants.\r\n\r\n* * La c\u00e9l\u00e9bration du Jour des morts \u00e0 Mexico, qui commence plusieurs jours avant le 2 novembre, a donn\u00e9 lieu \u00e0 un d\u00e9fil\u00e9 spectaculaire de squelettes dansant dans les rues de la ville, inspir\u00e9 du dernier James Bond. Au d\u00e9part critiqu\u00e9, l'\u00e9v\u00e9nement est aujourd'hui applaudi par les habitants.", "alternativeExcerpt": ["La c\u00e9l\u00e9bration du Jour des morts \u00e0 Mexico, qui commence plusieurs jours avant le 2 novembre, a donn\u00e9 lieu \u00e0 un d\u00e9fil\u00e9 spectaculaire de squelettes dansant dans les rues de la ville, inspir\u00e9 du dernier James Bond. Au d\u00e9part critiqu\u00e9, l\u2019\u00e9v\u00e9nement est aujourd\u2019hui applaudi par les habitants."], "alternativeTitle": ["La mairie de Mexico s'est inspir\u00e9e du dernier James Bond pour son d\u00e9fil\u00e9 du Jour des morts / TUM_2017-11-01T08:17:00_sequence-2", "Tout un monde du 01.11.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/9046172.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/9027114", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-9027111"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Des oeuvres de la collection Gurlitt expos\u00e9es \u00e0 Berne et \u00e0 Bonn", "id": "sound-84F53BFB-A820-48F7-AC6E-10537A244486", "durationSec": 123, "publicationDate": "2017-11-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Deux expositions parall\u00e8les en Suisse et en Allemagne vont d\u00e9voiler cette semaine une partie de l'impressionnante collection controvers\u00e9e d\u00e9couverte il y a cinq ans chez Cornelius Gurlitt.\r\n\r\n* * Deux expositions parall\u00e8les en Suisse et en Allemagne vont d\u00e9voiler cette semaine une partie de l'impressionnante collection controvers\u00e9e d\u00e9couverte il y a cinq ans chez Cornelius Gurlitt.", "alternativeExcerpt": ["Deux expositions parall\u00e8les en Suisse et en Allemagne vont d\u00e9voiler cette semaine une partie de l'impressionnante collection controvers\u00e9e d\u00e9couverte il y a cinq ans chez Cornelius Gurlitt."], "alternativeTitle": ["Des oeuvres de la collection Gurlitt expos\u00e9es \u00e0 Berne et \u00e0 Bonn / 12H30_2017-11-01T12:35:00_developpement-6", "Le 12h30 du 01.11.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/9048045.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/9027146", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-9027133"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "La Deutsche Bahn cr\u00e9e une pol\u00e9mique en voulant baptiser un train \"Anne Frank\"", "id": "sound-4D24E141-28C6-45F4-B9C5-4686E78F04BC", "durationSec": 87, "publicationDate": "2017-11-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : nerbollier\r\nLa Deutsche Bahn souhaiterait nommer un train \u00e0 grande vitesse du nom d'Anne Frank. Il s'agit d'une id\u00e9e surprenante, \u00e9tant donn\u00e9 qu'Anne Frank, jeune fille juive, avait \u00e9t\u00e9 d\u00e9port\u00e9e par les nazis en 1944.\r\n\r\n* * La Deutsche Bahn cr\u00e9e une pol\u00e9mique en voulant baptiser un train \"Anne Frank\" 12h30 Anne Frank train\r\nEn Allemagne, la pol\u00e9mique enfle autour d'un train \u00e0 grande vitesse. La Deutsche Bahn voudrait le baptiser du nom d'Anne Frank, Anne Frank vous le savez, cette jeune fille juive d\u00e9port\u00e9e par les nazis en 1945 et dont le journal intime a \u00e9t\u00e9 vendu \u00e0 plus de 30 millions d'exemplaires. D'o\u00f9 vient cette id\u00e9e pour le moins surprenante? Les explications \u00e0 Berlin avec Delphine Nerbollier", "alternativeExcerpt": ["La Deutsche Bahn souhaiterait nommer un train \u00e0 grande vitesse du nom d'Anne Frank. Il s'agit d'une id\u00e9e surprenante, \u00e9tant donn\u00e9 qu'Anne Frank, jeune fille juive, avait \u00e9t\u00e9 d\u00e9port\u00e9e par les nazis en 1944."], "alternativeTitle": ["La Deutsche Bahn cr\u00e9e une pol\u00e9mique en voulant baptiser un train \"Anne Frank\" / 12H30_2017-11-01T12:36:00_developpement-7", "Le 12h30 du 01.11.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/9047477.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/9027146", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "Correspondant", "name": "Nerbollier, Delphine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-9027134"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Les avions de la compagnie Skywork ont pu d\u00e9coller mercredi matin", "id": "sound-A64786ED-CDE3-46DC-B248-478F02445D4D", "durationSec": 83, "publicationDate": "2017-11-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "L'Office f\u00e9d\u00e9ral de l'aviation civile avait donn\u00e9 son accord \u00e0 Skywork mardi, apr\u00e8s avoir re\u00e7u de la part de la compagnie a\u00e9rienne bernoise les garanties financi\u00e8res. La flotte de la compagnie \u00e9tait clou\u00e9e au sol depuis trois jours.\r\n\r\n* * Les avions de la compagnie Skywork ont pu d\u00e9coller mercredi matin 12h30 Skywork \r\nS kywork suite et fin. Les avions de la compagnie a\u00e9rienne bernoise ont pu d\u00e9coller ce matin. L'office f\u00e9d\u00e9ral de l'aviation civile a donn\u00e9 son accord, hier. Au pr\u00e9alable, Skywork avait fourni les garanties financi\u00e8res. L'affaire se termine donc bien, Cynthia Racine, alors que les avions de la compagnie \u00e9taient clou\u00e9s au sol depuis trois jours ?\r\nLe grounding a \u00e9t\u00e9 lev\u00e9 ce matin. Le premier avion a quitt\u00e9 l'a\u00e9roport de Berne-Belp \u00e0 6h30 \u00e0 destination de Munich. Menac\u00e9e de faillite Skywork a trouv\u00e9 des financements non pas gr\u00e2ce \u00e0 un groupe d'investisseurs allemands, comme cela avait \u00e9t\u00e9 relay\u00e9 dans la presse, mais gr\u00e2ce \u00e0 une \"solution suisse\". C'est en tout cas ce que nous a affirm\u00e9 ce matin la compagnie. Mais la situation n'\u00e9tait pas gagn\u00e9e d'avance. D'autres compagnies s'\u00e9taient d'ailleurs profil\u00e9es. La slov\u00e8ne Adria Airways avait annonc\u00e9 la reprise de certaines liaisons de SkyWork au d\u00e9part de Berne par le biais de sa filliale Darwin.\r\nJustement Cynthia qu'est-ce qu'il advient des revendications d'Adria Airways?\r\n\u00c0 l'heure actuelle la situation n'est pas tr\u00e8s claire. L'a\u00e9roport de Belp ne se prononce pas et nous renvoie vers les compagnies a\u00e9riennes. Skywork, de son c\u00f4t\u00e9, se dit surprise de l'annonce d'Adria Airways. Deux compagnies a\u00e9riennes ne peuvent \u00e9videmment pas op\u00e9rer en m\u00eame temps sur les m\u00eame liaisons. Reste \u00e0 savoir ce que va faire Adria Airways, lundi prochain, date \u00e0 laquelle la compagnie a pr\u00e9vu ses premiers d\u00e9collages. Ce matin la compagnie slov\u00e8ne... n'\u00e9tait pas joignable.", "alternativeExcerpt": ["L'Office f\u00e9d\u00e9ral de l'aviation civile avait donn\u00e9 son accord \u00e0 Skywork mardi, apr\u00e8s avoir re\u00e7u de la part de la compagnie a\u00e9rienne bernoise les garanties financi\u00e8res. La flotte de la compagnie \u00e9tait clou\u00e9e au sol depuis trois jours."], "alternativeTitle": ["Les avions de la compagnie Skywork ont pu d\u00e9coller mercredi matin / 12H30_2017-11-01T12:34:00_developpement-5", "Le 12h30 du 01.11.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/9048013.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/9027146", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Racine, Cynthia", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-9027132"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Le Conseil f\u00e9d\u00e9ral veut ouvrir davantage le capital de CFF Cargo", "id": "sound-FD5B4253-E0A6-4D38-8296-74E2B8B2F5BA", "durationSec": 91, "publicationDate": "2017-11-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "CFF Cargo doit rester une filiale des CFF, mais son capital pourrait \u00eatre ouvert \u00e0 des actionnaires minoritaires, selon un rapport dont le Conseil f\u00e9d\u00e9ral a pris connaissance mercredi.\r\n\r\n* * Le Conseil f\u00e9d\u00e9ral veut ouvrir davantage le capital de CFF Cargo 12h30 cff cargo\r\nCFF Cargo doit rester une filiale des CFF. Le Conseil f\u00e9d\u00e9ral a pr\u00e9sent\u00e9 ce matin un rapport sur les possibilit\u00e9s de d\u00e9veloppement de la soci\u00e9t\u00e9 de transport de marchandises par rail. Le gouvernement a \u00e9valu\u00e9 plusieurs sc\u00e9narios pour renforcer l'entreprise et garantir son ind\u00e9pendance. Quels \u00e9taient ces sc\u00e9narios, Rouven Gueissaz?\r\nLe statut quo, une privatisation compl\u00e8te ou encore un rattachement \u00e0 la Conf\u00e9d\u00e9ration en tant qu'entreprise autonome. Au final, le Conseil f\u00e9d\u00e9ral estime que la division Cargo aurait tout avantage \u00e0 rester au sein des CFF. En tous cas pour l'instant, car le d\u00e9bat reprendra prochainement aux Chambres f\u00e9d\u00e9rales.\r\nPas de privatisation, donc, pr\u00e9t\u00e9riterait la politique des transoirts...mais le gouvernement estime que le capital de l'entreprise pourrait \u00eatre ouvert \u00e0 des actionnaires minoritaires. Il s'agit d'int\u00e9grer des partenaires et les gros clients de CFF Cargo aux prises de d\u00e9cisions strat\u00e9giques. Il souhaite aussi que des personnes ind\u00e9pendantes des CFF si\u00e8gent au Conseil d'administration, ceci pour renforcer l'ind\u00e9pendance de cette filiale.\r\nMais CFF Cargo n'est pas une entit\u00e9 unique. Elle dispose \r\n est une filiale commune de CFF Cargo et Hupac, dont le si\u00e8ge est \u00e0 Olten.\r\nd'une division internationale pour assurer le trafic sur l'axe Nord-Sud, CFF Cargo International, qui est d\u00e9tenue \u00e0 25% par la soci\u00e9t\u00e9 Hupac. La Conf\u00e9d\u00e9ration estime que la privatisation compl\u00e8te ou la vente des actions de cette soci\u00e9t\u00e9 sont envisageables \u00e0 plus long terme.\r\nLe d\u00e9fi pour la division marchandises des CFF, c'est de rester rentable dans un march\u00e9 tr\u00e8s concurrentiel entre la route et le rail. Ces derni\u00e8res ann\u00e9es, l'entreprise a d\u00fb r\u00e9duire ses co\u00fbts structurels pour rester concurrentielle.", "alternativeExcerpt": ["CFF Cargo doit rester une filiale des CFF, mais son capital pourrait \u00eatre ouvert \u00e0 des actionnaires minoritaires, selon un rapport dont le Conseil f\u00e9d\u00e9ral a pris connaissance mercredi."], "alternativeTitle": ["Le Conseil f\u00e9d\u00e9ral veut ouvrir davantage le capital de CFF Cargo / 12H30_2017-11-01T12:32:00_developpement-3", "Le 12h30 du 01.11.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/6838807.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/9027146", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gueissaz, Rouven", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-9027139"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Le Tribunal f\u00e9d\u00e9ral accepte le recours des parents d'une recrue d\u00e9c\u00e9d\u00e9e en 2012", "id": "sound-09C2C725-1F1C-4DBE-B55A-7E9B428DECEA", "durationSec": 117, "publicationDate": "2017-11-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Une recrue genevoise \u00e9tait d\u00e9c\u00e9d\u00e9e lors de son service militaire en 2012. La justice vaudoise avait class\u00e9 l'affaire, mais le Tribunal f\u00e9d\u00e9ral a admis le recours des parents du jeune homme, qui avaient d\u00e9pos\u00e9 plainte pour homicide par n\u00e9gligence contre les m\u00e9decins responsables du recrutement.\r\n\r\n* * Le Tribunal f\u00e9d\u00e9ral accepte le recours des parents d'une recrue d\u00e9c\u00e9d\u00e9e en 2012 12h30 TF recrues \r\nOn revient sur le d\u00e9c\u00e8s d'une recrue genevoise, d\u00e9c\u00e8s survenu lors de son service militaire \u00e0 Bi\u00e8re en juillet 2012. Le jeune homme avait \u00e9t\u00e9 admis au CHUV \u00e0 Lausanne \u00e0 la suite d'un arr\u00eat cardio-respiratoire pendant son sommeil. Et bien la justice vaudoise devra \u00e0 nouveau se saisir de cette affaire qu'elle avait class\u00e9e. Dans un arr\u00eat rendu public aujourd'hui, le Tribunal f\u00e9d\u00e9ral admet le recours des parents du jeune homme. Ils avaient d\u00e9pos\u00e9 plainte pour homicide par n\u00e9gligence contre les m\u00e9decins responsables du recrutement. On fait d'abord un rappel des faits avec vous, Michel Eymann\r\nLe jeune homme avait particip\u00e9 \u00e0 un exercice de course de 4800 m\u00e8tres, mais il avait d\u00fb s'arr\u00eater \u00e0 2 reprises, il respirait difficilement et transpirait beaucoup, il avait aussi vomi. Quelques jours plus tard, durant la nuit, un de ses camarades de chambr\u00e9e constatait qu'il ne respirait plus. Alert\u00e9, le personnel infirmier de la place d'armes commen\u00e7ait la r\u00e9animation, la Rega amenait le jeune homme au CHUV \u00e0 Lausanne. Apr\u00e8s 4 jours d'hospitalisation, les m\u00e9decins constataient l'\u00e9tat de mort c\u00e9r\u00e9brale du patient.\r\nPourtant, l'\u00e9lectro-cardiogramme, un examen r\u00e9alis\u00e9 lors du recrutement r\u00e9v\u00e9lait un d\u00e9but de syndrome de coeur fragile, mais le chef du service de recrutement l'avait d\u00e9clar\u00e9 apte au service sans solliciter l'expertise d'un sp\u00e9cialiste... \r\nAbsolument et 3 semaines plus tard, sans lien avec ce drame, l'arm\u00e9e introduisait une nouvelle directive...elle rendait obligatoire l'examen de tels cas  par un sp\u00e9cialiste. A l'\u00e9poque, la plainte p\u00e9nale des parents contre les recruteurs avait \u00e9t\u00e9 class\u00e9e par le tribunal cantonal, car il avait jug\u00e9 qu'il n'y avait pas de lien de causalit\u00e9 entre le feu vert des m\u00e9decins militaires et  le d\u00e9c\u00e8s du jeune homme. \r\nL'avocat des parents consid\u00e9rait que ce raisonnement juridique \u00e9tait erron\u00e9. Les juges de Mon Repos lui donnent donc raison...ils ne partagent pas l'avis de la cour cantonale qui avait estim\u00e9 que le recours \u00e0 un sp\u00e9cialiste ou d'autres mesures auraient permis d'\u00e9viter le d\u00e9c\u00e8s du jeune homme.\r\nL'arr\u00eat du Tribunal f\u00e9d\u00e9ral oblige donc la justice vaudoise \u00e0 rouvrir ce dossier douloureux et \u00e0 pr\u00e9ciser les choses. \r\nExplications de Michel Eymann", "alternativeExcerpt": ["Une recrue genevoise \u00e9tait d\u00e9c\u00e9d\u00e9e lors de son service militaire en 2012. La justice vaudoise avait class\u00e9 l'affaire, mais le Tribunal f\u00e9d\u00e9ral a admis le recours des parents du jeune homme, qui avaient d\u00e9pos\u00e9 plainte pour homicide par n\u00e9gligence contre les m\u00e9decins responsables du recrutement."], "alternativeTitle": ["Le Tribunal f\u00e9d\u00e9ral accepte le recours des parents d'une recrue d\u00e9c\u00e9d\u00e9e en 2012 / 12H30_2017-11-01T12:31:00_developpement-2", "Le 12h30 du 01.11.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/9048241.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/9027146", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Eymann, Michel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-9027144"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Un test du dispositif Alerte enl\u00e8vement a \u00e9t\u00e9 men\u00e9 dans le canton du Jura", "id": "sound-8B178220-FADE-4CEB-AE8C-8C4717A59AEC", "durationSec": 186, "publicationDate": "2017-11-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La police jurassienne et le Minist\u00e8re public, appuy\u00e9s par la police f\u00e9d\u00e9rale, ont test\u00e9 mardi le dispositif Alerte enl\u00e8vement. Adopt\u00e9 en Suisse en 2010, il permet d'informer rapidement en cas d'enl\u00e8vement d'un mineur, mais il n'a pour l'instant jamais \u00e9t\u00e9 mis en ouvre dans la r\u00e9alit\u00e9.\r\n\r\n* * Un test du dispositif Alerte enl\u00e8vement a \u00e9t\u00e9 men\u00e9 dans le canton du Jura 12h30 Alerte enl\u00e9vement \r\nUn exercice grandeur nature a mobilis\u00e9 80 personnes dans le Jura. La police et le Minist\u00e8re public, appuy\u00e9s par la police f\u00e9d\u00e9rale, ont test\u00e9 hier le dispositif Alerte enl\u00e8vement. Adopt\u00e9 en Suisse en 2010, il permet d'informer rapidement en cas d'enl\u00e8vement d'un mineur, mais il n'a jamais \u00e9t\u00e9 mis en ouvre dans la r\u00e9alit\u00e9. Cette simulation a permis de tester les nombreuses collaborations n\u00e9cessaires \u00e0 l'op\u00e9ration. L'exercice s'est termin\u00e9 par l'arrestation du ravisseur et la lib\u00e9ration de la victime moins de deux heures apr\u00e8s le d\u00e9but de l'alerte enl\u00e8vement. Reportage lors de cette exercice sign\u00e9 Ga\u00ebl Klein", "alternativeExcerpt": ["La police jurassienne et le Minist\u00e8re public, appuy\u00e9s par la police f\u00e9d\u00e9rale, ont test\u00e9 mardi le dispositif Alerte enl\u00e8vement. Adopt\u00e9 en Suisse en 2010, il permet d\u2019informer rapidement en cas d\u2019enl\u00e8vement d\u2019un mineur, mais il n\u2019a pour l'instant jamais \u00e9t\u00e9 mis en \u0153uvre dans la r\u00e9alit\u00e9."], "alternativeTitle": ["Un test du dispositif Alerte enl\u00e8vement a \u00e9t\u00e9 men\u00e9 dans le canton du Jura / 12H30_2017-11-01T12:37:00_developpement-8", "Le 12h30 du 01.11.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/9048243.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/9027146", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Klein, Ga\u00ebl", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-9027137"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9 du 12h30 : L'invit\u00e9 du 12h30 - Le romancier fran\u00e7ais Bernard Werber publie \"Depuis l'au-del\u00e0\"", "id": "sound-039ECF88-2023-42DE-BD12-B1FD2B9E925B", "durationSec": 485, "publicationDate": "2017-11-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Bernard Werber, auteur de \"l'au-del\u00e0\" paru chez Albin Michel\r\nLe romancier Bernard Werber a pour habitude de m\u00e9langer science, spiritualit\u00e9 et science-fiction. Son dernier ouvrage, \"Depuis l'au-del\u00e0\" (Albin Michel), n'y d\u00e9roge pas. On y suit l'enqu\u00eate que m\u00e8ne un \u00e9crivain sur sa propre mort depuis l'au-del\u00e0.\r\n\r\n* * L'invit\u00e9 du 12h30 - Le romancier fran\u00e7ais Bernard Werber publie \"Depuis l'au-del\u00e0\" (Bernard Werber) 12h30 Bernard Werber \r\nDans ses romans, il a pour habitude de m\u00e9langer science, spiritualit\u00e9 et science-fiction. Le dernier n\u00e9 n'y d\u00e9roge pas, il s'appelle \"Depuis l'au-del\u00e0\"...\r\nBonjour Bernard Werber, Depuis l'au-del\u00e0 est paru chez Albin Michel....\r\nL'histoire d'un \u00e9crivain de roman \u00e0 suspens, Gabriel Wells, vient de mourir. Il a \u00e9t\u00e9 tu\u00e9 et cherche \u00e0 conna\u00eetre le nom de son assassin depuis l'au-del\u00e0. Gabriel Wells m\u00e8ne l'enqu\u00eate avec l'aide d'une m\u00e9dium Lucy Fillipini.\r\n***Est-ce qu'on a entre les main un \"polar mystique de science-fiction\" ?\r\n***Avant d'entrer dans cette histoire ensemble, il y a tout au long de l'ouvrage une interrogation sur la mani\u00e8re de mourir, quand et comment... vous d\u00e9diez cet \u00e9crit \u00e0 votre grand-p\u00e8re, Isidore Werber, sa mort vous a toujours interrog\u00e9 sur l'acharnement th\u00e9rapeutique... Depuis l'au-del\u00e0 est aussi une r\u00e9flexion sur la fin de vie ?\r\n***l'\u00e9crivain de ce roman raconte, lui aussi, avoir \u00e9t\u00e9 marqu\u00e9 par la mort de son grand-p\u00e8re qui, hospitalis\u00e9, voulait mourir mais on ne l'entendait pas... et qui se demande \"A quoi \u00e7a sert d'\u00eatre libre si on ne peut m\u00eame pas d\u00e9cider quand on va mourir\"... choisir sa mort c'est affirmer plus que jamais sa libert\u00e9 Bernard Werber  ?  \r\n***Pr\u00e9cisons que vous avez en amont pris les conseils d'une m\u00e9dium, qui vous dites vous \"a permis d'imaginer ce que peut \u00eatre le quotidien d'une m\u00e9dium\".... notamment le fait qu'on attend beaucoup d'elle ?\r\n***La m\u00e9diumnit\u00e9: croire ou ne pas y croire, est-ce vraiment important Bernard Werber ?\r\n***Un m\u00e9dium est cens\u00e9 \"r\u00e9concilier\" ou faire communiquer les deux mondes....si on n'y croit pas un minimum c'est un \u00e9chec non ? ou les r\u00e9fractaires... \r\n***Dans cet ouvrage, notre m\u00e9dium d\u00e9couvre une haine nouvelle: celle entre critiques et \u00e9crivains... est-ce que vous envoyez ici un petit message \u00e0 ceux qui ont \u00e9t\u00e9 critiques envers vos \u00e9crits ?\u00a0\r\n***message subliminal envoy\u00e9 aux critiques acerbes ?\r\n***Mais vous amenez tout de m\u00eame un constat l\u00e0 dessus : la litt\u00e9rature de genre est souvent pour ne pas dire toujours m\u00e9pris\u00e9e ?\r\n*** Le message est-il cette question : Qu'ais-je appris de mon existence ? (bilan)\u00a0\r\n***Gabriel Wells qui a, j'ai envie de dire, une vie apr\u00e8s la mort plut\u00f4t agr\u00e9able, priv\u00e9 toutefois d'odeurs ou de go\u00fbts, il peut \u00e0 sa guise observer les vivants en hauteur...il survole les lieux, les gens....\u00e7a c'est le fantasme absolu du fant\u00f4me qui nous observe ?\r\n***On se souvient du film Ghost o\u00f9 l'on voit Patrick Swayze en fant\u00f4me... observant sa femme depuis son assassinat...mais ici le postulat est de dire : Un esprit qui a quitt\u00e9 un corps ne peut plus avoir la moindre action sur la mati\u00e8re\"... en quoi est-ce important pour le r\u00e9cit ?\r\n***Il est mort... il accuse le coup et dit \"J'ai parfois ressenti cela avec certains de mes romans que je ne voulais pas quitter. J'\u00e9tais bien avec le h\u00e9ros, c'est presque devenu un ami\"...\u00e7a vous arrive aussi j'imagine ?\r\n***Gabriele est r\u00e9fractaire \u00e0 la r\u00e9incarnation... pourquoi?\r\n***Cet \u00e9crivain meurt au moment o\u00f9 il \u00e9crit sur les mani\u00e8res de prolonger la vie....aussi ici une r\u00e9flexion sur l'\u00e9poque dans laquelle nous avons la connaissance et les outils... quel progr\u00e8s scientifique souhaiteriez-vous voir dans un futur proche ?\r\n***intelligence articielle va-t-on assez vite dans ce domaine d'avenir notamment en m\u00e9decine ?\r\n*** Comme votre personnage on vous a diagnostiqu\u00e9 une art\u00e8re coronarienne bouch\u00e9e \u00e0 75%...inop\u00e9rable, vous ne mangez plus de viande, faites des pompes et du v\u00e9lo...\u00a0\r\nLa sc\u00e8ne de l'enterrement... de notre vivant, si on pense \u00e0 la mort, on peut se demander qui viendra \u00e0 nos obs\u00e8ques... vous y songez parfois ?\r\nMerci Bernard Werber, votre dernier roman s'appelle Depuis l'au-del\u00e0 paru chez Albin Michel...", "alternativeExcerpt": ["Le romancier Bernard Werber a pour habitude de m\u00e9langer science, spiritualit\u00e9 et science-fiction. Son dernier ouvrage, \"Depuis l'au-del\u00e0\" (Albin Michel), n'y d\u00e9roge pas. On y suit l'enqu\u00eate que m\u00e8ne un \u00e9crivain sur sa propre mort depuis l'au-del\u00e0.", "Le romancier Bernard Werber a pour habitude de m\u00e9langer science, spiritualit\u00e9 et science-fiction. Son dernier ouvrage, \"Depuis l'au-del\u00e0\" (Albin Michel), n'y d\u00e9roge pas. On y suit l'enqu\u00eate que m\u00e8ne un \u00e9crivain sur sa propre mort depuis l'au-del\u00e0.", "Le romancier Bernard Werber a pour habitude de m\u00e9langer science, spiritualit\u00e9 et science-fiction. Son dernier ouvrage, \"Depuis l'au-del\u00e0\" (Albin Michel), n'y d\u00e9roge pas. On y suit l'enqu\u00eate que m\u00e8ne un \u00e9crivain sur sa propre mort depuis l'au-del\u00e0."], "alternativeTitle": ["L'invit\u00e9 du 12h30 - Le romancier fran\u00e7ais Bernard Werber publie \"Depuis l'au-del\u00e0\"", "L'invit\u00e9 du 12h30 - Le romancier fran\u00e7ais Bernard Werber publie \"Depuis l'au-del\u00e0\" / 12H30_2017-11-01T12:52:00_l-invite-du-12h30", "L'invit\u00e9 du 12h30 - Le romancier fran\u00e7ais Bernard Werber publie \"Depuis l'au-del\u00e0\" / 12H30_2017-11-01T12:52:00_l-invite-du-12h30"], "imageURL": "//www.rts.ch/8405337.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/9027147", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Werber, Bernard", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-9027147", "ece-9027140"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Un documentaire consacr\u00e9 aux femmes cheffes de cuisine pr\u00e9sent\u00e9 \u00e0 Lausanne", "id": "sound-1425A305-EA26-472C-961B-CD9DF275F9C7", "durationSec": 184, "publicationDate": "2017-11-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : V\u00e9rane Fr\u00e9diani, r\u00e9alisatrice\r\nLes femmes cheffes de cuisine sont \u00e0 l'honneur pour l'ouverture de la 20e \u00e9dition du Cin\u00e9-Festival qui commence mercredi soir \u00e0 Lausanne, avec le documentaire \"A la recherche des femmes chefs\". L'occasion de s'int\u00e9resser \u00e0 la repr\u00e9sentation f\u00e9minine dans les cuisines du monde entier.\r\n\r\n* * Un documentaire consacr\u00e9 aux femmes cheffes de cuisine pr\u00e9sent\u00e9 \u00e0 Lausanne 12h30 20 ans cin\u00e9 festival\r\nLes femmes, cheffes de cuisine, \u00e0 l'honneur pour l'ouverture de la 20\u00e8me \u00e9dition du Cin\u00e9-festival qui commence ce soir \u00e0 Lausanne. En premi\u00e8re suisse et en ouverture de la manifestation, le documentaire \"A la recherche des femmes chefs\" de la r\u00e9alisatrice fran\u00e7aise V\u00e9rane Fr\u00e9-dia-ni  Un tour d'horizon sur la repr\u00e9sentation f\u00e9minine dans les cuisines du monde entier, Pierre-Etienne Joye\r\n peut \u00eatre shint\u00e9 d\u00e8s 2'28\r\nDIGAS \r\nTour du monde en cuisine avec une question r\u00e9currente: pourquoi est-ce qu'on \u00e9voque si peu le r\u00f4le des femmes dans la gastrononomie, modeste ou prestigieuse. Et surtout celles des femmes qui ont un r\u00f4le de d\u00e9cision dans un milieu essentiellement masculin. Un probl\u00e8me global, selon la r\u00e9alisatrice V\u00e9rane Fr\u00e9diani.\r\n1\r\nApr\u00e8s un r\u00e8gne incontest\u00e9 des m\u00e8res cuisini\u00e8res dans la premi\u00e8re moiti\u00e9 du 20\u00e8, ce constat: c'est l'arriv\u00e9e de la nouvelle cuisine qui a chang\u00e9 la donne\r\n2\r\nAujourd'hui, V\u00e9rane Frediani l'a vu et film\u00e9: les femmes cheffes exsitent, partout dnas le monde, mais il faut les chercher .. et aussi qu'elles parlent...\r\n3\r\n\"A la recherche des femmes chefs\", en ouverture du Cin\u00e9 festival ce soir \u00e0 Prilly. Toutes les informations sur RTS.ch...", "alternativeExcerpt": ["Les femmes cheffes de cuisine sont \u00e0 l'honneur pour l'ouverture de la 20e \u00e9dition du Cin\u00e9-Festival qui commence mercredi soir \u00e0 Lausanne, avec le documentaire \"A la recherche des femmes chefs\". L'occasion de s'int\u00e9resser \u00e0 la repr\u00e9sentation f\u00e9minine dans les cuisines du monde entier."], "alternativeTitle": ["Un documentaire consacr\u00e9 aux femmes cheffes de cuisine pr\u00e9sent\u00e9 \u00e0 Lausanne / 12H30_2017-11-01T12:38:00_developpement-9", "Le 12h30 du 01.11.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/9048247.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/9027146", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Joye, Pierre-Etienne", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-9027142"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Donald Trump renforce le contr\u00f4le des \u00e9trangers apr\u00e8s l'attaque \u00e0 New York", "id": "sound-0B3559FB-6A02-44A6-A88B-D0D0BA1FD5D5", "durationSec": 212, "publicationDate": "2017-11-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Fran\u00e7ois Durpaire, historien sp\u00e9cialiste des Etats-Unis\r\nLe pr\u00e9sident am\u00e9ricain a annonc\u00e9 mardi soir avoir ordonn\u00e9 un renforcement du programme de v\u00e9rification des \u00e9trangers voulant entrer aux Etats-Unis, quelques heures apr\u00e8s un attentat qui a fait huit morts \u00e0 New York. Interview de Fran\u00e7ois Durpaire, historien sp\u00e9cialiste des Etats-Unis.\r\n\r\n* * Donald Trump renforce le contr\u00f4le des \u00e9trangers apr\u00e8s l'attaque \u00e0 New York 12h30 NYC comm Trump\r\n8 morts, 11 bless\u00e9s... C'est le bilan de l'attaque hier \u00e0 la voiture-b\u00e9lier dans les rues de New York. L'assaillant est un jeune homme de 29 ans, d'origine ouzbekeil a \u00e9t\u00e9 interpell\u00e9. Si le maire de New York, Bill de Blasio, a \u00e9voqu\u00e9 un \"acte l\u00e2che de terrorisme\", Donald Trump est all\u00e9 plus loin en \u00e9voquant directement le groupe Etat Islamique. Le pr\u00e9sident am\u00e9ricain a largement comment\u00e9 l'attaque sur Twitter en marge de la communication officielle de la Maison Blanche. Il a altern\u00e9 entre condamnation des actes, condol\u00e9ances aux proches des victimes, et mesures politiques. Fran\u00e7ois Durpaire historien sp\u00e9cialiste des Etats-Unis, analyse sa communication.\r\nDes propos recueillis par C\u00e9dric Guigon.", "alternativeExcerpt": ["Le pr\u00e9sident am\u00e9ricain a annonc\u00e9 mardi soir avoir ordonn\u00e9 un renforcement du programme de v\u00e9rification des \u00e9trangers voulant entrer aux Etats-Unis, quelques heures apr\u00e8s un attentat qui a fait huit morts \u00e0 New York. Interview de Fran\u00e7ois Durpaire, historien sp\u00e9cialiste des Etats-Unis."], "alternativeTitle": ["Donald Trump renforce le contr\u00f4le des \u00e9trangers apr\u00e8s l'attaque \u00e0 New York / 12H30_2017-11-01T12:30:00_developpement-1", "Le 12h30 du 01.11.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/9047227.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/9027146", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-9027138"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "L'H\u00f4pital du Jura bernois transforme son site de Moutier en soci\u00e9t\u00e9 ind\u00e9pendante", "id": "sound-B8222193-083E-45FD-B6D0-FD02AB8596FE", "durationSec": 88, "publicationDate": "2017-11-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La soci\u00e9t\u00e9 appartiendra toujours \u00e0 l'H\u00f4pital du Jura bernois, en tous cas jusqu'\u00e0 ce que la ville de Moutier devienne Jurassienne. Les responsables de l'H\u00f4pital du Jura bernois estiment avoir trouv\u00e9 la meilleure des solutions pour sortir de l'impasse.\r\n\r\n* * L'H\u00f4pital du Jura bernois transforme son site de Moutier en soci\u00e9t\u00e9 ind\u00e9pendante 12h30 H\u00f4p bernois\r\nL 'h\u00f4pital du Jura bernois transforme son site de Moutier en soci\u00e9t\u00e9 ind\u00e9pendante. Mais elle continuera de lui appartenir \u00e0 100%, en tous cas jusqu'au transfert de souverainet\u00e9 de la ville de Moutier. Les responsables de l'H\u00f4pital du Jura bernois ont annonc\u00e9 la chose ce matin \u00e0 Bellelay, et se f\u00e9licitent d'avoir trouv\u00e9 la meilleure des solutions pour sortir de l'impasse. vous \u00eates sur place... Alain Arnaud\r\n\u00ab Une solution d'une \u00e9l\u00e9gance rare \u00bb, pour reprendre les mots de Dominique Sartori, directeur de l'H\u00f4pital du Jura bernois, ce matin \u00e0 Bellelay. Il a pr\u00e9cis\u00e9 que son espoir comme celui des cadres de l'institution, c'est que lorsque Moutier deviendra jurassienne, le futur propri\u00e9taire de la filiale de Moutier devienne le canton du Jura. On \u00e9carte donc pour l'instant les sc\u00e9narios d'une fermeture du site de Moutier, ou de sa vente \u00e0 des priv\u00e9s. Elle relevait de rumeurs, elles \u00e9taient infond\u00e9es, a insist\u00e9 le directeur. La cr\u00e9ation de cette nouvelle soci\u00e9t\u00e9 anonyme n'aura pas d'incidences sur le personnel ou les prestations m\u00e9dicales, l'offre reste inchang\u00e9e. Avec une volont\u00e9 claire de collaborer avec les voisins jurassiens. Mais autre transformation importante annonc\u00e9e ce matin : la fusion de ce m\u00eame H\u00f4pital du Jura bernois et du R\u00e9seau sant\u00e9 mentale, qui donnera naissance \u00e0 un nouveau d\u00e9partement de psychiatrie au sein de l'h\u00f4pital somatique. L\u00e0 encore, les diff\u00e9rents sites dans le Jura bernois et \u00e0 Bienne tout comme les partenariats extra-cantonaux seront conserv\u00e9s. Pas de cons\u00e9quences donc ni pour le personnel, ni pour les infrastructures. Tandis que les patients, eux, ont tout \u00e0 y gagner, de l'avis des responsables pr\u00e9sents ici \u00e0 Bellelay.", "alternativeExcerpt": ["La soci\u00e9t\u00e9 appartiendra toujours \u00e0 l'H\u00f4pital du Jura bernois, en tous cas jusqu\u2019\u00e0 ce que la ville de Moutier devienne Jurassienne. Les responsables de l\u2019H\u00f4pital du Jura bernois estiment avoir trouv\u00e9 la meilleure des solutions pour sortir de l\u2019impasse."], "alternativeTitle": ["L'H\u00f4pital du Jura bernois transforme son site de Moutier en soci\u00e9t\u00e9 ind\u00e9pendante / 12H30_2017-11-01T12:33:00_developpement-4", "Le 12h30 du 01.11.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/9048212.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/9027146", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Arnaud, Alain", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-9027136"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "La neutralit\u00e9 suisse mise \u00e0 mal par l'arm\u00e9e dans un territoire occup\u00e9", "id": "sound-D8B7CA5E-60EE-49E9-993E-1F7BD9871A32", "durationSec": 166, "publicationDate": "2017-11-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Des collaborateurs du D\u00e9partement f\u00e9d\u00e9ral de la d\u00e9fense (DDPS) se sont rendus \u00e0 trois reprises sur le plateau du Golan pour assister \u00e0 des tests de drones. Or l'acc\u00e8s \u00e0 ce territoire syrien occup\u00e9 par Isra\u00ebl ne leur est pas autoris\u00e9.\r\n\r\n* * La neutralit\u00e9 suisse mise \u00e0 mal par l'arm\u00e9e dans un territoire occup\u00e9 Christian: Mais avant de d\u00e9velopper ces titres Chrystel, on va s'interresser \u00e0 cette nouvelle gaffe de l'arm\u00e9e suisse. \r\n*** Des repr\u00e9sentants de la centrale d'achat militaire Armasuisse se sont rendus entre 2012 et 2015 sur un a\u00e9rodrome situ\u00e9 dans la r\u00e9gion du Golan pour assister \u00e0 des tests de drones isra\u00e9liens. \r\nProbl\u00e8me: la Suisse ne reconnait pas l'annexion de cette r\u00e9gion par Isra\u00ebl. \r\nElle interdit m\u00eame \u00e0 ses repr\u00e9sentants officiels de s'y rendre. Une interdiction brav\u00e9e par la d\u00e9l\u00e9gation militaire suisse \u00e0 3 reprises! \r\nPietro Bugnon, pourquoi ces employ\u00e9s d'Armasuisse se sont rendus dans cette r\u00e9gion sensible ?\r\nIls participaient \u00e0 une d\u00e9monstration de drones militaires de reconnaissance. Des engins de fabrication isra\u00e9lienne que la Suisse a d\u00e9cid\u00e9 d'acheter en 2015 pour un montant de 250 millions de francs. Ces visites pr\u00e9paratoires organis\u00e9es par le fabricant, la soci\u00e9t\u00e9 Elbit Systems, devaient permettre aux militaires helv\u00e9tiques de tester ces appareils. Evaluer notamment si la technologie correspondait aux besoins de l'arm\u00e9e suisse.\r\n*** Et personne n'a remarqu\u00e9 que cet a\u00e9rodrome se situait dans une r\u00e9gion sensible ?\r\nBen non! Ca para\u00eet assez incroyable... Dans son communiqu\u00e9 du jour le d\u00e9partement de la d\u00e9fense \u00e9crit noir sur blanc que \"personne ne s'est rendu compte du fait que le site se trouve en territoire occup\u00e9\". Un gros cafouillage dans la communication entre les diff\u00e9rents services de la Conf\u00e9d\u00e9ration. Le d\u00e9partement de la D\u00e9fense n'a pas r\u00e9alis\u00e9 que cette zone \u00e9tait probl\u00e9matique. La directive est pourtant publi\u00e9e sur le site internet du DFAE. Et le D\u00e9partement des affaires \u00e9trang\u00e8res, qui a \u00e9mis ces restrictions de voyage pour les officiels suisses, ne savait pas qu'une d\u00e9l\u00e9gation d'Armasuisse avait planifi\u00e9 ces voyages. C'est l'explication, tr\u00e8s officielle, que donne aujourd'hui les services du conseiller f\u00e9d\u00e9ral Guy Parmelin.\r\n*** Et qui s'est rendu compte de la bourde ?\r\nLe d\u00e9partement de la D\u00e9fense lui-m\u00eame. Mais tr\u00e8s tardivement. Cet \u00e9t\u00e9 en fait: 5 ans apr\u00e8s la premi\u00e8re visite. Un porte-parole du DDPS explique que cette gaffe a \u00e9t\u00e9 mise en \u00e9vidence lors d'un contr\u00f4le de routine. Le d\u00e9partement a pass\u00e9 en revue tous les accords de collaboration militaire avec des pays \u00e9trangers. Dont celui avec Isra\u00ebl. C'est l\u00e0 qu'il s'est rendu compte que ces s\u00e9jours \u00e9taient interdits.\r\nGuy Parmelin est alors intervenu. Le conseiller f\u00e9d\u00e9ral en charge de la D\u00e9fense a demand\u00e9 que dor\u00e9navant ce genre de visites se d\u00e9roulent sur un autre a\u00e9rodrome. Les autorit\u00e9s isra\u00e9liennes ont aussi \u00e9t\u00e9 inform\u00e9es. Les surco\u00fbts occasionn\u00e9s seront pris en charge par la Suisse et par le fabricant des drones.\r\n*** Cette affaire ne sera pas sans suites...\r\nLes Verts suisses parlent d'une \"erreur inacceptable\". Selon eux, \"Armasuisse a pi\u00e9tin\u00e9 la neutralit\u00e9 suisse\". Ce parti interviendra au Parlement pour, dit-il, \u00e9tablir les responsabilit\u00e9s dans cette affaire et \u00e9viter que cela se reproduise \u00e0 l'avenir. Tous les \u00e9lus \u00e0 qui j'ai parl\u00e9 tombent des nues... y-compris dans des partis de droite. C'est clairement un nouveau caillou dans la chaussure de Guy Parmelin, contraint de devoir assumer les erreurs commises par ses services avant son entr\u00e9e en fonction.", "alternativeExcerpt": ["Des collaborateurs du D\u00e9partement f\u00e9d\u00e9ral de la d\u00e9fense (DDPS) se sont rendus \u00e0 trois reprises sur le plateau du Golan pour assister \u00e0 des tests de drones. Or l'acc\u00e8s \u00e0 ce territoire syrien occup\u00e9 par Isra\u00ebl ne leur est pas autoris\u00e9."], "alternativeTitle": ["La neutralit\u00e9 suisse mise \u00e0 mal par l'arm\u00e9e dans un territoire occup\u00e9 / FOR_2017-11-01T18:00:00_developpement-1", "Forum du 01.11.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/6535016.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/9027130", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bugnon, Pietro", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-9027122"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Interview de St\u00e9phane Garelli, qui quitte la pr\u00e9sidence du Conseil d'administration du Temps", "id": "sound-9ED10A72-FE93-49F5-A0AC-35543542D929", "durationSec": 399, "publicationDate": "2017-11-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Garrelli ,  St\u00e9phane \r\nL'\u00e9conomiste et professeur St\u00e9phane Garelli quitte la pr\u00e9sidence du Conseil d'administration du journal Le Temps, poste qu'il a occup\u00e9 pendant 15 ans. La rel\u00e8ve sera assur\u00e9e d\u00e8s le mois prochain par Marc Walder, patron de Ringier et \u00e9diteur du quotidien.\r\n\r\n* * Interview de St\u00e9phane Garelli, qui quitte la pr\u00e9sidence du Conseil d'administration du Temps  \r\nSt\u00e9phane Garelli Bonsoir !\r\nProfesseur d'\u00e9conomie \u00e0 l'IMD, vous avez pr\u00e9sid\u00e9 ces 15 derni\u00e8res ann\u00e9es le conseil d'admnistration du Temps. Que vous allez quitter, on l'apprend aujourd'hui.\r\nVous avez fait votre temps, sans mauvais jeu de mot, ou est-ce que vous n'\u00eates plus en phase avec l'\u00e9volution du journal, et ce que veut en faire son \u00e9diteur ?\r\n-\tIl se dit que l'\u00e9diteur Ringer pousser pour que le Temps quitte le papier, se digitalise, fasse une migration toujours plus pouss\u00e9e sur le web . et que c'est aussi cette \u00e9volution qui a motiv\u00e9 votre d\u00e9part, on touche juste ??\r\n-\tMais est-ce vraiment souhaitable, si c'est l'\u00e9volution du titre ??\r\n-\tIl y a 15 ans, quand vous avez pris vos fonctions, vous aviez imagin\u00e9 de tels bouleversements du monde m\u00e9diatique ??\r\n-\tPlus personne ne semble investir dans la presse aujourd'hui, mise \u00e0 part Christoph Blocher dont on vient d'apprendre les appetits pour la presse grisonne, apr\u00e8s avoir rachet\u00e9 une quinzaine de gratuits en suisse allemande . ca vous inqui\u00e8te, ou vous saluez l'int\u00e9r\u00eat de l'investisseur, m\u00eame si vous n'embrassez pas ses combats.\r\n-\tNo billag, vous le lib\u00e9ral, vous en dites quoi ? danger ? ou pourquoi, le march\u00e9 trouve toujours de l'int\u00e9r\u00eat pour ce qui fonctionne bien, et donc bcp de choses vont finir par renaitre d'une mani\u00e8re ou d'une autre ?\r\n-\tMarc Walder, patron de RIngier, va vous succ\u00e9der \u00e0 la pr\u00e9sidence du conseil d'administration . un al\u00e9manique de plus ! en fait, entre TaMedia et Ringier, en suisse romande, les romands se font rares, tout se d\u00e9cide \u00e0 Zurich ! probl\u00e8me !! \r\n-\tEncore quelqu'un de l'int\u00e9rieur, de Ringer . vous aviez l'avantage d'apporter un autre regard, d'apporter de l'ind\u00e9pendance par rapport au groupe (r\u00f4le d'un CA !), dommage pour l'entreprise ?\r\n-\tAvenir de la presse romande ?? \r\n-\tVous allez continuer vos chroniques ??", "alternativeExcerpt": ["L'\u00e9conomiste et professeur St\u00e9phane Garelli quitte la pr\u00e9sidence du Conseil d'administration du journal Le Temps, poste qu'il a occup\u00e9 pendant 15 ans. La rel\u00e8ve sera assur\u00e9e d\u00e8s le mois prochain par Marc Walder, patron de Ringier et \u00e9diteur du quotidien."], "alternativeTitle": ["Interview de St\u00e9phane Garelli, qui quitte la pr\u00e9sidence du Conseil d'administration du Temps / FOR_2017-11-01T18:08:00_developpement-5", "Forum du 01.11.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8953630.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/9027130", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-9027116"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "L'auteur de l'attentat de New York s'est radicalis\u00e9 aux Etats-Unis", "id": "sound-8CD7BBA1-D07A-49A2-ABBD-740FAC2B3493", "durationSec": 165, "publicationDate": "2017-11-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "L'auteur de l'attentat \u00e0 New York, qui a tu\u00e9 huit personnes avec une camionnette-b\u00e9lier mardi, \u00e9tait li\u00e9 au groupe Etat islamique (EI) et s'\u00e9tait radicalis\u00e9 aux Etats-Unis, a affirm\u00e9 mercredi le gouverneur de l'Etat de New York.\r\n\r\n* * L'auteur de l'attentat de New York s'est radicalis\u00e9 aux Etats-Unis  \r\n*** La piste du groupe Etat islamique se confirme \u00e0 New York, au lendemain de l'attaque qui a fait huit morts et 11 bless\u00e9s, dans le premier attentat meurtrier dans la m\u00e9gapole depuis le 11-Septembre. \r\nL'assaillant serait de nationalit\u00e9 ouzb\u00e8ke selon les m\u00e9dias am\u00e9ricains, et aurait agi seul en percutant des cyclistes au volant de sa camionnette lanc\u00e9 \u00e0 grande vitesse. \r\nAlexandre Habay, on revient avec vous sur les derniers d\u00e9veloppements concernant cette affaire. Notamment sur la pol\u00e9mique qui a vite \u00e9t\u00e9 lanc\u00e9e par Donald Trump sur le programme de loterie de visa dont aurait b\u00e9n\u00e9fici\u00e9 l'auteur de l'attaque.\r\nPost\u00e9 peu apr\u00e8s l'attentat un tweet sarcastique du pr\u00e9sident am\u00e9ricain s'en est pris \u00e0 ce programme de lotterie des \"visas de la diversit\u00e9\" \"Une merveille de Chuck Schumer, a \u00e9crit le pr\u00e9sident am\u00e9ricain en ciblant le chef de l'opposition d\u00e9mocrate au S\u00e9nat. Rappelons ce qu'est cette lotterie: c'est un programme qui octroie chaque ann\u00e9e 55'000 cartes vertes \u00e0 des personnes en provenance de pays \u00e0 faible taux d'immigration vers les Etats-Unis. Lotterie mise en place en 1990 et que les R\u00e9publicains ont toujours contest\u00e9.\r\nL'auteur de l'attaque est pr\u00e9sent\u00e9 par les m\u00e9dias am\u00e9ricains comme un Ouzb\u00e8ke de 29 ans arriv\u00e9 aux Etats-Unis en 2010. Les enqu\u00eateurs n'ont pas confirm\u00e9 que le suspect avait b\u00e9n\u00e9fici\u00e9 de cette lotterie mais depuis ce matin les R\u00e9publicains alimentent la pol\u00e9mique. Donald Trump martelant sur Twitter la n\u00e9cessit\u00e9 d'une immigration bas\u00e9e sur le m\u00e9rite. Il a ordonn\u00e9 un renforcement des v\u00e9rifications lors des entr\u00e9es sur le territoire am\u00e9ricain.\r\n*** On ne sait pas encore grand chose sur les motivations du chauffeur de la camionnette si ce n'est une all\u00e9geance manifeste au groupe Etat islamique\r\nSelon des enqu\u00eateurs, on a d\u00e9couvert un message manuscrit en arabe dans la camionnette mentionnant cette all\u00e9geance ainsi qu'un drapeau djihadiste. Il a \u00e9t\u00e9 bless\u00e9 durant son interpellation mais ses jours ne sont plus en danger et il pourra \u00eatre interrog\u00e9 par la police. Selon le gouverneur de l'Etat de New York, l'homme s'est radicalis\u00e9 aux Etats-Unis.\r\n*** Cette attaque vient aussi rappeler le poids de l'Asie centrale sur la sc\u00e8ne djihadiste internationale.\r\nDes ressortissants de cette r\u00e9gion ont \u00e9t\u00e9 impliqu\u00e9s dans plusieurs attentats r\u00e9cents. La sanglante attaque contre une boite de nuit \u00e0 Istanbul lors du dernier r\u00e9veillon de Nouvel A \u00e9tait le fait \u00e9galement d'un terroriste ouzb\u00e8ke, tout comme l'attaque de Stockholm du 7 avril de cette ann\u00e9e. Si on remonte un peu plus loin un ouzbek et un kirghize auraient \u00e9t\u00e9 impliqu\u00e9 dans l'attentat contre l'a\u00e9roport d'Istanbul en juin 2016. En Syrie et en Irak, les nationaux en provenance d'Asie centrale forment l'un des plus importants contingents de combattants \u00e9trangers. Ils seraient plusieurs milliers \u00e0 avoir rejoint l'Etat islamique, d'autres sont actifs en Afghanistan. Les experts s'interrogent sur la vivacit\u00e9 d'un foyer radical en Asie centrale. Des soci\u00e9t\u00e9s qui pratiquent un islam largement s\u00e9cularis\u00e9 et discret dans le domaine public notamment en raison de 'influence du pass\u00e9 sovi\u00e9tique mais o\u00f9 le radicalisme progresse. Certains y voient une forme de contestation violente face \u00e0 l'autoritarisme des r\u00e9gimes autoritaires en place en Asie centrale et craignent que ce soit la prochaine matrice du terrorisme sur la sc\u00e8ne internationale.", "alternativeExcerpt": ["L'auteur de l'attentat \u00e0 New York, qui a tu\u00e9 huit personnes avec une camionnette-b\u00e9lier mardi, \u00e9tait li\u00e9 au groupe Etat islamique (EI) et s'\u00e9tait radicalis\u00e9 aux Etats-Unis, a affirm\u00e9 mercredi le gouverneur de l'Etat de New York."], "alternativeTitle": ["L'auteur de l'attentat de New York s'est radicalis\u00e9 aux Etats-Unis / FOR_2017-11-01T18:04:00_developpement-3", "Forum du 01.11.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/9049081.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/9027130", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Habay, Alexandre", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-9027129"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "A qui appartiennent les ressources trouv\u00e9es dans l'espace?", "id": "sound-471E7144-0CA0-40CA-9744-794F3F3E84D4", "durationSec": 396, "publicationDate": "2017-11-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : CATINFO_NOV2017;Achilleas, Philippe\r\nLe Luxembourg a publi\u00e9 r\u00e9cemment un cadre l\u00e9gislatif, qui soul\u00e8ve de nombreuses questions, pour l'exploitation des ressources naturelles de l'espace par des entreprises priv\u00e9es. Interview de Philippe Achilleas, directeur de l'Institut du Droit de l'Espace et des T\u00e9l\u00e9communications (IDEST) \u00e0 Paris.\r\n\r\n* * A qui appartiennent les ressources trouv\u00e9es dans l'espace?  \r\nExploiter les ressources naturelles de l'espace. C'est un projet qui se dessine dans un futur de plus en plus proche. Le Luxembourg a publi\u00e9 r\u00e9cemment - et il est le premier pays d'Europe \u00e0 l'avoir fait - un cadre l\u00e9gislatif pour l'exploitation des ressources spatiales, comme les m\u00e9taux, les hydrocarbures ou l'eau. Des entreprises priv\u00e9es sont d\u00e9j\u00e0 dans les starting blocks. \r\nCette loi luxembourgeoise est en vigueur depuis le premier ao\u00fbt dernier, mais elle soul\u00e8ve beaucoup de questions. Que l'on va aborder avec vous .\r\nPhilippe Achilleas, directeur de l'Institut du Droit de l'Espace et des T\u00e9l\u00e9communications (IDEST) \u00e0 Paris.\r\n-\tD\u00e9j\u00e0 : qu'est-ce qu'on trouve dans l'espace, et \u00e0 qui, \u00e0 priori, cela appartient ??  \r\n-\tLa fin de la guerre froide a impos\u00e9 de nouvelles r\u00e9flexions sur ces arbitrages ??\r\n-\tQui pour d\u00e9cider ?? on comprend que les USA soient pionniers, mais le Luxembourg ??\r\n-\tOr ce n'est pas un pays qui a les moyens d'aller dans l'espace . \r\n-\tRisque de voir les USA s'imposer ici et privatiser l'espace, car ce sont eux les leaders dans la technologie spatiale ?\r\n-\tL'Europe, au-del\u00e0 du Luxembourg, est-elle dans les starting blocks, ou elle a d'autres soucis ?? \r\n-\tL'exploitation concr\u00e8tes de ces ressources, c'est de la science-fiction ?? r\u00e9aliste ? fantasme ? on parle pour dans 20-30-100 ans ?? \r\n-\tL'espace est infini, ces ressources aussi, \u00e0 priori il devrait y en avoir pour tout le monde . :)", "alternativeExcerpt": ["Le Luxembourg a publi\u00e9 r\u00e9cemment un cadre l\u00e9gislatif, qui soul\u00e8ve de nombreuses questions, pour l'exploitation des ressources naturelles de l'espace par des entreprises priv\u00e9es. Interview de Philippe Achilleas, directeur de l'Institut du Droit de l'Espace et des T\u00e9l\u00e9communications (IDEST) \u00e0 Paris."], "alternativeTitle": ["A qui appartiennent les ressources trouv\u00e9es dans l'espace?  / FOR_2017-11-01T18:10:00_developpement-6", "Forum du 01.11.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/6110198.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/9027130", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-9027117"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Co\u00fbts de la sant\u00e9: interview de Remo Osterwalder, ancien vice-pr\u00e9sident de la F\u00e9d\u00e9ration des m\u00e9decins suisses", "id": "sound-62666D61-25D2-490C-AA3B-9A88DDE84D78", "durationSec": 449, "publicationDate": "2017-11-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Remo Osterwalder, cardiologue, vient de quitter la vice-pr\u00e9sidence de la FMH apr\u00e8s sept ans et demi. Il porte un regard critique sur cette grande f\u00e9d\u00e9ration \u00e0 l'heure o\u00f9 les m\u00e9decins sont confront\u00e9s \u00e0 un d\u00e9fi \u00e9norme: limiter la hausse effr\u00e9n\u00e9e des co\u00fbts, tout en pr\u00e9servant la sant\u00e9 des patients.\r\n\r\n* * Co\u00fbts de la sant\u00e9: interview de Remo Osterwalder, ancien vice-pr\u00e9sident de la F\u00e9d\u00e9ration des m\u00e9decins suisses  \r\n*** Et nous accueillons Remo Osterwalder, bonsoir,... cardiologue, ancien vice-pr\u00e9sident de la FMH, que vous venez de quitter apr\u00e8s sept ans et demi. \r\nC'est la premi\u00e8re fois que vous vous exprimez depuis ce d\u00e9part. \r\nEt vous portez un regard critique sur cette grande f\u00e9d\u00e9ration \u00e0 l'heure o\u00f9 les m\u00e9decins, comme tous les acteurs de la sant\u00e9, sont confront\u00e9s \u00e0 ce d\u00e9fi \u00e9norme: limiter la hausse effr\u00e9n\u00e9e des co\u00fbts, tout en pr\u00e9servant la vie, la sant\u00e9 des patients...\r\nRemo Osterwalder, cardiologue, ancien vice-pr\u00e9sident de la FMH\r\n- Vous avez pass\u00e9 sept ans et demi \u00e0 la FMH. Aujourd'hui vous partez... Vous \u00eates d\u00e9\u00e7u du fonctionnement? \r\n- Est-ce qu'il faudrait redimensionner la FMH?\r\n- C'est cet immobilisme qui emp\u00eache l'innovation pour s'attaquer \u00e0 des d\u00e9fis comme limiter la hausse des co\u00fbts de la sant\u00e9?\r\n- Aux m\u00e9decins aussi de faire quelque chose, de participer aux efforts pour limiter ces co\u00fbts, non??\r\n- la FMH critique vertement les vell\u00e9it\u00e9s d'interventionnisme du Conseil f\u00e9d\u00e9ral dans les tarifs m\u00e9dicaux Tarmed... mais n'est-ce pas aussi la faute des acteurs du march\u00e9 (m\u00e9decins, h\u00f4pitaux, assureurs), qui n'arrivent jamais \u00e0 s'entendre??\r\n- aujourd'hui, vu les salaires de certains sp\u00e9cialistes, pourraient vivre avec un peu moins, faire leur part? enfants g\u00e2t\u00e9s, et pendant ce temps, les assur\u00e9s paient et n'ont pas le choix!\r\n- Et les assureurs? Ennemi ou partenaire?\r\n- Collaborer... On l'a vu pour s'entendre sur Tarmed, les partenaires de la sant\u00e9 n'y arrivent pas. Vous croyez encore \u00e0 leur bonne volont\u00e9?\r\n- Le plafond contraignant que le Conseil f\u00e9d\u00e9ral imagine pour limiter les co\u00fbts... Bonne id\u00e9e?\r\n- les r\u00e9seaux de soin: le peuple a dit non... (17.06.2012 \u00e0 76%)... peur de perdre le choix de son m\u00e9decin... \r\nFMH\r\n+ de 40 mille membres, f\u00e9d\u00e8re 70aine d'organisations m\u00e9dicales.\r\nProbl\u00e8me: pouvez-vous d\u00e9fendre correctement les int\u00e9r\u00eats de tous? sachant que les disciplines m\u00e9dicales / sp\u00e9cialistes ont des int\u00e9r\u00eats bien sp\u00e9cifiques \u00e0 d\u00e9fendre... \r\nco\u00fbts de la sant\u00e9 = 74 milliards par an. \r\n15% factur\u00e9s par le Tarmed\r\nEn r\u00e9sum\u00e9:\r\nIl a pass\u00e9 7 ans et demi \u00e0 la FMH. S'il s'en va c'est li\u00e9 \u00e0 une personne en particulier et il ne peut/veut pas en parler (ne pas poser la question trop directement sur les raisons de son d\u00e9part)\r\nD\u00e9ception: FMH reste fig\u00e9e sur ses positions, conservatrice, impossible d'innover, parce que c'est un gros p\u00e9trolier, un paquebot, + de 35 mille m\u00e9decins, avec des int\u00e9r\u00eats tellement divergents qu'il est difficile de r\u00e9unir tout le monde autour d'un projet innovant (morcel\u00e9e, sp\u00e9cialistes, g\u00e9n\u00e9ralistes)\r\nSes pistes pour r\u00e9duire les co\u00fbts de la sant\u00e9:\r\nTransparence dans la LaMal: aussi pour les m\u00e9decins! Il faudrait un benchmark, que les m\u00e9decins osent aussi se remettre en question, par exemple lorsqu'un coll\u00e8gue pratique les m\u00eames actes pour moins cher, chercher \u00e0 savoir pourquoi et s'am\u00e9liorer. Tomber le tabou et protectionnisme.\r\nCollaboration avec les assureurs: pour favoriser l'innovation. L'assureur pourrait assister les m\u00e9decins, souvent pris par l'urgence, pour am\u00e9liorer la prise en charge du patient (le bon soin, le bon choix pour ce patient en particulier, pour \u00e9viter une hospitalisation par ex). Ils ont tout en main pour le faire. Question de bonne volont\u00e9! Et la situation des co\u00fbts, n\u00e9cessit\u00e9 d'agir, pas le choix.\r\nFormation post gradu\u00e9e, action sur la formation en fonction des sp\u00e9cialit\u00e9s requises, obligation pour tous de faire des stages dans l'ambulatoire (pour les sp\u00e9cialistes aussi)\r\nSur la politique du CF (Tarmed ou plafond aux co\u00fbts): le probl\u00e8me c'est l'approche. Trop g\u00e9n\u00e9ralis\u00e9. Une maladie ne peut pas \u00eatre prise comme une proc\u00e9dure qui se r\u00e9p\u00e8te \u00e0 chaque fois \u00e0 l'identique. Pas comme une pi\u00e8ce de voiture, o\u00f9 on change \u00e0 chaque fois la m\u00eame. \r\nLe risque est de se retrouver dans la situation de l'Allemagne o\u00f9 les m\u00e9decins ne font plus certains actes sans assurance compl\u00e9mentaire. Deux vitesses.", "alternativeExcerpt": ["Remo Osterwalder, cardiologue, vient de quitter la vice-pr\u00e9sidence de la FMH apr\u00e8s sept ans et demi. Il porte un regard critique sur cette grande f\u00e9d\u00e9ration \u00e0 l'heure o\u00f9 les m\u00e9decins sont confront\u00e9s \u00e0 un d\u00e9fi \u00e9norme: limiter la hausse effr\u00e9n\u00e9e des co\u00fbts, tout en pr\u00e9servant la sant\u00e9 des patients."], "alternativeTitle": ["Co\u00fbts de la sant\u00e9: interview de Remo Osterwalder, ancien vice-pr\u00e9sident de la F\u00e9d\u00e9ration des m\u00e9decins suisses / FOR_2017-11-01T18:06:00_developpement-4", "Forum du 01.11.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/9049385.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/9027130", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cardiologue, vice-pr\u00e9sident FMH", "name": "Osterwalder, Remo", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-9027126"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "L'image de la femme dans les publicit\u00e9s reste st\u00e9r\u00e9otyp\u00e9e, selon une \u00e9tude du CSA en France", "id": "sound-968F08C8-B89E-4CD6-8CE8-9BC4E69DCC2D", "durationSec": 173, "publicationDate": "2017-11-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le Conseil sup\u00e9rieur de l'audiovisuel en France (CSA) s'est pench\u00e9 sur l'image de la femme v\u00e9hicul\u00e9e par les publicit\u00e9s diffus\u00e9es \u00e0 la t\u00e9l\u00e9vision. Les conclusions, publi\u00e9es mardi, montrent que les st\u00e9r\u00e9otypes ont la vie dure.\r\n\r\n* * L'image de la femme dans les publicit\u00e9s reste st\u00e9r\u00e9otyp\u00e9e, selon une \u00e9tude du CSA en France La juste repr\u00e9sentation des femmes et le respect de leurs droits ... cela fait d\u00e9sormais partie des priorit\u00e9s du Conseil sup\u00e9rieur de l'audiovisuel en France (CSA).\r\n Raison pour laquelle l'organisation s'est pench\u00e9e sur l'image de la femme v\u00e9hicul\u00e9e par les publicit\u00e9s diffus\u00e9es \u00e0 la t\u00e9l\u00e9vision - soit plus de 2 mille spots diffus\u00e9s en France avant le journal de 20 heures.\r\n Les conclusions ont \u00e9t\u00e9 publi\u00e9es hier. Katja Schaer\r\nEt ces conclusions sont simples - les st\u00e9r\u00e9otypes ont la vie dure. D'abord en terme de pr\u00e9sence - les hommes sont plus nombreux \u00e0 appara\u00eetre dans les publicit\u00e9s - rien \u00e0 voir donc avec la d\u00e9mographie. Ensuite, les femmes ... quand elles jouent un r\u00f4le principal dans la publicit\u00e9 ... parce qu'elles sont souvent rel\u00e9gu\u00e9es \u00e0 un r\u00f4le d\u00e9coratif, en arri\u00e8re-fonds - eh bien ces femmes, sont associ\u00e9es \u00e0 l'entretien du corps, \u00e0 l'habillement et \u00e0 la parfumerie, aux loisirs et ... aux produits m\u00e9dicaux et param\u00e9dicaux. Les hommes, eux, figurent dans les publicit\u00e9s pour les automobiles, les banques et assurances et les technologies num\u00e9riques notamment. Mais ce qui est plus int\u00e9ressant encore, c'est la distribution des r\u00f4les. Quand la publicit\u00e9 montre un expert ... plus de 8 fois sur 10, c'est un homme. Les femmes, elles, sont essentiellement consommatrices. Leur expertise se limite \u00e0 l'habillement, la parfumerie et \u00e0 l'entretien du corps. Les femmes sont aussi plus souvent d\u00e9nud\u00e9es - ou totalement nues - m\u00eame quand le produit n'a pas un lien \u00e9vident avec le corps. Bref, tr\u00e8s sch\u00e9matiquement, la femme est soit consommatrice, soit objet de d\u00e9sir. \r\nCette image st\u00e9r\u00e9otyp\u00e9e de la femme est peut-\u00eatre propre au march\u00e9 fran\u00e7ais? \r\nVous croyez? Alors quittons la France et prenons les images de l'agence photo Getty - vous savez ces images vendues ou mises \u00e0 disposition par une base de donn\u00e9es et qui qui servent d'illustrations pour des affiches, des pages web, des magazines, etc. Observons l'image - class\u00e9e sous l'appellation g\u00e9n\u00e9rique \"femme\" - la plus utilis\u00e9e. Il y a dix ans, cette image repr\u00e9sentait une femme nue couch\u00e9e sur un lit et envelopp\u00e9e d'un linge. 2**, 2010 les femmes sont toujours nues ou en bikini. Puis 2011, c'est une sportive en pleine course .... tr\u00e8s peu habill\u00e9e. D\u00e8s 2012, la femme se rhabille - et se livre \u00e0 une activit\u00e9 de la vie quotidienne. Mais ... et c'est peut-\u00eatre ce qui va nous donner un peu d'espoir, Crystelle, depuis l'ann\u00e9e derni\u00e8re, l'image Getty la plus utilis\u00e9e repr\u00e9sente une femme enti\u00e8rement habill\u00e9e, qui se prom\u00e8ne ... seule ... en montagne ... Et en 2017, elle a m\u00eame la t\u00eate couverte d'un bonnet.", "alternativeExcerpt": ["Le Conseil sup\u00e9rieur de l'audiovisuel en France (CSA) s'est pench\u00e9 sur l'image de la femme v\u00e9hicul\u00e9e par les publicit\u00e9s diffus\u00e9es \u00e0 la t\u00e9l\u00e9vision. Les conclusions, publi\u00e9es mardi, montrent que les st\u00e9r\u00e9otypes ont la vie dure."], "alternativeTitle": ["L'image de la femme dans les publicit\u00e9s reste st\u00e9r\u00e9otyp\u00e9e, selon une \u00e9tude du CSA en France / FOR_2017-11-01T18:12:00_developpement-7", "Forum du 01.11.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/9049291.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/9027130", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schaer, Katja", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-9027127"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "L'\u00e9criture inclusive peut-elle asseoir l'\u00e9galit\u00e9 homme-femme en adaptant la grammaire?", "id": "sound-78B6BD10-EDF4-4A90-92FE-F83CCF9F061D", "durationSec": 720, "publicationDate": "2017-11-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : CATINFO_NOV2017;Gygax, Pascal \r\nL'\u00e9criture inclusive, qui consiste \u00e0 \"rendre visible\" le f\u00e9minin des noms, ne fait pas l'unanimit\u00e9. D\u00e9bat entre Suzette Sandoz, professeure de droit et membre du PLR Suisse, et Pascal Gygax, directeur du groupe de psycholinguistique et psychologie sociale de l'Universit\u00e9 de Fribourg.\r\n\r\n* * L'\u00e9criture inclusive peut-elle asseoir l'\u00e9galit\u00e9 homme-femme en adaptant la grammaire?   *** On va rester dans le sujet de l'\u00e9galit\u00e9 homme - femme. \r\nL'\u00e9galit\u00e9 peut-elle passer par l'adaptation de la grammaire?  \r\nC'est ce que veut l'\u00e9criture inclusive - qui mentionne syst\u00e9matiquement la forme f\u00e9minine des d\u00e9signations. Et qui aimerait qu'on dise \"elles et ils\" plut\u00f4t que de regrouper hommes et femmes sous la forme masculine. \r\nMicrosoft par exemple, offre d\u00e9sormais un logiciel de traitement de texte Word qui comprend une correction automatique adapt\u00e9e \u00e0 l'\u00e9criture inclusive. \r\nN\u00e9cessit\u00e9 sociale pour les uns, aberration pour les autres ... l'\u00e9criture inclusive divise. \r\nPour en d\u00e9battre ce soir, le plaisir d'accueillir ...\r\nSuzette Sandoz, ancienne conseill\u00e8re nationale lib\u00e9rale vaudoise. On vous entend souvent le dimanche matin dans \"Les beaux parleurs\" sur la 1i\u00e8re... d\u00e8s 11h (sans portable)\r\nPascal Gygax, directeur de l'\u00e9quipe de Psycholinguistique et Psychologie Sociale Appliqu\u00e9e de l'Universit\u00e9 de Fribourg\r\n** 76)\r\nQuels sont les avantages de l'\u00e9criture inclusive?\r\nCertains estiment que cela complique la grammaire fran\u00e7aise inutilement - que leur r\u00e9pondez-vous?\r\nN'y a-t-il pas une dimension contreproductive - un peu comme pourraient l'\u00eatre les quotas f\u00e9minins?\r\nCertains estiment que l'on prend le probl\u00e8me \"par le mauvais bout\" - que le sexisme n'est pas affaire de grammaire?\r\nCertains \u00e9tudes montrent que l'\u00e9criture inclusive aident les enfants \u00e0 prendre conscience des in\u00e9galit\u00e9s hommes-femmes ...\r\nA l'inverse, certains s'alarment de possibles complications pour les dyslexiques?\r\nN'allons-nous pas trop loin dans le politiquement correct?\r\nLes immortels de l'Acad\u00e9mie fran\u00e7aise se prononcent unanimement contre l'\u00e9criture inclusive, d\u00e9nonc\u00e9e comme un \"p\u00e9ril mortel\" pour la langue fran\u00e7aise. (la langue est d\u00e9j\u00e0 difficile \u00e0 apprendre, pourquoi la compliquer encore?) Qu'en pensez-vous? \r\n\"La d\u00e9multiplication des marques orthographiques et syntaxiques \"aboutit \u00e0 une langue d\u00e9sunie, disparate dans son expression, cr\u00e9ant une confusion qui confine \u00e0 l'illisibilit\u00e9\", s'insurge l'Acad\u00e9mie. \r\n999 femmes et un homme dans une salle ... seront regroup\u00e9s sous un \"ils\" masculin pluriel. C'est un peu une aberration?", "alternativeExcerpt": ["L'\u00e9criture inclusive, qui consiste \u00e0 \"rendre visible\" le f\u00e9minin des noms, ne fait pas l'unanimit\u00e9. D\u00e9bat entre Suzette Sandoz, professeure de droit et membre du PLR Suisse, et Pascal Gygax, directeur du groupe de psycholinguistique et psychologie sociale de l\u2019Universit\u00e9 de Fribourg."], "alternativeTitle": ["L'\u00e9criture inclusive peut-elle asseoir l'\u00e9galit\u00e9 homme-femme en adaptant la grammaire? / FOR_2017-11-01T18:14:00_developpement-8", "Forum du 01.11.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/9049063.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/9027130", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ex-professeure honoraire, professeure de droit, Ancienne conseill\u00e8re nationale lib\u00e9rale", "name": "Sandoz, Suzette", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-9027123"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Lib\u00e9raliser totalement le march\u00e9 de l'\u00e9lectricit\u00e9 en Suisse, une erreur historique?", "id": "sound-FC0D03FD-F0B4-4EDC-ABE1-468110A4F16F", "durationSec": 917, "publicationDate": "2017-11-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : CATINFO_NOV2017\r\nLa Commission de l'\u00e9nergie du Conseil national demande au Conseil f\u00e9d\u00e9ral de passer \u00e0 la vitesse sup\u00e9rieure pour lib\u00e9raliser le march\u00e9 de l'\u00e9lectricit\u00e9. Erreur historique ou bonne id\u00e9e? D\u00e9bat entre le  Beno\u00eet Genecand (PLR/GE), et le conseiller d'Etat Pierre-Yves Maillard (PS/VD).\r\n\r\n* * Lib\u00e9raliser totalement le march\u00e9 de l'\u00e9lectricit\u00e9 en Suisse, une erreur historique?  \r\nLa lib\u00e9ralisation totale du march\u00e9 de l'\u00e9lectricit\u00e9 est en marche. La commission de l'\u00e9nergie du Conseil national demande au Conseil f\u00e9d\u00e9ral de passer \u00e0 la vitesse sup\u00e9rieure. Il estime que la Suisse, au cour de l'Europe, ne peut pas  rester \u00e0 l'\u00e9cart. On va en d\u00e9battre dans un instant. Mais tout d'abord, Rouven Gueissaz, ce d\u00e9bat patine depuis bient\u00f4t 15 ans, et pourtant  la question de base est tr\u00e8s simple...\r\nOui... Comment garantir \u00e0 long terme l'approvisionnement en \u00e9lectricit\u00e9, comment \u00e9viter une hausse des co\u00fbts pour le consommateur et comment sauver la ressource \u00e9lectrique premi\u00e8re de la Suisse, \u00e0 savoir le secteur hydraulique, dont on sait qu'il est difficilement rentable? Des questions simples, mais des r\u00e9ponses pour le moins compliqu\u00e9es.\r\nRELANCE: Pourquoi est-ce que les blocages durent depuis si longtemps?\r\nEn 2002, le peuple refusait la loi sur la lib\u00e9ralisation du march\u00e9 de l'\u00e9lectricit\u00e9. M\u00eame si les lignes \u00e0 haute tension ne s'arr\u00eatent pas aux fronti\u00e8res, le peuple n'a pas \u00e9t\u00e9 convaincu. La notion de service public et la sauvegarde des emplois ont prim\u00e9 dans les urnes. A partir de l\u00e0, toutes les tentatives du Conseil f\u00e9d\u00e9ral pour arriver \u00e0 la lib\u00e9ralisation totale du march\u00e9 ont tra\u00een\u00e9. L'ouverture \u00e9tait pr\u00e9vue pour 2009, puis 2014... Avant d'\u00eatre frein\u00e9e apr\u00e8s la d\u00e9cision de sortir de nucl\u00e9aire. Rappelons que cette ouverture concerne les petits consommateurs, vous et moi, ainsi que les PME... puisque les gros consommateurs peuvent choisir leur fournisseur d'\u00e9lectricit\u00e9 librement depuis 2009.\r\nRELANCE: Aujourd'hui, la commission de l'\u00e9nergie du National remet la compresse... Pourquoi maintenant?\r\nParce qu'apr\u00e8s le vote sur la strat\u00e9gie \u00e9nerg\u00e9tique ce printemps, qui garantit l'approvisionnement en \u00e9lectricit\u00e9, une majorit\u00e9 de la commission estime qu'il est temps de remplir l'une des conditions pos\u00e9es par l'Union europ\u00e9enne pour conclure un accord sectoriel sur l'\u00e9lectricit\u00e9. Accord qui pourra toutefois difficilement \u00eatre conclu sans accord cadre institutionnel...\r\nRELANCE: C'est l'une des conditions de Bruxelles, m\u00eame si l'UE a int\u00e9r\u00eat \u00e0 ce que la Suisse ouvre son march\u00e9...\r\nBruxelles estime en effet qu'il n'est pas possible de g\u00e9rer correctement la transition \u00e9nerg\u00e9tique au niveau national \u00e0 des co\u00fbts raisonnables. Donc, toujours du point de vue europ\u00e9en, la Suisse a tout int\u00e9r\u00eat \u00e0 importer du courant en provenance de l'UE, tandisque cette derni\u00e8re profiterait de l'approvisionnement des centrales hydro\u00e9lectriques suisses, qui produisent de l'\u00e9lectricit\u00e9 m\u00eame en l'absence de vent et de soleil.\r\nRELANCE: C'est presque un monde id\u00e9al que vous d\u00e9crivez l\u00e0...\r\nMais ce n'est pas si simple. De loin pas. Pour les opposants, la lib\u00e9ralisation signe au contraire l'arr\u00eat de mort des entreprises \u00e9lectriques qui exploitent les barrages. Sans parler des milliers de pertes d'emplois qui en seraient la cons\u00e9quence. Quant au consommateur, c'est le grand d\u00e9bat... Une lib\u00e9ralisation fera-t-elle baisser ou au contraire augmenter les co\u00fbts pour les clients?", "alternativeExcerpt": ["La Commission de l'\u00e9nergie du Conseil national demande au Conseil f\u00e9d\u00e9ral de passer \u00e0 la vitesse sup\u00e9rieure pour lib\u00e9raliser le march\u00e9 de l'\u00e9lectricit\u00e9. Erreur historique ou bonne id\u00e9e? D\u00e9bat entre le  Beno\u00eet Genecand (PLR/GE), et le conseiller d\u2019Etat Pierre-Yves Maillard (PS/VD)."], "alternativeTitle": ["Lib\u00e9raliser totalement le march\u00e9 de l'\u00e9lectricit\u00e9 en Suisse, une erreur historique?  / FOR_2017-11-01T18:02:00_developpement-2", "Forum du 01.11.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/9049284.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/9027130", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gueissaz, Rouven", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-9027119"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Transmission du matin", "source": "siranau", "title": "Transmission du matin 01.11.2017", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-199922B3-96FD-4150-9ED4-C2224372ADD2", "durationSec": 273, "publicationDate": "2017-11-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Transmission du matin", "Transmission du matin / RVA3_2017-11-01T08:40:00_transmission-du-matin", "Transmission du matin / RVA3_2017-11-01T08:40:00_transmission-du-matin"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/9027292", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8937230.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Andr\u00e9, Chrystelle", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-9027292", "ece-9027280"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Les tarifs des \"valets parkings\" \u00e0 l'a\u00e9roport", "id": "sound-FC20DC34-23CF-4EA1-8348-656F9C98A90D", "durationSec": 386, "publicationDate": "2017-11-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Quatorze services de \"valets parkings\" sont actifs dans la zone de l'a\u00e9roport de Gen\u00e8ve. Ces services de voituriers prennent en charge les v\u00e9hicules des voyageurs, qui n'ont plus \u00e0 se soucier de trouver une place de stationnement. Mais les tarifs sont-ils abordables? Le parking de l'a\u00e9roport est-il beaucoup plus cher?  Nos conseils pour se garer fut\u00e9.\r\n\r\n* * Quatorze services de \"valets parkings\" sont actifs dans la zone de l'a\u00e9roport de Gen\u00e8ve. Ces services de voituriers prennent en charge les v\u00e9hicules des voyageurs, qui n'ont plus \u00e0 se soucier de trouver une place de stationnement. Mais les tarifs sont-ils abordables? Le parking de l'a\u00e9roport est-il beaucoup plus cher?  Nos conseils pour se garer fut\u00e9.", "alternativeExcerpt": ["Quatorze services de \"valets parkings\" sont actifs dans la zone de l\u2019a\u00e9roport de Gen\u00e8ve. Ces services de voituriers prennent en charge les v\u00e9hicules des voyageurs, qui n\u2019ont plus \u00e0 se soucier de trouver une place de stationnement. Mais les tarifs sont-ils abordables? Le parking de l\u2019a\u00e9roport est-il beaucoup plus cher?  Nos conseils pour se garer fut\u00e9."], "alternativeTitle": ["Les tarifs des \"valets parkings\" \u00e0 l\u2019a\u00e9roport / OEP_2017-11-01T08:36:45_sequence-1", "On en parle du 01.11.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/9009161", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423724.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-9009158"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "La question minute: franchise \u00e0 option", "id": "sound-C3B44B8A-4965-457D-9CEA-67CC3C228A24", "durationSec": 60, "publicationDate": "2017-11-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Qu'est-ce que la franchise \u00e0 option dans l'assurance maladie de base?  La r\u00e9ponse d'Emmanuelle Jaquet, porte-parole de l'Office f\u00e9d\u00e9ral de la sant\u00e9 publique, interrog\u00e9e par Yves-Alain Cornu.\r\n\r\n* * Qu'est-ce que la franchise \u00e0 option dans l'assurance maladie de base?  La r\u00e9ponse d'Emmanuelle Jaquet, porte-parole de l'Office f\u00e9d\u00e9ral de la sant\u00e9 publique, interrog\u00e9e par Yves-Alain Cornu.", "alternativeExcerpt": ["Qu'est-ce que la franchise \u00e0 option dans l'assurance maladie de base?  La r\u00e9ponse d'Emmanuelle Jaquet, porte-parole de l'Office f\u00e9d\u00e9ral de la sant\u00e9 publique, interrog\u00e9e par Yves-Alain Cornu."], "alternativeTitle": ["La question minute: franchise \u00e0 option / OEP_2017-11-01T08:36:45_sequence-5", "On en parle du 01.11.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/9009161", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423724.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-9009159"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Les bons r\u00e9flexes face \u00e0 un chien agressif", "id": "sound-BF7E0B3C-2832-4BCA-9062-89980143FA1D", "durationSec": 737, "publicationDate": "2017-11-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Joggeurs, promeneurs, cyclistes se plaignent souvent de toutous un peu trop avenants ou agressifs. Quelle attitude adopter lorsqu'on se sent menac\u00e9? Comment faire ob\u00e9ir un chien quand on n'est pas son ma\u00eetre?  Jeanine-Claude Belet, pr\u00e9sidente de l'association de la pr\u00e9vention des accidents par morsure (PAM), r\u00e9pond aux questions de Didier Bonvin.\r\n\r\n* * Joggeurs, promeneurs, cyclistes se plaignent souvent de toutous un peu trop avenants ou agressifs. Quelle attitude adopter lorsqu'on se sent menac\u00e9? Comment faire ob\u00e9ir un chien quand on n'est pas son ma\u00eetre?  Jeanine-Claude Belet, pr\u00e9sidente de l'association de la pr\u00e9vention des accidents par morsure (PAM), r\u00e9pond aux questions de Didier Bonvin.", "alternativeExcerpt": ["Joggeurs, promeneurs, cyclistes se plaignent souvent de toutous un peu trop avenants ou agressifs. Quelle attitude adopter lorsqu'on se sent menac\u00e9? Comment faire ob\u00e9ir un chien quand on n'est pas son ma\u00eetre?  Jeanine-Claude Belet, pr\u00e9sidente de l'association de la pr\u00e9vention des accidents par morsure (PAM), r\u00e9pond aux questions de Didier Bonvin."], "alternativeTitle": ["Les bons r\u00e9flexes face \u00e0 un chien agressif / OEP_2017-11-01T08:36:45_sequence-3", "On en parle du 01.11.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/9009161", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423724.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-9009157"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Une assurance internet assure-t-elle une navigation sans risque?", "id": "sound-7BE4722D-2D85-456A-9306-EB40EB771711", "durationSec": 527, "publicationDate": "2017-11-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Etre connect\u00e9 sur internet comporte des risques. Usurpation d'identit\u00e9, vol de coordonn\u00e9es bancaires, destruction de donn\u00e9es sont autant d'\u00e9v\u00e9nements malheureux dont les cons\u00e9quences peuvent \u00eatre d\u00e9sastreuses. Les assurances l'ont bien compris et proposent de couvrir le cyber-risque. Vrai besoin ou opportunit\u00e9?Henry Buxant en parle avec Solange Ghernaouti, professeure \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne, sp\u00e9cialiste de la cybers\u00e9curit\u00e9.\r\n\r\n* * Etre connect\u00e9 sur internet comporte des risques. Usurpation d'identit\u00e9, vol de coordonn\u00e9es bancaires, destruction de donn\u00e9es sont autant d'\u00e9v\u00e9nements malheureux dont les cons\u00e9quences peuvent \u00eatre d\u00e9sastreuses. Les assurances l'ont bien compris et proposent de couvrir le cyber-risque. Vrai besoin ou opportunit\u00e9?Henry Buxant en parle avec Solange Ghernaouti, professeure \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne, sp\u00e9cialiste de la cybers\u00e9curit\u00e9.", "alternativeExcerpt": ["Etre connect\u00e9 sur internet comporte des risques. Usurpation d\u2019identit\u00e9, vol de coordonn\u00e9es bancaires, destruction de donn\u00e9es sont autant d\u2019\u00e9v\u00e9nements malheureux dont les cons\u00e9quences peuvent \u00eatre d\u00e9sastreuses. Les assurances l\u2019ont bien compris et proposent de couvrir le cyber-risque. Vrai besoin ou opportunit\u00e9?  On en parle avec Solange Ghernaouti, professeure \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne, sp\u00e9cialiste de la cybers\u00e9curit\u00e9."], "alternativeTitle": ["Une assurance internet assure-t-elle une navigation sans risque? / OEP_2017-11-01T08:36:45_sequence-2", "On en parle du 01.11.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/9009161", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423724.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-9009153"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Viande de chasse: quels contr\u00f4les pour \u00e9viter les tromperies", "id": "sound-6DC9DC85-2171-4C5E-B0D7-FCC9F9EFB849", "durationSec": 298, "publicationDate": "2017-11-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Durant l'automne, de nombreux restaurants proposent des plats de chasse \u00e0 leur carte. Les statistiques montrent que l'essentiel du gibier provient non seulement d'\u00e9levage, mais surtout de l'\u00e9tranger. Existe-t-il des contr\u00f4les autour de l'appellation chasse?  Les pr\u00e9cisions de Yann Berger, chimiste cantonal pour les cantons de Neuch\u00e2tel et du Jura. Par Andrea Gringeri.\r\n\r\n* * Durant l'automne, de nombreux restaurants proposent des plats de chasse \u00e0 leur carte. Les statistiques montrent que l'essentiel du gibier provient non seulement d'\u00e9levage, mais surtout de l'\u00e9tranger. Existe-t-il des contr\u00f4les autour de l'appellation chasse?  Les pr\u00e9cisions de Yann Berger, chimiste cantonal pour les cantons de Neuch\u00e2tel et du Jura. Par Andrea Gringeri.", "alternativeExcerpt": ["Durant l\u2019automne, de nombreux restaurants proposent des plats de chasse \u00e0 leur carte. Les statistiques montrent que l\u2019essentiel du gibier provient non seulement d'\u00e9levage, mais surtout de l'\u00e9tranger. Existe-t-il des contr\u00f4les autour de l'appellation chasse?  Les pr\u00e9cisions de Yann Berger, chimiste cantonal pour les cantons de Neuch\u00e2tel et du Jura. Par Andrea Gringeri."], "alternativeTitle": ["Viande de chasse: quels contr\u00f4les pour \u00e9viter les tromperies / OEP_2017-11-01T08:36:45_sequence-4", "On en parle du 01.11.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/9009161", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423724.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-9009156"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Versus-lire", "source": "siranau", "title": "Kaouther Adimi : \" Nos richesses \"", "id": "sound-F5E38D75-5512-43DF-8201-0FD68A42409B", "durationSec": 2210, "publicationDate": "2017-11-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Rubrique Litt\u00e9rature\r\nContributeurs hors th\u00e9saurus : Rubrique Litt\u00e9rature\r\n\r\n\r\nDans un roman construit avec subtilit\u00e9, Kaouther Adimi redonne vie \u00e0 un \u00e9diteur d'exception. Edmond Charlot, qui fonda en 1936 une librairie \u00e0 Alger, \" Nos Richesses \", fut le premier \u00e0 publier Albert Camus, Jules Roy, Albert Cossery et bien d'autres qui tous devinrent ses amis. Au service de la litt\u00e9rature et des \u00e9crivains, il prit tous les risques en Alg\u00e9rie comme en France. Du roman de la jeune auteure s'\u00e9l\u00e8vent plusieurs voix. Celle de Charlot dans des carnets imagin\u00e9s, mais aussi celle du peuple alg\u00e9rien regroup\u00e9 dans un \" nous \" puissant, celles enfin d'un jeune homme d'aujourd'hui qui se fiche des livres et d'un vieillard qui refuse de voir dispara\u00eetre \" Nos Richesses \". Jusqu'en 2009, Kaouther Adimi a v\u00e9cu en Alg\u00e9rie. C'est en France, en \u00e9crivant ce 3e roman, qu'elle remplit les trous d'une m\u00e9moire collective malmen\u00e9e.\r\nPar Anik Schuin\r\nLectures : Felipe Castro\r\nA lire : Kaouther Adimi \" Nos richesses \", Editions du Seuil", "alternativeExcerpt": ["Dans un roman construit avec subtilit\u00e9, Kaouther Adimi redonne vie \u00e0 un \u00e9diteur d\u02b9exception. Edmond Charlot, qui fonda en 1936 une librairie \u00e0 Alger, \" Nos Richesses \", fut le premier \u00e0 publier Albert Camus, Jules Roy, Albert Cossery et bien d\u02b9autres qui tous devinrent ses amis. Au service de la litt\u00e9rature et des \u00e9crivains, il prit tous les risques en Alg\u00e9rie comme en France. Du roman de la jeune auteure s\u02b9\u00e9l\u00e8vent plusieurs voix. Celle de Charlot dans des carnets imagin\u00e9s, mais aussi celle du peuple alg\u00e9rien regroup\u00e9 dans un \" nous \" puissant, celles enfin d\u02b9un jeune homme d\u02b9aujourd\u02b9hui qui se fiche des livres et d\u02b9un vieillard qui refuse de voir dispara\u00eetre \" Nos Richesses \". Jusqu\u02b9en 2009, Kaouther Adimi a v\u00e9cu en Alg\u00e9rie. C\u02b9est en France, en \u00e9crivant ce 3e roman, qu\u02b9elle remplit les trous d\u02b9une m\u00e9moire collective malmen\u00e9e.\nPar Anik Schuin\nLectures : Felipe Castro\nA lire : Kaouther Adimi \" Nos richesses \", Editions du Seuil", "Dans un roman construit avec subtilit\u00e9, Kaouther Adimi redonne vie \u00e0 un \u00e9diteur d\u02b9exception. Edmond Charlot, qui fonda en 1936 une librairie \u00e0 Alger, \" Nos Richesses \", fut le premier \u00e0 publier Albert Camus, Jules Roy, Albert Cossery et bien d\u02b9autres qui tous devinrent ses amis. Au service de la litt\u00e9rature et des \u00e9crivains, il prit tous les risques en Alg\u00e9rie comme en France. Du roman de la jeune auteure s\u02b9\u00e9l\u00e8vent plusieurs voix. Celle de Charlot dans des carnets imagin\u00e9s, mais aussi celle du peuple alg\u00e9rien regroup\u00e9 dans un \" nous \" puissant, celles enfin d\u02b9un jeune homme d\u02b9aujourd\u02b9hui qui se fiche des livres et d\u02b9un vieillard qui refuse de voir dispara\u00eetre \" Nos Richesses \". Jusqu\u02b9en 2009, Kaouther Adimi a v\u00e9cu en Alg\u00e9rie. C\u02b9est en France, en \u00e9crivant ce 3e roman, qu\u02b9elle remplit les trous d\u02b9une m\u00e9moire collective malmen\u00e9e.\nPar Anik Schuin\nLectures: Felipe Castro\nA lire: Kaouther Adimi: \"Nos richesses\", Editions du Seuil", "Dans un roman construit avec subtilit\u00e9, Kaouther Adimi redonne vie \u00e0 un \u00e9diteur d\u02b9exception. Edmond Charlot, qui fonda en 1936 une librairie \u00e0 Alger, \" Nos Richesses \", fut le premier \u00e0 publier Albert Camus, Jules Roy, Albert Cossery et bien d\u02b9autres qui tous devinrent ses amis. Au service de la litt\u00e9rature et des \u00e9crivains, il prit tous les risques en Alg\u00e9rie comme en France. Du roman de la jeune auteure s\u02b9\u00e9l\u00e8vent plusieurs voix. Celle de Charlot dans des carnets imagin\u00e9s, mais aussi celle du peuple alg\u00e9rien regroup\u00e9 dans un \" nous \" puissant, celles enfin d\u02b9un jeune homme d\u02b9aujourd\u02b9hui qui se fiche des livres et d\u02b9un vieillard qui refuse de voir dispara\u00eetre \" Nos Richesses \". Jusqu\u02b9en 2009, Kaouther Adimi a v\u00e9cu en Alg\u00e9rie. C\u02b9est en France, en \u00e9crivant ce 3e roman, qu\u02b9elle remplit les trous d\u02b9une m\u00e9moire collective malmen\u00e9e.\nPar Anik Schuin\nLectures: Felipe Castro\nA lire: Kaouther Adimi: \"Nos richesses\", Editions du Seuil"], "alternativeTitle": ["Kaouther Adimi : \" Nos richesses \"", "Kaouther Adimi: \"Nos richesses\" / VSS_2017-11-01T11:07:55_versus-lire", "Kaouther Adimi: \"Nos richesses\" / VSS_2017-11-01T11:07:55_versus-lire"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/9009037", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7950179.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schuin, Anik", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-9009037", "ece-9009033"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Versus-penser", "source": "siranau", "title": "Body worlds", "id": "sound-2779E8B3-65AA-494F-BF93-7A46C017A074", "durationSec": 2265, "publicationDate": "2017-11-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Rubrique Soci\u00e9t\u00e9\r\nContributeurs hors th\u00e9saurus : Rubrique Soci\u00e9t\u00e9\r\n\r\n\r\nEn ce jour de la f\u00eate des morts interrogeons-nous sur la place qu'on leur donne dans nos soci\u00e9t\u00e9s, \u00e0 travers l'exposition controvers\u00e9e des cadavres humains plastin\u00e9s du Dr. Gunther von Hagens. Hormis l'aspect anatomique et donc p\u00e9dagogique, le cadavre est-il un produit comme un autre? Quel est la place des d\u00e9funts dans l'espace public? Quel imaginaire ces cadavres suscitent-il ?\r\nAvec Jean-Yves Beaulieu, responsable de l'unit\u00e9 de chirurgie de la main et des nerfs p\u00e9riph\u00e9riques aux  HUG. Vincent Sager, patron d'Opus One organisatrice de l'exposition Body Worlds \u00e0 voir jusqu'au 7 janvier 2018. Marc Atallah, directeur de la Maison d'ailleurs \u00e0 Yverdon et Marc-Antoine Berthod, anthropologue et pr\u00e9sident de la soci\u00e9t\u00e9 d'\u00e9tudes thanatologiques.\r\nAgenda: \r\n- jusqu'au 7 janvier 2018: A voir l'exposition \"Body Worlds\", \u00e0 Gen\u00e8ve\r\n- du 30 octobre au 5 novembre 2017: Toussaint's Festival, Eglise St-Laurent, Espace culturel des Terreaux, Lausanne (\u00e9dition consacr\u00e9e cette ann\u00e9e aux rites de l'enterrement)\r\nPar Sarah Dirren, et la collaboration de Nicole Corpataux", "alternativeExcerpt": ["En ce jour de la f\u00eate des morts interrogeons-nous sur la place qu\u02b9on leur donne dans nos soci\u00e9t\u00e9s, \u00e0 travers l\u02b9exposition controvers\u00e9e des cadavres humains plastin\u00e9s du Dr. Gunther von Hagens. Hormis l\u02b9aspect anatomique et donc p\u00e9dagogique, le cadavre est-il un produit comme un autre? Quel est la place des d\u00e9funts dans l\u02b9espace public? Quel imaginaire ces cadavres suscitent-il ?\nAvec Jean-Yves Beaulieu, responsable de l\u02b9unit\u00e9 de chirurgie de la main et des nerfs p\u00e9riph\u00e9riques aux  HUG. Vincent Sager, patron d\u02b9Opus One organisatrice de l\u02b9exposition Body Worlds \u00e0 voir jusqu\u02b9au 7 janvier 2018. Marc Atallah, directeur de la Maison d\u02b9ailleurs \u00e0 Yverdon et Marc-Antoine Berthod, anthropologue et pr\u00e9sident de la soci\u00e9t\u00e9 d\u02b9\u00e9tudes thanatologiques.\nAgenda: \n- jusqu\u02b9au 7 janvier 2018: A voir l\u02b9exposition \"Body Worlds\", \u00e0 Gen\u00e8ve\n- du 30 octobre au 5 novembre 2017: Toussaint's Festival, Eglise St-Laurent, Espace culturel des Terreaux, Lausanne (\u00e9dition consacr\u00e9e cette ann\u00e9e aux rites de l\u02b9enterrement)\nPar Sarah Dirren, et la collaboration de Nicole Corpataux", "En ce jour de la f\u00eate des morts interrogeons-nous sur la place qu\u02b9on leur donne dans nos soci\u00e9t\u00e9s, \u00e0 travers l\u02b9exposition controvers\u00e9e des cadavres humains plastin\u00e9s du Dr. Gunther von Hagens. Hormis l\u02b9aspect anatomique et donc p\u00e9dagogique, le cadavre est-il un produit comme un autre? Quel est la place des d\u00e9funts dans l\u02b9espace public? Quel imaginaire ces cadavres suscitent-il ?\nAvec Jean-Yves Beaulieu, responsable de l\u02b9unit\u00e9 de chirurgie de la main et des nerfs p\u00e9riph\u00e9riques aux  HUG. Vincent Sager, patron d\u02b9Opus One organisatrice de l\u02b9exposition Body Worlds \u00e0 voir jusqu\u02b9au 7 janvier 2018. Marc Atallah, directeur de la Maison d\u02b9ailleurs \u00e0 Yverdon et Marc-Antoine Berthod, anthropologue et pr\u00e9sident de la soci\u00e9t\u00e9 d\u02b9\u00e9tudes thanatologiques.\nAgenda: \n- jusqu\u02b9au 7 janvier 2018: A voir l\u02b9exposition \"Body Worlds\", \u00e0 Gen\u00e8ve\n- du 30 octobre au 5 novembre 2017: Toussaint's Festival, Eglise St-Laurent, Espace culturel des Terreaux, Lausanne (\u00e9dition consacr\u00e9e cette ann\u00e9e aux rites de l\u02b9enterrement)\nPar Sarah Dirren, et la collaboration de Nicole Corpataux", "En ce jour de la f\u00eate des morts interrogeons-nous sur la place qu\u02b9on leur donne dans nos soci\u00e9t\u00e9s, \u00e0 travers l\u02b9exposition controvers\u00e9e des cadavres humains plastin\u00e9s du Dr. Gunther von Hagens. Hormis l\u02b9aspect anatomique et donc p\u00e9dagogique, le cadavre est-il un produit comme un autre? Quel est la place des d\u00e9funts dans l\u02b9espace public? Quel imaginaire ces cadavres suscitent-il ?\nAvec Jean-Yves Beaulieu, responsable de l\u02b9unit\u00e9 de chirurgie de la main et des nerfs p\u00e9riph\u00e9riques aux  HUG. Vincent Sager, patron d\u02b9Opus One organisatrice de l\u02b9exposition Body Worlds \u00e0 voir jusqu\u02b9au 7 janvier 2018. Marc Atallah, directeur de la Maison d\u02b9ailleurs \u00e0 Yverdon et Marc-Antoine Berthod, anthropologue et pr\u00e9sident de la soci\u00e9t\u00e9 d\u02b9\u00e9tudes thanatologiques.\nAgenda: \n- jusqu\u02b9au 7 janvier 2018: A voir l\u02b9exposition \"Body Worlds\", \u00e0 Gen\u00e8ve\n- du 30 octobre au 5 novembre 2017: Toussaint's Festival, Eglise St-Laurent, Espace culturel des Terreaux, Lausanne (\u00e9dition consacr\u00e9e cette ann\u00e9e aux rites de l\u02b9enterrement)\nPar Sarah Dirren, et la collaboration de Nicole Corpataux"], "alternativeTitle": ["Body worlds", "Body worlds / VSS_2017-11-01T09:11:50_versus-penser", "Body worlds / VSS_2017-11-01T09:11:50_versus-penser"], "imageURL": "//www.rts.ch/9032174.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/9009035", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Duparc, Nicole", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Dirren, Sarah", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Biamonte, Francesco", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-9009035", "ece-9009031"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Versus-\u00e9couter", "source": "siranau", "title": "Ross Daly, de la qu\u00eate au partage", "id": "sound-72951335-5117-49C5-8D6F-A41153C3D5FE", "durationSec": 2009, "publicationDate": "2017-11-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Rubrique Musique\r\nContributeurs hors th\u00e9saurus : Rubrique Musique\r\n\r\n\r\nNe\u00b4 le 29 septembre 1952 en Angleterre, Ross Daly grandit entre le Royaume-Uni, les Etats-Unis et le Japon. Fascin\u00e9 par Ravi Shankar, il d\u00e9cide d'\u00e9tudier la musique indienne. En voyage en Afghanistan, il s'initie \u00e0 l'art du luth rub\u00e2b. En 1975, il visite la Cr\u00e8te, s'y installe et commence \u00e0 jouer de la lyra. La poursuite de sa qu\u00eate musicale le conduit en Turquie o\u00f9 il se familiarise avec la musique classique ottomane. Son oeuvre s'inspire d'ailleurs des re\u00b4pertoires traditionnels de Gre`ce, des Balkans, de Turquie, du Moyen\u00adOrient, d'Afrique du Nord et d'Inde du Nord. \r\nDepuis 2003 il dirige en Cre^te le Musical Workshop Labyrinth, de\u00b4die\u00b4 a` l'enseignement des musiques modales traditionnelles du monde entier. Cette institution est au coeur de la programmation du nouveau festival organis\u00e9 par les Ateliers d'ethnomusicologie de Gen\u00e8ve, Les Nuits du Labyrinthe, du 2 au 12 novembre 2017", "alternativeExcerpt": ["Ne\u0301 le 29 septembre 1952 en Angleterre, Ross Daly grandit entre le Royaume-Uni, les Etats-Unis et le Japon. Fascin\u00e9 par Ravi Shankar, il d\u00e9cide d\u02b9\u00e9tudier la musique indienne. En voyage en Afghanistan, il s\u02b9initie \u00e0 l\u02b9art du luth rub\u00e2b. En 1975, il visite la Cr\u00e8te, s\u02b9y installe et commence \u00e0 jouer de la lyra. La poursuite de sa qu\u00eate musicale le conduit en Turquie o\u00f9 il se familiarise avec la musique classique ottomane. Son oeuvre s\u02b9inspire d\u02b9ailleurs des re\u0301pertoires traditionnels de Gre\u0300ce, des Balkans, de Turquie, du Moyen\u00adOrient, d'Afrique du Nord et d'Inde du Nord. \nDepuis 2003 il dirige en Cre\u0302te le Musical Workshop Labyrinth, de\u0301die\u0301 a\u0300 l'enseignement des musiques modales traditionnelles du monde entier. Cette institution est au coeur de la programmation du nouveau festival organis\u00e9 par les Ateliers d\u02b9ethnomusicologie de Gen\u00e8ve, Les Nuits du Labyrinthe, du 2 au 12 novembre 2017", "Ne\u0301 le 29 septembre 1952 en Angleterre, Ross Daly grandit entre le Royaume-Uni, les Etats-Unis et le Japon. Fascin\u00e9 par Ravi Shankar, il d\u00e9cide d\u02b9\u00e9tudier la musique indienne. En voyage en Afghanistan, il s\u02b9initie \u00e0 l\u02b9art du luth rub\u00e2b. En 1975, il visite la Cr\u00e8te, s\u02b9y installe et commence \u00e0 jouer de la lyra. La poursuite de sa qu\u00eate musicale le conduit en Turquie o\u00f9 il se familiarise avec la musique classique ottomane. Son oeuvre s\u02b9inspire d\u02b9ailleurs des re\u0301pertoires traditionnels de Gre\u0300ce, des Balkans, de Turquie, du Moyen\u00adOrient, d'Afrique du Nord et d'Inde du Nord. \nDepuis 2003 il dirige en Cre\u0302te le Musical Workshop Labyrinth, de\u0301die\u0301 a\u0300 l'enseignement des musiques modales traditionnelles du monde entier. Cette institution est au coeur de la programmation du nouveau festival organis\u00e9 par les Ateliers d\u02b9ethnomusicologie de Gen\u00e8ve, Les Nuits du Labyrinthe, du 2 au 12 novembre 2017", "Ne\u0301 le 29 septembre 1952 en Angleterre, Ross Daly grandit entre le Royaume-Uni, les Etats-Unis et le Japon. Fascin\u00e9 par Ravi Shankar, il d\u00e9cide d\u02b9\u00e9tudier la musique indienne. En voyage en Afghanistan, il s\u02b9initie \u00e0 l\u02b9art du luth rub\u00e2b. En 1975, il visite la Cr\u00e8te, s\u02b9y installe et commence \u00e0 jouer de la lyra. La poursuite de sa qu\u00eate musicale le conduit en Turquie o\u00f9 il se familiarise avec la musique classique ottomane. Son oeuvre s\u02b9inspire d\u02b9ailleurs des re\u0301pertoires traditionnels de Gre\u0300ce, des Balkans, de Turquie, du Moyen\u00adOrient, d'Afrique du Nord et d'Inde du Nord. \nDepuis 2003 il dirige en Cre\u0302te le Musical Workshop Labyrinth, de\u0301die\u0301 a\u0300 l'enseignement des musiques modales traditionnelles du monde entier. Cette institution est au coeur de la programmation du nouveau festival organis\u00e9 par les Ateliers d\u02b9ethnomusicologie de Gen\u00e8ve, Les Nuits du Labyrinthe, du 2 au 12 novembre 2017"], "alternativeTitle": ["Ross Daly, de la qu\u00eate au partage", "Ross Daly, de la qu\u00eate au partage / VSS_2017-11-01T10:11:06_versus-ecouter", "Ross Daly, de la qu\u00eate au partage / VSS_2017-11-01T10:11:06_versus-ecouter"], "imageURL": "//www.rts.ch/6497233.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/9009038", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zanetti, Vincent", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hiestand, G\u00e9rald", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Biamonte, Francesco", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-9009038", "ece-9009034"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Yatta", "source": "siranau", "title": "YATTA !2 01.11.2017", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-1EB7E833-96A8-4BCB-8B48-00C0262371C7", "durationSec": 706, "publicationDate": "2017-11-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["YATTA !2", "Yatta", "YATTA !2 / PNY_2017-11-01T11:35:00_yatta", "YATTA !2 / PNY_2017-11-01T11:35:00_yatta"], "alternativeExcerpt": ["Au Japon, le suicide touche plus de 30'000 personnes par ann\u00e9e. Laurent Dormond nous explique pourquoi cet acte terrible fait partie de la culture japonaise."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/9027276", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8882619.image", "variantIds": ["ece-9027276", "ece-9027255"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Yatta", "source": "siranau", "title": "YATTA ! 01.11.2017", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-A015FDDD-59D5-44BD-8127-1DF230FDA2CC", "durationSec": 581, "publicationDate": "2017-11-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["YATTA !", "YATTA ! / PNY_2017-11-01T11:30:00_yatta", "YATTA ! / PNY_2017-11-01T11:30:00_yatta"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/9027272", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8882619.image", "variantIds": ["ece-9027272", "ece-9027249"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Chacun pour tous", "source": "siranau", "title": "Agenda: Association Tourism for Help", "id": "sound-5E3A53DD-BE88-4281-B278-BE6B27B6107C", "durationSec": 148, "publicationDate": "2017-11-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Richard, Jean-Marc (Animateur, Lausanne)\r\nCr\u00e9\u00e9e \u00e0 Gen\u00e8ve en 2004, Tourism for Help est une association dont les objectifs sont de promouvoir le tourisme responsable et solidaire en offrant aux voyageurs une destination hors circuit, de mener \u00e0 bien des actions sociales et \u00e9ducatives, de soutenir des projets initi\u00e9s par des ONG locales, et de promouvoir les \u00e9changes culturels ainsi que les produits artisanaux provenant des pays o\u00f9 elle est active. L'association n'organise pas de voyages ni de circuits mais d\u00e9sire favoriser le tourisme au niveau local dans les r\u00e9gions \u00e0 l'\u00e9cart des sentiers battus\r\n2017 ayant \u00e9t\u00e9 d\u00e9clar\u00e9e ann\u00e9e internationale du tourisme durable pour le d\u00e9veloppement par l'Organisation Mondiale du Tourisme, l'association a entrepris diverses actions dans ce cadre afin de sensibiliser le grand public \u00e0 cette th\u00e9matique.\r\nAvec le soutien de la F\u00e9d\u00e9ration Genevoise de Coop\u00e9ration, l'association organise une table-ronde le vendredi 10 novembre \u00e0 18h45 \u00e0 l'Uni Bastion \u00e0 Gen\u00e8ve. Intitul\u00e9e \"Tourisme responsable, une opportunit\u00e9 pour les pays en voie de d\u00e9veloppement?\", cette soir\u00e9e accueillera divers intervenants dont le responsable p\u00e9dagogique du centre de formation cr\u00e9\u00e9 en 2014 par Tourism for Help au S\u00e9n\u00e9gal.\r\n\r\n* * Cr\u00e9\u00e9e \u00e0 Gen\u00e8ve en 2004, Tourism for Help est une association dont les objectifs sont de promouvoir le tourisme responsable et solidaire en offrant aux voyageurs une destination hors circuit, de mener \u00e0 bien des actions sociales et \u00e9ducatives, de soutenir des projets initi\u00e9s par des ONG locales, et de promouvoir les \u00e9changes culturels ainsi que les produits artisanaux provenant des pays o\u00f9 elle est active. L'association n'organise pas de voyages ni de circuits mais d\u00e9sire favoriser le tourisme au niveau local dans les r\u00e9gions \u00e0 l'\u00e9cart des sentiers battus\r\n2017 ayant \u00e9t\u00e9 d\u00e9clar\u00e9e ann\u00e9e internationale du tourisme durable pour le d\u00e9veloppement par l'Organisation Mondiale du Tourisme, l'association a entrepris diverses actions dans ce cadre afin de sensibiliser le grand public \u00e0 cette th\u00e9matique.\r\nAvec le soutien de la F\u00e9d\u00e9ration Genevoise de Coop\u00e9ration, l'association organise une table-ronde le vendredi 10 novembre \u00e0 18h45 \u00e0 l'Uni Bastion \u00e0 Gen\u00e8ve. Intitul\u00e9e \"Tourisme responsable, une opportunit\u00e9 pour les pays en voie de d\u00e9veloppement?\", cette soir\u00e9e accueillera divers intervenants dont le responsable p\u00e9dagogique du centre de formation cr\u00e9\u00e9 en 2014 par Tourism for Help au S\u00e9n\u00e9gal.", "alternativeTitle": ["Chacun pour tous du 01.11.2017", "Agenda: Association Tourism for Help / CPT_2017-11-01T09:29:00_chacun-pour-tous", "Chacun pour tous du 01.11.2017", "Agenda: Association Tourism for Help / CPT_2017-11-01T09:29:00_chacun-pour-tous"], "alternativeExcerpt": ["Cr\u00e9\u00e9e \u00e0 Gen\u00e8ve en 2004, Tourism for Help est une association dont les objectifs sont de promouvoir le tourisme responsable et solidaire en offrant aux voyageurs une destination hors circuit, de mener \u00e0 bien des actions sociales et \u00e9ducatives, de soutenir des projets initi\u00e9s par des ONG locales, et de promouvoir les \u00e9changes culturels ainsi que les produits artisanaux provenant des pays o\u00f9 elle est active. L'association n\u02b9organise pas de voyages ni de circuits mais d\u00e9sire favoriser le tourisme au niveau local dans les r\u00e9gions \u00e0 l\u02b9\u00e9cart des sentiers battus\n2017 ayant \u00e9t\u00e9 d\u00e9clar\u00e9e ann\u00e9e internationale du tourisme durable pour le d\u00e9veloppement par l'Organisation Mondiale du Tourisme, l'association a entrepris diverses actions dans ce cadre afin de sensibiliser le grand public \u00e0 cette th\u00e9matique.\nAvec le soutien de la F\u00e9d\u00e9ration Genevoise de Coop\u00e9ration, l'association organise une table-ronde le vendredi 10 novembre \u00e0 18h45 \u00e0 l'Uni Bastion \u00e0 Gen\u00e8ve. Intitul\u00e9e \"Tourisme responsable, une opportunit\u00e9 pour les pays en voie de d\u00e9veloppement?\", cette soir\u00e9e accueillera divers intervenants dont le responsable p\u00e9dagogique du centre de formation cr\u00e9\u00e9 en 2014 par Tourism for Help au S\u00e9n\u00e9gal.", "Cr\u00e9\u00e9e \u00e0 Gen\u00e8ve en 2004, Tourism for Help est une association dont les objectifs sont de promouvoir le tourisme responsable et solidaire en offrant aux voyageurs une destination hors circuit, de mener \u00e0 bien des actions sociales et \u00e9ducatives, de soutenir des projets initi\u00e9s par des ONG locales, et de promouvoir les \u00e9changes culturels ainsi que les produits artisanaux provenant des pays o\u00f9 elle est active. L'association n\u02b9organise pas de voyages ni de circuits mais d\u00e9sire favoriser le tourisme au niveau local dans les r\u00e9gions \u00e0 l\u02b9\u00e9cart des sentiers battus\n2017 ayant \u00e9t\u00e9 d\u00e9clar\u00e9e ann\u00e9e internationale du tourisme durable pour le d\u00e9veloppement par l'Organisation Mondiale du Tourisme, l'association a entrepris diverses actions dans ce cadre afin de sensibiliser le grand public \u00e0 cette th\u00e9matique.\nAvec le soutien de la F\u00e9d\u00e9ration Genevoise de Coop\u00e9ration, l'association organise une table-ronde le vendredi 10 novembre \u00e0 18h45 \u00e0 l'Uni Bastion \u00e0 Gen\u00e8ve. Intitul\u00e9e \"Tourisme responsable, une opportunit\u00e9 pour les pays en voie de d\u00e9veloppement?\", cette soir\u00e9e accueillera divers intervenants dont le responsable p\u00e9dagogique du centre de formation cr\u00e9\u00e9 en 2014 par Tourism for Help au S\u00e9n\u00e9gal."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/9009107", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1380924.image", "variantIds": ["ece-9009107", "ece-9009106"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Bille en t\u00eate", "source": "siranau", "title": "La Tour de Cr\u00e8me (3/5)", "id": "sound-A7AA57C7-C60F-41C4-92C8-2FD4BF6E24DF", "durationSec": 1690, "publicationDate": "2017-11-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Vachement bonne cette \u00e9mission \u00e0 la Tour-de-Tr\u00eame. Philou et Dudu s'offrent une d\u00e9salpe \u00e0 dos de vache avec les Dupasquier p\u00e8re et fils !\r\nArriv\u00e9s \u00e0 bon porc, ils taillent le bout de gras en compagnie de l'illustre Chef fribourgeois Pierrot Ayer qui nous parlent avec \u00e9motion de ses gastronomiques passions, parfois sportives \u00e0 l'image de la F\u00eate de la Bi\u00e8re \u00e0 Monique.\r\nHistoire de clore merveilleusement cette semaine haute en couleur, Philippe d\u00e9monte, en s'asseyant lourdement dessus, le fragile bureau du jeune dessinateur de poya Simon D\u00e9nervaud qui nous pr\u00e9sente ses chats.\r\nL'occasion pour le Chef camarguo-broyard de nous pr\u00e9senter sa recette de croquettes au vacherin et poisson rouge.\r\n\r\n* * Vachement bonne cette \u00e9mission \u00e0 la Tour-de-Tr\u00eame. Philou et Dudu s'offrent une d\u00e9salpe \u00e0 dos de vache avec les Dupasquier p\u00e8re et fils !\r\nArriv\u00e9s \u00e0 bon porc, ils taillent le bout de gras en compagnie de l'illustre Chef fribourgeois Pierrot Ayer qui nous parlent avec \u00e9motion de ses gastronomiques passions, parfois sportives \u00e0 l'image de la F\u00eate de la Bi\u00e8re \u00e0 Monique.\r\nHistoire de clore merveilleusement cette semaine haute en couleur, Philippe d\u00e9monte, en s'asseyant lourdement dessus, le fragile bureau du jeune dessinateur de poya Simon D\u00e9nervaud qui nous pr\u00e9sente ses chats.\r\nL'occasion pour le Chef camarguo-broyard de nous pr\u00e9senter sa recette de croquettes au vacherin et poisson rouge.", "alternativeTitle": ["Bille en t\u00eate du 01.11.2017", "La Tour de Cr\u00e8me (3/5) / BIL_2017-11-01T09:31:30_bille-en-tete", "Bille en t\u00eate du 01.11.2017", "La Tour de Cr\u00e8me (3/5) / BIL_2017-11-01T09:31:30_bille-en-tete"], "alternativeExcerpt": ["Vachement bonne cette \u00e9mission \u00e0 la Tour-de-Tr\u00eame. Philou et Dudu s\u02b9offrent une d\u00e9salpe \u00e0 dos de vache avec les Dupasquier p\u00e8re et fils !\nArriv\u00e9s \u00e0 bon porc, ils taillent le bout de gras en compagnie de l\u02b9illustre Chef fribourgeois Pierrot Ayer qui nous parlent avec \u00e9motion de ses gastronomiques passions, parfois sportives \u00e0 l\u02b9image de la F\u00eate de la Bi\u00e8re \u00e0 Monique.\nHistoire de clore merveilleusement cette semaine haute en couleur, Philippe d\u00e9monte, en s\u02b9asseyant lourdement dessus, le fragile bureau du jeune dessinateur de poya Simon D\u00e9nervaud qui nous pr\u00e9sente ses chats.\nL\u02b9occasion pour le Chef camarguo-broyard de nous pr\u00e9senter sa recette de croquettes au vacherin et poisson rouge.", "Vachement bonne cette \u00e9mission \u00e0 la Tour-de-Tr\u00eame. Philou et Dudu s\u02b9offrent une d\u00e9salpe \u00e0 dos de vache avec les Dupasquier p\u00e8re et fils !\nArriv\u00e9s \u00e0 bon porc, ils taillent le bout de gras en compagnie de l\u02b9illustre Chef fribourgeois Pierrot Ayer qui nous parlent avec \u00e9motion de ses gastronomiques passions, parfois sportives \u00e0 l\u02b9image de la F\u00eate de la Bi\u00e8re \u00e0 Monique.\nHistoire de clore merveilleusement cette semaine haute en couleur, Philippe d\u00e9monte, en s\u02b9asseyant lourdement dessus, le fragile bureau du jeune dessinateur de poya Simon D\u00e9nervaud qui nous pr\u00e9sente ses chats.\nL\u02b9occasion pour le Chef camarguo-broyard de nous pr\u00e9senter sa recette de croquettes au vacherin et poisson rouge."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/9009101", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197812.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Duja", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ligron, Philippe", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ligron, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Duja", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-9009101", "ece-9009100"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "RVD2", "source": "siranau", "title": "RVD2 01.11.2017", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-BAF09337-F443-48E4-A2B7-0852B71EA201", "durationSec": 205, "publicationDate": "2017-11-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["RVD2", "RVD2 / PNY_2017-11-01T10:10:00_rvd2", "RVD2 / PNY_2017-11-01T10:10:00_rvd2"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/9027264", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8882604.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Walther, Paul", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Doquin De Saint Preux, Julien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-9027264", "ece-9027242"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "Entre plaisir et sant\u00e9: que savez-vous du clitoris?", "id": "sound-02D548B3-1E7F-44ED-9C57-8D225BBFFF26", "durationSec": 366, "publicationDate": "2017-11-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le clitoris jouit d'un triste privil\u00e8ge: c'est l'organe du corps humain le moins bien connu et le moins \u00e9tudi\u00e9. Il est m\u00eame absent des livres d'anatomie depuis qu'au 19 si\u00e8cle les scientifiques ont compris qu'il ne joue pas de r\u00f4le actif dans la reproduction. C'est l'un des sujets de l'\u00e9dition du 1er novembre 2017 de \"36.9\u00b0\" (RTS Un).\r\nPr\u00e9sentation avec Isabelle Moncada, productrice de l'\u00e9mission.", "alternativeExcerpt": ["Le clitoris jouit d\u2019un triste privil\u00e8ge: c\u2019est l\u2019organe du corps humain le moins bien connu et le moins \u00e9tudi\u00e9. Il est m\u00eame absent des livres d\u2019anatomie depuis qu\u2019au 19 si\u00e8cle les scientifiques ont compris qu\u2019il ne joue pas de r\u00f4le actif dans la reproduction. C'est l'un des sujets de l'\u00e9dition du 1er novembre 2017 de \"36.9\u00b0\" (RTS Un).\nPr\u00e9sentation avec Isabelle Moncada, productrice de l'\u00e9mission."], "alternativeTitle": ["Entre plaisir et sant\u00e9: que savez-vous du clitoris? / CQFD_2017-11-01T10:04:15_sequence-3", "CQFD du 01.11.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/9009139", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197792.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Baecher, Anne", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-9009138"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "A la d\u00e9couverte d'une exoplan\u00e8te g\u00e9ante", "id": "sound-99D9A7B9-EEFE-4AC9-9359-9942BBF50694", "durationSec": 582, "publicationDate": "2017-11-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "St\u00e9phane D\u00e9l\u00e9troz vous emm\u00e8ne dans l'espace \u00e0 la rencontre de NGTS-1b, une tr\u00e8s grande exoplan\u00e8te. Sa d\u00e9couverte, par une \u00e9quipe internationale d'astronomes, remet en question les th\u00e9ories de la formation des plan\u00e8tes.\r\nLes explications de St\u00e9phane Udry, directeur de l'Observatoire de Gen\u00e8ve.", "alternativeExcerpt": ["St\u00e9phane D\u00e9l\u00e9troz vous emm\u00e8ne dans l'espace \u00e0 la rencontre de NGTS-1b, une tr\u00e8s grande exoplan\u00e8te. Sa d\u00e9couverte, par une \u00e9quipe internationale d\u2019astronomes, remet en question les th\u00e9ories de la formation des plan\u00e8tes.\nLes explications de St\u00e9phane Udry, directeur de l\u2019Observatoire de Gen\u00e8ve."], "alternativeTitle": ["A la d\u00e9couverte d'une exoplan\u00e8te g\u00e9ante / CQFD_2017-11-01T10:04:15_sequence-1", "CQFD du 01.11.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/9009139", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197792.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Astrophysicien", "name": "Udry, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-9009137"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "Le comment du pourquoi: les aurores bor\u00e9ales", "id": "sound-D3A2EC20-B994-4E7D-A79F-A4E8316FE1FC", "durationSec": 131, "publicationDate": "2017-11-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Qu'est-ce qu'une aurore bor\u00e9ale?Pierre Eckert, directeur du centre r\u00e9gional de Gen\u00e8ve de M\u00e9t\u00e9o Suisse, r\u00e9pond \u00e0 cette question au micro de Natalie Bougeard.", "alternativeTitle": ["S\u00e9quence 4 / CQFD_2017-11-01T10:04:15_sequence-4", "CQFD du 01.11.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/9009139", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197792.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "M\u00e9t\u00e9orologue", "name": "Eckert, Pierre", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-9009136"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "La psychologie humaine vient d'\u00eatre mod\u00e9lis\u00e9e", "id": "sound-8548841D-5314-4BE3-8C0F-C13C8B87D02C", "durationSec": 1420, "publicationDate": "2017-11-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Rudrauf, David\r\nLes humains agissent en fonction de mille param\u00e8tres qui font appel \u00e0 la fois \u00e0 leurs envies, leurs souvenirs, l'instant pr\u00e9sent, leur environnement, leurs obligations, leurs croyances ou leur besoin de s\u00e9curit\u00e9. Autant de facteurs qui les rendent \u00e0 la fois uniques et terriblement humains. Cette psychologie humaine vient d'\u00eatre mod\u00e9lis\u00e9e et c'est une premi\u00e8re.\r\nLes explications de David Rudrauf, professeur \u00e0 la l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve (Unige), au micro de Sarah Dirren.", "alternativeExcerpt": ["Les humains agissent en fonction de mille param\u00e8tres qui font appel \u00e0 la fois \u00e0 leurs envies, leurs souvenirs, l\u2019instant pr\u00e9sent, leur environnement, leurs obligations, leurs croyances ou leur besoin de s\u00e9curit\u00e9. Autant de facteurs qui les rendent \u00e0 la fois uniques et terriblement humains. Cette psychologie humaine vient d\u2019\u00eatre mod\u00e9lis\u00e9e et c\u2019est une premi\u00e8re.\nLes explications de David Rudrauf, professeur \u00e0 la l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve (Unige), au micro de Sarah Dirren."], "alternativeTitle": ["La psychologie humaine vient d\u2019\u00eatre mod\u00e9lis\u00e9e / CQFD_2017-11-01T10:04:15_sequence-2", "CQFD du 01.11.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/9009139", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197792.image", "variantIds": ["ece-9009134"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tribu", "source": "siranau", "title": "La fin d'Internet", "id": "sound-DE0FB379-ACCF-4C7F-8F4F-1484433AA5C3", "durationSec": 1554, "publicationDate": "2017-11-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Internet est-il un espace de libert\u00e9 ou un espace contr\u00f4l\u00e9? Permet-il l'expression de l'intelligence collective ou au contraire la construction de monopoles organis\u00e9s par les grandes marques? Brise-t-il les fronti\u00e8res ou favorise-t-il l'expression de visions territoriales? Est-il un moyen d'acc\u00e8s gratuit \u00e0 la connaissance ou plut\u00f4t un lieu o\u00f9 si on ne paye pas, nous devenons le produit? Embourb\u00e9 dans ces contradictions, internet va-t-il un jour mourir? Nous remettons en question certaines id\u00e9es re\u00e7ues avec notre invit\u00e9, Boris Beaude, professeur \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne \r\nA lire: \"Les fins d'Internet\" (FYP, 2014)\r\n\r\n* * Internet est-il un espace de libert\u00e9 ou un espace contr\u00f4l\u00e9? Permet-il l'expression de l'intelligence collective ou au contraire la construction de monopoles organis\u00e9s par les grandes marques? Brise-t-il les fronti\u00e8res ou favorise-t-il l'expression de visions territoriales? Est-il un moyen d'acc\u00e8s gratuit \u00e0 la connaissance ou plut\u00f4t un lieu o\u00f9 si on ne paye pas, nous devenons le produit? Embourb\u00e9 dans ces contradictions, internet va-t-il un jour mourir? Nous remettons en question certaines id\u00e9es re\u00e7ues avec notre invit\u00e9, Boris Beaude, professeur \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne \r\nA lire: \"Les fins d'Internet\" (FYP, 2014)", "alternativeTitle": ["Tribu du 01.11.2017", "La fin d\u02b9Internet / TRI_2017-11-01T11:04:15_tribu", "Tribu du 01.11.2017", "La fin d\u02b9Internet / TRI_2017-11-01T11:04:15_tribu"], "alternativeExcerpt": ["Internet est-il un espace de libert\u00e9 ou un espace contr\u00f4l\u00e9? Permet-il l\u02b9expression de l\u02b9intelligence collective ou au contraire la construction de monopoles organis\u00e9s par les grandes marques? Brise-t-il les fronti\u00e8res ou favorise-t-il l\u02b9expression de visions territoriales? Est-il un moyen d\u02b9acc\u00e8s gratuit \u00e0 la connaissance ou plut\u00f4t un lieu o\u00f9 si on ne paye pas, nous devenons le produit? Embourb\u00e9 dans ces contradictions, internet va-t-il un jour mourir? Nous remettons en question certaines id\u00e9es re\u00e7ues avec notre invit\u00e9, Boris Beaude, professeur \u00e0 l\u02b9Universit\u00e9 de Lausanne \nA lire: \"Les fins d\u02b9Internet\" (FYP, 2014)", "Internet est-il un espace de libert\u00e9 ou un espace contr\u00f4l\u00e9? Permet-il l\u02b9expression de l\u02b9intelligence collective ou au contraire la construction de monopoles organis\u00e9s par les grandes marques? Brise-t-il les fronti\u00e8res ou favorise-t-il l\u02b9expression de visions territoriales? Est-il un moyen d\u02b9acc\u00e8s gratuit \u00e0 la connaissance ou plut\u00f4t un lieu o\u00f9 si on ne paye pas, nous devenons le produit? Embourb\u00e9 dans ces contradictions, internet va-t-il un jour mourir? Nous remettons en question certaines id\u00e9es re\u00e7ues avec notre invit\u00e9, Boris Beaude, professeur \u00e0 l\u02b9Universit\u00e9 de Lausanne \nA lire: \"Les fins d\u02b9Internet\" (FYP, 2014)"], "imageURL": "//www.rts.ch/9040670.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/9009110", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chercheur au sein du laboratoire Ch\u00f4ros de l'EPFL, Chercheur EPFL", "name": "Beaude, Boris", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Magnollay, Julien", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Magnollay, Julien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-9009110", "ece-9009109"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dicodeurs", "source": "siranau", "title": " 01.11.2017", "id": "sound-AEDED4C3-97CB-44CC-A9C6-E4B8739F911F", "durationSec": 3576, "publicationDate": "2017-11-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Les Dicodeurs sont en compagnie de l'athl\u00e8te, sp\u00e9cialiste du sprint L\u00e9a Sprunger pour la 30\u00e8me \u00e9dition du festival du rire de Gingins.\r\nL'\u00e9mission a \u00e9t\u00e9 enregistr\u00e9e au Moulin de Chiblins, route de Gingins, 1256 Gingins\r\n\r\n* * Kaya G\u00fcner, Daniel Rausis, Didier Gendraud, Marc Boivin, Sandrine Viglino (synth\u00e9), Laurence Bisang (animation), Samuel Morier Genoud (r\u00e9alisation), Herv\u00e9 Mermillod  Eric Saugy (technique), Val\u00e9rie Dentan et Luisa Veillon (assistantes), Elo\u00efse Nussbaum (attach\u00e9e de production), G\u00e9rard Mermet et Jean-Luc Sudan (production).", "alternativeTitle": ["Les Dicodeurs du 01.11.2017", "Les Dicodeurs: exercice de style / DIC_2017-11-01T11:41:45_les-dicodeurs-exercice-de-style", "Les Dicodeurs \u00e0 Gingins (VD) avec l'athl\u00e8te L\u00e9a Sprunger pour la 30\u00e8me \u00e9dition du festival du rire de Gingins ! 3/5 / DIC_2017-11-01T11:30:45_les-dicodeurs", "Les Dicodeurs du 01.11.2017", "Les Dicodeurs \u00e0 Gingins (VD) avec l'athl\u00e8te L\u00e9a Sprunger pour la 30\u00e8me \u00e9dition du festival du rire de Gingins ! 3/5 / DIC_2017-11-01T11:30:45_les-dicodeurs"], "imageURL": "//www.rts.ch/1380950.image", "alternativeExcerpt": ["Les Dicodeurs sont en compagnie de l'athl\u00e8te, sp\u00e9cialiste du sprint L\u00e9a Sprunger pour la 30\u00e8me \u00e9dition du festival du rire de Gingins.\n\nL'\u00e9mission a \u00e9t\u00e9 enregistr\u00e9e au Moulin de Chiblins, route de Gingins, 1256 Gingins", "Les Dicodeurs sont en compagnie de l'athl\u00e8te, sp\u00e9cialiste du sprint L\u00e9a Sprunger pour la 30\u00e8me \u00e9dition du festival du rire de Gingins.\n\nL'\u00e9mission a \u00e9t\u00e9 enregistr\u00e9e au Moulin de Chiblins, route de Gingins, 1256 Gingins"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/9009095", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Mermet, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-9009095", "ece-9009093"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Nectar", "source": "siranau", "title": "Comment vivre l'art?", "id": "sound-4E57277D-7932-4247-AD07-CBFF9705285B", "durationSec": 3221, "publicationDate": "2017-11-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\nElle fut l'une des collectionneuses suisses les plus importantes du XXe si\u00e8cle. Mais encore photographe et m\u00e9c\u00e8ne. A peine majeure, elle acquiert une toile de Vincent van Gogh. Hodler la peint dix-sept fois dans l'\u00e9clat de sa jeunesse. Elle fut l'amie de Cuno Amiet, Giovanni Giacometti et bien d'autres...\r\n\"Gertrud D\u00fcbi-M\u00fcller - Vivre l'art, quand tout restait \u00e0 faire\" vient de para\u00eetre aux \u00e9ditions Noir sur Blanc. Les auteurs Monique Barbier-Mueller, ni\u00e8ce de Gertrud et \u00e9pouse de feu Jean-Paul Barbier-Mueller, et C\u00e4sar Menz sont au micro de Nectar pour \u00e9voquer un destin hors du commun.\r\nUne proposition de Marl\u00e8ne M\u00e9trailler", "alternativeTitle": ["Nectar du 01.11.2017", "Comment vivre l\u02b9art? / NTR_2017-11-01T12:06:00_nectar", "Nectar du 01.11.2017", "Comment vivre l\u02b9art? / NTR_2017-11-01T12:06:00_nectar"], "alternativeExcerpt": ["Elle fut l\u02b9une des collectionneuses suisses les plus importantes du XXe si\u00e8cle. Mais encore photographe et m\u00e9c\u00e8ne. A peine majeure, elle acquiert une toile de Vincent van Gogh. Hodler la peint dix-sept fois dans l\u02b9\u00e9clat de sa jeunesse. Elle fut l\u02b9amie de Cuno Amiet, Giovanni Giacometti et bien d\u02b9autres...\n\n\"Gertrud D\u00fcbi-M\u00fcller - Vivre l\u02b9art, quand tout restait \u00e0 faire\" vient de para\u00eetre aux \u00e9ditions Noir sur Blanc. Les auteurs Monique Barbier-Mueller, ni\u00e8ce de Gertrud et \u00e9pouse de feu Jean-Paul Barbier-Mueller, et C\u00e4sar Menz sont au micro de Nectar pour \u00e9voquer un destin hors du commun.\n\nUne proposition de Marl\u00e8ne M\u00e9trailler", "Elle fut l\u02b9une des collectionneuses suisses les plus importantes du XXe si\u00e8cle. Mais encore photographe et m\u00e9c\u00e8ne. A peine majeure, elle acquiert une toile de Vincent van Gogh. Hodler la peint dix-sept fois dans l\u02b9\u00e9clat de sa jeunesse. Elle fut l\u02b9amie de Cuno Amiet, Giovanni Giacometti et bien d\u02b9autres...\n\n\"Gertrud D\u00fcbi-M\u00fcller - Vivre l\u02b9art, quand tout restait \u00e0 faire\" vient de para\u00eetre aux \u00e9ditions Noir sur Blanc. Les auteurs Monique Barbier-Mueller, ni\u00e8ce de Gertrud et \u00e9pouse de feu Jean-Paul Barbier-Mueller, et C\u00e4sar Menz sont au micro de Nectar pour \u00e9voquer un destin hors du commun.\n\nUne proposition de Marl\u00e8ne M\u00e9trailler"], "imageURL": "//www.rts.ch/9048584.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/9009016", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Auteur", "name": "Menz, C\u00e4sar", "type": "Participant"}, {"role": "Auteur", "name": "Barbier-Mueller, Monique", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Julliard, Nicolas", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "M\u00e9trailler, Marl\u00e8ne", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Julliard, Nicolas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-9009016", "ece-9009015"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vacarme", "source": "siranau", "title": "CIMETI\u00c8RE 3/5 - Un nounours sous la pluie", "id": "sound-CB3A1165-5132-432C-A56F-85B713DAA69E", "durationSec": 1534, "publicationDate": "2017-11-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Pour toutes les personnes qui travaillent au sein du cimeti\u00e8re, le coin des enfants est un lieu particulier o\u00f9 les douleurs semblent ne pas pouvoir s'apaiser. Il y a trois ans, No\u00e9mie et Nicolas ont perdu leur fille K\u00e9liah apr\u00e8s 3 semaines de vie. Aujourd'hui, ils entretiennent sa tombe tel un petit jardin du paradis.\r\nReportage : Anouck Merz\r\nR\u00e9alisation : Didier Rossat\r\nProduction : V\u00e9ronique Marti\r\n\r\n* * Pour toutes les personnes qui travaillent au sein du cimeti\u00e8re, le coin des enfants est un lieu particulier o\u00f9 les douleurs semblent ne pas pouvoir s'apaiser. Il y a trois ans, No\u00e9mie et Nicolas ont perdu leur fille K\u00e9liah apr\u00e8s 3 semaines de vie. Aujourd'hui, ils entretiennent sa tombe tel un petit jardin du paradis.\r\nReportage : Anouck Merz\r\nR\u00e9alisation : Didier Rossat\r\nProduction : V\u00e9ronique Marti", "alternativeTitle": ["Vacarme du 01.11.2017", "CIMETI\u00c8RE 3/5 - Un nounours sous la pluie / VAC_2017-11-01T13:04:15_vacarme", "Vacarme du 01.11.2017", "CIMETI\u00c8RE 3/5 - Un nounours sous la pluie / VAC_2017-11-01T13:04:15_vacarme"], "alternativeExcerpt": ["Pour toutes les personnes qui travaillent au sein du cimeti\u00e8re, le coin des enfants est un lieu particulier o\u00f9 les douleurs semblent ne pas pouvoir s\u02b9apaiser. Il y a trois ans, No\u00e9mie et Nicolas ont perdu leur fille K\u00e9liah apr\u00e8s 3 semaines de vie. Aujourd\u02b9hui, ils entretiennent sa tombe tel un petit jardin du paradis.\n\nReportage : Anouck Merz\nR\u00e9alisation : Didier Rossat\nProduction : V\u00e9ronique Marti", "Pour toutes les personnes qui travaillent au sein du cimeti\u00e8re, le coin des enfants est un lieu particulier o\u00f9 les douleurs semblent ne pas pouvoir s\u02b9apaiser. Il y a trois ans, No\u00e9mie et Nicolas ont perdu leur fille K\u00e9liah apr\u00e8s 3 semaines de vie. Aujourd\u02b9hui, ils entretiennent sa tombe tel un petit jardin du paradis.\n\nReportage : Anouck Merz\nR\u00e9alisation : Didier Rossat\nProduction : V\u00e9ronique Marti"], "imageURL": "//www.rts.ch/9040738.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/9009113", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marti, V\u00e9ronique", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Merz, Anouck", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rossat, Didier", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marti, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-9009113", "ece-9009112"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "La R\u00e9forme, petit \u00e9tat des lieux de la recherche (3/5) : Des \u00e9v\u00e8nements \u00e0 l'\u00e9tude", "id": "sound-D74BA661-19F2-4051-904B-C56AB1123574", "durationSec": 1795, "publicationDate": "2017-11-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Des \u00e9v\u00e8nements \u00e0 l'\u00e9tude\r\nNous accueillons Nathalie Szczech, ma\u00eetre de conf\u00e9rences \u00e0 l'Universit\u00e9 Bordeaux Montaigne, qui s'est int\u00e9ress\u00e9e au pr\u00e9dicateur Guillaume Farel, pionnier de la R\u00e9forme \u00e0 Neuch\u00e2tel et en Pays romand. Nathalie Szczech est l'auteur de \"Calvin en pol\u00e9mique - Une ma\u00efeutique du verbe\", (Paris, Classique Garnier, 2016)\r\n\r\n* * Nous accueillons Nathalie Szczech, ma\u00eetre de conf\u00e9rences \u00e0 l'Universit\u00e9 Bordeaux Montaigne, qui s'est int\u00e9ress\u00e9e au pr\u00e9dicateur Guillaume Farel, pionnier de la R\u00e9forme \u00e0 Neuch\u00e2tel et en Pays romand. Nathalie Szczech est l'auteur de \" Calvin en pol\u00e9mique. Une ma\u00efeutique du verbe \", (Paris, Classique Garnier, 2016)", "alternativeTitle": ["Histoire vivante du 01.11.2017", "Histoire vivante du 01.11.2017", "La R\u00e9forme, petit \u00e9tat des lieux de la recherche (3/5) / HV_2017-11-01T13:30:00_histoire-vivante", "La R\u00e9forme, petit \u00e9tat des lieux de la recherche (3/5) / HV_2017-11-01T13:30:00_histoire-vivante"], "imageURL": "//www.rts.ch/1950970.image", "alternativeExcerpt": ["Des \u00e9v\u00e8nements \u00e0 l\u2019\u00e9tude\nNous accueillons Nathalie Szczech, ma\u00eetre de conf\u00e9rences \u00e0 l'Universit\u00e9 Bordeaux Montaigne, qui s'est int\u00e9ress\u00e9e au pr\u00e9dicateur Guillaume Farel, pionnier de la R\u00e9forme \u00e0 Neuch\u00e2tel et en Pays romand. Nathalie Szczech est l'auteur de \"Calvin en pol\u00e9mique - Une ma\u00efeutique du verbe\", (Paris, Classique Garnier, 2016)", "Des \u00e9v\u00e8nements \u00e0 l\u2019\u00e9tude\nNous accueillons Nathalie Szczech, ma\u00eetre de conf\u00e9rences \u00e0 l'Universit\u00e9 Bordeaux Montaigne, qui s'est int\u00e9ress\u00e9e au pr\u00e9dicateur Guillaume Farel, pionnier de la R\u00e9forme \u00e0 Neuch\u00e2tel et en Pays romand. Nathalie Szczech est l'auteur de \"Calvin en pol\u00e9mique - Une ma\u00efeutique du verbe\", (Paris, Classique Garnier, 2016)"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/9009116", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-9009116", "ece-9009115"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Premier rendez-vous", "source": "siranau", "title": "Pour la premi\u00e8re fois, l'\u00e9crivain et procureur Nicolas Feuz rencontre le chanteur Paul Mac Bonvin.", "id": "sound-63D0440F-13D7-46E5-8669-FE293CCF25F2", "durationSec": 3357, "publicationDate": "2017-11-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\n* Infotrafic: 14:24:04-14:24:20 / *", "alternativeTitle": ["Premier rendez-vous du 01.11.2017", "Premier rendez-vous du 01.11.2017", "Pour la premi\u00e8re fois, l'\u00e9crivain et procureur Nicolas Feuz rencontre le chanteur Paul Mac Bonvin. / PRV_2017-11-01T14:04:15_premier-rendez-vous", "Pour la premi\u00e8re fois, l'\u00e9crivain et procureur Nicolas Feuz rencontre le chanteur Paul Mac Bonvin. / PRV_2017-11-01T14:04:15_premier-rendez-vous"], "imageURL": "//www.rts.ch/8272744.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/9009142", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteur et groupe valaisan de country, ", "name": "Bonvin, Paul Mac", "type": "Participant"}, {"role": "procureur neuch\u00e2telois, \u00e9crivain", "name": "Feuz, Nicolas", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schneiter, Jonas", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schneiter, Jonas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-9009142", "ece-9009141"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Jeu dont vous \u00eates le h\u00e9ros (Le)", "source": "siranau", "title": "Le jeu dont vous \u00eates le h\u00e9ros 01.11.2017", "genres": ["Jeu radiophonique"], "id": "sound-EEA544E4-C9DF-461D-A240-139691FD3BE8", "durationSec": 400, "publicationDate": "2017-11-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Le jeu dont vous \u00eates le h\u00e9ros", "Le jeu dont vous \u00eates le h\u00e9ros / CALM_2017-11-01T16:38:46_le-jeu-dont-vous-etes-le-heros", "Le jeu dont vous \u00eates le h\u00e9ros / CALM_2017-11-01T16:38:46_le-jeu-dont-vous-etes-le-heros"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/9055138", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8882457.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marguet, Yann", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-9055138", "ece-9027340"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Chronique World", "source": "siranau", "title": "Chronique World 01.11.2017", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-74C440B1-52E2-4A12-A673-212EA45A3566", "durationSec": 422, "publicationDate": "2017-11-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Chronique World", "Chronique World / CALM_2017-11-01T15:40:00_chronique-world", "Chronique World / CALM_2017-11-01T15:40:00_chronique-world"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/9027350", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8882452.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Baehler, Jean-Marc", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-9027350", "ece-9027341"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "News musicale (La)", "source": "siranau", "title": "La News musicale 01.11.2017", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-11FA38BF-AB3C-48C1-B147-4E6E4A4F77A9", "durationSec": 266, "publicationDate": "2017-11-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["La News musicale", "La News musicale / CALM_2017-11-01T15:18:29_la-news-musicale", "La News musicale / CALM_2017-11-01T15:18:29_la-news-musicale"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/9055139", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8882406.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-9055139", "ece-9027339"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "A l'abordage", "source": "siranau", "title": "Dans les Yeux de Rosette Poletti", "id": "sound-0D0CD30C-7AF3-4319-AE94-8F33B97CD134", "durationSec": 859, "publicationDate": "2017-11-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\nRosette Poletti est une infirmi\u00e8re g\u00e9n\u00e9raliste, sp\u00e9cialis\u00e9e en soin psychiatrique.\r\nElle est aussi sp\u00e9cialiste des \u00e9tapes du deuil, des pertes d'emploi, des s\u00e9parations et divorces.\r\nElle \u00e9crit chaque semaine une chronique de soins psycho-spirituels qui r\u00e9pond \u00e0 des messages et des questions de lecteurs.\r\nDans ses yeux, la vie m\u00e9rite d'\u00eatre aim\u00e9e et le plus grand cadeau de l'existence, apr\u00e8s les fleurs, c'est la pr\u00e9sence des autres.\r\nNouvelle diffusion de l'\u00e9mission du 5 avril 2017.", "alternativeExcerpt": ["Rosette Poletti est une infirmi\u00e8re g\u00e9n\u00e9raliste, sp\u00e9cialis\u00e9e en soin psychiatrique.\nElle est aussi sp\u00e9cialiste des \u00e9tapes du deuil, des pertes d\u02b9emploi, des s\u00e9parations et divorces.\nElle \u00e9crit chaque semaine une chronique de soins psycho-spirituels qui r\u00e9pond \u00e0 des messages et des questions de lecteurs.\n\nDans ses yeux, la vie m\u00e9rite d\u02b9\u00eatre aim\u00e9e et le plus grand cadeau de l\u02b9existence, apr\u00e8s les fleurs, c\u02b9est la pr\u00e9sence des autres.\nNouvelle diffusion de l'\u00e9mission du 5 avril 2017."], "alternativeTitle": ["Dans les Yeux de Rosette Poletti / ALA_2017-11-01T15:04:15_dans-les-yeux-de-rosette-poletti", "A l'abordage du 01.11.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/9009188", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8272974.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-9009185"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Grandmasterflash info (Le)", "source": "siranau", "title": "Le Grandmasterflash info 01.11.2017", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-891E7F20-BC17-43BF-BD76-B4CD8108965A", "durationSec": 56, "publicationDate": "2017-11-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Le Grandmasterflash info", "Le Grandmasterflash info / CALM_2017-11-01T16:18:15_le-grandmasterflash-info", "Le Grandmasterflash info / CALM_2017-11-01T16:18:15_le-grandmasterflash-info"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/9055137", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8882334.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marguet, Yann", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-9055137", "ece-9027336"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "A l'abordage", "source": "siranau", "title": "Point de fuite: graines d'espoir!", "id": "sound-5C6BBB86-57FE-44EC-A545-B954FF58212D", "durationSec": 2087, "publicationDate": "2017-11-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\nLa vall\u00e9e de la Bekaa est une langue de terre agricole situ\u00e9e \u00e0 l'est du Liban, non loin de la fronti\u00e8re syrienne. 360'000 r\u00e9fugi\u00e9s syriens vivent dans cette r\u00e9gion montagneuse o\u00f9 les agriculteurs cultivent \u00e0 grands renforts d'intrants chimiques et puisent parmi ces r\u00e9fugi\u00e9s une main d'ouvre \u00e0 bon march\u00e9. Mais, sur une petite parcelle de 2000 m\u00b2, un collectif d'agriculteurs compos\u00e9 de Syriens, de Libanais et de Fran\u00e7ais con\u00e7oit un projet radicalement diff\u00e9rent: Bouzourna Jouzourna, Nos graines, nos racines. Ils cultivent biologiquement un champ recouvert de centaines de vari\u00e9t\u00e9s de fruits et de l\u00e9gumes dont ils s\u00e9lectionnent les graines afin de les envoyer en Syrie pour y soutenir les agriculteurs. Bouzourna Jouzourna dispense \u00e9galement des cours sur l'agriculture bio dans une r\u00e9gion o\u00f9 elle n'existe encore que de fa\u00e7on balbutiante. \r\nUn reportage d'Emmanuel Haddad r\u00e9alis\u00e9 par J\u00e9r\u00f4me Nussbaum\r\nProduction: Muriel M\u00e9rat & Christophe Canut", "alternativeExcerpt": ["La vall\u00e9e de la Bekaa est une langue de terre agricole situ\u00e9e \u00e0 l'est du Liban, non loin de la fronti\u00e8re syrienne. 360\u02b9000 r\u00e9fugi\u00e9s syriens vivent dans cette r\u00e9gion montagneuse o\u00f9 les agriculteurs cultivent \u00e0 grands renforts d\u02b9intrants chimiques et puisent parmi ces r\u00e9fugi\u00e9s une main d\u02b9\u0153uvre \u00e0 bon march\u00e9. Mais, sur une petite parcelle de 2000 m\u00b2, un collectif d\u02b9agriculteurs compos\u00e9 de Syriens, de Libanais et de Fran\u00e7ais con\u00e7oit un projet radicalement diff\u00e9rent: Bouzourna Jouzourna, Nos graines, nos racines. Ils cultivent biologiquement un champ recouvert de centaines de vari\u00e9t\u00e9s de fruits et de l\u00e9gumes dont ils s\u00e9lectionnent les graines afin de les envoyer en Syrie pour y soutenir les agriculteurs. Bouzourna Jouzourna dispense \u00e9galement des cours sur l\u02b9agriculture bio dans une r\u00e9gion o\u00f9 elle n'existe encore que de fa\u00e7on balbutiante. \nUn reportage d\u02b9Emmanuel Haddad r\u00e9alis\u00e9 par J\u00e9r\u00f4me Nussbaum\nProduction: Muriel M\u00e9rat & Christophe Canut"], "alternativeTitle": ["Point de fuite: graines d\u02b9espoir! / ALA_2017-11-01T15:04:15_point-de-fuite-graines-d-espoir", "A l'abordage du 01.11.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/9009188", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8272974.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-9009186"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Grandmasterflash info (Le)", "source": "siranau", "title": "Le Grandmasterflash info 2 01.11.2017", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-B7188F30-D275-436E-AC4A-06C1292FB516", "durationSec": 50, "publicationDate": "2017-11-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Le Grandmasterflash info 2", "Le Grandmasterflash info 2 / CALM_2017-11-01T16:53:40_le-grandmasterflash-info", "Le Grandmasterflash info 2 / CALM_2017-11-01T16:53:40_le-grandmasterflash-info"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/9055135", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8882334.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marguet, Yann", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-9055135", "ece-9027342"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "A l'abordage", "source": "siranau", "title": "Archive: souvenirs du chantier de la Grande Dixence (3/3)", "id": "sound-0AE40C61-EE52-45EA-BF34-2B7F7C95449A", "durationSec": 106, "publicationDate": "2017-11-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Archive: souvenirs du chantier de la Grande Dixence (3/3) / ALA_2017-11-01T15:04:15_archive-souvenirs-du-chantier-de-la-gran", "A l'abordage du 01.11.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/9009188", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8272974.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-9009182"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Son de la Pauline (Le)", "source": "siranau", "title": "Le son de la Pauline 01.11.2017", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-D9E348F3-4DD3-48A0-8831-96F8B3D889F9", "durationSec": 146, "publicationDate": "2017-11-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Le son de la Pauline", "Le son de la Pauline / CALM_2017-11-01T17:15:08_le-son-de-la-pauline", "Le son de la Pauline / CALM_2017-11-01T17:15:08_le-son-de-la-pauline"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/9055132", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8882404.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rappaz, Pauline", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-9055132", "ece-9027338"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "A l'abordage", "source": "siranau", "title": "Alexis Rime: l'exportation de graines biologiques", "id": "sound-78C3561A-331F-4D95-B1D5-EBB7EFD9C8E9", "durationSec": 192, "publicationDate": "2017-11-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\nAlexis Rime a toujours une anecdote en lien avec le th\u00e8me du reportage du jour. C'est immanquable: \u00e0 chaque fois qu'on lui expose le sujet du jour, cela lui rappelle une rencontre ou un r\u00e9cit. Co\u00efncidence extraordinaire ou mythomanie ordinaire, \u00e0 vous de juger.", "alternativeExcerpt": ["Alexis Rime a toujours une anecdote en lien avec le th\u00e8me du reportage du jour. C\u02b9est immanquable: \u00e0 chaque fois qu\u02b9on lui expose le sujet du jour, cela lui rappelle une rencontre ou un r\u00e9cit. Co\u00efncidence extraordinaire ou mythomanie ordinaire, \u00e0 vous de juger."], "alternativeTitle": ["Alexis Rime: l'exportation de graines biologiques / ALA_2017-11-01T15:04:15_alexis-rime-l-exportation-de-graines-bio", "A l'abordage du 01.11.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/9009188", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8272974.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-9009178"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9e: Maryam Goormaghtigh, r\u00e9alisatrice", "id": "sound-B448C10D-6C0D-49F5-AAA3-AECE1FF970E3", "durationSec": 2554, "publicationDate": "2017-11-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "De nationalit\u00e9 suisse, fran\u00e7aise et belge, la r\u00e9alisatrice Maryam Goormaghtigh pr\u00e9sente son premier long m\u00e9trage, \"Avant la fin de l'\u00e9t\u00e9\" \u00e0 voir dans les salles de Suisse romande d\u00e8s le 1er novembre 2017. Ce film raconte l'histoire d'Arash qui d\u00e9cide de rentrer en Iran apr\u00e8s avoir pass\u00e9 quelques ann\u00e9es en France pour ses \u00e9tudes et qui ne s'est pas fait \u00e0 la vie fran\u00e7aise. Esp\u00e9rant le faire changer d'avis, ses deux amis, Hossein et Ashkan, l'entra\u00eenent dans un dernier voyage \u00e0 travers la France. \r\nMaryam Goormaghtigh est l'invit\u00e9e de Piette Philippe Cadert.", "alternativeExcerpt": ["De nationalit\u00e9 suisse, fran\u00e7aise et belge, la r\u00e9alisatrice Maryam Goormaghtigh pr\u00e9sente son premier long m\u00e9trage, \"Avant la fin de l'\u00e9t\u00e9\" \u00e0 voir dans les salles de Suisse romande d\u00e8s le 1er novembre 2017. Ce film raconte l'histoire d'Arash qui d\u00e9cide de rentrer en Iran apr\u00e8s avoir pass\u00e9 quelques ann\u00e9es en France pour ses \u00e9tudes et qui ne s'est pas fait \u00e0 la vie fran\u00e7aise. Esp\u00e9rant le faire changer d\u02b9avis, ses deux amis, Hossein et Ashkan, l'entra\u00eenent dans un dernier voyage \u00e0 travers la France. \n\nMaryam Goormaghtigh est l'invit\u00e9e de Piette Philippe Cadert."], "alternativeTitle": ["L'invit\u00e9e: Maryam Goormaghtigh, r\u00e9alisatrice / VER_2017-11-01T16:30:45_l-invite-maryam-goormaghtigh-realisatric", "Vertigo du 01.11.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/9045827.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/9009175", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre Philippe", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-9009170"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "D\u00e9bat cin\u00e9ma", "id": "sound-C9ABBC4C-D219-4AB6-B3D0-BF786C507012", "durationSec": 1612, "publicationDate": "2017-11-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Quatre films au menu de ce d\u00e9bat: \"La mise \u00e0 mort du cerf sacr\u00e9\" de Y\u00f3rgos L\u00e1nthimos, \"D'apr\u00e8s une histoire vraie\" de Roman Polanski, \"Avant la fin de l'\u00e9t\u00e9\" de Maryam Goormaghtigh et \"Risk\" de Laura Poitras.\r\nAvec Rapha\u00eble Bouchet, Rafael Wolf et Thomas Lecuyer.", "alternativeExcerpt": ["Quatre films au menu de ce d\u00e9bat: \"La mise \u00e0 mort du cerf sacr\u00e9\" de Y\u00f3rgos L\u00e1nthimos, \"D\u02b9apr\u00e8s une histoire vraie\" de Roman Polanski, \"Avant la fin de l\u02b9\u00e9t\u00e9\" de Maryam Goormaghtigh et \"Risk\" de Laura Poitras.\n\nAvec Rapha\u00eble Bouchet, Rafael Wolf et Thomas Lecuyer."], "alternativeTitle": ["D\u00e9bat cin\u00e9ma / VER_2017-11-01T16:35:45_debat-cinema", "Vertigo du 01.11.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/9045840.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/9009175", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre Philippe", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-9009163"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Magn\u00e9tique", "source": "siranau", "title": "Le magazine de toutes les musiques1.ORFEO Je suis mort en Arcadie. -2.Nomade au Locle \u00e0 la rencontre de St\u00e9phane Mercier", "id": "sound-EA14550F-B9D9-4477-B267-27A348F28805", "durationSec": 4981, "publicationDate": "2017-11-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\nORFEO Je suis mort en Arcadie au Th\u00e9\u00e2tre Forum Meyrin\r\nNomade au Locle \u00e0 la rencontre de St\u00e9phane Mercier, compositeur et ing\u00e9nieur du son1.Consid\u00e9r\u00e9 comme l'un des premiers op\u00e9ras de l'histoire de la musique occidentale, l'Orfeo de Monteverdi (cr\u00e9\u00e9 en 1607 \u00e0 Mantoue) constitue un fantastique laboratoire musical dans lequel le compositeur croise des formes anciennes avec des innovations esth\u00e9tiques r\u00e9volutionnaires. Partant de ce laboratoire, les metteurs en sc\u00e8ne Samuel Achache et Jeanne Candel s'approprient le mat\u00e9riau en le transformant en une fantaisie musico-th\u00e9\u00e2trale qui passe de la musique baroque au jazz, de Monteverdi \u00e0 Mahler.\r\nLe spectacle, \"ORFEO Je suis mort en Arcadie\" est \u00e0 voir les 1er et 2 novembre 2017 au Th\u00e9\u00e2tre Forum Meyrin (Gen\u00e8ve).\r\nDans Magn\u00e9tique, Samuel Achache, metteur en sc\u00e8ne, et Florent Hubert, qui assure la direction musicale, racontent le travail collectif sur cet Orfeo d\u00e9capant.", "alternativeTitle": ["Magn\u00e9tique du 01.11.2017", "S\u00e9quence 4 / MTC_2017-11-01T17:06:00_sequence-4", "S\u00e9quence 3 / MTC_2017-11-01T17:06:00_sequence-3", "S\u00e9quence 5 / MTC_2017-11-01T17:06:00_sequence-5", "ORFEO Je suis mort en Arcadie / MTC_2017-11-01T17:06:00_orfeo-je-suis-mort-en-arcadie", "Le magazine de toutes les musiques / MTC_2017-11-01T17:06:00_magnetique", "Nomade au Locle \u00e0 la rencontre de St\u00e9phane Mercier / MTC_2017-11-01T17:06:00_nomade-au-locle-a-la-rencontre-de-stepha", "Magn\u00e9tique du 01.11.2017", "Le magazine de toutes les musiques / MTC_2017-11-01T17:06:00_magnetique"], "imageURL": "//www.rts.ch/7949561.image", "alternativeExcerpt": ["Consid\u00e9r\u00e9 comme l\u2019un des premiers op\u00e9ras de l\u2019histoire de la musique occidentale, l\u2019Orfeo de Monteverdi (cr\u00e9\u00e9 en 1607 \u00e0 Mantoue) constitue un fantastique laboratoire musical dans lequel le compositeur croise des formes anciennes avec des innovations esth\u00e9tiques r\u00e9volutionnaires. Partant de ce laboratoire, les metteurs en sc\u00e8ne Samuel Achache et Jeanne Candel s\u2019approprient le mat\u00e9riau en le transformant en une fantaisie musico-th\u00e9\u00e2trale qui passe de la musique baroque au jazz, de Monteverdi \u00e0 Mahler.\nLe spectacle, \"ORFEO Je suis mort en Arcadie\" est \u00e0 voir les 1er et 2 novembre 2017 au Th\u00e9\u00e2tre Forum Meyrin (Gen\u00e8ve).\nDans Magn\u00e9tique, Samuel Achache, metteur en sc\u00e8ne, et Florent Hubert, qui assure la direction musicale, racontent le travail collectif sur cet Orfeo d\u00e9capant.", "ORFEO Je suis mort en Arcadie au Th\u00e9\u00e2tre Forum Meyrin\nNomade au Locle \u00e0 la rencontre de St\u00e9phane Mercier, compositeur et ing\u00e9nieur du son", "ORFEO Je suis mort en Arcadie au Th\u00e9\u00e2tre Forum Meyrin\nNomade au Locle \u00e0 la rencontre de St\u00e9phane Mercier, compositeur et ing\u00e9nieur du son"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/9009024", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Compositeur ing\u00e9nieur du son", "name": "Mercier, St\u00e9phane", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bron, Yves", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "L\u00e9veill\u00e9, Anya", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "L\u00e9veill\u00e9, Anya", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bron, Yves", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-9009024", "ece-9009023"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Chanson pas facile \u00e0 trouver (La)", "source": "siranau", "title": "La chanson pas facile \u00e0 trouver 01.11.2017", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-F60A0586-E5DA-43CD-A9D1-FF2268D8FB1C", "durationSec": 553, "publicationDate": "2017-11-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["La chanson pas facile \u00e0 trouver", "La chanson pas facile \u00e0 trouver / LBC_2017-11-01T19:40:00_la-chanson-pas-facile-a-trouver", "La chanson pas facile \u00e0 trouver / LBC_2017-11-01T19:40:00_la-chanson-pas-facile-a-trouver"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/9027324", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8937300.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-9027324", "ece-9027310"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Paradiso", "id": "sound-6874DABE-3945-4C9B-BB49-E41CA3A6B198", "durationSec": 3394, "publicationDate": "2017-11-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\n* Infotrafic: 19:36:38-19:37:08 / *", "alternativeTitle": ["Paradiso du 01.11.2017", "Paradiso / RAP_2017-11-01T19:04:15_radio-paradiso", "Paradiso du 01.11.2017", "Paradiso / RAP_2017-11-01T19:04:15_radio-paradiso"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/9009148", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423730.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zitouni, Yann", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zitouni, Yann", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-9009148", "ece-9009147"]}, {"publicationChannelNames": ["Option Musique"], "program": "Derri\u00e8re les notes", "source": "siranau", "title": "Isabelle Boulay", "id": "sound-F4BCAF7A-C125-489A-B55E-FF84E5A3D477", "durationSec": 3419, "publicationDate": "2017-11-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\nC'est juste avant la sortie de son nouvel album qu'Isabelle Boulay nous avait fait l'amiti\u00e9 de passer dans les studio d'Option Musique. Elle se confie au micro de St\u00e9phane Thi\u00e9baud pour l'\u00e9mission Derri\u00e8re les notes.", "alternativeTitle": ["Derri\u00e8re les notes du 01.11.2017", "Isabelle Boulay / DLN_2017-11-01T20:03:00_derriere-les-notes", "Derri\u00e8re les notes du 01.11.2017", "Isabelle Boulay / DLN_2017-11-01T20:03:00_derriere-les-notes"], "alternativeExcerpt": ["C'est juste avant la sortie de son nouvel album qu'Isabelle Boulay nous avait fait l'amiti\u00e9 de passer dans les studio d'Option Musique. Elle se confie au micro de St\u00e9phane Thi\u00e9baud pour l'\u00e9mission Derri\u00e8re les notes.", "C'est juste avant la sortie de son nouvel album qu'Isabelle Boulay nous avait fait l'amiti\u00e9 de passer dans les studio d'Option Musique. Elle se confie au micro de St\u00e9phane Thi\u00e9baud pour l'\u00e9mission Derri\u00e8re les notes."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/9008919", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8375167.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Brey, Cassien", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Seiterle, Pauline", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Khairy, Fairouz", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Mari, Brigitte", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schouwey, Pascal", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Robin, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thi\u00e9baud, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Turrian, Victoria", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-9008919", "ece-9008918"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Entre nous soit dit", "source": "siranau", "title": "Marie-Jeanne Liengme, ancienne directrice et fondatrice de \"Cours de Miracles\"", "id": "sound-F5FE47AD-BAC8-44A5-8BCD-5BC59FF85561", "durationSec": 3388, "publicationDate": "2017-11-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Liengme, Marie-Jeanne\r\nOriginaire de Cormoret, Marie-Jeanne Liengme est la fondatrice de \"Cours de Miracles\". Cette fondation est une structure de formation et cr\u00e9ation dans le domaine des arts de la rue et de l'animation th\u00e9\u00e2trale. O\u00f9 qu'elle se trouve, elle sort toujours de son sac un livre et le d\u00e9vore ! Elle est une passionn\u00e9e de litt\u00e9rature. De 1993 \u00e0 2000, elle travaille comme assistante de recherche en fran\u00e7ais et psychologie. Elle est ainsi l'auteur d'un grand nombre de publications scientifiques dans les domaines de la psychologie sociocognitive, de la construction de l'histoire et de l'industrie horlog\u00e8re, et de la litt\u00e9rature fran\u00e7aise. Marie-Jeanne Liengme se d\u00e9place uniquement en transports publics et n'a jamais voulu passer son permis de conduire. Nous la d\u00e9couvrons aujourd'hui au micro de M\u00e9lanie Croubalian.\r\n\r\n* * Originaire de Cormoret, Marie-Jeanne Liengme est la fondatrice de \"Cours de Miracles\". Cette fondation est une structure de formation et cr\u00e9ation dans le domaine des arts de la rue et de l'animation th\u00e9\u00e2trale. O\u00f9 qu'elle se trouve, elle sort toujours de son sac un livre et le d\u00e9vore ! Elle est une passionn\u00e9e de litt\u00e9rature. De 1993 \u00e0 2000, elle travaille comme assistante de recherche en fran\u00e7ais et psychologie. Elle est ainsi l'auteur d'un grand nombre de publications scientifiques dans les domaines de la psychologie sociocognitive, de la construction de l'histoire et de l'industrie horlog\u00e8re, et de la litt\u00e9rature fran\u00e7aise. Marie-Jeanne Liengme se d\u00e9place uniquement en transports publics et n'a jamais voulu passer son permis de conduire. Nous la d\u00e9couvrons aujourd'hui au micro de M\u00e9lanie Croubalian.", "alternativeTitle": ["Entre nous soit dit du 01.11.2017", "Entre nous soit dit du 01.11.2017", "Marie-Jeanne Liengme, ancienne directrice et fondatrice de \"Cours de Miracles\" / ENSD_2017-11-01T20:03:45_entre-nous-soit-dit", "Marie-Jeanne Liengme, ancienne directrice et fondatrice de \"Cours de Miracles\" / ENSD_2017-11-01T20:03:45_entre-nous-soit-dit"], "imageURL": "//www.rts.ch/4197828.image", "alternativeExcerpt": ["Originaire de Cormoret, Marie-Jeanne Liengme est la fondatrice de \"Cours de Miracles\". Cette fondation est une structure de formation et cr\u00e9ation dans le domaine des arts de la rue et de l\u02b9animation th\u00e9\u00e2trale. O\u00f9 qu\u02b9elle se trouve, elle sort toujours de son sac un livre et le d\u00e9vore ! Elle est une passionn\u00e9e de litt\u00e9rature. De 1993 \u00e0 2000, elle travaille comme assistante de recherche en fran\u00e7ais et psychologie. Elle est ainsi l'auteur d'un grand nombre de publications scientifiques dans les domaines de la psychologie sociocognitive, de la construction de l'histoire et de l'industrie horlog\u00e8re, et de la litt\u00e9rature fran\u00e7aise. Marie-Jeanne Liengme se d\u00e9place uniquement en transports publics et n\u02b9a jamais voulu passer son permis de conduire. Nous la d\u00e9couvrons aujourd\u02b9hui au micro de M\u00e9lanie Croubalian.", "Originaire de Cormoret, Marie-Jeanne Liengme est la fondatrice de \"Cours de Miracles\". Cette fondation est une structure de formation et cr\u00e9ation dans le domaine des arts de la rue et de l\u02b9animation th\u00e9\u00e2trale. O\u00f9 qu\u02b9elle se trouve, elle sort toujours de son sac un livre et le d\u00e9vore ! Elle est une passionn\u00e9e de litt\u00e9rature. De 1993 \u00e0 2000, elle travaille comme assistante de recherche en fran\u00e7ais et psychologie. Elle est ainsi l'auteur d'un grand nombre de publications scientifiques dans les domaines de la psychologie sociocognitive, de la construction de l'histoire et de l'industrie horlog\u00e8re, et de la litt\u00e9rature fran\u00e7aise. Marie-Jeanne Liengme se d\u00e9place uniquement en transports publics et n\u02b9a jamais voulu passer son permis de conduire. Nous la d\u00e9couvrons aujourd\u02b9hui au micro de M\u00e9lanie Croubalian."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/9009119", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hausammann, Gilles", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-9009119", "ece-9009118"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Matinales d'Espace 2", "source": "siranau", "title": "(Archiv\u00e9 \u00e0 double) Les r\u00e9volutions russes de f\u00e9vrier et octobre 1917 (3/5) : La Suisse, terre d'exil de L\u00e9nine ", "id": "sound-98942468-D0A1-4757-9A18-93D107831547", "durationSec": 421, "publicationDate": "2017-11-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La Suisse, terre d'exil de L\u00e9nine \r\nVladimir Oulianov, fils d'un haut-fonctionnaire anobli en 1876, perdit son fr\u00e8re a\u00een\u00e9 \u00e0 la suite d'une tentative d'attentat manqu\u00e9 contre le tsar qui l'envoya au gibet. Le cadet jura de le venger et d\u00fbt s'exiler en Suisse o\u00f9 il passa pr\u00e8s de sept ann\u00e9es, par intermittence, jusqu'en f\u00e9vrier 1917. C'est de Zurich qu'il gagna Petrograd pour activer la r\u00e9volution.\r\nPar Christophe Esseiva et Christian Ciocca.\r\nNouvelle diffusion du 22 f\u00e9vrier 2017.", "alternativeExcerpt": ["La Suisse, terre d\u2019exil de L\u00e9nine \n\nVladimir Oulianov, fils d\u2019un haut-fonctionnaire anobli en 1876, perdit son fr\u00e8re a\u00een\u00e9 \u00e0 la suite d\u2019une tentative d\u2019attentat manqu\u00e9 contre le tsar qui l\u2019envoya au gibet. Le cadet jura de le venger et d\u00fbt s\u2019exiler en Suisse o\u00f9 il passa pr\u00e8s de sept ann\u00e9es, par intermittence, jusqu\u2019en f\u00e9vrier 1917. C\u2019est de Zurich qu\u2019il gagna Petrograd pour activer la r\u00e9volution.\n\nPar Christophe Esseiva et Christian Ciocca.\n\nNouvelle diffusion du 22 f\u00e9vrier 2017.", "La Suisse, terre d\u2019exil de L\u00e9nine \n\nVladimir Oulianov, fils d\u2019un haut-fonctionnaire anobli en 1876, perdit son fr\u00e8re a\u00een\u00e9 \u00e0 la suite d\u2019une tentative d\u2019attentat manqu\u00e9 contre le tsar qui l\u2019envoya au gibet. Le cadet jura de le venger et d\u00fbt s\u2019exiler en Suisse o\u00f9 il passa pr\u00e8s de sept ann\u00e9es, par intermittence, jusqu\u2019en f\u00e9vrier 1917. C\u2019est de Zurich qu\u2019il gagna Petrograd pour activer la r\u00e9volution.\n\nPar Christophe Esseiva et Christian Ciocca.\n\nNouvelle diffusion du 22 f\u00e9vrier 2017.", "La Suisse, terre d\u2019exil de L\u00e9nine \n\nVladimir Oulianov, fils d\u2019un haut-fonctionnaire anobli en 1876, perdit son fr\u00e8re a\u00een\u00e9 \u00e0 la suite d\u2019une tentative d\u2019attentat manqu\u00e9 contre le tsar qui l\u2019envoya au gibet. Le cadet jura de le venger et d\u00fbt s\u2019exiler en Suisse o\u00f9 il passa pr\u00e8s de sept ann\u00e9es, par intermittence, jusqu\u2019en f\u00e9vrier 1917. C\u2019est de Zurich qu\u2019il gagna Petrograd pour activer la r\u00e9volution.\n\nPar Christophe Esseiva et Christian Ciocca.\n\nNouvelle diffusion du 22 f\u00e9vrier 2017."], "alternativeTitle": ["Les r\u00e9volutions russes de f\u00e9vrier et octobre 1917 (3/5)", "Les r\u00e9volutions russes de f\u00e9vrier et octobre 1917 (3/5) / MAT_2017-11-01T07:50:00_helvetica", "Les r\u00e9volutions russes de f\u00e9vrier et octobre 1917 (3/5) / MAT_2017-11-01T07:50:00_helvetica"], "imageURL": "//www.rts.ch/8911290.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/9009042", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-9009042", "ece-9009040"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Chronique de Blaise Bersinger", "source": "siranau", "title": "La chronique de Blaise Bersinger 01.11.2017", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-89D1C01A-5A4C-48BC-8EE0-99384D2780F5", "durationSec": 165, "publicationDate": "2017-11-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeExcerpt": ["La science du TJ expliqu\u00e9e par Blaise Bersinger dans R\u00e9veil \u00e0 3."], "alternativeTitle": ["La carte blanche", "La chronique de Blaise Bersinger / RVA3_2017-11-01T07:20:00_la-chronique-de-blaise-bersinger", "La chronique de Blaise Bersinger / RVA3_2017-11-01T07:20:00_la-chronique-de-blaise-bersinger"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/9047291", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8884258.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Bersinger, Blaise", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-9047291", "ece-9027289"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Chronique de Blaise Bersinger", "source": "siranau", "title": "La chronique de Blaise Bersinger2 01.11.2017", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-581B2E46-7942-42D6-B616-E11C55DA4AE4", "durationSec": 218, "publicationDate": "2017-11-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["La chronique de Blaise Bersinger2", "La chronique de Blaise Bersinger2 / RVA3_2017-11-01T07:50:00_la-chronique-de-blaise-bersinger", "La chronique de Blaise Bersinger2 / RVA3_2017-11-01T07:50:00_la-chronique-de-blaise-bersinger"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/9027301", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8884258.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Bersinger, Blaise", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-9027301", "ece-9027290"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Odyss\u00e9e de Zo\u00e9 (L')", "source": "siranau", "title": "L'Odyss\u00e9e de Zo\u00e9 01.11.2017", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-D1680D9F-0741-47EB-8397-E3A185ABA8C9", "durationSec": 194, "publicationDate": "2017-11-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["L'Odyss\u00e9e de Zo\u00e9", "L'Odyss\u00e9e de Zo\u00e9 / PNY_2017-11-01T09:10:00_l-odyssee-de-zoe", "L'Odyss\u00e9e de Zo\u00e9 / PNY_2017-11-01T09:10:00_l-odyssee-de-zoe"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/9027275", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8882569.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Charlet, Didier", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-9027275", "ece-9027253"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Pony Express", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9 : Samuel Vuillermoz des Swiss Live Talents Music Marathon", "id": "sound-E5A8A7C9-F715-4D25-A61D-BDA5375337E0", "durationSec": 985, "publicationDate": "2017-11-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["L'invit\u00e9 : Samuel Vuillermoz des Swiss Live Talents Music Marathon / PNY_2017-11-01T09:28:38_l-invite-samuel-vuillermoz-des-swiss-liv", "Pony Express du 01.11.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/9027256", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8864677.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-9027243"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Pony Express", "source": "siranau", "title": "Cellulose : Salom\u00e9 Kiner a lu \"Les Nouveaux Anciens\", le recueil de po\u00e8mes de Kate Tempest", "id": "sound-F8425AD0-9267-4F5E-9AAC-66DB37FBF40F", "durationSec": 695, "publicationDate": "2017-11-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le rendez-vous riche en fibres cellulosiques v\u00e9g\u00e9tales - autrement dit, riche en papier. Par Salom\u00e9 Kiner", "alternativeExcerpt": ["Le rendez-vous riche en fibres cellulosiques v\u00e9g\u00e9tales - autrement dit, riche en papier. Par Salom\u00e9 Kiner"], "alternativeTitle": ["Cellulose : Salom\u00e9 Kiner a lu \"Les Nouveaux Anciens\", le recueil de po\u00e8mes de Kate Tempest / PNY_2017-11-01T10:32:33_cellulose-salome-kiner-a-lu-les-nouveaux", "Pony Express du 01.11.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/9051004.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/9027256", "isOnline": true, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-9027239"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Invit\u00e9 des bras cass\u00e9s (L')", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9 des Bras cass\u00e9s : Zaza est d\u00e9prim\u00e9e", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-D97BBDE2-A241-43E8-860E-F2BB88FF708E", "durationSec": 140, "publicationDate": "2017-11-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["L'invit\u00e9 des Bras cass\u00e9s", "L'invit\u00e9 des Bras cass\u00e9s / LBC_2017-11-01T18:40:00_l-invite-des-bras-casses", "L'invit\u00e9 des Bras cass\u00e9s / LBC_2017-11-01T18:40:00_l-invite-des-bras-casses"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/9027331", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8937280.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Michoud, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-9027331", "ece-9027317"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Papier (Le)", "source": "siranau", "title": "Le papier : Yacine Nemra, le saviez-vous ?", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-83A8393F-857A-4389-BF3A-3F95E5223C6D", "durationSec": 178, "publicationDate": "2017-11-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Le papier", "Le papier / LBC_2017-11-01T19:30:00_le-papier", "Le papier / LBC_2017-11-01T19:30:00_le-papier"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/9027325", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8937296.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Nemra, Yacine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-9027325", "ece-9027311"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Compl\u00e8tement d'enqu\u00eate", "source": "siranau", "title": "Compl\u00e8tement d'enqu\u00eate : Les enseignants", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-15311F48-DAFA-4BF6-BAAD-EBF5A91D27CE", "durationSec": 181, "publicationDate": "2017-11-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["enseignant"], "alternativeTitle": ["Compl\u00e8tement d'enqu\u00eate", "Compl\u00e8tement d'enqu\u00eate / CALM_2017-11-01T17:50:00_completement-d-enquete", "Compl\u00e8tement d'enqu\u00eate / CALM_2017-11-01T17:50:00_completement-d-enquete"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/9027351", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8900239.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Michoud, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-9027351", "ece-9027344"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Journ\u00e9e mondiale", "source": "siranau", "title": "Journ\u00e9e mondiale de l'int\u00e9gration : Granite Berisha, albanais, parle de son amour de la Suisse", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-3EE7413F-0E9C-4A67-BFEA-0F277638371E", "durationSec": 181, "publicationDate": "2017-11-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Journ\u00e9e mondiale", "Journ\u00e9e mondiale", "Journ\u00e9e mondiale / LBC_2017-11-01T18:10:00_journee-mondiale", "Journ\u00e9e mondiale / LBC_2017-11-01T18:10:00_journee-mondiale"], "alternativeExcerpt": ["Mercredi, c'\u00e9tait la journ\u00e9e de l'int\u00e9gration dans Les Bras Cass\u00e9s."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/9027318", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8937258.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-9027318", "ece-9027305"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "36,9\u00b0", "source": "gico", "visualThemes": ["VIE QUOTIDIENNE", "T\u00c9MOIGNAGE", "B\u00c9GAIEMENT", "VIE QUOTIDIENNE", "T\u00c9MOIGNAGE", "B\u00c9GAIEMENT", "SEXOLOGIE", "SEXUALIT\u00c9", "APPAREIL REPRODUCTEUR", "T\u00c9MOIGNAGE", "EXCISION", "SEXOLOGIE", "SEXUALIT\u00c9", "APPAREIL REPRODUCTEUR"], "id": "asset-1620341", "durationSec": 3565, "mediaType": "video", "title": "Les myst\u00e8res du b\u00e9gaiement // Entre plaisir et sant\u00e9 : que savez-vous du clitoris ?", "genres": ["M\u00e9decine, sant\u00e9"], "publicationDate": "2017-11-01T00:00:00Z", "alternativeExcerpt": ["- Les myst\u00e8res du b\u00e9gaiement\n- Entre plaisir et sant\u00e9 : que savez-vous du clitoris ?", "- Les myst\u00e8res du b\u00e9gaiement\n- Entre plaisir et sant\u00e9 : que savez-vous du clitoris ?", "- Les myst\u00e8res du b\u00e9gaiement\n- Entre plaisir et sant\u00e9 : que savez-vous du clitoris ?", "- Les myst\u00e8res du b\u00e9gaiement\n- Entre plaisir et sant\u00e9 : que savez-vous du clitoris ?", "Commander son pain \u00e0 la boulangerie, vivre un contr\u00f4le routier ou encore s\u00e9duire: des situations qui peuvent vite devenir cocasses lorsque l'on est b\u00e8gue.", "Le clitoris jouit d'un triste privil\u00e8ge : c'est l'organe du corps humain le moins bien connu et le moins \u00e9tudi\u00e9. Il est m\u00eame absent des livres d'anatomie jusqu'au 19e si\u00e8cle, les scientifiques ont compris qu'il ne joue pas de r\u00f4le actif dans la reproduction. Mais le f\u00e9minisme et les r\u00e9seaux sociaux permettent au clitoris de prendre sa revanche aujourd'hui. Et voil\u00e0 qu'apparait sous nos yeux un dr\u00f4le d'oiseau, au service du plaisir sexuel f\u00e9minin et qui n'a pas fini de nous \u00e9tonner.", "Dire son nom, r\u00e9pondre au t\u00e9l\u00e9phone ou encore acheter du pain. Pour les b\u00e8gues, la plus banale des conversations est une \u00e9preuve redoutable. Le b\u00e9gaiement touche 1% de la population mondiale, dont 5 \u00e0 8 % d'enfants. Ses causes sont multiples, incluant la g\u00e9n\u00e9tique ce qui ouvre de nouvelles possibilit\u00e9s de traitement. M\u00eame si aujourd'hui la prise en charge rapide par une logop\u00e9diste sp\u00e9cialis\u00e9e d'un enfant qui commence \u00e0 crocher reste le meilleur moyen pour que le trouble ne s'installe pas durablement.Le clitoris jouit d'un triste privil\u00e8ge : c'est l'organe du corps humain le moins bien connu et le moins \u00e9tudi\u00e9. Il est m\u00eame absent des livres d'anatomie jusqu'au 19e si\u00e8cle, les scientifiques ont compris qu'il ne joue pas de r\u00f4le actif dans la reproduction. Mais le f\u00e9minisme et les r\u00e9seaux sociaux permettent au clitoris de prendre sa revanche aujourd'hui. Et voil\u00e0 qu'apparait sous nos yeux un dr\u00f4le d'oiseau, au service du plaisir sexuel f\u00e9minin et qui n'a pas fini de nous \u00e9tonner.", "Dire son nom, r\u00e9pondre au t\u00e9l\u00e9phone ou encore acheter du pain. Pour les b\u00e8gues, la plus banale des conversations est une \u00e9preuve redoutable. Le b\u00e9gaiement touche 1% de la population mondiale, dont 5 \u00e0 8 % d'enfants. Ses causes sont multiples, incluant la g\u00e9n\u00e9tique ce qui ouvre de nouvelles possibilit\u00e9s de traitement. M\u00eame si aujourd'hui la prise en charge rapide par une logop\u00e9diste sp\u00e9cialis\u00e9e d'un enfant qui commence \u00e0 crocher reste le meilleur moyen pour que le trouble ne s'installe pas durablement."], "alternativeTitle": ["36,9\u00b0", "36,9\u00b0", "36,9\u00b0", "36,9\u00b0", "36,9\u00b0", "36,9\u00b0", "36,9\u00b0", "Trois anecdotes sur la vie des b\u00e8gues", "Entre plaisir et sant\u00e9 : que savez-vous du clitoris ?", "Les myst\u00e8res du b\u00e9gaiement / Entre plaisir et sant\u00e9 : que savez-vous du clitoris ?", "Les myst\u00e8res du b\u00e9gaiement", "36,9\u00b0"], "imageURL": "//www.rts.ch/9045871.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/9025687", "isOnline": true, "contributors": {"Productrice": [{"name": "MONCADA, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "Assistante de production": [{"name": "HEINIMANN, Esther", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "MONCADA, Isabelle", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-9028334", "ece-9028304", "ece-9028324", "ece-9025687"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Football", "source": "gico", "visualThemes": ["LIGUE DES CHAMPIONS", "LIGUE DES CHAMPIONS", "LIGUE DES CHAMPIONS"], "id": "asset-1618734", "durationSec": 11327, "mediaType": "video", "title": "Ligue des Champions UEFA 2017 - 2018 : Naples - Manchester City Entourage", "visualGeographicals": ["LIVERPOOL", "ISTANBUL", "LONDRES"], "visualCorporations": ["LIVERPOOL", "BESIKTAS JK", "LIVERPOOL", "TOTTENHAM", "REAL MADRID"], "genres": ["Plateaux, d\u00e9bats, highlights"], "publicationDate": "2017-11-01T00:00:00Z", "backgrounds": ["Plateau des Sports : Le journaliste Romain Roseng d\u00e9clare \" elle va figurer au b\u00eatisier celle-l\u00e0...\"", "Plateau des Sports : Le pr\u00e9sentateur Olivier Dominik n'a pas vu que le journaliste Romain Roseng \u00e9tait \u00e0 c\u00f4t\u00e9 de lui sur le plateau lors du lancement du sujet. (TC : 23:03:36:20)."], "alternativeExcerpt": ["Ligue des Champions UEFA\nNaples - Manchester City\n4e journ\u00e9e", "Football - Ligue des Champions", "Football - Ligue des Champions", "Football - Ligue des Champions", "Football - Ligue des Champions", "Football - Ligue des Champions", "Football - Ligue des Champions", "Football - Ligue des Champions", "Football - Ligue des Champions", "Football - Ligue des Champions", "Football - Ligue des Champions", "Football - Ligue des Champions", "Football - Ligue des Champions", "Football - Ligue des Champions", "Football - Ligue des Champions", "Football - Ligue des Champions", "Football - Ligue des Champions", "En direct de Naples (ITA)"], "alternativeTitle": ["Football", "Ligue des Champions, Gr.F, Naples \u2013 Manchester City (1-0): 21e Insigne", "Ligue des Champions, Gr.F, Naples \u2013 Manchester City (1-1): 34e Otamendi", "Ligue des Champions, Gr.H, Tottenham \u2013 Real Madrid (1-0): 27e Alli", "Ligue des Champions, Gr.H, Tottenham \u2013 Real Madrid (2-0): 56e Alli", "Ligue des Champions, Gr.F, Naples \u2013 Manchester City (1-2): 48e Stones", "Ligue des Champions, Gr.H, Tottenham \u2013 Real Madrid (3-0): 65e Eriksen", "Ligue des Champions, Gr.F, Naples \u2013 Manchester City (2-3): 70e Ag\u00fcero", "Ligue des Champions, Gr.F, Naples \u2013 Manchester City (2-2): 63e Jorginho", "Ligue des Champions, Gr.H, Tottenham \u2013 Real Madrid (3-1): 80e Ronaldo", "Ligue des Champions, Gr.F, Naples \u2013 Manchester City (2-4): 92e Sterling", "Ligue des Champions, Gr.E, Liverpool \u2013 Maribor (3-0): Liverpool assure contre Maribor", "Ligue des Champions, Gr.F, Shakhtar Donetsk \u2013 Feyenoord (3-1): le Shakhtar se rapproche de la qualification", "Ligue des Champions, Gr.G, Besiktas \u2013 Monaco (1-1): toujours pas de victoire pour Monaco", "Ligue des Champions, Gr.E, S\u00e9ville \u2013 Spartak Moscou (2-1): S\u00e9ville se relance \u00e0 domicile", "Ligue des Champions, Gr.H, Dortmund \u2013 APOEL Nicosie (1-1): le r\u00e9sum\u00e9 du match", "Ligue des Champions, Gr.G, Porto \u2013 RB Leipzig (3-1): le r\u00e9sum\u00e9 de la rencontre", "Football, Ligue des Champions UEFA, Naples - Manchester City, 4e journ\u00e9e"], "imageURL": "//www.rts.ch/9041773.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8931721", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "DOMINIK, Olivier", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "GRIVEL, Jo\u00ebl", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROSENG, Romain", "type": "Personne physique"}, {"name": "AQUISO, Miguel", "type": "Personne physique"}], "Consultant": [{"name": "IGLESIAS, Pablo", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8931721"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "7h-8h de La Premi\u00e8re", "source": "gico", "id": "asset-1633367", "durationSec": 3962, "mediaType": "video", "title": "La Matinale en vid\u00e9o", "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "LAUSANNE"], "genres": ["Autres \u00e9missions d'actualit\u00e9s"], "publicationDate": "2017-11-01T00:00:00Z", "alternativeExcerpt": ["La Matinale en vid\u00e9o"], "alternativeTitle": ["7h-8h de La Premi\u00e8re", "7h-8h de La Premi\u00e8re", "La Matinale en vid\u00e9o"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8931146", "isOnline": true, "contributors": {"Chroniqueur": [{"name": "CLIVAZ, Romain", "type": "Personne physique"}, {"name": "ZITOUNI, Yann", "type": "Personne physique"}, {"name": "MAMAIS, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Personne physique"}, {"name": "MALIK, Renaud", "type": "Personne physique"}, {"name": "BANGERTER, Julien", "type": "Personne physique"}, {"name": "GUIGON, C\u00e9dric", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueuse": [{"name": "SAVOY, Marielle", "type": "Personne physique"}, {"role": "Revue de presse", "name": "DROUX, Val\u00e9rie", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "MORARD, Romaine", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8931146"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Couleurs locales", "source": "gico", "visualThemes": ["LAIT", "PRODUCTION LAITI\u00c8RE", "CIMETI\u00c8RE", "ESPACE VERT", "JARDINAGE"], "id": "asset-1633369", "durationSec": 1053, "mediaType": "video", "excerpt": "Emission d\u00e9centralis\u00e9e \u00e0 Chaumont dans le canton de Neuch\u00e2tel pour l'\u00e9mission hors studio de Couleurs locales avec Rafa\u00ebl Poncioni qui fait d\u00e9couvrir des lieux de Suisse romande en lien avec l'actualit\u00e9 du jour.", "visualGeographicals": ["CHAUMONT", "COLLONGES", "MARTIGNY", "CHAUMONT", "LAUSANNE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "2017-11-01T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Le r\u00e9sum\u00e9 de l\u2019actualit\u00e9 romande", "Couleurs locales", "Entretien avec Yolande et C\u00e9dric Geiser, agriculteurs de montagne", "Une famille de paysans valaisans d\u00e9veloppe sa fili\u00e8re parall\u00e8le de distribution de lait", "Le cimeti\u00e8re de Bois-de-Vaux \u00e0 Lausanne est le plus grand de Suisse romande", "Entretien avec Claude Henchoz, membre de l\u2019Aide suisse aux montagnards", "Couleurs locales", "Rencontre avec trois organistes qui font vibrer les \u00e9glises, les fid\u00e8les et les amateurs de musique"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8931104", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["Apr\u00e8s une ann\u00e9e, les r\u00e9sultats sont concluants et la famille esp\u00e8re continuer \u00e0 diversifier sa production.", "Il compte 24'000 s\u00e9pultures."], "contributors": {"Son": [{"name": "BERLIE, Yannick", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "PONCIONI, Rafa\u00ebl", "type": "Personne physique"}], "Monteur": [{"name": "CHERRUAULT, Serge", "type": "Personne physique"}], "Productrice Editoriale": [{"name": "LAVIDIERE, Ga\u00eblle", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "ZAMPERINI, Claudio", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "PENTUCCI, Alain", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HUSER, Urbain", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8931707", "ece-8931078", "ece-8931104"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "A bon entendeur", "source": "gico", "title": "VOITURE ELECTRIQUE : ABE VOUS MET AU COURANT", "genres": ["Consommation"], "id": "asset-1625837", "durationSec": 2400, "publicationDate": "2017-10-31T20:05:00Z", "mediaType": "video", "alternativeExcerpt": ["Voiture electrique : abe vous met au courant", "ABE a test\u00e9 des mod\u00e8les de v\u00e9hicules \u00e9lectriques : entre l'autonomie annonc\u00e9e et la r\u00e9alit\u00e9,  il y a un diff\u00e9rences \u00e9tonnante, voire choquante ! En Suisse ces voitures repr\u00e9sentent moins de 2% du parc automobile ! Pour s'imposer, il faudra r\u00e9soudre le casse-t\u00eate de la recharge : impossible d'installer une borne par maison dans un pays o\u00f9 65% des habitants sont locataires !", "Voiture electrique : abe vous met au courant", "ABE a test\u00e9 des mod\u00e8les de v\u00e9hicules \u00e9lectriques : entre l'autonomie annonc\u00e9e et la r\u00e9alit\u00e9,  il y a un diff\u00e9rences \u00e9tonnante, voire choquante ! En Suisse ces voitures repr\u00e9sentent moins de 2% du parc automobile ! Pour s'imposer, il faudra r\u00e9soudre le casse-t\u00eate de la recharge : impossible d'installer une borne par maison dans un pays o\u00f9 65% des habitants sont locataires !", "Voiture electrique : abe vous met au courant", "ABE a test\u00e9 des mod\u00e8les de v\u00e9hicules \u00e9lectriques : entre l'autonomie annonc\u00e9e et la r\u00e9alit\u00e9,  il y a un diff\u00e9rences \u00e9tonnante, voire choquante ! En Suisse ces voitures repr\u00e9sentent moins de 2% du parc automobile ! Pour s'imposer, il faudra r\u00e9soudre le casse-t\u00eate de la recharge : impossible d'installer une borne par maison dans un pays o\u00f9 65% des habitants sont locataires !", "Voiture electrique : abe vous met au courant", "ABE a test\u00e9 des mod\u00e8les de v\u00e9hicules \u00e9lectriques : entre l'autonomie annonc\u00e9e et la r\u00e9alit\u00e9,  il y a un diff\u00e9rences \u00e9tonnante, voire choquante ! En Suisse ces voitures repr\u00e9sentent moins de 2% du parc automobile ! Pour s'imposer, il faudra r\u00e9soudre le casse-t\u00eate de la recharge : impossible d'installer une borne par maison dans un pays o\u00f9 65% des habitants sont locataires !", "Voitures \u00e9lectriques", "Sur les 4 millions et demi de voitures qui circulent en Suisse en 2017, seules 14'000 sont 100% \u00e9lectriques. Il faut dire que pour le moment, le prix des voitures \u00e9lectriques est encore dissuasif, et l\u2019installation de bornes de chargement par les priv\u00e9s co\u00fbte cher. Quelques communes de Suisse romande proposent des voitures \u00e9lectriques \u00e0 louer en libre-service. Cette initiative ne rencontre pas un grand succ\u00e8s dans les campagnes mais peut potentiellement int\u00e9resser plus particuli\u00e8rement le public des villes et des entreprises. Mais pour v\u00e9ritablement d\u00e9velopper le march\u00e9 dans notre pays qui compte plus de 60% de locataires, il va \u00eatre crucial \u00e0 l\u2019avenir de permettre un large acc\u00e8s aux bornes de chargement.", "ABE a rendu visite \u00e0 l\u2019entreprise Green Motion qui fabrique principalement des bornes de recharge pour voitures \u00e9lectriques. Pour son patron, Fran\u00e7ois Randin, il est imp\u00e9ratif d\u2019installer rapidement un grand nombre de ces bornes pour inciter les conducteurs \u00e0 passer \u00e0 l\u2019\u00e9lectrique. Centres commerciaux, parkings municipaux et de restaurants sont ainsi progressivement \u00e9quip\u00e9s ; la recharge y est parfois offerte gracieusement.  Le temps de recharge et le prix de l\u2019\u00e9lectricit\u00e9 varient \u00e9norm\u00e9ment selon le type de borne et son emplacement. Pour obtenir tous les renseignements sur les tarifs ou m\u00eame pour payer, il est obligatoire de se connecter sur un site ou sur une application. Actuellement, tous les constructeurs de voitures proposent des mod\u00e8les \u00e9lectriques. Ce type de v\u00e9hicule est pour le moment plus cher \u00e0 l\u2019achat qu\u2019un v\u00e9hicule \u00e0 essence mais son entretien est par la suite moins co\u00fbteux et il conna\u00eet moins de pannes. Approvisionner sa voiture en \u00e9lectricit\u00e9 revient globalement moins cher que de remplir son r\u00e9servoir d\u2019essence. Il reste cependant des progr\u00e8s \u00e0 faire pour rendre les batteries plus autonomes.", "Les constructeurs l\u2019annoncent depuis des ann\u00e9es, mais cette fois, promis, jur\u00e9, les ventes de voitures \u00e9lectriques vont enfin d\u00e9coller !  Aujourd\u2019hui, des dizaines de mod\u00e8les 100% \u00e9lectriques ou hybrides arrivent sur le march\u00e9, encore faut-il qu\u2019ils tiennent leurs promesses. ABE a test\u00e9 trois mod\u00e8les de v\u00e9hicules \u00e9lectriques parmi les plus vendus. La Suisse est, apr\u00e8s la Norv\u00e8ge, le pays d\u2019Europe qui compte le plus de voitures \u00e9lectriques et hybrides en circulation\u2026mais pour l\u2019instant, c\u2019est moins de 2% du parc ! Pour s\u2019imposer d\u00e9finitivement, il faudra encore r\u00e9soudre le casse-t\u00eate de la recharge : impossible d\u2019installer une borne par maison dans un pays o\u00f9 65% des habitants sont locataires !", "Les r\u00e9sultats du test d\u2019autonomie ont montr\u00e9 de grandes diff\u00e9rences entre les chiffres vant\u00e9s par les constructeurs et la r\u00e9alit\u00e9. ABE s\u2019est rendu anonymement chez trois concessionnaires romands, Renault, Nissan et Opel pour \u00e9couter les arguments de vente des uns et des autres.", "Est-ce que la Suisse a les moyens de fournir de l\u2019\u00e9lectricit\u00e9 \u00e0 un parc automobile 100% \u00e9lectrique ? Faudrait-il subventionner les voitures \u00e9lectriques?", "Est-ce que la voiture \u00e9lectrique est destin\u00e9e \u00e0 \u00eatre un v\u00e9hicule essentiellement urbain ? Certaines villes ont annonc\u00e9 vouloir supprimer la voiture \u00e0 p\u00e9trole, est-ce que l\u2019avenir de la voiture sera v\u00e9ritablement \u00e9lectrique?", "L\u2019influence du mode de conduite sur l\u2019autonomie des voitures \u00e9lectriques.", "En collaboration avec Euroconsumers, Bon \u00e0 Savoir, les \u00e9missions de consommations Kassensturtz (SRF), Patti Chiari (RSI), le TCS et Que Choisir, ABE a test\u00e9 l'autonomie et la consommation r\u00e9elles de trois voitures \u00e9lectriques disponibles sur le march\u00e9 suisse avec les chiffres annonc\u00e9s par les constructeurs. Les trois mod\u00e8les de voitures \u00e9lectriques test\u00e9s sont les suivants : la Nissan Leaf, l'Opel Ampera et la Renault Zo\u00e9. Ces trois voitures familiales tiennent-elles vraiment leurs promesses?", "Est-ce que les \u00e9nergies vertes pourront \u00e0 l'avenir alimenter nos voiture \u00e9lectriques?"], "alternativeTitle": ["A bon entendeur", "Voiture electrique : abe vous met au courant", "A bon entendeur", "Voiture electrique : abe vous met au courant", "A bon entendeur", "Voiture electrique : abe vous met au courant", "A bon entendeur", "Voiture electrique : abe vous met au courant", "A bon entendeur", "Voiture \u00e9lectrique: voiture de l\u2019avenir?", "Les bornes de chargement", "Voiture \u00e9lectrique: ABE vous met au courant", "Test chez les concessionnaires", "Entretien avec Filippo Rivola, coordinateur secteur politique de l\u2019Association Transport et Environnement (ATE) et Julien Broquet, vice-pr\u00e9sident de l\u2019Automobile Club Suisse (ACS)", "Entretien avec Laurent Horvath, g\u00e9o-\u00e9conomiste des \u00e9nergies, fondateur de 2000watts.org, d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 Smart City \u00e0 Carouge (GE)", "Entretien avec Malik Melihi", "Voiture \u00e9lectrique: test d'autonomie et de consommation", "Suite de l'entretien avec Laurent Horvath, Filippo Rivola et Julien Broquet", "Les r\u00e9sultats du test: entretien avec St\u00e9phane Fontanet", "Voitures \u00e9lectriques"], "imageURL": "//www.rts.ch/8985464.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8931164", "isOnline": true, "contributors": {"Autres": [{"name": "PARATTE, Vania", "type": "Personne physique"}], "Assistante de production": [{"name": "BUECHER, Astrid", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "MELIHI, Malik", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "FRANEL, Yann", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8931739", "ece-8931751", "ece-8931683", "ece-8931695", "ece-8931164"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS.ch"], "program": "Twist", "source": "gico", "title": "Tuto Make-up !", "genres": ["S\u00e9ries (sauf polici\u00e8res et feuilletons)"], "id": "asset-1634510", "durationSec": 120, "publicationDate": "2017-10-31T20:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "C'est ma question", "source": "gico", "title": "Emission 237", "genres": ["Jeux de courte dur\u00e9e"], "id": "asset-1627518", "durationSec": 1500, "publicationDate": "2017-10-31T18:25:00Z", "mediaType": "video", "alternativeTitle": ["C'est ma question", "C'est ma question", "C'est ma question", "Anthony et Roger vs Kenneth et Lisa", "C'est ma question"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8931183", "isOnline": true, "contributors": {"Assistant de production": [{"name": "DELL'AMBROGIO, Chiara", "type": "Personne physique"}], "Assistante de production": [{"name": "VIALA, Virginie", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROSSIER, Rosa", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8931142", "ece-8931183"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Le court du jour", "source": "gico", "title": "Inventer demain : Drones sur mesure", "genres": ["Autres (information)"], "id": "asset-1629146", "durationSec": 165, "publicationDate": "2017-10-31T10:55:00Z", "mediaType": "video", "alternativeExcerpt": ["Inventer demain\nDrones sur mesure", "Inventer demain\nDrones sur mesure", "Inventer demain\nDrones sur mesure"], "alternativeTitle": ["Le court du jour", "Inventer demain", "Le court du jour", "Inventer demain", "Le court du jour", "Inventer demain : Drones sur mesure", "Inventer demain"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8931205", "isOnline": true, "contributors": {"Assistante de production": [{"name": "SCHMOCKER, Eliane", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8931759", "ece-8931185", "ece-8931205"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS.ch"], "program": "Alerte bleue", "source": "gico", "title": "Teaser de la web-s\u00e9rie :Alerte Bleue", "genres": ["Environnement, \u00e9cologie"], "id": "asset-1634327", "durationSec": 60, "publicationDate": "2017-10-31T10:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Matinales d'Espace 2", "source": "siranau", "title": "(Archiv\u00e9 \u00e0 double) Les r\u00e9volutions russes de f\u00e9vrier et octobre 1917 (2/5) : Dystopie au lieu d'utopie ", "id": "sound-5DA7C70E-6250-4164-B863-7CD12815429C", "durationSec": 436, "publicationDate": "2017-10-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Dystopie au lieu d'utopie \r\nN\u00e9e de la Grande Guerre et durablement marqu\u00e9e par le chaos et la guerre civile qui ont suivi, la R\u00e9volution russe s'est forg\u00e9e dans la violence et l'intransigeance dogmatique de ses dirigeants. En fin tacticiens, mieux organis\u00e9s, ils voulaient mettre fin aux compromissions bourgeoises, sans aucune concession pour la d\u00e9mocratie v\u00e9ritable des soviets.\r\nPar Christophe Esseiva et Christian Ciocca.\r\nNouvelle diffusion du 21 f\u00e9vrier 2017.", "alternativeExcerpt": ["Dystopie au lieu d\u2019utopie \n\nN\u00e9e de la Grande Guerre et durablement marqu\u00e9e par le chaos et la guerre civile qui ont suivi, la R\u00e9volution russe s\u2019est forg\u00e9e dans la violence et l\u2019intransigeance dogmatique de ses dirigeants. En fin tacticiens, mieux organis\u00e9s, ils voulaient mettre fin aux compromissions bourgeoises, sans aucune concession pour la d\u00e9mocratie v\u00e9ritable des soviets.\n\nPar Christophe Esseiva et Christian Ciocca.\n\nNouvelle diffusion du 21 f\u00e9vrier 2017.", "Dystopie au lieu d\u2019utopie \n\nN\u00e9e de la Grande Guerre et durablement marqu\u00e9e par le chaos et la guerre civile qui ont suivi, la R\u00e9volution russe s\u2019est forg\u00e9e dans la violence et l\u2019intransigeance dogmatique de ses dirigeants. En fin tacticiens, mieux organis\u00e9s, ils voulaient mettre fin aux compromissions bourgeoises, sans aucune concession pour la d\u00e9mocratie v\u00e9ritable des soviets.\n\nPar Christophe Esseiva et Christian Ciocca.\n\nNouvelle diffusion du 21 f\u00e9vrier 2017.", "Dystopie au lieu d\u2019utopie \n\nN\u00e9e de la Grande Guerre et durablement marqu\u00e9e par le chaos et la guerre civile qui ont suivi, la R\u00e9volution russe s\u2019est forg\u00e9e dans la violence et l\u2019intransigeance dogmatique de ses dirigeants. En fin tacticiens, mieux organis\u00e9s, ils voulaient mettre fin aux compromissions bourgeoises, sans aucune concession pour la d\u00e9mocratie v\u00e9ritable des soviets.\n\nPar Christophe Esseiva et Christian Ciocca.\n\nNouvelle diffusion du 21 f\u00e9vrier 2017."], "alternativeTitle": ["Les r\u00e9volutions russes de f\u00e9vrier et octobre 1917 (2/5)", "Les r\u00e9volutions russes de f\u00e9vrier et octobre 1917 (2/5) / MAT_2017-10-31T07:50:00_helvetica", "Les r\u00e9volutions russes de f\u00e9vrier et octobre 1917 (2/5) / MAT_2017-10-31T07:50:00_helvetica"], "imageURL": "//www.rts.ch/8390977.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/9005010", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-9005010", "ece-9005008"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Matinale", "source": "siranau", "title": "Le Journal de 6h : Le Journal de 6h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Marielle Savoy", "id": "sound-11C622DC-3AB6-48FE-AFCC-01C7B03278AF", "durationSec": 623, "publicationDate": "2017-10-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : L'hour;L'hour, Marion ;Fran\u00e7ois Besen\u00e7on, vice-pr\u00e9sident de l'association suisse de la publicit\u00e9, membre de l'instance ind\u00e9pendante de la Commission f\u00e9d\u00e9rale des m\u00e9dias;Dominique Von Burg, pr\u00e9sident du Conseil suisse de la presse;Claudine Amstein, directrice de la CVCI - chambre vaudoise du commerce et de l'industrie;Fran\u00e7ois Lefort, D\u00e9put\u00e9 Vert, Grand conseil GE;Luc Barthassat, conseiller d'Etatd PDC GE\r\n\r\n\r\n* * Le Journal de 6h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Marielle Savoy (06/UK AFFAIRE RAMADAN SUIVI PA (6H)) Dans la foul\u00e9e de l'affaire Weinstein... en France.. deux femmes ont donc port\u00e9 plainte pour viol contre Tariq Ramadan. \r\nL'ancienne salafiste Henda Ayari affirme que l'islamologue suisse lui a donn\u00e9 rendez-vous dans sa chambre d^h\u00f4tel.. en 2012... en marge d'une conf\u00e9rence. Il se serait ensuite jet\u00e9 sur elle.\r\nUne deuxi\u00e8me victime anonyme raconte une sc\u00e8ne similaire... cette fois en 2009... avec une agression extr\u00eamement violente.\r\nTariq Ramadan... lui... nie... et il porte plainte pour \"d\u00e9nonciation calomnieuse.\" \r\nMais quelles cons\u00e9quences au Royaume-Uni... puisque c'est l\u00e0 qu'enseigne l'intellecturel?\r\nA Londres, une correspondance de Marion L'Hour .\r\n-- --\r\n((Ce qui d\u00e9clenche la pol\u00e9mique sur le continent, laisse les britanniques indiff\u00e9rents ou presque. \r\nT\u00e9moins, \r\nCes rares articles dans les journaux,\r\nEt ce communiqu\u00e9 laconique de l'universit\u00e9 d'Oxford, publi\u00e9 la semaine derni\u00e8re, juste apr\u00e8s la premi\u00e8re plainte concernant son professeur d'\u00e9tudes islamiques contemporaines :\r\n\u00abNous sommes au courant de ces accusations. Nous les prenons extr\u00eamement au s\u00e9rieux. Nous ne pouvons pas faire plus de commentaires.\u00bb\r\nR\u00e9action a minima. qui s'explique peut-\u00eatre l'image de Tariq Ramadan au Royaume Uni : sp\u00e9cialiste reconnu de l'Islam.il est parfois consult\u00e9 par le Gouvernement lui-m\u00eame.\r\nComme en 2005 sur la lutte contre l'extr\u00eamisme.Apr\u00e8s les attentats du m\u00e9tro londonien.\r\nDe quoi l\u00e9gitimer le petit fils du fondateur des fr\u00e8res musulmans. qui affirme lui ne pas en faire partie.\r\nDe quoi faire oublier aussi comment il est arriv\u00e9 ici : les Etats-Unis ont bloqu\u00e9 Tariq Ramadan qui devait prendre un poste de professeur, au motif qu'il aurait fourni du mat\u00e9riel \u00e0 une organisation terroriste. \r\nLe presitigieux zOxford \u00e9tait donc pour l'islamologue. une sorte de choix par d\u00e9faut. \r\nMarion L'Hour, RTS info, Londres\r\n))\r\n(USA - ing\u00e9rence russe) Les rebondissements de l'ing\u00e9rence russe pr\u00e9sum\u00e9e dans pr\u00e9sidentielle am\u00e9ricaine....\r\nHier, l'ex-directeur de campagne de Donald Trump... Paul Manafort... a \u00e9t\u00e9 inculp\u00e9...pour \"conspiration contre les Etats-Unis\" et \"blanchiment d'argent\"...\r\nLe procureur sp\u00e9cial charg\u00e9 de l'affaire estime qu'il a utilis\u00e9 ses relations et r\u00e9mun\u00e9rations en Ukraine pour financer un \"train de vie opulent\" aux Etats-Unis\r\nPaul Manafort est assign\u00e9 \u00e0 r\u00e9sidence, tout comme son associ\u00e9 Rick Gates.\r\n**** Et Marielle, un autre proche du pr\u00e9sident est aussi mis en cause\r\nIl s'agit de George Papadopoulos... l'un des conseillers de politique \u00e9trang\u00e8re de Donald Trump pendant la campagne.\r\nIl le reconna\u00eet: il a menti au FBI sur ses contacts r\u00e9p\u00e9t\u00e9s avec des interm\u00e9diaires du pouvoir russe... \r\nLors de ces \u00e9changes, George Papadopoulos aurait notamment appris que les Russes d\u00e9tenaient de quoi \"salir\" Hilary Clinton.\r\nC'est la premi\u00e8re fois qu'un membre de l'\u00e9quipe du Dondald Trump est impliqu\u00e9 pour des contacts aussi approfondis avec la Russie\r\n(Merah) Direction la France maintenant... le minist\u00e8re public requiert la prison \u00e0 perp\u00e9tuit\u00e9 contre le fr\u00e8re du terroriste Mohammed Merah\r\nLe proc\u00e8s d'Abdelkader Merah touche a sa fin...apr\u00e8s 4 semaines d'audiences sous tension.\r\nPour l'avocate g\u00e9n\u00e9rale... la cupabilit\u00e9 du pr\u00e9venu \"ne fait aucun doute\"... dans les attentats commis par son fr\u00e8re.. en 2012... dans la r\u00e9gion de Toulouse. \r\nElle demande que cette perp\u00e9tuit\u00e9 soit assortie d'une peine de suret\u00e9 de 22 ans.\r\nLa cour rendra son jugement ce jeudi.\r\n(TF8/MEDIAS PI) **** En Suisse... la commission f\u00e9d\u00e9rale des m\u00e9dias veut encadrer davantage le nouvel environnement m\u00e9diatique.\r\nJournalisme citoyen, blogs, r\u00e9seaux sociaux ou encore plus r\u00e9cemment robots journalistes... \r\nJamais le monde des m\u00e9dias dits \"traditionnels\" n'a \u00e9t\u00e9 autant concurrenc\u00e9... par ces offres alternatives... qui diffusent elles aussi des informations... \r\nD'o\u00f9 l'imp\u00e9rieuse n\u00e9cessit\u00e9 d'agir selon un rapport publi\u00e9 hier par cette commission. \r\nMais Marc Menichini, les experts de cette instance ne veulent pas de nouvelles normes l\u00e9gales. \r\n  1'39''\r\n((Pour la commission f\u00e9d\u00e9rale des m\u00e9dias, il serait inutile de pr\u00e9voir des lois sp\u00e9cifiques aux nouveaux acteurs num\u00e9riques de l'information et de la communication. M\u00eame si de plus en plus souvent leur contenu se confond avec celui des m\u00e9dias traditionnels...sans garantie du respect des m\u00eames r\u00e8gles d\u00e9ontologiques. Mais pas question de r\u00e9guler, selon  Fran\u00e7ois Besen\u00e7on, membre de cette instance ind\u00e9pendante et vice-pr\u00e9sident de l'association suisse de la publicit\u00e9. \r\nSON 10 sec \r\nIl s'agirait de mettre en place certaines mesures incitatives... comme par exemple des aides \u00e0 la formation...ou inviter ces nouveaux m\u00e9dias \u00e0 l'auto-r\u00e9gulation... en rejoignant le Conseil suisse de la presse, l'organe de controle de la branche...Son pr\u00e9sident Dominique Von Burg s'exprime ici \u00e0 titre personnel:\r\nSON 11 sec\r\nEt puis s'il devait y avoir une r\u00e9gulation, notamment pour mieux cadrer le contenu diffus\u00e9 par les g\u00e9ants du web, cette r\u00e9gulation devrait se faire au niveau international. On retrouve Fran\u00e7ois Besen\u00e7on de la commission f\u00e9d\u00e9rale des m\u00e9dias.\r\nSON 12 sec \r\nAutant de reflexion, de pistes qui permettront au public de ne pas m\u00e9langer informations journalistiques avec des fake news ou du contenu purement commercial.))\r\n(Fusion) **** Et le paysage m\u00e9diatique suisse... justement.... va aussi vivre un nouveau d\u00e9veloppement... avec la fusion de deux agences\r\nD'un c\u00f4t\u00e9 l'historique agence t\u00e9l\u00e9graphique suisse, l'ATS... et de l'autre Keystone... l'agence photographique \r\nLa nouvelle entreprise multim\u00e9dia verra le jour au premier janvier 2018... et elle s'appellera Keystone-ATS\r\nMais cette fusion est encore sous r\u00e9serve du feu vert des commissions de la concurrence... en Suisse ET en Autriche\r\nCar c'est l'agence Autrichienne APA qui deviendra le principal actionnaire de la nouvelle entit\u00e9.\r\n(04/RIE 3 CVCI  ITV AMSTEIN) Il faut absolument que la r\u00e9forme de l'imposition des entreprises vaudoise entre en vigueur le 1er janvier 2019....\r\nHier... la chambre vaudoise du commerce et de l'industrie, la CVCI, a lanc\u00e9 un appel pour que les d\u00e9lais initialement annonc\u00e9s soient respect\u00e9s. \r\nPour Claudine Amstein, directrice de la CVCI, passer d'un taux d'imposition de 22 \u00e0 14% serait un moyen... pour le canton... de rester comp\u00e9titif .... mais aussi de garder ses entreprises.\r\n  48''\r\nDes propos recueillis par Tania Barril.\r\n(TF2/GE TELECABINE TRACE CRITIQUE PI) ***** Une t\u00e9l\u00e9cabine urbaine \u00e0 Gen\u00e8ve: le canton y r\u00e9fl\u00e9chit... mais le nouveau parcours envisag\u00e9 pour cette liaison par c\u00e2ble fait d\u00e9bat\r\nUne \u00e9tude pr\u00e9liminaire est en cours... a annonc\u00e9 Le Conseil d'Etat ce mois-ci... \r\nEtude qui se penche sur un trac\u00e9 plus long... que celui \u00e9voqu\u00e9 jusqu'ici\r\nL'une des extr\u00e9mit\u00e9s se situe toujours dans la zone de l'a\u00e9roport... mais la ligne \u00e9tudi\u00e9e s'\u00e9tend d\u00e9sormais sur 12 kilom\u00e8tres, jusqu'\u00e0 la douane de Bardonnex... \r\nUne nouvelle version qui fait des sceptiques... m\u00eame parmi les plus fervents soutiens de ce mode de transport. Guillaume Rey.\r\n  1'39''\r\n((Une liaison par t\u00e9l\u00e9cabine en p\u00e9riph\u00e9rie de Gen\u00e8ve... le Grand Conseil \u00e9tait quasi unanime, en mars, pour valider une motion en ce sens... A l'origine de ce texte, le vert Fran\u00e7ois Lefort... un d\u00e9put\u00e9 qui ne cache pas ses doutes, aujourd'hui, sur les d\u00e9marches du canton. Le d\u00e9partement des transports, qui n'a pas attendu ce vote du parlement pour envisager une telle liaison... il a r\u00e9fl\u00e9chi un temps \u00e0 un parcours de 9 km. mais il \u00e9tudie d\u00e9sormais une variante, plus longue, 12km. D'o\u00f9 cette r\u00e9action de Fran\u00e7ois Lefort. \r\nson 1 20''\r\nAu sein de la commission des transports du Parlement, les avis sont partag\u00e9s. Certains membres contact\u00e9s voient d'un bon oeil ce projet de 12 km. d'autres appr\u00e9cient le mode de transport, mais estiment qu'il y a d'autre priorit\u00e9s en terme de mobilit\u00e9 ou doutes du trac\u00e9. Mais pour le ministre des transports, Luc Barthassat, cette extension vers Perly et la douane de Bardonnex se justifie pleinement. \r\nson 2 24''\r\nL'\u00e9tude en cours doit s'achever en fin d'ann\u00e9e. Etape suivante, l'an prochain : le Grand Conseil pourrait avoir \u00e0 se prononcer sur un cr\u00e9dit d'\u00e9tude pour un projet plus d\u00e9taill\u00e9.))\r\n(Berhami) **** Du football... pour terminer ce journal... : l'\u00e9quipe de Suisse retient son souffle... \u00e0 quelques jours du barrage qualificatif pour la Coupe du Monde.\r\nValon Behrami pourrait \u00eatre forfait... pour ces matches contre l'Irlande du Nord... le 9 et le 12 novembre prochains.\r\nLe milieu de terrain tessinois s'est nless\u00e9 dimanche lors du match de l'Udinese contre l'Atalanta... en Serie A.\r\nValon Behrami avait d\u00e9j\u00e0 manqu\u00e9 les deux derni\u00e8res rencontres des \u00e9liminatoires pour le Mondial 2018... contre la Hongrie et le Portugal... en raison d'une blessure...\r\nAlors pourra-t-il r\u00e9pondre \u00e0 l'appel de l'\u00e9quipe nationale? Le verdict devrait tomber ce week-end...\r\n(SOUS LA BARRE)", "alternativeTitle": ["Le Journal de 6h", "Le Journal de 6h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Marielle Savoy / LMA_2017-10-31T06:00:00_le-journal-de-6h", "Le Journal de 6h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Marielle Savoy / LMA_2017-10-31T06:00:00_le-journal-de-6h"], "imageURL": "//www.rts.ch/7847740.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/9023390", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Barril, Tania", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rey, Guillaume", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Savoy, Marielle", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Menichini, Marc", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Savoy, Marielle", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-9023390", "ece-9023380"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Matinale", "source": "siranau", "title": "Futur ant\u00e9rieur : Futur ant\u00e9rieur - Quand le PET se la p\u00e8te", "id": "sound-CBBF81FE-F76C-4225-85CE-589EC98B6222", "durationSec": 241, "publicationDate": "2017-10-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Pierre Gautschy, autschi et Schick, une menuiserie lausannoise;Pradervand , Didier\r\n\r\n\r\n* * Futur ant\u00e9rieur - Quand le PET se la p\u00e8te (FUTUR ANTERIEUR 31.10 PLASTIQUE EP2 PET) DIRECT STUDIO LAUSANNE\r\n((Titre web : Futur ant\u00e9rieur : Quand le PET se la p\u00e8te !))\r\n***6h24....Futur ant\u00e9rieur en mode recyclage PET...\r\nLe PET qui, une fois transform\u00e9, Didier Pradervand, envahit notre quotidien.\r\nAvec un taux de recyclage de 83%, la Suisse fait figure de tr\u00e8s bon \u00e9l\u00e8ve; m\u00eame si - rappelons-le - le PET ne repr\u00e9sente que 5% du total des plastiques en Suisse.\r\nOn fera l'impasse sur toutes les id\u00e9es de recyclage en mode bricolage fait maison. Internet regorge de suggestions; et place \u00e0 un petit quizz!!!\r\nA vous de me dire Coralie si ces produits contiennent ou non du PET recycl\u00e9:\r\nSacs et v\u00eatements?\r\n***((REPONSES .... )) oui\r\nGagn\u00e9, \u00e9videmment. Mais attention ! Certains sp\u00e9cialistes s'inqui\u00e8tent, car \u00e0 chaque lavage comme par exemple celui des polaires, ce sont quelques grammes de nanoparticules de PET qui se perdent dans l'eau. Impossible \u00e0 filtrer et \u00e0 r\u00e9cup\u00e9rer.\r\n2e produit: les chaussures?\r\n***((REPONSES)) Je dirais plut\u00f4t non. si elles sont en cuire. \r\nRat\u00e9! \u00e7a commence \u00e0 se faire, comme avec par exemple une s\u00e9rie limit\u00e9e de baskets sign\u00e9es  Adidas ou en Suisse, les Benu Roll\u00e8rinas, des ballerines souples design\u00e9s par la Saint-Galloise Camilla Fischbacher, plus connue, avec son mari pour leurs linges de maison.\r\nAutre exemple, en Californie, une start-up y m\u00e9lange PET recycl\u00e9 et impression 3D pour cr\u00e9er sur mesure des chaussures sans couture.\r\nAutres produits: rembourrage de couettes ?\r\n***((REPONSES)) donc les duvets? (Christian Savioz vous m'aidez. oui ou non? plut\u00f4t oui...\r\nBanco! On en retrouve chez tous les g\u00e9ants de l'ameublement\r\nEt enfin dernier test: les meubles ?\r\n***((REPONSES)) Pour vous faire plaisir, je vais dire non\r\nmerci! Bien qu'encore peu r\u00e9pandu, on retrouve d\u00e9j\u00e0 du PET recycl\u00e9 en traitement de surface sur des facades de cuisine... Mais pas que... Direction Gautschi et Schick, une menuiserie lausannoise. Ses fondateurs se sont lanc\u00e9s  dans le mobilier urbain en PET, PVC et PEHD recycl\u00e9s.\r\n  28'' ((SON GAUTSCHI 1/4 CONCEPT))\r\nPetit bonus: pas besoin d'outillage sp\u00e9cial. Sauf la colle impossible \u00e0 employer, les profils en plastique recycl\u00e9 se travaillent comme le bois. Et Pierre Gautschy de lister d'autres atouts:\r\n  34'' ((SON GAUTSCHI 2/4 AVANTAGES))\r\n***Et c\u00f4t\u00e9 d\u00e9savantages Didier y'en a quand m\u00eame?\r\nLe prix. M\u00eame si au final, l'acheteur s'y retrouvera.\r\n  16'' ((SON GAUTSCHI 3/4 CO\u00dbT))\r\nMais plus que le mobilier, la fiert\u00e9 du menuiser, c'est sa collaboration avec l'h\u00f4pital du CHUV\r\n  32'' ((SON GAUTSCHI 4/4 JARDIN))\r\nEt Pierre GautschI de r\u00eaver d'ouvrir bient\u00f4t un show room pour y pr\u00e9senter son mobilier en PET recycl\u00e9.\r\n***Notre avenir \u00e0 nous Didier, c'est demain?\r\nDirection les Am\u00e9riques! Avec des maisons construites en plastiques recycl\u00e9s.", "alternativeTitle": ["Futur ant\u00e9rieur - Quand le PET se la p\u00e8te", "Futur ant\u00e9rieur - Quand le PET se la p\u00e8te / LMA_2017-10-31T06:23:00_futur-anterieur", "Futur ant\u00e9rieur - Quand le PET se la p\u00e8te / LMA_2017-10-31T06:23:00_futur-anterieur"], "imageURL": "//www.rts.ch/7378214.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/9023393", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Pradervand, Didier", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Claude, Coralie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-9023393", "ece-9023387"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Matinale", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9-e du 5h-6h30 - Premi\u00e8re partie : L'invit\u00e9-e du 5h-6h30 - Premi\u00e8re partie - Christian Savioz, ancien directeur de la F\u00e9d\u00e9ration internationale de snowboard", "id": "sound-D55BA9C5-B5C5-4620-BCBD-B2E87984F078", "durationSec": 645, "publicationDate": "2017-10-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\n* * L'invit\u00e9-e du 5h-6h30 - Premi\u00e8re partie - Christian Savioz, ancien directeur de la F\u00e9d\u00e9ration internationale de snowboard (INVITE 31.10 5H45 C. SAVIOZ) MARDI 31 OCTOBRE\r\nChristian Savioz, ancien Directeur de l'ISF, f\u00e9d\u00e9ration internationale de snowboard et mandat\u00e9 pour l'int\u00e9gration du snowboard au JO.\r\nConf\u00e9rence sur \u00ab La Boardculture aux JO : de Nagano \u00e0 Tokyo \u00bb le samedi 4 novembre \u00e0 14h dans le cadre du festival Into the Ride \u00e0 Martigny (centre expo)\r\n DIR ST LSN\r\n** 23\r\nchristian.savioz@evolution4.ch\r\nHOTEL OK ALPHA PALMIER\r\nTAXI COMMAND\u00e9 5H15 PAYER ARRIVEE\r\nPHOTO: OK\r\nMUSIQUE:  I did it my way de Frank Sinatra, 1969\r\nTITRE WEB: ((Christian Savioz est l'invit\u00e9 du 5h-6h30. Il a \u00e9t\u00e9 le premier directeur de la f\u00e9d\u00e9ration internationale de snowboard au d\u00e9but des ann\u00e9es 90.))\r\n*******************************************\r\n***5h45...\r\nNotre invit\u00e9 aime les projets.\r\nLes d\u00e9velopper. Les faire aboutir...\r\nC'est toute sa vie... ou presque. \r\nOn lui doit notamment ceci...\r\n  MA 31 OCT/SAVIOZ 1 COURT\r\n***Bonjour Christian Savioz...\r\n...\r\nLe Redbull crashed ice \u00e0 Lausanne...\r\nC'\u00e9tait vous...\r\ncrashed ice...c'est un skicross en patin \u00e0 glace...\r\nla derni\u00e8re \u00e9dition a eu lieu en 2013..\r\n-Vous en gardez quel souvenir?\r\n-projet r\u00e9ussi ou pas?\r\n-projet critiqu\u00e9 en tout cas pour son bilan \u00e9cologique...amener la glace en ville...par les commer\u00e7ants, les restaurateurs...qui disaient avoir perdu de l'argent...\r\n-\u00e0 l'\u00e9poque vous disiez que c'\u00e9tait un sport en pleine expansion, quid?\r\n-Une \u00e9tape \u00e0 Marseille l'ann\u00e9e prochaine. comment amener la neige?\r\n-Ce genre de projet, amener la glace au centre ville, c'est tout ce qu'on ne veut plus aujourd'hui dans les JO notamment? c'est pas agenda 2020 compatible pour faire r\u00e9f\u00e9rence \u00e0 l'agenda du CIO?\r\n-Une nouvelle \u00e9dition \u00e0 Lausanne?\r\n***Christian Savioz, au-del\u00e0 du fait que vous avez orgnis\u00e9 le redbull crashed ice...que vous \u00eates valaisan et que vous avez 59 ans, on vous pr\u00e9sente comment?\r\n-Vous \u00eates conseiller, vous avez fond\u00e9 une soci\u00e9t\u00e9 d'\u00e9v\u00e9nementiel et de marketing, enseign\u00e9 \u00e0 l'\u00e9cole de management sportif de Lausanne...fond\u00e9 la f\u00e9d\u00e9ration internationale de snowboard en 1990. Aujourd'hui vous \u00eates aussi mandat\u00e9 par le CIO pour l'int\u00e9gration du snowboard au JO.\r\n-vous avez besoin de projets pour avancer?\r\n-\u00e7a vous arrive de ne rien faire? dans 6 ans \u00e2ge de la retraite, vous allez la prendre ou pas?\r\n-plus grande r\u00e9ussite? en tant que responsable de projet?\r\n-c'est quoi votre plus grand flop? \r\n-Vous \u00e9tiez aussi impliqu\u00e9 dans le spectacle Champions qui devait c\u00e9l\u00e9brer les 100 du CIO \u00e0 Lausanne...c'\u00e9tait en 2015...tourn\u00e9 au fisco...s'est sold\u00e9 sur un d\u00e9ficit de 1,26 millions de francs...\u00e9pong\u00e9 par canton et ville qui ont mal g\u00e9r\u00e9 l'organisation du spectacle et son financement...\u00e9pingl\u00e9 dans 2 rapport. vous \u00e9tiez secr\u00e9taire de l'\u00e9v\u00e9nement...\r\n-vous portez quel regard aujourd'hui avec le recul sur ce spectacle? faire autre chose? \r\n-on s'implique bcp dans un projet, j'imagine qu'on ne compte pas ses heures, lorsqu'il est clou\u00e9 ou pilori...\u00e7a fait quoi? \r\n-vous avez d\u00e9velopp\u00e9 des techniques pour vous prot\u00e9ger? ressourcer?\r\n-\u00e9chouer et recommencer...l'esprit d'entrepreneur \u00e0 l'am\u00e9ricaine? on l'a pas assez en Suisse? \r\n-Aujourd'hui c'est quoi le projet qui vous fait r\u00eaver?\r\n-Wintastar, le plus grand parc int\u00e9rieur de sport d'hiver au monde, pr\u00e9vu \u00e0 Shanga\u00ef? vous \u00eates conseiller...\r\n(l'\u00e9quivalent d'une quinzaine de terrain de football...pistes de ski, h\u00f4tel de glace, restaurant, spectacle de glace) 300 mio chinois sur la neige\r\n-budget? pas \u00e9co-friendly? \u00e0 qui \u00e7a s'adresse? les chinois ne pr\u00e9f\u00e8rent pas venir en vacances dans les vraies Alpes?\r\n-le m\u00e9rite de ce genre de projet c'est quoi? d\u00e9velopper des nouvelles technologies? faire de la neige quand il n'y en aura plus? \r\n-Sion 2026?\r\n***Christian Savioz mand\u00e9 par le CIO pour l'int\u00e9gration du snowboard aux JO. Vous avez fond\u00e9 la f\u00e9d\u00e9ration internationale de snowboard en 1990...\r\n-pratiquer toujours?\r\n-secteur en crise?\r\nMUSIQUE:\r\nI did it my way, de Frank Sinatra...\r\n(traduit par comme d'habitude)\r\nVous suivez votre propre chemin? dans votre CV \"je peux motiver les gens \u00e0 suivre le chemin\" celui que vous avez trac\u00e9?\r\n-de Prodigy \u00e0 Micheal Jackson\r\n********************************************************\r\n***6h15...\r\nEst-ce que tout le monde est bien r\u00e9veill\u00e9 dans ce studio?\r\nEnfilez une combi...une pi\u00e8ce...\r\nOuvrez les oreilles...\r\nS\u00e9quence flashback...ambiance fluo flash fun...\r\n   MAR 31/SAVIOZ 2 def\r\n....le boom du snowboard...\r\n***Christian Savioz, vous nous accompagnez ce matin...\r\nVous avez fond\u00e9 et dirig\u00e9 au d\u00e9but des ann\u00e9es 90 la f\u00e9d\u00e9ration internationale de snowboard...ISF..\r\n-Vous arrivez \u00e0 dater ce reportage du TJ? \r\n***1995, vous faites m\u00eame une appartition dedans...cette ann\u00e9e l\u00e0, 30 mille planches sont vendues en Suisse...\r\nA cette \u00e9poque l'image des snowboaders commence \u00e0 changer...leur statut aussi...?\r\n(de parias \u00e0 chouchou des marques)\r\n***3 ans plus tard la discipline fait son entr\u00e9e au JO...de Nagano...et la Suisse raffle carr\u00e9ment la premi\u00e8re m\u00e9daille d'or en halfpipe gr\u00e2ce \u00e0 Gian Simmen...\r\n-un moment d\u00e9cisif?  -cons\u00e9cration?\r\n-vous \u00e9tiez dans le coup \u00e0 Nagano? \r\n-votre mission c'\u00e9tait quoi?\r\n-anecdote assez savoureuse sur cette \u00e9poque?\r\n(expliquer qu'il ne fallait pas fumer de joint...)\r\n-dans le fond les snowboarders restaient des punks? et ajourd'hui? plus sage qu'un Bode Miller? \r\n***Christian Savioz aujourd'hui vous \u00eates mandat\u00e9 par le CIO pour l'int\u00e9gration du snowbaord aux JO...vous participerez samedi \u00e0 une conf\u00e9rence sur le sujet \u00e0 Martigny (dans le cadre du festival Into the ride)\r\n-20 ans apr\u00e8s Nagano, quelques mois avant Peonchang/Cor\u00e9e du Sud...le snowboard s'est fondu dans le moule? \r\n-il reste quoi de rock and roll dans les snow pro aujourd'hui?\r\n-sport fun draine plus d'audience que sport classique...int\u00e9r\u00eat \u00e9conomique...int\u00e9gration du surf..skate...\r\n-l'int\u00e9gration du snowboard, et par apr\u00e8s des skicross, du skate, surf...c'est une op\u00e9ration rentable d'abord? marketing? moderniser image du CIO?\r\n-Rappeler que le monde de la glisse n'a jamais r\u00e9ussi \u00e0 se mettre d'accord...ISF et FIS n'ont jamais fusionn\u00e9...chacun organise ses propres comp\u00e9titions....\r\n-\"la FIS c'est l'arm\u00e9e\"...vous me disiez en pr\u00e9parant cette interview...pourquoi?\r\n-les athl\u00e8tes doivent choisir leur camp? qui a la plus grande \u00e9quipe? vous ou la fis?\r\n-un jour un mariage?\r\n-Iouri Podlatchikov en or \u00e0 Sotchi, la Suisse a 10 m\u00e9dailles au JO en snowboard...les chances pour f\u00e9vrier prochain en Cor\u00e9e du Sud?\r\n-et Sion 2026? \r\n***le snowboard et tous les sports de la boardculture s'exposent et se f\u00eatent ce wkd \u00e0 Martigny...into the ride...\r\n(5.630/MUSIQUE INVITE MA 31 OCT/MY WAY SINATRA)", "alternativeTitle": ["L'invit\u00e9-e du 5h-6h30 - Premi\u00e8re partie - Christian Savioz, ancien directeur de la F\u00e9d\u00e9ration internationale de snowboard / LMA_2017-10-31T05:45:00_l-invite-e-du-5h-6h30", "La Matinale 5h - 6h30 du 31.10.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/9042368.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/9023389", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ancien Directeur de l'ISF, f\u00e9d\u00e9ration internationale de snowboard et mandat\u00e9 pour l'int\u00e9gration du snowboard au JO", "name": "Savioz, Christian", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Claude, Coralie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-9023383"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Matinale", "source": "siranau", "title": "L'instant sport : L'instant sport - Le retour de Breel Embolo au premier plan plus difficile que pr\u00e9vu", "id": "sound-FF03C4D3-CA11-47E8-993A-E03888824838", "durationSec": 135, "publicationDate": "2017-10-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\n* * L'instant sport - Le retour de Breel Embolo au premier plan plus difficile que pr\u00e9vu (INSTANT SPORT 31.10 EMBOLO) ***C'est l'histoire d'un retour compliqu\u00e9...\r\nCelui de l'attaquant suisse Breel Embolo...\r\nL'ex-joueur du FC B\u00e2le, transf\u00e9r\u00e9 \u00e0 Schalke en juin 2016 pour un montant record de 30 millions de francs, n'est plus que l'ombre de lui-m\u00eame...St\u00e9phane Trisconi.\r\n  1'22\r\nla r\u00e9ponse par le geste et le jeu...\r\nCS: le foot vous suivez? du genre \u00e0 vibrer devant les match de la nati?", "alternativeTitle": ["L'instant sport - Le retour de Breel Embolo au premier plan plus difficile que pr\u00e9vu / LMA_2017-10-31T06:11:00_l-instant-sport", "La Matinale 5h - 6h30 du 31.10.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8872049.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/9023389", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Claude, Coralie", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Trisconi, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-9023381"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Matinale", "source": "siranau", "title": "Mode avion : Mode avion - La reconnaissance faciale d\u00e9j\u00e0 bien implant\u00e9e en Chine", "id": "sound-E08F1A20-72BF-4778-B79D-00EFA2953AAF", "durationSec": 134, "publicationDate": "2017-10-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\n* * Mode avion - La reconnaissance faciale d\u00e9j\u00e0 bien implant\u00e9e en Chine (MODE AVION 31.10 CHINE RECONNAISSANCE FACIALE) ***5h\r\nLa reconnaissance faciale. \r\nUne technologie bien connue en Chine.\r\nLe pays est relativement avanc\u00e9 en la mati\u00e8re.\r\nLa reconnaissance faciale y est devenue une r\u00e9alit\u00e9 quotidienne pour nombre de chinois.qui ne se demandent pas ce qu'il advient de leurs donn\u00e9es personnelles.\r\nLe mode avion de Michael Peuker.\r\n  1'36\r\nCS: Chine, vous connaissez?\r\n-Wintastar....mettre les chinois sur des ski (300 mio en 2020)", "alternativeTitle": ["Mode avion - La reconnaissance faciale d\u00e9j\u00e0 bien implant\u00e9e en Chine / LMA_2017-10-31T05:55:00_mode-avion", "La Matinale 5h - 6h30 du 31.10.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8872164.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/9023389", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Peuker, Michael", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Claude, Coralie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-9023385"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Matinale", "source": "siranau", "title": "Si la photo est bonne : Si la photo est bonne - La croisade par l'image", "id": "sound-D86F2B2F-BA3C-4639-8600-1D87181C22EF", "durationSec": 136, "publicationDate": "2017-10-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\n* * Si la photo est bonne - La croisade par l'image (PHOTO 31.10 #MONTRETACROIX) ***6h13\r\nLa pol\u00e9mique secoue la toile depuis quelques jours autour de la pr\u00e9sence de Croix chr\u00e9tienne dans l'espace publique. \r\nSous le hashtag #MontreTaCroix, les croyants se livrent \u00e0 une croisade par l'image. Sophie Iselin\r\n  2'00\r\n((Papier:\r\nTout est parti de cette image.. \r\nCelle d'une statue de 8 m\u00e8tres de haut  install\u00e9e sur une place du village de Plo\u00ebrmel (PLO\u00c9RMELLLE)  en Bretagne repr\u00e9sentant le Pape Jean-Paul II.\r\nAu dessus lui.... une arche surmont\u00e9e d'une imposante croix chr\u00e9tienne.. \r\nUn monument  qui viole de  la loi fran\u00e7aise sur la la\u00efcit\u00e9 ... pour la f\u00e9d\u00e9ration fran\u00e7aise de la libre pens\u00e9e   qui d\u00e9nonce la pr\u00e9sence d'un signe religieux ostensible dans l'espace public....  \r\nSon Pr\u00e9sident Jean- S\u00e9bastien Pierre\r\nSON \r\nDepuis 11 ans  les millitants la\u00efcs demandent  le d\u00e9mentellement de ce symbole chr\u00e9tien. \r\nEt  la semaine pass\u00e9e; la justice leur a donn\u00e9 raison...  \r\nAu nom du respect de la loi de s\u00e9paration des \u00c9glises et de l'\u00c9tat.. La Croix de la statue sera enlev\u00e9e dans les 6 mois...\r\nCLIC CLIC \r\nOui mais voil\u00e0... sur les r\u00e9seaux sociaux la r\u00e9sistance es'organise et puisque l'image de la Croix pose probl\u00e8me.... ! \r\nEt c'est \u00e0 coup de croix chr\u00e9tiennes que ripostent les internautes....\r\nA travers tout le pays, des chr\u00e9tiens ont entrepris de prendre en photo les symboles religieux ancr\u00e9s dans le paysage fran\u00e7ais pour  rappeler les racines chr\u00e9tiennes de la Nation....\r\nEt sous le Hastag... \"MONTRE TA CROIX\"..des milliers de personnes sont mobilis\u00e9es pour revendiquer le droit d'afficher leur appartenance religieuse sur le territoire fran\u00e7ais... \r\nL'affaire est remont\u00e9e sur le net... jusqu' en Pologne... pays de naissance de Jean-Paul II.... o\u00f9 la premi\u00e8re ministre s'est prononc\u00e9e en faveur d'un rapatriement de l'objet de discorde....\r\nUn appel au financemnent a \u00e9galement \u00e9t\u00e9 lanc\u00e9 sur internet; pour racheter le terrain public o\u00f9 est install\u00e9e la statue... \r\nAvec cette id\u00e9e fixe du maire...conserver sur sa commune le symbole de la discorde... \u00e9rig\u00e9 par le mouvement #montretacroix au rang de figure martyre de la la\u00efcit\u00e9))\r\n(06h15 Promo 3) \r\n(VIRGULE COURTE)", "alternativeTitle": ["Si la photo est bonne - La croisade par l'image", "Si la photo est bonne - La croisade par l'image / LMA_2017-10-31T06:13:00_si-la-photo-est-bonne", "Si la photo est bonne - La croisade par l'image / LMA_2017-10-31T06:13:00_si-la-photo-est-bonne"], "imageURL": "//www.rts.ch/9042365.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/9023394", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Iselin, Sophie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Claude, Coralie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-9023394", "ece-9023388"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Matinale", "source": "siranau", "title": "L'histoire du jour : L'histoire du jour - Nouveau tournant dans l'enqu\u00eate sur les \u00e9lections am\u00e9ricaines", "id": "sound-FA6DD259-8BC8-4130-A2EB-3BC28F390850", "durationSec": 336, "publicationDate": "2017-10-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\n* * L'histoire du jour - Nouveau tournant dans l'enqu\u00eate sur les \u00e9lections am\u00e9ricaines (L'histoire du jour) ***((5h07))\r\nIl \u00e9tait une fois en Am\u00e9rique...\r\nUne possible affaire de collusion entre la Russie et l'\u00e9quipe de campagne du pr\u00e9sident...\r\n-Sur le banc....des inculp\u00e9s...\r\n3 hommes...\r\nPaul Manafort...ex-directeur de campagne de Donald Trump\r\nRick Gates...l'associ\u00e9 de Manafort...\r\nEt George Papadopoulos, conseiller en politique ext\u00e9rieure.\r\nl'acte d'inculpation nous est d\u00e9taill\u00e9 par Raphael Grand...\r\n  GRAND 1\r\nEn majuscule dans le texte d'ailleurs: there is NO COLLUSION.\r\nIl n'y a pas de collusion.\r\nArgument repris en coeur: par l'avocat de Manafort et la porte-parole de la maison blanche, Sarah Huckabee Sanders...\r\n  STORY 2\r\nl'annonce d'aujourd'hui n'a rien \u00e0 faire avec le pr\u00e9sident, les activit\u00e9s du pr\u00e9sident, ou la campagne du pr\u00e9sident. \r\nle vrai scandale de collusion regarde l'\u00e9quipe de campagne d'hillary clinton et la Russie. \r\nfin de citation.\r\n...pas de collusion...donc selon la maison blanche...\r\nmais il reste des dates et des noms importants...\r\n  GRAND 3\r\nEt ce 3\u00e8me homme....c'est donc...George Papadopoulos...\r\nl'ex conseiller en politique \u00e9trang\u00e8re de Trump durant la campagne...\r\n  GRAND 4\r\n....explosif?\r\nCorentin Sellin, confirme.\r\nIl est historien, sp\u00e9cialiste des USA et auteur du blog \"il \u00e9tait une fois en Am\u00e9rique\"....\r\n  SELLIN 5\r\n...avec quelles cons\u00e9quences pour Donald Trump?\r\nrien de tr\u00e8s bon...\r\n  SELLIN 6\r\n...les pi\u00e8ces du puzzle se rassemblent....\r\nmais hier au m\u00eame moment...\r\nDonald Trump apparaissait sous le perron de la Maison Blanche...\r\naux c\u00f4t\u00e9s de Melania...\r\nsur cet air-l\u00e0...\r\n  STORY 7\r\nghost busters...\r\nchasseur de fant\u00f4me...\r\nle couple pr\u00e9sidentiel lan\u00e7aient les festivit\u00e9s d'Halloween...\r\ndevant une maison blanche d\u00e9cor\u00e9e de toile d'araign\u00e9e...et de citrouille....\r\nC'est \u00e7a aussi l'Am\u00e9rique.", "alternativeTitle": ["L'histoire du jour - Nouveau tournant dans l'enqu\u00eate sur les \u00e9lections am\u00e9ricaines / LMA_2017-10-31T05:07:00_l-histoire-du-jour", "La Matinale 5h - 6h30 du 31.10.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8872047.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/9023389", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Claude, Coralie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-9023379"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Matinale", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9-e du 5h-6h30 - Deuxi\u00e8me partie : L'invit\u00e9-e du 5h-6h30 - Deuxi\u00e8me partie - Christian Savioz, ancien directeur de la F\u00e9d\u00e9ration internationale de snowboard", "id": "sound-39D1E9A2-B05C-4455-A211-66835896AE2E", "durationSec": 415, "publicationDate": "2017-10-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\n* * L'invit\u00e9-e du 5h-6h30 - Deuxi\u00e8me partie - Christian Savioz, ancien directeur de la F\u00e9d\u00e9ration internationale de snowboard (INVITE 31.10 6H15 C. SAVIOZ) MARDI 31 OCTOBRE\r\nChristian Savioz, ancien Directeur de l'ISF, f\u00e9d\u00e9ration internationale de snowboard et mandat\u00e9 pour l'int\u00e9gration du snowboard au JO.\r\nConf\u00e9rence sur \u00ab La Boardculture aux JO : de Nagano \u00e0 Tokyo \u00bb le samedi 4 novembre \u00e0 14h dans le cadre du festival Into the Ride \u00e0 Martigny (centre expo)\r\n DIR ST LSN\r\n** 23\r\nchristian.savioz@evolution4.ch\r\n********************************************************\r\n***6h15...\r\nEst-ce que tout le monde est bien r\u00e9veill\u00e9 dans ce studio?\r\nEnfilez une combi...une pi\u00e8ce...\r\nOuvrez les oreilles...\r\nS\u00e9quence flashback...ambiance fluo flash fun...\r\n   MAR 31/SAVIOZ 2 def\r\n....le boom du snowboard...\r\n***Christian Savioz, vous nous accompagnez ce matin...\r\nVous avez fond\u00e9 et dirig\u00e9 au d\u00e9but des ann\u00e9es 90 la f\u00e9d\u00e9ration internationale de snowboard...ISF..\r\n-Vous arrivez \u00e0 dater ce reportage du TJ? \r\n***1995, vous faites m\u00eame une appartition dedans...cette ann\u00e9e l\u00e0, 30 mille planches sont vendues en Suisse...\r\nA cette \u00e9poque l'image des snowboaders commence \u00e0 changer...leur statut aussi...?\r\n(de parias \u00e0 chouchou des marques)\r\n***3 ans plus tard la discipline fait son entr\u00e9e au JO...de Nagano...et la Suisse raffle carr\u00e9ment la premi\u00e8re m\u00e9daille d'or en halfpipe gr\u00e2ce \u00e0 Gian Simmen...\r\n-un moment d\u00e9cisif?  -cons\u00e9cration?\r\n-vous \u00e9tiez dans le coup \u00e0 Nagano? \r\n-votre mission c'\u00e9tait quoi?\r\n-anecdote assez savoureuse sur cette \u00e9poque?\r\n(expliquer qu'il ne fallait pas fumer de joint...)\r\n-dans le fond les snowboarders restaient des punks? et ajourd'hui? plus sage qu'un Bode Miller? \r\n***Christian Savioz aujourd'hui vous \u00eates mandat\u00e9 par le CIO pour l'int\u00e9gration du snowbaord aux JO...vous participerez samedi \u00e0 une conf\u00e9rence sur le sujet \u00e0 Martigny (dans le cadre du festival Into the ride)\r\n-20 ans apr\u00e8s Nagano, quelques mois avant Peonchang/Cor\u00e9e du Sud...le snowboard s'est fondu dans le moule? \r\n-il reste quoi de rock and roll dans les snow pro aujourd'hui?\r\n-sport fun draine plus d'audience que sport classique...int\u00e9r\u00eat \u00e9conomique...int\u00e9gration du surf..skate...\r\n-l'int\u00e9gration du snowboard, et par apr\u00e8s des skicross, du skate, surf...c'est une op\u00e9ration rentable d'abord? marketing? moderniser image du CIO?\r\n-Rappeler que le monde de la glisse n'a jamais r\u00e9ussi \u00e0 se mettre d'accord...ISF et FIS n'ont jamais fusionn\u00e9...chacun organise ses propres comp\u00e9titions....\r\n-\"la FIS c'est l'arm\u00e9e\"...vous me disiez en pr\u00e9parant cette interview...pourquoi?\r\n-les athl\u00e8tes doivent choisir leur camp? qui a la plus grande \u00e9quipe? vous ou la fis?\r\n-un jour un mariage?\r\n-Iouri Podlatchikov en or \u00e0 Sotchi, la Suisse a 10 m\u00e9dailles au JO en snowboard...les chances pour f\u00e9vrier prochain en Cor\u00e9e du Sud?\r\n-et Sion 2026? \r\n***le snowboard et tous les sports de la boardculture s'exposent et se f\u00eatent ce wkd \u00e0 Martigny...into the ride...", "alternativeTitle": ["L'invit\u00e9-e du 5h-6h30 - Deuxi\u00e8me partie - Christian Savioz, ancien directeur de la F\u00e9d\u00e9ration internationale de snowboard / LMA_2017-10-31T06:15:00_l-invite-e-du-5h-6h30", "La Matinale 5h - 6h30 du 31.10.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/9042368.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/9023389", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ancien Directeur de l'ISF, f\u00e9d\u00e9ration internationale de snowboard et mandat\u00e9 pour l'int\u00e9gration du snowboard au JO", "name": "Savioz, Christian", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Claude, Coralie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-9023386"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Matinale", "source": "siranau", "title": "RTSreligion : RTSreligion - Il y a 500 ans, Martin Luther affichait ses th\u00e8ses \u00e0 Wittenberg", "id": "sound-01EC8E22-7F33-4EA8-9238-DE790910F02E", "durationSec": 143, "publicationDate": "2017-10-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Martin Luther est souvent repr\u00e9sent\u00e9 en train de clouer ses 95 th\u00e8ses sur la porte de l'\u00e9glise de Wittenberg, mais il s'agit sans doute d'un mythe.\r\n\r\n* * RTSreligion - Il y a 500 ans, Martin Luther affichait ses th\u00e8ses \u00e0 Wittenberg (RTS RELIGION 31.10 500 ANS 95 THESES) ***6h21...\r\nLa chronique RTSreligion avec vous Aline Bachofner. \r\nIl y a 500 ans, jour pour jour, Martin Luther affichait ses 95 th\u00e8ses sur la porte de l'Eglise de Wittenberg.\r\n  33''\r\n((AB Et ce faisant, il donnait le coup d'envoi de la R\u00e9forme, un mouvement qui s'est r\u00e9pandu dans tout le Nord de l'Europe au 16e si\u00e8cle. C'est en tout cas comme \u00e7a que l'histoire s'est transmise. Mais l'image d'\u00c9pinal d'un Luther clouant ses th\u00e8ses sur une porte d'Eglise, la veille de la Toussaint, c'est sans doute un mythe. Eh oui, c'est l'avis de plusieurs historiens dont Michel Grandjean, professeur \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve, qui rappelle que l'histoire des th\u00e8ses clou\u00e9es un 31 octobre sort d'un ouvrage publi\u00e9 quelques mois apr\u00e8s la mort de Luther en 1546 par un ami du th\u00e9ologien. \u00e7a sent un peu la reconstruction historique a posteriori.))\r\n***Alors pourquoi avoir choisi de le repr\u00e9senter clouant ses th\u00e8ses un 31 octobre ? \r\n  49''\r\n((AB Parce que le 31 octobre, c'est la veille de la Toussaint et que le 1er novembre, toute la ville se rendait \u00e0 l'Eglise : donc les placards de Luther auraient b\u00e9n\u00e9fici\u00e9 de la plus grande des publicit\u00e9s. En plus, la Toussaint et la f\u00eate des morts, c'\u00e9tait le moment id\u00e9al pour d\u00e9noncer le commerce des indulgences pratiqu\u00e9 par l'Eglise : des sortes de bons d'achat pour lib\u00e9rer les \u00e2mes du purgatoire et leur donner acc\u00e8s au Paradis. Un commerce tr\u00e8s lucratif pour l'Eglise qui comptait notamment construire la basilique St Pierre de Rome gr\u00e2ce \u00e0 cela. Mais voil\u00e0, ce commerce \u00e9tait devenu outrancier : un moine dominicain, Johann Tetzel, sous-commissaire aux indulgences, promettait que m\u00eame celui qui aurait viol\u00e9 la Vierge Marie pourrait \u00eatre absous. en versant une somme suffisante. Il pr\u00e9tendait \u00e9galement pouvoir accorder des gr\u00e2ces sup\u00e9rieures \u00e0 celles que Saint-Pierre lui-m\u00eame pourrait donner.  Saint-Pierre donc, gardien des portes du Paradis.))\r\n***ouais Aline...Il ne se prenait pas pour Dieu, mais presque ! \r\n  47''\r\n((AB Exactement ! Et c'est cette toute-puissance de l'Eglise sur les vivants et sur les morts que Luther d\u00e9nonce. Pour lui, seul Dieu peut d\u00e9cider du sort des d\u00e9funts : l'Eglise qui pr\u00e9tend pouvoir ouvrir les portes du Paradis c'est de la supercherie. Il n'\u00e9tait pas le seul \u00e0 d\u00e9noncer les abus du commerce des indulgences, il a d'ailleurs re\u00e7u le soutien de princes puissants. Mais sa remise en question du pouvoir de la papaut\u00e9 ne pla\u00eet gu\u00e8re \u00e0 Rome et conduit \u00e0 son excommunication. En 1521, somm\u00e9 de s'expliquer devant la Di\u00e8te de Worms, face aux autorit\u00e9s politiques, eccl\u00e9siastiques et th\u00e9ologiques de l'Empire, il ne l\u00e2chera rien. \u00ab Sauf \u00e0 me contredire sur la base de la Bible et de l'Evangile, je maintiens ce que j'ai dit \u00bb, affirmera-t-il. L'empereur Charles Quint d\u00e9cide de le mettre au ban de l'Empire. Et c'est peut-\u00eatre l\u00e0 le point de d\u00e9part de la R\u00e9forme en tant que schisme de l'Eglise catholique.))\r\n***Aline Bachofner pour RTS-religion.\r\nil y a une dimension religieuse au jo?", "alternativeExcerpt": ["Martin Luther est souvent repr\u00e9sent\u00e9 en train de clouer ses 95 th\u00e8ses sur la porte de l'\u00e9glise de Wittenberg, mais il s'agit sans doute d'un mythe.", "Martin Luther est souvent repr\u00e9sent\u00e9 en train de clouer ses 95 th\u00e8ses sur la porte de l'\u00e9glise de Wittenberg, mais il s'agit sans doute d'un mythe.", "Martin Luther est souvent repr\u00e9sent\u00e9 en train de clouer ses 95 th\u00e8ses sur la porte de l'\u00e9glise de Wittenberg, mais il s'agit sans doute d'un mythe."], "alternativeTitle": ["RTSreligion - Il y a 500 ans, Martin Luther affichait ses th\u00e8ses \u00e0 Wittenberg", "RTSreligion - Il y a 500 ans, Martin Luther affichait ses th\u00e8ses \u00e0 Wittenberg / LMA_2017-10-31T06:21:00_rtsreligion", "RTSreligion - Il y a 500 ans, Martin Luther affichait ses th\u00e8ses \u00e0 Wittenberg / LMA_2017-10-31T06:21:00_rtsreligion"], "imageURL": "//www.rts.ch/9042460.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/9023391", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Claude, Coralie", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bachofner, Aline", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-9023391", "ece-9023382"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Matinale", "source": "siranau", "title": "L'\u00e9clairage d'actualit\u00e9 : L'\u00e9clairage d'actualit\u00e9 - Tariq Ramadan a d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 attaqu\u00e9 par plusieurs femmes", "id": "sound-E0DD9B38-88D0-47E5-9270-07B0486847C6", "durationSec": 259, "publicationDate": "2017-10-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Khalil Zeguendi, blogueur, militant la\u00efc marocain \u00e9tabli \u00e0 Bruxelles\r\nDeux plaintes ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9pos\u00e9es en France contre l'islamologue suisse Tariq Ramadan, dans le sillage du mouvement \"balance ton porc\". Ce ne serait pas la premi\u00e8re fois que le Genevois doit faire face \u00e0 des accusations de femmes avec qui il aurait entretenu des relations intimes.\r\n\r\n* * L'\u00e9clairage d'actualit\u00e9 - Tariq Ramadan a d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 attaqu\u00e9 par plusieurs femmes   DIRECT STUDIO NEUCHATEL\r\nA ACTUALISER AU BESOIN!\r\n*** 7h42.. Nous revenons ce matin sur ce qui est devenu l'affaire Tariq Ramadan.. depuis que deux plaintes pour viol ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9pos\u00e9es  en France dans le sillage du hashtag \"balance ton porc\"...\r\nUne affaire largement comment\u00e9e par la presse fran\u00e7aise et sur les r\u00e9seaux sociaux... \r\nLudovic Rocchi bonjour...\r\nVous avez enqu\u00eatez.. \r\nEt en fait, ce n'est pas la premi\u00e8re fois que l'islamologue genevois fait face \u00e0 des accusations de femmes.. avec qui il aurait entretenu des relations intimes...\r\nL'effet de sid\u00e9ration et de surprise domine dans les r\u00e9actions aux graves accusations port\u00e9es contre Tariq Ramadan... mais \u00e0 y regarder de plus pr\u00e8s, il devient un peu moins \u00e9tonnant d'assister au d\u00e9ballage actuel...Dans les tr\u00e9fonds des archives d'internet, on retrouve en effet la trace de plusieurs attaques de femmes musulmanes disant avoir \u00e9t\u00e9 manipul\u00e9es par le conf\u00e9rencier vedette de l'islam francophone.\r\n*** Pour \u00eatre clair, il ne s'agit pas ici de viols.. \r\nMais de femmes qui pr\u00e9tendent avoir \u00e9t\u00e9 les ma\u00eetresses de Tariq Ramadan... homme mari\u00e9 et p\u00e8re de quatre enfants?\r\nC'est bien ainsi que ces femmes se pr\u00e9sentent, comme des amantes s'estimant trahies par un homme \u00e0 la stature de guide spirituel qui les aurait s\u00e9duites en se disant divorc\u00e9 et en leur promettant le mariage... Il y a un homme, un militant la\u00efc marocain \u00e9tabli \u00e0 Bruxelles, qui a recueilli les t\u00e9moignages de trois jeunes musulmanes s'estimant trahies et humili\u00e9es. Nous l'avons retrouv\u00e9. Il s'appelle Khalil Zeguendi. Il explique pourquoi il a racont\u00e9 l'histoire de ces femmes sur son blog :\r\n  SON 1/2: 0'12''\r\nCe blogueur a donc voulu d\u00e9noncer l'hypocrisie de l'homme public en balan\u00e7ant sa vie intime sur internet. Il n'a pas per\u00e7u de violence, mais de la manipulation dans ces t\u00e9moignages. Khalil Zeguendi raconte comment Tariq Ramadan amadouait ses proies :\r\n  SON 2/2: 0'15''\r\n*** Et le principal int\u00e9ress\u00e9, il a r\u00e9agi, il a port\u00e9 plainte ?\r\nNous n'avons pas lui demand\u00e9... Tariq Ramadan ne r\u00e9pond pas \u00e0 nos demandes r\u00e9p\u00e9t\u00e9es d'interview depuis plusieurs jours. Mais, oui, le blog a \u00e9t\u00e9 ferm\u00e9 apr\u00e8s une plainte d'un avocat de Tariq Ramadan. C'\u00e9tait en 2010. \r\n*** Et \u00e7a ne s'est pas arr\u00eat\u00e9 l\u00e0.. selon votre enqu\u00eate ?\r\nDe loin pas. Majda, une des femmes qui s'\u00e9taient confi\u00e9es au blogueur de Bruxelles, a poursuivi son combat. En 2015, elle a aproch\u00e9 des journalistes, dont un confr\u00e8re du Point, Ian Hamel, Il nous a expliqu\u00e9 que l'hebdomadaire fran\u00e7ais n'a rien publi\u00e9 car l'histoire de Majda relevait avant tout de la vie priv\u00e9e. Elle a alors r\u00e8gl\u00e9 ses comptes dans une vid\u00e9o choc post\u00e9e sur Youtube. Une vid\u00e9o d\u00e9sormais introuvable.\r\n*** Mais vous avez trouv\u00e9 d'autres t\u00e9moignages plus r\u00e9cents encore?\r\nIl y a surtout un livre qui est vendu depuis le d\u00e9but de mois sur Amazon et sur le site d'une universitaire fran\u00e7aise convertie \u00e0 l'islam et \u00e9tablie en Alg\u00e9rie. Elle se nomme Lucia Canovi et elle n'y va pas de main morte pour d\u00e9noncer la dualit\u00e9 de Tariq Ramadan jusque dans ses pratiques sexuelles.\r\n*** Vous avez lu ce livre et parl\u00e9 avec son auteure. Que faut-il en retenir?\r\nLucai Canovi est tellement virulente qu'il faut prendre son travail d'enqu\u00eate avec des pincettes. Mais elle livre de nouveaux t\u00e9moignages troublants, dont celui d'un homme. Actif en 2009 au sein de l'Union des organisations islamiques de France, aujourd'hui nomm\u00e9e Musulmans de France, il certifie avoir recueilli le r\u00e9cit accablant d'une jeune universitaire. La direction de l'UOIF aurait \u00e9t\u00e9 inform\u00e9e. Rien n'a boug\u00e9...\r\nMais voil\u00e0, il y a maintenant ces deux plaintes p\u00e9nales instruites en France et les avocats des plaignantes laissent entendre que d'autres pourraient suivre.", "alternativeExcerpt": ["Deux plaintes ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9pos\u00e9es en France contre l'islamologue suisse Tariq Ramadan, dans le sillage du mouvement \"balance ton porc\". Ce ne serait pas la premi\u00e8re fois que le Genevois doit faire face \u00e0 des accusations de femmes avec qui il aurait entretenu des relations intimes."], "alternativeTitle": ["L'\u00e9clairage d'actualit\u00e9 - Tariq Ramadan a d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 attaqu\u00e9 par plusieurs femmes / LME_2017-10-31T07:44:00_l-eclairage-d-actualite", "La Matinale du 31.10.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/9025112.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/9023413", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Morard, Romaine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rocchi, Ludovic", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-9023402"]}]}}