{"response": {"numFound": 26179, "start": 11000, "docs": [{"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Versus-penser", "source": "siranau", "title": "Voiles du L\u00e9man", "genres": ["Interview"], "id": "sound-58F20EF2-4AF3-4E54-812E-9FE8871F243F", "thematicGeographicals": ["Lac L\u00e9man"], "durationSec": 2005, "publicationDate": "2017-06-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["navigation", "bateau", "histoire"], "excerpt": "\"C'est l'histoire des barques du L\u00e9man que se propose de raconter l'exposition pr\u00e9sent\u00e9e \u00e0 la Maison Gribaldi \u00e0 travers de nombreux documents, objets, maquettes et peintures provenant de collections suisses et fran\u00e7aises.\r\nL'invention en 1691 d'une gal\u00e8re mi marchande mi guerri\u00e8re, revient aux Bernois soucieux de rentabiliser ces bateaux en temps de paix. De guerri\u00e8re, la voile latine devient marchande. Apr\u00e8s une p\u00e9riode d'apog\u00e9e inattendue \u00e0 la Belle Epoque, l'am\u00e9lioration des transports et l'usage du b\u00e9ton annoncent le d\u00e9clin d'une tradition nautique multis\u00e9culaire. Deux barques ont surv\u00e9cu et naviguent aujourd'hui \u00e0 la plaisance ainsi que des r\u00e9pliques, maintenant ainsi une longue et riche culture l\u00e9manique. Il n'est pas rare les beaux jours venus de voir leurs grandes voiles \u00e9l\u00e9gantes se dessiner sur les eaux du L\u00e9man.\" (source: evian-tourisme.com). Agenda : Du 8 avril au 5 novembre 2017 : \u00e0 la Maison Grimaldi \u00e0 Evian (F), de 14h \u00e0 18h tous les jours. Vendredi 23 juin: \u00e0 19h30 \u00e0 la M\u00e9diath\u00e8que d'Evian (entr\u00e9e au dos du Palais Lumi\u00e8re) \"Les vents du lac\" par Philippe Jeanneret, m\u00e9t\u00e9orologue \u00e0 la T\u00e9l\u00e9vision Suisse Romande, (billetterie \u00e0 la Maison Gribaldi 8 ?). Samedis 24 et dimanche 25 juin: \u00e0 Evian \"Grand rassemblement des barques du L\u00e9man\" avec possibilit\u00e9 d'embarquer (billetterie Office du tourisme 10 ?) pour une navigation et animations diverses. Samedi 24 juin: \u00e0 la Salle des Templiers de la M\u00e9diath\u00e8que d'Evian (entr\u00e9e au dos du Palais Lumi\u00e8re), projection du film \"Les barques du L\u00e9man\" de Louis Mouchet et Philippe Souaille, entr\u00e9e gratuite.", "alternativeExcerpt": ["\"C\u02b9est l'histoire des barques du L\u00e9man que se propose de raconter l\u02b9exposition pr\u00e9sent\u00e9e \u00e0 la Maison Gribaldi \u00e0 travers de nombreux documents, objets, maquettes et peintures provenant de collections suisses et fran\u00e7aises.\nL\u02b9invention en 1691 d\u02b9une gal\u00e8re mi marchande mi guerri\u00e8re, revient aux Bernois soucieux de rentabiliser ces bateaux en temps de paix. De guerri\u00e8re, la voile latine devient marchande. Apr\u00e8s une p\u00e9riode d\u02b9apog\u00e9e inattendue \u00e0 la Belle Epoque, l\u02b9am\u00e9lioration des transports et l\u02b9usage du b\u00e9ton annoncent le d\u00e9clin d\u02b9une tradition nautique multis\u00e9culaire. Deux barques ont surv\u00e9cu et naviguent aujourd\u02b9hui \u00e0 la plaisance ainsi que des r\u00e9pliques, maintenant ainsi une longue et riche culture l\u00e9manique. Il n\u02b9est pas rare les beaux jours venus de voir leurs grandes voiles \u00e9l\u00e9gantes se dessiner sur les eaux du L\u00e9man.\" (source: evian-tourisme.com)\nAvec Christian Reymond, initiateur de la construction et de la mise en exploitation de la Barque La Demoiselle, en direct.\nAgenda :\nDu 8 avril au 5 novembre 2017 : \u00e0 la Maison Grimaldi \u00e0 Evian (F), de 14h \u00e0 18h tous les jours \nVendredi 23 juin: \u00e0 19h30 \u00e0 la M\u00e9diath\u00e8que d\u02b9Evian (entr\u00e9e au dos du Palais Lumi\u00e8re) \"Les vents du lac\" par Philippe Jeanneret, m\u00e9t\u00e9orologue \u00e0 la T\u00e9l\u00e9vision Suisse Romande, (billetterie \u00e0 la Maison Gribaldi 8 \u20ac)\nSamedis 24 et dimanche 25 juin: \u00e0 Evian \"Grand rassemblement des barques du L\u00e9man\" avec possibilit\u00e9 d\u02b9embarquer (billetterie Office du tourisme 10 \u20ac) pour une navigation et animations diverses\nSamedi 24 juin: \u00e0 la Salle des Templiers de la M\u00e9diath\u00e8que d\u02b9Evian (entr\u00e9e au dos du Palais Lumi\u00e8re), projection du film \"Les barques du L\u00e9man\" de Louis Mouchet et Philippe Souaille, entr\u00e9e gratuite\nPar Christian Ciocca, et la collaboration de Nicole Corpataux", "\"C\u02b9est l'histoire des barques du L\u00e9man que se propose de raconter l\u02b9exposition pr\u00e9sent\u00e9e \u00e0 la Maison Gribaldi \u00e0 travers de nombreux documents, objets, maquettes et peintures provenant de collections suisses et fran\u00e7aises.\nL\u02b9invention en 1691 d\u02b9une gal\u00e8re mi marchande mi guerri\u00e8re, revient aux Bernois soucieux de rentabiliser ces bateaux en temps de paix. De guerri\u00e8re, la voile latine devient marchande. Apr\u00e8s une p\u00e9riode d\u02b9apog\u00e9e inattendue \u00e0 la Belle Epoque, l\u02b9am\u00e9lioration des transports et l\u02b9usage du b\u00e9ton annoncent le d\u00e9clin d\u02b9une tradition nautique multis\u00e9culaire. Deux barques ont surv\u00e9cu et naviguent aujourd\u02b9hui \u00e0 la plaisance ainsi que des r\u00e9pliques, maintenant ainsi une longue et riche culture l\u00e9manique. Il n\u02b9est pas rare les beaux jours venus de voir leurs grandes voiles \u00e9l\u00e9gantes se dessiner sur les eaux du L\u00e9man.\" (source: evian-tourisme.com)\nAvec Christian Reymond, initiateur de la construction et de la mise en exploitation de la Barque La Demoiselle, en direct.\nAgenda :\nDu 8 avril au 5 novembre 2017 : \u00e0 la Maison Grimaldi \u00e0 Evian (F), de 14h \u00e0 18h tous les jours \nVendredi 23 juin: \u00e0 19h30 \u00e0 la M\u00e9diath\u00e8que d\u02b9Evian (entr\u00e9e au dos du Palais Lumi\u00e8re) \"Les vents du lac\" par Philippe Jeanneret, m\u00e9t\u00e9orologue \u00e0 la T\u00e9l\u00e9vision Suisse Romande, (billetterie \u00e0 la Maison Gribaldi 8 \u20ac)\nSamedis 24 et dimanche 25 juin: \u00e0 Evian \"Grand rassemblement des barques du L\u00e9man\" avec possibilit\u00e9 d\u02b9embarquer (billetterie Office du tourisme 10 \u20ac) pour une navigation et animations diverses\nSamedi 24 juin: \u00e0 la Salle des Templiers de la M\u00e9diath\u00e8que d\u02b9Evian (entr\u00e9e au dos du Palais Lumi\u00e8re), projection du film \"Les barques du L\u00e9man\" de Louis Mouchet et Philippe Souaille, entr\u00e9e gratuite\nPar Christian Ciocca, et la collaboration de Nicole Corpataux", "\"C\u02b9est l'histoire des barques du L\u00e9man que se propose de raconter l\u02b9exposition pr\u00e9sent\u00e9e \u00e0 la Maison Gribaldi \u00e0 travers de nombreux documents, objets, maquettes et peintures provenant de collections suisses et fran\u00e7aises.\nL\u02b9invention en 1691 d\u02b9une gal\u00e8re mi marchande mi guerri\u00e8re, revient aux Bernois soucieux de rentabiliser ces bateaux en temps de paix. De guerri\u00e8re, la voile latine devient marchande. Apr\u00e8s une p\u00e9riode d\u02b9apog\u00e9e inattendue \u00e0 la Belle Epoque, l\u02b9am\u00e9lioration des transports et l\u02b9usage du b\u00e9ton annoncent le d\u00e9clin d\u02b9une tradition nautique multis\u00e9culaire. Deux barques ont surv\u00e9cu et naviguent aujourd\u02b9hui \u00e0 la plaisance ainsi que des r\u00e9pliques, maintenant ainsi une longue et riche culture l\u00e9manique. Il n\u02b9est pas rare les beaux jours venus de voir leurs grandes voiles \u00e9l\u00e9gantes se dessiner sur les eaux du L\u00e9man.\" (source: evian-tourisme.com)\nAvec Christian Reymond, initiateur de la construction et de la mise en exploitation de la Barque La Demoiselle, en direct.\nAgenda :\nDu 8 avril au 5 novembre 2017 : \u00e0 la Maison Grimaldi \u00e0 Evian (F), de 14h \u00e0 18h tous les jours \nVendredi 23 juin: \u00e0 19h30 \u00e0 la M\u00e9diath\u00e8que d\u02b9Evian (entr\u00e9e au dos du Palais Lumi\u00e8re) \"Les vents du lac\" par Philippe Jeanneret, m\u00e9t\u00e9orologue \u00e0 la T\u00e9l\u00e9vision Suisse Romande, (billetterie \u00e0 la Maison Gribaldi 8 \u20ac)\nSamedis 24 et dimanche 25 juin: \u00e0 Evian \"Grand rassemblement des barques du L\u00e9man\" avec possibilit\u00e9 d\u02b9embarquer (billetterie Office du tourisme 10 \u20ac) pour une navigation et animations diverses\nSamedi 24 juin: \u00e0 la Salle des Templiers de la M\u00e9diath\u00e8que d\u02b9Evian (entr\u00e9e au dos du Palais Lumi\u00e8re), projection du film \"Les barques du L\u00e9man\" de Louis Mouchet et Philippe Souaille, entr\u00e9e gratuite\nPar Christian Ciocca, et la collaboration de Nicole Corpataux"], "alternativeTitle": ["Voiles du L\u00e9man", "Voiles du L\u00e9man / VSS_2017-06-23T09:10:00_versus-penser", "Voiles du L\u00e9man / VSS_2017-06-23T09:10:00_versus-penser"], "imageURL": "//www.rts.ch/8724134.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8689083", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "hitorien, initiateur de la construction et de la mise en exploitation de la Barque La Demoiselle", "name": "Reymond, Christian", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Duparc, Nicole", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Durand-Vallade, Mich\u00e8le", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8689083", "ece-8689078"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Selon Oscar Tosato, un avis de droit pour le local d'injection \u00e0 Lausanne est inutile", "id": "sound-4FB688F2-639A-4914-A50D-B7F07A39D99B", "durationSec": 82, "publicationDate": "2017-06-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Apr\u00e8s une motion UDC d\u00e9pos\u00e9e mardi au Grand Conseil vaudois, c'est d\u00e9sormais l'Association romande contre la drogue qui demande un avis de droit contre le projet de local d'injection pr\u00e9vu \u00e0 Lausanne. Interview d'Oscar Tosato, charg\u00e9 de la coh\u00e9sion sociale \u00e0 la Municipalit\u00e9 de Lausanne.\r\n\r\n* * Apr\u00e8s une motion UDC d\u00e9pos\u00e9e mardi au Grand Conseil vaudois, c'est d\u00e9sormais l'Association romande contre la drogue qui demande un avis de droit contre le projet de local d'injection pr\u00e9vu \u00e0 Lausanne. Interview d'Oscar Tosato, charg\u00e9 de la coh\u00e9sion sociale \u00e0 la Municipalit\u00e9 de Lausanne.", "alternativeExcerpt": ["Apr\u00e8s une motion UDC d\u00e9pos\u00e9e mardi au Grand Conseil vaudois, c'est d\u00e9sormais l'Association romande contre la drogue qui demande un avis de droit contre le projet de local d'injection pr\u00e9vu \u00e0 Lausanne. Interview d\u2019Oscar Tosato, charg\u00e9 de la coh\u00e9sion sociale \u00e0 la Municipalit\u00e9 de Lausanne."], "alternativeTitle": ["Selon Oscar Tosato, un avis de droit pour le local d\u2019injection \u00e0 Lausanne est inutile / 12H30_2017-06-23T12:34:00_developpement-5", "Le 12h30 du 23.06.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/7042940.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8707695", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-8707683"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Spectacle: \u00e0 l'\u00e9cole du cirque", "id": "sound-EFF26243-DA59-47B0-8361-C1FD8A501B8F", "durationSec": 430, "publicationDate": "2017-06-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Sous chapiteau, dans la rue ou install\u00e9 dans les murs d'un th\u00e9\u00e2tre, le cirque suisse b\u00e9n\u00e9ficie d\u00e9sormais d'un r\u00e9pertoire professionnel. Il se pr\u00e9sente aussi en festival et tient colloque \u00e0 Aarau jusqu'au 25 juin 2017. \r\nThierry Sartoretti saisit l'occasion de visiter une des \u00e9coles helv\u00e9tiques qui forme les futurs pros de la voltige, l'Ecole de cirque de Renens (www.ecoledecirque.ch). Reportage.", "alternativeExcerpt": ["Sous chapiteau, dans la rue ou install\u00e9 dans les murs d\u02b9un th\u00e9\u00e2tre, le cirque suisse b\u00e9n\u00e9ficie d\u00e9sormais d\u02b9un r\u00e9pertoire professionnel. Il se pr\u00e9sente aussi en festival et tient colloque \u00e0 Aarau jusqu\u02b9au 25 juin 2017. \n\nThierry Sartoretti saisit l\u02b9occasion de visiter une des \u00e9coles helv\u00e9tiques qui forme les futurs pros de la voltige, l\u02b9Ecole de cirque de Renens (www.ecoledecirque.ch). Reportage."], "alternativeTitle": ["Spectacle: \u00e0 l'\u00e9cole du cirque / VER_2017-06-23T16:51:45_spectacle-a-l-ecole-du-cirque", "Vertigo du 23.06.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8727448.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8689623", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8689619"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Le zoo de Berlin se pr\u00e9pare \u00e0 accueillir deux jeunes pandas chinois", "id": "sound-15E28823-7E55-4F0F-9CB6-C107F5649527", "durationSec": 150, "publicationDate": "2017-06-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le zoo de Berlin se pr\u00e9pare \u00e0 accueillir samedi deux jeunes pandas chinois m\u00e2les. Ce pr\u00eat est une mani\u00e8re pour la Chine de soigner ses relations avec l'Europe.\r\n\r\n* * Le zoo de Berlin se pr\u00e9pare \u00e0 accueillir samedi deux jeunes pandas chinois m\u00e2les. Ce pr\u00eat est une mani\u00e8re pour la Chine de soigner ses relations avec l'Europe.", "alternativeExcerpt": ["Le zoo de Berlin se pr\u00e9pare \u00e0 accueillir samedi deux jeunes pandas chinois m\u00e2les. Ce pr\u00eat est une mani\u00e8re pour la Chine de soigner ses relations avec l'Europe."], "alternativeTitle": ["Le zoo de Berlin se pr\u00e9pare \u00e0 accueillir deux jeunes pandas chinois / 12H30_2017-06-23T12:38:00_developpement-9", "Le 12h30 du 23.06.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8726789.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8707695", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-8707684"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9 du 12h30 - Gilles Rotzetter pr\u00e9sente son exposition \"Swiss atom love, la Suisse et sa bombe atomique\"", "id": "sound-985452BB-F5B0-4EEF-9309-A5217B0AF78D", "durationSec": 478, "publicationDate": "2017-06-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Pendant pr\u00e8s de 40 ans, apr\u00e8s la Deuxi\u00e8me Guerre mondiale, la Suisse a men\u00e9 des recherches pour se doter de l'arme nucl\u00e9aire. L'artiste-peintre fribourgeois Gilles Rotzetter consacre, jusqu'au 20 ao\u00fbt, une exposition sur cette p\u00e9riode au Kunstseum de Lucerne.\r\n\r\n* * Pendant pr\u00e8s de 40 ans, apr\u00e8s la Deuxi\u00e8me Guerre mondiale, la Suisse a men\u00e9 des recherches pour se doter de l'arme nucl\u00e9aire. L'artiste-peintre fribourgeois Gilles Rotzetter consacre, jusqu'au 20 ao\u00fbt, une exposition sur cette p\u00e9riode au Kunstseum de Lucerne.", "alternativeExcerpt": ["Pendant pr\u00e8s de 40 ans, apr\u00e8s la deuxi\u00e8me guerre mondiale, la Suisse a men\u00e9 des recherches pour se doter de l\u2019arme nucl\u00e9aire. L\u2019artiste-peintre fribourgeois Gilles Rotzetter consacre, jusqu\u2019au 20 ao\u00fbt, une exposition sur cette p\u00e9riode au Kunstseum de Lucerne.", "Pendant pr\u00e8s de 40 ans, apr\u00e8s la Deuxi\u00e8me Guerre mondiale, la Suisse a men\u00e9 des recherches pour se doter de l\u2019arme nucl\u00e9aire. L\u2019artiste-peintre fribourgeois Gilles Rotzetter consacre, jusqu\u2019au 20 ao\u00fbt, une exposition sur cette p\u00e9riode au Kunstseum de Lucerne.", "Pendant pr\u00e8s de 40 ans, apr\u00e8s la Deuxi\u00e8me Guerre mondiale, la Suisse a men\u00e9 des recherches pour se doter de l\u2019arme nucl\u00e9aire. L\u2019artiste-peintre fribourgeois Gilles Rotzetter consacre, jusqu\u2019au 20 ao\u00fbt, une exposition sur cette p\u00e9riode au Kunstseum de Lucerne."], "alternativeTitle": ["L'invit\u00e9 du 12h30 - Gilles Rotzetter pr\u00e9sente son exposition \"Swiss atom love, la Suisse et sa bombe atomique\"", "L'invit\u00e9 du 12h30 - Gilles Rotzetter pr\u00e9sente son exposition \"Swiss atom love, la Suisse et sa bombe atomique\" / 12H30_2017-06-23T12:52:00_l-invite-du-12h30", "L'invit\u00e9 du 12h30 - Gilles Rotzetter pr\u00e9sente son exposition \"Swiss atom love, la Suisse et sa bombe atomique\" / 12H30_2017-06-23T12:52:00_l-invite-du-12h30"], "imageURL": "//www.rts.ch/8726823.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8707696", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-8707696", "ece-8707686"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "Des parents am\u00e9ricains veulent interdire les smartphones aux enfants de moins de 13 ans", "id": "sound-CCDDC8D3-71F1-4FD9-9D47-A59C15ABB082", "durationSec": 237, "publicationDate": "2017-06-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Un mouvement aux Etats-Unis nomm\u00e9 \"Parents Against Underage Smartphones\", soit \"les parents contre les smartphones aux mineurs\" cherche \u00e0 r\u00e9colter les 100'000 signatures n\u00e9cessaires \u00e0 une soumission au vote populaire dans l'Etat du Colorado.\r\n\r\n* * Un mouvement aux Etats-Unis nomm\u00e9 \"Parents Against Underage Smartphones\", soit \"les parents contre les smartphones aux mineurs\" cherche \u00e0 r\u00e9colter les 100'000 signatures n\u00e9cessaires \u00e0 une soumission au vote populaire dans l'Etat du Colorado.", "alternativeExcerpt": ["Un mouvement aux Etats-Unis nomm\u00e9 \"Parents Against Underage Smartphones\", soit \"les parents contre les smartphones aux mineurs\" cherche \u00e0 r\u00e9colter les 100'000 signatures n\u00e9cessaires \u00e0 une soumission au vote populaire dans l'Etat du Colorado."], "alternativeTitle": ["Des parents am\u00e9ricains veulent interdire les smartphones aux enfants de moins de 13 ans / TUM_2017-06-23T08:25:00_sequence-4", "Tout un monde du 23.06.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/7524864.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8707704", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-8707703"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Happy Culture", "source": "siranau", "title": "Happy Clips 23.06.2017", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-E106EEE6-A2D5-4605-AABA-A5DA8C475DB7", "durationSec": 54, "publicationDate": "2017-06-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Happy Clips", "Happy Clips / HAP_2017-06-23T18:40:00_happy-clips", "Happy Clips / HAP_2017-06-23T18:40:00_happy-clips"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8689254", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5659574.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8689254", "ece-8689249"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Culture au point", "source": "siranau", "title": "1. Cin\u00e9ma: \"Aurore\" de Blandine Lenoir. - 2. Op\u00e9ra: \"Norma\" de Vincenzo Bellini au Grand Th\u00e9\u00e2tre de Gen\u00e8ve. - 3. Arts visuels: En marche \" au P\u00e9nitencier de Sion. - 4. Cin\u00e9ma: \"Le grand m\u00e9chant Renard\" de Benjamin Renner et Patrick Imbert. - 5. Op\u00e9ra: \"Carmen\" de Georges Bizet, d\u00e9cryptage d'un tube intemporel. - 6. Arts visuels: \"L'effet boomerang. Les arts aborig\u00e8nes d'Australie\" au Mus\u00e9e d'Ethnographie de Gen\u00e8ve", "genres": ["D\u00e9bat"], "id": "sound-D1049AF4-94F7-412A-9BFA-A9E0CC79348E", "durationSec": 3206, "publicationDate": "2017-06-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["critique d'art", "critique cin\u00e9matographique", "critique musicale", "exposition d'art"], "excerpt": "Six sorties culturelles sous la loupe de nos chroniqueurs:\r\n- Deux expos, par Florence Grivel & Samuel Schellenberg\r\n- Deux films, par Rapha\u00eble Bouchet Vincent Adatte\r\n- Deux op\u00e9ras, par Paul-Andr\u00e9 Demierre et Julian Sykes", "alternativeTitle": ["Culture au point du 23.06.2017", "\"Aurore\" sous l'\u0153il de nos critiques", "\"Le grand m\u00e9chant Renard\" sous l'\u0153il de nos critiques", "Culture au point du 23.06.2017", "Cin\u00e9ma: \"Aurore\" de Blandine Lenoir / CUP_2017-06-23T12:06:00_cinema-aurore-de-blandine-lenoir", "Cin\u00e9ma: \"Le grand m\u00e9chant Renard\" de Benjamin Renner et Patrick Imbert / CUP_2017-06-23T12:06:00_cinema-le-grand-mechant-renard-de-benjam", "Op\u00e9ra: \"Carmen\" de Georges Bizet, d\u00e9cryptage d\u02b9un tube intemporel / CUP_2017-06-23T12:06:00_opera-carmen-de-georges-bizet-decryptage", "Arts visuels: En marche \" au P\u00e9nitencier de Sion / CUP_2017-06-23T12:06:00_arts-visuels-en-marche-au-penitencier-de", "Op\u00e9ra: \"Norma\" de Vincenzo Bellini au Grand Th\u00e9\u00e2tre de Gen\u00e8ve / CUP_2017-06-23T12:06:00_opera-norma-de-vincenzo-bellini-au-grand", "Arts visuels: \"L\u02b9effet boomerang. Les arts aborig\u00e8nes d\u02b9Australie\" au Mus\u00e9e d\u02b9Ethnographie de Gen\u00e8ve / CUP_2017-06-23T12:06:00_arts-visuels-l-effet-boomerang-les-arts", "Culture au point / CUP_2017-06-23T12:06:00_culture-au-point", "S\u00e9quence 7 / CUP_2017-06-23T12:06:00_sequence-7", "S\u00e9quence 8 / CUP_2017-06-23T12:06:00_sequence-8", "Culture au point / CUP_2017-06-23T12:06:00_culture-au-point"], "alternativeExcerpt": ["Dans \"Aurore\", Agn\u00e8s Jaoui, la cinquantaine, perd son job, affronte les bouff\u00e9es de chaleur de la m\u00e9nopause, mais retrouve un amour de jeunesse. Un film r\u00e9ussi sur ce  passage d\u00e9licat de la vie? \n\nLa critique de Vincent Adatte (L\u2019Express et Le Nouvelliste) et de Rapha\u00eble Bouchet (RTS).", "Un renard peureux mais super attachant, qui devient p\u00e8re, malgr\u00e9 lui, d'une port\u00e9e de poussins. C\u2019est \"Le grand m\u00e9chant Renard\" de Benjamin Renner, adapt\u00e9 de sa bande dessin\u00e9e. R\u00e9ussi?\n\nLa r\u00e9ponse de Rapha\u00eble Bouchet (RTS) et de Vincent Adatte (L'Express et Le Nouvelliste).", "Six sorties culturelles sous la loupe de nos chroniqueurs:\n\n- Deux expos, par Florence Grivel & Samuel Schellenberg\n- Deux films, par Rapha\u00eble Bouchet Vincent Adatte\n- Deux op\u00e9ras, par Paul-Andr\u00e9 Demierre et Julian Sykes", "Six sorties culturelles sous la loupe de nos chroniqueurs:\n\n- Deux expos, par Florence Grivel & Samuel Schellenberg\n- Deux films, par Rapha\u00eble Bouchet Vincent Adatte\n- Deux op\u00e9ras, par Paul-Andr\u00e9 Demierre et Julian Sykes"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8689121", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7949475.image", "contributors": {"Participant/e au d\u00e9bat": [{"role": "collaborateur/trice RTS, Chroniqueuse Arts Visuels", "name": "Grivel, Florence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS, chroniqueuse Cin\u00e9ma", "name": "Bouchet, Raphaele", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste au journal Le Courrier, Chroniqueur Art Visuels", "name": "Schellenberg, Samuel", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste, critique musical, Chroniqueur op\u00e9ra", "name": "Sykes, Julian", "type": "Participant"}, {"role": "critique de cin\u00e9ma, chroniqueur cin\u00e9ma", "name": "Adatte, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS \u00e0 la retrraite, sp\u00e9cialiste de l'op\u00e9ra, Chroniqueur op\u00e9ra", "name": "Demierre, Paul-Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Froidevaux, Laurence", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Froidevaux, Laurence", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8689121", "ece-8689118"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "La Suisse pourrait \u00eatre plus progressiste en mati\u00e8re de droits des couples h\u00e9t\u00e9rosexuels", "id": "sound-ACFE888E-4F63-4804-B317-554E2BC67726", "durationSec": 256, "publicationDate": "2017-06-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Fr\u00e9d\u00e9rique Granet, professeure \u00e0 la facult\u00e9 de droit \u00e0 l'Universit\u00e9 de Strasbourg et secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9rale de la commission international de l'Etat civil, pense que les diff\u00e9rentes l\u00e9gislations internationales permettent souvent de contourner ce qu'une loi nationale limite. Son interview.\r\n\r\n* * Fr\u00e9d\u00e9rique Granet, professeure \u00e0 la facult\u00e9 de droit \u00e0 l'Universit\u00e9 de Strasbourg et secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9rale de la commission international de l'Etat civil, pense que les diff\u00e9rentes l\u00e9gislations internationales permettent souvent de contourner ce qu'une loi nationale limite. Son interview.", "alternativeExcerpt": ["Fr\u00e9d\u00e9rique Granet, professeure \u00e0 la facult\u00e9 de droit \u00e0 l'Universit\u00e9 de Strasbourg et secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9rale de la commission international de l'Etat civil, pense que les diff\u00e9rentes l\u00e9gislations internationales permettent souvent de contourner ce qu'une loi nationale limite. Son interview."], "alternativeTitle": ["La Suisse pourrait \u00eatre plus progressiste en mati\u00e8re de droits des couples h\u00e9t\u00e9rosexuels / JDM_2017-06-23T07:19:00_2eme-developpement", "Le Journal du matin du 23.06.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/7526746.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8707736", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-8707719"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Son du matin", "source": "siranau", "title": "Le son du matin 23.06.2017", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-F0C8221E-5D22-4CF9-9713-8CAA14A9DB38", "durationSec": 93, "publicationDate": "2017-06-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Le son du matin / RVA3_2017-06-23T07:55:00_le-son-du-matin", "R\u00e9veil \u00e0 3 du 23.06.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8689316", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8279214.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Luis, Benjamin", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8689306"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Le Journal de 6h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite", "id": "sound-9E2DED7F-E2E6-4C2F-9D97-90E743AC7FB8", "durationSec": 887, "publicationDate": "2017-06-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\n* *", "alternativeTitle": ["Le Journal de 6h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite", "Le Journal de 6h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite / JDM_2017-06-23T06:00:00_le-journal-de-6h", "Le Journal de 6h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite / JDM_2017-06-23T06:00:00_le-journal-de-6h"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8707735", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677648.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "L\u00e9vite, Blandine", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "L\u00e9vite, Blandine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8707735", "ece-8707717"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "La compagnie a\u00e9rienne isra\u00e9lienne El Al ne pourra plus demander aux femmes de changer de si\u00e8ge", "id": "sound-0CC2082B-5988-493A-8151-A020E5F4DB69", "durationSec": 223, "publicationDate": "2017-06-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La compagnie a\u00e9rienne isra\u00e9lienne El Al ne pourra plus demander \u00e0 une femme de changer de si\u00e8ge parce que sa proximit\u00e9 incommode un passager juif ultra-orthodoxe. C'est une femme de 83 ans, ancienne avocate et survivante de l'Holocauste, qui a obtenu gain de cause devant le tribunal de J\u00e9rusalem.\r\n\r\n* * La compagnie a\u00e9rienne isra\u00e9lienne El Al ne pourra plus demander \u00e0 une femme de changer de si\u00e8ge parce que sa proximit\u00e9 incommode un passager juif ultra-orthodoxe. C'est une femme de 83 ans, ancienne avocate et survivante de l'Holocauste, qui a obtenu gain de cause devant le tribunal de J\u00e9rusalem.", "alternativeExcerpt": ["La compagnie a\u00e9rienne isra\u00e9lienne El Al ne pourra plus demander \u00e0 une femme de changer de si\u00e8ge parce que sa proximit\u00e9 incommode un passager juif ultra-orthodoxe. C\u2019est une femme de 83 ans, ancienne avocate et survivante de l\u2019Holocauste, qui a obtenu gain de cause devant le tribunal de J\u00e9rusalem."], "alternativeTitle": ["La compagnie a\u00e9rienne isra\u00e9lienne El Al ne pourra plus demander aux femmes de changer de si\u00e8ge / TUM_2017-06-23T08:20:00_sequence-3", "Tout un monde du 23.06.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8726489.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8707704", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-8707698"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Feel good song", "source": "siranau", "title": "La Feel Good Song 23.06.2017", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-1DA671EE-3E56-450C-A366-1BCB3C87D71F", "durationSec": 327, "publicationDate": "2017-06-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["La Feel Good Song", "La Feel Good Song / SUPER_2017-06-23T16:50:00_la-feel-good-song", "La Feel Good Song / SUPER_2017-06-23T16:50:00_la-feel-good-song"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8689285", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7371880.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8689285", "ece-8689278"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Vertiquiz: repasse tes exams", "id": "sound-5CC4837D-AE2B-4C6E-85A2-1D07B3F7A157", "durationSec": 688, "publicationDate": "2017-06-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "A l'occasion de la sortie du quiz RTS-Vertigo \"Repasse tes exams\", Christine Gonzalez va faire repasser le certif' \u00e0 ses copains de classe de Vertigo.", "alternativeExcerpt": ["A l\u02b9occasion de la sortie du quiz RTS-Vertigo \"Repasse tes exams\", Christine Gonzalez va faire repasser le certif\u02b9 \u00e0 ses copains de classe de Vertigo."], "alternativeTitle": ["Vertiquiz: repasse tes exams / VER_2017-06-23T16:45:45_vertiquiz-repasse-tes-exams", "Vertigo du 23.06.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8722403.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8689623", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Gonzalez, Christine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8689618"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "Reportage au Qatar, forc\u00e9 de contourner le blocus impos\u00e9 par les pays voisins", "id": "sound-46E024A8-EB5B-463C-9856-17D56570ED2A", "durationSec": 342, "publicationDate": "2017-06-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le Qatar, sous blocus depuis plus de deux semaines, s'est rapidement adapt\u00e9, gr\u00e2ce \u00e0 l'aide de l'Iran et de la Turquie, en ce qui concerne l'importation de nourriture. L'imbroglio politique impacte cependant la vie de beaucoup d'habitants.\r\n\r\n* * Le Qatar, sous blocus depuis plus de deux semaines, s'est rapidement adapt\u00e9, gr\u00e2ce \u00e0 l'aide de l'Iran et de la Turquie, en ce qui concerne l'importation de nourriture. L'imbroglio politique impacte cependant la vie de beaucoup d'habitants.", "alternativeExcerpt": ["Le Qatar, sous blocus depuis plus de deux semaines, s'est rapidement adapt\u00e9, gr\u00e2ce \u00e0 l\u2019aide de l\u2019Iran et de la Turquie, en ce qui concerne l\u2019importation de nourriture. L\u2019imbroglio politique impacte cependant la vie de beaucoup d\u2019habitants."], "alternativeTitle": ["Reportage au Qatar, forc\u00e9 de contourner le blocus impos\u00e9 par les pays voisins / TUM_2017-06-23T08:15:00_sequence-2", "Tout un monde du 23.06.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8684673.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8707704", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-8707700"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "Rencontre avec Markus Stoffel, un sp\u00e9cialiste du changement climatique", "id": "sound-EEC1F5EF-3701-4691-B3CA-199765BBA189", "durationSec": 2455, "publicationDate": "2017-06-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Tous les vendredis, \"CQFD\" re\u00e7oit un homme ou une femme de science pour parler de son travail et de ses recherches. Aujourd'hui, Adrien Zerbini a invit\u00e9 Markus Stoffel, professeur \u00e0 l'Institut des sciences de l'environnement de l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve (Unige).\r\nUne heure pour mieux conna\u00eetre ce sp\u00e9cialiste du r\u00e9chauffement climatique et de ses impacts.", "alternativeExcerpt": ["Tous les vendredis, \"CQFD\" re\u00e7oit un homme ou une femme de science pour parler de son travail et de ses recherches. Aujourd'hui, Adrien Zerbini a invit\u00e9 Markus Stoffel, professeur \u00e0 l\u2019Institut des sciences de l'environnement de l\u2019Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve (Unige).\n\nUne heure pour mieux conna\u00eetre ce sp\u00e9cialiste du r\u00e9chauffement climatique et de ses impacts."], "alternativeTitle": ["Rencontre avec Markus Stoffel, un sp\u00e9cialiste du changement climatique / CQFD_2017-06-23T10:04:15_sequence-5", "CQFD du 23.06.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8689601", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197792.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur \u00e0 l'Institut des Sciences de l'Environnement de l'UNIGE", "name": "Stoeffel, Markus", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-8689599"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "D\u00e9g\u00e2ts dus au gel en Valais: l'interview de Christophe Darbellay", "id": "sound-632EDFD3-4567-49B9-AD8E-1F6F2FE86E45", "durationSec": 78, "publicationDate": "2017-06-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le conseiller d'Etat valaisan charg\u00e9 du d\u00e9partement de l'Economie Christophe Darbellay s'est prononc\u00e9 sur l'efficacit\u00e9 de la \"lutte par aspersion\" contre les d\u00e9g\u00e2ts du gel dans l'agriculture.\r\n\r\n* * Le conseiller d'Etat valaisan charg\u00e9 du d\u00e9partement de l'Economie Christophe Darbellay s'est prononc\u00e9 sur l'efficacit\u00e9 de la \"lutte par aspersion\" contre les d\u00e9g\u00e2ts du gel dans l'agriculture.", "alternativeExcerpt": ["Le conseiller d\u2019Etat valaisan charg\u00e9 du d\u00e9partement de l\u2019Economie Christophe Darbellay s\u2019est prononc\u00e9 sur l\u2019efficacit\u00e9 de la \"lutte par aspersion\" contre les d\u00e9g\u00e2ts du gel dans l\u2019agriculture."], "alternativeTitle": ["D\u00e9g\u00e2ts dus au gel en Valais: l\u2019interview de Christophe Darbellay  / 12H30_2017-06-23T12:32:00_developpement-3", "Le 12h30 du 23.06.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8685321.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8707695", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-8707687"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Versus-lire", "source": "siranau", "title": "Interview de Laetitia Colombani, \u00e9crivaine : A propos de son ouvrage \"La Tresse\" (Ed. Grasset, 2017)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4014520F-6271-4EF5-A0A9-C0886D1A4BDD", "durationSec": 1882, "publicationDate": "2017-06-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Colombani, Laetitia"], "thematicThemes": ["cin\u00e9ma", "litt\u00e9rature", "\u00e9crivaine"], "excerpt": "Trois destins que tout s\u00e9pare vont se croiser dans ce livre: Smita, en Inde, une Intouchable qui veut que sa fille apprenne \u00e0 lire. Giulia en Sicile qui veut reprendre sur ses \u00e9paules l'entreprise familiale. Sarah au Canada, brillante avocate qui se d\u00e9couvre gravement malade. Trois femmes puissantes \u00e0 des moments clefs de leurs vies. La r\u00e9alisatrice, comme elle l'avait d\u00e9j\u00e0 montr\u00e9 dans son film \"A la folie pas du tout\" s'int\u00e9resse \u00e0 la structure narrative. Ici, chaque chapitre est construit comme un \u00e9pisode de s\u00e9rie t\u00e9l\u00e9. Le r\u00e9sultat, c'est un \"page turner\" qui est devenu un ph\u00e9nom\u00e8ne de librairie. Avant m\u00eame sa sortie en France ce premier roman \u00e9tait traduit dans seize langues.", "alternativeExcerpt": ["Trois destins que tout s\u00e9pare vont se croiser dans ce livre: Smita, en Inde, une Intouchable qui veut que sa fille apprenne \u00e0 lire. Giulia en Sicile qui veut reprendre sur ses \u00e9paules l'entreprise familiale. Sarah au Canada, brillante avocate qui se d\u00e9couvre gravement malade. Trois femmes puissantes \u00e0 des moments clefs de leurs vies.\nLa r\u00e9alisatrice, comme elle l'avait d\u00e9j\u00e0 montr\u00e9 dans son film \"A la folie pas du tout\" s'int\u00e9resse \u00e0 la structure narrative. Ici, chaque chapitre est construit comme un \u00e9pisode de s\u00e9rie t\u00e9l\u00e9. Le r\u00e9sultat, c'est un \"page turner\" qui est devenu un ph\u00e9nom\u00e8ne de librairie. Avant m\u00eame sa sortie en France ce premier roman \u00e9tait traduit dans seize langues. \n\nPar Sylvie Tanette\nA lire: Laetitia Colombani: \"La Tresse\", Editions Grasset", "Trois destins que tout s\u00e9pare vont se croiser dans ce livre: Smita, en Inde, une Intouchable qui veut que sa fille apprenne \u00e0 lire. Giulia en Sicile qui veut reprendre sur ses \u00e9paules l'entreprise familiale. Sarah au Canada, brillante avocate qui se d\u00e9couvre gravement malade. Trois femmes puissantes \u00e0 des moments clefs de leurs vies.\nLa r\u00e9alisatrice, comme elle l'avait d\u00e9j\u00e0 montr\u00e9 dans son film \"A la folie pas du tout\" s'int\u00e9resse \u00e0 la structure narrative. Ici, chaque chapitre est construit comme un \u00e9pisode de s\u00e9rie t\u00e9l\u00e9. Le r\u00e9sultat, c'est un \"page turner\" qui est devenu un ph\u00e9nom\u00e8ne de librairie. Avant m\u00eame sa sortie en France ce premier roman \u00e9tait traduit dans seize langues. \n\nPar Sylvie Tanette\nA lire: Laetitia Colombani: \"La Tresse\", Editions Grasset", "Trois destins que tout s\u00e9pare vont se croiser dans ce livre: Smita, en Inde, une Intouchable qui veut que sa fille apprenne \u00e0 lire. Giulia en Sicile qui veut reprendre sur ses \u00e9paules l'entreprise familiale. Sarah au Canada, brillante avocate qui se d\u00e9couvre gravement malade. Trois femmes puissantes \u00e0 des moments clefs de leurs vies.\nLa r\u00e9alisatrice, comme elle l'avait d\u00e9j\u00e0 montr\u00e9 dans son film \"A la folie pas du tout\" s'int\u00e9resse \u00e0 la structure narrative. Ici, chaque chapitre est construit comme un \u00e9pisode de s\u00e9rie t\u00e9l\u00e9. Le r\u00e9sultat, c'est un \"page turner\" qui est devenu un ph\u00e9nom\u00e8ne de librairie. Avant m\u00eame sa sortie en France ce premier roman \u00e9tait traduit dans seize langues. \n\nPar Sylvie Tanette\nA lire: Laetitia Colombani: \"La Tresse\", Editions Grasset"], "alternativeTitle": ["Laetitia Colombani: \"La Tresse\"", "Laetitia Colombani: \"La Tresse\" / VSS_2017-06-23T11:10:00_versus-lire", "Laetitia Colombani: \"La Tresse\" / VSS_2017-06-23T11:10:00_versus-lire"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8689080", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7950179.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivaine", "name": "Colombani, Laetitia", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Tanette, Sylvie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Durand-Vallade, Mich\u00e8le", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8689080", "ece-8689076"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Le ministre fran\u00e7ais Nicolas Hulot propose une hausse des taxes sur le diesel", "id": "sound-4931D7F8-DB8B-49DE-9793-2C95324065F6", "durationSec": 102, "publicationDate": "2017-06-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le ministre fran\u00e7ais de la Transition \u00e9cologique et solidaire Nicolas Hulot a propos\u00e9 ce vendredi de taxer davantage le diesel afin de s'aligner sur la fiscalit\u00e9 de l'essence. Cette annonce intervient dans un contexte d'importante pollution atmosph\u00e9rique.\r\n\r\n* * Le ministre fran\u00e7ais de la Transition \u00e9cologique et solidaire Nicolas Hulot a propos\u00e9 ce vendredi de taxer davantage le diesel afin de s'aligner sur la fiscalit\u00e9 de l'essence. Cette annonce intervient dans un contexte d'importante pollution atmosph\u00e9rique.", "alternativeExcerpt": ["Le ministre fran\u00e7ais de la Transition \u00e9cologique et solidaire Nicolas Hulot a propos\u00e9 ce vendredi de taxer davantage le diesel afin de s\u2019aligner sur la fiscalit\u00e9 de l\u2019essence. Cette annonce intervient dans un contexte d'importante pollution atmosph\u00e9rique."], "alternativeTitle": ["Le ministre fran\u00e7ais Nicolas Hulot propose une hausse des taxes sur le diesel / 12H30_2017-06-23T12:35:00_developpement-6", "Le 12h30 du 23.06.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8726773.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8707695", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-8707694"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Un an apr\u00e8s le Brexit, l'euphorie des anti-europ\u00e9ens s'est estomp\u00e9e", "id": "sound-B6CF0C19-F9DA-45EE-BD8E-2E3ACAC7B0B3", "durationSec": 206, "publicationDate": "2017-06-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le 23 juin 2016, 52% des Britanniques disaient oui au Brexit. Une ann\u00e9e plus tard, le pays est profond\u00e9ment divis\u00e9 et la vision d'un hard Brexit, soutenue par Theresa May, a \u00e9t\u00e9 d\u00e9savou\u00e9e.\r\n\r\n* * Le 23 juin 2016, 52% des Britanniques disaient oui au Brexit. Une ann\u00e9e plus tard, le pays est profond\u00e9ment divis\u00e9 et la vision d'un hard Brexit, soutenue par Theresa May, a \u00e9t\u00e9 d\u00e9savou\u00e9e.", "alternativeExcerpt": ["Le 23 juin 2016, 52% des Britanniques disaient oui au Brexit. Une ann\u00e9e plus tard, le pays est profond\u00e9ment divis\u00e9 et la vision d\u2019un hard Brexit, soutenue par Theresa May, a \u00e9t\u00e9 d\u00e9savou\u00e9e."], "alternativeTitle": ["Un an apr\u00e8s le Brexit, l\u2019euphorie des anti-europ\u00e9ens s\u2019est estomp\u00e9e / 12H30_2017-06-23T12:37:00_developpement-8", "Le 12h30 du 23.06.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8726788.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8707695", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-8707688"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Musique: Clash punk saharien au Belluard", "id": "sound-0C27AF6B-6717-4CDB-AD21-78389DDD31D7", "durationSec": 577, "publicationDate": "2017-06-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La 34e \u00e9dition du festival Belluard s'est ouverte le jeudi 22 juin 2017 \u00e0 Fribourg. La manifestation pr\u00e9sente jusqu'au 1er juillet un vaste panorama de la cr\u00e9ation dans les domaines du th\u00e9\u00e2tre, de la danse mais aussi de la musique. Demain, l'\u00e9v\u00e9nement propose un concert insolite, en la forme de la rencontre sonore du trio arty fran\u00e7ais Cheveu et du collectif marocain Group Doueh. \r\nEtienne Nicolas, de Cheveu, r\u00e9pond aux questions de Michel Masserey.", "alternativeExcerpt": ["La 34e \u00e9dition du festival Belluard s\u02b9est ouverte le jeudi 22 juin 2017 \u00e0 Fribourg. La manifestation pr\u00e9sente jusqu\u02b9au 1er juillet un vaste panorama de la cr\u00e9ation dans les domaines du th\u00e9\u00e2tre, de la danse mais aussi de la musique. Demain, l\u02b9\u00e9v\u00e9nement propose un concert insolite, en la forme de la rencontre sonore du trio arty fran\u00e7ais Cheveu et du collectif marocain Group Doueh. \n\nEtienne Nicolas, de Cheveu, r\u00e9pond aux questions de Michel Masserey."], "alternativeTitle": ["Musique: Clash punk saharien au Belluard / VER_2017-06-23T17:06:00_musique-clash-punk-saharien-au-belluard", "Vertigo du 23.06.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8727455.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8689623", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8689614"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Chaud!", "id": "sound-189172DE-8957-47A3-BA22-38994CC7FC98", "durationSec": 293, "publicationDate": "2017-06-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\n* * Canicule oblige, depuis quelques jours d\u00e9j\u00e0, l'Office f\u00e9d\u00e9ral de la sant\u00e9 publique ainsi que les m\u00e9decins cantonaux rappellent la n\u00e9cessit\u00e9 de se prot\u00e9ger de la chaleur et surtout de pr\u00e9server les personnes les plus vuln\u00e9rables. Claude-Fran\u00e7ois Robert, m\u00e9decin cantonal neuch\u00e2telois, nous rend attentifs aux risques sanitaires que les \u00e9pisodes r\u00e9currents de canicule peuvent nous faire courir.", "alternativeExcerpt": ["Canicule oblige, depuis quelques jours d\u00e9j\u00e0, l\u2019Office f\u00e9d\u00e9ral de la sant\u00e9 publique ainsi que les m\u00e9decins cantonaux rappellent la n\u00e9cessit\u00e9 de se prot\u00e9ger de la chaleur et surtout de pr\u00e9server les personnes les plus vuln\u00e9rables. Claude-Fran\u00e7ois Robert, m\u00e9decin cantonal neuch\u00e2telois, nous rend attentifs aux risques sanitaires que les \u00e9pisodes r\u00e9currents de canicule peuvent nous faire courir."], "alternativeTitle": ["Chaud! / OEP_2017-06-23T08:36:45_sequence-1", "On en parle du 23.06.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8689591", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423724.image", "variantIds": ["ece-8689589"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Sport matin - Comment aborder les fortes chaleurs en tant que sportif?", "id": "sound-7DD6218C-B4FC-4EC0-BD78-EA7FD2CEE436", "durationSec": 230, "publicationDate": "2017-06-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Les sportifs de haut niveau s'adaptent aux fortes chaleurs de mani\u00e8re g\u00e9n\u00e9rale, mais qu'en est-il pour les sportifs amateurs?\r\n\r\n* * Les sportifs de haut niveau s'adaptent aux fortes chaleurs de mani\u00e8re g\u00e9n\u00e9rale, mais qu'en est-il pour les sportifs amateurs?", "alternativeExcerpt": ["Les sportifs de haut niveau s\u2019adaptent aux fortes chaleurs de mani\u00e8re g\u00e9n\u00e9rale, mais qu'en est-il pour les sportifs amateurs?", "Les sportifs de haut niveau s\u2019adaptent aux fortes chaleurs de mani\u00e8re g\u00e9n\u00e9rale, mais qu'en est-il pour les sportifs amateurs?", "Les sportifs de haut niveau s\u2019adaptent aux fortes chaleurs de mani\u00e8re g\u00e9n\u00e9rale, mais qu'en est-il pour les sportifs amateurs?"], "alternativeTitle": ["Sport matin - Comment aborder les fortes chaleurs en tant que sportif?", "Sport matin - Comment aborder les fortes chaleurs en tant que sportif? / JDM_2017-06-23T06:36:00_sport-matin-le-mag", "Sport matin - Comment aborder les fortes chaleurs en tant que sportif? / JDM_2017-06-23T06:36:00_sport-matin-le-mag"], "imageURL": "//www.rts.ch/5533533.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8707750", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Borsier, Herv\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Robert, Jo\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Th\u00e9voz, Alain", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "D\u00e9l\u00e9troz, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bastardoz, Laurent", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8707750", "ece-8707731"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Le sommet europ\u00e9en de Bruxelles plac\u00e9 sous le sceau du renouveau", "id": "sound-0D01AF09-FF52-4A02-BD52-FC4529F96FEA", "durationSec": 234, "publicationDate": "2017-06-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Emmanuel Macron, Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique fran\u00e7aise\r\nLe Sommet europ\u00e9en s'est clos vendredi \u00e0 Bruxelles, laissant principalement l'image d'Emanuel Macron aux c\u00f4t\u00e9s de la chanceli\u00e8re allemande, pour relancer une Europe en panne. Ce Conseil a en effet \u00e9t\u00e9 une grosse op\u00e9ration de communication autour du th\u00e8me \"L'Europe va beaucoup mieux\".\r\n\r\n* * Le sommet europ\u00e9en de Bruxelles plac\u00e9 sous le sceau du renouveau  \r\nTel. 00 (33) 7 71 66 99 68\r\n00 (32) ** 73\r\n18h... Le Sommet europ\u00e9en s'est clos cet apres-midi \u00e0 Bruxelles...Il n'y a pas eu de decision tres concrete annoncee, a part la validation d'un Fonds europ\u00e9en pour la Defense...Rien sur la politique migratoire, tres polemique au sein de l'UE. Pas de reponse non plus sur la politique commerciale, mais une \"reflexion lancee\" pour controler les investissements etrangers en Europe... Et surtout une image, celle d'un Emmanuel Macron aux c\u00f4t\u00e9s de la chanceli\u00e8re allemande pour relancer une Europe en panne. Ecoutez le pr\u00e9sident fran\u00e7ais...\r\n 44''\r\nLaxmi Lota, bonsoir, vous etes en direct de Bruxelles...\r\nCe Conseil a ete une grosse operation de communication autour du theme \"L'Europe va beaucoup mieux\"...\r\n-Effectivement, les responsables des institutions et plusieurs dirigeants ont voulu se montrer confiants, solidaires, souriants, avancant main dans la main...\r\nDes le debut du Sommet, le president du Conseil, Donald Tusk a parle d'une nouvelle ere, d'un autre climat, une \"Europe ou les mouvements anti-UE sont en recul\", une \"Europe qui apparait comme une solution et non plus un probleme\"...\r\nLe president francais a beaucoup evoque une \"Europe qui protege ses citoyens\"...\r\n\"Ce conseil a consolide l'avenir de l'UE\", a declare la chanceliere allemande, Angela Merkel...\r\nRelance : Est-ce que cette vague de bonne humeur, Laxmi, est due a l'arrivee du nouveau president francais dans l'arene politique ?\r\n-Oui, on peut dire qu'il y a un \"effet Macron\", un vent de nouveaute qui a souffle sur ce sommet : la curiosite l'a en tout cas emporte...Aussi bien journalistes que dirigeants europ\u00e9ens ont voulu voir qui etait ce president dont on parlait tant.\r\nEmmanuel Macron s'est affiche aux cotes de la chanceliere allemande Angela Merkel...\r\n\"Quand la France et l'Allemagne ne sont pas d'accord, l'Europe n'avance pas\", a dit le president francais...Les deux dirigeants ont d'ailleurs symboliquement fait une conference de presse finale commune cet apres-midi, cote a cote...Avec sur leurs pupitres, les drapeaux francais et allemand sur fond de drapeau europ\u00e9en...\r\nLa France et l'Allemagne se veulent en symbiose...\r\nOubliee meme la querelle sur les 3% de deficit public a ne pas depasser par la France : \"Le pacte de stabilite, ce n'est pas a l'Allemagne de s'en preoccuper specialement a dit Angela Merkel...\r\nEt pour prevenir toute susceptibilite face a ce couple uni, la chanceliere a ajoute : \"Ca ne nous empeche pas de travailler etroitement avec d'autres...\"\r\n-Relance : Les Etats se sont egalement montres solidaires dans la maniere d'accueillir la 1ere Ministre britannique, Theresa May, et sa proposition pour le Brexit...\r\n-Oui, ils l'ont fraichement accueilli ! \"Insuffisant\", \"en deca des attentes\", \"un premier pas\"...Voici les commentaires de plusieurs diplomates apres le diner de travail avec Theresa May hier soir...Sa proposition concerne les droits des citoyens europ\u00e9ens au Royaume-Uni apres le Brexit : ils ne seront pas obliges de partir, a-t-elle dit...\"C'est la moindre des choses !\" , a lance un diplomate...\r\nOui, le Brexit sera regle, mais eux, sont tournes vers la construction : \"Les 27 doivent penser a leur avenir avant tout\", a conclu la chanceliere allemande...", "alternativeExcerpt": ["Le Sommet europ\u00e9en s'est clos vendredi \u00e0 Bruxelles, laissant principalement l'image d'Emanuel Macron aux c\u00f4t\u00e9s de la chanceli\u00e8re allemande, pour relancer une Europe en panne. Ce Conseil a en effet \u00e9t\u00e9 une grosse op\u00e9ration de communication autour du th\u00e8me \u201cL'Europe va beaucoup mieux\u201d."], "alternativeTitle": ["Le sommet europ\u00e9en de Bruxelles plac\u00e9 sous le sceau du renouveau / FOR_2017-06-23T18:04:00_developpement-3", "Forum du 23.06.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8727544.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8707679", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gueissaz, Rouven", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "Correspondant", "name": "Lota, Laxmi", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8707675"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Dans l'isoloir de p\u00e8re Alex: Judith Henry", "id": "sound-D4DE19E8-61E5-442F-BE79-FD3466BFA006", "durationSec": 239, "publicationDate": "2017-06-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La com\u00e9dienne et p\u00e9nitente Judith Henry passe \u00e0 confesse. Quels livres, films ou s\u00e9ries inavouables consomment-t-elle en douce? \r\nPar Alexandre Lemi\u00e8re.", "alternativeExcerpt": ["La com\u00e9dienne et p\u00e9nitente Judith Henry passe \u00e0 confesse. Quels livres, films ou s\u00e9ries inavouables consomment-t-elle en douce? \n\nPar Alexandre Lemi\u00e8re."], "alternativeTitle": ["Dans l'isoloir de p\u00e8re Alex: Judith Henry / VER_2017-06-23T16:35:45_dans-l-isoloir-de-pere-alex-judith-henry", "Vertigo du 23.06.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8706808.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8689623", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8689613"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "RTSreligion - Un musulman turc proche d'Erdogan repr\u00e9sentera l'islam de France", "id": "sound-0A50EF41-1920-4794-867E-FD6021C68F84", "durationSec": 157, "publicationDate": "2017-06-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Ahmet Ogras remplacera Anouar Kbibech \u00e0 la pr\u00e9sidence du Conseil fran\u00e7ais du culte musulman. Ce choix suscite certaines r\u00e9actions, car le nouveau venu a des liens \u00e9troits avec le pr\u00e9sident turc Recep Tayyip Erdogan.\r\n\r\n* * Ahmet Ogras remplacera Anouar Kbibech \u00e0 la pr\u00e9sidence du Conseil fran\u00e7ais du culte musulman. Ce choix suscite certaines r\u00e9actions, car le nouveau venu a des liens \u00e9troits avec le pr\u00e9sident turc Recep Tayyip Erdogan.", "alternativeExcerpt": ["Ahmet Ogras remplacera Anouar Kbibech \u00e0 la pr\u00e9sidence du Conseil fran\u00e7ais du culte musulman. Ce choix suscite certaines r\u00e9actions, car le nouveau venu a des liens \u00e9troits avec le pr\u00e9sident turc Recep Tayyip Erdogan.", "Ahmet Ogras remplacera Anouar Kbibech \u00e0 la pr\u00e9sidence du Conseil fran\u00e7ais du culte musulman. Ce choix suscite certaines r\u00e9actions, car le nouveau venu a des liens \u00e9troits avec le pr\u00e9sident turc Recep Tayyip Erdogan.", "Ahmet Ogras remplacera Anouar Kbibech \u00e0 la pr\u00e9sidence du Conseil fran\u00e7ais du culte musulman. Ce choix suscite certaines r\u00e9actions, car le nouveau venu a des liens \u00e9troits avec le pr\u00e9sident turc Recep Tayyip Erdogan."], "alternativeTitle": ["RTSreligion - Un musulman turc proche de Recep Tayyip Erdogan repr\u00e9sentera l\u2019islam de France", "RTSreligion - Un musulman turc proche d'Erdogan repr\u00e9sentera l\u2019islam de France / JDM_2017-06-23T06:27:00_rtsreligion", "RTSreligion - Un musulman turc proche d'Erdogan repr\u00e9sentera l\u2019islam de France / JDM_2017-06-23T06:27:00_rtsreligion"], "imageURL": "//www.rts.ch/8725253.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8707737", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-8707737", "ece-8707718"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Sortir avec Anne", "source": "siranau", "title": "Sortir avec Anne : Prendre la mesure du big data", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-0D6676A0-AE6B-4FB8-9172-D5E967547702", "durationSec": 76, "publicationDate": "2017-06-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Prendre la mesure du big data", "Prendre la mesure du big data / RVA3_2017-06-23T07:10:22_sortir-avec-anne", "Prendre la mesure du big data / RVA3_2017-06-23T07:10:22_sortir-avec-anne"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8689332", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8271497.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Flament, Anne", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8689332", "ece-8689312"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Happy Culture", "source": "siranau", "title": "Happy Pics 23.06.2017", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-174A0BEC-25EE-4D09-A55E-DB9E66789DF4", "durationSec": 146, "publicationDate": "2017-06-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Happy Pics", "Happy Pics / HAP_2017-06-23T18:10:00_happy-pics", "Happy Pics / HAP_2017-06-23T18:10:00_happy-pics"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8689252", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5630108.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8689252", "ece-8689247"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Happy Culture", "source": "siranau", "title": "La chronique Fantinstique 23.06.2017", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-89657902-F432-41B6-A14A-E42BB958ED78", "durationSec": 189, "publicationDate": "2017-06-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["La chronique Fantinstique", "La chronique Fantinstique / HAP_2017-06-23T18:50:00_la-chronique-fantinstique", "La chronique Fantinstique / HAP_2017-06-23T18:50:00_la-chronique-fantinstique"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8689255", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7416081.image", "variantIds": ["ece-8689255", "ece-8689250"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Le syst\u00e8me d'aide aux migrants \u00e0 Gen\u00e8ve n\u00e9cessite des am\u00e9liorations", "id": "sound-D14383D6-D1E7-4FBF-B1EE-ECDD6AF66EB2", "durationSec": 96, "publicationDate": "2017-06-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le dispositif d'aide aux migrants dans le canton de Gen\u00e8ve pourrait \u00eatre am\u00e9lior\u00e9 compte tenu des importants mouvements migratoires actuels, estime la Cour des comptes dans un rapport pr\u00e9sent\u00e9 vendredi.\r\n\r\n* * Le dispositif d'aide aux migrants dans le canton de Gen\u00e8ve pourrait \u00eatre am\u00e9lior\u00e9 compte tenu des importants mouvements migratoires actuels, estime la Cour des comptes dans un rapport pr\u00e9sent\u00e9 vendredi.", "alternativeExcerpt": ["Le dispositif d'aide aux migrants dans le canton de Gen\u00e8ve pourrait \u00eatre am\u00e9lior\u00e9 compte tenu des importants mouvements migratoires actuels, estime la Cour des comptes dans un rapport pr\u00e9sent\u00e9 vendredi."], "alternativeTitle": ["Le syst\u00e8me d\u2019aide aux migrants \u00e0 Gen\u00e8ve n\u00e9cessite des am\u00e9liorations / 12H30_2017-06-23T12:33:00_developpement-4", "Le 12h30 du 23.06.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8726761.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8707695", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-8707689"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "A l'abordage", "source": "siranau", "title": "Parole de globe-trotters: Sylvie & Marc, les Dorer", "id": "sound-9A6D6E39-644D-4DAB-8725-F4A2EE6FE247", "durationSec": 1878, "publicationDate": "2017-06-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\nChaque semaine \u00c0 l'Abordage suit la trace de voyageurs aux profils vari\u00e9s. Cette semaine : \r\nSylvie Cohen, Marc Decrey\r\nNous faisons le point avec Sylvie Cohen et Marc Decrey, partis depuis le Japon vers Vladivostok sur leur bateau. En train de remonter la c\u00f4te russe, comment se passe leur voyage et quelles sont leurs rencontres ?\r\nSuivez les sur leur blog chamade.ch \r\nLes Dorer\r\nPremier rendez-vous avec les Dorer. Une famille \u00e0 la fois tr\u00e8s \"classique\" et particuli\u00e8rement originale. Partis en voyage en camping-car en Am\u00e9rique du Nord, au lieu de rentrer \u00e0 la fin du voyage chez eux, ils sont partis vivre en Tha\u00eflande avec leurs trois enfants.\r\nRencontre avec la famille.  \r\nSuivez les sur leur site : //dodos.ch/\r\nUne s\u00e9quence de Lucas Thorens, avec la collaboration de Nicole Fontannaz & Muriel Jost Liechti", "alternativeExcerpt": ["Chaque semaine \u00c0 l\u02b9Abordage suit la trace de voyageurs aux profils vari\u00e9s. Cette semaine : \nSylvie Cohen, Marc Decrey\nNous faisons le point avec Sylvie Cohen et Marc Decrey, partis depuis le Japon vers Vladivostok sur leur bateau. En train de remonter la c\u00f4te russe, comment se passe leur voyage et quelles sont leurs rencontres ?\nSuivez les sur leur blog chamade.ch \nLes Dorer\nPremier rendez-vous avec les Dorer. Une famille \u00e0 la fois tr\u00e8s \"classique\" et particuli\u00e8rement originale. Partis en voyage en camping-car en Am\u00e9rique du Nord, au lieu de rentrer \u00e0 la fin du voyage chez eux, ils sont partis vivre en Tha\u00eflande avec leurs trois enfants.\nRencontre avec la famille.  \nSuivez les sur leur site : //dodos.ch/\nUne s\u00e9quence de Lucas Thorens, avec la collaboration de Nicole Fontannaz & Muriel Jost Liechti"], "alternativeTitle": ["Parole de globe-trotters: Sylvie & Marc, les Dorer / ALA_2017-06-23T15:04:15_parole-de-globe-trotters-sylvie-marc-les", "A l'abordage du 23.06.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8689636", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8272974.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8689629"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "InterCit\u00e9s - Les femmes et le v\u00e9lo, retour sur 200 ans d'une relation compliqu\u00e9e", "id": "sound-3E3250B4-33D2-423E-BEBD-F08D806E9CA4", "durationSec": 406, "publicationDate": "2017-06-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le v\u00e9lo f\u00eate cette ann\u00e9e ses 200 ans d'existence. On oublie souvent que faire du v\u00e9lo n'a pas toujours \u00e9t\u00e9 \u00e9vident, en particulier pour la gent f\u00e9minine.\r\n\r\n* * Le v\u00e9lo f\u00eate cette ann\u00e9e ses 200 ans d'existence. On oublie souvent que faire du v\u00e9lo n'a pas toujours \u00e9t\u00e9 \u00e9vident, en particulier pour la gent f\u00e9minine.", "alternativeExcerpt": ["Le v\u00e9lo f\u00eate cette ann\u00e9e ses 200 ans d'existence. On oublie souvent que faire du v\u00e9lo n\u2019a pas toujours \u00e9t\u00e9 \u00e9vident, en particulier pour la gent f\u00e9minine. Instrument de libert\u00e9 et d'ind\u00e9pendance, le v\u00e9lo a aussi bouscul\u00e9 les codes vestimentaires.", "Le v\u00e9lo f\u00eate cette ann\u00e9e ses 200 ans d'existence. On oublie souvent que faire du v\u00e9lo n\u2019a pas toujours \u00e9t\u00e9 \u00e9vident, en particulier pour la gent f\u00e9minine.", "Le v\u00e9lo f\u00eate cette ann\u00e9e ses 200 ans d'existence. On oublie souvent que faire du v\u00e9lo n\u2019a pas toujours \u00e9t\u00e9 \u00e9vident, en particulier pour la gent f\u00e9minine."], "alternativeTitle": ["InterCit\u00e9s - Les femmes et le v\u00e9lo, retour sur 200 ans d'une relation compliqu\u00e9e", "InterCit\u00e9s - Les femmes et le v\u00e9lo, retour sur 200 ans d'une relation compliqu\u00e9e / JDM_2017-06-23T06:18:00_intercites", "InterCit\u00e9s - Les femmes et le v\u00e9lo, retour sur 200 ans d'une relation compliqu\u00e9e / JDM_2017-06-23T06:18:00_intercites"], "imageURL": "//www.rts.ch/8725295.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8707748", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-8707748", "ece-8707730"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "26 minutes plus t\u00f4t", "source": "siranau", "title": "26 minutes plus t\u00f4t 23.06.2017", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-7E658DEC-BBF5-4FB0-8C61-1FCF0666EA49", "durationSec": 261, "publicationDate": "2017-06-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["26 minutes plus t\u00f4t", "26 minutes plus t\u00f4t / RVA3_2017-06-23T08:35:00_26-minutes-plus-tot", "26 minutes plus t\u00f4t / RVA3_2017-06-23T08:35:00_26-minutes-plus-tot"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8689318", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7033827.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8689318", "ece-8689300"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "La Poste envisage de fermer plus d'un office sur trois en Suisse", "id": "sound-1153CFD5-89CC-4406-A9F2-209AF4943286", "durationSec": 149, "publicationDate": "2017-06-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La Poste a pr\u00e9sent\u00e9 ce vendredi sa strat\u00e9gie d'avenir, mais les syndicats et les villes se montrent d\u00e9j\u00e0 sceptiques. Le g\u00e9ant jaune va passer au crible d'ici trois ans 459 bureaux de poste menac\u00e9s.\r\n\r\n* * La Poste a pr\u00e9sent\u00e9 ce vendredi sa strat\u00e9gie d'avenir, mais les syndicats et les villes se montrent d\u00e9j\u00e0 sceptiques. Le g\u00e9ant jaune va passer au crible d'ici trois ans 459 bureaux de poste menac\u00e9s.", "alternativeExcerpt": ["La Poste a pr\u00e9sent\u00e9 ce vendredi sa strat\u00e9gie d\u2019avenir, mais les syndicats et les villes se montrent d\u00e9j\u00e0 sceptiques. Le g\u00e9ant jaune va passer au crible d\u2019ici trois ans 459 bureaux de poste menac\u00e9s."], "alternativeTitle": ["La Poste envisage de fermer plus d'un office sur trois en Suisse / 12H30_2017-06-23T12:30:00_developpement-1", "Le 12h30 du 23.06.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8715162.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8707695", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-8707693"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Gen\u00e8ve sous-estimerait les frais s\u00e9curitaires de la Coupe de Suisse", "id": "sound-4146D93E-B404-4B49-8D25-0DC54FCB2822", "durationSec": 182, "publicationDate": "2017-06-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le Conseil d'Etat genevois estime vendredi \u00e0 415'700 francs les surco\u00fbts li\u00e9s \u00e0 la s\u00e9curit\u00e9 de la finale de la Coupe de Suisse de football. Mais ce chiffre semble largement sous-estim\u00e9, selon l'enqu\u00eate de la RTS.\r\n\r\n* * Gen\u00e8ve sous-estimerait les frais s\u00e9curitaires de la Coupe de Suisse  \r\n415 700 francs, tel serait le surco\u00fbt s\u00e9curitaire de la finale de la coupe Suisse \u00e0 Gen\u00e8ve entre B\u00e2le et Sion. C'est du moins ce qu'affirme aujourd'hui le Conseil d'Etat, r\u00e9pondant ainsi \u00e0 deux questions urgentes du MCG et d'Ensemble \u00e0 Gauche...\r\nUn chiffre, Laetitia Guinand, sous-estim\u00e9s et largement en dessous des co\u00fbts r\u00e9els en regard de l'enqu\u00eate que vous avez men\u00e9e.\r\nPour le moins en effet. Il faut plut\u00f4t parler d'un million et demi de francs de co\u00fbt r\u00e9el, s\u00e9curit\u00e9 uniquement. Dont un million environ \u00e0 la charge du Canton Gen\u00e8ve si on retranche la participation de l'Association Suisse de football.\r\nDans son d\u00e9compte, le Conseil d'Etat a volontairement oubli\u00e9 quelques postes.\r\nEn premier lieu, les heures r\u00e9alis\u00e9e par le personnel de la police genevoise, gendarmes, inspecteurs, informaticiens notamment. 8h chacun au co\u00fbt de 150 francs l'heure. ET le co\u00fbt r\u00e9el des heures supplp\u00e9mentraires ets aussi sou-estim\u00e9.\r\nCes hommes, et femmes, \u00e9taient pr\u00e8s de 600 sur les 922 engag\u00e9s le JOUR J, compte-tenu des effectifs extra-cantonaux, d'apr\u00e8s le document d\u00e9taill\u00e9 que nous avons pu nous procurer. Et c'est sans compter bien s\u00fbr de la petite centaine d'hommes charg\u00e9es d'assurer les missions courantes.\r\nCo\u00fbt \u00e0 ajouter pour Gen\u00e8ve: plus de 700 000 francs.\r\n Et 4 communes genevoises sont \u00e9galement concern\u00e9es.\r\nOnt aussi payer leur d\u00fb, notamment avec les 16 agents de police municipale mis \u00e0 disposition.\r\nToutes sauf Carouge, nous l'avons appris, qui a adress\u00e9 sa facture \u00e0 l'Association suisse de football, soit pr\u00e8s de 13 000 francs pour ces co\u00fbts extraordinaires.\r\nMais Gen\u00e8ve ne sera pas seul \u00e0 payer.\r\nNon la facture est aussi sal\u00e9e pour les autres cantons latins qui ont pr\u00eat\u00e9 eux, pr\u00e8s de 260 hommes, mobilis\u00e9s jusqu'\u00e0 3 jours pour certains comme la petite soixantaine de Tessinois.\r\nA titre d'exemple, la trentaine de policiers neuch\u00e2telois a r\u00e9alis\u00e9 400 heures suppl\u00e9mentaires, en plus des heures dites \"normales\", estime Pascal L\u00fcthi commandant de la police neuch\u00e2teloise. A 110 francs l'heure police. \r\n Un million et demi, plus ou moins, finalement Pierre Maudet disait juste.\r\nPas publiquement, mais en coulisse effectivement, le magistrat a toujours estim\u00e9 ce co\u00fbt global.\r\nAinsi, il affirmait dans un document que nous avons pu nous procurer, je le cite: \"L'estimation faite sur les effectifs romands et pas seulement genevois \u00e9value l'ensemble \u00e0 1,2 million de francs.\"\r\nNous \u00e9tions, au moment de cette derni\u00e8re d\u00e9claration, \u00e0 un engagement de moins de 800 hommes contre 922 le jour de la finale de la Coupe de Suisse.\r\nUn chiffre interpelle, Laetitia, c'est la tr\u00e8s faible contribution de l'ASF.\r\n100 000 francs, oui.\r\n100 000 francs alors que Berne en 2014 avait obtenu 200 000 francs d'indemnit\u00e9s.\r\nPour un dispositif s\u00e9curitaire entre moiti\u00e9 et deux tiers inf\u00e9rieur \u00e0 celui d\u00e9ploy\u00e9 \u00e0  Gen\u00e8ve. \r\nOr, le probl\u00e8me des co\u00fbts-s\u00e9curit\u00e9 pour ce type de manifestation d\u00e9passe largement le cas genevois, Laetitia\r\nOui la racine du mal, ce sont les quelques hooligans et ultras dont les d\u00e9bordements obligent les collectivit\u00e9s publiques \u00e0 mobiliser des effectifs pl\u00e9thoriques. Pas seulement durant la Coupe de Suisse mais \"chaque dimanche de match, nous dit Pascal L\u00fcthi.\"\r\nEn l'occurrence, les deux cort\u00e8ges de supporters ont eu un gros impact sur les co\u00fbts de s\u00e9curit\u00e9.\r\nEt rien ne changera tant qu'on ne s'attaquera pas au probl\u00e8me, 1. Par des pressions d'abord financi\u00e8res sur les clubs pour les obliger \u00e0 faire le m\u00e9nage au sein de leurs supporters, 2. Une harmonisation des modes de facturation entre les cantons pour emp\u00eacher les organisateurs de manifestation sportives d'imposer leurs conditions 3. Par l'adoption d'une batterie de mesures r\u00e9ellement r\u00e9pressives contre les fauteurs de troubles.", "alternativeExcerpt": ["Le Conseil d'Etat genevois estime vendredi \u00e0 415'700 francs les surco\u00fbts li\u00e9s \u00e0 la s\u00e9curit\u00e9 de la finale de la Coupe de Suisse de football. Mais ce chiffre semble largement sous-estim\u00e9, selon l'enqu\u00eate de la RTS."], "alternativeTitle": ["Gen\u00e8ve sous-estimerait les frais s\u00e9curitaires de la Coupe de Suisse / FOR_2017-06-23T18:06:00_developpement-4", "Forum du 23.06.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8727876.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8707679", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gueissaz, Rouven", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guinand, Laetitia", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8707671"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vacarme", "source": "siranau", "title": "MEMOIRE NUMERIQUE: Quand Facebook perd la m\u00e9moire : 5/5", "id": "sound-7EF89927-83EE-487C-A15C-0E3632DFE168", "durationSec": 1580, "publicationDate": "2017-06-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "5/5\r\nD\u00e9but 2011, la r\u00e9volution tunisienne enfle sur les r\u00e9seaux sociaux. Citoyens, militants, cyber activistes: tous se saisissent d'appareils photos et de smartphones pour capturer les sc\u00e8nes de rassemblements, d'\u00e9meutes et les discours politiques qui bouleversent leur pays, afin de les partager sur le Web. Six ans apr\u00e8s, les vid\u00e9os, statuts Facebook et publications virtuelles disparaissent peu \u00e0 peu. Des enqu\u00eatrices ont \u00e9t\u00e9 envoy\u00e9es \u00e0 travers le pays \u00e0 la rencontre de ces nombreux Tunisiens qui ont pr\u00e9serv\u00e9 un bout d'histoire sur leur disque dur. \r\nReportage: Tristan Miquel\r\nR\u00e9alisation: Rodolphe Bauchau\r\nProduction: Marc Giouse\r\n\r\n* * 5/5\r\nD\u00e9but 2011, la r\u00e9volution tunisienne enfle sur les r\u00e9seaux sociaux. Citoyens, militants, cyber activistes: tous se saisissent d'appareils photos et de smartphones pour capturer les sc\u00e8nes de rassemblements, d'\u00e9meutes et les discours politiques qui bouleversent leur pays, afin de les partager sur le Web. Six ans apr\u00e8s, les vid\u00e9os, statuts Facebook et publications virtuelles disparaissent peu \u00e0 peu. Des enqu\u00eatrices ont \u00e9t\u00e9 envoy\u00e9es \u00e0 travers le pays \u00e0 la rencontre de ces nombreux Tunisiens qui ont pr\u00e9serv\u00e9 un bout d'histoire sur leur disque dur. \r\nReportage: Tristan Miquel\r\nR\u00e9alisation: Rodolphe Bauchau\r\nProduction: Marc Giouse", "alternativeTitle": ["Vacarme du 23.06.2017", "Vacarme du 23.06.2017", "MEMOIRE NUMERIQUE: Quand Facebook perd la m\u00e9moire / VAC_2017-06-23T13:04:15_vacarme", "MEMOIRE NUMERIQUE: Quand Facebook perd la m\u00e9moire / VAC_2017-06-23T13:04:15_vacarme"], "imageURL": "//www.rts.ch/4197902.image", "alternativeExcerpt": ["5/5\nD\u00e9but 2011, la r\u00e9volution tunisienne enfle sur les r\u00e9seaux sociaux. Citoyens, militants, cyber activistes: tous se saisissent d\u02b9appareils photos et de smartphones pour capturer les sc\u00e8nes de rassemblements, d\u02b9\u00e9meutes et les discours politiques qui bouleversent leur pays, afin de les partager sur le Web. Six ans apr\u00e8s, les vid\u00e9os, statuts Facebook et publications virtuelles disparaissent peu \u00e0 peu. Des enqu\u00eatrices ont \u00e9t\u00e9 envoy\u00e9es \u00e0 travers le pays \u00e0 la rencontre de ces nombreux Tunisiens qui ont pr\u00e9serv\u00e9 un bout d\u02b9histoire sur leur disque dur. \n\nReportage: Tristan Miquel\nR\u00e9alisation: Rodolphe Bauchau\nProduction: Marc Giouse", "5/5\nD\u00e9but 2011, la r\u00e9volution tunisienne enfle sur les r\u00e9seaux sociaux. Citoyens, militants, cyber activistes: tous se saisissent d\u02b9appareils photos et de smartphones pour capturer les sc\u00e8nes de rassemblements, d\u02b9\u00e9meutes et les discours politiques qui bouleversent leur pays, afin de les partager sur le Web. Six ans apr\u00e8s, les vid\u00e9os, statuts Facebook et publications virtuelles disparaissent peu \u00e0 peu. Des enqu\u00eatrices ont \u00e9t\u00e9 envoy\u00e9es \u00e0 travers le pays \u00e0 la rencontre de ces nombreux Tunisiens qui ont pr\u00e9serv\u00e9 un bout d\u02b9histoire sur leur disque dur. \n\nReportage: Tristan Miquel\nR\u00e9alisation: Rodolphe Bauchau\nProduction: Marc Giouse"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8689571", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marti, V\u00e9ronique", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Giouse, Marc", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marti, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Giouse, Marc", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8689571", "ece-8689570"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "A l'abordage", "source": "siranau", "title": "Dans la peau des animaux: l'infatigable monarque", "id": "sound-FB011EEA-5765-44FB-8F14-A22EDEFE3093", "durationSec": 246, "publicationDate": "2017-06-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\nBord des ailes noir, mouchet\u00e9 de points blancs, d\u00e9licats motifs orange, le monarque (Danaus plexippus) est beau. Mais plus que cela, c'est un voyageur : 4000 kilom\u00e8tres de migration pour un papillon, ce n'est pas rien. \r\nRencontre avec un papillon, sa larve, sa chenille, sa vie, son ouvre.", "alternativeExcerpt": ["Bord des ailes noir, mouchet\u00e9 de points blancs, d\u00e9licats motifs orange, le monarque (Danaus plexippus) est beau. Mais plus que cela, c\u02b9est un voyageur : 4000 kilom\u00e8tres de migration pour un papillon, ce n\u02b9est pas rien. \nRencontre avec un papillon, sa larve, sa chenille, sa vie, son \u0153uvre."], "alternativeTitle": ["Dans la peau des animaux: l\u02b9infatigable monarque / ALA_2017-06-23T15:04:15_dans-la-peau-des-animaux-l-infatigable-m", "A l'abordage du 23.06.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8689636", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8272974.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8689628"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Isabelle Moret, conseill\u00e8re nationale PLR", "id": "sound-D427ED7B-F6AB-4FA5-B7DA-AE7033C14778", "durationSec": 1388, "publicationDate": "2017-06-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le dossier Pr\u00e9voyance vieillesse 2020 pourrait indirectement jouer les juges de paix dans la succession du conseiller f\u00e9d\u00e9ral Didier Burkhalter. Entretien avec Isabelle Moret, conseill\u00e8re nationale (PLR/VD) membre de la commission f\u00e9d\u00e9rale de s\u00e9curit\u00e9 sociale et de sant\u00e9 publique.\r\n\r\n* * Le dossier Pr\u00e9voyance vieillesse 2020 pourrait indirectement jouer les juges de paix dans la succession du conseiller f\u00e9d\u00e9ral Didier Burkhalter. Entretien avec Isabelle Moret, conseill\u00e8re nationale (PLR/VD) membre de la commission f\u00e9d\u00e9rale de s\u00e9curit\u00e9 sociale et de sant\u00e9 publique.", "alternativeExcerpt": ["Le dossier Pr\u00e9voyance vieillesse 2020 pourrait indirectement jouer les juges de paix dans la succession du conseiller f\u00e9d\u00e9ral Didier Burkhalter. Entretien avec Isabelle Moret, conseill\u00e8re nationale (PLR/VD) membre de la commission f\u00e9d\u00e9rale de s\u00e9curit\u00e9 sociale et de sant\u00e9 publique.", "Le dossier Pr\u00e9voyance vieillesse 2020 pourrait indirectement jouer les juges de paix dans la succession du conseiller f\u00e9d\u00e9ral Didier Burkhalter. Entretien avec Isabelle Moret, conseill\u00e8re nationale (PLR/VD) membre de la commission f\u00e9d\u00e9rale de s\u00e9curit\u00e9 sociale et de sant\u00e9 publique.", "Le dossier Pr\u00e9voyance vieillesse 2020 pourrait indirectement jouer les juges de paix dans la succession du conseiller f\u00e9d\u00e9ral Didier Burkhalter. Entretien avec Isabelle Moret, conseill\u00e8re nationale (PLR/VD) membre de la commission f\u00e9d\u00e9rale de s\u00e9curit\u00e9 sociale et de sant\u00e9 publique.", "Le dossier Pr\u00e9voyance vieillesse 2020 pourrait indirectement jouer les juges de paix dans la succession du conseiller f\u00e9d\u00e9ral Didier Burkhalter. Entretien avec Isabelle Moret, conseill\u00e8re nationale (PLR/VD) membre de la commission f\u00e9d\u00e9rale de s\u00e9curit\u00e9 sociale et de sant\u00e9 publique."], "alternativeTitle": ["L'invit\u00e9e de la r\u00e9daction - Isabelle Moret, conseill\u00e8re nationale PLR", "L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction - Isabelle Moret", "Isabelle Moret, conseill\u00e8re nationale PLR / JDM_2017-06-23T07:37:00_l-invite-du-journal", "Isabelle Moret, conseill\u00e8re nationale PLR / JDM_2017-06-23T07:37:00_l-invite-du-journal"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8707744", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677647.image", "variantIds": ["ece-8707744", "ece-8707726"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dicodeurs", "source": "siranau", "title": " 23.06.2017", "id": "sound-2D0B48A7-8B80-44DF-A4E4-B26E5377A8E4", "durationSec": 3567, "publicationDate": "2017-06-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Les Dicodeurs sont en compagnie de l'ancien footballeur de l'\u00e9quipe nationale suisse Nestor Subiat pour les 50 ans du club de foot local. L'\u00e9mission se d\u00e9roule au Restaurant \u00ab La lagune \u00bb Route du Tivoli 74 - 1468 Cheyres / FR\r\n\r\n* Infotrafic: 12:06:10-12:06:38 / * Les Dicodeurs sont: Kaya G\u00fcner, Daniel Rausis, Pascal Vincent, Coline de Senarclans, Sandrine Viglino (synth\u00e9), Laurence Bisang (animation), Samuel Morier Genoud (r\u00e9alisation), Mermillod Herv\u00e9  Saugy Eric (technique), Val\u00e9rie Dentan et Luisa Veillon (assistantes), Elo\u00efse Nussbaum (attach\u00e9e de production), G\u00e9rard Mermet et Jean-Luc Sudan (production).", "alternativeTitle": ["Les Dicodeurs du 23.06.2017", "Les Dicodeurs du 23.06.2017", "\u00c0 Cheyres (FR) avec Nestor Subiat, ancien footballeur, pour les 50 ans du club de foot local (5/5) / DIC_2017-06-23T11:30:45_les-dicodeurs", "Les Dicodeurs: exercice de style / DIC_2017-06-23T11:41:45_les-dicodeurs-exercice-de-style", "\u00c0 Cheyres (FR) avec Nestor Subiat, ancien footballeur, pour les 50 ans du club de foot local (5/5) / DIC_2017-06-23T11:30:45_les-dicodeurs"], "imageURL": "//www.rts.ch/1380950.image", "alternativeExcerpt": ["Les Dicodeurs sont en compagnie de l'ancien footballeur de l'\u00e9quipe nationale suisse Nestor Subiat pour les 50 ans du club de foot local. L'\u00e9mission se d\u00e9roule au Restaurant \u00ab La lagune \u00bb Route du Tivoli 74 - 1468 Cheyres / FR", "Les Dicodeurs sont en compagnie de l'ancien footballeur de l'\u00e9quipe nationale suisse Nestor Subiat pour les 50 ans du club de foot local. L'\u00e9mission se d\u00e9roule au Restaurant \u00ab La lagune \u00bb Route du Tivoli 74 - 1468 Cheyres / FR"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8689562", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Dicodeur", "name": "Vincent, Pascal", "type": "Participant"}, {"role": "Producteur, Dicodeur", "name": "Rausis, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "Musicienne, humoriste", "name": "Viglino, Sandrine", "type": "Participant"}, {"role": "Dicodeur", "name": "G\u00fcner, Kaya", "type": "Participant"}, {"role": "militante f\u00e9ministe et essayiste genevoise, Dicodeuse", "name": "Senarclens, Coline de", "type": "Participant"}, {"role": "consultant, ancien joueur international de football (\u00e9quipe Suisse), Consultant", "name": "Subiat, Nestor", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Mermet, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8689562", "ece-8689560"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Biblioth\u00e8que du professeur Y", "source": "siranau", "title": "La Biblioth\u00e8que du professeur Y 23.06.2017", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-9922447D-BEB4-4B41-8D1D-57137A9336F5", "durationSec": 324, "publicationDate": "2017-06-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["La Biblioth\u00e8que du professeur Y", "La Biblioth\u00e8que du professeur Y / SUPER_2017-06-23T16:30:00_la-bibliotheque-du-professeur-y", "La Biblioth\u00e8que du professeur Y / SUPER_2017-06-23T16:30:00_la-bibliotheque-du-professeur-y"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8689291", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4271503.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Demay, Yves", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8689291", "ece-8689284"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "L'Etat islamique pourrait tomber dans les prochaines semaines", "id": "sound-336605A5-D338-4E85-82F8-C2D98A145337", "durationSec": 418, "publicationDate": "2017-06-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La bataille de Raqqa est en cours et la capitale autoproclam\u00e9e du groupe Etat islamique pourrait tomber dans les prochaines semaines. Interview d'Agn\u00e8s Levallois, chercheuse associ\u00e9e \u00e0 la Fondation pour la Recherche Strat\u00e9gique \u00e0 Paris, sp\u00e9cialiste du Moyen-Orient.\r\n\r\n* * La bataille de Raqqa est en cours et la capitale autoproclam\u00e9e du groupe Etat islamique pourrait tomber dans les prochaines semaines. Interview d'Agn\u00e8s Levallois, chercheuse associ\u00e9e \u00e0 la Fondation pour la Recherche Strat\u00e9gique \u00e0 Paris, sp\u00e9cialiste du Moyen-Orient.", "alternativeExcerpt": ["La bataille de Raqqa est en cours et la capitale autoproclam\u00e9e du groupe Etat islamique pourrait tomber dans les prochaines semaines. Interview d\u2019Agn\u00e8s Levallois, chercheuse associ\u00e9e \u00e0 la Fondation pour la Recherche Strat\u00e9gique \u00e0 Paris, sp\u00e9cialiste du Moyen-Orient."], "alternativeTitle": ["L\u2019Etat islamique pourrait tomber dans les prochaines semaines / TUM_2017-06-23T08:10:00_sequence-1", "Tout un monde du 23.06.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/5044317.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8707704", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-8707701"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Signature de Jacques Allaman - Le petit Gr\u00e9gory, le corbeau, la justice et le journalisme", "id": "sound-2438B490-008C-48DD-B318-C554AEBFDA8B", "durationSec": 113, "publicationDate": "2017-06-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "L'assassinat du petit Gr\u00e9gory ou la quintessence du sordide et de l'abjection: l'image du corps d'un enfant de quatre ans, retrouv\u00e9 dans les eaux de la Vologne; une lettre de revendication \u00e9courante adress\u00e9e aux parents de l'enfant; l'assassinat du petit Gregory comme une vengeance ignominieuse.\r\n\r\n* * L'assassinat du petit Gr\u00e9gory ou la quintessence du sordide et de l'abjection: l'image du corps d'un enfant de quatre ans, retrouv\u00e9 dans les eaux de la Vologne; une lettre de revendication \u00e9courante adress\u00e9e aux parents de l'enfant; l'assassinat du petit Gregory comme une vengeance ignominieuse.", "alternativeExcerpt": ["L\u2019assassinat du petit Gr\u00e9gory ou la quintessence du sordide et de l\u2019abjection: l'image du corps d\u2019un enfant de quatre ans, retrouv\u00e9 dans les eaux de la Vologne; une lettre de revendication \u00e9c\u0153urante adress\u00e9e aux parents de l\u2019enfant; l\u2019assassinat du petit Gregory comme une vengeance ignominieuse.", "L\u2019assassinat du petit Gr\u00e9gory ou la quintessence du sordide et de l\u2019abjection: l'image du corps d\u2019un enfant de quatre ans, retrouv\u00e9 dans les eaux de la Vologne; une lettre de revendication \u00e9c\u0153urante adress\u00e9e aux parents de l\u2019enfant; l\u2019assassinat du petit Gregory comme une vengeance ignominieuse.", "L\u2019assassinat du petit Gr\u00e9gory ou la quintessence du sordide et de l\u2019abjection: l'image du corps d\u2019un enfant de quatre ans, retrouv\u00e9 dans les eaux de la Vologne; une lettre de revendication \u00e9c\u0153urante adress\u00e9e aux parents de l\u2019enfant; l\u2019assassinat du petit Gregory comme une vengeance ignominieuse."], "alternativeTitle": ["Signature de Jacques Allaman - Le petit Gr\u00e9gory, le corbeau, la justice et le journalisme", "Signature de Jacques Allaman - Le petit Gr\u00e9gory, le corbeau, la justice et le journalisme / JDM_2017-06-23T06:49:00_signature", "Signature de Jacques Allaman - Le petit Gr\u00e9gory, le corbeau, la justice et le journalisme / JDM_2017-06-23T06:49:00_signature"], "imageURL": "//www.rts.ch/6725549.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8707742", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-8707742", "ece-8707724"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Des lettres d'amour du d\u00e9but du si\u00e8cle pass\u00e9 r\u00e9unies dans un livre", "id": "sound-93BC2A4C-FBB3-40A1-875A-6A8E13D4654D", "durationSec": 448, "publicationDate": "2017-06-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Un ouvrage intitul\u00e9 \"Coups de foudre \u00e0 la Belle Epoque\" analyse quatre correspondances amoureuses datant du d\u00e9but du si\u00e8cle pass\u00e9, retrouv\u00e9es dans des cartons et galetas de maisons du canton de Neuch\u00e2tel. Interview de Jacques Ramseyer, historien et conservateur des Archives de la vie ordinaire.\r\n\r\n* * Un ouvrage intitul\u00e9 \"Coups de foudre \u00e0 la Belle Epoque\" analyse quatre correspondances amoureuses datant du d\u00e9but du si\u00e8cle pass\u00e9, retrouv\u00e9es dans des cartons et galetas de maisons du canton de Neuch\u00e2tel. Interview de Jacques Ramseyer, historien et conservateur des Archives de la vie ordinaire.", "alternativeExcerpt": ["Un ouvrage intitul\u00e9 \"Coups de foudre \u00e0 la Belle Epoque\" analyse quatre correspondances amoureuses datant du d\u00e9but du si\u00e8cle pass\u00e9, retrouv\u00e9es dans des cartons et galetas de maisons du canton de Neuch\u00e2tel. Interview de Jacques Ramseyer, historien et conservateur des Archives de la vie ordinaire."], "alternativeTitle": ["Des lettres d'amour du d\u00e9but du si\u00e8cle pass\u00e9 r\u00e9unies dans un livre / JDM_2017-06-23T07:15:00_1er-developpement", "Le Journal du matin du 23.06.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8722281.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8707736", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-8707728"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Paradiso (01.04.2011 -&gt;)", "source": "siranau", "title": "Paradiso : Interview de Matmatah.", "id": "sound-735381D5-C797-4B3D-80CB-6B11DBED3C3E", "durationSec": 3374, "publicationDate": "2017-06-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Interview de Matmatah.\r\nChronique de Jean-Marc Baehler.\r\nInterview de Dirty Sound Magnet.\r\n\r\n* Infotrafic: 19:31:54-19:32:30 / * Interview de Matmatah.\r\nChronique de Jean-Marc Baehler.\r\nInterview de Dirty Sound Magnet.", "alternativeTitle": ["Paradiso du 23.06.2017", "Paradiso / RAP_2017-06-23T19:04:15_radio-paradiso", "Paradiso du 23.06.2017", "Paradiso / RAP_2017-06-23T19:04:15_radio-paradiso"], "alternativeExcerpt": ["Interview de Matmatah.\nChronique de Jean-Marc Baehler.\nInterview de Dirty Sound Magnet.", "Interview de Matmatah.\nChronique de Jean-Marc Baehler.\nInterview de Dirty Sound Magnet."], "imageURL": "//www.rts.ch/1748445.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8689565", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zitouni, Yann", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zitouni, Yann", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8689565", "ece-8689564"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Chacun pour tous", "source": "siranau", "title": "Association RECIF", "id": "sound-ADCECAEB-EF25-4B00-8E1F-5D5C11F7E211", "durationSec": 167, "publicationDate": "2017-06-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Richard, Jean-Marc (Animateur, Lausanne)\r\nCr\u00e9\u00e9e en 1994, l'association RECIF poss\u00e8de deux centres de formation et de rencontres interculturelles, un \u00e0 Neuch\u00e2tel et un \u00e0 La Chaux-de-Fonds. Ils permettent chaque ann\u00e9e \u00e0 la petite \u00e9quipe salari\u00e9e entour\u00e9e d'environ 220 b\u00e9n\u00e9voles d'accueillir plus de 600 femmes et 250 enfants de 80 nationalit\u00e9s diff\u00e9rentes. La majorit\u00e9 d'entre elles vient d'Erythr\u00e9e, de la Turquie, du Portugal, du Kosovo et d'Espagne. Afin d'atteindre ses divers objectifs, l'association offre \u00e0 ces personnes une palette d'activit\u00e9s qui leur permettent de se sentir mieux.\r\nPour ses centres \u00e0 Neuch\u00e2tel et La Chaux-de-Fonds et afin de poursuivre ses diverses activit\u00e9s, l'association RECIF recherche actuellement du mat\u00e9riel ainsi que des b\u00e9n\u00e9voles. Pas d'exp\u00e9rience pr\u00e9alable n'est requise ni de dipl\u00f4me particulier mais une certaine ouverture d'esprit et un int\u00e9r\u00eat pour la multiculturalit\u00e9 sont bien entendu indispensables. \r\nDemande:\r\n- Des femmes b\u00e9n\u00e9voles pour donner des cours (fran\u00e7ais, broderie, couture), co-animer des caf\u00e9s rencontres,  organiser diverses activit\u00e9s (mus\u00e9es, danse, bricolage), s'occuper d'enfants de 0 \u00e0 4 ans une demi-journ\u00e9e/sem, aider aux devoirs le mercredi a-m, ainsi que pour l'accueil et les t\u00e2ches administratives et pour l'Espace-Enfants\r\n- Du mat\u00e9riel de couture et de tricot (tissus, laines, aiguilles)\r\n- Des tapis de yoga\r\n- Des chaises pliables\r\n- Des parasols\r\n- Des ventilateurs\r\n- Des haut-parleurs portables bluetooth\r\n- Des micros\r\n- Une \u00e9chelle\r\n- Des outils de bricolage, une visseuse/perceuse \u00e9lectrique ainsi qu'une agrafeuse \u00e0 bois\r\n- Une table ronde avec rallonge et une table carr\u00e9e en bois clair\r\n\r\n* * Cr\u00e9\u00e9e en 1994, l'association RECIF poss\u00e8de deux centres de formation et de rencontres interculturelles, un \u00e0 Neuch\u00e2tel et un \u00e0 La Chaux-de-Fonds. Ils permettent chaque ann\u00e9e \u00e0 la petite \u00e9quipe salari\u00e9e entour\u00e9e d'environ 220 b\u00e9n\u00e9voles d'accueillir plus de 600 femmes et 250 enfants de 80 nationalit\u00e9s diff\u00e9rentes. La majorit\u00e9 d'entre elles vient d'Erythr\u00e9e, de la Turquie, du Portugal, du Kosovo et d'Espagne. Afin d'atteindre ses divers objectifs, l'association offre \u00e0 ces personnes une palette d'activit\u00e9s qui leur permettent de se sentir mieux.\r\nPour ses centres \u00e0 Neuch\u00e2tel et La Chaux-de-Fonds et afin de poursuivre ses diverses activit\u00e9s, l'association RECIF recherche actuellement du mat\u00e9riel ainsi que des b\u00e9n\u00e9voles. Pas d'exp\u00e9rience pr\u00e9alable n'est requise ni de dipl\u00f4me particulier mais une certaine ouverture d'esprit et un int\u00e9r\u00eat pour la multiculturalit\u00e9 sont bien entendu indispensables. \r\nDemande:\r\n- Des femmes b\u00e9n\u00e9voles pour donner des cours (fran\u00e7ais, broderie, couture), co-animer des caf\u00e9s rencontres,  organiser diverses activit\u00e9s (mus\u00e9es, danse, bricolage), s'occuper d'enfants de 0 \u00e0 4 ans une demi-journ\u00e9e/sem, aider aux devoirs le mercredi a-m, ainsi que pour l'accueil et les t\u00e2ches administratives et pour l'Espace-Enfants\r\n- Du mat\u00e9riel de couture et de tricot (tissus, laines, aiguilles)\r\n- Des tapis de yoga\r\n- Des chaises pliables\r\n- Des parasols\r\n- Des ventilateurs\r\n- Des haut-parleurs portables bluetooth\r\n- Des micros\r\n- Une \u00e9chelle\r\n- Des outils de bricolage, une visseuse/perceuse \u00e9lectrique ainsi qu'une agrafeuse \u00e0 bois\r\n- Une table ronde avec rallonge et une table carr\u00e9e en bois clair", "alternativeTitle": ["Chacun pour tous du 23.06.2017", "Association RECIF / CPT_2017-06-23T09:29:00_chacun-pour-tous", "Chacun pour tous du 23.06.2017", "Association RECIF / CPT_2017-06-23T09:29:00_chacun-pour-tous"], "alternativeExcerpt": ["Cr\u00e9\u00e9e en 1994, l\u02b9association RECIF poss\u00e8de deux centres de formation et de rencontres interculturelles, un \u00e0 Neuch\u00e2tel et un \u00e0 La Chaux-de-Fonds. Ils permettent chaque ann\u00e9e \u00e0 la petite \u00e9quipe salari\u00e9e entour\u00e9e d\u02b9environ 220 b\u00e9n\u00e9voles d\u02b9accueillir plus de 600 femmes et 250 enfants de 80 nationalit\u00e9s diff\u00e9rentes. La majorit\u00e9 d\u02b9entre elles vient d\u02b9Erythr\u00e9e, de la Turquie, du Portugal, du Kosovo et d\u02b9Espagne. Afin d\u02b9atteindre ses divers objectifs, l'association offre \u00e0 ces personnes une palette d\u02b9activit\u00e9s qui leur permettent de se sentir mieux.\nPour ses centres \u00e0 Neuch\u00e2tel et La Chaux-de-Fonds et afin de poursuivre ses diverses activit\u00e9s, l\u02b9association RECIF recherche actuellement du mat\u00e9riel ainsi que des b\u00e9n\u00e9voles. Pas d\u02b9exp\u00e9rience pr\u00e9alable n\u02b9est requise ni de dipl\u00f4me particulier mais une certaine ouverture d\u02b9esprit et un int\u00e9r\u00eat pour la multiculturalit\u00e9 sont bien entendu indispensables. \nDemande:\n- Des femmes b\u00e9n\u00e9voles pour donner des cours (fran\u00e7ais, broderie, couture), co-animer des caf\u00e9s rencontres,  organiser diverses activit\u00e9s (mus\u00e9es, danse, bricolage), s\u02b9occuper d\u02b9enfants de 0 \u00e0 4 ans une demi-journ\u00e9e/sem, aider aux devoirs le mercredi a-m, ainsi que pour l\u02b9accueil et les t\u00e2ches administratives et pour l\u02b9Espace-Enfants\n- Du mat\u00e9riel de couture et de tricot (tissus, laines, aiguilles)\n- Des tapis de yoga\n- Des chaises pliables\n- Des parasols\n- Des ventilateurs\n- Des haut-parleurs portables bluetooth\n- Des micros\n- Une \u00e9chelle\n- Des outils de bricolage, une visseuse/perceuse \u00e9lectrique ainsi qu\u02b9une agrafeuse \u00e0 bois\n- Une table ronde avec rallonge et une table carr\u00e9e en bois clair", "Cr\u00e9\u00e9e en 1994, l\u02b9association RECIF poss\u00e8de deux centres de formation et de rencontres interculturelles, un \u00e0 Neuch\u00e2tel et un \u00e0 La Chaux-de-Fonds. Ils permettent chaque ann\u00e9e \u00e0 la petite \u00e9quipe salari\u00e9e entour\u00e9e d\u02b9environ 220 b\u00e9n\u00e9voles d\u02b9accueillir plus de 600 femmes et 250 enfants de 80 nationalit\u00e9s diff\u00e9rentes. La majorit\u00e9 d\u02b9entre elles vient d\u02b9Erythr\u00e9e, de la Turquie, du Portugal, du Kosovo et d\u02b9Espagne. Afin d\u02b9atteindre ses divers objectifs, l'association offre \u00e0 ces personnes une palette d\u02b9activit\u00e9s qui leur permettent de se sentir mieux.\nPour ses centres \u00e0 Neuch\u00e2tel et La Chaux-de-Fonds et afin de poursuivre ses diverses activit\u00e9s, l\u02b9association RECIF recherche actuellement du mat\u00e9riel ainsi que des b\u00e9n\u00e9voles. Pas d\u02b9exp\u00e9rience pr\u00e9alable n\u02b9est requise ni de dipl\u00f4me particulier mais une certaine ouverture d\u02b9esprit et un int\u00e9r\u00eat pour la multiculturalit\u00e9 sont bien entendu indispensables. \nDemande:\n- Des femmes b\u00e9n\u00e9voles pour donner des cours (fran\u00e7ais, broderie, couture), co-animer des caf\u00e9s rencontres,  organiser diverses activit\u00e9s (mus\u00e9es, danse, bricolage), s\u02b9occuper d\u02b9enfants de 0 \u00e0 4 ans une demi-journ\u00e9e/sem, aider aux devoirs le mercredi a-m, ainsi que pour l\u02b9accueil et les t\u00e2ches administratives et pour l\u02b9Espace-Enfants\n- Du mat\u00e9riel de couture et de tricot (tissus, laines, aiguilles)\n- Des tapis de yoga\n- Des chaises pliables\n- Des parasols\n- Des ventilateurs\n- Des haut-parleurs portables bluetooth\n- Des micros\n- Une \u00e9chelle\n- Des outils de bricolage, une visseuse/perceuse \u00e9lectrique ainsi qu\u02b9une agrafeuse \u00e0 bois\n- Une table ronde avec rallonge et une table carr\u00e9e en bois clair"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8689540", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1380924.image", "variantIds": ["ece-8689540", "ece-8689539"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Le Journal de 8h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite", "id": "sound-F0D9216F-7CCD-41DD-9F1A-73385152BF8E", "durationSec": 577, "publicationDate": "2017-06-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\n* Infotrafic: 08:00:59-08:01:15 / *", "alternativeTitle": ["Le Journal de 8h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite", "Le Journal de 8h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite / JDM_2017-06-23T08:00:00_le-journal-de-8h", "Le Journal de 8h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite / JDM_2017-06-23T08:00:00_le-journal-de-8h"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8707740", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677650.image", "variantIds": ["ece-8707740", "ece-8707722"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "La presse - Par Esther Coquoz et Laurence Bolomey", "id": "sound-17DA0458-8FBC-4C1D-92E5-750E815D4C3E", "durationSec": 483, "publicationDate": "2017-06-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\n* *", "alternativeTitle": ["La presse - Par Esther Coquoz et Laurence Bolomey", "La presse - Par Esther Coquoz et Laurence Bolomey / JDM_2017-06-23T06:42:00_revue-de-presse", "La presse - Par Esther Coquoz et Laurence Bolomey / JDM_2017-06-23T06:42:00_revue-de-presse"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8707753", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677651.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Val\u00e9rie", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Coquoz, Esther", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Coquoz, Esther", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8707753", "ece-8707734"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "La FINMA sanctionne des cas de d\u00e9lits d'initi\u00e9s et de manipulations", "id": "sound-578A6F6B-41B8-473F-B3F8-5F94C3AEBDD0", "durationSec": 284, "publicationDate": "2017-06-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La FINMA a achev\u00e9 deux proc\u00e9dures portant sur des abus de march\u00e9. Elle a confisqu\u00e9 des gains ind\u00fbment acquis et prononc\u00e9 des interdictions d'exercer de plusieurs ann\u00e9es contre les auteurs de ces d\u00e9lits. Interview de Luc Th\u00e9venoz, directeur du Centre de droit bancaire et financier de l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve.\r\n\r\n* Infotrafic: 18:09:15-18:09:30 / * La FINMA sanctionne des cas de d\u00e9lits d'initi\u00e9s et de manipulations  Luc Th\u00e9venoz, mobile en cas de pb : **.60\r\nVient en direct au studio de Ge et Ge est pr\u00e9venu\r\nIntro:\r\nC'est une premi\u00e8re. La FINMA sanctionne une personne priv\u00e9e. L'autorit\u00e9 f\u00e9d\u00e9rale de surveillance des march\u00e9s financiers a prononc\u00e9 des sanctions pour d\u00e9lits d'initi\u00e9s et manipulations. Elle a confisqu\u00e9 des gains ind\u00fbment acquis pour pr\u00e8s d' 1 millions et demi de francs et des interdictions d'exercer de plusieurs ann\u00e9es contre les auteurs de ces d\u00e9lits.\r\nLuc Th\u00e9venoz, bonsoir, vous \u00eates le directeur du centre de droit bancaire et financier de l'universit\u00e9 de Gen\u00e8ve\r\n. Jusqu'\u00e0 pr\u00e9sent, les sanctions de la FINMA concernaient plut\u00f4t des \u00e9tablissements. Le fait que le gendarme boursier vise de nouvelles cibles, c'est un tournant?\r\n. On peut dire dans le cas de ces nouvelles sanctions que la FINMA applique la r\u00e9vision de 2013 des r\u00e9gles de conduite sur les march\u00e9s qui \u00e9tend son champ d'application...\r\n. On peut s'attendre \u00e0 d'autres enqu\u00eates visant des priv\u00e9s?\r\n. La sanction portant sur le d\u00e9lit d'init\u00e9s qui est le r\u00e9sultat d'une enqu\u00eate administrative va se poursuivre par une enqu\u00eate p\u00e9nale... Enfin du concret, pourrait-on dire?\r\n. Est-ce que la FINMA devrait renforcer sa coop\u00e9ration avec d'autres autorit\u00e9s, comme le Minist\u00e8re public de la Conf\u00e9d\u00e9ration?\r\n. Sur quoi peut donc d\u00e9boucher l'enqu\u00eate p\u00e9nale pour la personne accus\u00e9e de d\u00e9lit d'initi\u00e9 ?\r\n(. La deuxi\u00e8me sanction r\u00e9v\u00e9l\u00e9e aujourd'hui par la FINMA fait \u00e9tat de manipulations de march\u00e9, c'est un bon exemple des pratiques r\u00e9pr\u00e9hensibles...Pourquoi ?)\r\n-On peut dire, Luc Th\u00e9venoz qu'il y a actuellement une augmentation du nombre des r\u00e9pressions de manipulations de march\u00e9...On a l'exemple d'actualit\u00e9 du secteur bancaire \u00e9pingl\u00e9 \u00e0 l'\u00e9chelle international pour manipulation du Libor. La sensibilit\u00e9 des gendarmes boursiers a \u00e9t\u00e9 renforc\u00e9e depuis cette affaire ?", "alternativeExcerpt": ["La FINMA a achev\u00e9 deux proc\u00e9dures portant sur des abus de march\u00e9. Elle a confisqu\u00e9 des gains ind\u00fbment acquis et prononc\u00e9 des interdictions d'exercer de plusieurs ann\u00e9es contre les auteurs de ces d\u00e9lits. Interview de Luc Th\u00e9venoz, directeur du Centre de droit bancaire et financier de l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve."], "alternativeTitle": ["La FINMA sanctionne des cas de d\u00e9lits d'initi\u00e9s et de manipulations / FOR_2017-06-23T18:08:00_developpement-5", "Forum du 23.06.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/7189039.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8707679", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Directeur / professeur ordinaire de droit ", "name": "Th\u00e9venoz, Luc", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gueissaz, Rouven", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Braconnier, Estelle", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8707667"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Matinales d'Espace 2", "source": "siranau", "title": "Pipilotti Rist, une libertaire chez les Helv\u00e8tes (5/5) : Une r\u00e9trospective enchanteresse ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3A27981F-8CFA-4648-B367-8594B81705F2", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 389, "publicationDate": "2017-06-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Rist, Pipilotti"], "thematicThemes": ["art vid\u00e9o"], "excerpt": "[Emission compos\u00e9e essentiellement avec des archives RTS]. Au Kunsthaus de Zurich, d\u00e9but 2016, Pipilotti a eu droit \u00e0 une grande r\u00e9trospective, mani\u00e8re de souligner combien ses oeuvres ont finalement chang\u00e9 notre rapport \u00e0 l'image et au multim\u00e9dia et soulev\u00e9, de biais, quelques questions d\u00e9rangeantes.", "alternativeExcerpt": ["Une r\u00e9trospective enchanteresse \n\nAu Kunsthaus de Zurich, d\u00e9but 2016, Pipilotti a eu droit \u00e0 une grande r\u00e9trospective, mani\u00e8re de souligner combien ses \u0153uvres ont finalement chang\u00e9 notre rapport \u00e0 l\u2019image et au multim\u00e9dia et soulev\u00e9, de biais, quelques questions d\u00e9rangeantes.\n\nPar G\u00e9rald Hiestand et Christian Ciocca", "Une r\u00e9trospective enchanteresse \n\nAu Kunsthaus de Zurich, d\u00e9but 2016, Pipilotti a eu droit \u00e0 une grande r\u00e9trospective, mani\u00e8re de souligner combien ses \u0153uvres ont finalement chang\u00e9 notre rapport \u00e0 l\u2019image et au multim\u00e9dia et soulev\u00e9, de biais, quelques questions d\u00e9rangeantes.\n\nPar G\u00e9rald Hiestand et Christian Ciocca", "Une r\u00e9trospective enchanteresse \n\nAu Kunsthaus de Zurich, d\u00e9but 2016, Pipilotti a eu droit \u00e0 une grande r\u00e9trospective, mani\u00e8re de souligner combien ses \u0153uvres ont finalement chang\u00e9 notre rapport \u00e0 l\u2019image et au multim\u00e9dia et soulev\u00e9, de biais, quelques questions d\u00e9rangeantes.\n\nPar G\u00e9rald Hiestand et Christian Ciocca"], "alternativeTitle": ["Pipilotti Rist, une libertaire chez les Helv\u00e8tes (5/5)", "Pipilotti Rist, une libertaire chez les Helv\u00e8tes (5/5) / MAT_2017-06-23T07:50:00_helvetica", "Pipilotti Rist, une libertaire chez les Helv\u00e8tes (5/5) / MAT_2017-06-23T07:50:00_helvetica"], "imageURL": "//www.rts.ch/8724019.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8689092", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hiestand, G\u00e9rald", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8689092", "ece-8689090"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "L'Allemagne adopte une loi s\u00e9curitaire controvers\u00e9e", "id": "sound-1C188B73-A539-4133-8DEB-43977BB6D2A1", "durationSec": 78, "publicationDate": "2017-06-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "L'Allemagne a adopt\u00e9 jeudi une loi s\u00e9curitaire fortement critiqu\u00e9e qui permettra aux autorit\u00e9s d'espionner le contenu de messageries crypt\u00e9es comme WhatsApp et Skype. L'opposition et la presse allemande se montrent outr\u00e9es.\r\n\r\n* * L'Allemagne a adopt\u00e9 jeudi une loi s\u00e9curitaire fortement critiqu\u00e9e qui permettra aux autorit\u00e9s d'espionner le contenu de messageries crypt\u00e9es comme WhatsApp et Skype. L'opposition et la presse allemande se montrent outr\u00e9es.", "alternativeExcerpt": ["L'Allemagne a adopt\u00e9 jeudi une loi s\u00e9curitaire fortement critiqu\u00e9e qui permettra aux autorit\u00e9s d'espionner le contenu de messageries crypt\u00e9es comme WhatsApp et Skype. L\u2019opposition et la presse allemande se montrent outr\u00e9es."], "alternativeTitle": ["L'Allemagne adopte une loi s\u00e9curitaire controvers\u00e9e / 12H30_2017-06-23T12:36:00_developpement-7", "Le 12h30 du 23.06.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8726127.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8707695", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-8707691"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Suivez la guide", "source": "siranau", "title": "Suivez la guide 23.06.2017", "id": "sound-963A5473-3A3F-48C7-963B-4D140E3C2379", "durationSec": 152, "publicationDate": "2017-06-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Suivez la guide", "Suivez la guide / YWK_2017-06-23T10:30:00_suivez-la-guide", "Suivez la guide / YWK_2017-06-23T10:30:00_suivez-la-guide"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8689351", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8256781.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8689351", "ece-8689340"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Turboshow", "source": "siranau", "title": "Le TurboShow 23.06.2017", "id": "sound-2FAF6360-880D-419A-8573-4D65C195FE32", "durationSec": 101, "publicationDate": "2017-06-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Blaise, Bersinger\r\n", "alternativeTitle": ["Le TurboShow", "Le TurboShow / YWK_2017-06-23T09:30:00_le-turboshow", "Le TurboShow / YWK_2017-06-23T09:30:00_le-turboshow"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8689349", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7963626.image", "variantIds": ["ece-8689349", "ece-8689338"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Happy Culture", "source": "siranau", "title": "La belle vid\u00e9o de St\u00e9phane Laurenceau 23.06.2017", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-44E2E25F-45ED-436F-A3D4-3719E09C0C93", "durationSec": 142, "publicationDate": "2017-06-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["La belle vid\u00e9o de St\u00e9phane Laurenceau", "La belle vid\u00e9o de St\u00e9phane Laurenceau / HAP_2017-06-23T18:20:00_la-belle-video-de-stephane-laurenceau", "La belle vid\u00e9o de St\u00e9phane Laurenceau / HAP_2017-06-23T18:20:00_la-belle-video-de-stephane-laurenceau"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8689253", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5630112.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8689253", "ece-8689248"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Pas de sortie de crise en vue face au blocus du Qatar", "id": "sound-351E43DD-16B2-4055-A33E-455ABEF4E91F", "durationSec": 467, "publicationDate": "2017-06-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : F\u00e9rat\r\nLes pays du Golfe ont pos\u00e9 vendredi une s\u00e9rie de 13 exigences au Qatar pour mettre fin \u00e0 l'embargo qui l'isole depuis bient\u00f4t trois semaines. Mais ce dernier les juge irr\u00e9alistes. Interview de Riccardo Bocco, professeur de sociologie politique \u00e0 l'Institut de hautes \u00e9tudes internationales et du d\u00e9veloppement.\r\n\r\n* * Pas de sortie de crise en vue face au blocus du Qatar  \r\n**67729 (num\u00e9ro qatari)\r\nIntro:\r\nCela va faire bient\u00f4t trois semaines que le qatar est totalement isol\u00e9. L'embargo strict d\u00e9cr\u00e9t\u00e9 par ses voisins de la p\u00e9ninsule arabique l'ont de facto totalement coup\u00e9 du reste du monde, alors que le pays d\u00e9pend des importations pour sa survie. Doha paie le prix de sa politique concilliante vis-\u00e0-vis notamment de l'Iran. \r\nAng\u00e9lique Ferat, vous \u00eates notre envoy\u00e9e sp\u00e9ciale au Qatar... vous y \u00eates depuis plusieurs jours, pour constater l'isolement ressenti par les habitants. Et justement aujourd'hui, les pays du golfe ont pos\u00e9 une s\u00e9rie de 13 exigences au Qatar pour mettre fin au blocus. Doha les juge irr\u00e9alistes. On semble donc encore loin de l'apaisement?\r\nrelance: Et comment r\u00e9agissent les Qataris?", "alternativeExcerpt": ["Les pays du Golfe ont pos\u00e9 vendredi une s\u00e9rie de 13 exigences au Qatar pour mettre fin \u00e0 l'embargo qui l'isole depuis bient\u00f4t trois semaines. Mais ce dernier les juge irr\u00e9alistes. Interview de Riccardo Bocco, professeur de sociologie politique \u00e0 l'Institut de hautes \u00e9tudes internationales et du d\u00e9veloppement."], "alternativeTitle": ["Pas de sortie de crise en vue face au blocus du Qatar / FOR_2017-06-23T18:12:00_developpement-7", "Forum du 23.06.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8726472.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8707679", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gueissaz, Rouven", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "Correspondant", "name": "F\u00e9rat, Ang\u00e9lique", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8707668"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Vues d'Europe - Les Italiens travaillant \u00e0 l'\u00e9tranger rapportent \u00e0 leur pays 0,5% du PIB", "id": "sound-422D6D64-6A7A-49F7-A0A1-DC63480B6062", "durationSec": 103, "publicationDate": "2017-06-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Depuis la crise \u00e9conomique de 2009, qui a provoqu\u00e9 une nouvelle vague d'\u00e9migration italienne, la somme que les Italiens travaillant \u00e0 l'\u00e9tranger ont rapatri\u00e9 au pays est en constante augmentation.\r\n\r\n* * Depuis la crise \u00e9conomique de 2009, qui a provoqu\u00e9 une nouvelle vague d'\u00e9migration italienne, la somme que les Italiens travaillant \u00e0 l'\u00e9tranger ont rapatri\u00e9 au pays est en constante augmentation.", "alternativeExcerpt": ["Depuis la crise \u00e9conomique de 2009, qui a provoqu\u00e9 une nouvelle vague d'\u00e9migration italienne, la somme que les Italiens travaillant \u00e0 l'\u00e9tranger ont rapatri\u00e9 au pays est en constante augmentation. Cette somme s'\u00e9levait en 2016 \u00e0 7,2 milliards d'euros, soit 0,5% du PIB italien.", "Depuis la crise \u00e9conomique de 2009, qui a provoqu\u00e9 une nouvelle vague d'\u00e9migration italienne, la somme que les Italiens travaillant \u00e0 l'\u00e9tranger ont rapatri\u00e9 au pays est en constante augmentation. ", "Depuis la crise \u00e9conomique de 2009, qui a provoqu\u00e9 une nouvelle vague d'\u00e9migration italienne, la somme que les Italiens travaillant \u00e0 l'\u00e9tranger ont rapatri\u00e9 au pays est en constante augmentation. "], "alternativeTitle": ["Vues d'Europe - Les Italiens travaillant \u00e0 l'\u00e9tranger ont rapport\u00e9 \u00e0 leur pays 0,5% du PIB", "Vues d'Europe - Les Italiens travaillant \u00e0 l'\u00e9tranger rapportent \u00e0 leur pays 0,5% du PIB / JDM_2017-06-23T06:40:00_vues-d-europe", "Vues d'Europe - Les Italiens travaillant \u00e0 l'\u00e9tranger rapportent \u00e0 leur pays 0,5% du PIB / JDM_2017-06-23T06:40:00_vues-d-europe"], "imageURL": "//www.rts.ch/7906257.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8707739", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-8707739", "ece-8707721"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Le Valais prend de nouvelles mesures apr\u00e8s les d\u00e9g\u00e2ts dus au gel", "id": "sound-F32FD39B-F23C-4FCD-92E9-CC411E56B153", "durationSec": 87, "publicationDate": "2017-06-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le Conseil d'Etat valaisan souhaite allouer 35 millions de francs pour financer \u00e0 long terme les infrastructures de lutte contre le gel dans l'agriculture. Il annonce vendredi de nouvelles mesures de pr\u00e9vention.\r\n\r\n* * Le Conseil d'Etat valaisan souhaite allouer 35 millions de francs pour financer \u00e0 long terme les infrastructures de lutte contre le gel dans l'agriculture. Il annonce vendredi de nouvelles mesures de pr\u00e9vention.", "alternativeExcerpt": ["Le Conseil d'Etat valaisan souhaite allouer 35 millions de francs pour financer \u00e0 long terme les infrastructures de lutte contre le gel dans l'agriculture. Il annonce vendredi de nouvelles mesures de pr\u00e9vention."], "alternativeTitle": ["Le Valais prend de nouvelles mesures apr\u00e8s les d\u00e9g\u00e2ts dus au gel / 12H30_2017-06-23T12:31:00_developpement-2", "Le 12h30 du 23.06.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8648537.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8707695", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-8707681"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "source": "siranau", "title": "La Loi des S\u00e9ries - Le Bonus 23.06.2017", "id": "sound-3E6830E0-DEC9-41DF-8C1D-D40857F5D2EA", "durationSec": 150, "publicationDate": "2017-06-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["La Loi des S\u00e9ries - Le Bonus", "La Loi des S\u00e9ries - Le Bonus / SUPER_2017-06-23T17:20:00_la-loi-des-series-le-bonus", "La Loi des S\u00e9ries - Le Bonus / SUPER_2017-06-23T17:20:00_la-loi-des-series-le-bonus"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8689289", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7968968.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8689289", "ece-8689282"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "MP3 - Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour d'Agn\u00e8s Jaoui : - \"Ain't No Cure for Love\", Leonard Cohen ", "id": "sound-462EE6BE-974F-48AB-B03A-B86BA60F67F9", "durationSec": 336, "publicationDate": "2017-06-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "- \"Ain't No Cure for Love\", Leonard Cohen \r\n- \"Hi Life\", Syd Matters\r\n\r\n* * - \"Ain't No Cure for Love\", Leonard Cohen \r\n- \"Hi Life\", Syd Matters", "alternativeExcerpt": ["- \"Ain't No Cure for Love\", Leonard Cohen - \"Hi Life\", Syd Matters", "- \"Ain't No Cure for Love\", Leonard Cohen \n- \"Hi Life\", Syd Matters", "- \"Ain't No Cure for Love\", Leonard Cohen \n- \"Hi Life\", Syd Matters"], "alternativeTitle": ["MP3 - Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour d'Agn\u00e8s Jaoui", "MP3 - Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour d'Agn\u00e8s Jaoui / JDM_2017-06-23T06:51:00_mp3", "MP3 - Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour d'Agn\u00e8s Jaoui / JDM_2017-06-23T06:51:00_mp3"], "imageURL": "//www.rts.ch/8724075.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8707741", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-8707741", "ece-8707723"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Nota Bene - Toutes les routes m\u00e8nent \u00e0 la voiture connect\u00e9e", "id": "sound-A43D6086-C26F-45F6-A393-99B58D537660", "durationSec": 116, "publicationDate": "2017-06-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "L'industrie automobile est en pleine mutation et la comp\u00e9tition propulse ce secteur dans une autre dimension. La course \u00e0 la voiture de demain chamboule tout et le num\u00e9rique casse les codes. La voiture autonome, \u00e9lectrique et connect\u00e9e est devenue la derni\u00e8re fronti\u00e8re.\r\n\r\n* * L'industrie automobile est en pleine mutation et la comp\u00e9tition propulse ce secteur dans une autre dimension. La course \u00e0 la voiture de demain chamboule tout et le num\u00e9rique casse les codes. La voiture autonome, \u00e9lectrique et connect\u00e9e est devenue la derni\u00e8re fronti\u00e8re.", "alternativeExcerpt": ["L\u2019industrie automobile est en pleine mutation et la comp\u00e9tition propulse ce secteur dans une autre dimension. La course \u00e0 la voiture de demain chamboule tout et le num\u00e9rique casse les codes. La voiture autonome, \u00e9lectrique et connect\u00e9e est devenue la derni\u00e8re fronti\u00e8re.", "L\u2019industrie automobile est en pleine mutation et la comp\u00e9tition propulse ce secteur dans une autre dimension. La course \u00e0 la voiture de demain chamboule tout et le num\u00e9rique casse les codes. La voiture autonome, \u00e9lectrique et connect\u00e9e est devenue la derni\u00e8re fronti\u00e8re.", "L\u2019industrie automobile est en pleine mutation et la comp\u00e9tition propulse ce secteur dans une autre dimension. La course \u00e0 la voiture de demain chamboule tout et le num\u00e9rique casse les codes. La voiture autonome, \u00e9lectrique et connect\u00e9e est devenue la derni\u00e8re fronti\u00e8re."], "alternativeTitle": ["Nota Bene - Toutes les routes m\u00e8nent \u00e0 la voiture connect\u00e9e", "Nota Bene - Toutes les routes m\u00e8nent \u00e0 la voiture connect\u00e9e / JDM_2017-06-23T07:26:00_nota-bene", "Nota Bene - Toutes les routes m\u00e8nent \u00e0 la voiture connect\u00e9e / JDM_2017-06-23T07:26:00_nota-bene"], "imageURL": "//www.rts.ch/8164874.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8707747", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-8707747", "ece-8707729"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Bille en t\u00eate", "source": "siranau", "title": "Ah qu'il est beau, qu'il est beau le lavabo du Beau-Rivage! (5/5)", "id": "sound-579A831A-5346-4DE7-8E8D-99F11DEB1E80", "durationSec": 1678, "publicationDate": "2017-06-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Cette semaine on se la joue Sissi et l'on descend \u00e0 Beau-Rivage Gen\u00e8ve maquill\u00e9s, emperruqu\u00e9s et corset\u00e9s comme il se doit. Phillippe a m\u00eame enfil\u00e9 ses bottines rouges et Duja son porte-jarretelles en dentelle de Choindez. C'est Jacques Mayer qui les re\u00e7oit un brin interloqu\u00e9, lui qui en a vu d'autres, pourtant, en tant que co-propri\u00e9taire du mythique h\u00f4tel.\r\nQue nos deux midinettes visitent ensuite sous la conduite experte d'Alexandre Nickbarte-Mayer, l'attentionn\u00e9 directeur, ainsi que de son \u00e9pouse, la com\u00e9dienne Sylvie Nickbarte qui faisait la fofolle avec No\u00ebl-No\u00ebl sur le plateau de \"\u00e7a colle et c'est piquant\" vers la fin du 20\u00e8me si\u00e8cle.\r\nL'aventure sur talons hauts s'arr\u00eatent dans la cuisine de Dominique Gauthier lorsque Phillippe glisse sur un morceau de foie gras et entra\u00eene Duja dans une inexorable chute qui les fait plonger dans une friteuse g\u00e9ante.\r\n\r\n* * Cette semaine on se la joue Sissi et l'on descend \u00e0 Beau-Rivage Gen\u00e8ve maquill\u00e9s, emperruqu\u00e9s et corset\u00e9s comme il se doit. Phillippe a m\u00eame enfil\u00e9 ses bottines rouges et Duja son porte-jarretelles en dentelle de Choindez. C'est Jacques Mayer qui les re\u00e7oit un brin interloqu\u00e9, lui qui en a vu d'autres, pourtant, en tant que co-propri\u00e9taire du mythique h\u00f4tel.\r\nQue nos deux midinettes visitent ensuite sous la conduite experte d'Alexandre Nickbarte-Mayer, l'attentionn\u00e9 directeur, ainsi que de son \u00e9pouse, la com\u00e9dienne Sylvie Nickbarte qui faisait la fofolle avec No\u00ebl-No\u00ebl sur le plateau de \"\u00e7a colle et c'est piquant\" vers la fin du 20\u00e8me si\u00e8cle.\r\nL'aventure sur talons hauts s'arr\u00eatent dans la cuisine de Dominique Gauthier lorsque Phillippe glisse sur un morceau de foie gras et entra\u00eene Duja dans une inexorable chute qui les fait plonger dans une friteuse g\u00e9ante.", "alternativeTitle": ["Bille en t\u00eate du 23.06.2017", "Bille en t\u00eate du 23.06.2017", "Ah qu'il est beau, qu'il est beau le lavabo du Beau-Rivage! (5/5) / BIL_2017-06-23T09:31:30_bille-en-tete", "Ah qu'il est beau, qu'il est beau le lavabo du Beau-Rivage! (5/5) / BIL_2017-06-23T09:31:30_bille-en-tete"], "imageURL": "//www.rts.ch/4197812.image", "alternativeExcerpt": ["Cette semaine on se la joue Sissi et l'on descend \u00e0 Beau-Rivage Gen\u00e8ve maquill\u00e9s, emperruqu\u00e9s et corset\u00e9s comme il se doit. Phillippe a m\u00eame enfil\u00e9 ses bottines rouges et Duja son porte-jarretelles en dentelle de Choindez. C'est Jacques Mayer qui les re\u00e7oit un brin interloqu\u00e9, lui qui en a vu d'autres, pourtant, en tant que co-propri\u00e9taire du mythique h\u00f4tel.\nQue nos deux midinettes visitent ensuite sous la conduite experte d'Alexandre Nickbarte-Mayer, l'attentionn\u00e9 directeur, ainsi que de son \u00e9pouse, la com\u00e9dienne Sylvie Nickbarte qui faisait la fofolle avec No\u00ebl-No\u00ebl sur le plateau de \"\u00e7a colle et c'est piquant\" vers la fin du 20\u00e8me si\u00e8cle.\nL'aventure sur talons hauts s'arr\u00eatent dans la cuisine de Dominique Gauthier lorsque Phillippe glisse sur un morceau de foie gras et entra\u00eene Duja dans une inexorable chute qui les fait plonger dans une friteuse g\u00e9ante.", "Cette semaine on se la joue Sissi et l'on descend \u00e0 Beau-Rivage Gen\u00e8ve maquill\u00e9s, emperruqu\u00e9s et corset\u00e9s comme il se doit. Phillippe a m\u00eame enfil\u00e9 ses bottines rouges et Duja son porte-jarretelles en dentelle de Choindez. C'est Jacques Mayer qui les re\u00e7oit un brin interloqu\u00e9, lui qui en a vu d'autres, pourtant, en tant que co-propri\u00e9taire du mythique h\u00f4tel.\nQue nos deux midinettes visitent ensuite sous la conduite experte d'Alexandre Nickbarte-Mayer, l'attentionn\u00e9 directeur, ainsi que de son \u00e9pouse, la com\u00e9dienne Sylvie Nickbarte qui faisait la fofolle avec No\u00ebl-No\u00ebl sur le plateau de \"\u00e7a colle et c'est piquant\" vers la fin du 20\u00e8me si\u00e8cle.\nL'aventure sur talons hauts s'arr\u00eatent dans la cuisine de Dominique Gauthier lorsque Phillippe glisse sur un morceau de foie gras et entra\u00eene Duja dans une inexorable chute qui les fait plonger dans une friteuse g\u00e9ante."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8689577", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ligron, Philippe", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Duja", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ligron, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Duja", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8689577", "ece-8689576"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "X du jour", "source": "siranau", "title": "Le X du jour : L'\u00e9tude du jour", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-BD8E74B5-22AB-432B-BF36-8921F501E18D", "durationSec": 171, "publicationDate": "2017-06-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["L'\u00e9tude du jour", "Le x du jour - L'\u00e9tude du jour", "L'\u00e9tude du jour / RVA3_2017-06-23T06:41:13_le-x-du-jour", "L'\u00e9tude du jour / RVA3_2017-06-23T06:41:13_le-x-du-jour"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8689315", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8256742.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Decker, Zo\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Birden, Agathe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8689315", "ece-8689301"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Entre nous soit dit", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Richard Lab\u00e9vi\u00e8re, journaliste, \u00e0 l'occasion de la publication de son livre,  \"Terrorisme, face cach\u00e9e de la mondialisation\" (Ed. Pierre-Guillaume de Roux)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4320072F-B4F8-414F-A6EE-CEBF51890008", "durationSec": 3423, "publicationDate": "2017-06-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["terrorisme", "mondialisation (\u00e9conomie politique)"], "excerpt": "R\u00e9dacteur en chef du magazine en ligne prochetmoyen-orient.ch, collaborateur de \"Afrique-Asie\", ancien r\u00e9dacteur en chef \u00e0 Radio France Internationale, Richard Lab\u00e9vi\u00e8re est consultant en questions de d\u00e9fense et de s\u00e9curit\u00e9. Dernier en date de la quinzaine d'ouvrages qu'il a publi\u00e9s, \"Terrorisme, face cach\u00e9e de la mondialisation\" (\u00e9ditions Pierre-Guillaume de Roux): d\u00e9crit les impasses de la \"guerre contre la terreur\", le cynisme mercantile des pays occidentaux envers les p\u00e9tromonarchies, la d\u00e9sinformation de m\u00e9dias voyeurs.\r\nRichard Lab\u00e9vi\u00e8re est aujourd'hui l'invit\u00e9 de M\u00e9lanie Croubalian.\r\n\r\n* * R\u00e9dacteur en chef du magazine en ligne prochetmoyen-orient.ch, collaborateur de \"Afrique-Asie\", ancien r\u00e9dacteur en chef \u00e0 Radio France Internationale, Richard Lab\u00e9vi\u00e8re est consultant en questions de d\u00e9fense et de s\u00e9curit\u00e9. Dernier en date de la quinzaine d'ouvrages qu'il a publi\u00e9s, \"Terrorisme, face cach\u00e9e de la mondialisation\" (\u00e9ditions Pierre-Guillaume de Roux): d\u00e9crit les impasses de la \"guerre contre la terreur\", le cynisme mercantile des pays occidentaux envers les p\u00e9tromonarchies, la d\u00e9sinformation de m\u00e9dias voyeurs.\r\nRichard Lab\u00e9vi\u00e8re est aujourd'hui l'invit\u00e9 de M\u00e9lanie Croubalian.", "alternativeTitle": ["Entre nous soit dit du 23.06.2017", "Entre nous soit dit du 23.06.2017", "Richard Lab\u00e9vi\u00e8re, \"Terrorisme, face cach\u00e9e de la mondialisation\" / ENSD_2017-06-23T20:03:45_entre-nous-soit-dit", "Richard Lab\u00e9vi\u00e8re, \"Terrorisme, face cach\u00e9e de la mondialisation\" / ENSD_2017-06-23T20:03:45_entre-nous-soit-dit"], "imageURL": "//www.rts.ch/4197828.image", "alternativeExcerpt": ["R\u00e9dacteur en chef du magazine en ligne prochetmoyen-orient.ch, collaborateur de \"Afrique-Asie\", ancien r\u00e9dacteur en chef \u00e0 Radio France Internationale, Richard Lab\u00e9vi\u00e8re est consultant en questions de d\u00e9fense et de s\u00e9curit\u00e9. Dernier en date de la quinzaine d\u02b9ouvrages qu\u02b9il a publi\u00e9s, \"Terrorisme, face cach\u00e9e de la mondialisation\" (\u00e9ditions Pierre-Guillaume de Roux): d\u00e9crit les impasses de la \"guerre contre la terreur\", le cynisme mercantile des pays occidentaux envers les p\u00e9tromonarchies, la d\u00e9sinformation de m\u00e9dias voyeurs.\n\nRichard Lab\u00e9vi\u00e8re est aujourd\u02b9hui l\u02b9invit\u00e9 de M\u00e9lanie Croubalian.", "R\u00e9dacteur en chef du magazine en ligne prochetmoyen-orient.ch, collaborateur de \"Afrique-Asie\", ancien r\u00e9dacteur en chef \u00e0 Radio France Internationale, Richard Lab\u00e9vi\u00e8re est consultant en questions de d\u00e9fense et de s\u00e9curit\u00e9. Dernier en date de la quinzaine d\u02b9ouvrages qu\u02b9il a publi\u00e9s, \"Terrorisme, face cach\u00e9e de la mondialisation\" (\u00e9ditions Pierre-Guillaume de Roux): d\u00e9crit les impasses de la \"guerre contre la terreur\", le cynisme mercantile des pays occidentaux envers les p\u00e9tromonarchies, la d\u00e9sinformation de m\u00e9dias voyeurs.\n\nRichard Lab\u00e9vi\u00e8re est aujourd\u02b9hui l\u02b9invit\u00e9 de M\u00e9lanie Croubalian."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8689580", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste", "name": "Lab\u00e9vi\u00e8re, Richard", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Haslebacher, Jonathan", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-8689580", "ece-8689579"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Th\u00e9matique", "source": "siranau", "title": "La th\u00e9matique : Nouvelles technologies - Tertill", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-260C0E9A-D2B0-4084-90BE-D1C51A92040D", "durationSec": 252, "publicationDate": "2017-06-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Nouvelles technologies - Tertill", "La th\u00e9matique - Nouvelles technologies - Tertill", "Nouvelles technologies - Tertill / RVA3_2017-06-23T08:15:00_la-thematique", "Nouvelles technologies - Tertill / RVA3_2017-06-23T08:15:00_la-thematique"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8689325", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8256738.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Evard, Julie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Flament, Anne", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Dormond, Laurent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Sermet, Jorris", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Morey, Viviane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Moreillon, Beno\u00eet", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Burri, Julien", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8689325", "ece-8689308"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "La Palestine et Isra\u00ebl (5/5) - Politiques, citoyens, \u00e9crivains, historiens : D'une histoire sans fin ", "id": "sound-BAE2969C-1A3F-4F50-BEC9-BE35A4A500BC", "durationSec": 1771, "publicationDate": "2017-06-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "D'une histoire sans fin \r\nChaque ann\u00e9e depuis 1998 Palestiniens et Arabes isra\u00e9liens comm\u00e9morent l'anniversaire de la \"Nakba\",\u00a0 \u00e0 savoir l'exode des populations palestiniennes en 1948. Depuis le retour au pouvoir en Isra\u00ebl du chef du Likoud, Benyamin N\u00e9tanyahou, en 2009, cette comm\u00e9moration cristallise les tensions. Apr\u00e8s que le gouvernement ait banni l'usage du mot \"Nakba\" des manuels scolaires et tent\u00e9 de criminaliser sa comm\u00e9moration, le Parlement isra\u00e9lien a vot\u00e9 en 2011 une loi autorisant le minist\u00e8re des finances \u00e0 priver de subventions toute ONG qui organiserait un \u00e9v\u00e9nement autour de cette journ\u00e9e. Car outre ses c\u00e9l\u00e9brations annuelles, la Nakba renvoie surtout au \"droit au retour\" des r\u00e9fugi\u00e9s palestiniens. Un droit \"politique\" voire symbolique, tant il para\u00eet peu vraisemblable que des millions de personnes puissent revenir s'\u00e9tablir en Isra\u00ebl.\r\n\r\n* * Chaque ann\u00e9e depuis 1998 Palestiniens et Arabes isra\u00e9liens comm\u00e9morent l'anniversaire de la \" Nakba \",  \u00e0 savoir l'exode des populations palestiniennes en 1948. Depuis le retour au pouvoir en Isra\u00ebl du chef du Likoud, Benyamin N\u00e9tanyahou, en 2009, cette comm\u00e9moration cristallise les tensions. Apr\u00e8s que le gouvernement ait banni l'usage du mot \" Nakba \" des manuels scolaires et tent\u00e9 de criminaliser sa comm\u00e9moration, le Parlement isra\u00e9lien a vot\u00e9 en 2011 une loi autorisant le minist\u00e8re des finances \u00e0 priver de subventions toute ONG qui organiserait un \u00e9v\u00e9nement autour de cette journ\u00e9e. Car outre ses c\u00e9l\u00e9brations annuelles, la Nakba renvoie surtout au \" droit au retour \" des r\u00e9fugi\u00e9s palestiniens. Un droit \" politique \" voire symbolique, tant il para\u00eet peu vraisemblable que des millions de personnes puissent revenir s'\u00e9tablir en Isra\u00ebl. Entretiens avec les historiens Dominique Vidal et Schlomo Sand.", "alternativeTitle": ["Histoire vivante du 23.06.2017", "Histoire vivante du 23.06.2017", "La Palestine et Isra\u00ebl (5/5) - Politiques, citoyens, \u00e9crivains, historiens / HV_2017-06-23T13:30:00_histoire-vivante", "La Palestine et Isra\u00ebl (5/5) - Politiques, citoyens, \u00e9crivains, historiens / HV_2017-06-23T13:30:00_histoire-vivante"], "imageURL": "//www.rts.ch/1950970.image", "alternativeExcerpt": ["D'une histoire sans fin \nChaque ann\u00e9e depuis 1998 Palestiniens et Arabes isra\u00e9liens comm\u00e9morent l'anniversaire de la \"Nakba\",\u00a0 \u00e0 savoir l'exode des populations palestiniennes en 1948. Depuis le retour au pouvoir en Isra\u00ebl du chef du Likoud, Benyamin N\u00e9tanyahou, en 2009, cette comm\u00e9moration cristallise les tensions. Apr\u00e8s que le gouvernement ait banni l'usage du mot \"Nakba\" des manuels scolaires et tent\u00e9 de criminaliser sa comm\u00e9moration, le Parlement isra\u00e9lien a vot\u00e9 en 2011 une loi autorisant le minist\u00e8re des finances \u00e0 priver de subventions toute ONG qui organiserait un \u00e9v\u00e9nement autour de cette journ\u00e9e. Car outre ses c\u00e9l\u00e9brations annuelles, la Nakba renvoie surtout au \"droit au retour\" des r\u00e9fugi\u00e9s palestiniens. Un droit \"politique\" voire symbolique, tant il para\u00eet peu vraisemblable que des millions de personnes puissent revenir s'\u00e9tablir en Isra\u00ebl.", "D'une histoire sans fin \nChaque ann\u00e9e depuis 1998 Palestiniens et Arabes isra\u00e9liens comm\u00e9morent l'anniversaire de la \"Nakba\",\u00a0 \u00e0 savoir l'exode des populations palestiniennes en 1948. Depuis le retour au pouvoir en Isra\u00ebl du chef du Likoud, Benyamin N\u00e9tanyahou, en 2009, cette comm\u00e9moration cristallise les tensions. Apr\u00e8s que le gouvernement ait banni l'usage du mot \"Nakba\" des manuels scolaires et tent\u00e9 de criminaliser sa comm\u00e9moration, le Parlement isra\u00e9lien a vot\u00e9 en 2011 une loi autorisant le minist\u00e8re des finances \u00e0 priver de subventions toute ONG qui organiserait un \u00e9v\u00e9nement autour de cette journ\u00e9e. Car outre ses c\u00e9l\u00e9brations annuelles, la Nakba renvoie surtout au \"droit au retour\" des r\u00e9fugi\u00e9s palestiniens. Un droit \"politique\" voire symbolique, tant il para\u00eet peu vraisemblable que des millions de personnes puissent revenir s'\u00e9tablir en Isra\u00ebl."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8689568", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8689568", "ece-8689567"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "A l'abordage", "source": "siranau", "title": "Archive: portrait-robot du pompier volontaire, 1968", "id": "sound-20B5E4B6-5FC6-47BA-932C-D672086C95C3", "durationSec": 123, "publicationDate": "2017-06-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Archive: portrait-robot du pompier volontaire, 1968 / ALA_2017-06-23T15:04:15_archive-portrait-robot-du-pompier-volont", "A l'abordage du 23.06.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8689636", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8272974.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8689625"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Deuxi\u00e8me service", "id": "sound-443CDE06-05D7-469F-97A2-D732AD8B2CCC", "durationSec": 1098, "publicationDate": "2017-06-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\nPhilippe Girard revient sur les sujets de l'\u00e9mission qui ont suscit\u00e9 vos remarques, questions et commentaires. Au programme: la cuisine fra\u00eecheur, les m\u00e9tadonn\u00e9es produites par les imprimantes et photocopieurs laser couleur, le remboursement par l'assurance de base de certaines m\u00e9decines compl\u00e9mentaires, notre guichet de cette semaine sur le compostage ou encore celui de la semaine pass\u00e9e consacr\u00e9 aux CFF.", "alternativeExcerpt": ["Philippe Girard revient sur les sujets de l'\u00e9mission qui ont suscit\u00e9 vos remarques, questions et commentaires. Au programme: la cuisine fra\u00eecheur, les m\u00e9tadonn\u00e9es produites par les imprimantes et photocopieurs laser couleur, le remboursement par l\u2019assurance de base de certaines m\u00e9decines compl\u00e9mentaires, notre guichet de cette semaine sur le compostage ou encore celui de la semaine pass\u00e9e consacr\u00e9 aux CFF."], "alternativeTitle": ["Deuxi\u00e8me service / OEP_2017-06-23T08:36:45_sequence-3", "On en parle du 23.06.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8689591", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423724.image", "variantIds": ["ece-8689586"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Gros bisou", "source": "siranau", "title": "Le gros bisou 23.06.2017", "id": "sound-42B91A55-FB3A-4526-9734-CEE8F0C3BC04", "durationSec": 469, "publicationDate": "2017-06-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Le gros bisou", "Le gros bisou / YWK_2017-06-23T09:50:00_le-gros-bisou", "Le gros bisou / YWK_2017-06-23T09:50:00_le-gros-bisou"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8689353", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8256762.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Moreno, Fantin", "type": "Participant"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Bersinger, Blaise", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8689353", "ece-8689343"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Passe-moi le mike", "source": "siranau", "title": "Passe-moi le Mike2 23.06.2017", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-3EBB97D5-C554-4A70-9835-EBCBDE6AE2F8", "durationSec": 188, "publicationDate": "2017-06-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Passe-moi le Mike2", "Passe-moi le Mike2 / SUPER_2017-06-23T16:15:00_passe-moi-le-mike", "Passe-moi le Mike2 / SUPER_2017-06-23T16:15:00_passe-moi-le-mike"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8689290", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5580337.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Dynamike", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8689290", "ece-8689283"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Le Belluard Festival de Fribourg investit toute la ville cette ann\u00e9e", "id": "sound-F174108E-EC03-423A-AF8B-9B7008903C43", "durationSec": 119, "publicationDate": "2017-06-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La 34e \u00e9dition du Festival Belluard, qui met \u00e0 l'honneur les arts contemporains, se d\u00e9roule \u00e0 Fribourg jusqu'au 1er juillet. Pour la premi\u00e8re fois, le festival sort de son enceinte habituelle pour investir toute la ville.\r\n\r\n* * La 34e \u00e9dition du Festival Belluard, qui met \u00e0 l'honneur les arts contemporains, se d\u00e9roule \u00e0 Fribourg jusqu'au 1er juillet. Pour la premi\u00e8re fois, le festival sort de son enceinte habituelle pour investir toute la ville.", "alternativeExcerpt": ["La 34e \u00e9dition du Festival Belluard, qui met \u00e0 l\u2019honneur les arts contemporains, se d\u00e9roule \u00e0 Fribourg jusqu'au 1er juillet. Pour la premi\u00e8re fois, le festival sort de son enceinte habituelle pour investir toute la ville."], "alternativeTitle": ["Le Belluard Festival de Fribourg investit toute la ville cette ann\u00e9e / 12H30_2017-06-23T12:39:00_developpement-10", "Le 12h30 du 23.06.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8726798.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8707695", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-8707690"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Chacun pour tous (parodie sur Couleur 3)", "source": "siranau", "title": "Chacun pour Tous2 23.06.2017", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-FAF29C35-E2F3-4724-8E7F-CBE27B580AB8", "durationSec": 71, "publicationDate": "2017-06-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Blaise, Bersinger\r\n", "alternativeTitle": ["Chacun pour Tous2", "Chacun pour Tous2 / YWK_2017-06-23T10:15:00_chacun-pour-tous", "Chacun pour Tous2 / YWK_2017-06-23T10:15:00_chacun-pour-tous"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8689352", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8256721.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Bersinger, Blaise", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Moreno, Fantin", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8689352", "ece-8689341"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Chacun pour tous (parodie sur Couleur 3)", "source": "siranau", "title": "Chacun pour tous 23.06.2017", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-945F2069-C715-4DAB-95F1-83D44C8BCEBD", "durationSec": 94, "publicationDate": "2017-06-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Blaise, Bersinger\r\n", "alternativeTitle": ["Chacun pour tous", "Chacun pour tous / YWK_2017-06-23T09:15:00_chacun-pour-tous", "Chacun pour tous / YWK_2017-06-23T09:15:00_chacun-pour-tous"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8689348", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8256721.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Moreno, Fantin", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Bersinger, Blaise", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8689348", "ece-8689337"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Chacun pour tous (parodie sur Couleur 3)", "source": "siranau", "title": "Chacun pour Tous3 23.06.2017", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-B76ED856-C5F3-45AA-BC52-DE005B656D18", "durationSec": 27, "publicationDate": "2017-06-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Blaise, Bersinger\r\n", "alternativeTitle": ["Chacun pour Tous3", "Chacun pour Tous3 / YWK_2017-06-23T11:15:00_chacun-pour-tous", "Chacun pour Tous3 / YWK_2017-06-23T11:15:00_chacun-pour-tous"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8689354", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8256721.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Bersinger, Blaise", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Moreno, Fantin", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8689354", "ece-8689344"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "En r\u00e9gie", "source": "siranau", "title": "En r\u00e9gie : Culture au point Antoine Duplan critique de cin\u00e9ma ", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-A1172271-EDBE-42FB-A4E9-A01677B139E1", "durationSec": 212, "publicationDate": "2017-06-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Duplan, Antoine"], "thematicThemes": ["critique cin\u00e9matographique"], "alternativeTitle": ["En r\u00e9gie", "En r\u00e9gie / YWK_2017-06-23T11:50:00_en-regie", "En r\u00e9gie / YWK_2017-06-23T11:50:00_en-regie"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8689350", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8256724.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Moreno, Fantin", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Bersinger, Blaise", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8689350", "ece-8689339"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Les d\u00e9localisations et les restructurations se succ\u00e8dent en Suisse : 1. Interview de Johann Schneider-Ammann, conseiller f\u00e9d\u00e9ral en charge de l'\u00e9conomie, qui se dit inquiet du \"mal conjoncturel\" des d\u00e9localisations. - 2. Commentaire de Thibaut Schaller", "genres": ["Commentaire", "Interview"], "id": "sound-ADEEA804-9F5A-4ACB-9F6D-318E7C26C61B", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 443, "publicationDate": "2017-06-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["d\u00e9localisation", "\u00e9conomie", "restructuration de l'entreprise"], "excerpt": "Le canton de Vaud est l'exemple embl\u00e9matique de cette industrie en difficult\u00e9, avec Thermo Fischer, Sicpa ou encore Bombardier.", "alternativeExcerpt": ["Les d\u00e9localisations et les restructurations se succ\u00e8dent en Suisse. Le canton de Vaud est l'exemple embl\u00e9matique de cette industrie en difficult\u00e9, avec Thermo Fischer, Sicpa ou encore Bombardier. Interview de Johann Schneider-Ammann, conseiller f\u00e9d\u00e9ral en charge de l'Economie."], "alternativeTitle": ["Johann Schneider-Ammann inquiet du \"mal conjoncturel\" des d\u00e9localisations  / FOR_2017-06-23T18:00:00_developpement-1", "Forum du 23.06.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8727358.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8707679", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller f\u00e9d\u00e9ral en charge de l'\u00e9conomie", "name": "Schneider-Ammann, Johann", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gueissaz, Rouven", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RTS Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Schaller, Thibaut", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8707677"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "La Poste envisage de fermer plus d'un office sur trois en Suisse : Interview de R\u00e9my Pagani, maire de Gen\u00e8ve et repr\u00e9sentant d'Ensemble \u00e0 gauche", "genres": ["Interview"], "id": "sound-AF3ECFDB-8F31-4EC2-9837-451399372FB4", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 594, "publicationDate": "2017-06-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["La Poste"], "thematicThemes": ["licenciement", "poste", "restructuration de l'entreprise", "service public"], "excerpt": "L'issue d'entretiens men\u00e9s avec tous les cantons, La Poste a annonc\u00e9 le 23 juin 2017 que 765 offices de postes sont garantis jusqu'en 2020 et que 459 autres sont menac\u00e9s de fermeture, soit 37% des offices du pays. Les villes et agglom\u00e9rations sont aussi concern\u00e9es. ", "alternativeExcerpt": ["L'issue d'entretiens men\u00e9s avec tous les cantons, La Poste a annonc\u00e9 vendredi que 765 offices de postes sont garantis jusqu'en 2020 et que 459 autres sont menac\u00e9s de fermeture, soit 37% des offices du pays. Les villes et agglom\u00e9rations sont aussi concern\u00e9es. Interview de R\u00e9my Pagani, maire de Gen\u00e8ve, repr\u00e9sentant d'Ensemble \u00e0 gauche."], "alternativeTitle": ["La Poste envisage de fermer plus d'un office sur trois en Suisse / FOR_2017-06-23T18:02:00_developpement-2", "Forum du 23.06.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/6716519.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8707679", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "maire de Gen\u00e8ve et repr\u00e9sentant d'Ensemble \u00e0 gauche", "name": "Pagani, R\u00e9my", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gueissaz, Rouven", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8707665"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "L'invit\u00e9", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9 : Ivan Slatkine, pr\u00e9sident de la F\u00e9d\u00e9ration des entreprises romandes", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3FBA6156-A3AE-41C4-B1A4-A3E65D01FD91", "durationSec": 675, "publicationDate": "2017-06-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Ivan Slatkine, pr\u00e9sident de la F\u00e9d\u00e9ration des entreprises romandes", "Ivan Slatkine, pr\u00e9sident de la F\u00e9d\u00e9ration des entreprises romandes / RVA3_2017-06-23T07:15:14_l-invite", "Ivan Slatkine, pr\u00e9sident de la F\u00e9d\u00e9ration des entreprises romandes / RVA3_2017-06-23T07:15:14_l-invite"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8689330", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8256765.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Luis, Benjamin", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8689330", "ece-8689311"]}, {"publicationChannelNames": ["Option Musique"], "program": "Label sc\u00e8ne", "source": "siranau", "title": "Brassens : Les copains d'abord", "id": "sound-600A3481-F19E-4324-B49E-7EC60DC4B5BA", "durationSec": 3422, "publicationDate": "2017-06-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\nC'est d\u00e9sormais presque ue tradition. Rico Perriard, le pr\u00e9sident du Festival Entr'2 aime \u00e0 produire un spectacle en hommage \u00e0 un grand de la chanson fran\u00e7aise. Ce furent Ferr\u00e9 en 2007, Ferrat en 2011, Brel en 2013 et c'est Brassens en 2017. Ce sont les cent choristes de Caf\u00e9 Caf\u00e9, sous la direction de Pierre Huwiler qui sont les chevilles ouvri\u00e8res de ce spectacle qui accueille \u00e9galement quatre solistes : Sylvie Bourban, Pascal Rinaldi, Michel B\u00fchler et Denis Alber. Solos, duos, trios, avec ou sans le choeur, la f\u00eate \u00e0 Brassens a \u00e9t\u00e9 belle le 11 juin dernier \u00e0 l'Octogone de Pully", "alternativeTitle": ["Label sc\u00e8ne du 23.06.2017", "Label sc\u00e8ne du 23.06.2017", "Brassens : Les copains d'abord / LSC_2017-06-23T20:03:00_label-scene", "Brassens : Les copains d'abord / LSC_2017-06-23T20:03:00_label-scene"], "imageURL": "//www.rts.ch/8224101.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8689395", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Brey, Cassien", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Seiterle, Pauline", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schouwey, Pascal", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Grosjean, Eric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8689395", "ece-8689394"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Suppl\u00e9ment du nourjal", "source": "siranau", "title": "Le suppl\u00e9ment du Nourjal 23.06.2017", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-A54302C3-6312-40E5-A992-EEAD549C0AEC", "durationSec": 160, "publicationDate": "2017-06-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Le suppl\u00e9ment du Nourjal", "Le suppl\u00e9ment du Nourjal / SUPER_2017-06-23T17:10:00_le-supplement-du-nourjal", "Le suppl\u00e9ment du Nourjal / SUPER_2017-06-23T17:10:00_le-supplement-du-nourjal"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8689288", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6059250.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8689288", "ece-8689281"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Justes prix", "source": "siranau", "title": "Les Justes Prix 23.06.2017", "id": "sound-4F6C2917-885A-4222-A08D-219DE505619A", "durationSec": 167, "publicationDate": "2017-06-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Les Justes Prix", "Les Justes Prix / YWK_2017-06-23T11:30:00_les-justes-prix", "Les Justes Prix / YWK_2017-06-23T11:30:00_les-justes-prix"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8689346", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8256756.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Nouveau, Charles", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8689346", "ece-8689336"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Pl3in le poste", "source": "siranau", "title": "Best Of de la semaine", "genres": ["Vari\u00e9t\u00e9s"], "id": "sound-971B2385-B3CF-4143-9179-A7BA1996FD2D", "durationSec": 3372, "publicationDate": "2017-06-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Best Of de la semaine \r\nAlbum de la semaine : Royal Blood - How Did We Get So Dark?", "alternativeTitle": ["pl3in le poste du 23.06.2017", "Best of de la semaine / PLP_2017-06-23T19:00:00_plein-le-poste", "pl3in le poste du 23.06.2017", "S\u00e9quence 5 / PLP_2017-06-23T19:00:00_sequence-5", "S\u00e9quence 4 / PLP_2017-06-23T19:00:00_sequence-4", "S\u00e9quence 1 / PLP_2017-06-23T19:00:00_sequence-1", "S\u00e9quence 3 / PLP_2017-06-23T19:00:00_sequence-3", "S\u00e9quence 2 / PLP_2017-06-23T19:00:00_sequence-2", "S\u00e9quence 6 / PLP_2017-06-23T19:00:00_sequence-6", "Best of de la semaine / PLP_2017-06-23T19:00:00_plein-le-poste"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8689244", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/3906328.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Baehler, Jean-Marc", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Mudry, Claire", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Dynamike", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8689244", "ece-8689238"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Les cantons pauvres sont-ils trop g\u00e2t\u00e9s par la p\u00e9r\u00e9quation financi\u00e8re?", "id": "sound-8612BEE4-58F5-49BC-AE27-7D576CD3D67C", "durationSec": 681, "publicationDate": "2017-06-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La majorit\u00e9 des cantons consid\u00e8rent la p\u00e9r\u00e9quation financi\u00e8re destin\u00e9e \u00e0 all\u00e9ger les in\u00e9galit\u00e9s entre les cantons comme bien trop g\u00e9n\u00e9reuse. D\u00e9bat entre Laurent Kurth, conseiller d'Etat neuch\u00e2telois en charge des Finances, et Olivier Feller, conseiller national (PLR/VD).\r\n\r\n* * Les cantons pauvres sont-ils trop g\u00e2t\u00e9s par la p\u00e9r\u00e9quation financi\u00e8re?  \r\nIntro:\r\nLes cantons pauvres sont ils trop g\u00e2t\u00e9s? \r\nCette semaine, les cantons ont su combien ils recevraient de la p\u00e9r\u00e9quation financi\u00e8re en 2018. Ce m\u00e9canisme destin\u00e9 \u00e0 r\u00e9duire les in\u00e9galit\u00e9s intercantonales est consid\u00e9r\u00e9 comme trop g\u00e9n\u00e9reux par une grosse majorit\u00e9 des cantons... et en particulier par ceux qui sont riches, qui distribuent l'argent.\r\nIl y en a 6 en Suisse, dont un seul en Suisse romande: c'est Gen\u00e8ve. Les 20 autres re\u00e7oivent de l'argent de la p\u00e9r\u00e9quation financi\u00e8re. \r\nMais certains en re\u00e7oivent trop, estiment une vingtaine de cantons, qui ont propos\u00e9 au conseil f\u00e9d\u00e9ral d'intervenir.\r\nSeuls 4 jugent que \u00e7a va tr\u00e8s bien comme \u00e7a... Et refusent de n\u00e9gocier un comprimis. Il s'agit de cantons romands: le Jura, Fribourg, le Valais et Neuch\u00e2tel. Neuch\u00e2tel dont vous etes le conseiller d'\u00e9tat en charge des finances, Laurent Kurth, bonsoir. \r\nAvec nous \u00e9galement le conseiller national PLR vaudois Olivier Feller. \r\nOLIVIER FELLER, CN VD PLR. (veut compromis)\r\n. Vous voulez donner moins d'argent aux cantons dit pauvres? \r\n. Voil\u00e0 qui n'est pas tr\u00e8s g\u00e9n\u00e9reux... \r\n(. Une sorte de garantie de d\u00e9ficit... Un peu comme les festivals? Aller au dela, c'est maintenant. Vous vous voulez r\u00e9duire cette garantie...)\r\n. Pourtant le canton de Vaud, votre canton, vient de basculer dans les cantons pauvres, alors qu'il \u00e9tait canton contributeur jusqu'\u00e0 cette ann\u00e9e... Vous voulez recevoir moins d'argent que les 60 millions de francs promis pour 2018? \r\n. Vous pouvez toujours renoncer \u00e0 quelques millions sur une base volontaire... d'autres cantons, comme le Jura qui est le moins riche des cantons suisses, ou encore Neuch\u00e2tel, serait certainement heureux d'en recevoir un peu plus... Vous \u00eates pr\u00eat \u00e0 le faire? Pour donner l'exemple? \r\n. Est-ce qu'il ne faudrait pas d\u00e9politiser le d\u00e9bat... Introduire des m\u00e9canismes automatiques de p\u00e9r\u00e9quation selon l'\u00e9tat des finances de chacun?\r\nLAURENT KURTH, PS, conseiller d'\u00e9tat charg\u00e9 des finances NE (ne veut pas du compomis)\r\n. M\u00e9canisme trop g\u00e9n\u00e9reux? Vous ne partagez pas...\r\n. La loi fixe une garantie au dessous de laquelle un canton re\u00e7oit de l'argent. Les cantons re\u00e7oivent trop d'argent? \r\n. Arriver \u00e0 ce minimum de garantie, \u00e7a ne vous suffit pas? Pourquoi aller au del\u00e0 de ce qui a \u00e9t\u00e9 d\u00e9cid\u00e9? \r\n. Si vous voulez recevoir plus, autant augmenter la garantie. Pourquoi ne le demandez-vous pas?\r\n. Neuch\u00e2tel, Fribourg, le Jura ou encore le Valais ont au moins 2 points communs: ils sont b\u00e9n\u00e9ficiaires et romands. Or, il y a d'autres cantons b\u00e9n\u00e9ficiaires en Suisse al\u00e9manique qui sont d'accord avec le fait qu'on g\u00e2te trop les cantons pauvres. comment vous l'expliquez? \r\n. De nouveau les romands qui se plaignent... \r\n. Solution id\u00e9ale?\r\ndotation minimale: 86,5% \r\nvaleur indicative: 85\r\nValeur effectives: 87,8%\r\nnouveau syst\u00e8me p\u00e9r\u00e9quatif: 86,5% , p\u00e9riode tranisitoire de 3 ans", "alternativeExcerpt": ["La majorit\u00e9 des cantons consid\u00e8rent la p\u00e9r\u00e9quation financi\u00e8re destin\u00e9e \u00e0 all\u00e9ger les in\u00e9galit\u00e9s entre les cantons comme bien trop g\u00e9n\u00e9reuse. D\u00e9bat entre Laurent Kurth, conseiller d'Etat neuch\u00e2telois en charge des Finances, et Olivier Feller, conseiller national (PLR/VD)."], "alternativeTitle": ["Les cantons pauvres sont-ils trop g\u00e2t\u00e9s par la p\u00e9r\u00e9quation financi\u00e8re?  / FOR_2017-06-23T18:10:00_developpement-6", "Forum du 23.06.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8727891.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8707679", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Conseiller national PLR VD et directeur de la chambre vaudoise immobili\u00e8re", "name": "Feller, Olivier", "type": "Participant"}, {"role": "CE, en charge du Dpt des finances et de la Sant\u00e9  ", "name": "Kurth, Laurent", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ballaman, Muriel", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gueissaz, Rouven", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8707666"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tribu", "source": "siranau", "title": "Le r\u00e9gime m\u00e9diterran\u00e9en", "id": "sound-7B520B2B-6C3F-4517-A211-96EB81E0D18C", "durationSec": 1523, "publicationDate": "2017-06-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Si aujourd'hui les Suisses sont friands des pizzas et p\u00e2tes italiennes et qu'ils affectionnent le r\u00e9gime m\u00e9diterran\u00e9en, il n'en n'a pas toujours \u00e9t\u00e9 ainsi. Le conservatisme culinaire des immigr\u00e9s italiens \u00e9tait autrefois per\u00e7u comme un syndrome quasi pathologique, devenant la cible des politiques sociales et de sant\u00e9. Comment la cuisine italienne a-t-elle retrouv\u00e9 ses lettres de noblesse? Nous posons la question au chercheur Salvatore Bevilacqua de l'Universit\u00e9 de Lausanne.\r\n\r\n* Infotrafic: 11:21:44-11:21:56 / * Si aujourd'hui les Suisses sont friands des pizzas et p\u00e2tes italiennes et qu'ils affectionnent le r\u00e9gime m\u00e9diterran\u00e9en, il n'en n'a pas toujours \u00e9t\u00e9 ainsi. Le conservatisme culinaire des immigr\u00e9s italiens \u00e9tait autrefois per\u00e7u comme un syndrome quasi pathologique, devenant la cible des politiques sociales et de sant\u00e9. Comment la cuisine italienne a-t-elle retrouv\u00e9 ses lettres de noblesse? Nous posons la question au chercheur Salvatore Bevilacqua de l'Universit\u00e9 de Lausanne.", "alternativeTitle": ["Tribu du 23.06.2017", "Le r\u00e9gime m\u00e9diterran\u00e9en / TRI_2017-06-23T11:04:15_tribu", "Tribu du 23.06.2017", "Le r\u00e9gime m\u00e9diterran\u00e9en / TRI_2017-06-23T11:04:15_tribu"], "alternativeExcerpt": ["Si aujourd\u02b9hui les Suisses sont friands des pizzas et p\u00e2tes italiennes et qu\u02b9ils affectionnent le r\u00e9gime m\u00e9diterran\u00e9en, il n\u02b9en n\u02b9a pas toujours \u00e9t\u00e9 ainsi. Le conservatisme culinaire des immigr\u00e9s italiens \u00e9tait autrefois per\u00e7u comme un syndrome quasi pathologique, devenant la cible des politiques sociales et de sant\u00e9. Comment la cuisine italienne a-t-elle retrouv\u00e9 ses lettres de noblesse? Nous posons la question au chercheur Salvatore Bevilacqua de l\u02b9Universit\u00e9 de Lausanne.", "Si aujourd\u02b9hui les Suisses sont friands des pizzas et p\u00e2tes italiennes et qu\u02b9ils affectionnent le r\u00e9gime m\u00e9diterran\u00e9en, il n\u02b9en n\u02b9a pas toujours \u00e9t\u00e9 ainsi. Le conservatisme culinaire des immigr\u00e9s italiens \u00e9tait autrefois per\u00e7u comme un syndrome quasi pathologique, devenant la cible des politiques sociales et de sant\u00e9. Comment la cuisine italienne a-t-elle retrouv\u00e9 ses lettres de noblesse? Nous posons la question au chercheur Salvatore Bevilacqua de l\u02b9Universit\u00e9 de Lausanne."], "imageURL": "//www.rts.ch/8136318.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8689537", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chercheur UNIL, sociologue", "name": "Bevilacqua, Salvatore", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Magnollay, Julien", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Magnollay, Julien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8689537", "ece-8689536"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "A l'abordage", "source": "siranau", "title": "Sur Paroles: \"Le Sud\" de Nino ferrer", "id": "sound-D66D3AEB-5779-47EA-95EC-7F99CA8CA446", "durationSec": 625, "publicationDate": "2017-06-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\nMicha\u00ebl Perruchoud \u00e9voque \" Le Sud \" de Nino Ferrer, une chanson de circonstance \u00e0 l'approche des vacances d'\u00e9t\u00e9, mais pas seulement. Il a par ailleurs \u00e9crit un texte sur cette chanson publi\u00e9 dans le livre \" Je ne laisserai jamais dire que ce n'est pas la plus belle chanson du monde. \", aux Editions Cousu Mouche. Retrouvez et commentez ce texte sur le site cousumouche.com/, rubrique \"plus belle chanson du monde\".\r\nSi une chanson (en particulier les paroles) vous parle sp\u00e9cifiquement, si elle r\u00e9sonne avec votre v\u00e9cu, n'h\u00e9sitez pas \u00e0 nous contacter par mail \u00e0 l'adresse alabordage@rts.\r\nUne s\u00e9quence de David Golan.\r\nPhoto: Pochette du titre \"Le Sud\" de Nino Ferrer paru chez CBS en 1974\r\nCr\u00e9dits: CBS", "alternativeExcerpt": ["Micha\u00ebl Perruchoud \u00e9voque \" Le Sud \" de Nino Ferrer, une chanson de circonstance \u00e0 l\u02b9approche des vacances d\u02b9\u00e9t\u00e9, mais pas seulement. Il a par ailleurs \u00e9crit un texte sur cette chanson publi\u00e9 dans le livre \" Je ne laisserai jamais dire que ce n\u02b9est pas la plus belle chanson du monde\u2026 \", aux Editions Cousu Mouche. Retrouvez et commentez ce texte sur le site cousumouche.com/, rubrique \"plus belle chanson du monde\".\nSi une chanson (en particulier les paroles) vous parle sp\u00e9cifiquement, si elle r\u00e9sonne avec votre v\u00e9cu, n\u02b9h\u00e9sitez pas \u00e0 nous contacter par mail \u00e0 l\u02b9adresse alabordage@rts.\nUne s\u00e9quence de David Golan.\nPhoto: Pochette du titre \"Le Sud\" de Nino Ferrer paru chez CBS en 1974\nCr\u00e9dits: CBS"], "alternativeTitle": ["Sur Paroles: \"Le Sud\" de Nino ferrer / ALA_2017-06-23T15:04:15_sur-paroles-le-sud-de-nino-ferrer", "A l'abordage du 23.06.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8689636", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8272974.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8689633"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Passe-moi le mike", "source": "siranau", "title": "Passe-moi le Mike 23.06.2017", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-4C20FBD6-FFE7-44B8-BFAD-85C199883B16", "durationSec": 194, "publicationDate": "2017-06-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Passe-moi le Mike", "Passe-moi le Mike / SUPER_2017-06-23T16:10:00_passe-moi-le-mike", "Passe-moi le Mike / SUPER_2017-06-23T16:10:00_passe-moi-le-mike"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8689287", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5580337.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Dynamike", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8689287", "ece-8689280"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "FAQ sant\u00e9: combien vaut mon sang?", "id": "sound-E04DD406-B38A-40BB-B2EE-8C48AF2EF9C8", "durationSec": 958, "publicationDate": "2017-06-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\n* * Donner du sang, des plaquettes, de la moelle ou m\u00eame un organe, des gestes g\u00e9n\u00e9reux et altruistes, mais qu'advient-il de ces dons? Ce mat\u00e9riel biologique, peut-il \u00eatre vendu? Est-il suffisamment prot\u00e9g\u00e9? R\u00e9ponses avec Dominique Sprumont, directeur-adjoint de l'Institut de droit de la sant\u00e9 de l'universit\u00e9 de Neuch\u00e2tel et le professeur Jean-Daniel Tissot, doyen de la facult\u00e9 de biologie et de m\u00e9decine de l'universit\u00e9 de Lausanne et ancien m\u00e9decin directeur du service vaudois de transfusion sanguine.", "alternativeExcerpt": ["Donner du sang, des plaquettes, de la moelle ou m\u00eame un organe, des gestes g\u00e9n\u00e9reux et altruistes, mais qu'advient-il de ces dons? Ce mat\u00e9riel biologique, peut-il \u00eatre vendu? Est-il suffisamment prot\u00e9g\u00e9? R\u00e9ponses avec Dominique Sprumont, directeur-adjoint de l\u2019Institut de droit de la sant\u00e9 de l'universit\u00e9 de Neuch\u00e2tel et le professeur Jean-Daniel Tissot, doyen de la facult\u00e9 de biologie et de m\u00e9decine de l'universit\u00e9 de Lausanne et ancien m\u00e9decin directeur du service vaudois de transfusion sanguine."], "alternativeTitle": ["FAQ sant\u00e9: combien vaut mon sang? / OEP_2017-06-23T08:36:45_sequence-2", "On en parle du 23.06.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8689591", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423724.image", "variantIds": ["ece-8689588"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "D\u00e9crochages", "source": "siranau", "title": "Les D\u00e9crochages : Publicit\u00e9 pour la marque \"Le Trappeur\"", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-9D27CFEA-BEBC-4574-9B77-591C30536212", "durationSec": 52, "publicationDate": "2017-06-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Les D\u00e9crochages", "Les D\u00e9crochages / HORP_2017-06-23T17:40:00_les-decrochages", "Les D\u00e9crochages / HORP_2017-06-23T17:40:00_les-decrochages"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8689275", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4288237.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Michoud, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Auer, Christophe", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8689275", "ece-8689272"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9: Patrick Tondeux, dessinateur de presse", "id": "sound-096B3304-8A82-4825-A878-592101AC370D", "durationSec": 2519, "publicationDate": "2017-06-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Patrick Tondeux, dessinateur de presse, t\u00e9moin privil\u00e9gi\u00e9 des grands proc\u00e8s qui se d\u00e9roulent en Suisse, et Victor Fatio, photographe et assistant social en fonction au sein de la prison de Champ-Dollon se sont unis \u00e0 l'historien Christophe Vuilleumier pour r\u00e9aliser ce livre en deux tomes, \"CHAMP-DOLLON. Les 40e rugissants\" (Slatkine). Croquis, photos et textes t\u00e9moignent ainsi d'une histoire \u00e0 part \u00e0 l'occasion des 40 ans de la prison genevoise. (source: slatkine.com)\r\nPatrick Tondeux est l'invit\u00e9 de Pierre Philippe Cadert.", "alternativeExcerpt": ["Patrick Tondeux, dessinateur de presse, t\u00e9moin privil\u00e9gi\u00e9 des grands proc\u00e8s qui se d\u00e9roulent en Suisse, et Victor Fatio, photographe et assistant social en fonction au sein de la prison de Champ-Dollon se sont unis \u00e0 l\u02b9historien Christophe Vuilleumier pour r\u00e9aliser ce livre en deux tomes, \"CHAMP-DOLLON. Les 40e rugissants\" (Slatkine). Croquis, photos et textes t\u00e9moignent ainsi d\u02b9une histoire \u00e0 part \u00e0 l'occasion des 40 ans de la prison genevoise. (source: slatkine.com)\n\nPatrick Tondeux est l'invit\u00e9 de Pierre Philippe Cadert."], "alternativeTitle": ["L'invit\u00e9: Patrick Tondeux, dessinateur de presse / VER_2017-06-23T16:30:45_l-invite-patrick-tondeux-dessinateur-de", "Vertigo du 23.06.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8724842.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8689623", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8689620"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Couleurs locales", "source": "gico", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-1606275", "durationSec": 1131, "publicationDate": "2017-06-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "backgrounds": ["Derni\u00e8re \u00e9mission de Couleurs locales pr\u00e9sent\u00e9es par Fran\u00e7ois Egger."], "alternativeTitle": ["Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "VD: Sonia Snoussi casse les codes de la cravate", "La 30e F\u00eate f\u00e9d\u00e9rale de yodel se d\u00e9roule \u00e0 Brigue", "FR: Neirivue inaugure un nouveau passage ferroviaire", "Le r\u00e9sum\u00e9 de l'actualit\u00e9 romande", "GR: Barbara Darms est monitrice d'auto-\u00e9cole depuis 53 ans"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8607965", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["\"La bourgeoise de Renens\" est le nom de son atelier.", "Le rendez-vous mobilise quinze mille participants.", "Cette inauguration \u00e9tait aussi un hommage \u00e0 Martin, d\u00e9c\u00e9d\u00e9 il y a 4 ans \u00e0 cet endroit.", "Elle a depuis longtemps pass\u00e9 l'\u00e2ge de la retraite mais continue toujours de travailler."], "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "EGGER, David", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"role": "Duplex Brigue", "name": "PONCIONI, Rafa\u00ebl", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "DURAND, Annabelle", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SALTINI, Laurent", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8607915", "ece-8608573", "ece-8607965"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "12h45", "source": "gico", "visualThemes": ["DANSE (ART CHOR\u00c9GRAPHIQUE)", "TH\u00c9ATRE (B\u00c2TIMENT)", "TONTE DES MOUTONS", "CIRQUE", "CATAMARAN", "H\u00d4TELLERIE", "CHAMBRE D'H\u00d4TE"], "id": "asset-1606278", "durationSec": 1856, "mediaType": "video", "visualGeographicals": ["RIO DE JANEIRO", "THURGOVIE", "DELEMONT", "LAC LEMAN"], "visualCorporations": ["KNIE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2017-06-23T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["12h45", "12h45", "12h45", "12h45", "12h45", "Offensive Mossoul: la population paie un lourd tribut de cette bataille", "Rendez-vous de la presse: quels mod\u00e8les pour remplacer le financement de la presse ?", "Au Br\u00e9sil, un an apr\u00e8s les JO, les institutions culturelles sont au bord de la faillite", "Minimag / NE: la ville a mis \u00e0 disposition un terrain pour des potagers bio", "La Poste annonce que 765 offices sont garanties jusqu\u2019en 2020", "Un gigantesque catamaran sert d\u2019h\u00f4tel sur le lac L\u00e9man", "VS / Gel: le Conseil d\u2019Etat a d\u00e9cid\u00e9 de nouvelles mesures pour soutenir les agriculteurs", "Theresa May fait une offre pour rassurer Bruxelles", "La laine de mouton est un bon isolant", "FR: un passage souterrain a \u00e9t\u00e9 inaugur\u00e9 \u00e0 Neirivue"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8608012", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["100'000 civils restent encore au milieu du combat.", "Chantal Tauxe, journaliste \u00ab Bon pour la t\u00eate \u00bb, et Patrick Vall\u00e9lian, directeur de la publication, \u00ab Setp.info \u00bb nous en parlent.", "Portrait d\u2019un danseur \u00e9toile, devenu chauffeur Uber.", "Ce potager de 10'000 m\u00e8tres carr\u00e9s compte de nombreux jardiniers amateurs.", "Les pr\u00e9cisions de Lo\u00efs Siggen Lopez, depuis Berne.", "Le propri\u00e9taire y habite \u00e0 l\u2019ann\u00e9e.", "Les explications de Christophe Darbellay, Conseiller d'Etat en charge de l'\u00e9conomie, VS.", "La Premi\u00e8re ministre doit rassurer sur le sort des ressortissants apr\u00e8s le Brexit.", "Longtemps oubli\u00e9e, cette mati\u00e8re premi\u00e8re conna\u00eet un regain.", "Les pr\u00e9cisions de Vincent Ducroz, dir. ger. Transport Publics Fribourgeois."], "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "WUTHRICH, Agn\u00e8s", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}], "Correspondant": [{"name": "SIGGEN LOPEZ, Lo\u00efs", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HUSER, Urbain", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "METTRAL, Maria", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8608609", "ece-8608012"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "7h-8h de La Premi\u00e8re", "source": "gico", "id": "asset-1606277", "durationSec": 3662, "mediaType": "video", "title": "Le Journal du matin en vid\u00e9o", "visualGeographicals": ["NEUCHATEL-VILLE"], "genres": ["Autres \u00e9missions d'actualit\u00e9s"], "publicationDate": "2017-06-23T00:00:00Z", "alternativeExcerpt": ["Le Journal du matin en vid\u00e9o"], "alternativeTitle": ["7h-8h de La Premi\u00e8re", "Le Journal du matin en vid\u00e9o", "7h-8h de La Premi\u00e8re"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8608037", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "MATTHEY-DORET, Simon", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "GAUDIANO, Fabrice", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueuse": [{"name": "VISCARDI, Sandra", "type": "Personne physique"}, {"role": "Revue de presse", "name": "BOLOMEY, Laurence", "type": "Personne physique"}, {"name": "CLAUDE, Coralie", "type": "Personne physique"}, {"role": "Revue de presse", "name": "COQUOZ, Esther", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8608037"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "19h30", "source": "gico", "visualThemes": ["HOCKEY SUR GLACE", "NHL", "POSTE", "GUICHET POSTAL", "LAIT", "PRIX (\u00c9CONOMIE)", "\u00c9CONOMIE", "SC\u00c8NE DE RUE", "SPORT", "CHALEUR", "CANICULE", "MUSCULATION", "CENTRALE NUCL\u00c9AIRE", "IMAM", "MOSQU\u00c9E", "ISLAM", "POP ART", "EXPOSITION D'ART"], "visualPersons": ["HISCHIER, NICO", "RUOFF, SUSANNE", "REYNARD, MATHIAS", "KARAKASH, JEAN-NATHANA\u00cbL"], "id": "asset-1606276", "durationSec": 1888, "mediaType": "video", "visualGeographicals": ["USA", "BERNE-VILLE", "NEUCHATEL-VILLE", "MARSENS", "SAVIESE", "ZURICH", "GENEVE", "LONDRES", "GENEVE-VILLE", "USA", "FRANCE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "PETIT-SACONNEX, LE", "AARAU"], "visualCorporations": ["LA POSTE", "LA POSTE", "MIGROS"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2017-06-23T00:00:00Z", "backgrounds": ["France Gen\u00e8ve-ville, les fabricants de centrales nucl\u00e9aires se tournent d\u00e9sormais vers le march\u00e9 du d\u00e9ment\u00e8lement de ces m\u00eames centrales."], "alternativeTitle": ["19h30", "19h30", "19h30", "19h30", "19h30", "Nucl\u00e9aire: Westinghouse d\u00e9pose le bilan", "La poste annonce qu'elle fermera un tiers de ses offices", "Avenir du nucl\u00e9aire: le commentaire de Pascal Jeannerat", "Theresa May / Bruxelles: les pr\u00e9cisions d\u2019Isabelle Ory, correspondante aupr\u00e8s de l\u2019UE, depuis Bruxelles", "Theresa May a tent\u00e9 de rassurer l\u2019UE \u00e0 Bruxelles", "Un jeune hockeyeur valaisan entre par la grande porte \u00e0 la NHL", "Le mus\u00e9e des Beaux-Arts rend hommage aux artistes \"pop art\" suisses", "Le vote du Brexit f\u00eate son premier anniversaire", "Faire du sport avec la canicule demande des pr\u00e9cautions suppl\u00e9mentaires", "Fact checking: \"En 2003, chaque passager d\u2019Easyjet \u00e9mettait 116 grammes de CO2 par km parcouru. Aujourd\u2019hui c\u2019est 80 grammes\"", "Les r\u00e9gions s'inqui\u00e8tent des fermetures annonc\u00e9es par la poste", "GE: Noureddine Ferjani est le nouvel Imam de la mosqu\u00e9e du Petit-Saconnex", "La Migros claque la porte \u00e0 l\u2019interprofession du lait"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8607941", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["C\u2019est \u00e0 ce g\u00e9ant du secteur que la Suisse a fait confiance pour lancer son programme nucl\u00e9aire.", "Il fallait qu\u2019elle montre sa bonne volont\u00e9.", "A 18 ans seulement, Nico Hischier s'appr\u00eate \u00e0 vivre un moment inoubliable.", "Quel est le bilan, un an apr\u00e8s.", "Il faut modifier sa pratique pour permettre au corps de supporter la chaleur.", "Affirmation de Carolyn McCall, patronne EasyJet.", "Leur strat\u00e9gie suscite de vives r\u00e9actions.", "Cette mosqu\u00e9e avait \u00e9t\u00e9 sous les projecteurs apr\u00e8s que certains jeunes qui la fr\u00e9quentaient seraient partis pour le Djihad.", "Cette rupture montre les tensions entre distributeurs et producteurs."], "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "VOLET, Pierre-Olivier", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "JEANNERAT, Pascal", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "CLEMENCON, Gilles", "type": "Personne physique"}], "Correspondant": [{"role": "Duplex Bruxelles", "name": "ORY, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CIMELLI, Daniel", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "METTRAL, Maria", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8607913", "ece-8607941"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Le Journal de 7h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Coralie Claude", "id": "sound-A6877636-2C8E-4A88-844C-01715B0E4AA3", "durationSec": 943, "publicationDate": "2017-06-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\n* Infotrafic: 07:09:13-07:09:28 / *", "alternativeTitle": ["Le Journal de 7h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Coralie Claude", "Le Journal de 7h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Coralie Claude / JDM_2017-06-23T07:00:00_le-journal-de-7h", "Le Journal de 7h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Coralie Claude / JDM_2017-06-23T07:00:00_le-journal-de-7h"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8707751", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677649.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Claude, Coralie", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Claude, Coralie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8707751", "ece-8707732"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "19h30", "source": "gico", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-1605004", "durationSec": 1898, "publicationDate": "2017-06-22T19:30:00Z", "mediaType": "video", "alternativeTitle": ["19h30", "19h30", "19h30", "19h30", "19h30", "De la discrimination aux familles arc-en-ciel, 50 ans de combat", "Irak: la mosqu\u00e9e Al-Nouri de Mossoul dynamit\u00e9e", "VD: Anne-Catherine Lyon quitte le Conseil d\u2019Etat", "Commerces en crise: les explications de Nicolas Ross\u00e9", "Plateau suisse: un nuage de cendres venu du Portugal", "Une photo nue de Simone de Beauvoir fait pol\u00e9mique", "Ecologie: la mondialisation des fourmis boost\u00e9e par le commerce", "Commerce en ligne: la concurrence chinoise est f\u00e9roce", "Etat islamique: entretien avec Mohammad-Mahmoud Ould Mohamedou, politologue", "Heures d'ouverture des commerces: Fribourg relance le d\u00e9bat", "Canicule: les ventes de ventilateurs explosent", "Baisse de la redevance hydraulique: cantons alpins m\u00e9contents"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8608073", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["Aujourd\u2019hui, on ne parle plus de cause homosexuelle mais plut\u00f4t de cause LGBT, pour \"lesbiennes, gay, bi et transgenre\"", "Le minaret pench\u00e9 de Mossoul s'ajoute \u00e0 la liste des monuments historiques d\u00e9truits par le groupe Etat islamique.", "Elle sera rest\u00e9e 15 ans \u00e0 la t\u00eate d'un d\u00e9partement min\u00e9, celui de la formation.", "Les cendres du gigantesque incendie du Portugal sont venues jusqu'en Suisse et se sont ajout\u00e9es \u00e0 une couche de pollution.", "Trente ans apr\u00e8s sa mort, cette figure f\u00e9ministe provoque le d\u00e9bat avec une image d'elle nue.", "Les fourmis ont peupl\u00e9 le monde entier gr\u00e2ce aux \u00e9changes humains de marchandises.", "Les Suisses commandent de plus en plus de produits chinois et cela devient probl\u00e9matique pour les commer\u00e7ants helv\u00e9tiques.", "A Fribourg, certains ne supportent plus que les boutiques ferment leurs portes le samedi \u00e0 16 heures seulement.", "Avec cette m\u00e9t\u00e9o, les clients se pressent pour trouver un moyen de se rafra\u00eechir : eau et ventilateurs sont pris\u00e9s.", "Les exploitants de barrage sont soulag\u00e9s mais les cantons sont, quant \u00e0 eux, perdants."], "variantIds": ["ece-8608049", "ece-8608073"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "C'est ma question", "source": "gico", "title": "Emission 199", "genres": ["Jeux de courte dur\u00e9e"], "id": "asset-1602886", "durationSec": 1560, "publicationDate": "2017-06-22T18:25:00Z", "mediaType": "video", "alternativeTitle": ["C'est ma question", "C'est ma question", "C'est ma question", "C'est ma question", "Timoth\u00e9 et Lo\u00efc (VD) vs Pepita et Michel (GE)"], "alternativeExcerpt": ["Ce jeu de culture g\u00e9n\u00e9rale refl\u00e8te la diversit\u00e9 et les passions des Romands. C'est en effet le public, repr\u00e9sent\u00e9 sur le plateau par un mur d'images, qui interrogera les 2 candidats en lice. Chacun peut poser une question en relation avec son m\u00e9tier, sa r\u00e9gion ou ses centres d'int\u00e9r\u00eats. Face \u00e0 une multitude de portraits, qui choisir ? Un jeu pr\u00e9sent\u00e9 par Jonas Schneiter", "Ce jeu de culture g\u00e9n\u00e9rale refl\u00e8te la diversit\u00e9 et les passions des Romands. C'est en effet le public, repr\u00e9sent\u00e9 sur le plateau par un mur d'images, qui interrogera les 2 candidats en lice. Chacun peut poser une question en relation avec son m\u00e9tier, sa r\u00e9gion ou ses centres d'int\u00e9r\u00eats. Face \u00e0 une multitude de portraits, qui choisir ? Un jeu pr\u00e9sent\u00e9 par Jonas Schneiter", "Ce jeu de culture g\u00e9n\u00e9rale refl\u00e8te la diversit\u00e9 et les passions des Romands. C'est en effet le public, repr\u00e9sent\u00e9 sur le plateau par un mur d'images, qui interrogera les 2 candidats en lice. Chacun peut poser une question en relation avec son m\u00e9tier, sa r\u00e9gion ou ses centres d'int\u00e9r\u00eats. Face \u00e0 une multitude de portraits, qui choisir ? Un jeu pr\u00e9sent\u00e9 par Jonas Schneiter"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8690127", "isOnline": true, "contributors": {"Assistant de production": [{"name": "DELL'AMBROGIO, Chiara", "type": "Personne physique"}], "Assistante de production": [{"name": "VIALA, Virginie", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROSSIER, Rosa", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8690125", "ece-8690127"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Guichet: dans le compost, tout est bon?", "id": "sound-8E94DA44-ADF3-46E6-9A46-7865D3A92729", "durationSec": 3189, "publicationDate": "2017-06-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\n* Infotrafic: 09:06:18-09:06:31 / * Epluchures, pain sec, gazon, les Suisses compostent plus de 300'000 tonnes de d\u00e9chets organiques par an. Mais savons-nous toujours ce que l'on peut composter? Comment faire pour \u00e9viter qu'il ne pue? Et combien de temps faut-il attendre avant de l'utiliser dans son jardin? Ce matin, \"On en parle\" ouvre son guichet \u00e0 toutes vos questions sur le compostage. Deux sp\u00e9cialistes vous r\u00e9pondent en direct sur La Premi\u00e8re de 8h35 \u00e0 9h30.", "alternativeTitle": ["On en parle du 22.06.2017", "On en parle du 22.06.2017", "Guichet: dans le compost, tout est bon? / OEP_2017-06-22T08:36:45_on-en-parle", "S\u00e9quence 5 / OEP_2017-06-22T08:36:45_sequence-5", "S\u00e9quence 7 / OEP_2017-06-22T08:36:45_sequence-7", "S\u00e9quence 3 / OEP_2017-06-22T08:36:45_sequence-3", "S\u00e9quence 2 / OEP_2017-06-22T08:36:45_sequence-2", "S\u00e9quence 6 / OEP_2017-06-22T08:36:45_sequence-6", "S\u00e9quence 4 / OEP_2017-06-22T08:36:45_sequence-4", "S\u00e9quence 1 / OEP_2017-06-22T08:36:45_sequence-1", "Guichet: dans le compost, tout est bon? / OEP_2017-06-22T08:36:45_on-en-parle"], "imageURL": "//www.rts.ch/1423724.image", "alternativeExcerpt": ["Epluchures, pain sec, gazon, les Suisses compostent plus de 300'000 tonnes de d\u00e9chets organiques par an. Mais savons-nous toujours ce que l'on peut composter? Comment faire pour \u00e9viter qu'il ne pue? Et combien de temps faut-il attendre avant de l\u2019utiliser dans son jardin? Ce matin, \"On en parle\" ouvre son guichet \u00e0 toutes vos questions sur le compostage. Deux sp\u00e9cialistes vous r\u00e9pondent en direct sur La Premi\u00e8re de 8h35 \u00e0 9h30.", "Epluchures, pain sec, gazon, les Suisses compostent plus de 300'000 tonnes de d\u00e9chets organiques par an. Mais savons-nous toujours ce que l'on peut composter? Comment faire pour \u00e9viter qu'il ne pue? Et combien de temps faut-il attendre avant de l\u2019utiliser dans son jardin? Ce matin, \"On en parle\" ouvre son guichet \u00e0 toutes vos questions sur le compostage. Deux sp\u00e9cialistes vous r\u00e9pondent en direct sur La Premi\u00e8re de 8h35 \u00e0 9h30."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8686680", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-8686680", "ece-8686675"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Bille en t\u00eate", "source": "siranau", "title": "Ah qu'il est beau, qu'il est beau le lavabo du Beau-Rivage! (4/5)", "id": "sound-4426ED6D-70F0-4316-819B-792783EC3156", "durationSec": 1608, "publicationDate": "2017-06-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\n* * Cette semaine on se la joue Sissi et l'on descend \u00e0 Beau-Rivage Gen\u00e8ve maquill\u00e9s, emperruqu\u00e9s et corset\u00e9s comme il se doit. Phillippe a m\u00eame enfil\u00e9 ses bottines rouges et Duja son porte-jarretelles en dentelle de Choindez. C'est Jacques Mayer qui les re\u00e7oit un brin interloqu\u00e9, lui qui en a vu d'autres, pourtant, en tant que co-propri\u00e9taire du mythique h\u00f4tel.\r\nQue nos deux midinettes visitent ensuite sous la conduite experte d'Alexandre Nickbarte-Mayer, l'attentionn\u00e9 directeur, ainsi que de son \u00e9pouse, la com\u00e9dienne Sylvie Nickbarte qui faisait la fofolle avec No\u00ebl-No\u00ebl sur le plateau de \"\u00e7a colle et c'est piquant\" vers la fin du 20\u00e8me si\u00e8cle.\r\nL'aventure sur talons hauts s'arr\u00eatent dans la cuisine de Dominique Gauthier lorsque Phillippe glisse sur un morceau de foie gras et entra\u00eene Duja dans une inexorable chute qui les fait plonger dans une friteuse g\u00e9ante.", "alternativeTitle": ["Bille en t\u00eate du 22.06.2017", "Bille en t\u00eate du 22.06.2017", "Ah qu'il est beau, qu'il est beau le lavabo du Beau-Rivage! (4/5) / BIL_2017-06-22T09:31:30_bille-en-tete", "Ah qu'il est beau, qu'il est beau le lavabo du Beau-Rivage! (4/5) / BIL_2017-06-22T09:31:30_bille-en-tete"], "imageURL": "//www.rts.ch/4197812.image", "alternativeExcerpt": ["Cette semaine on se la joue Sissi et l'on descend \u00e0 Beau-Rivage Gen\u00e8ve maquill\u00e9s, emperruqu\u00e9s et corset\u00e9s comme il se doit. Phillippe a m\u00eame enfil\u00e9 ses bottines rouges et Duja son porte-jarretelles en dentelle de Choindez. C'est Jacques Mayer qui les re\u00e7oit un brin interloqu\u00e9, lui qui en a vu d'autres, pourtant, en tant que co-propri\u00e9taire du mythique h\u00f4tel.\nQue nos deux midinettes visitent ensuite sous la conduite experte d'Alexandre Nickbarte-Mayer, l'attentionn\u00e9 directeur, ainsi que de son \u00e9pouse, la com\u00e9dienne Sylvie Nickbarte qui faisait la fofolle avec No\u00ebl-No\u00ebl sur le plateau de \"\u00e7a colle et c'est piquant\" vers la fin du 20\u00e8me si\u00e8cle.\nL'aventure sur talons hauts s'arr\u00eatent dans la cuisine de Dominique Gauthier lorsque Phillippe glisse sur un morceau de foie gras et entra\u00eene Duja dans une inexorable chute qui les fait plonger dans une friteuse g\u00e9ante.", "Cette semaine on se la joue Sissi et l'on descend \u00e0 Beau-Rivage Gen\u00e8ve maquill\u00e9s, emperruqu\u00e9s et corset\u00e9s comme il se doit. Phillippe a m\u00eame enfil\u00e9 ses bottines rouges et Duja son porte-jarretelles en dentelle de Choindez. C'est Jacques Mayer qui les re\u00e7oit un brin interloqu\u00e9, lui qui en a vu d'autres, pourtant, en tant que co-propri\u00e9taire du mythique h\u00f4tel.\nQue nos deux midinettes visitent ensuite sous la conduite experte d'Alexandre Nickbarte-Mayer, l'attentionn\u00e9 directeur, ainsi que de son \u00e9pouse, la com\u00e9dienne Sylvie Nickbarte qui faisait la fofolle avec No\u00ebl-No\u00ebl sur le plateau de \"\u00e7a colle et c'est piquant\" vers la fin du 20\u00e8me si\u00e8cle.\nL'aventure sur talons hauts s'arr\u00eatent dans la cuisine de Dominique Gauthier lorsque Phillippe glisse sur un morceau de foie gras et entra\u00eene Duja dans une inexorable chute qui les fait plonger dans une friteuse g\u00e9ante."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8686704", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-8686704", "ece-8686703"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "La Suisse veut perfectionner son arsenal judiciaire contre le terrorisme", "id": "sound-A9A15EE2-6856-48BC-BE23-94FB176A3CEE", "durationSec": 127, "publicationDate": "2017-06-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le Conseil f\u00e9d\u00e9ral a mis en consultation jusqu'au 13 octobre une s\u00e9rie de mesures p\u00e9nales dans le cadre de la lutte contre le terrorisme. Deux autres paquets suivront cette ann\u00e9e, a-t-il annonc\u00e9 jeudi.\r\n\r\n* * Le Conseil f\u00e9d\u00e9ral a mis en consultation jusqu'au 13 octobre une s\u00e9rie de mesures p\u00e9nales dans le cadre de la lutte contre le terrorisme. Deux autres paquets suivront cette ann\u00e9e, a-t-il annonc\u00e9 jeudi.", "alternativeExcerpt": ["Le Conseil f\u00e9d\u00e9ral a mis en consultation jusqu'au 13 octobre une s\u00e9rie de mesures p\u00e9nales dans le cadre de la lutte contre le terrorisme. Deux autres paquets suivront cette ann\u00e9e, a-t-il annonc\u00e9 jeudi."], "alternativeTitle": ["La Suisse veut perfectionner son arsenal judiciaire contre le terrorisme / 12H30_2017-06-22T12:30:00_developpement-1", "Le 12h30 du 22.06.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8724046.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8705177", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-8705170"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "365 pens\u00e9es philosophiques", "source": "siranau", "title": "365 pens\u00e9es philosophiques 22.06.2017", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-01274BA6-017E-4D86-8830-663F77CBB64F", "durationSec": 98, "publicationDate": "2017-06-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["365 pens\u00e9es philosophiques", "365 pens\u00e9es philosophiques / OTWO_2017-06-22T11:35:00_365-pensees-philosophiques", "365 pens\u00e9es philosophiques / OTWO_2017-06-22T11:35:00_365-pensees-philosophiques"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8686369", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8114002.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Charlet, Didier", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8686369", "ece-8686361"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Happy Culture", "source": "siranau", "title": "La belle vid\u00e9o de St\u00e9phane Laurenceau 22.06.2017", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-E6C9D0B4-2733-44F7-AE40-B1E9ED4855A8", "durationSec": 149, "publicationDate": "2017-06-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["La belle vid\u00e9o de St\u00e9phane Laurenceau", "La belle vid\u00e9o de St\u00e9phane Laurenceau / HAP_2017-06-22T18:20:00_la-belle-video-de-stephane-laurenceau", "La belle vid\u00e9o de St\u00e9phane Laurenceau / HAP_2017-06-22T18:20:00_la-belle-video-de-stephane-laurenceau"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8686388", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5630112.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8686388", "ece-8686383"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Paradiso (01.04.2011 -&gt;)", "source": "siranau", "title": "Paradiso : Lassana Diabat\u00e9.", "id": "sound-F4FA33AD-30D7-4561-B2E0-B1F1FE5D8F08", "durationSec": 3385, "publicationDate": "2017-06-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Lassana Diabat\u00e9.\r\nFestival Musiques en \u00e9t\u00e9 / Sc\u00e8ne Ella Fitzgerald\r\n\r\n* * Lassana Diabat\u00e9.\r\nFestival Musiques en \u00e9t\u00e9 / Sc\u00e8ne Ella Fitzgerald", "alternativeTitle": ["Paradiso du 22.06.2017", "Paradiso du 22.06.2017", "Paradiso / RAP_2017-06-22T19:04:15_radio-paradiso", "Paradiso / RAP_2017-06-22T19:04:15_radio-paradiso"], "imageURL": "//www.rts.ch/1423730.image", "alternativeExcerpt": ["Lassana Diabat\u00e9.\nFestival Musiques en \u00e9t\u00e9 / Sc\u00e8ne Ella Fitzgerald", "Lassana Diabat\u00e9.\nFestival Musiques en \u00e9t\u00e9 / Sc\u00e8ne Ella Fitzgerald"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8686714", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zitouni, Yann", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zitouni, Yann", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8686714", "ece-8686713"]}]}}