{"response": {"numFound": 26179, "start": 11100, "docs": [{"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Happy Culture", "source": "siranau", "title": "Happy Pics 22.06.2017", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-4DCAB377-A58A-4C94-A635-AA8B8113EC14", "durationSec": 199, "publicationDate": "2017-06-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Happy Pics", "Happy Pics / HAP_2017-06-22T18:10:00_happy-pics", "Happy Pics / HAP_2017-06-22T18:10:00_happy-pics"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8686389", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5630108.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8686389", "ece-8686384"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Suppl\u00e9ment du nourjal", "source": "siranau", "title": "Le suppl\u00e9ment du Nourjal 22.06.2017", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-A6AD20A5-83AD-4705-84AC-C268FEF455DB", "durationSec": 185, "publicationDate": "2017-06-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Le suppl\u00e9ment du Nourjal", "Le suppl\u00e9ment du Nourjal / SUPER_2017-06-22T17:10:00_le-supplement-du-nourjal", "Le suppl\u00e9ment du Nourjal / SUPER_2017-06-22T17:10:00_le-supplement-du-nourjal"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8686348", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6059250.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8686348", "ece-8686341"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Flash du nourjal", "source": "siranau", "title": "Le flash du Nourjal 22.06.2017", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-14D7E8F6-2826-4462-AD19-5CAF2AAE045E", "durationSec": 40, "publicationDate": "2017-06-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Le flash du Nourjal / SUPER_2017-06-22T16:10:00_le-flash-du-nourjal", "Supersonic du 22.06.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8686346", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5168243.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8686340"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Nectar", "source": "siranau", "title": "L'amour cybern\u00e9tique: l'union de l'homme et du robot", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F2462AFF-4AD1-478F-9DCF-A957DDAA23A4", "durationSec": 3214, "publicationDate": "2017-06-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["transhumanisme", "cybern\u00e9tique", "robotique"], "excerpt": "Et si l'alternative \u00e0 l'ultra moderne solitude r\u00e9sidait dans une option encore tr\u00e8s (trop) in\u00e9dite: celle de choisir un robot comme partenaire de vie, comme mari ou comme femme? L'homme contemporain, individualiste et press\u00e9, ne pourrait-il pas savourer pleinement le compagnonnage d'une intelligence artificielle aux atours savamment agenc\u00e9s? Plut\u00f4t que d'\u00eatre plong\u00e9 dans les incertitudes de l'amour humain et l'usure du quotidien? Il y a peu, un chinois assurait s'\u00eatre mari\u00e9 avec un robot construit par ses soins et une Fran\u00e7aise - connue sur Twitter par le pseudo @LillylnMoovator - qui affirmait \u00eatre tomb\u00e9e amoureuse de son robot humano\u00efde qu'elle a fa\u00e7onn\u00e9 avec une imprimante 3D... C'est de cette th\u00e9matique-l\u00e0 que discuteront les invit\u00e9s de Nectar de ce jour. Une th\u00e9matique jug\u00e9e a priori \"sulfureuse\" par l'un des invit\u00e9s, Marc Atallah, directeur de la Maison d'Ailleurs et ma\u00eetre d'enseignement et de recherche \u00e0 l'universit\u00e9 de Lausanne. Au micro de Linn Levy \u00e9galement, le professeur de droit Xavier Oberson, qui \u00e9voquera les possibilit\u00e9s juridiques d'une future union homme-robot et Daniela Cerqui Ducret, professeure en Sciences Sociales et sp\u00e9cialiste de la cybern\u00e9tique, qui \u00e9largira le d\u00e9bat aux questions \u00e9thiques et au post-humain.", "alternativeTitle": ["Nectar du 22.06.2017", "L'amour cybern\u00e9tique: l'union de l'homme et du robot / NTR_2017-06-22T12:06:00_nectar", "Nectar du 22.06.2017", "L'amour cybern\u00e9tique: l'union de l'homme et du robot / NTR_2017-06-22T12:06:00_nectar"], "alternativeExcerpt": ["Et si l'alternative \u00e0 l'ultra moderne solitude r\u00e9sidait dans une option encore tr\u00e8s (trop) in\u00e9dite: celle de choisir un robot comme partenaire de vie, comme mari ou comme femme? L'homme contemporain, individualiste et press\u00e9, ne pourrait-il pas savourer pleinement le compagnonnage d'une intelligence artificielle aux atours savamment agenc\u00e9s? Plut\u00f4t que d'\u00eatre plong\u00e9 dans les incertitudes de l'amour humain et l'usure du quotidien? Il y a peu, un chinois assurait s'\u00eatre mari\u00e9 avec un robot construit par ses soins et une Fran\u00e7aise - connue sur Twitter par le pseudo @LillylnMoovator - qui affirmait \u00eatre tomb\u00e9e amoureuse de son robot humano\u00efde qu'elle a fa\u00e7onn\u00e9 avec une imprimante 3D...\n\nC'est de cette th\u00e9matique-l\u00e0 que discuteront les invit\u00e9s de Nectar de ce jour. Une th\u00e9matique jug\u00e9e a priori \"sulfureuse\" par l'un des invit\u00e9s, Marc Atallah, directeur de la Maison d'Ailleurs et ma\u00eetre d'enseignement et de recherche \u00e0 l'universit\u00e9 de Lausanne. Au micro de Linn Levy \u00e9galement, le professeur de droit Xavier Oberson, qui \u00e9voquera les possibilit\u00e9s juridiques d'une future union homme-robot et Daniela Cerqui Ducret, professeure en Sciences Sociales et sp\u00e9cialiste de la cybern\u00e9tique, qui \u00e9largira le d\u00e9bat aux questions \u00e9thiques et au post-humain.", "Et si l'alternative \u00e0 l'ultra moderne solitude r\u00e9sidait dans une option encore tr\u00e8s (trop) in\u00e9dite: celle de choisir un robot comme partenaire de vie, comme mari ou comme femme? L'homme contemporain, individualiste et press\u00e9, ne pourrait-il pas savourer pleinement le compagnonnage d'une intelligence artificielle aux atours savamment agenc\u00e9s? Plut\u00f4t que d'\u00eatre plong\u00e9 dans les incertitudes de l'amour humain et l'usure du quotidien? Il y a peu, un chinois assurait s'\u00eatre mari\u00e9 avec un robot construit par ses soins et une Fran\u00e7aise - connue sur Twitter par le pseudo @LillylnMoovator - qui affirmait \u00eatre tomb\u00e9e amoureuse de son robot humano\u00efde qu'elle a fa\u00e7onn\u00e9 avec une imprimante 3D...\n\nC'est de cette th\u00e9matique-l\u00e0 que discuteront les invit\u00e9s de Nectar de ce jour. Une th\u00e9matique jug\u00e9e a priori \"sulfureuse\" par l'un des invit\u00e9s, Marc Atallah, directeur de la Maison d'Ailleurs et ma\u00eetre d'enseignement et de recherche \u00e0 l'universit\u00e9 de Lausanne. Au micro de Linn Levy \u00e9galement, le professeur de droit Xavier Oberson, qui \u00e9voquera les possibilit\u00e9s juridiques d'une future union homme-robot et Daniela Cerqui Ducret, professeure en Sciences Sociales et sp\u00e9cialiste de la cybern\u00e9tique, qui \u00e9largira le d\u00e9bat aux questions \u00e9thiques et au post-humain."], "imageURL": "//www.rts.ch/7109395.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8686304", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Ma\u00eetre d'enseignement et de recherche, anthropologue, Universit\u00e9 de Lausanne", "name": "Cerqui, Daniela", "type": "Participant"}, {"role": "directeur de la Maison d'Ailleurs \u00e0 Yverdon-les-Bains", "name": "Atallah, Marc", "type": "Participant"}, {"role": "professeur ordinaire de droit fiscal suisse et international", "name": "Oberson, Xavier", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Julliard, Nicolas", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Levy, Linn", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "L\u00fctolf, Mathieu", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Julliard, Nicolas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8686304", "ece-8686303"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "F1: Sauber se s\u00e9pare de sa Team Principal Monisha Kaltenborn", "id": "sound-9EAB9707-7809-4D77-BD87-543E3FC42B84", "durationSec": 93, "publicationDate": "2017-06-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le fonds d'investissement suisse Longbow Finance, propri\u00e9taire de l'\u00e9curie Sauber, a d\u00e9cid\u00e9 de se s\u00e9parer de sa directrice g\u00e9n\u00e9rale, l'Autrichienne Monisha Kaltenborn, en raison \"d'opinions divergentes pour l'avenir de l'entreprise\".\r\n\r\n* * Le fonds d'investissement suisse Longbow Finance, propri\u00e9taire de l'\u00e9curie Sauber, a d\u00e9cid\u00e9 de se s\u00e9parer de sa directrice g\u00e9n\u00e9rale, l'Autrichienne Monisha Kaltenborn, en raison \"d'opinions divergentes pour l'avenir de l'entreprise\".", "alternativeExcerpt": ["Le fonds d'investissement suisse Longbow Finance, propri\u00e9taire de l'\u00e9curie Sauber, a d\u00e9cid\u00e9 de se s\u00e9parer de sa directrice g\u00e9n\u00e9rale, l'Autrichienne Monisha Kaltenborn, en raison \"d'opinions divergentes pour l'avenir de l'entreprise\"."], "alternativeTitle": ["F1: Sauber se s\u00e9pare de sa Team Principal Monisha Kaltenborn / 12H30_2017-06-22T12:39:00_developpement-10", "Le 12h30 du 22.06.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8723877.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8705177", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-8705171"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dernier r\u00eave avant la nuit", "source": "siranau", "title": "Dernier r\u00eave avant la nuit", "id": "sound-A5F7B363-8621-4B73-879C-28336D5C86FB", "durationSec": 3419, "publicationDate": "2017-06-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\n* *", "alternativeTitle": ["Dernier r\u00eave avant la nuit du 22.06.2017", "Dernier r\u00eave avant la nuit du 22.06.2017", "Dernier r\u00eave avant la nuit / REVE_2017-06-22T21:03:45_dernier-reve-avant-la-nuit", "Dernier r\u00eave avant la nuit / REVE_2017-06-22T21:03:45_dernier-reve-avant-la-nuit"], "imageURL": "//www.rts.ch/4197806.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8686701", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Lolita", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "O'Clin, C\u00e9line", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Lolita", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Delfini, Carine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Turrian, Victoria", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8686701", "ece-8686700"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Berne veut renforcer les droits de sa population francophone", "id": "sound-EC453B97-9326-40EE-B4B9-566D5C22CB54", "durationSec": 126, "publicationDate": "2017-06-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le gouvernement bernois tente de rassurer sa population francophone apr\u00e8s le vote de Moutier. Le communiqu\u00e9 publi\u00e9 jeudi vise aussi \u00e0 contrer les tentatives de d\u00e9stabilisation, qui ont d\u00e9j\u00e0 commenc\u00e9.\r\n\r\n* * Le gouvernement bernois tente de rassurer sa population francophone apr\u00e8s le vote de Moutier. Le communiqu\u00e9 publi\u00e9 jeudi vise aussi \u00e0 contrer les tentatives de d\u00e9stabilisation, qui ont d\u00e9j\u00e0 commenc\u00e9.", "alternativeExcerpt": ["Le gouvernement bernois tente de rassurer sa population francophone apr\u00e8s le vote de Moutier. Le communiqu\u00e9 publi\u00e9 jeudi vise aussi \u00e0 contrer les tentatives de d\u00e9stabilisation, qui ont d\u00e9j\u00e0 commenc\u00e9."], "alternativeTitle": ["Berne veut renforcer les droits de sa population francophone / 12H30_2017-06-22T12:35:00_developpement-6", "Le 12h30 du 22.06.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8724240.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8705177", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-8705163"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Orties", "source": "siranau", "title": "Les Orties : Les r\u00e9gimes ", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-1360A7D0-DD9B-4A3B-809C-90B1419EB581", "durationSec": 312, "publicationDate": "2017-06-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["r\u00e9gime alimentaire"], "alternativeTitle": ["Les Orties", "Les Orties - Les R\u00e9gimes", "Les Orties / SUPER_2017-06-22T16:45:00_les-orties", "Les Orties / SUPER_2017-06-22T16:45:00_les-orties"], "alternativeExcerpt": ["Les Orties, c'est d\u00e9sagr\u00e9able mais c'est pas m\u00e9chant... Mais c'est d\u00e9sagr\u00e9able."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8686349", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7491454.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marguet, Yann", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8686349", "ece-8686342"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "A l'abordage", "source": "siranau", "title": "Point de fuite: Maroc pittoresque, Maroc moderne", "id": "sound-69C9FCEE-7D87-4B79-A1D7-92CD65D99430", "durationSec": 1707, "publicationDate": "2017-06-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\nDot\u00e9s d'un mat\u00e9riel d'enregistrement ultra-moderne, install\u00e9s dans la nouvelle voiture de reportage Pontiac, le reporter Pierre Molt\u00e9ni embarque le 15 janvier 1949 \u00e0 Marseille sur le Koutoubia, \u00e0 destination de Casablanca : \" Le Maroc est un pays neuf vers lequel convergent les regards et.les capitaux du monde entier. C'est un sujet d'une actualit\u00e9 br\u00fblante d'autant plus qu'on parle beaucoup de ce pays et que fort peu de personnes le connaissent. (.) La question de l'itin\u00e9raire est longue \u00e0 r\u00e9soudre : comment faire pour donner un panorama g\u00e9n\u00e9ral du Maroc en dix-huit jours ? Il faut rouler et enregistrer sans rel\u00e2che : 3500 km de routes et de pistes allant du meilleur au pire. \" Pour quel r\u00e9sultat ? Une archive de Radio Gen\u00e8ve du 22 f\u00e9vrier 1949.  \r\nReportage: Pierre Molt\u00e9ni\r\nR\u00e9alisation: David Golan\r\nProduction: Christophe Canut et Muriel M\u00e9rat", "alternativeExcerpt": ["Dot\u00e9s d\u02b9un mat\u00e9riel d\u02b9enregistrement ultra-moderne, install\u00e9s dans la nouvelle voiture de reportage Pontiac, le reporter Pierre Molt\u00e9ni embarque le 15 janvier 1949 \u00e0 Marseille sur le Koutoubia, \u00e0 destination de Casablanca : \" Le Maroc est un pays neuf vers lequel convergent les regards et\u2026les capitaux du monde entier. C\u02b9est un sujet d\u02b9une actualit\u00e9 br\u00fblante d\u02b9autant plus qu\u02b9on parle beaucoup de ce pays et que fort peu de personnes le connaissent. (\u2026) La question de l\u02b9itin\u00e9raire est longue \u00e0 r\u00e9soudre : comment faire pour donner un panorama g\u00e9n\u00e9ral du Maroc en dix-huit jours ? Il faut rouler et enregistrer sans rel\u00e2che : 3500 km de routes et de pistes allant du meilleur au pire\u2026 \" Pour quel r\u00e9sultat ? Une archive de Radio Gen\u00e8ve du 22 f\u00e9vrier 1949.  \nReportage: Pierre Molt\u00e9ni\nR\u00e9alisation: David Golan\nProduction: Christophe Canut et Muriel M\u00e9rat"], "alternativeTitle": ["Point de fuite: Maroc pittoresque, Maroc moderne / ALA_2017-06-22T15:04:15_point-de-fuite-maroc-pittoresque-maroc-m", "A l'abordage du 22.06.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8686736", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8272974.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8686729"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Rencontre avec Andr\u00e9 Bayala, champion d'Afrique du chocolat", "id": "sound-62895F52-122A-4B05-9BA7-2F4338B88608", "durationSec": 418, "publicationDate": "2017-06-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Onze pays \u00e9taient en comp\u00e9tition pour le titre de champion d'Afrique du chocolat. Le Burkinab\u00e9 Andr\u00e9 Bayala a remport\u00e9 le championnat, apr\u00e8s avoir d\u00e9j\u00e0 remport\u00e9 le titre de meilleur boulanger-p\u00e2tissier du Burkina Faso. Il est actuellement \u00e0 Gen\u00e8ve pour se perfectionner.\r\n\r\n* * Onze pays \u00e9taient en comp\u00e9tition pour le titre de champion d'Afrique du chocolat. Le Burkinab\u00e9 Andr\u00e9 Bayala a remport\u00e9 le championnat, apr\u00e8s avoir d\u00e9j\u00e0 remport\u00e9 le titre de meilleur boulanger-p\u00e2tissier du Burkina Faso. Il est actuellement \u00e0 Gen\u00e8ve pour se perfectionner.", "alternativeExcerpt": ["Onze pays \u00e9taient en comp\u00e9tition pour le titre de champion d'Afrique du chocolat. Le Burkinab\u00e9 Andr\u00e9 Bayala a remport\u00e9 le championnat, apr\u00e8s avoir d\u00e9j\u00e0 remport\u00e9 le titre de meilleur boulanger-p\u00e2tissier du Burkina Faso. Il est actuellement \u00e0 Gen\u00e8ve pour se perfectionner."], "alternativeTitle": ["Rencontre avec Andr\u00e9 Bayala, champion d'Afrique du chocolat / FOR_2017-06-22T18:10:00_developpement-6", "Forum du 22.06.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8725111.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8705194", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-8705183"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Happy Culture", "source": "siranau", "title": "La chronique Fantinstique 22.06.2017", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-CF8DF81F-208E-4258-96FB-2F92346D6143", "durationSec": 182, "publicationDate": "2017-06-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["La chronique Fantinstique", "La chronique Fantinstique / HAP_2017-06-22T18:50:00_la-chronique-fantinstique", "La chronique Fantinstique / HAP_2017-06-22T18:50:00_la-chronique-fantinstique"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8686385", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7416081.image", "variantIds": ["ece-8686385", "ece-8686380"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "InterCit\u00e9s - Simon Leresche explique la longue tradition m\u00e9tallurgique de Vallorbe (VD)", "id": "sound-B772C854-475D-4440-B1FD-03F81F6A747F", "durationSec": 567, "publicationDate": "2017-06-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La commune de Vallorbe (VD) est connue pour sa longue tradition industrielle dans le domaine du fer. Plusieurs entreprises m\u00e9tallurgiques sont \u00e0 la pointe de la technologie et m\u00eame leaders mondiales dans leur domaine.  Invit\u00e9: Simon Leresche, conservateur du Mus\u00e9e du fer de Vallorbe.\r\n\r\n* * La commune de Vallorbe (VD) est connue pour sa longue tradition industrielle dans le domaine du fer. Plusieurs entreprises m\u00e9tallurgiques sont \u00e0 la pointe de la technologie et m\u00eame leaders mondiales dans leur domaine.  Invit\u00e9: Simon Leresche, conservateur du Mus\u00e9e du fer de Vallorbe.", "alternativeExcerpt": ["La commune de Vallorbe (VD) est connue pour sa longue tradition industrielle dans le domaine du fer. Plusieurs entreprises m\u00e9tallurgiques sont \u00e0 la pointe de la technologie et m\u00eame leaders mondiales dans leur domaine.  Invit\u00e9: Simon Leresche, conservateur du Mus\u00e9e du fer de Vallorbe.", "La commune de Vallorbe (VD) est connue pour sa longue tradition industrielle dans le domaine du fer. Plusieurs entreprises m\u00e9tallurgiques sont \u00e0 la pointe de la technologie et m\u00eame leaders mondiales dans leur domaine.  Invit\u00e9: Simon Leresche, conservateur du Mus\u00e9e du fer de Vallorbe.", "La commune de Vallorbe (VD) est connue pour sa longue tradition industrielle dans le domaine du fer. Plusieurs entreprises m\u00e9tallurgiques sont \u00e0 la pointe de la technologie et m\u00eame leaders mondiales dans leur domaine.  Invit\u00e9: Simon Leresche, conservateur du Mus\u00e9e du fer de Vallorbe."], "alternativeTitle": ["InterCit\u00e9s - Simon Leresche explique la longue tradition m\u00e9tallurgique de Vallorbe (VD)", "InterCit\u00e9s - Simon Leresche explique la longue tradition m\u00e9tallurgique de Vallorbe (VD) / JDM_2017-06-22T06:18:00_intercites", "InterCit\u00e9s - Simon Leresche explique la longue tradition m\u00e9tallurgique de Vallorbe (VD) / JDM_2017-06-22T06:18:00_intercites"], "imageURL": "//www.rts.ch/8722290.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8705149", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-8705149", "ece-8705130"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "La Suisse veut durcir son arsenal juridique contre le terrorisme", "id": "sound-B837B95D-3D8D-4FF8-BB20-04282E2D900E", "durationSec": 490, "publicationDate": "2017-06-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Plusieurs mesures de pr\u00e9vention et de r\u00e9pression ont \u00e9t\u00e9 pr\u00e9sent\u00e9es \u00e0 Berne, afin d'adapter la loi aux pratiques des autorit\u00e9s et de pouvoir agir d\u00e8s qu'une personne pr\u00e9sente un risque av\u00e9r\u00e9. Interview de Simonetta Sommaruga, conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale en charge du D\u00e9partement de la justice et police.\r\n\r\n* * Plusieurs mesures de pr\u00e9vention et de r\u00e9pression ont \u00e9t\u00e9 pr\u00e9sent\u00e9es \u00e0 Berne, afin d'adapter la loi aux pratiques des autorit\u00e9s et de pouvoir agir d\u00e8s qu'une personne pr\u00e9sente un risque av\u00e9r\u00e9. Interview de Simonetta Sommaruga, conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale en charge du D\u00e9partement de la justice et police.", "alternativeExcerpt": ["Plusieurs mesures de pr\u00e9vention et de r\u00e9pression ont \u00e9t\u00e9 pr\u00e9sent\u00e9es \u00e0 Berne, afin d'adapter la loi aux pratiques des autorit\u00e9s et de pouvoir agir d\u00e8s qu'une personne pr\u00e9sente un risque av\u00e9r\u00e9. Interview de Simonetta Sommaruga, conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale en charge du D\u00e9partement de la justice et police."], "alternativeTitle": ["La Suisse veut durcir son arsenal juridique contre le terrorisme / FOR_2017-06-22T18:02:00_developpement-2", "Forum du 22.06.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8259089.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8705194", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-8705189"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "A l'abordage", "source": "siranau", "title": "Psycho fiction: Atlas, le titan", "id": "sound-C5FECDFA-D766-417F-A1FE-066AB4487800", "durationSec": 223, "publicationDate": "2017-06-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\nApr\u00e8s une vie bien remplie, Atlas a pris une retraite m\u00e9rit\u00e9e : p\u00e9trifi\u00e9 et chang\u00e9 en montagne. \r\nSaluons le travail de ce titan dont l'occupation principale et la passion \u00e9tait de soutenir les piliers sur lesquels reposait la vo\u00fbte c\u00e9leste. Sans cesse chahut\u00e9 par les taquins Hercule et Pers\u00e9e, Atlas n'a pas eu une vie facile. \r\nRencontre avec le titan et ses muscles.", "alternativeExcerpt": ["Apr\u00e8s une vie bien remplie, Atlas a pris une retraite m\u00e9rit\u00e9e : p\u00e9trifi\u00e9 et chang\u00e9 en montagne. \nSaluons le travail de ce titan dont l\u02b9occupation principale et la passion \u00e9tait de soutenir les piliers sur lesquels reposait la vo\u00fbte c\u00e9leste. Sans cesse chahut\u00e9 par les taquins Hercule et Pers\u00e9e, Atlas n\u02b9a pas eu une vie facile. \nRencontre avec le titan et ses muscles."], "alternativeTitle": ["Psycho fiction: Atlas, le titan / ALA_2017-06-22T15:04:15_psycho-fiction-atlas-le-titan", "A l'abordage du 22.06.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8686736", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8272974.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8686735"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "La Palestine et Isra\u00ebl (4/5) - Politiques, citoyens, \u00e9crivains, historiens : Le djihadisme radical", "id": "sound-BA72989A-42D4-404C-9B52-1AF12048030A", "durationSec": 1823, "publicationDate": "2017-06-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le djihadisme radical\r\nEn juin 1984, la d\u00e9couverte par l'arm\u00e9e isra\u00e9lienne d'une soixantaine de pistolets et de mitraillettes, cach\u00e9es dans la mosqu\u00e9e de cheikh Yassine, entra\u00eene l'arrestation du fondateur du Mujamma et sa condamnation \u00e0 treize ans de prison. Le dirigeant islamiste est lib\u00e9r\u00e9 d\u00e8s mai 1985, dans le cadre d'un accord d'\u00e9change de prisonniers entre Isra\u00ebl et un groupe dissident de l'OLP. Le cheikh Yassine, voit son prestige, magnifi\u00e9 par cette incarc\u00e9ration d'un an, un prestige qui s'accro\u00eet bien au-del\u00e0 de la mouvance islamiste. Pour \u00e9voquer cet \u00e9pisode, Charles Enderlin journaliste, r\u00e9alisateur et historien et Michel WERBLOWSKY, professeur \u00e0 la facult\u00e9 de J\u00e9rusalem.\r\n\r\n* Infotrafic: 13:38:29-13:39:02 / * En juin 1984, la d\u00e9couverte par l'arm\u00e9e isra\u00e9lienne d'une soixantaine de pistolets et de mitraillettes, cach\u00e9es dans la mosqu\u00e9e de cheikh Yassine, entra\u00eene l'arrestation du fondateur du Mujamma et sa condamnation \u00e0 treize ans de prison. Le dirigeant islamiste est lib\u00e9r\u00e9 d\u00e8s mai 1985, dans le cadre d'un accord d'\u00e9change de prisonniers entre Isra\u00ebl et un groupe dissident de l'OLP. Le cheikh Yassine, voit son prestige, magnifi\u00e9 par cette incarc\u00e9ration d'un an, un prestige qui s'accro\u00eet bien au-del\u00e0 de la mouvance islamiste. Pour \u00e9voquer cet \u00e9pisode, Charles Enderlin journaliste, r\u00e9alisateur et historien et Michel WERBLOWSKY, professeur \u00e0 la facult\u00e9 de J\u00e9rusalem.", "alternativeTitle": ["Histoire vivante du 22.06.2017", "Histoire vivante du 22.06.2017", "La Palestine et Isra\u00ebl (4/5) - Politiques, citoyens, \u00e9crivains, historiens / HV_2017-06-22T13:30:00_histoire-vivante", "La Palestine et Isra\u00ebl (4/5) - Politiques, citoyens, \u00e9crivains, historiens / HV_2017-06-22T13:30:00_histoire-vivante"], "imageURL": "//www.rts.ch/1950970.image", "alternativeExcerpt": ["Le djihadisme radical\nEn juin 1984, la d\u00e9couverte par l'arm\u00e9e isra\u00e9lienne d'une soixantaine de pistolets et de mitraillettes, cach\u00e9es dans la mosqu\u00e9e de cheikh Yassine, entra\u00eene l'arrestation du fondateur du Mujamma et sa condamnation \u00e0 treize ans de prison. Le dirigeant islamiste est lib\u00e9r\u00e9 d\u00e8s mai 1985, dans le cadre d'un accord d'\u00e9change de prisonniers entre Isra\u00ebl et un groupe dissident de l'OLP. Le cheikh Yassine, voit son prestige, magnifi\u00e9 par cette incarc\u00e9ration d'un an, un prestige qui s'accro\u00eet bien au-del\u00e0 de la mouvance islamiste. Pour \u00e9voquer cet \u00e9pisode, Charles Enderlin journaliste, r\u00e9alisateur et historien et Michel WERBLOWSKY, professeur \u00e0 la facult\u00e9 de J\u00e9rusalem.", "Le djihadisme radical\nEn juin 1984, la d\u00e9couverte par l'arm\u00e9e isra\u00e9lienne d'une soixantaine de pistolets et de mitraillettes, cach\u00e9es dans la mosqu\u00e9e de cheikh Yassine, entra\u00eene l'arrestation du fondateur du Mujamma et sa condamnation \u00e0 treize ans de prison. Le dirigeant islamiste est lib\u00e9r\u00e9 d\u00e8s mai 1985, dans le cadre d'un accord d'\u00e9change de prisonniers entre Isra\u00ebl et un groupe dissident de l'OLP. Le cheikh Yassine, voit son prestige, magnifi\u00e9 par cette incarc\u00e9ration d'un an, un prestige qui s'accro\u00eet bien au-del\u00e0 de la mouvance islamiste. Pour \u00e9voquer cet \u00e9pisode, Charles Enderlin journaliste, r\u00e9alisateur et historien et Michel WERBLOWSKY, professeur \u00e0 la facult\u00e9 de J\u00e9rusalem."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8686711", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8686711", "ece-8686710"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "La redevance hydraulique baissera pour les exploitants de 2020 \u00e0 2022: interview de Roberto Schmidt", "id": "sound-EF8BDE8A-0F61-4EA2-A539-2B678FC388BE", "durationSec": 463, "publicationDate": "2017-06-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le Conseil f\u00e9d\u00e9ral a mis jeudi en consultation une r\u00e9duction de la redevance hydraulique de 2020 \u00e0 2022. Cantons et communes devraient y perdre 150 millions par an. Interview de Roberto Schmidt, conseiller d'Etat valaisan en charge de l'Energie.\r\n\r\n* * Le Conseil f\u00e9d\u00e9ral a mis jeudi en consultation une r\u00e9duction de la redevance hydraulique de 2020 \u00e0 2022. Cantons et communes devraient y perdre 150 millions par an. Interview de Roberto Schmidt, conseiller d'Etat valaisan en charge de l'Energie.", "alternativeExcerpt": ["Le Conseil f\u00e9d\u00e9ral a mis jeudi en consultation une r\u00e9duction de la redevance hydraulique de 2020 \u00e0 2022. Cantons et communes devraient y perdre 150 millions par an. Interview de Roberto Schmidt, conseiller d'Etat valaisan en charge de l'Energie."], "alternativeTitle": ["La redevance hydraulique baissera pour les exploitants de 2020 \u00e0 2022: interview de Roberto Schmidt / FOR_2017-06-22T18:04:00_developpement-3", "Forum du 22.06.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8364726.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8705194", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-8705193"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vacarme", "source": "siranau", "title": "MEMOIRE NUMERIQUE: Ces data centers d\u00e9voreurs d'\u00e9nergie : 4/5", "id": "sound-AF5DCF0E-6995-4DB3-B80E-782E0F661C72", "durationSec": 1570, "publicationDate": "2017-06-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "4/5\r\nLes grandes biblioth\u00e8ques telles que celles d'Alexandrie, du Congr\u00e8s \u00e0 Washington ou du Cardinal Mazarin \u00e0 Paris ont compil\u00e9, pr\u00e9serv\u00e9 et permis de transmettre la m\u00e9moire collective pendant des si\u00e8cles. Tous les ouvrages contenus dans ces grands lieux prestigieux pourraient facilement tenir dans une seule des salles du data center qui vient d'\u00eatre inaugur\u00e9 \u00e0 Gland. Plus de 14'000 m2 destin\u00e9s \u00e0 des serveurs d'entreprise. Un espace de stockage de donn\u00e9es aussi impressionnant par sa capacit\u00e9 que par sa consommation \u00e9nerg\u00e9tique deux fois sup\u00e9rieure \u00e0 celle de la ville de Gland ! \r\nReportage: Tristan Miquel\r\nR\u00e9alisation: Rodolphe Bauchau\r\nProduction: Marc Giouse\r\n\r\n* * 4/5\r\nLes grandes biblioth\u00e8ques telles que celles d'Alexandrie, du Congr\u00e8s \u00e0 Washington ou du Cardinal Mazarin \u00e0 Paris ont compil\u00e9, pr\u00e9serv\u00e9 et permis de transmettre la m\u00e9moire collective pendant des si\u00e8cles. Tous les ouvrages contenus dans ces grands lieux prestigieux pourraient facilement tenir dans une seule des salles du data center qui vient d'\u00eatre inaugur\u00e9 \u00e0 Gland. Plus de 14'000 m2 destin\u00e9s \u00e0 des serveurs d'entreprise. Un espace de stockage de donn\u00e9es aussi impressionnant par sa capacit\u00e9 que par sa consommation \u00e9nerg\u00e9tique deux fois sup\u00e9rieure \u00e0 celle de la ville de Gland ! \r\nReportage: Tristan Miquel\r\nR\u00e9alisation: Rodolphe Bauchau\r\nProduction: Marc Giouse", "alternativeTitle": ["Vacarme du 22.06.2017", "Vacarme du 22.06.2017", "MEMOIRE NUMERIQUE: Ces data centers d\u00e9voreurs d'\u00e9nergie / VAC_2017-06-22T13:04:15_vacarme", "MEMOIRE NUMERIQUE: Ces data centers d\u00e9voreurs d'\u00e9nergie / VAC_2017-06-22T13:04:15_vacarme"], "imageURL": "//www.rts.ch/4197902.image", "alternativeExcerpt": ["4/5\nLes grandes biblioth\u00e8ques telles que celles d\u02b9Alexandrie, du Congr\u00e8s \u00e0 Washington ou du Cardinal Mazarin \u00e0 Paris ont compil\u00e9, pr\u00e9serv\u00e9 et permis de transmettre la m\u00e9moire collective pendant des si\u00e8cles. Tous les ouvrages contenus dans ces grands lieux prestigieux pourraient facilement tenir dans une seule des salles du data center qui vient d\u02b9\u00eatre inaugur\u00e9 \u00e0 Gland. Plus de 14'000 m2 destin\u00e9s \u00e0 des serveurs d\u02b9entreprise. Un espace de stockage de donn\u00e9es aussi impressionnant par sa capacit\u00e9 que par sa consommation \u00e9nerg\u00e9tique deux fois sup\u00e9rieure \u00e0 celle de la ville de Gland ! \n\nReportage: Tristan Miquel\nR\u00e9alisation: Rodolphe Bauchau\nProduction: Marc Giouse", "4/5\nLes grandes biblioth\u00e8ques telles que celles d\u02b9Alexandrie, du Congr\u00e8s \u00e0 Washington ou du Cardinal Mazarin \u00e0 Paris ont compil\u00e9, pr\u00e9serv\u00e9 et permis de transmettre la m\u00e9moire collective pendant des si\u00e8cles. Tous les ouvrages contenus dans ces grands lieux prestigieux pourraient facilement tenir dans une seule des salles du data center qui vient d\u02b9\u00eatre inaugur\u00e9 \u00e0 Gland. Plus de 14'000 m2 destin\u00e9s \u00e0 des serveurs d\u02b9entreprise. Un espace de stockage de donn\u00e9es aussi impressionnant par sa capacit\u00e9 que par sa consommation \u00e9nerg\u00e9tique deux fois sup\u00e9rieure \u00e0 celle de la ville de Gland ! \n\nReportage: Tristan Miquel\nR\u00e9alisation: Rodolphe Bauchau\nProduction: Marc Giouse"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8686717", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marti, V\u00e9ronique", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Giouse, Marc", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Giouse, Marc", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marti, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8686717", "ece-8686716"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Vues d'Europe - Un lac de Mac\u00e9doine class\u00e9 au Patrimoine mondial souffre du tourisme", "id": "sound-6238E1FA-0BC1-4651-B1A6-46EA94DDDBE0", "durationSec": 93, "publicationDate": "2017-06-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La ville mac\u00e9donienne d'Ohrid et les dizaines d'\u00e9glises m\u00e9di\u00e9vales juch\u00e9es sur les rives de son lac sont class\u00e9es au Patrimoine mondial de l'humanit\u00e9 de l'UNESCO, mais le site est de plus en plus menac\u00e9 par le d\u00e9veloppement incontr\u00f4l\u00e9 du tourisme.\r\n\r\n* * La ville mac\u00e9donienne d'Ohrid et les dizaines d'\u00e9glises m\u00e9di\u00e9vales juch\u00e9es sur les rives de son lac sont class\u00e9es au Patrimoine mondial de l'humanit\u00e9 de l'UNESCO, mais le site est de plus en plus menac\u00e9 par le d\u00e9veloppement incontr\u00f4l\u00e9 du tourisme.", "alternativeExcerpt": ["La ville mac\u00e9donienne d'Ohrid et les dizaines d'\u00e9glises m\u00e9di\u00e9vales juch\u00e9es sur les rives de son lac sont class\u00e9es au Patrimoine mondial de l'humanit\u00e9 de l'UNESCO, mais le site est de plus en plus menac\u00e9 par le d\u00e9veloppement incontr\u00f4l\u00e9 du tourisme.", "La ville mac\u00e9donienne d'Ohrid et les dizaines d'\u00e9glises m\u00e9di\u00e9vales juch\u00e9es sur les rives de son lac sont class\u00e9es au Patrimoine mondial de l'humanit\u00e9 de l'UNESCO, mais le site est de plus en plus menac\u00e9 par le d\u00e9veloppement incontr\u00f4l\u00e9 du tourisme.", "La ville mac\u00e9donienne d'Ohrid et les dizaines d'\u00e9glises m\u00e9di\u00e9vales juch\u00e9es sur les rives de son lac sont class\u00e9es au Patrimoine mondial de l'humanit\u00e9 de l'UNESCO, mais le site est de plus en plus menac\u00e9 par le d\u00e9veloppement incontr\u00f4l\u00e9 du tourisme."], "alternativeTitle": ["Vues d'Europe - Un lac de Mac\u00e9doine class\u00e9 au Patrimoine mondial de l'humanit\u00e9 souffre de l'essor du tourisme dans la r\u00e9gion", "Vues d'Europe - Un lac de Mac\u00e9doine class\u00e9 au Patrimoine mondial souffre du tourisme / JDM_2017-06-22T06:40:00_vues-d-europe", "Vues d'Europe - Un lac de Mac\u00e9doine class\u00e9 au Patrimoine mondial souffre du tourisme / JDM_2017-06-22T06:40:00_vues-d-europe"], "imageURL": "//www.rts.ch/8722316.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8705158", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-8705158", "ece-8705140"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "MP3 - Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour d'Agn\u00e8s Jaoui : - \"Ve'ulai\", chant h\u00e9breu", "id": "sound-5B0885BF-EEBA-4A21-B828-479610514EE8", "durationSec": 223, "publicationDate": "2017-06-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "- \"Ve'ulai\", chant h\u00e9breu\r\n- \"J\u00farame\", Martirio\r\n\r\n* * - \"Ve'ulai\", chant h\u00e9breu\r\n- \"J\u00farame\", Martirio", "alternativeExcerpt": ["- \"Ve'ulai\", chant h\u00e9breu - \"J\u00farame\", Martirio", "- \"Ve'ulai\", chant h\u00e9breu\n- \"J\u00farame\", Martirio", "- \"Ve'ulai\", chant h\u00e9breu\n- \"J\u00farame\", Martirio"], "alternativeTitle": ["MP3 - Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour d'Agn\u00e8s Jaoui", "MP3 - Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour d'Agn\u00e8s Jaoui / JDM_2017-06-22T06:51:00_mp3", "MP3 - Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour d'Agn\u00e8s Jaoui / JDM_2017-06-22T06:51:00_mp3"], "imageURL": "//www.rts.ch/8724057.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8705159", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-8705159", "ece-8705141"]}, {"publicationChannelNames": ["Option Musique"], "program": "Panorama", "source": "siranau", "title": "Panorama", "id": "sound-02F404F9-6740-4D73-A40D-39250DEE132F", "durationSec": 3428, "publicationDate": "2017-06-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Gharbi, Karim\r\nIls font l'actualit\u00e9 dans Panorama le jeudi 22 juin d\u00e8s 20 heures : les Parisiens de 3 minutes sur mer, revenus en duo avec le qu\u00e9b\u00e9cois Louis-Jean Cormier sur leur deuxi\u00e8me disque \" L'endroit d'o\u00f9 l'on vient \" ; Morgoran, jeune artiste neuch\u00e2telois, inspir\u00e9 par L\u00e9onard Cohen et Townes Van Sandt sur un premier EP titr\u00e9 \" Esquisse \" ; Karim Gharbi, artiste Belgo-tunisien fan d'Hughes Auffray avec sa \" C\u00e9line \" joliment orientalis\u00e9e ; de nouveaux titres de la nouvelle Zaz (pour sa voix) Camille Hardouin, du groupe Les fils du calvaire et du toujours aussi remuant Karl Zero, d\u00e9sormais fascin\u00e9 par les mambos.", "alternativeTitle": ["Panorama du 22.06.2017", "Panorama / PAMA_2017-06-22T20:03:00_panorama", "Panorama du 22.06.2017", "Panorama / PAMA_2017-06-22T20:03:00_panorama"], "alternativeExcerpt": ["Ils font l\u02b9actualit\u00e9 dans Panorama le jeudi 22 juin d\u00e8s 20 heures : les Parisiens de 3 minutes sur mer, revenus en duo avec le qu\u00e9b\u00e9cois Louis-Jean Cormier sur leur deuxi\u00e8me disque \" L\u02b9endroit d\u02b9o\u00f9 l\u02b9on vient \" ; Morgoran, jeune artiste neuch\u00e2telois, inspir\u00e9 par L\u00e9onard Cohen et Townes Van Sandt sur un premier EP titr\u00e9 \" Esquisse \" ; Karim Gharbi, artiste Belgo-tunisien fan d\u02b9Hughes Auffray avec sa \" C\u00e9line \" joliment orientalis\u00e9e ; de nouveaux titres de la nouvelle Zaz (pour sa voix) Camille Hardouin, du groupe Les fils du calvaire et du toujours aussi remuant Karl Zero, d\u00e9sormais fascin\u00e9 par les mambos.", "Ils font l\u02b9actualit\u00e9 dans Panorama le jeudi 22 juin d\u00e8s 20 heures : les Parisiens de 3 minutes sur mer, revenus en duo avec le qu\u00e9b\u00e9cois Louis-Jean Cormier sur leur deuxi\u00e8me disque \" L\u02b9endroit d\u02b9o\u00f9 l\u02b9on vient \" ; Morgoran, jeune artiste neuch\u00e2telois, inspir\u00e9 par L\u00e9onard Cohen et Townes Van Sandt sur un premier EP titr\u00e9 \" Esquisse \" ; Karim Gharbi, artiste Belgo-tunisien fan d\u02b9Hughes Auffray avec sa \" C\u00e9line \" joliment orientalis\u00e9e ; de nouveaux titres de la nouvelle Zaz (pour sa voix) Camille Hardouin, du groupe Les fils du calvaire et du toujours aussi remuant Karl Zero, d\u00e9sormais fascin\u00e9 par les mambos."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8686452", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8224137.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "groupe fran\u00e7ais de rock, ", "name": "3 Minutes Sur Mer", "type": "Participant"}, {"role": "musicien, chanteur neuch\u00e2telois, ", "name": "Morgoran", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Grosjean, Eric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8686452", "ece-8686451"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Vie des gens", "source": "siranau", "title": "La Vie des gens : Victor et la journ\u00e9e de la greffe ", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-04791B2B-4866-4244-BB44-303A96CCA2EF", "durationSec": 206, "publicationDate": "2017-06-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["greffe d'organe"], "alternativeTitle": ["La Vie des gens", "La Vie des gens / OTWO_2017-06-22T09:45:00_la-vie-des-gens", "La Vie des gens / OTWO_2017-06-22T09:45:00_la-vie-des-gens"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8686367", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7966497.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Doquin, Julien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8686367", "ece-8686357"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Matinales d'Espace 2", "source": "siranau", "title": "Pipilotti Rist, une libertaire chez les Helv\u00e8tes (4/5) : Un seul couac ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-000A6E76-ABDD-4BAC-A8DF-3A9D056921B4", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 365, "publicationDate": "2017-06-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Expo.01", "Rist, Pipilotti"], "thematicThemes": ["art vid\u00e9o"], "excerpt": "[Emission compos\u00e9e essentiellement avec des archives RTS]. Nomm\u00e9e en 1997 directrice artistique de l'Expo 01, finalement report\u00e9e en 2002, Pipilotti a n\u00e9anmoins jet\u00e9 l'\u00e9ponge face aux fortes contraintes budg\u00e9taires et aux complications administratives de cette imposante machine \"spectaculaire \".", "alternativeExcerpt": ["Un seul couac \n\nNomm\u00e9e en 1997 directrice artistique de l\u2019Expo 01, finalement report\u00e9e en 2002, Pipilotti a n\u00e9anmoins jet\u00e9 l\u2019\u00e9ponge face aux fortes contraintes budg\u00e9taires et aux complications administratives de cette imposante machine \"spectaculaire \".\n\nPar G\u00e9rald Hiestand et Christian Ciocca", "Un seul couac \n\nNomm\u00e9e en 1997 directrice artistique de l\u2019Expo 01, finalement report\u00e9e en 2002, Pipilotti a n\u00e9anmoins jet\u00e9 l\u2019\u00e9ponge face aux fortes contraintes budg\u00e9taires et aux complications administratives de cette imposante machine \"spectaculaire \".\n\nPar G\u00e9rald Hiestand et Christian Ciocca", "Un seul couac \n\nNomm\u00e9e en 1997 directrice artistique de l\u2019Expo 01, finalement report\u00e9e en 2002, Pipilotti a n\u00e9anmoins jet\u00e9 l\u2019\u00e9ponge face aux fortes contraintes budg\u00e9taires et aux complications administratives de cette imposante machine \"spectaculaire \".\n\nPar G\u00e9rald Hiestand et Christian Ciocca"], "alternativeTitle": ["Pipilotti Rist, une libertaire chez les Helv\u00e8tes (4/5)", "Pipilotti Rist, une libertaire chez les Helv\u00e8tes (4/5) / MAT_2017-06-22T07:50:00_helvetica", "Pipilotti Rist, une libertaire chez les Helv\u00e8tes (4/5) / MAT_2017-06-22T07:50:00_helvetica"], "imageURL": "//www.rts.ch/3254259.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8686271", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hiestand, G\u00e9rald", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8686271", "ece-8686269"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Happy Culture", "source": "siranau", "title": "Happy Pics2 22.06.2017", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-4A7B44B7-23CE-470D-9708-72426F126379", "durationSec": 146, "publicationDate": "2017-06-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Happy Pics2", "Happy Pics2 / HAP_2017-06-22T18:40:00_happy-pics", "Happy Pics2 / HAP_2017-06-22T18:40:00_happy-pics"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8686387", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5630108.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8686387", "ece-8686382"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9: G\u00e9rard Lefort, auteur", "id": "sound-B34BD9BF-8ED8-4CA8-AF2D-7284118D1722", "durationSec": 2532, "publicationDate": "2017-06-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le nouveau livre de G\u00e9rard Lefort s'int\u00e9resse \u00e0 un dr\u00f4le de genre, le genre humain, le commun des mortels. Au hasard d'existences imagin\u00e9es, il raconte des hommes et des femmes \"ordinaires\", des anonymes entraper\u00e7us, des passants de tous les jours, des sc\u00e8nes fugaces. Un petit univers au milieu du grand, une collection de vies singuli\u00e8res qui compose le roman cubiste de notre \u00e9poque. Une \u00e9poque atomis\u00e9e, \u00e9clat\u00e9e, mais anim\u00e9e aussi d'une utopie encourageante: le bonheur de vivre ensemble, malgr\u00e9 tout. Apr\u00e8s avoir \u00e9t\u00e9 pendant plus de trente ans une des \"plumes\" du quotidien Lib\u00e9ration, G\u00e9rard Lefort a publi\u00e9 son premier roman aux \u00c9ditions de l'Olivier, \"Les Amygdales\", en 2015. (source: www.editionsdelolivier.fr)\r\nG\u00e9rard Lefort est l'invit\u00e9 de Pierre Philippe Cadert pour pr\u00e9senter son livre \"Le Commun des mortels\".", "alternativeExcerpt": ["Le nouveau livre de G\u00e9rard Lefort s'int\u00e9resse \u00e0 un dr\u00f4le de genre, le genre humain, le commun des mortels. Au hasard d'existences imagin\u00e9es, il raconte des hommes et des femmes \"ordinaires\", des anonymes entraper\u00e7us, des passants de tous les jours, des sc\u00e8nes fugaces. Un petit univers au milieu du grand, une collection de vies singuli\u00e8res qui compose le roman cubiste de notre \u00e9poque. Une \u00e9poque atomis\u00e9e, \u00e9clat\u00e9e, mais anim\u00e9e aussi d'une utopie encourageante: le bonheur de vivre ensemble, malgr\u00e9 tout. Apr\u00e8s avoir \u00e9t\u00e9 pendant plus de trente ans une des \"plumes\" du quotidien Lib\u00e9ration, G\u00e9rard Lefort a publi\u00e9 son premier roman aux \u00c9ditions de l'Olivier, \"Les Amygdales\", en 2015. (source: www.editionsdelolivier.fr)\n\nG\u00e9rard Lefort est l'invit\u00e9 de Pierre Philippe Cadert pour pr\u00e9senter son livre \"Le Commun des mortels\"."], "alternativeTitle": ["L'invit\u00e9: G\u00e9rard Lefort, auteur / VER_2017-06-22T16:30:45_l-invite-gerard-lefort-auteur", "Vertigo du 22.06.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8722310.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8686770", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8686761"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Quelles cons\u00e9quences aura le d\u00e9part de Moutier sur l'identit\u00e9 francophone du canton de Berne?", "id": "sound-0214C9EE-61CD-4596-86C1-68C3200231BD", "durationSec": 523, "publicationDate": "2017-06-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le d\u00e9part de Moutier dans le canton du Jura fera perdre pr\u00e8s de 8000 habitants francophones au canton de Berne. D\u00e9bat entre les d\u00e9put\u00e9s au Grand conseil bernois Anne-Caroline Graber (UDC) et Mohamed Hamdaoui (PS).\r\n\r\n* * Le d\u00e9part de Moutier dans le canton du Jura fera perdre pr\u00e8s de 8000 habitants francophones au canton de Berne. D\u00e9bat entre les d\u00e9put\u00e9s au Grand conseil bernois Anne-Caroline Graber (UDC) et Mohamed Hamdaoui (PS).", "alternativeExcerpt": ["Le d\u00e9part de Moutier dans le canton du Jura fera perdre pr\u00e8s de 8000 habitants francophones au canton de Berne. D\u00e9bat entre les d\u00e9put\u00e9s au Grand conseil bernois Anne-Caroline Graber (UDC) et Mohamed Hamdaoui (PS)."], "alternativeTitle": ["Quelles cons\u00e9quences aura le d\u00e9part de Moutier sur l'identit\u00e9 francophone du canton de Berne? / FOR_2017-06-22T18:08:00_developpement-5", "Forum du 22.06.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8724806.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8705194", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-8705180"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Premier rendez-vous", "source": "siranau", "title": "Pour la premi\u00e8re fois, l'humoriste Nathalie Devantay rencontre la sculptrice Christine Aymon", "id": "sound-7814756F-83A6-4740-BEBE-49403CF0086A", "durationSec": 3339, "publicationDate": "2017-06-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "* Infotrafic: 14:25:11-14:25:26 / *", "alternativeTitle": ["Premier rendez-vous du 22.06.2017", "Premier rendez-vous du 22.06.2017", "Pour la premi\u00e8re fois, l'humoriste Nathalie Devantay rencontre la sculptrice Christine Aymon / PRV_2017-06-22T14:04:15_premier-rendez-vous", "Pour la premi\u00e8re fois, l'humoriste Nathalie Devantay rencontre la sculptrice Christine Aymon / PRV_2017-06-22T14:04:15_premier-rendez-vous"], "imageURL": "//www.rts.ch/8272744.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8686698", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "humoriste", "name": "Devantay, Nathalie", "type": "Participant"}, {"role": "sculptrice", "name": "Aymon, Christine", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schneiter, Jonas", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Schneiter, Jonas", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Vrolixs, Pauline", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8686698", "ece-8686697"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Musique: c'est dans les vieilles marmites qu'on fait les meilleurs hits", "id": "sound-CD2A42FC-2D48-476B-8652-75EDA4ED08A3", "durationSec": 417, "publicationDate": "2017-06-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Avec \"Chocolat\", le chanteur Lartiste prouve qu'on n'invente rien, mais qu'on transforme. Particuli\u00e8rement quand on veut composer des tubes. \r\nPar Pierre-Dominique Bourgknecht.", "alternativeExcerpt": ["Avec \"Chocolat\", le chanteur Lartiste prouve qu\u02b9on n\u02b9invente rien, mais qu\u02b9on transforme. Particuli\u00e8rement quand on veut composer des tubes. \n\nPar Pierre-Dominique Bourgknecht."], "alternativeTitle": ["Musique: c'est dans les vieilles marmites qu'on fait les meilleurs hits / VER_2017-06-22T16:35:45_musique-c-est-dans-les-vieilles-marmites", "Vertigo du 22.06.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8724900.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8686770", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8686762"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Carte blanche", "source": "siranau", "title": "La carte blanche : Carte blanche \u00e0 Eric Grosjean", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-4FA0E024-3139-4984-8964-75F4C2102355", "durationSec": 190, "publicationDate": "2017-06-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le Salon du livre", "alternativeExcerpt": ["Le Salon du livre", "Le Salon du livre", "Le Salon du livre"], "alternativeTitle": ["Carte blanche \u00e0 Eric Grosjean", "Carte blanche \u00e0 Eric Grosjean", "Carte blanche \u00e0 Eric Grosjean / RVA3_2017-06-22T07:51:01_la-carte-blanche", "Carte blanche \u00e0 Eric Grosjean / RVA3_2017-06-22T07:51:01_la-carte-blanche"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8686437", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8256734.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marguet, Yann", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Nemra, Yacine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Grosjean, Eric", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bersinger, Blaise", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8686437", "ece-8686426"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "La redevance hydraulique baissera pour les exploitants de 2020 \u00e0 2022", "id": "sound-FA634F74-6151-446B-A92F-341A8B6E4374", "durationSec": 114, "publicationDate": "2017-06-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le Conseil f\u00e9d\u00e9ral a mis jeudi en consultation une r\u00e9duction de la redevance hydraulique de 2020 \u00e0 2022. Cantons et communes devraient y perdre 150 millions par an.\r\n\r\n* * Le Conseil f\u00e9d\u00e9ral a mis jeudi en consultation une r\u00e9duction de la redevance hydraulique de 2020 \u00e0 2022. Cantons et communes devraient y perdre 150 millions par an.", "alternativeExcerpt": ["Le Conseil f\u00e9d\u00e9ral a mis jeudi en consultation une r\u00e9duction de la redevance hydraulique de 2020 \u00e0 2022. Cantons et communes devraient y perdre 150 millions par an."], "alternativeTitle": ["La redevance hydraulique baissera pour les exploitants de 2020 \u00e0 2022 / 12H30_2017-06-22T12:31:00_developpement-2", "Le 12h30 du 22.06.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8724112.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8705177", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-8705169"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "Le monde du football au cour de scandales fiscaux", "id": "sound-35D40E8B-7369-4EFD-99F4-3441D2153992", "durationSec": 423, "publicationDate": "2017-06-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Cristiano Ronaldo a \u00e9t\u00e9 convoqu\u00e9 par la justice espagnole pour fraude fiscale pr\u00e9sum\u00e9e. Jos\u00e9 Mourinho est vis\u00e9 par une plainte \u00e9galement par le fisc espagnol. Les deux stars marchent donc dans les pas de Lionel Messi, qui avait \u00e9galement \u00e9t\u00e9 condamn\u00e9.\r\n\r\n* * Cristiano Ronaldo a \u00e9t\u00e9 convoqu\u00e9 par la justice espagnole pour fraude fiscale pr\u00e9sum\u00e9e. Jos\u00e9 Mourinho est vis\u00e9 par une plainte \u00e9galement par le fisc espagnol. Les deux stars marchent donc dans les pas de Lionel Messi, qui avait \u00e9galement \u00e9t\u00e9 condamn\u00e9.", "alternativeExcerpt": ["Cristiano Ronaldo a \u00e9t\u00e9 convoqu\u00e9 par la justice espagnole pour fraude fiscale pr\u00e9sum\u00e9e. Jos\u00e9 Mourinho est vis\u00e9 par une plainte \u00e9galement par le fisc espagnol. Les deux stars marchent donc dans les pas de Lionel Messi, qui avait \u00e9galement \u00e9t\u00e9 condamn\u00e9."], "alternativeTitle": ["Le monde du football au c\u0153ur de scandales fiscaux / TUM_2017-06-22T08:20:00_sequence-3", "Tout un monde du 22.06.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8211060.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8705113", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-8705112"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Revue de presse du web", "source": "siranau", "title": "La revue de presse du web 22.06.2017", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-2EF4C529-C1D0-4302-9A1C-3478A562379F", "durationSec": 85, "publicationDate": "2017-06-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["La revue de presse du web / SUPER_2017-06-22T16:45:00_la-revue-de-presse-du-web", "Supersonic du 22.06.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8686346", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5168243.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8686339"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Nota Bene - Amazon, en chair et en os", "id": "sound-57DA91C9-3C4B-4A3F-BCAE-2B286A4B9933", "durationSec": 122, "publicationDate": "2017-06-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Amazon a rachet\u00e9 la cha\u00eene de supermarch\u00e9s Whole Foods en fin de semaine derni\u00e8re. Avec cette transaction chiffr\u00e9e \u00e0 environ 14 milliards de francs, le cybermarchand fait une irruption \"physique\" dans la distribution.\r\n\r\n* * Amazon a rachet\u00e9 la cha\u00eene de supermarch\u00e9s Whole Foods en fin de semaine derni\u00e8re. Avec cette transaction chiffr\u00e9e \u00e0 environ 14 milliards de francs, le cybermarchand fait une irruption \"physique\" dans la distribution.", "alternativeExcerpt": ["Amazon a rachet\u00e9 la cha\u00eene de supermarch\u00e9s Whole Foods en fin de semaine derni\u00e8re. Avec cette transaction chiffr\u00e9e \u00e0 environ 14 milliards de francs, le cybermarchand fait une irruption \"physique\" dans la distribution.", "Amazon a rachet\u00e9 la cha\u00eene de supermarch\u00e9s Whole Foods en fin de semaine derni\u00e8re. Avec cette transaction chiffr\u00e9e \u00e0 environ 14 milliards de francs, le cybermarchand fait une irruption \"physique\" dans la distribution.", "Amazon a rachet\u00e9 la cha\u00eene de supermarch\u00e9s Whole Foods en fin de semaine derni\u00e8re. Avec cette transaction chiffr\u00e9e \u00e0 environ 14 milliards de francs, le cybermarchand fait une irruption \"physique\" dans la distribution."], "alternativeTitle": ["Nota Bene - Amazon, en chair et en os", "Nota Bene - Amazon, en chair et en os / JDM_2017-06-22T07:26:00_nota-bene", "Nota Bene - Amazon, en chair et en os / JDM_2017-06-22T07:26:00_nota-bene"], "imageURL": "//www.rts.ch/8503534.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8705152", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-8705152", "ece-8705133"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Le secteur bancaire doit s'adapter aux attentes de la g\u00e9n\u00e9ration Y", "id": "sound-EC44E92A-A578-4A18-86DF-DE8F83C69083", "durationSec": 109, "publicationDate": "2017-06-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La g\u00e9n\u00e9ration Y, n\u00e9e entre 1980 et 2000, oblige le secteur bancaire \u00e0 changer ses services, ses modes de gestion et d'attribution des cr\u00e9dits. L'image du banquier injoignable qui manque d'audace a v\u00e9cu, selon un livre blanc publi\u00e9 par UBS.\r\n\r\n* * La g\u00e9n\u00e9ration Y, n\u00e9e entre 1980 et 2000, oblige le secteur bancaire \u00e0 changer ses services, ses modes de gestion et d'attribution des cr\u00e9dits. L'image du banquier injoignable qui manque d'audace a v\u00e9cu, selon un livre blanc publi\u00e9 par UBS.", "alternativeExcerpt": ["La g\u00e9n\u00e9ration Y, n\u00e9e entre 1980 et 2000, oblige le secteur bancaire \u00e0 changer ses services, ses modes de gestion et d'attribution des cr\u00e9dits. L'image du banquier injoignable qui manque d'audace a v\u00e9cu, selon un livre blanc publi\u00e9 par UBS."], "alternativeTitle": ["Le secteur bancaire doit s'adapter aux attentes de la g\u00e9n\u00e9ration Y / 12H30_2017-06-22T12:36:00_developpement-7", "Le 12h30 du 22.06.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8724258.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8705177", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-8705173"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "Le bois, un mat\u00e9riau pr\u00e9cieux dans la technologie de pointe", "id": "sound-D3C4D9C9-B3A1-430B-87F2-EA2A83B1FD0B", "durationSec": 1035, "publicationDate": "2017-06-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Freitas Siqueira, Gilberto de\r\nLe bois est utilis\u00e9 dans la technologie de pointe. Le Laboratoire f\u00e9d\u00e9ral d'essai des mat\u00e9riaux et de recherche (EMPA) travaille, par exemple, sur des structures 3D pour des implants m\u00e9dicaux. La nanocellulose peut \u00eatre aussi utilis\u00e9e dans des cosm\u00e9tiques, des dentifrices et des aliments.\r\nPr\u00e9sentation avec Gilberto Siqueira, chercheur \u00e0 l'EMPA, et Fr\u00e9d\u00e9ric Pichelin, directeur de l'Institut des mat\u00e9riaux et de la technologie du bois \u00e0 la BFH.", "alternativeExcerpt": ["Le bois est utilis\u00e9 dans la technologie de pointe. Le Laboratoire f\u00e9d\u00e9ral d'essai des mat\u00e9riaux et de recherche (EMPA) travaille, par exemple, sur des structures 3D pour des implants m\u00e9dicaux. La nanocellulose peut \u00eatre aussi utilis\u00e9e dans des cosm\u00e9tiques, des dentifrices et des aliments.\n\nPr\u00e9sentation avec Gilberto Siqueira, chercheur \u00e0 l'EMPA, et Fr\u00e9d\u00e9ric Pichelin, directeur de l'Institut des mat\u00e9riaux et de la technologie du bois \u00e0 la BFH."], "alternativeTitle": ["Le bois, un mat\u00e9riau pr\u00e9cieux dans la technologie de pointe / CQFD_2017-06-22T10:04:15_sequence-4", "CQFD du 22.06.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8686756", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197792.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "responsable de l'Institut des mat\u00e9riaux et de la technologie du bois, Ecole sup\u00e9rieure du bois, Bienne, Responsable Institut des mat\u00e9riaux et de la technologie du Bois, Ecole sup\u00e9rieure du bois Bienn", "name": "Pichelin, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-8686750"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "Moscou appliquera la tol\u00e9rance z\u00e9ro face aux hooligans lors du Mondial de football", "id": "sound-F2DDA966-48AD-43B0-A414-EAE32C34E117", "durationSec": 319, "publicationDate": "2017-06-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Alexandre Chpryguine, pr\u00e9sident de l'Association russe des supporters, a \u00e9t\u00e9 le cauchemar des autorit\u00e9s fran\u00e7aises lors de l'Euro 2016 de football. Samedi, il a \u00e9t\u00e9 interdit de stade en Russie, lors du match d'ouverture de la Coupe des conf\u00e9d\u00e9rations.\r\n\r\n* * Alexandre Chpryguine, pr\u00e9sident de l'Association russe des supporters, a \u00e9t\u00e9 le cauchemar des autorit\u00e9s fran\u00e7aises lors de l'Euro 2016 de football. Samedi, il a \u00e9t\u00e9 interdit de stade en Russie, lors du match d'ouverture de la Coupe des conf\u00e9d\u00e9rations.", "alternativeExcerpt": ["Alexandre Chpryguine, pr\u00e9sident de l\u2019Association russe des supporters, a \u00e9t\u00e9 le cauchemar des autorit\u00e9s fran\u00e7aises lors de l\u2019Euro 2016 de football. Samedi, il a \u00e9t\u00e9 interdit de stade en Russie, lors du match d\u2019ouverture de la Coupe des conf\u00e9d\u00e9rations."], "alternativeTitle": ["Moscou appliquera la tol\u00e9rance z\u00e9ro face aux hooligans lors du Mondial de football / TUM_2017-06-22T08:15:00_sequence-2", "Tout un monde du 22.06.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8724032.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8705113", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-8705107"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Musique: l'esprit vaudou hante Pully", "id": "sound-E21B5B25-DB67-4A81-80E1-E8ED818998A2", "durationSec": 636, "publicationDate": "2017-06-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le label suisse Voodoo Rhythm est l'invit\u00e9 du festival Soundsound qui se d\u00e9roule du 23 au 25 juin \u00e0 Pully. Cinq groupes repr\u00e9sentant les courants les plus trash du rock 60's et du blues s'y produiront, dont The Monsters, le groupe men\u00e9 par Beat Zeller, alias Reverend Beatman, le fondateur de cette maison de disques. \r\nMichel Masserey a fait une visite de l'antre du label bernois en compagnie du mentor du label.", "alternativeExcerpt": ["Le label suisse Voodoo Rhythm est l\u02b9invit\u00e9 du festival Soundsound qui se d\u00e9roule du 23 au 25 juin \u00e0 Pully. Cinq groupes repr\u00e9sentant les courants les plus trash du rock 60\u02b9s et du blues s\u02b9y produiront, dont The Monsters, le groupe men\u00e9 par Beat Zeller, alias Reverend Beatman, le fondateur de cette maison de disques. \n\nMichel Masserey a fait une visite de l\u02b9antre du label bernois en compagnie du mentor du label."], "alternativeTitle": ["Musique: l'esprit vaudou hante Pully / VER_2017-06-22T16:51:45_musique-l-esprit-vaudou-hante-pully", "Vertigo du 22.06.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8724971.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8686770", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8686763"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Environ un tiers des retrait\u00e9s touchent leurs rentes AVS \u00e0 l'\u00e9tranger", "id": "sound-E2F7A4C9-F4B1-42C4-98A3-F288BF71A40F", "durationSec": 738, "publicationDate": "2017-06-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "De plus en plus d'anciens travailleurs \u00e9trangers et d'Helv\u00e8tes expatri\u00e9s touchent leurs rentes AVS hors de Suisse. Le PLR et l'UDC y voient un manque \u00e0 gagner. D\u00e9bat entre Raymond Clottu, conseiller national (UDC/NE), et Filippo Lombardi, conseiller aux Etats (PDC/TI).\r\n\r\n* * De plus en plus d'anciens travailleurs \u00e9trangers et d'Helv\u00e8tes expatri\u00e9s touchent leurs rentes AVS hors de Suisse. Le PLR et l'UDC y voient un manque \u00e0 gagner. D\u00e9bat entre Raymond Clottu, conseiller national (UDC/NE), et Filippo Lombardi, conseiller aux Etats (PDC/TI).", "alternativeExcerpt": ["De plus en plus d'anciens travailleurs \u00e9trangers et d'Helv\u00e8tes expatri\u00e9s touchent leurs rentes AVS hors de Suisse. Le PLR et l'UDC y voient un manque \u00e0 gagner. D\u00e9bat entre Raymond Clottu, conseiller national (UDC/NE), et Filippo Lombardi, conseiller aux Etats (PDC/TI)."], "alternativeTitle": ["Environ un tiers des retrait\u00e9s touchent leurs rentes AVS \u00e0 l'\u00e9tranger / FOR_2017-06-22T18:00:00_developpement-1", "Forum du 22.06.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8724644.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8705194", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-8705191"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Versus-\u00e9couter", "source": "siranau", "title": "Oph\u00e9lie Gaillard, le violoncelle de tous horizons", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B34E0AF8-4A42-44A6-801E-D58A28217828", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 2360, "publicationDate": "2017-06-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Gaillard, Oph\u00e9lie"], "thematicThemes": ["instrumentiste", "musique classique", "femme", "violoncelle"], "excerpt": "La violoncelliste fran\u00e7aise se livre sur sa carri\u00e8re \u00e0 l'occasion de masterclasses donn\u00e9es \u00e0 la Haute \u00e9cole de musique de Gen\u00e8ve o\u00f9 elle enseigne depuis 2014. Il y a une dizaine d'ann\u00e9es, elle fondait son propre ensemble Pulcinella avec lequel elle a enregistr\u00e9 des disques de musique baroque sur instruments \"historiques\". Elle s'int\u00e9resse aussi au romantisme et au r\u00e9pertoire du XXe si\u00e8cle. Son dernier album intitul\u00e9 Exiles (soit Exils en fran\u00e7ais) est un hommage \u00e0 la musique d'Ernest Bloch et d'Erich Wolfgang Korngold.", "alternativeExcerpt": ["La violoncelliste fran\u00e7aise se livre sur sa carri\u00e8re \u00e0 l'occasion de masterclasses donn\u00e9es \u00e0 la Haute \u00e9cole de musique de Gen\u00e8ve o\u00f9 elle enseigne depuis 2014. Il y a une dizaine d'ann\u00e9es, elle fondait son propre ensemble Pulcinella avec lequel elle a enregistr\u00e9 des disques de musique baroque sur instruments \"historiques\". Elle s'int\u00e9resse aussi au romantisme et au r\u00e9pertoire du XXe si\u00e8cle. Son dernier album intitul\u00e9 Exiles (soit Exils en fran\u00e7ais) est un hommage \u00e0 la musique d'Ernest Bloch et d'Erich Wolfgang Korngold.   \nUne rencontre propos\u00e9e par Julian Sykes", "La violoncelliste fran\u00e7aise se livre sur sa carri\u00e8re \u00e0 l'occasion de masterclasses donn\u00e9es \u00e0 la Haute \u00e9cole de musique de Gen\u00e8ve o\u00f9 elle enseigne depuis 2014. Il y a une dizaine d'ann\u00e9es, elle fondait son propre ensemble Pulcinella avec lequel elle a enregistr\u00e9 des disques de musique baroque sur instruments \"historiques\". Elle s'int\u00e9resse aussi au romantisme et au r\u00e9pertoire du XXe si\u00e8cle. Son dernier album intitul\u00e9 Exiles (soit Exils en fran\u00e7ais) est un hommage \u00e0 la musique d'Ernest Bloch et d'Erich Wolfgang Korngold.   \nUne rencontre propos\u00e9e par Julian Sykes", "La violoncelliste fran\u00e7aise se livre sur sa carri\u00e8re \u00e0 l'occasion de masterclasses donn\u00e9es \u00e0 la Haute \u00e9cole de musique de Gen\u00e8ve o\u00f9 elle enseigne depuis 2014. Il y a une dizaine d'ann\u00e9es, elle fondait son propre ensemble Pulcinella avec lequel elle a enregistr\u00e9 des disques de musique baroque sur instruments \"historiques\". Elle s'int\u00e9resse aussi au romantisme et au r\u00e9pertoire du XXe si\u00e8cle. Son dernier album intitul\u00e9 Exiles (soit Exils en fran\u00e7ais) est un hommage \u00e0 la musique d'Ernest Bloch et d'Erich Wolfgang Korngold.   \nUne rencontre propos\u00e9e par Julian Sykes"], "alternativeTitle": ["Oph\u00e9lie Gaillard, le violoncelle de tous horizons", "Oph\u00e9lie Gaillard, le violoncelle de tous horizons / VSS_2017-06-22T10:10:00_versus-ecouter", "Oph\u00e9lie Gaillard, le violoncelle de tous horizons / VSS_2017-06-22T10:10:00_versus-ecouter"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8686279", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7949982.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "violoncelliste", "name": "Gaillard, Oph\u00e9lie", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Sykes, Julian", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Lenoir, Patrick", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Durand-Vallade, Mich\u00e8le", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8686279", "ece-8686274"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Les magasins fribourgeois ouvriront une heure de plus le samedi", "id": "sound-F271D66F-AD36-4075-B249-D5C4EBD0FF0F", "durationSec": 98, "publicationDate": "2017-06-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le Grand Conseil fribourgeois a accept\u00e9 jeudi d'assouplir d'une heure l'horaire d'ouverture des magasins le samedi, soit jusqu'\u00e0 17h00. Mais les d\u00e9put\u00e9s ont refus\u00e9 de l'\u00e9tendre jusqu'\u00e0 18h00.\r\n\r\n* * Le Grand Conseil fribourgeois a accept\u00e9 jeudi d'assouplir d'une heure l'horaire d'ouverture des magasins le samedi, soit jusqu'\u00e0 17h00. Mais les d\u00e9put\u00e9s ont refus\u00e9 de l'\u00e9tendre jusqu'\u00e0 18h00.", "alternativeExcerpt": ["Le Grand Conseil fribourgeois a accept\u00e9 jeudi d'assouplir d'une heure l'horaire d'ouverture des magasins le samedi, soit jusqu'\u00e0 17h00. Mais les d\u00e9put\u00e9s ont refus\u00e9 de l'\u00e9tendre jusqu'\u00e0 18h00."], "alternativeTitle": ["Les magasins fribourgeois ouvriront une heure de plus le samedi / 12H30_2017-06-22T12:34:00_developpement-5", "Le 12h30 du 22.06.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8724106.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8705177", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-8705165"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "L'arriv\u00e9e de Moutier dans le canton du Jura va-t-elle bouleverser les \u00e9quilibres politiques?", "id": "sound-69327F78-E403-4964-AF55-E369E100EC3A", "durationSec": 229, "publicationDate": "2017-06-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Et si la couleur politique du canton du Jura venait \u00e0 changer suite \u00e0 l'arriv\u00e9e de Moutier? Suite \u00e0 la votation de dimanche, le Conseil municipal et le bureau du Conseil de ville ont \u00e9t\u00e9 re\u00e7us \u00e0 Del\u00e9mont par le gouvernement et le parlement jurassien.\r\n\r\n* * Et si la couleur politique du canton du Jura venait \u00e0 changer suite \u00e0 l'arriv\u00e9e de Moutier? Suite \u00e0 la votation de dimanche, le Conseil municipal et le bureau du Conseil de ville ont \u00e9t\u00e9 re\u00e7us \u00e0 Del\u00e9mont par le gouvernement et le parlement jurassien.", "alternativeExcerpt": ["Et si la couleur politique du canton du Jura venait \u00e0 changer suite \u00e0 l\u2019arriv\u00e9e de Moutier? Suite \u00e0 la votation de dimanche, le Conseil municipal et le bureau du Conseil de ville ont \u00e9t\u00e9 re\u00e7us \u00e0 Del\u00e9mont par le gouvernement et le parlement jurassien."], "alternativeTitle": ["L\u2019arriv\u00e9e de Moutier dans le canton du Jura va-t-elle bouleverser les \u00e9quilibres politiques? / JDM_2017-06-22T07:19:00_2eme-developpement", "Le Journal du matin du 22.06.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8722433.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8705143", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-8705129"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "D\u00e9crochages", "source": "siranau", "title": "Les D\u00e9crochages : Extraction d'une balle et prise d'otage amateure dans le cabinet du Docteur Love ", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-4CFFC08E-8551-4C72-9A05-FB596406EF96", "durationSec": 138, "publicationDate": "2017-06-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Les D\u00e9crochages 2", "Les D\u00e9crochages 2 / HORP_2017-06-22T17:50:00_les-decrochages", "Les D\u00e9crochages 2 / HORP_2017-06-22T17:50:00_les-decrochages"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8686408", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4288237.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Auer, Christophe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Michoud, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8686408", "ece-8686405"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "D\u00e9crochages", "source": "siranau", "title": "Les D\u00e9crochages : Remix du \"Rire c'est bon pour la sant\u00e9\" ", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-3BC1ED07-CD48-49F8-BC76-174A02608916", "durationSec": 133, "publicationDate": "2017-06-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Les D\u00e9crochages", "Les D\u00e9crochages / HORP_2017-06-22T17:40:00_les-decrochages", "Les D\u00e9crochages / HORP_2017-06-22T17:40:00_les-decrochages"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8686406", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4288237.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Auer, Christophe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Michoud, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8686406", "ece-8686403"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Les plans canicule romands se concentrent sur les seniors", "id": "sound-92125180-C7CA-4DCD-B04C-0FD7CB3E860A", "durationSec": 107, "publicationDate": "2017-06-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le plan canicule a \u00e9t\u00e9 lanc\u00e9 dans plusieurs r\u00e9gions romandes afin d'apporter un soutien aux personnes les plus vuln\u00e9rables, en particulier les seniors.\r\n\r\n* * Le plan canicule a \u00e9t\u00e9 lanc\u00e9 dans plusieurs r\u00e9gions romandes afin d'apporter un soutien aux personnes les plus vuln\u00e9rables, en particulier les seniors.", "alternativeExcerpt": ["Le plan canicule a \u00e9t\u00e9 lanc\u00e9 dans plusieurs r\u00e9gions romandes afin d'apporter un soutien aux personnes les plus vuln\u00e9rables, en particulier les seniors."], "alternativeTitle": ["Les mesures mises en place pour la canicule sont-elles efficaces? / 12H30_2017-06-22T12:33:00_developpement-4", "Le 12h30 du 22.06.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8724210.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8705177", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-8705167"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "R\u00e9flexions", "source": "siranau", "title": "R\u00e9flexions : Gilles Dor ", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-11813267-1417-4EC1-B800-10F0ABC1E735", "durationSec": 348, "publicationDate": "2017-06-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Dor, Gill"], "thematicThemes": ["chanson fran\u00e7aise"], "alternativeTitle": ["R\u00e9flexions", "R\u00e9flexions / OTWO_2017-06-22T09:15:00_reflexions", "R\u00e9flexions / OTWO_2017-06-22T09:15:00_reflexions"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8686365", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7966459.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Doquin, Julien", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8686365", "ece-8686355"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Le l\u00e9gislatif de Pully (VD) accepte le projet de mus\u00e9e Ramuz \u00e0 \"La Muette\"", "id": "sound-CB04E462-0BF7-4C36-900D-126E9B8F9121", "durationSec": 121, "publicationDate": "2017-06-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Un espace mus\u00e9al sera cr\u00e9\u00e9 dans la maison de Ramuz. Le Conseil communal de Pully (VD) a donn\u00e9 son aval mercredi \u00e0 un cr\u00e9dit de 1,18 million de francs pour ce projet r\u00e9alis\u00e9 en collaboration avec la famille de l'\u00e9crivain.\r\n\r\n* * Un espace mus\u00e9al sera cr\u00e9\u00e9 dans la maison de Ramuz. Le Conseil communal de Pully (VD) a donn\u00e9 son aval mercredi \u00e0 un cr\u00e9dit de 1,18 million de francs pour ce projet r\u00e9alis\u00e9 en collaboration avec la famille de l'\u00e9crivain.", "alternativeExcerpt": ["Un espace mus\u00e9al sera cr\u00e9\u00e9 dans la maison de Ramuz. Le Conseil communal de Pully (VD) a donn\u00e9 son aval mercredi \u00e0 un cr\u00e9dit de 1,18 million de francs pour ce projet r\u00e9alis\u00e9 en collaboration avec la famille de l'\u00e9crivain."], "alternativeTitle": ["Le l\u00e9gislatif de Pully (VD) accepte le projet de mus\u00e9e Ramuz \u00e0 \"La Muette\" / 12H30_2017-06-22T12:37:00_developpement-8", "Le 12h30 du 22.06.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8130269.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8705177", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-8705176"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Truc du jour", "source": "siranau", "title": "Le truc du jour 22.06.2017", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-2DC79AA3-3045-4563-91EE-A706CD2C3EB3", "durationSec": 134, "publicationDate": "2017-06-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Le truc du jour", "Le truc du jour / OTWO_2017-06-22T10:45:00_le-truc-du-jour", "Le truc du jour / OTWO_2017-06-22T10:45:00_le-truc-du-jour"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8686364", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8607293.image", "variantIds": ["ece-8686364", "ece-8686354"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Litt\u00e9rature: biblioth\u00e9rapie, les livres qui soignent", "id": "sound-987F916E-F7CB-4C14-A194-B282C8EABAC9", "durationSec": 357, "publicationDate": "2017-06-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La biblioth\u00e9rapie a fait son bonhomme de chemin dans les pays anglosaxons, elle commence \u00e0 se r\u00e9pandre en France, mais reste tr\u00e8s m\u00e9connue en Suisse. \r\nLes romans peuvent-ils vous gu\u00e9rir? Interview d'Emilie Devienne et R\u00e9gine Detambel au micro de Christine Gonzalez.", "alternativeExcerpt": ["La biblioth\u00e9rapie a fait son bonhomme de chemin dans les pays anglosaxons, elle commence \u00e0 se r\u00e9pandre en France, mais reste tr\u00e8s m\u00e9connue en Suisse. \n\nLes romans peuvent-ils vous gu\u00e9rir? Interview d\u02b9Emilie Devienne et R\u00e9gine Detambel au micro de Christine Gonzalez."], "alternativeTitle": ["Litt\u00e9rature: biblioth\u00e9rapie, les livres qui soignent / VER_2017-06-22T17:06:00_litterature-bibliotherapie-les-livres-qu", "Vertigo du 22.06.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/7978186.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8686770", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Gonzalez, Christine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8686760"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "La redevance hydraulique baissera pour les exploitants: interview de Doris Leuthard", "id": "sound-1847C0D5-72AC-4AA5-BE2C-67693DD7AEF6", "durationSec": 113, "publicationDate": "2017-06-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le Conseil f\u00e9d\u00e9ral a mis en consultation une r\u00e9duction provisoire de la redevance hydraulique de 2020 \u00e0 2022. Interview de Doris Leuthard, conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale.\r\n\r\n* * Le Conseil f\u00e9d\u00e9ral a mis en consultation une r\u00e9duction provisoire de la redevance hydraulique de 2020 \u00e0 2022. Interview de Doris Leuthard, conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale.", "alternativeExcerpt": ["Le Conseil f\u00e9d\u00e9ral a mis en consultation une r\u00e9duction provisoire de la redevance hydraulique de 2020 \u00e0 2022. Interview de Doris Leuthard, conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale."], "alternativeTitle": ["La redevance hydraulique baissera pour les exploitants: interview de Doris Leuthard / 12H30_2017-06-22T12:32:00_developpement-3", "Le 12h30 du 22.06.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8724188.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8705177", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-8705175"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Arts visuels: le Jardin cosmique de Bex", "id": "sound-25AC3CE2-AB41-435A-88F7-67E00B39952F", "durationSec": 210, "publicationDate": "2017-06-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Al Comet des Young Gods, Duja, le collectif Ruletka pour une soir\u00e9e d'ultra-perception sensorielle, \u00e7a vous tente?\r\nSamedi 24 juin d\u00e8s 20h au Jardin Cosmique de Bex, on \u00e9claire les trous noirs, on part en orbite, on plane en hallucinations collectives. K-Soul nous explique tout dans \"Vertigo\".", "alternativeExcerpt": ["Al Comet des Young Gods, Duja, le collectif Ruletka pour une soir\u00e9e d\u02b9ultra-perception sensorielle, \u00e7a vous tente?\n\nSamedi 24 juin d\u00e8s 20h au Jardin Cosmique de Bex, on \u00e9claire les trous noirs, on part en orbite, on plane en hallucinations collectives\u2026 K-Soul nous explique tout dans \"Vertigo\"."], "alternativeTitle": ["Arts visuels: le Jardin cosmique de Bex / VER_2017-06-22T16:45:45_arts-visuels-le-jardin-cosmique-de-bex", "Vertigo du 22.06.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/4321489.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8686770", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8686766"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "A la d\u00e9couverte d'un robot charpentier", "id": "sound-CD250C6E-F4EF-48AA-895E-77399F1ADEDC", "durationSec": 631, "publicationDate": "2017-06-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Fr\u00e9d\u00e9ric Pichelin, directeur de l'Institut des mat\u00e9riaux et de la technologie du bois \u00e0 la BFH, pr\u00e9sente un immense bras robotis\u00e9 orange utilis\u00e9 par la Haute \u00e9cole sp\u00e9cialis\u00e9e bernoise. \r\nLes d\u00e9tails sur ce robot capable de faire des structures complexes en bois de fa\u00e7on tr\u00e8s pr\u00e9cise et en utilisant moins de mati\u00e8re.", "alternativeExcerpt": ["Fr\u00e9d\u00e9ric Pichelin, directeur de l'Institut des mat\u00e9riaux et de la technologie du bois \u00e0 la BFH, pr\u00e9sente un immense bras robotis\u00e9 orange utilis\u00e9 par la Haute \u00e9cole sp\u00e9cialis\u00e9e bernoise. \n\nLes d\u00e9tails sur ce robot capable de faire des structures complexes en bois de fa\u00e7on tr\u00e8s pr\u00e9cise et en utilisant moins de mati\u00e8re."], "alternativeTitle": ["A la d\u00e9couverte d'un robot charpentier / CQFD_2017-06-22T10:04:15_sequence-3", "CQFD du 22.06.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8686756", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197792.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "responsable de l'Institut des mat\u00e9riaux et de la technologie du bois, Ecole sup\u00e9rieure du bois, Bienne, Responsable Institut des mat\u00e9riaux et de la technologie du Bois, Ecole sup\u00e9rieure du bois Bienn", "name": "Pichelin, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-8686749"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "Comment garantir la s\u00e9curit\u00e9 \u00e9conomique dans la p\u00e9riode post-Brexit? Interview d'Anders Fogh Rasmussen", "id": "sound-EBE4E6A9-F49C-4095-B292-77406C63EE3E", "durationSec": 526, "publicationDate": "2017-06-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Dans son discours devant le Parlement, la Reine d'Angleterre a dit que la priorit\u00e9 du gouvernement britannique \u00e9tait d'obtenir le meilleur accord de sortie possible avec Bruxelles. Interview d'Anders Fogh Rasmussen, ancien Premier ministre danois et ancien secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de l'OTAN.\r\n\r\n* * Dans son discours devant le Parlement, la Reine d'Angleterre a dit que la priorit\u00e9 du gouvernement britannique \u00e9tait d'obtenir le meilleur accord de sortie possible avec Bruxelles. Interview d'Anders Fogh Rasmussen, ancien Premier ministre danois et ancien secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de l'OTAN.", "alternativeExcerpt": ["Dans son discours devant le Parlement, la Reine d'Angleterre a dit que la priorit\u00e9 du gouvernement britannique \u00e9tait d'obtenir le meilleur accord de sortie possible avec Bruxelles. Interview d'Anders Fogh Rasmussen, ancien Premier ministre danois et ancien secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de l'OTAN."], "alternativeTitle": ["Comment garantir la s\u00e9curit\u00e9 \u00e9conomique dans la p\u00e9riode post-Brexit? Interview d'Anders Fogh Rasmussen / TUM_2017-06-22T08:10:00_sequence-1", "Tout un monde du 22.06.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/5657010.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8705113", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-8705108"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Signature de Vincent Bourquin - Les francophones sont encore nombreux dans le canton de Berne", "id": "sound-48B17C92-64BD-438B-9401-C48937DA88D1", "durationSec": 108, "publicationDate": "2017-06-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le d\u00e9part de Moutier est une chance pour les Romands du canton de Berne. L'occasion de repenser cet espace francophone qui ne se limite pas au Jura bernois. Jetons un coup d'oeil aux chiffres. Les Jurassiens bernois sont 45'000, mais il y a plus 55'000 francophones dans le reste du canton.\r\n\r\n* * Le d\u00e9part de Moutier est une chance pour les Romands du canton de Berne. L'occasion de repenser cet espace francophone qui ne se limite pas au Jura bernois. Jetons un coup d'oeil aux chiffres. Les Jurassiens bernois sont 45'000, mais il y a plus 55'000 francophones dans le reste du canton.", "alternativeExcerpt": ["Le d\u00e9part de Moutier est une chance pour les Romands du canton de Berne. L'occasion de repenser cet espace francophone qui ne se limite pas au Jura bernois. Jetons un coup d'oeil aux chiffres. Les Jurassiens bernois sont 45'000, mais il y a plus 55'000 francophones dans le reste du canton.", "Le d\u00e9part de Moutier est une chance pour les Romands du canton de Berne. L'occasion de repenser cet espace francophone qui ne se limite pas au Jura bernois. Jetons un coup d'oeil aux chiffres. Les Jurassiens bernois sont 45'000, mais il y a plus 55'000 francophones dans le reste du canton.", "Le d\u00e9part de Moutier est une chance pour les Romands du canton de Berne. L'occasion de repenser cet espace francophone qui ne se limite pas au Jura bernois. Jetons un coup d'oeil aux chiffres. Les Jurassiens bernois sont 45'000, mais il y a plus 55'000 francophones dans le reste du canton."], "alternativeTitle": ["Signature de Vincent Bourquin - Les francophones sont encore nombreux dans le canton de Berne", "Signature de Vincent Bourquin - Les francophones sont encore nombreux dans le canton de Berne / JDM_2017-06-22T06:49:00_signature", "Signature de Vincent Bourquin - Les francophones sont encore nombreux dans le canton de Berne / JDM_2017-06-22T06:49:00_signature"], "imageURL": "//www.rts.ch/6725628.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8705146", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-8705146", "ece-8705126"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Sortir avec Anne", "source": "siranau", "title": "Sortir avec Anne : La F\u00eate du soleil \u00e0 Saignel\u00e9gier", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-52F637F2-8046-4BB0-98C8-6D80750CB9F9", "durationSec": 65, "publicationDate": "2017-06-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["La F\u00eate du soleil \u00e0 Saignel\u00e9gier", "La F\u00eate du soleil \u00e0 Saignel\u00e9gier / RVA3_2017-06-22T07:11:19_sortir-avec-anne", "La F\u00eate du soleil \u00e0 Saignel\u00e9gier / RVA3_2017-06-22T07:11:19_sortir-avec-anne"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8686440", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8271497.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Flament, Anne", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8686440", "ece-8686415"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "X du jour", "source": "siranau", "title": "Le X du jour : La vignette du jour", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-99E902A0-5CEA-4739-A521-73AE9E8BBB92", "durationSec": 124, "publicationDate": "2017-06-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["La vignette du jour", "La vignette du jour", "La vignette du jour / RVA3_2017-06-22T06:41:13_le-x-du-jour", "La vignette du jour / RVA3_2017-06-22T06:41:13_le-x-du-jour"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8686432", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8256742.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Birden, Agathe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Decker, Zo\u00e9", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8686432", "ece-8686422"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Sport matin - Nico Hischier, le Suisse rep\u00each\u00e9 le plus haut dans l'histoire de la draft de la NHL", "id": "sound-B1FC8554-095C-4C54-B64D-6994D87D5F6F", "durationSec": 339, "publicationDate": "2017-06-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le rep\u00eachage 2017 de la National hockey league (NHL) se tiendra ce week-end \u00e0 Chicago, o\u00f9 les 31 clubs s\u00e9lectionneront \u00e0 tour de r\u00f4le les meilleurs espoirs \u00e2g\u00e9s de 18 ans. Un Suisse pourrait \u00eatre le tout premier joueur appel\u00e9 par les Devils du New Jersey.\r\n\r\n* * Le rep\u00eachage 2017 de la National hockey league (NHL) se tiendra ce week-end \u00e0 Chicago, o\u00f9 les 31 clubs s\u00e9lectionneront \u00e0 tour de r\u00f4le les meilleurs espoirs \u00e2g\u00e9s de 18 ans. Un Suisse pourrait \u00eatre le tout premier joueur appel\u00e9 par les Devils du New Jersey.", "alternativeExcerpt": ["Le rep\u00eachage 2017 de la National hockey league (NHL) se tiendra ce week-end \u00e0 Chicago, o\u00f9 les 31 clubs s\u00e9lectionneront \u00e0 tour de r\u00f4le les meilleurs espoirs \u00e2g\u00e9s de 18 ans. Un Suisse pourrait \u00eatre le tout premier joueur appel\u00e9 par les Devils du New Jersey.", "Le rep\u00eachage 2017 de la National hockey league (NHL) se tiendra ce week-end \u00e0 Chicago, o\u00f9 les 31 clubs s\u00e9lectionneront \u00e0 tour de r\u00f4le les meilleurs espoirs \u00e2g\u00e9s de 18 ans. Un Suisse pourrait \u00eatre le tout premier joueur appel\u00e9 par les Devils du New Jersey.", "Le rep\u00eachage 2017 de la National hockey league (NHL) se tiendra ce week-end \u00e0 Chicago, o\u00f9 les 31 clubs s\u00e9lectionneront \u00e0 tour de r\u00f4le les meilleurs espoirs \u00e2g\u00e9s de 18 ans. Un Suisse pourrait \u00eatre le tout premier joueur appel\u00e9 par les Devils du New Jersey."], "alternativeTitle": ["Sport matin - Le jeune hockeyeur suisse Nico Hischier pourrait rejoindre la NHL", "Sport matin - Nico Hischier, le Suisse rep\u00each\u00e9 le plus haut dans l'histoire de la draft de la NHL / JDM_2017-06-22T06:36:00_sport-matin", "Sport matin - Nico Hischier, le Suisse rep\u00each\u00e9 le plus haut dans l'histoire de la draft de la NHL / JDM_2017-06-22T06:36:00_sport-matin"], "imageURL": "//www.rts.ch/8536763.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8705155", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "D\u00e9l\u00e9troz, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Th\u00e9voz, Alain", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Borsier, Herv\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bastardoz, Laurent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Robert, Jo\u00ebl", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8705155", "ece-8705137"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tribu", "source": "siranau", "title": "Grands-parents et nouvelles technologies", "id": "sound-16A3F622-D15A-4575-8347-420F600E1062", "durationSec": 1605, "publicationDate": "2017-06-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Comment les nouvelles technologies - email, SMS, WhatsApp - influencent-elles les relations des grands-parents avec leur entourage familial? Comment cette nouvelle connectivit\u00e9 impacte-t-elle la sph\u00e8re familiale au sens large? Une \u00e9tude de l'universit\u00e9 de Neuch\u00e2tel s'est pench\u00e9e sur la question et la psychologue Vittoria Cesari nous livre quelques-unes de ces conclusions.\r\n\r\n* * Comment les nouvelles technologies - email, SMS, WhatsApp - influencent-elles les relations des grands-parents avec leur entourage familial? Comment cette nouvelle connectivit\u00e9 impacte-t-elle la sph\u00e8re familiale au sens large? Une \u00e9tude de l'universit\u00e9 de Neuch\u00e2tel s'est pench\u00e9e sur la question et la psychologue Vittoria Cesari nous livre quelques-unes de ces conclusions.", "alternativeTitle": ["Tribu du 22.06.2017", "Grands-parents et nouvelles technologies / TRI_2017-06-22T11:04:15_tribu", "Tribu du 22.06.2017", "Grands-parents et nouvelles technologies / TRI_2017-06-22T11:04:15_tribu"], "alternativeExcerpt": ["Comment les nouvelles technologies - email, SMS, WhatsApp - influencent-elles les relations des grands-parents avec leur entourage familial? Comment cette nouvelle connectivit\u00e9 impacte-t-elle la sph\u00e8re familiale au sens large? Une \u00e9tude de l\u02b9universit\u00e9 de Neuch\u00e2tel s\u02b9est pench\u00e9e sur la question et la psychologue Vittoria Cesari nous livre quelques-unes de ces conclusions.", "Comment les nouvelles technologies - email, SMS, WhatsApp - influencent-elles les relations des grands-parents avec leur entourage familial? Comment cette nouvelle connectivit\u00e9 impacte-t-elle la sph\u00e8re familiale au sens large? Une \u00e9tude de l\u02b9universit\u00e9 de Neuch\u00e2tel s\u02b9est pench\u00e9e sur la question et la psychologue Vittoria Cesari nous livre quelques-unes de ces conclusions."], "imageURL": "//www.rts.ch/8724005.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8686720", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "psychologue, auteure de plusieurs livres sur les grands-parents, psychologue", "name": "Cesari Lusso, Vittoria", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Magnollay, Julien", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Magnollay, Julien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8686720", "ece-8686719"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "RTSreligion - Ordination d'un diacre chald\u00e9en pour la Suisse", "id": "sound-11813E54-80BC-4641-A40B-42E3C82C6D52", "durationSec": 135, "publicationDate": "2017-06-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Dimanche 24 juin va \u00eatre ordonn\u00e9 en Suisse un diacre pour l'Eglise chald\u00e9enne-catholique. Retour sur le parcours particulier de cet homme.\r\n\r\n* * Dimanche 24 juin va \u00eatre ordonn\u00e9 en Suisse un diacre pour l'Eglise chald\u00e9enne-catholique. Retour sur le parcours particulier de cet homme.", "alternativeExcerpt": ["Dimanche 24 juin va \u00eatre ordonn\u00e9 en Suisse un diacre pour l'Eglise chald\u00e9enne-catholique. Le parcours de cet homme est particulier.", "Dimanche 24 juin va \u00eatre ordonn\u00e9 en Suisse un diacre pour l'Eglise chald\u00e9enne-catholique. Retour sur le parcours particulier de cet homme.", "Dimanche 24 juin va \u00eatre ordonn\u00e9 en Suisse un diacre pour l'Eglise chald\u00e9enne-catholique. Retour sur le parcours particulier de cet homme."], "alternativeTitle": ["RTSreligion - Ordination d'un diacre chald\u00e9en pour la Suisse", "RTSreligion - Ordination d'un diacre chald\u00e9en pour la Suisse / JDM_2017-06-22T06:27:00_rtsreligion", "RTSreligion - Ordination d'un diacre chald\u00e9en pour la Suisse / JDM_2017-06-22T06:27:00_rtsreligion"], "imageURL": "//www.rts.ch/8722637.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8705154", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-8705154", "ece-8705135"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Choix dans la date", "source": "siranau", "title": "Le choix dans la date 22.06.2017", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-C416D28A-1D74-4AF8-8220-4D44442AE6B8", "durationSec": 183, "publicationDate": "2017-06-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Le choix dans la date", "Le choix dans la date / SUPER_2017-06-22T17:20:00_le-choix-dans-la-date", "Le choix dans la date / SUPER_2017-06-22T17:20:00_le-choix-dans-la-date"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8686351", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7015961.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Moreno, Fantin", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8686351", "ece-8686344"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction - Vincent Cochetel, directeur Europe du Haut-Commissariat pour les r\u00e9fugi\u00e9s", "id": "sound-AE1DA4C0-0503-406D-B255-4F3517AB6377", "durationSec": 1279, "publicationDate": "2017-06-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Alors que quelque 180'000 migrants ont travers\u00e9 la M\u00e9diterran\u00e9e en 2016, certains extr\u00e9mistes se sont lanc\u00e9s dans la r\u00e9colte de fonds afin de financer le sabotage d'op\u00e9rations de sauvetage en mer. Interview de Vincent Cochetel, directeur Europe du Haut-Commissariat pour les r\u00e9fugi\u00e9s (HCR).\r\n\r\n* * Alors que quelque 180'000 migrants ont travers\u00e9 la M\u00e9diterran\u00e9e en 2016, certains extr\u00e9mistes se sont lanc\u00e9s dans la r\u00e9colte de fonds afin de financer le sabotage d'op\u00e9rations de sauvetage en mer. Interview de Vincent Cochetel, directeur Europe du Haut-Commissariat pour les r\u00e9fugi\u00e9s (HCR).", "alternativeExcerpt": ["Alors que quelque 180'000 migrants ont travers\u00e9 la M\u00e9diterran\u00e9e en 2016, certains extr\u00e9mistes se sont lanc\u00e9s dans la r\u00e9colte de fonds afin de financer le sabotage d'op\u00e9rations de sauvetage en mer. Interview de Vincent Cochetel, directeur Europe du Haut-Commissariat pour les r\u00e9fugi\u00e9s (HCR).", "Alors que quelque 180'000 migrants ont travers\u00e9 la M\u00e9diterran\u00e9e en 2016, certains extr\u00e9mistes se sont lanc\u00e9s dans la r\u00e9colte de fonds afin de financer le sabotage d'op\u00e9rations de sauvetage en mer. Interview de Vincent Cochetel, directeur Europe du Haut-Commissariat pour les r\u00e9fugi\u00e9s (HCR).", "Alors que quelque 180'000 migrants ont travers\u00e9 la M\u00e9diterran\u00e9e en 2016, certains extr\u00e9mistes se sont lanc\u00e9s dans la r\u00e9colte de fonds afin de financer le sabotage d'op\u00e9rations de sauvetage en mer. Interview de Vincent Cochetel, directeur Europe du Haut-Commissariat pour les r\u00e9fugi\u00e9s (HCR).", "Alors que quelque 180'000 migrants ont travers\u00e9 la M\u00e9diterran\u00e9e en 2016, certains extr\u00e9mistes se sont lanc\u00e9s dans la r\u00e9colte de fonds afin de financer le sabotage d'op\u00e9rations de sauvetage en mer. Interview de Vincent Cochetel, directeur Europe du Haut-Commissariat pour les r\u00e9fugi\u00e9s (HCR)."], "alternativeTitle": ["L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction - Vincent Cochetel, directeur Europe du Haut-Commissariat pour les r\u00e9fugi\u00e9s (HCR)", "L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction - Vincent Cochetel", "L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction - Vincent Cochetel, directeur Europe du Haut-Commissariat pour les r\u00e9fugi\u00e9s / JDM_2017-06-22T07:37:00_l-invite-du-journal", "L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction - Vincent Cochetel, directeur Europe du Haut-Commissariat pour les r\u00e9fugi\u00e9s / JDM_2017-06-22T07:37:00_l-invite-du-journal"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8705142", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677647.image", "variantIds": ["ece-8705142", "ece-8705124"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "A l'abordage", "source": "siranau", "title": "Archive: portrait-robot du touriste p\u00e9destre, 1962", "id": "sound-ED1FAAAD-6AD5-4B8E-906C-508C52E62B0A", "durationSec": 148, "publicationDate": "2017-06-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Archive: portrait-robot du touriste p\u00e9destre, 1962 / ALA_2017-06-22T15:04:15_archive-portrait-robot-du-touriste-pedes", "A l'abordage du 22.06.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8686736", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8272974.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8686728"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Tennis: Boris Becker d\u00e9clar\u00e9 en faillite personnelle", "id": "sound-FF913648-22B9-43F8-9B84-5140D5A1E25A", "durationSec": 119, "publicationDate": "2017-06-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La l\u00e9gende allemande du tennis Boris Becker (49 ans) a \u00e9t\u00e9 d\u00e9clar\u00e9e mercredi en \u00e9tat de faillite personnelle par un tribunal londonien pour une dette de plusieurs millions d'euros.\r\n\r\n* * La l\u00e9gende allemande du tennis Boris Becker (49 ans) a \u00e9t\u00e9 d\u00e9clar\u00e9e mercredi en \u00e9tat de faillite personnelle par un tribunal londonien pour une dette de plusieurs millions d'euros.", "alternativeExcerpt": ["La l\u00e9gende allemande du tennis Boris Becker (49 ans) a \u00e9t\u00e9 d\u00e9clar\u00e9e mercredi en \u00e9tat de faillite personnelle par un tribunal londonien pour une dette de plusieurs millions d'euros."], "alternativeTitle": ["Tennis: Boris Becker d\u00e9clar\u00e9 en faillite personnelle / 12H30_2017-06-22T12:38:00_developpement-9", "Le 12h30 du 22.06.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8722421.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8705177", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-8705168"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Le Journal de 6h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite", "id": "sound-F8F01E00-61EB-42AD-BCA5-24D5E6312A04", "durationSec": 885, "publicationDate": "2017-06-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\n* *", "alternativeTitle": ["Le Journal de 6h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite", "Le Journal de 6h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite / JDM_2017-06-22T06:00:00_le-journal-de-6h", "Le Journal de 6h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite / JDM_2017-06-22T06:00:00_le-journal-de-6h"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8705147", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677648.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "L\u00e9vite, Blandine", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "L\u00e9vite, Blandine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8705147", "ece-8705127"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "Le bois, un mat\u00e9riau prometteur pour le futur", "id": "sound-12C5FFAE-4601-4DC5-AF83-3B509153E8D6", "durationSec": 405, "publicationDate": "2017-06-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le bois est un mat\u00e9riau naturel qui poss\u00e8de une structure sp\u00e9cifique qui lui conf\u00e8re des propri\u00e9t\u00e9s tr\u00e8s int\u00e9ressantes pour le futur des humains.\r\nErnst Z\u00fcrcher, professeur en sciences du bois \u00e0 la BFH fait le point sur la ressource bois, sa production et son exploitation en Suisse.", "alternativeExcerpt": ["Le bois est un mat\u00e9riau naturel qui poss\u00e8de une structure sp\u00e9cifique qui lui conf\u00e8re des propri\u00e9t\u00e9s tr\u00e8s int\u00e9ressantes pour le futur des humains.\n\nErnst Z\u00fcrcher, professeur en sciences du bois \u00e0 la BFH fait le point sur la ressource bois, sa production et son exploitation en Suisse."], "alternativeTitle": ["Le bois, un mat\u00e9riau prometteur pour le futur / CQFD_2017-06-22T10:04:15_sequence-2", "CQFD du 22.06.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8686756", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197792.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Professeur en Sciences du Bois, ing\u00e9nieur forestier EPFZ, Ecole sup\u00e9rieure du Bois, Bienne", "name": "Zuercher, Ernst", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-8686754"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Son du matin", "source": "siranau", "title": "Le son du matin 22.06.2017", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-54CA5005-1EFD-40E5-844B-B89688F922B7", "durationSec": 163, "publicationDate": "2017-06-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Le son du matin / RVA3_2017-06-22T07:55:00_le-son-du-matin", "R\u00e9veil \u00e0 3 du 22.06.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8686428", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8279214.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Luis, Benjamin", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8686424"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "Des b\u00e2timents en bois sans clou, sans vis et sans colle", "id": "sound-32583B88-E173-4F42-9A7F-B967A4BCB86B", "durationSec": 714, "publicationDate": "2017-06-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le bois est un mat\u00e9riau renouvelable aux multiples vertus, notamment en mati\u00e8re d'impact sur l'environnement.\r\nFr\u00e9d\u00e9ric Pichelin, directeur de l'Institut des mat\u00e9riaux et de la technologie du bois \u00e0 la BFH, d\u00e9crit une m\u00e9thode qui permet de souder le bois sans colle.", "alternativeExcerpt": ["Le bois est un mat\u00e9riau renouvelable aux multiples vertus, notamment en mati\u00e8re d'impact sur l'environnement.\n\nFr\u00e9d\u00e9ric Pichelin, directeur de l'Institut des mat\u00e9riaux et de la technologie du bois \u00e0 la BFH, d\u00e9crit une m\u00e9thode qui permet de souder le bois sans colle."], "alternativeTitle": ["Des b\u00e2timents en bois sans clou, sans vis et sans colle / CQFD_2017-06-22T10:04:15_sequence-5", "CQFD du 22.06.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8686756", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197792.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "responsable de l'Institut des mat\u00e9riaux et de la technologie du bois, Ecole sup\u00e9rieure du bois, Bienne, Responsable Institut des mat\u00e9riaux et de la technologie du Bois, Ecole sup\u00e9rieure du bois Bienn", "name": "Pichelin, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-8686748"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "La France fait-elle figure d'exemple pour la parit\u00e9 dans les institutions politiques?", "id": "sound-125B1F04-FA4B-4920-ADCC-B9F1165DB26C", "durationSec": 749, "publicationDate": "2017-06-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le gouvernement fran\u00e7ais respecte parfaitement la parit\u00e9 et la pr\u00e9sence f\u00e9minine \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale passe de 26% \u00e0 pr\u00e8s de 40%. Interviews de Fr\u00e9d\u00e9rique Matonti, professeure de sciences politiques \u00e0 l'Universit\u00e9 Paris-I-Panth\u00e9on-Sorbonne, et de G\u00e9raldine Savary, conseill\u00e8re aux Etats (PS/VD).\r\n\r\n* * Le gouvernement fran\u00e7ais respecte parfaitement la parit\u00e9 et la pr\u00e9sence f\u00e9minine \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale passe de 26% \u00e0 pr\u00e8s de 40%. Interviews de Fr\u00e9d\u00e9rique Matonti, professeure de sciences politiques \u00e0 l'Universit\u00e9 Paris-I-Panth\u00e9on-Sorbonne, et de G\u00e9raldine Savary, conseill\u00e8re aux Etats (PS/VD).", "alternativeExcerpt": ["Le gouvernement fran\u00e7ais respecte parfaitement la parit\u00e9 et la pr\u00e9sence f\u00e9minine \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale passe de 26% \u00e0 pr\u00e8s de 40%. Interviews de Fr\u00e9d\u00e9rique Matonti, professeure de sciences politiques \u00e0 l'Universit\u00e9 Paris-I-Panth\u00e9on-Sorbonne, et de G\u00e9raldine Savary, conseill\u00e8re aux Etats (PS/VD)."], "alternativeTitle": ["La France fait-elle figure d'exemple pour la parit\u00e9 dans les institutions politiques? / FOR_2017-06-22T18:06:00_developpement-4", "Forum du 22.06.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8724709.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8705194", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-8705181"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Tartare", "source": "siranau", "title": "Tartare : Ciboulot est allergique \u00e0 l'argent ", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-4AFCF96A-BCC7-4CA7-B0CF-CF01256B0E01", "durationSec": 172, "publicationDate": "2017-06-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["allergie", "argent (monnaie)"], "alternativeTitle": ["Tartare", "Tartare / OTWO_2017-06-22T11:10:00_tartare", "Tartare / OTWO_2017-06-22T11:10:00_tartare"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8686366", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5590674.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Walther, Paul", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8686366", "ece-8686356"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Moinat", "source": "siranau", "title": "Les Moinat : Alain parle le Miaou ", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-281FA96A-C4D1-4835-82E1-76523453CABB", "durationSec": 122, "publicationDate": "2017-06-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["homme", "communication", "chat"], "alternativeTitle": ["Les Moinat", "Les Moinat / OTWO_2017-06-22T10:30:00_les-moinat", "Les Moinat / OTWO_2017-06-22T10:30:00_les-moinat"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8686368", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7966509.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Doquin, Julien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8686368", "ece-8686359"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Magn\u00e9tique", "source": "siranau", "title": "Th\u00e9matique magn\u00e9tique1.Et si la musique disparaissait?. -2.Espace2 \u00e0 Gen\u00e8ve pour la F\u00eate de la musique. -3.Rencontre avec Joshua Weilerstein", "id": "sound-E1857A6C-65BD-45F0-8D8B-F99A9734FB49", "durationSec": 4983, "publicationDate": "2017-06-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\nEt si la musique disparaissait?\r\nEspace 2 \u00e0 Gen\u00e8ve pour la F\u00eate de la musique\r\nRencontre avec Joshua Weilerstein1.Une supposition fantaisiste et totalitaire. Mais quelles en seraient les cons\u00e9quences sur nos habitudes sociales, notre mani\u00e8re de communiquer, de bouger, notre bien \u00eatre? Quelle influence la musique a-t-elle sur l'agencement de nos neurones? Est-elle une fonction vitale?\r\nOn imagine ce monde sans musique en compagnie de Thibault Walter, docteur en histoire des religions et chercheur en sciences de l'auralit\u00e9, et Luc Aeschlimann, musicien, d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 musique \u00e9cole pour le canton de Neuch\u00e2tel.\r\nUne proposition d'Anne Gillot et Ivor Malherbe.. -2.Espace2 est \u00e0 la F\u00eate de la musique du 23 au 25 juin 2017, le studio radio s'ancre au cour de la vieille ville o\u00f9 les journalistes musicaux de la cha\u00eene r\u00e9alisent des interviews et des rencontres avec les musiciens de cette 25e \u00e9dition. En direct de diff\u00e9rentes sc\u00e8nes de la manifestation, ils pr\u00e9sentent de nombreux concerts. L'esprit de la f\u00eate, dans ses tonalit\u00e9s vari\u00e9es, impr\u00e8gne ainsi joyeusement les ondes d'Espace2.. -3.Le jeune chef am\u00e9ricain est titulaire de l'Orchestre de Chambre de Lausanne depuis deux saisons d\u00e9j\u00e0. R\u00e9cemment, il donnait \u00e0 la Salle M\u00e9tropole le 10e et dernier concert de la saison.\r\nVirginie Falquet l'a rencontr\u00e9 \u00e0 cette occasion, elle lui a demand\u00e9 pour commencer ce qui a \u00e9volu\u00e9 et chang\u00e9 pour lui depuis son arriv\u00e9e \u00e0 ce poste.", "alternativeTitle": ["Magn\u00e9tique du 22.06.2017", "Magn\u00e9tique du 22.06.2017", "Rencontre avec Joshua Weilerstein / MTC_2017-06-22T17:06:00_rencontre-avec-joshua-weilerstein", "Chronique / MTC_2017-06-22T17:06:00_chronique", "Narcisse / MTC_2017-06-22T17:06:00_narcisse", "Th\u00e9matique magn\u00e9tique / MTC_2017-06-22T17:06:00_magnetique", "Espace2 \u00e0 Gen\u00e8ve pour la F\u00eate de la musique / MTC_2017-06-22T17:06:00_espace2-a-geneve-pour-la-fete-de-la-musi", "Et si la musique disparaissait? / MTC_2017-06-22T17:06:00_et-si-la-musique-disparaissait", "Th\u00e9matique magn\u00e9tique / MTC_2017-06-22T17:06:00_magnetique"], "imageURL": "//www.rts.ch/7949561.image", "alternativeExcerpt": ["Le jeune chef am\u00e9ricain est titulaire de l\u2019Orchestre de Chambre de Lausanne depuis deux saisons d\u00e9j\u00e0. R\u00e9cemment, il donnait \u00e0 la Salle M\u00e9tropole le 10e et dernier concert de la saison.\nVirginie Falquet l'a rencontr\u00e9 \u00e0 cette occasion, elle lui a demand\u00e9 pour commencer ce qui a \u00e9volu\u00e9 et chang\u00e9 pour lui depuis son arriv\u00e9e \u00e0 ce poste.", "Et si la musique disparaissait?\nEspace 2 \u00e0 Gen\u00e8ve pour la F\u00eate de la musique\nRencontre avec Joshua Weilerstein", "Espace2 est \u00e0 la F\u00eate de la musique du 23 au 25 juin 2017, le studio radio s\u2019ancre au c\u0153ur de la vieille ville o\u00f9 les journalistes musicaux de la cha\u00eene r\u00e9alisent des interviews et des rencontres avec les musiciens de cette 25e \u00e9dition. En direct de diff\u00e9rentes sc\u00e8nes de la manifestation, ils pr\u00e9sentent de nombreux concerts. L\u2019esprit de la f\u00eate, dans ses tonalit\u00e9s vari\u00e9es, impr\u00e8gne ainsi joyeusement les ondes d\u2019Espace2.", "Une supposition fantaisiste et totalitaire. Mais quelles en seraient les cons\u00e9quences sur nos habitudes sociales, notre mani\u00e8re de communiquer, de bouger, notre bien \u00eatre? Quelle influence la musique a-t-elle sur l'agencement de nos neurones? Est-elle une fonction vitale?\nOn imagine ce monde sans musique en compagnie de Thibault Walter, docteur en histoire des religions et chercheur en sciences de l'auralit\u00e9, et Luc Aeschlimann, musicien, d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 musique \u00e9cole pour le canton de Neuch\u00e2tel.\nUne proposition d'Anne Gillot et Ivor Malherbe.", "Et si la musique disparaissait?\nEspace 2 \u00e0 Gen\u00e8ve pour la F\u00eate de la musique\nRencontre avec Joshua Weilerstein"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8686261", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef d'orchestre", "name": "Weilerstein, Joshua", "type": "Participant"}, {"role": "D\u00e9l\u00e9gu\u00e9 musique \u00e9cole pour le canton de Neuch\u00e2tel", "name": "Aeschlimann, Luc", "type": "Participant"}, {"role": "Docteur en histoire des religions et chercheur en sciences de l'auralit\u00e9", "name": "Thibault, Walter", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bron, Yves", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "L\u00e9veill\u00e9, Anya", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "L\u00e9veill\u00e9, Anya", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bron, Yves", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8686261", "ece-8686260"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Le Journal de 8h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite", "id": "sound-B6338C36-0605-4771-95A5-FB1E5CBABEEA", "durationSec": 584, "publicationDate": "2017-06-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\n* Infotrafic: 08:00:13-08:00:33 / *", "alternativeTitle": ["Le Journal de 8h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite", "Le Journal de 8h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite / JDM_2017-06-22T08:00:00_le-journal-de-8h", "Le Journal de 8h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite / JDM_2017-06-22T08:00:00_le-journal-de-8h"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8705153", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677650.image", "variantIds": ["ece-8705153", "ece-8705134"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Myriam Benraad publie \"L'Etat islamique pris aux mots\"", "id": "sound-71C6F19C-AE11-4138-8B39-FB20BBD037D8", "durationSec": 520, "publicationDate": "2017-06-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Dans \"L'Etat islamique pris aux mots\" (Armand Colin), Myriam Benraad, ma\u00eetre de conf\u00e9rences en science politique \u00e0 l'Universit\u00e9 de Limerick, en Irlande, et sp\u00e9cialiste du monde musulman, tente d'analyser le langage du groupe Etat islamique afin de mieux d\u00e9construire son id\u00e9ologie. Son interview.\r\n\r\n* * Dans \"L'Etat islamique pris aux mots\" (Armand Colin), Myriam Benraad, ma\u00eetre de conf\u00e9rences en science politique \u00e0 l'Universit\u00e9 de Limerick, en Irlande, et sp\u00e9cialiste du monde musulman, tente d'analyser le langage du groupe Etat islamique afin de mieux d\u00e9construire son id\u00e9ologie. Son interview.", "alternativeExcerpt": ["Dans \"L'Etat islamique pris aux mots\" (Armand Colin), Myriam Benraad, ma\u00eetre de conf\u00e9rences en science politique \u00e0 l\u2019Universit\u00e9 de Limerick, en Irlande, et sp\u00e9cialiste du monde musulman, tente d'analyser le langage du groupe Etat islamique afin de mieux d\u00e9construire son id\u00e9ologie. Son interview.", "Dans \"L'Etat islamique pris aux mots\" (Armand Colin), Myriam Benraad, ma\u00eetre de conf\u00e9rences en science politique \u00e0 l\u2019Universit\u00e9 de Limerick, en Irlande, et sp\u00e9cialiste du monde musulman, tente d'analyser le langage du groupe Etat islamique afin de mieux d\u00e9construire son id\u00e9ologie. Son interview.", "Dans \"L'Etat islamique pris aux mots\" (Armand Colin), Myriam Benraad, ma\u00eetre de conf\u00e9rences en science politique \u00e0 l\u2019Universit\u00e9 de Limerick, en Irlande, et sp\u00e9cialiste du monde musulman, tente d'analyser le langage du groupe Etat islamique afin de mieux d\u00e9construire son id\u00e9ologie. Son interview."], "alternativeTitle": ["Myriam Benraad publie \"L'Etat islamique pris aux mots\"", "Myriam Benraad publie \"L'Etat islamique pris aux mots\" / 12H30_2017-06-22T12:52:00_l-invite-du-12h30", "Myriam Benraad publie \"L'Etat islamique pris aux mots\" / 12H30_2017-06-22T12:52:00_l-invite-du-12h30"], "imageURL": "//www.rts.ch/6611573.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8705178", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-8705178", "ece-8705172"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Cadeau musical", "source": "siranau", "title": "Cadeau musical : Radiohead remasterise \"Ok Comuter\" (l'album) avec en plus trois in\u00e9dits dont \"Man of War\" ", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-9A4EF818-86BA-47F4-A264-C263A4423B0D", "durationSec": 469, "publicationDate": "2017-06-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Radiohead"], "thematicThemes": ["rock", "musique"], "alternativeTitle": ["Cadeau musical", "Cadeau musical / OTWO_2017-06-22T09:30:00_cadeau-musical", "Cadeau musical / OTWO_2017-06-22T09:30:00_cadeau-musical"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8686362", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7966467.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Doquin, Julien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8686362", "ece-8686353"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Rencard en terre pas connue", "source": "siranau", "title": "Rencard en terre pas connue2 : RTPC : Alain Deloin (2/2)", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-3CECFF69-AB70-4565-A139-B815D5453DD8", "durationSec": 243, "publicationDate": "2017-06-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["RTPC : Alain Deloin (2/2)", "RTPC : Alain Deloin (2/2) / SUPER_2017-06-22T16:22:51_rencard-en-terre-pas-connue", "RTPC : Alain Deloin (2/2) / SUPER_2017-06-22T16:22:51_rencard-en-terre-pas-connue"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8686345", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7015959.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Michoud, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8686345", "ece-8686336"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Rencard en terre pas connue", "source": "siranau", "title": "Rencard en terre pas connue : RTPC : Alain Deloin (1/2)", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-9880C5D2-11C0-447A-8E74-A26C20AA5028", "durationSec": 227, "publicationDate": "2017-06-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["RTPC : Alain Deloin (1/2)", "RTPC : Alain Deloin (1/2) / SUPER_2017-06-22T16:16:37_rencard-en-terre-pas-connue", "RTPC : Alain Deloin (1/2) / SUPER_2017-06-22T16:16:37_rencard-en-terre-pas-connue"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8686347", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7015959.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Michoud, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8686347", "ece-8686338"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "L'invit\u00e9", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9 : Alexandre Vautravers, expert en s\u00e9curit\u00e9 au Global Studies Institute", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E8A0AA9C-6A0D-4936-A07D-2FC29901DF69", "durationSec": 730, "publicationDate": "2017-06-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Alexandre Vautravers, expert en s\u00e9curit\u00e9 au Global Studies Institute", "Alexandre Vautravers, expert en s\u00e9curit\u00e9 au Global Studies Institute / RVA3_2017-06-22T07:15:31_l-invite", "Alexandre Vautravers, expert en s\u00e9curit\u00e9 au Global Studies Institute / RVA3_2017-06-22T07:15:31_l-invite"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8686430", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8256765.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Luis, Benjamin", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8686430", "ece-8686421"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Versus-penser", "source": "siranau", "title": "(Archiv\u00e9 \u00e0 double) XXIe si\u00e8cle, nouveaux modes d'apprentissage?", "id": "sound-3EB12155-E13B-4AC1-B63A-A37E750A9B24", "durationSec": 2092, "publicationDate": "2017-06-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Les \u00e9crans, la mobilit\u00e9 et le rythme du XXI\u00e8me si\u00e8cle remettent en question l'enseignement magistral. L'\u00e9cole doit repenser ses modes d'apprentissage, d'\u00e9valuation et de fonctionnement. Classe invers\u00e9e, inclusion du num\u00e9rique, apprentissage par projet: les nouveaux mod\u00e8les transforment le r\u00f4le du professeur et l'implication de l'\u00e9l\u00e8ve. Quelles sont les tendances qui \u00e9mergent? Parmi les exemples concrets de ce que pourrait \u00eatre l'\u00e9cole de demain, la p\u00e9dagogie de l'\u00e9cole 42 \u00e0 Paris semble faire ses preuves. Bas\u00e9e sur une philosophie collaborative, elle permet aux \u00e9tudiants de retrouver ce qui s'estompe parfois durant la scolarit\u00e9: la cr\u00e9ativit\u00e9 et le plaisir d'apprendre.\r\nAvec C\u00e9cile Hussherr, ma\u00eetre de conf\u00e9rence en litt\u00e9rature compar\u00e9e et sp\u00e9cialiste des rapports entre litt\u00e9rature et nouvelles technologies, co-auteure de \"Construire le mod\u00e8le \u00e9ducatif du XXIe si\u00e8cle\".  \r\n\"Construire le mode`le e\u00b4ducatif du 21e sie`cle - Les promesses de la digitalisation et les nouveaux modes d'apprentissage\", Fran\u00e7ois-Xavier Hussherr, C\u00e9cile Hussherr, Editions FYP \r\nUn nouvelle diffusion de l'\u00e9mission du 22 f\u00e9vrier 2017, par Martine Galland, et la collaboration de Christophe Esseiva et Nicole Corpataux", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Duparc, Nicole", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Galland, Martine", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Durand-Vallade, Mich\u00e8le", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Emission sp\u00e9ciale", "source": "siranau", "title": "KILL Emission sp\u00e9ciale", "id": "sound-71C44012-0F13-43C7-A726-BFBB58C8EABB", "durationSec": 17999, "publicationDate": "2017-06-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Emission sp\u00e9ciale du 22.06.2017", "Emission sp\u00e9ciale / SPEC1_2017-06-22T00:00:00_emission-speciale", "Emission sp\u00e9ciale du 22.06.2017", "Emission sp\u00e9ciale / SPEC1_2017-06-22T00:00:00_emission-speciale"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8686683", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8224097.image", "variantIds": ["ece-8686683", "ece-8686682"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Chacun pour tous", "source": "siranau", "title": "Association RECIF", "id": "sound-C84CD1D8-8A73-4966-A35B-9E20523AB45D", "durationSec": 95, "publicationDate": "2017-06-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Richard, Jean-Marc (Animateur, Lausanne)\r\nCr\u00e9\u00e9e il y a 23 ans, RECIF (= Rencontres, Echanges. Centre, Interculturel, Femmes) est une association \u00e0 but non lucratif dont les objectifs sont de soutenir et faciliter l'int\u00e9gration des femmes migrantes et de leurs enfants, de favoriser les rencontres et les \u00e9changes entre femmes d'horizons divers, et d'informer et former les femmes par le biais de cours et d'ateliers. L'envie de cr\u00e9er cette structure est n\u00e9e de la rencontre de deux assistantes sociales confront\u00e9es quotidiennement aux probl\u00e8mes d'int\u00e9gration et de deux \u00e9trang\u00e8res r\u00e9sidant depuis peu en Suisse. Apr\u00e8s avoir constitu\u00e9 un petit groupe de travail pour r\u00e9fl\u00e9chir aux probl\u00e8mes rencontr\u00e9s par les femmes migrantes et s'\u00eatre inspir\u00e9es de l'exp\u00e9rience de centres d\u00e9j\u00e0 existants comme Appartenances \u00e0 Lausanne ou Camarada \u00e0 Gen\u00e8ve, elles ont pu, gr\u00e2ce \u00e0 l'appui de nombreux b\u00e9n\u00e9voles, offrir leurs premiers cours au printemps 1994. A l'heure o\u00f9 de nombreuses participantes, et b\u00e9n\u00e9voles, s'inqui\u00e8tent pour des proches rest\u00e9s au pays ou s'activent pour aider des familles nouvellement arriv\u00e9es en Suisse, il semblait crucial aux responsables de cette association d'offrir \u00e0 ces femmes un environnement accueillant.\r\nDemande:\r\n- Des femmes b\u00e9n\u00e9voles pour donner des cours (fran\u00e7ais, broderie, couture), co-animer des caf\u00e9s rencontres,  organiser diverses activit\u00e9s (mus\u00e9es, danse, bricolage), s'occuper d'enfants de 0 \u00e0 4 ans une demi-journ\u00e9e/sem, aider aux devoirs le mercredi a-m, ainsi que pour l'accueil et les t\u00e2ches administratives et pour l'Espace-Enfants\r\n- Du mat\u00e9riel de couture et de tricot (tissus, laines, aiguilles)\r\n- Des tapis de yoga\r\n- Des chaises pliables\r\n- Des parasols\r\n- Des ventilateurs\r\n- Des haut-parleurs portables bluetooth\r\n- Des micros\r\n- Une \u00e9chelle\r\n- Des outils de bricolage, une visseuse/perceuse \u00e9lectrique ainsi qu'une agrafeuse \u00e0 bois\r\n- Une table ronde avec rallonge et une table carr\u00e9e en bois clair\r\n\r\n* * Cr\u00e9\u00e9e il y a 23 ans, RECIF (= Rencontres, Echanges. Centre, Interculturel, Femmes) est une association \u00e0 but non lucratif dont les objectifs sont de soutenir et faciliter l'int\u00e9gration des femmes migrantes et de leurs enfants, de favoriser les rencontres et les \u00e9changes entre femmes d'horizons divers, et d'informer et former les femmes par le biais de cours et d'ateliers. L'envie de cr\u00e9er cette structure est n\u00e9e de la rencontre de deux assistantes sociales confront\u00e9es quotidiennement aux probl\u00e8mes d'int\u00e9gration et de deux \u00e9trang\u00e8res r\u00e9sidant depuis peu en Suisse. Apr\u00e8s avoir constitu\u00e9 un petit groupe de travail pour r\u00e9fl\u00e9chir aux probl\u00e8mes rencontr\u00e9s par les femmes migrantes et s'\u00eatre inspir\u00e9es de l'exp\u00e9rience de centres d\u00e9j\u00e0 existants comme Appartenances \u00e0 Lausanne ou Camarada \u00e0 Gen\u00e8ve, elles ont pu, gr\u00e2ce \u00e0 l'appui de nombreux b\u00e9n\u00e9voles, offrir leurs premiers cours au printemps 1994. A l'heure o\u00f9 de nombreuses participantes, et b\u00e9n\u00e9voles, s'inqui\u00e8tent pour des proches rest\u00e9s au pays ou s'activent pour aider des familles nouvellement arriv\u00e9es en Suisse, il semblait crucial aux responsables de cette association d'offrir \u00e0 ces femmes un environnement accueillant.\r\nDemande:\r\n- Des femmes b\u00e9n\u00e9voles pour donner des cours (fran\u00e7ais, broderie, couture), co-animer des caf\u00e9s rencontres,  organiser diverses activit\u00e9s (mus\u00e9es, danse, bricolage), s'occuper d'enfants de 0 \u00e0 4 ans une demi-journ\u00e9e/sem, aider aux devoirs le mercredi a-m, ainsi que pour l'accueil et les t\u00e2ches administratives et pour l'Espace-Enfants\r\n- Du mat\u00e9riel de couture et de tricot (tissus, laines, aiguilles)\r\n- Des tapis de yoga\r\n- Des chaises pliables\r\n- Des parasols\r\n- Des ventilateurs\r\n- Des haut-parleurs portables bluetooth\r\n- Des micros\r\n- Une \u00e9chelle\r\n- Des outils de bricolage, une visseuse/perceuse \u00e9lectrique ainsi qu'une agrafeuse \u00e0 bois\r\n- Une table ronde avec rallonge et une table carr\u00e9e en bois clair", "alternativeTitle": ["Chacun pour tous du 22.06.2017", "Chacun pour tous du 22.06.2017", "Association RECIF / CPT_2017-06-22T09:29:00_chacun-pour-tous", "Association RECIF / CPT_2017-06-22T09:29:00_chacun-pour-tous"], "imageURL": "//www.rts.ch/1380924.image", "alternativeExcerpt": ["Cr\u00e9\u00e9e il y a 23 ans, RECIF (= Rencontres, Echanges. Centre, Interculturel, Femmes) est une association \u00e0 but non lucratif dont les objectifs sont de soutenir et faciliter l\u02b9int\u00e9gration des femmes migrantes et de leurs enfants, de favoriser les rencontres et les \u00e9changes entre femmes d\u02b9horizons divers, et d\u02b9informer et former les femmes par le biais de cours et d\u02b9ateliers. L\u02b9envie de cr\u00e9er cette structure est n\u00e9e de la rencontre de deux assistantes sociales confront\u00e9es quotidiennement aux probl\u00e8mes d\u02b9int\u00e9gration et de deux \u00e9trang\u00e8res r\u00e9sidant depuis peu en Suisse. Apr\u00e8s avoir constitu\u00e9 un petit groupe de travail pour r\u00e9fl\u00e9chir aux probl\u00e8mes rencontr\u00e9s par les femmes migrantes et s\u02b9\u00eatre inspir\u00e9es de l\u02b9exp\u00e9rience de centres d\u00e9j\u00e0 existants comme Appartenances \u00e0 Lausanne ou Camarada \u00e0 Gen\u00e8ve, elles ont pu, gr\u00e2ce \u00e0 l\u02b9appui de nombreux b\u00e9n\u00e9voles, offrir leurs premiers cours au printemps 1994. A l\u02b9heure o\u00f9 de nombreuses participantes, et b\u00e9n\u00e9voles, s\u02b9inqui\u00e8tent pour des proches rest\u00e9s au pays ou s\u02b9activent pour aider des familles nouvellement arriv\u00e9es en Suisse, il semblait crucial aux responsables de cette association d\u02b9offrir \u00e0 ces femmes un environnement accueillant.\nDemande:\n- Des femmes b\u00e9n\u00e9voles pour donner des cours (fran\u00e7ais, broderie, couture), co-animer des caf\u00e9s rencontres,  organiser diverses activit\u00e9s (mus\u00e9es, danse, bricolage), s\u02b9occuper d\u02b9enfants de 0 \u00e0 4 ans une demi-journ\u00e9e/sem, aider aux devoirs le mercredi a-m, ainsi que pour l\u02b9accueil et les t\u00e2ches administratives et pour l\u02b9Espace-Enfants\n- Du mat\u00e9riel de couture et de tricot (tissus, laines, aiguilles)\n- Des tapis de yoga\n- Des chaises pliables\n- Des parasols\n- Des ventilateurs\n- Des haut-parleurs portables bluetooth\n- Des micros\n- Une \u00e9chelle\n- Des outils de bricolage, une visseuse/perceuse \u00e9lectrique ainsi qu\u02b9une agrafeuse \u00e0 bois\n- Une table ronde avec rallonge et une table carr\u00e9e en bois clair", "Cr\u00e9\u00e9e il y a 23 ans, RECIF (= Rencontres, Echanges. Centre, Interculturel, Femmes) est une association \u00e0 but non lucratif dont les objectifs sont de soutenir et faciliter l\u02b9int\u00e9gration des femmes migrantes et de leurs enfants, de favoriser les rencontres et les \u00e9changes entre femmes d\u02b9horizons divers, et d\u02b9informer et former les femmes par le biais de cours et d\u02b9ateliers. L\u02b9envie de cr\u00e9er cette structure est n\u00e9e de la rencontre de deux assistantes sociales confront\u00e9es quotidiennement aux probl\u00e8mes d\u02b9int\u00e9gration et de deux \u00e9trang\u00e8res r\u00e9sidant depuis peu en Suisse. Apr\u00e8s avoir constitu\u00e9 un petit groupe de travail pour r\u00e9fl\u00e9chir aux probl\u00e8mes rencontr\u00e9s par les femmes migrantes et s\u02b9\u00eatre inspir\u00e9es de l\u02b9exp\u00e9rience de centres d\u00e9j\u00e0 existants comme Appartenances \u00e0 Lausanne ou Camarada \u00e0 Gen\u00e8ve, elles ont pu, gr\u00e2ce \u00e0 l\u02b9appui de nombreux b\u00e9n\u00e9voles, offrir leurs premiers cours au printemps 1994. A l\u02b9heure o\u00f9 de nombreuses participantes, et b\u00e9n\u00e9voles, s\u02b9inqui\u00e8tent pour des proches rest\u00e9s au pays ou s\u02b9activent pour aider des familles nouvellement arriv\u00e9es en Suisse, il semblait crucial aux responsables de cette association d\u02b9offrir \u00e0 ces femmes un environnement accueillant.\nDemande:\n- Des femmes b\u00e9n\u00e9voles pour donner des cours (fran\u00e7ais, broderie, couture), co-animer des caf\u00e9s rencontres,  organiser diverses activit\u00e9s (mus\u00e9es, danse, bricolage), s\u02b9occuper d\u02b9enfants de 0 \u00e0 4 ans une demi-journ\u00e9e/sem, aider aux devoirs le mercredi a-m, ainsi que pour l\u02b9accueil et les t\u00e2ches administratives et pour l\u02b9Espace-Enfants\n- Du mat\u00e9riel de couture et de tricot (tissus, laines, aiguilles)\n- Des tapis de yoga\n- Des chaises pliables\n- Des parasols\n- Des ventilateurs\n- Des haut-parleurs portables bluetooth\n- Des micros\n- Une \u00e9chelle\n- Des outils de bricolage, une visseuse/perceuse \u00e9lectrique ainsi qu\u02b9une agrafeuse \u00e0 bois\n- Une table ronde avec rallonge et une table carr\u00e9e en bois clair"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8686686", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-8686686", "ece-8686685"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Th\u00e9matique", "source": "siranau", "title": "La th\u00e9matique : Le sexe anal", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-27DF5DA6-22A4-4978-9BA3-98908D94B8FC", "durationSec": 303, "publicationDate": "2017-06-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Le sexe anal", "Le sexe anal", "Le sexe anal / RVA3_2017-06-22T08:13:18_la-thematique", "Le sexe anal / RVA3_2017-06-22T08:13:18_la-thematique"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8686434", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8256738.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Sermet, Jorris", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Dormond, Laurent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Evard, Julie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Moreillon, Beno\u00eet", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Morey, Viviane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Burri, Julien", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Flament, Anne", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8686434", "ece-8686423"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Pl3in le poste", "source": "siranau", "title": "Interview de James McBride \u00e0 propos de son livre \" Mets le feu et tire-toi \"", "id": "sound-B4D8DBF3-0447-4078-9580-017D4AF094BB", "durationSec": 3384, "publicationDate": "2017-06-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Interview de l'\u00e9crivain James McBride sur son nouveau livre qui raconte les quarante-cinq ans de carri\u00e8re de James Brown qui r\u00e9volutionna la musique am\u00e9ricaine. \r\n<http://www.gallmeister.fr/livres/fiche/223/mcbride-james-mets-le-feu-et-tire-toi>\r\nChronique de Lo\u00efc Delacour : Deklan McKenna\r\n\u00c0 18 ans, la nouvelle sensation pop de Grande-Bretagne Declan McKenna a d\u00e9j\u00e0 un regard bien aiguis\u00e9 sur le monde et en profite pour d\u00e9gommer la corruption dans le monde du football, s'int\u00e9resser aux questions de genre et devenir le porte-parole d'une g\u00e9n\u00e9ration impliqu\u00e9e dans les probl\u00e9matiques environnementales, \u00e9conomiques et sociales.\r\n<https://www.youtube.com/watch?v=5FafAfiWtog>", "alternativeTitle": ["pl3in le poste du 22.06.2017", "pl3in le poste du 22.06.2017", "pl3in le poste / PLP_2017-06-22T19:00:00_plein-le-poste", "Chroniques de Lo\u00efc Delacour sur \"Mets le feu et tire-toi\", de James McBride (2/2) / PLP_2017-06-22T19:00:00_sequence-1", "S\u00e9quence 2 / PLP_2017-06-22T19:00:00_sequence-2", "S\u00e9quence 5 / PLP_2017-06-22T19:00:00_sequence-5", "S\u00e9quence 3 / PLP_2017-06-22T19:00:00_sequence-3", "S\u00e9quence 4 / PLP_2017-06-22T19:00:00_sequence-4", "S\u00e9quence 6 / PLP_2017-06-22T19:00:00_sequence-6", "pl3in le poste / PLP_2017-06-22T19:00:00_plein-le-poste"], "imageURL": "//www.rts.ch/3906328.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8686378", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["Interview de l\u2019\u00e9crivain James McBride sur son nouveau livre qui raconte les quarante-cinq ans de carri\u00e8re de James Brown qui r\u00e9volutionna la musique am\u00e9ricaine."], "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Ecrivain et artiste ", "name": "McBride, James", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Mudry, Claire", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Baehler, Jean-Marc", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Dynamike", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8686378", "ece-8686373"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Claudine Amstein r\u00e9agit \u00e0 la vague de licenciements dans le canton de Vaud", "id": "sound-8653F9DA-2A82-4EEE-AC0E-0184787A1CFC", "durationSec": 563, "publicationDate": "2017-06-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Apr\u00e8s Bombardier et Thermo Fischer, c'est au tour de Sicpa d'annoncer des licenciements. Interview de Claudine Amstein, directrice de la Chambre vaudoise du commerce et de l'industrie.\r\n\r\n* * Apr\u00e8s Bombardier et Thermo Fischer, c'est au tour de Sicpa d'annoncer des licenciements. Interview de Claudine Amstein, directrice de la Chambre vaudoise du commerce et de l'industrie.", "alternativeExcerpt": ["Apr\u00e8s Bombardier et Thermo Fischer, c'est au tour de Sicpa d'annoncer des licenciements. Interview de Claudine Amstein, directrice de la Chambre vaudoise du commerce et de l'industrie."], "alternativeTitle": ["Claudine Amstein r\u00e9agit \u00e0 la vague de licenciements dans le canton de Vaud / JDM_2017-06-22T07:15:00_1er-developpement", "Le Journal du matin du 22.06.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/5425854.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8705143", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-8705136"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "La Presse - Par Esther Coquoz et Laurence Bolomey", "id": "sound-FE1F73AC-46ED-4C9C-8172-7D12E1C02D68", "durationSec": 491, "publicationDate": "2017-06-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\n* *", "alternativeTitle": ["La Presse - Par Esther Coquoz et Laurence Bolomey", "La Presse - Par Esther Coquoz et Laurence Bolomey / JDM_2017-06-22T06:42:00_revue-de-presse", "La Presse - Par Esther Coquoz et Laurence Bolomey / JDM_2017-06-22T06:42:00_revue-de-presse"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8705156", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677651.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Coquoz, Esther", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Val\u00e9rie", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Coquoz, Esther", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8705156", "ece-8705138"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dicodeurs", "source": "siranau", "title": " 22.06.2017", "id": "sound-C7C10328-B694-4BAD-9A01-8375372A3E56", "durationSec": 3500, "publicationDate": "2017-06-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Les Dicodeurs sont en compagnie de l'ancien footballeur de l'\u00e9quipe nationale suisse Nestor Subiat pour les 50 ans du club de foot de Cheyres.L'\u00e9mission se d\u00e9roule au Restaurant \u00ab La lagune \u00bb Route du Tivoli 74 - 1468 Cheyres / FR\r\n\r\n* * Les Dicodeurs sont: Kaya G\u00fcner, Daniel Rausis, Pascal Vincent, Coline de Senarclans, Sandrine Viglino (synth\u00e9), Laurence Bisang (animation), Samuel Morier Genoud (r\u00e9alisation), Mermillod Herv\u00e9  Saugy Eric (technique), Val\u00e9rie Dentan et Luisa Veillon (assistantes), Elo\u00efse Nussbaum (attach\u00e9e de production), G\u00e9rard Mermet et Jean-Luc Sudan (production).", "alternativeTitle": ["Les Dicodeurs du 22.06.2017", "Les Dicodeurs du 22.06.2017", "\u00c0 Cheyres (FR) avec Nestor Subiat, ancien footballeur, pour les 50 ans du club de foot local (4/5) / DIC_2017-06-22T11:30:45_les-dicodeurs", "Les Dicodeurs: exercice de style / DIC_2017-06-22T11:41:45_les-dicodeurs-exercice-de-style", "\u00c0 Cheyres (FR) avec Nestor Subiat, ancien footballeur, pour les 50 ans du club de foot local (4/5) / DIC_2017-06-22T11:30:45_les-dicodeurs"], "imageURL": "//www.rts.ch/1380950.image", "alternativeExcerpt": ["Les Dicodeurs sont en compagnie de l'ancien footballeur de l'\u00e9quipe nationale suisse Nestor Subiat pour les 50 ans du club de foot local. L'\u00e9mission se d\u00e9roule au Restaurant \u00ab La lagune \u00bb Route du Tivoli 74 - 1468 Cheyres / FR", "Les Dicodeurs sont en compagnie de l'ancien footballeur de l'\u00e9quipe nationale suisse Nestor Subiat pour les 50 ans du club de foot local. L'\u00e9mission se d\u00e9roule au Restaurant \u00ab La lagune \u00bb Route du Tivoli 74 - 1468 Cheyres / FR"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8686708", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "militante f\u00e9ministe et essayiste genevoise, Dicodeuse", "name": "Senarclens, Coline de", "type": "Participant"}, {"role": "Dicodeur", "name": "G\u00fcner, Kaya", "type": "Participant"}, {"role": "Producteur, Dicodeur", "name": "Rausis, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "consultant, ancien joueur international de football (\u00e9quipe Suisse), Consultant", "name": "Subiat, Nestor", "type": "Participant"}, {"role": "Musicienne, humoriste", "name": "Viglino, Sandrine", "type": "Participant"}, {"role": "Dicodeur", "name": "Vincent, Pascal", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Mermet, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8686708", "ece-8686707"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "A l'abordage", "source": "siranau", "title": "Humans of Suisse Romande: Boris, 37 ans, Lausanne", "id": "sound-3985321F-215B-4642-A8B5-9CE5232EBEC9", "durationSec": 850, "publicationDate": "2017-06-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\nBoris a grandi \u00e0 Porrentruy, assez seul et avec la t\u00e9l\u00e9 allum\u00e9e sur Canal +. Il en a d\u00e9velopp\u00e9 un vaste imaginaire et une passion pour les jeux de r\u00f4le !\r\nSuivez-nous sur Instagram @humansofsuisse", "alternativeExcerpt": ["Boris a grandi \u00e0 Porrentruy, assez seul et avec la t\u00e9l\u00e9 allum\u00e9e sur Canal +. Il en a d\u00e9velopp\u00e9 un vaste imaginaire et une passion pour les jeux de r\u00f4le !\nSuivez-nous sur Instagram @humansofsuisse"], "alternativeTitle": ["Humans of Suisse Romande: Boris, 37 ans, Lausanne / ALA_2017-06-22T15:04:15_humans-of-suisse-romande-boris-37-ans-la", "A l'abordage du 22.06.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8686736", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8272974.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8686725"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Versus-lire", "source": "siranau", "title": "Interview de Marie-Claire Dewarrat, \u00e9crivaine : A propos de son ouvrage \"Le Tombeau de Talpiot\" (Ed. de l'H\u00e8be, 2017)", "genres": ["Interview", "R\u00e9cit"], "id": "sound-29A5163D-5274-4A6B-A175-C3C9DE611167", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 2486, "publicationDate": "2017-06-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Dewarrat, Marie-Claire"], "thematicThemes": ["\u00e9crivaine", "litt\u00e9rature"], "excerpt": "24h ordinaires au Vatican. Non. 24h extraordinaires. Le 2 mai 2024. D\u00e9couverte d'un homme sans vie. D\u00e9fenestr\u00e9 d'une fen\u00eatre de l'appartement du Pape. Pourquoi escamoter le corps mort d'un simple garde? Pourquoi l'ensevelir dans le caveau du Pape soi-disant mort? L'\u00e9criture de Marie-Claire Dewarrat coule entre miasmes et dorures d'apparat. Les phrases et les mots sont poreux. Magma tactile, sensoriel. La lumi\u00e8re ricoche dans les vapeurs d'une chaleur \u00e9touffante... Des personnages surgissent. A peine esquiss\u00e9s. Juste l'essentiel pour dire l'opacit\u00e9 naus\u00e9abonde. La vie, la mort, la r\u00e9surrection. D\u00e9risoires. Insignifiantes. Comment \"tol\u00e9rer ce qu'Il permet\". Une baleine veille. Elle voit tout. Per\u00e7oit \"chaque onde du mal\". Un roman \u00e9blouissant.", "alternativeExcerpt": ["24h ordinaires au Vatican. Non. 24h extraordinaires. Le 2 mai 2024. D\u00e9couverte d\u02b9un homme sans vie. D\u00e9fenestr\u00e9 d\u02b9une fen\u00eatre de l\u02b9appartement du Pape. Pourquoi escamoter le corps mort d\u02b9un simple garde? Pourquoi l\u02b9ensevelir dans le caveau du Pape soi-disant mort?\nL\u02b9\u00e9criture de Marie-Claire Dewarrat coule entre miasmes et dorures d\u02b9apparat. Les phrases et les mots sont poreux. Magma tactile, sensoriel. La lumi\u00e8re ricoche dans les vapeurs d'une chaleur \u00e9touffante... Des personnages surgissent. A peine esquiss\u00e9s. Juste l\u02b9essentiel pour dire l\u02b9opacit\u00e9 naus\u00e9abonde. La vie, la mort, la r\u00e9surrection. D\u00e9risoires. Insignifiantes. Comment \"tol\u00e9rer ce qu\u02b9Il permet\"\u2026 Une baleine veille. Elle voit tout. Per\u00e7oit \"chaque onde du mal\"\u2026 Un roman \u00e9blouissant.\n\nPar Marl\u00e8ne M\u00e9trailler\nLectures: Rita Gay\nA lire: Marie-Claire Dewarrat: \"Le Tombeau de Talpiot\", Editions de l'H\u00e8be", "24h ordinaires au Vatican. Non. 24h extraordinaires. Le 2 mai 2024. D\u00e9couverte d\u02b9un homme sans vie. D\u00e9fenestr\u00e9 d\u02b9une fen\u00eatre de l\u02b9appartement du Pape. Pourquoi escamoter le corps mort d\u02b9un simple garde? Pourquoi l\u02b9ensevelir dans le caveau du Pape soi-disant mort?\nL\u02b9\u00e9criture de Marie-Claire Dewarrat coule entre miasmes et dorures d\u02b9apparat. Les phrases et les mots sont poreux. Magma tactile, sensoriel. La lumi\u00e8re ricoche dans les vapeurs d'une chaleur \u00e9touffante... Des personnages surgissent. A peine esquiss\u00e9s. Juste l\u02b9essentiel pour dire l\u02b9opacit\u00e9 naus\u00e9abonde. La vie, la mort, la r\u00e9surrection. D\u00e9risoires. Insignifiantes. Comment \"tol\u00e9rer ce qu\u02b9Il permet\"\u2026 Une baleine veille. Elle voit tout. Per\u00e7oit \"chaque onde du mal\"\u2026 Un roman \u00e9blouissant.\n\nPar Marl\u00e8ne M\u00e9trailler\nLectures: Rita Gay\nA lire: Marie-Claire Dewarrat: \"Le Tombeau de Talpiot\", Editions de l'H\u00e8be", "24h ordinaires au Vatican. Non. 24h extraordinaires. Le 2 mai 2024. D\u00e9couverte d\u02b9un homme sans vie. D\u00e9fenestr\u00e9 d\u02b9une fen\u00eatre de l\u02b9appartement du Pape. Pourquoi escamoter le corps mort d\u02b9un simple garde? Pourquoi l\u02b9ensevelir dans le caveau du Pape soi-disant mort?\nL\u02b9\u00e9criture de Marie-Claire Dewarrat coule entre miasmes et dorures d\u02b9apparat. Les phrases et les mots sont poreux. Magma tactile, sensoriel. La lumi\u00e8re ricoche dans les vapeurs d'une chaleur \u00e9touffante... Des personnages surgissent. A peine esquiss\u00e9s. Juste l\u02b9essentiel pour dire l\u02b9opacit\u00e9 naus\u00e9abonde. La vie, la mort, la r\u00e9surrection. D\u00e9risoires. Insignifiantes. Comment \"tol\u00e9rer ce qu\u02b9Il permet\"\u2026 Une baleine veille. Elle voit tout. Per\u00e7oit \"chaque onde du mal\"\u2026 Un roman \u00e9blouissant.\n\nPar Marl\u00e8ne M\u00e9trailler\nLectures: Rita Gay\nA lire: Marie-Claire Dewarrat: \"Le Tombeau de Talpiot\", Editions de l'H\u00e8be"], "alternativeTitle": ["Marie-Claire Dewarrat: \"Le Tombeau de Talpiot\"", "Marie-Claire Dewarrat: \"Le Tombeau de Talpiot\" / VSS_2017-06-22T11:10:00_versus-lire", "Marie-Claire Dewarrat: \"Le Tombeau de Talpiot\" / VSS_2017-06-22T11:10:00_versus-lire"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8686280", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7950179.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivaine", "name": "Dewarrat, Marie-Claire", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gay, Rita", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "M\u00e9trailler, Marl\u00e8ne", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Durand-Vallade, Mich\u00e8le", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivaine", "name": "Dewarrat, Marie-Claire", "type": "Auteur"}]}, "variantIds": ["ece-8686280", "ece-8686275"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "7h-8h de La Premi\u00e8re", "source": "gico", "id": "asset-1606274", "durationSec": 3662, "mediaType": "video", "title": "Le Journal du matin en vid\u00e9o", "visualGeographicals": ["GENEVE"], "genres": ["Autres \u00e9missions d'actualit\u00e9s"], "publicationDate": "2017-06-22T00:00:00Z", "alternativeExcerpt": ["Le Journal du matin en vid\u00e9o"], "alternativeTitle": ["7h-8h de La Premi\u00e8re", "Le Journal du matin en vid\u00e9o", "7h-8h de La Premi\u00e8re"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8608148", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "MATTHEY-DORET, Simon", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "KLEIN, Gael", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueuse": [{"role": "Revue de presse", "name": "BOLOMEY, Laurence", "type": "Personne physique"}, {"name": "VISCARDI, Sandra", "type": "Personne physique"}, {"name": "CLAUDE, Coralie", "type": "Personne physique"}, {"role": "Revue de presse", "name": "COQUOZ, Esther", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8608148"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "12h45", "source": "gico", "visualGeographicals": ["ATTALENS"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "visualPersons": ["REBETEZ, MARTINE"], "id": "asset-1605005", "durationSec": 1808, "publicationDate": "2017-06-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeTitle": ["12h45", "12h45", "12h45", "12h45", "12h45", "Canicule: entretien avec Martine Rebetez, climatologue de l'UNINE / WSL", "Minimag: un couple de retrait\u00e9s soigne son jardin depuis pr\u00e8s de 30 ans", "Sommet europ\u00e9en \u00e0 Bruxelles: le point avec Isabelle Ory, sur place", "L'invit\u00e9 culturel: Lionel Fr\u00e9sard est r\u00e9compens\u00e9 pour son spectacle \"Moli\u00e8re Montfaucon 1-1\"", "Irak: la mosqu\u00e9e embl\u00e9matique de Mossoul a \u00e9t\u00e9 d\u00e9truite", "Voile / Youth America's Cup: l'\u00e9quipage suisse termine 3\u00e8me", "F\u00eates de Gen\u00e8ve: d\u00e9couverte du programme avec Christian Kupferschmid, directeur", "Le Conseil f\u00e9d\u00e9ral r\u00e9vise le mode de calcul de la redevance hydraulique"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8608106", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["En direct de Granges, dans le canton de Fribourg.", "Ce jardin hors norme est souvent r\u00e9compens\u00e9 par la commune qui le consid\u00e8re comme le plus beau de la localit\u00e9.", "Arriv\u00e9 assez tard sur les sc\u00e8nes de th\u00e9\u00e2tre, ce Jurassien a s\u00e9duit la Suisse et part maintenant \u00e0 la conqu\u00eate d'Avignon.", "L'Etat islamique accuse l'aviation am\u00e9ricaine tandis que d'autres sources estiment que les djihadistes sont responsables.", "En se classant derri\u00e8re la Grande-Bretagne (1\u00e8re) et la Nouvelle-Z\u00e9lande (2\u00e8me), le Team Tilt a atteint son objectif.", "Le syst\u00e8me sera vraisemblablement flexibilis\u00e9 ; cantons et communes devraient y perdre 150 millions par an."], "contributors": {"Chroniqueuse": [{"name": "BURGY, Claire", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}], "Correspondante": [{"role": "Duplex Bruxelles", "name": "ORY, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SALTINI, Laurent", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "WUTHRICH, Agn\u00e8s", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8608680", "ece-8608106"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "A l'abordage", "source": "siranau", "title": "Les Autres: les glaces artisanales \u00e0 la conqu\u00eate de la Suisse al\u00e9manique", "id": "sound-69541510-D011-4CC6-9FE1-9608D66FE873", "durationSec": 312, "publicationDate": "2017-06-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\nDepuis quelques ann\u00e9es, une nouvelle enseigne de glace artisanale fait fureur \u00e0 Berne. Alors que les gelateria artisanales sont pr\u00e9sentes depuis de nombreuses ann\u00e9es en Romandie, le ph\u00e9nom\u00e8ne commence \u00e0 prendre de l'ampleur maintenant du c\u00f4t\u00e9 al\u00e9manique. \r\nPourquoi ? Existe-t-il des diff\u00e9rences ?\r\nExplication avec Jo\u00eblle Beeler.", "alternativeExcerpt": ["Depuis quelques ann\u00e9es, une nouvelle enseigne de glace artisanale fait fureur \u00e0 Berne. Alors que les gelateria artisanales sont pr\u00e9sentes depuis de nombreuses ann\u00e9es en Romandie, le ph\u00e9nom\u00e8ne commence \u00e0 prendre de l\u02b9ampleur maintenant du c\u00f4t\u00e9 al\u00e9manique. \nPourquoi ? Existe-t-il des diff\u00e9rences ?\nExplication avec Jo\u00eblle Beeler."], "alternativeTitle": ["Les Autres: les glaces artisanales \u00e0 la conqu\u00eate de la Suisse al\u00e9manique / ALA_2017-06-22T15:04:15_les-autres-les-glaces-artisanales-a-la-c", "A l'abordage du 22.06.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8686736", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8272974.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8686732"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Couleurs locales", "source": "gico", "visualThemes": ["BISSE", "CIRQUE", "ESP\u00c8CE ANIMALE", "CLOWN", "F\u00caTES DE GEN\u00c8VE"], "id": "asset-1605006", "durationSec": 1085, "mediaType": "video", "visualGeographicals": ["CRANS-MONTANA", "SUISSE", "GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["KNIE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "2017-06-22T00:00:00Z", "backgrounds": ["Le bisse du Ro \u00e0 Crans-Montana en \u00e9t\u00e9."], "alternativeTitle": ["Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "VS: le bisse du Rho cr\u00e9e la discorde", "Le r\u00e9sum\u00e9 de l'actualit\u00e9 romande", "Recette d'antan / JU: la recette des petelas se passe de g\u00e9n\u00e9ration en g\u00e9n\u00e9ration", "JU: le cirque Knie se pose \u00e0 Del\u00e9mont", "Certains adolescents souffrent de leur orientation sexuelle"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8608077", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["Une vision s\u00e9curitaire et une vision en faveur de la protection des paysages alpins s\u2019opposent.", "En 1979, Denis Moine s'y \u00e9tait int\u00e9ress\u00e9 pour le Courrier Romand.", "Cette 98\u00e8me \u00e9dition r\u00e9unit artistes, animaux, ainsi que toute la famille Knie pour un nouveau spectacle.", "Les homosexuels ou bisexuels sont plus fortement expos\u00e9s aux violences et aux harc\u00e8lements."], "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "EGGER, Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "BOVET, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"role": "Duplex Del\u00e9mont", "name": "PONCIONI, Rafa\u00ebl", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ZUMSTEG, Olivier", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8608042", "ece-8608653", "ece-8608077"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Sp\u00e9cial", "source": "gico", "title": "Floril\u00e8ge : Les airs d'op\u00e9ras les plus connus (1\u00e8re partie)", "genres": ["Op\u00e9ras"], "id": "asset-1602911", "durationSec": 3506, "publicationDate": "2017-06-21T23:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeExcerpt": ["Une Nuit \u00e0 l'Op\u00e9ra\nFloril\u00e8ge : Les airs d'op\u00e9ras les plus connus (1\u00e8re partie)", "A l'occasion de la F\u00eate de la Musique, la RTS vous offre une Nuit \u00e0 l'Op\u00e9ra avec, pour commencer, un Best of des airs les plus connus (Manon, Don Pasquale, Alcina, Le m\u00e9decin malgr\u00e9 lui, La Wally, Les contes d'Hoffmann, l'Elisir d'amore, Iphig\u00e9nie en Tauride, Il Giasone, La Belle H\u00e9l\u00e8ne, La fille de Madame Angot, L'Orfeo, Alcina, Med\u00e9e,...)"], "alternativeTitle": ["Sp\u00e9cial", "Une Nuit \u00e0 l'Op\u00e9ra"], "isOnline": false, "variantIds": ["ece-8642376"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Infrarouge", "source": "gico", "title": "Pr\u00e9sentation", "genres": ["Sujets nationaux ou r\u00e9gionaux (d\u00e9bats)"], "id": "asset-1605068", "durationSec": 300, "publicationDate": "2017-06-21T21:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Assistante de production": [{"name": "SERRULLA, Sylvia", "type": "Personne physique"}, {"name": "WEBER, Marie-Th\u00e9r\u00e8se", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "C'est ma question", "source": "gico", "title": "Emission 198", "genres": ["Jeux de courte dur\u00e9e"], "id": "asset-1602879", "durationSec": 1560, "publicationDate": "2017-06-21T18:20:00Z", "mediaType": "video", "alternativeTitle": ["C'est ma question", "C'est ma question", "C'est ma question", "C'est ma question", "Lo\u00efc et Timoth\u00e9 (VD) vs Roberto et Jos\u00e9 (GE)"], "alternativeExcerpt": ["Ce jeu de culture g\u00e9n\u00e9rale refl\u00e8te la diversit\u00e9 et les passions des Romands. C'est en effet le public, repr\u00e9sent\u00e9 sur le plateau par un mur d'images, qui interrogera les 2 candidats en lice. Chacun peut poser une question en relation avec son m\u00e9tier, sa r\u00e9gion ou ses centres d'int\u00e9r\u00eats. Face \u00e0 une multitude de portraits, qui choisir ? Un jeu pr\u00e9sent\u00e9 par Jonas Schneiter", "Ce jeu de culture g\u00e9n\u00e9rale refl\u00e8te la diversit\u00e9 et les passions des Romands. C'est en effet le public, repr\u00e9sent\u00e9 sur le plateau par un mur d'images, qui interrogera les 2 candidats en lice. Chacun peut poser une question en relation avec son m\u00e9tier, sa r\u00e9gion ou ses centres d'int\u00e9r\u00eats. Face \u00e0 une multitude de portraits, qui choisir ? Un jeu pr\u00e9sent\u00e9 par Jonas Schneiter", "Ce jeu de culture g\u00e9n\u00e9rale refl\u00e8te la diversit\u00e9 et les passions des Romands. C'est en effet le public, repr\u00e9sent\u00e9 sur le plateau par un mur d'images, qui interrogera les 2 candidats en lice. Chacun peut poser une question en relation avec son m\u00e9tier, sa r\u00e9gion ou ses centres d'int\u00e9r\u00eats. Face \u00e0 une multitude de portraits, qui choisir ? Un jeu pr\u00e9sent\u00e9 par Jonas Schneiter"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8690131", "isOnline": true, "contributors": {"Assistant de production": [{"name": "DELL'AMBROGIO, Chiara", "type": "Personne physique"}], "Assistante de production": [{"name": "VIALA, Virginie", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROSSIER, Rosa", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8690129", "ece-8690131"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Fal\u00f2", "source": "gico", "title": "Fal\u00f2 : L'usine \u00e0 chiots", "genres": ["Sujets internationaux et nationaux m\u00e9lang\u00e9s (politique...)"], "id": "asset-1479681", "durationSec": 1560, "publicationDate": "2017-06-21T13:40:00Z", "mediaType": "video", "alternativeExcerpt": ["L'usine \u00e0 chiots", "Des milliers de chiots arrivent chaque semaine en Suisse, import\u00e9s ill\u00e9galement des pays d'Europe de l'Est. Ces chiots sont gard\u00e9s dans des conditions effroyables et bon nombre ne survivent que peu de temps dans leur famille d'adoption.", "Des milliers de chiots arrivent chaque semaine en Suisse, import\u00e9s ill\u00e9galement des pays d'Europe de l'Est. Ces chiots sont gard\u00e9s dans des conditions effroyables et bon nombre ne survivent que peu de temps dans leur famille d'adoption."], "alternativeTitle": ["Fal\u00f2", "L'usine \u00e0 chiots", "L'usine \u00e0 chiots"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8608762", "isOnline": true, "contributors": {"Assistante de production": [{"name": "SCHMOCKER, Eliane", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8608762"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "Les perspectives de l'aviation civile sont positives pour les 20 prochaines ann\u00e9es", "id": "sound-865369FB-37F1-4428-A70F-79090413087F", "durationSec": 217, "publicationDate": "2017-06-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Randy Tinseth, vice-pr\u00e9sident du marketing de Boeing\r\nUn doublement de la flotte d'avions civiles est pr\u00e9vue d'ici 2036, selon l'\u00e9tude de Boeing, pr\u00e9sent\u00e9e mardi au salon a\u00e9ronautique du Bourget en France.\r\n\r\n* * Les perspectives de l'aviation civile sont positives pour les 20 prochaines ann\u00e9es LANCEMENT 2 / FLOTTE AERIENNE VA DOUBLER EN 20 ANS\r\n VIRGULE\r\n***D'ici 2036, la flotte a\u00e9rienne commerciale va doubler dans le Monde: les perspectives \u00e0 20 ans sont tr\u00e8s positives, selon l'\u00e9tude de Boeing pr\u00e9sent\u00e9e cette semaine au Salon a\u00e9ronautique du Bourget, \u00e0 Paris.\r\nPatrick Chaboudez, l'avionneur am\u00e9ricain anticipe des livraisons globales de plus de 41'000 avions:\r\n DIR STU LS\r\nUn chiffre revu \u00e0 la hausse m\u00eame - 4 pc de plus - par rapport \u00e0 une \u00e9tude pr\u00e9c\u00e9dente. Et c'est un march\u00e9 colossal \u00e9valu\u00e9 \u00e0 6'050 milliards de dollars. \r\nLe secteur est solide, en croissance et il peut s'appuyer sur des b\u00e9n\u00e9fices importants engrang\u00e9s ces derni\u00e8res ann\u00e9es\u00a0: plus de 35 milliards de dollars en 2015 et tout autant en 2016.  Ciel d\u00e9gag\u00e9, donc. C'est le constat de Randy Tinseth, le vice-pr\u00e9sident du marketing de Boeing dans un entretien accord\u00e9 l'ann\u00e9e derni\u00e8re \u00e0 Tout un Monde\r\n SON 1, \r\n*** EGF. Dans son rapport, Boeing signale tout de m\u00eame quelques vents contraires potentiels.\r\nDes facteurs \u00e9conomiques\u00a0: des variations importantes dans la croissance \u00e9conomique selon les r\u00e9gions, des taux de change volatils \r\nFacteurs g\u00e9opolitiques \u00e9galement\u00a0: le terrorisme, selon la fr\u00e9quence et l'ampleur\u00a0des actes commis. Le populisme\u00a0aussi. qui pourrait limiter le mouvement des personnes et des marchandises. \r\nDeux facteurs ne sont pas cit\u00e9s - et on peut imaginer que Boeing estime leur impact marginal\u00a0: une \u00e9ventuelle hausse du prix du p\u00e9trole et les pressions li\u00e9es \u00e0 l'environnement.\r\n*** EGF. Et la concurrence du train\u00a0\u00e0 grande vitesse? \r\nLes r\u00e9seaux se d\u00e9veloppent en Europe et en Chine notamment. Mais ce n'est pas per\u00e7u comme une vraie menace.\r\n SON 2\r\n*** EGF. Et quel avenir pour les tr\u00e8s gros porteurs.\r\nAnalyse divergente selon que l'on est Airbus ou Boeing. L'avionneur europ\u00e9en a mis\u00e9 gros sur le quadrir\u00e9acteur A380 et croit \u00e0 un march\u00e9 potentiel. Pas Boeing. pour Randy Tinseth, les clients ont d\u00e9j\u00e0 fait leur choix. \r\n SON 3\r\nBeaucoup d'avions dans les airs dans 20 ans. Pr\u00e8s de 50'000. mais tr\u00e8s peu - selon Boeing en tout cas - de g\u00e9ant du ciel.", "alternativeExcerpt": ["Un doublement de la flotte d\u2019avions civiles est pr\u00e9vue d\u2019ici 2036, selon l\u2019\u00e9tude de Boeing, pr\u00e9sent\u00e9e mardi au salon a\u00e9ronautique du Bourget en France."], "alternativeTitle": ["Les perspectives de l\u2019aviation civile sont positives pour les 20 prochaines ann\u00e9es / TUM_2017-06-21T08:15:00_sequence-2", "Tout un monde du 21.06.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8715324.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8702452", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Chaboudez, Patrick", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8702451"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9 du 12h30 : Darina Al Joundi publie \"Prisonni\u00e8re du Levant\"", "id": "sound-5CC0B780-9029-4C60-AF9B-7955ECD6C005", "durationSec": 457, "publicationDate": "2017-06-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "L'\u00e9crivaine libanaise Darina Al Joundi rend hommage \u00e0 une figure libanaise du f\u00e9minisme, la journaliste et po\u00e8te May Ziad\u00e9, dans son livre \"Prisonni\u00e8re du Levant\" (Grasset). May Ziad\u00e9 fut une pionni\u00e8re de l'\u00e9mancipation des femmes arabes.\r\n\r\n* * Darina Al Joundi publie \"Prisonni\u00e8re du Levant\" (*INVITEE DARINA AL JOUNDI) ON va faire la connaissance maintenant d'une journaliste libanaise... essayiste.. po\u00e9tesse.. f\u00e9ministe. \r\nMay Ziad\u00e9.. qui fonde  au Caire.. un salon litt\u00e9raire .. lieu de rencontre des plus grands intellectuels. \r\nMay Ziad\u00e9.. pionni\u00e8re. qui appelle \u00e0 l'\u00e9mancipation des femmes arabes. \r\nNous sommes dans l'Egypte des ann\u00e9es 1920.. \r\nUn si\u00e8cle plus tard.. une \u00e9crivaine.. f\u00e9ministe libanaise.. elle aussi.. lui rend hommage dans un livre.. intitul\u00e9 \u00ab\u00a0La prisonni\u00e8re du Levant\u00a0\u00bb.. publi\u00e9 aux \u00e9ditions Grasset. \r\nBonjour Darina Al Joundi. \r\nAuteure.. com\u00e9dienne. on vous avait re\u00e7u il  a 4 ans.. pour votre pi\u00e8ce \u00ab\u00a0Ma Marseillaise\u00a0\u00bb.. depuis vous \u00eates devenue fran\u00e7aise.. \r\nOn vous a d\u00e9couverte .. il y a 10 ans.. vous aviez enflamm\u00e9 les planches du festival d'Avignon. pour ce texte coup de poing \u00ab\u00a0Le jour o\u00f9 Nina Simone a cess\u00e9 de chanter\u00a0\u00bb.. vous y racontiez l'histoire de votre vie... l'humiliation. l'enfermenent.. votre famille vous avait fait interner dans un hopital psychiatrique.au Liban. tout comme votre h\u00e9ro\u00efne. May Ziad\u00e9... \r\nVous pr\u00e9cisez en introduction de votre livre.. \u00ab\u00a0Ecrire son histoire.. pour vous aider \u00e0 accepter la v\u00f4tre\u00a0\u00bb.. aujourd'hui.. tout est pardonn\u00e9\u00a0?\r\nVous dites.. que vos histoires n'ont jamais cess\u00e9 d'\u00eatre entrem\u00eal\u00e9es.. mais comment l'avez-vous d\u00e9couverte\u00a0?\r\nRevenons sur ce personnnage.. cette jeune fille cultiv\u00e9e.. Marie Ziad\u00e9.. de son vraie nom.. n\u00e9e \u00e0 Nazareth.. son p\u00e8re .. professeur.. veut vivre de sa plume.. Il d\u00e9cide d'emmener sa famille au Caire.. L'Egypte \u00e9tait alors l'Oasis du monde arabe.. nous sommes en 1907.\r\n2\u00a0 ans plus tard. son p\u00e8re dirige un journal. \u00ab\u00a0Al Marhoussa\u00a0\u00bb.. elle va signer ses premiers textes.. d'abord sous pseudonyme.. des noms masculins.. mais comment est n\u00e9.. ce nom.. May Ziad\u00e9..\r\nMay Ziad\u00e9..qui va faire la connaissance d'une f\u00e9ministe de l'\u00e9poque.. Bahithat al Badiya.,, et adopter ce cr\u00e9do\u00a0: \u00ab\u00a0la libert\u00e9 passe par l'Education\u00a0\u00bb.liber\u00e9 et \u00e9mancipation des femmes. \r\nUne conviction partag\u00e9e par ses parents.. .et avec leur soutien.. elle va ouvrir un salon litt\u00e9raire.. dans sa propre maison.\r\nTous les mardis soir.. po\u00e8tes.. auteurs..  intellectuels et journalistes.. se retrouve chez May.. on assiste \u00e0 une v\u00e9ritable effecvescense, un bouillonement festif et joyeux.. alors que l'Europe elle se pr\u00e9pare \u00e0 la guerre.. .\r\nC'est \u00e0 cette m\u00eame \u00e9poque.. que d\u00e9bute une correspondance intellectuelle.. avec Khalil Gibran Khalil..  May Ziad\u00e9.. c'est aussi la muse de ce grand \u00e9crivian libanais et auteur du proph\u00e8te.. \r\nKhalil Gibran. un amour passionn\u00e9.. mais qui restera totalement platonique..ils ne se rencontreront jamais.. \r\nTout bascule.. en 1931.. la mort de Khalil Gibran.. le d\u00e9c\u00e8s de ses parents.. un h\u00e9ritage convoit\u00e9 par ses cousins. la d\u00e9pression. l'enfermement.. elle d\u00e9couvre alors que les droits des femmes sont tr\u00e8s nettement limit\u00e9s.. \r\nElle va se retrouver enferm\u00e9e dans un asile de fou..pendant 7 mois.. isol\u00e9e.. puis.. une personne a finalement compris qu'elle \u00e9tait victime d'un complot famillial.. et r\u00e9ussi \u00e0 la lib\u00e9rer.. Comment reprendre une vie normale apr\u00e8s un \u00e9pisode aussi traumatisant\u00a0?\r\nSon combat pour la lib\u00e9ration des femmes, elle le m\u00e8nera jusqu'\u00e0 sa mort.. en 1941.. e\u00e0 l'\u00e2ge de 55 ans.. dans ses derni\u00e8res heures.. elle acheva son livre \u00ab\u00a0Je suis libre\u00a0\u00bb.. quels seront ses derniers mots\u00a0?\r\nDarina Al joundi.. pour \u00e9crire son histoire.. vous vous \u00eates rendue \u00e0 plusieurs reprises au Caire.. que reste.-t-il de May Ziad\u00e9 dans la m\u00e9moire collective \u00e9gyptienne\u00a0?\r\nComment se porte le f\u00e9minisme dasn le monde arabe\u00a0? ces combattantes n'ont pas disparu\u00a0?\r\nDarina Al Joundi.. en ce 21 juin.. jour de f\u00eate de la musique en France.. . on va se quitter avec une chanson.. interpr\u00e9tr\u00e9e par la c\u00e9l\u00e8bre Fairouz.. autre f\u00e9ministe.\r\nMAG\r\n  01'51'' \r\nYa Henayina. cette musique est tr\u00e8s importante.. Que signifie cette chanson\u00a0? \r\nDarina Al JOundi.. meric.. \r\nvous \u00e9tiez en duplex de Paris.. \r\nVous signez. \u00ab\u00a0La prisonni\u00e8re du Levant\u00a0\u00bb.. aux \u00e9ditions Grasset..", "alternativeExcerpt": ["L\u2019\u00e9crivaine libanaise Darina Al Joundi rend hommage \u00e0 une figure libanaise du f\u00e9minisme, la journaliste et po\u00e8te May Ziad\u00e9, dans son livre \u201cPrisonni\u00e8re du Levant\u201d (Grasset). May Ziad\u00e9 fut une pionni\u00e8re de l\u2019\u00e9mancipation des femmes arabes.", "L\u2019\u00e9crivaine libanaise Darina Al Joundi rend hommage \u00e0 une figure libanaise du f\u00e9minisme, la journaliste et po\u00e8te May Ziad\u00e9, dans son livre \"Prisonni\u00e8re du Levant\" (Grasset). May Ziad\u00e9 fut une pionni\u00e8re de l\u2019\u00e9mancipation des femmes arabes.", "L\u2019\u00e9crivaine libanaise Darina Al Joundi rend hommage \u00e0 une figure libanaise du f\u00e9minisme, la journaliste et po\u00e8te May Ziad\u00e9, dans son livre \"Prisonni\u00e8re du Levant\" (Grasset). May Ziad\u00e9 fut une pionni\u00e8re de l\u2019\u00e9mancipation des femmes arabes."], "alternativeTitle": ["Darina Al Joundi publie \u201cPrisonni\u00e8re du Levant\"", "Darina Al Joundi publie \"Prisonni\u00e8re du Levant\" / 12H30_2017-06-21T12:52:00_l-invite-du-12h30", "Darina Al Joundi publie \"Prisonni\u00e8re du Levant\" / 12H30_2017-06-21T12:52:00_l-invite-du-12h30"], "imageURL": "//www.rts.ch/5266034.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8702478", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Al Joundi, Darina", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8702478", "ece-8702465"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Vie des gens", "source": "siranau", "title": "La Vie des gens : Bruno donne des conseils pour affronter l'alerte canicule ", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-036C24BA-4DEC-4305-8298-5FC459DBCF9D", "durationSec": 198, "publicationDate": "2017-06-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["La Vie des gens", "La Vie des gens / OTWO_2017-06-21T09:45:00_la-vie-des-gens", "La Vie des gens / OTWO_2017-06-21T09:45:00_la-vie-des-gens"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8683582", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7966497.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Doquin, Julien", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8683582", "ece-8683572"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Choix dans la date", "source": "siranau", "title": "Le choix dans la date 21.06.2017", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-34486379-B832-476D-B4B3-5FD514A7F0B4", "durationSec": 178, "publicationDate": "2017-06-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Le choix dans la date", "Le choix dans la date / SUPER_2017-06-21T17:20:00_le-choix-dans-la-date", "Le choix dans la date / SUPER_2017-06-21T17:20:00_le-choix-dans-la-date"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8683618", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7015961.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Moreno, Fantin", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8683618", "ece-8683615"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Une \u00e9tude sur les r\u00e9seaux sociaux s'int\u00e9resse \u00e0 la propagande num\u00e9rique", "id": "sound-C12D0C1F-2A23-4F50-9B58-B3050E78D37E", "durationSec": 127, "publicationDate": "2017-06-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Des scientifiques de l'Universit\u00e9 d'Oxford ont men\u00e9 une \u00e9tude sur la propagande num\u00e9rique dans neuf pays.\r\n\r\n* * Une \u00e9tude sur les r\u00e9seaux sociaux s'int\u00e9resse \u00e0 la propagande num\u00e9rique  \r\nEn Russie, 45% des activit\u00e9s sur Twitter sont g\u00e9r\u00e9es par des robots capables se faire passer pour un humain et d'influencer l'opinion publique. En Chine, le gouvernement a employ\u00e9 les plateformes des m\u00e9dias sociaux pour mener campagne contre des acteurs politiques de Taiwan. La propagande num\u00e9rique a aussi jou\u00e9 un r\u00f4le capital lors des derni\u00e8res \u00e9lections pr\u00e9sidentielles am\u00e9ricaines. Ce sont les conclusions d'une recherche men\u00e9e dans 9 pays par des scientifiques de l'Universit\u00e9 d'Oxford. Katja Schaer\r\nPr\u00e9cisons d'abord de quoi parlent ces chercheurs - la propagande informatique, telle qu'ils la d\u00e9finissent - est l'usage d'algorithmes, de bots - donc de comptes automatis\u00e9s capables de se faire passer pour des humains - et d'ing\u00e9rence humaine - de vrais humains cette fois-ci - dans le but de diss\u00e9miner de fausses informations sur les r\u00e9seaux sociaux. Ces fausses informations servant \u00e0 manipuler l'opinion publique. Les \u00e9l\u00e9ments que vous avez cit\u00e9s ne sont bien s\u00fbr par les seules conclusions de ces chercheurs. Ils ont constat\u00e9 aussi que lors des \u00e9lections pr\u00e9sidentielles am\u00e9ricaines de l'ann\u00e9e derni\u00e8re, dans le Michigan, un Etat capital lors des votations, les fausses informations avaient \u00e9t\u00e9 partag\u00e9es aussi souvent que les vraies.  La propagande num\u00e9rique, par bots et algorithmes a aussi \u00e9t\u00e9 largement utilis\u00e9e au Br\u00e9sil lors des \u00e9lections pr\u00e9sidentielles de 2014, lors de l'\u00e9viction de la pr\u00e9sidente Dilma Rousseff et lors des \u00e9lections municipales de Rio de Janeiro de 2016.\r\nComment ces chercheurs ont-ils proc\u00e9d\u00e9?\r\nIls ont analys\u00e9 le nombre, la fr\u00e9quence et les contenus de dizaines de milliers de commentaires affich\u00e9s sur Facebook et Twitter notamment - des contenus qu'ils ont compar\u00e9s aux informations des m\u00e9dias traditionnels. Ils ont aussi interview\u00e9s des victimes d'attaques informatiques, et des personnes charg\u00e9es de cr\u00e9er des bots politiques. Bref, il ont m\u00e9lang\u00e9 ce qu'on appelle le quantitatif et le qualitatif. \r\nEt si on devait r\u00e9sumer leurs conclusions - quel serait le r\u00e9sultat?\r\nTous les r\u00e9gimes politiques emploient la propagande informatique. Dans les r\u00e9gimes totalitaires, les plateformes de m\u00e9dias sociaux sont des outils privil\u00e9gi\u00e9s de contr\u00f4le social - alors que dans les d\u00e9mocraties, ils sont des outils plus subtils de manipulation de l'opinion publique. Et le public est d'autant plus expos\u00e9 que ces plateformes et les r\u00e9seaux sociaux sont les m\u00e9dias de pr\u00e9dilection qu'utilisent aujourd'hui les jeunes pour se forger une opinion politique.\r\n(( Samuel C. Woolley & Philip N. Howard, \"Computational Propaganda Worldwide:\r\nExecutive Summary.\" Samuel Woolley and Philip N. Howard, Eds. Working Paper\r\n2017.11. Oxford, UK: Project on Computational Propaganda ))", "alternativeExcerpt": ["Des scientifiques de l\u2019Universit\u00e9 d\u2019Oxford ont men\u00e9 une \u00e9tude sur la propagande num\u00e9rique dans neuf pays."], "alternativeTitle": ["Une \u00e9tude sur les r\u00e9seaux sociaux s\u2019int\u00e9resse \u00e0 la propagande num\u00e9rique / 12H30_2017-06-21T12:34:00_developpement-5", "Le 12h30 du 21.06.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8721844.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8702477", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Journaliste ActuRadio", "name": "Schaer, Katja", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8702469"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "Le \"gerrymandering\", enjeu central de la d\u00e9mocratie am\u00e9ricaine", "id": "sound-5E319B07-6895-449B-9190-B15DC777B8C7", "durationSec": 281, "publicationDate": "2017-06-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le \"gerrymandering\" consiste, aux Etats-Unis, au red\u00e9coupage des circonscriptions \u00e9lectorales au profit d'un parti, en fonction du lieu o\u00f9 habitent les \u00e9lecteurs pour en englober le plus possible. La Cour Supr\u00eame a annonc\u00e9 qu'elle allait se pencher sur cette pratique.\r\n\r\n* * Le \"gerrymandering\", enjeu central de la d\u00e9mocratie am\u00e9ricaine LANCEMENT 3 / GERRYMANDERING\r\n***Si vous n'avez jamais entendu parler du \"Gerrymandering\", c'est le moment de tendre l'oreille parce qu'il s'agit d'un enjeu CENTRAL de la d\u00e9mocratie am\u00e9ricaine...\r\n VIRGULE\r\nLe \u00abGERRYMANDERING\u00bb: c'est en fait le red\u00e9coupage des circonscriptions \u00e9lectorales au profit d'un parti. On redessine les contours de la circonscription en fonction du lieu o\u00f9 habitent les \u00e9lecteurs pour en englober le plus possible.\r\nEt en l'occurrence, c'est le parti r\u00e9publicain qui en profite le plus, actuellement.\r\nPhilippe Revaz, vous \u00eates notre correspondant aux Etats-Unis. la Cour Supr\u00eame vient d'annoncer qu'elle allait se pencher sur cette pratique du GERRYMANDERING. et sa d\u00e9cision pourrait avoir des cons\u00e9quences importantes sur le rapport de force \u00e9lectoral.\r\n DIGAS 41''\r\nOui ces decoupages et redecoupages des districts electoraux sont pratiqu\u00e9 par chaque parti quand ils sont au poiuvoir  mais les republicvains en profitent bcop plus actuellement, parce qu'ils dominent bcp plus d' etats, les parlements des etats, l\u00e0 ou se decident ces decouopages electoraux. le gerrymandering ce sont souvent des districts electoraux aux formes grotesques, qui ressemblent plus a un test de rorschach qu'a une carte politique. \u00e7a favorise un parti sur l'autre, et puis \u00e7a a aussi une influence plus profonde. C'est une des causes de la divison, du blocage a washington. les districts sont de plus en plus tres rouge ou tres bleu. Donc ce sont des personnalit\u00e9s tres marquees a gauche ou tres marquees a droite qui sont elu,. On elit moins de centristes. Et du coup washington devient aussi plus polaris\u00e9e.\r\n***Et lundi, la Cour Supr\u00eame a accept\u00e9 de se pencher sur un cas dans le WISCONSIN.\r\n DIGAS 40''\r\nOui au wisconsin une cour federale avait annul\u00e9 le decoupage des republicains parce que manifestement \u00e7a violait les droits fonsamentaux des cirtoyens - en l'occurrence democrates - a faire entendre leur voix. Les republicains dans le wisconvin perdent le vote populaire global, mais gagnent plus de 60% des sieges. Le gerrymandering est un art qui s'est perfectionn\u00e9 a l'extereme grace aux outils informatiques. Mais dans le wisconsin, les republicains dementent avoir fait du gerrymandering. Ils estiment qu'ils sont naturellkement avantag\u00e9s par la geographie, parce que les democrates sont concentr\u00e9s dans les villes. Mais  l'argument principal des republicains c'est que la justice n'a pas a se m\u00ealer d'une t\u00e2che qui incombe aux politique. \r\n***Dans le cas du Wisconsin, la Cour Supr\u00eame accepte de se saisir de la question, mais \u00e7a ne veut pas dire qu'elle va forc\u00e9ment mettre des limites au Gerrymandering...  \r\n DIGAS 39''\r\nNon. D'abord les juges spont en majorit\u00e9 conservateurs. Et le probleme c'est de trouver un modele mathemartique qui definisse ce qu'est un decoupage juste, equitable, et ce qui est excessif. jusqu'ici on'n'a pas trouv\u00e9 de modele.  Il faudra surout convaincre un juge, anthony kennedy, juge conservateur mais qui enche vers le centre et qui joue souvent le role d'arbitre. Il est pr\u00eat a se laisser convaincre si on lui presente un bon modele. Des chercheurs de l'universit\u00e9 de chicago pensent avoir trouv\u00e9 une formule mathematique, qui distingue un bon d'un mauvais decoupage electoral. Ce serait quand meme une enorme surprise que la cour supreme l'adopte. Quel que soit le mod\u00e8le si la cour supreme met un frain au gerrymandering ce sera un choc politique, une decision d'une importance exceptionnelle.\r\n***C'est vrai que jusqu'\u00e0 maintenant, la Cour Supreme n'est jamais intervenue dans ces d\u00e9coupages \u00e9lectoraux, sauf quand il s'agissait de discrimination raciale...\r\n DIGAS 36''\r\nEn effet la cour a cass\u00e9 des decoupages electroaux comme en caroline du nord parce qu'ils empechaient les noirs d'etre represent\u00e9s equitablement. bon  en l'0occurence, les noirs votent si massivement democrate que dans le fond il s'agissait d'une discrimination des democrates. Maissur la forme,  Ce lundi c la premiere fois depuis plus de dix ans que la cour surpreme se penche un cas de discrimnation partisane- qwui favorise les republicains contre les democrates. c'est une question absilument cruciale a l'heure o les democrates revent de rmporter la majorit\u00e9 au congresen 2018, en surfant sur la haine de trump. leur tache est tres compiquee. pratiquement impossible parce que la carte es cadenass\u00e9e en faveur des republicains..\r\n***Et le prochain red\u00e9coupage \u00e9lectoral, c'est en 2020.\r\n DIGAS 51''\r\nc'est une date abosolument capitale. Les democrates craignent d'en reprendre pour dix ans avec cette carte defavorable. Il ne vont sans doute pas faire de percee dans les parleemnts des etats,donc ils vont devoir se battre devant la justicebarack Obama a luimeme fait du gerrymandering le PROBLEME prioritaire.Son ancien ministre de la justice eric holder menen une equipe de democrates specialement dedi\u00e9e a contrer le gerrymandering. Desormais, c la cour surpeme qui detient une des clefs de cette question. Mais elle est a majorit\u00e9 conservatrice, Grace a l'election de donald trump. les republicains controlent donc les etats, le congres, la presidence, la cour supreme. et sans doute ausssi pr longtemps le gerrymandering. Une boucle politique qui se referme comme un piege mortel sur les demolcrates., il leur faudra bcp de energie - et de chance, pour briser cette etreinte.\r\n***EXTRO: Philippe Revaz, notre correspondant aux Etats-Unis.", "alternativeExcerpt": ["Le \"gerrymandering\" consiste, aux Etats-Unis, au red\u00e9coupage des circonscriptions \u00e9lectorales au profit d\u2019un parti, en fonction du lieu o\u00f9 habitent les \u00e9lecteurs pour en englober le plus possible. La Cour Supr\u00eame a annonc\u00e9 qu\u2019elle allait se pencher sur cette pratique."], "alternativeTitle": ["Le \"gerrymandering\", enjeu central de la d\u00e9mocratie am\u00e9ricaine / TUM_2017-06-21T08:20:00_sequence-3", "Tout un monde du 21.06.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8192466.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8702452", "isOnline": true, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8702448"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le Journal de 7h : Le Journal de 7h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Coralie Claude", "id": "sound-2B39CF8F-D595-4757-887A-B17C43A50BAF", "durationSec": 915, "publicationDate": "2017-06-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Pascal Broulis, ministre des finances vaudois;Bernard Dafflon, professeur \u00e9m\u00e9rite de finances publiques;Serge Dal Busco, ministre genevois des finances;Christa Markwalder, conseill\u00e8re nationale bernoise;Opposants au rattachement de Moutier au Jura;Pierre-Andr\u00e9 Michoud, vice-pr\u00e9sident hotelleriesuisse;Karine Vouillamouz, cheffe d'antenne d'Option Musique RTS\r\n\r\n\r\n* Infotrafic: 07:00:00-07:00:16 / * Le Journal de 7h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Coralie Claude (JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL FIN TAPIS) \r\n(JDM JOURNAL FIN TAPIS) \r\n(D1/PEREQUATION INTERCANTONALE 2018 VD PAUVRE) Il n'y aura donc plus que Gen\u00e8ve...c\u00f4t\u00e9 romand...\r\npour cotiser dans le porte-monnaie commun de p\u00e9r\u00e9quation fianci\u00e8re.\r\nL'administration f\u00e9d\u00e9rale des finances a d\u00e9voil\u00e9 ses calculs hier..\r\nVaud va changer de cat\u00e9gorie...et rejoindre le clubs des cantons \"pauvres\" l'ann\u00e9e prochaine...\r\nces derni\u00e8res ann\u00e9es il donnait de l'argent,d\u00e8s 2018 il en touchera...\r\n((en l'occurence 61 millions))\r\nMuriel Ballaman.\r\n  1'35''\r\n((Vaud a bascul\u00e9. De l\u00e9g\u00e8rement donateur, il va passer \u00e0 l\u00e9g\u00e8rement b\u00e9n\u00e9ficiaire. Il va d\u00e9sormais recevoir l'argent de la p\u00e9r\u00e9quation financi\u00e8re. En cause: un d\u00e9veloppement moins grand que dans le reste de la Suisse selon le ministre des finances vaudois Pascal Broulis. \r\nBROULIS 26\"\r\nUn constat qui s'\u00e9tend \u00e9galement \u00e0 Neuch\u00e2tel. Bernard Dafflon, professeur \u00e9m\u00e9rite de finances publiques. \r\nDAFFLON 12\"\r\nR\u00e9sultat: Tous les cantons romands sont sous perfusion, \u00e0 l'exception de Gen\u00e8ve. Gen\u00e8ve qui contribue \u00e0 la p\u00e9r\u00e9quation financi\u00e8re, comme 5 autres cantons, tous al\u00e9maniques. A un point qui n'est pas du go\u00fbt du ministre genevois des finances Serge Dal Busco. \r\nDAL BUSCO 10\"\r\nUn probl\u00e8me que la conf\u00e9rence des directeurs cantonaux des finances publiques s'est propos\u00e9e de r\u00e9soudre. Elle veut adapter \u00e0 la baisse les versements aux cantons dits pauvres. 4 cantons romands, tous b\u00e9n\u00e9ficiaires de la p\u00e9r\u00e9quation financi\u00e8re, s'y sont oppos\u00e9s. ))\r\nEt ces autres cantons romands b\u00e9n\u00e9ficiaires sont donc Neuch\u00e2tel, Fribourg, le Valais et le Jura...mais aussi Berne...\r\nLe Jura qui reste le canton le moins riche - ou le plus pauvre - de Suisse c'est selon.\r\nZoug est le plus riche ou le moins pauvre.\r\n(07/LAURA SADIS IV MARKWALDER) ***Autre canton..qui dispose lui d'une perle rare..\r\nune femme, le PLR et tessinoise!\r\n3 ato\u00fbt pour succ\u00e9der \u00e0 Didier Burkhlater au Conseil f\u00e9d\u00e9ral. \r\nCette perle rare s'appelle Laura Sadis, 56 ans, ex-conseill\u00e8re nationale et ex-conseill\u00e8re d'Etat. \r\nNous vous le r\u00e9v\u00e9lions hier dans Forum: elle n'est pas officiellement candidate, mais int\u00e9ress\u00e9e par la fonction. \r\nUne autre femme lib\u00e9rale-radicale, la conseill\u00e8re nationale bernoise Christa Markwalder la connait bien. \r\nElles avaient \u00e9t\u00e9 \u00e9lues en m\u00eame temps \u00e0 Berne en 2003.\r\n  0'48''\r\nDes propos recueillis par Rouven Gueissaz.\r\n(19/BELGIQUE/ EXPLOSION PA) ***L'actualit\u00e9 internationale nous m\u00e8ne \u00e0 Bruxelles...o\u00f9 la gare centrale a d\u00fb \u00eatre boucl\u00e9e et \u00e9vacu\u00e9e hier soir....apr\u00e8s une explosion...\r\nune tentative d'attentat rat\u00e9...\r\nUn homme a fait explos\u00e9 sa valise...il a \u00e9t\u00e9 abattu par les militaires qui patrouillaient sur place... L'attaque n'a pas fait d'autres victimes...\r\nA Bruxelles, Laxmi Lota...\r\n  00'49'' \r\n((PAP : 49''\r\nC'est \"un acte \"terroriste\" pour le parquet f\u00e9d\u00e9ral belge...Les faits se sont produits vers 20h50...Apres une explosion qualifiee de \"legere\" par le porte parole du Parquet, un homme a ete abattu par des militaires qui patrouillaient dans la gare...\r\nLes enqueteurs n'ont pas souhaite en dire plus sur l'identite du suspect pour l'instant, ni s'il avait agi seul... \r\nIl n'y a pas eu de blesses, mais un mouvement de panique important : en entendant l'explosion, des voyageurs ont traverse les voies de chemin de fer...Des perimetres de securite ont ete instaures autour de la Grand Place : certains touristes ont ainsi du patienter plusieurs heures avant de pouvoir rejoindre leur hotel...Sur cette place egalement, des temoins racontent avoir vu un mouvement de foule lorsque la police a demande aux personnes presentes de quitter les terrasses...Mais hier soir, la situation etait redevenue normale sur la celebre place...))\r\nBruxelles reste pour l'instant en alerte terroriste de niveau 3 sur 4. Un conseil de s\u00e9curit\u00e9 doit se tenir ce matin...\r\nLe 22 mars 2016, des attentats avaient fait 32 morts dans le m\u00e9tro et l'a\u00e9roport de Bruxelles.\r\n(Portugal) Au Portugal...\r\nLes flammes sont toujours hors de contr\u00f4le...\r\nL'incendie est m\u00eame reparti brusquement hier apr\u00e8s-midi dans la r\u00e9gion de Pedrogao Grande...\r\n40 hameaux suppl\u00e9mentaires ont d\u00fb \u00eatre \u00e9vacu\u00e9s. \r\nMais aucun Canadair ne s'est \u00e9cras\u00e9...contrairement \u00e0 ce qu'avait annonc\u00e9 la protection civile...\r\nLa pol\u00e9mique enfle..\r\nle premier ministre Antonio Costa ne comprend pas pourquoi, sameid lorsque l'incendie s'est d\u00e9clar\u00e9 la gendarmerie n'a pas ferm\u00e9 la route o\u00d9 une cinquantaine d'automobilistes...\r\n(USA) ***Deux victoires symboliques pour les r\u00e9publicains aux Etats-Unis...\r\nIls remportent deux \u00e9lections l\u00e9gislatives partielles.  L'une en G\u00e9orgie, l'autre en Caroline du Sud.\r\nIl s'agissait de remplacer deux \u00e9lus \u00e0 la chambres de repr\u00e9sentants qui ont \u00e9t\u00e9 nomm\u00e9 ministres par Donald Trump.\r\nEn G\u00e9orgie...jamais r\u00e9publicains et d\u00e9mocrates n'avaient investi autant d'argent pour une telle \u00e9lection. 60 millions. un record.\r\n((L'\u00e9lue g\u00e9orgienne a m\u00eame eu droit aux f\u00e9licitations du pr\u00e9sident sur Twitter))\r\n(D2/MOUTIER REPORTAGE PRO-BERNOIS) ...il y ceux qui gagne...ceux qui perdent...aussi...\r\nA Moutier, la d\u00e9faite est dure \u00e0 avaler pour les pro-bernois..\r\n2 jours apr\u00e8s le oui au rattachement au canton du Jura...Alain Arnaud a tendu son micro \u00e0 ceux qui voulaient rester bernois...\r\npremi\u00e8re question? comment se sont-ils sentis face aux milliers de jurassiens qui sont venus crier victoire \u00e0 Moutier dimanche...\r\n((petite pr\u00e9cision de compr\u00e9hension...ce sont les PDC que l'on surnomme les \"noirs\" dans le Jura...))\r\n  1'36''\r\n(21/BURGENSTOCK RESORT IV MICHOUD) on change de canton et d'accent...\r\nImaginez...le lac des 4 cantons...et au-dessus...sur les hauteurs...\r\n3 h\u00f4tels de luxe, une clinique, des villas priv\u00e9ees, un spa de 10 mille m2, des piscines \u00e9videmment et un golf...\r\n...\r\nvous avez devant vous le plus vaste et luxueux complexe h\u00f4telier de Suisse!\r\nUn investissement de 500 millions de francs...sur un km de long. \r\nSon nom le B\u00fcrgenstock.\r\nIl ouvrira en ao\u00fbt...\r\nSes promoteurs, un fond qatari...d\u00e9voilent aujourd'hui le programme d'inauguration. et ils ont plusieurs d\u00e9fis \u00e0 relever....\r\nla liste...avec Pierre-Andr\u00e9 Michoud, vice pr\u00e9sident d'hotellerie suisse....\r\n  0'46''\r\nPierre-Andr\u00e9 Michoud au t\u00e9l\u00e9phone de Didier Pradervand\r\n(Sports) ((il y a aussi des tennis l\u00e0-bas))\r\nJeu set et match pour Federer...\r\nIl a pass\u00e9 le premier tour du tournoi de Halle...\r\nen \u00e9liminant le japonais Yuichi Sugita, 6-3 6-1. \r\nProchain adversaire Mischa Zverev. \r\nEn revanche, jeu set et retour maison pour Wawrinka \u00e9limin\u00e9 d'entr\u00e9e au tournoi du Queens par l'espagnol Feliciano Lopez 7-6 7-5.\r\n(D6/COMMENT REPERER LES TUBES DE L'ETE) Le raggatone...je suis s\u00fbre que \u00e7a vous tente....absolument pas!\r\n...\r\nPourtant il va falloir vous y mettre...Simon allez...\r\n  0'22'' Extrait Despacito: fade out sous l'intro svp!!\r\nVous reconnaissez.. ? \r\nDespacito...sign\u00e9 Luis Fonsi et Justin Bieber... \r\nCe sera le tube de l'\u00e9t\u00e9 si l'on en croit les diff\u00e9rents sites sp\u00e9cialis\u00e9s... \r\nAujourd'hui le titre est d\u00e9j\u00e0 num\u00e9ro 1 du classement am\u00e9ricain des singles...\r\nAlors en ce premier jour de l'\u00e9t\u00e9...c'est l'occasion de se pencher avec Sylvie Lambelet sur la fa\u00e7on dont le rep\u00e9rage de ces tubes a \u00e9volu\u00e9...\r\n  1'22''\r\ncasser la wax...ou la mettre sur sa planche de surf...\r\non danse dans le studio...ce matin\r\n((ce qui n'a pas chang\u00e9 non plus c'est que ces tubes nous poursuivent sur les plages...comme les restes de sable au fond des valise en rentrant de voyage))\r\n(Canicule) ...((on danse dans ce studio...chor\u00e9 de la macarena...et il fait chaud...il va faire chaud...))\r\njusqu'\u00e0 35 degr\u00e9s en plaine ces prochain jours...\r\nM\u00e9t\u00e9oSuisse annonce un danger de canicule de degr\u00e9 3...\r\nvalable jusqu'\u00e0 vendredi sur le Plateau, la r\u00e9gion l\u00e9manique, le Valais, le quart nord-ouest.\r\nJusqu'\u00e0 dimanche au Tessin.\r\nC'est dans les villes que la vague de chaleur sera la plus pesante...surtout la nuit...\r\nAlors pour les conseils, \u00e9viter de s'exposer au soleil entre 11 et 18h...limiter les efforts physiques, boire beaucoup d'eau...un peu moins d'alcool si vous avez pr\u00e9vu de vous baigner...\r\n(R\u00e9sum\u00e9 m\u00e9t\u00e9o) M\u00e9t\u00e9o:\r\nDes nuages \u00e9lev\u00e9s en d\u00e9but de matin\u00e9e, puis du soleil et surtout de la chaleur.\r\nIl va faire jusqu'\u00e0 35 degr\u00e9s en plaine aujourd'hui. \r\nQuelques orages isol\u00e9es pourront \u00e9clater en montagne l'apr\u00e8s-midi.\r\nM\u00eame programme \u00e0 priori jusqu'\u00e0 dimanche.\r\n((On rappelle que M\u00e9t\u00e9oSuisse a \u00e9mis un avis de canicule de degr\u00e9 3 pour les jours qui viennent))\r\n(SOUS LA BARRE) \r\n(Br\u00e8ve local injection UDC) L'UDC s'oppose \u00e0 l'ouverture d'un local d'injection \u00e0 Lausanne...\r\nLes opposants lausannois n'ont, selon ses mots, \"pas pu se f\u00e9d\u00e9rer\", alors le parti veut agir au niveau cantonal.\r\nLe d\u00e9put\u00e9 Philippe Ducommun a d\u00e9pos\u00e9 hier apr\u00e8s-midi (MA) une motion au grand conseil. Elle demande l'\u00e9laboration d'une loi pour interdire des locaux d'injection sur tout le territoire cantonal.\r\nPour Philippe Ducommun, c'est au Conseil d'Etat d'agir, pour \u00e9viter que d''autres communes ne suivent l'exemple lausannois.\r\n(Br\u00e8ve GC VD) Lausanne (ats) Apr\u00e8s la fraude dont a \u00e9t\u00e9 victime la Caisse cantonale de ch\u00f4mage, le Grand Conseil vaudois r\u00e9agit. Par la voie d'un postulat, il demande au gouvernement de lutter contre le fl\u00e9au des faillites \u00e0 r\u00e9p\u00e9tition, notamment par la cr\u00e9ation d'une liste noire des entrepreneurs impliqu\u00e9s.\r\nD\u00e9pos\u00e9 mardi par la socialiste Val\u00e9rie Induni, le postulat a \u00e9t\u00e9 sign\u00e9 par tous les chefs de groupe, indique le communiqu\u00e9. Il demande au Conseil d'Etat d'\u00e9tudier toutes les pistes possibles pour lutter contre le syst\u00e8me des faillites \u00e0 r\u00e9p\u00e9tition.\r\nLe texte non contraignant pr\u00e9conise notamment l'instauration d'une liste noire des entrepreneurs tirant profit de cette faille dans la l\u00e9gislation. Car si la loi f\u00e9d\u00e9rale a des d\u00e9fauts, le canton poss\u00e8de certaines comp\u00e9tences qui sont aussi lacunaires.\r\nLe canton ne dispose pas d'un registre des faillites. Les extraits de l'Office des poursuites ne permettent pas au cr\u00e9ancier de savoir si l'employeur est impliqu\u00e9 dans des faillites \u00e0 r\u00e9p\u00e9tition, explique le communiqu\u00e9 du Parti socialiste vaudois.\r\nLe syst\u00e8me des faillites \u00e0 r\u00e9p\u00e9tition a fait la Une r\u00e9cemment. Pr\u00e8s de trois millions de francs ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9tourn\u00e9s de la Caisse cantonale de ch\u00f4mage (CCC) vaudoise. Plusieurs chefs d'entreprises ainsi que deux collaborateurs d'Unia ont \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9s et mis en d\u00e9tention provisoire d\u00e9but mai.\r\nLe Minist\u00e8re public expliquait que l'instruction portait sur la perception indue d'indemnit\u00e9s en cas d'insolvabilit\u00e9. \"De tr\u00e8s nombreux travailleurs auraient \u00e9t\u00e9 d\u00e9clar\u00e9s abusivement\" \u00e0 la CCC afin de recevoir de l'argent cons\u00e9cutivement \u00e0 la faillite des soci\u00e9t\u00e9s cens\u00e9es les employer. La F\u00e9d\u00e9ration vaudoise des entrepreneurs d\u00e9non\u00e7ait elle-m\u00eame \"le ph\u00e9nom\u00e8ne des faillites multiples\".\r\nte: Appartenance politique d'Anne-Catherine Lyon ajout\u00e9e dans le lead.\r\nLausanne (ats) Le Grand Conseil vaudois a pris cong\u00e9 mardi d'Anne-Catherine Lyon \u00e0 l'occasion d'une c\u00e9r\u00e9monie de fin de l\u00e9gislature. Il a rendu hommage et applaudi la conseill\u00e8re d'Etat socialiste qui a dirig\u00e9 le D\u00e9partement de la formation, de la jeunesse et de la culture (DFJC) pendant quinze ans.\r\n\"Nous y voil\u00e0, je craignais ce moment comme la peste, car j'adore ce que je fais\", a d\u00e9clar\u00e9 la ministre. Devant les d\u00e9put\u00e9s, elle s'est rem\u00e9mor\u00e9 avec le sourire ses d\u00e9buts \"piteux\" de conseill\u00e8re d'Etat en avril 2002. \"Je n'avais pas compris une d\u00e9cision de l'h\u00e9micycle. Il avait refus\u00e9 d'entrer en mati\u00e8re sur un de mes projets de loi\", chose qu'elle a eu de la peine \u00e0 comprendre sur le moment.\r\n\"Depuis 2002 \u00e0 ce jour, il y a eu des moments magiques, des d\u00e9bats souvent hom\u00e9riques. Toute cette vie institutionnelle m'est ch\u00e8re\", a d\u00e9clar\u00e9 la cheffe du DFJC qui, durant ces quinze ans, a r\u00e9pondu \u00e0 80 postulats, 21 motions et 243 interpellations.\r\n\"J'ai aim\u00e9 profond\u00e9ment le travail avec le Grand Conseil. J'ai aim\u00e9 vos amendements m\u00eame si je n'ai jamais vu d'un bon oeil que l'on retravaille mes textes\", a-t-elle plaisant\u00e9.\r\nPas qu'une intelligence artificielle\r\n\"Des liens se sont nou\u00e9s. Si je laisse aujourd'hui para\u00eetre mon \u00e9motion, peut-\u00eatre vous direz-vous qu'il y a une autre personne, et pas seulement une intelligence artificielle\", a-t-elle souri. Il y a aussi des heures dures qui m'ont marqu\u00e9e, a-t-elle soulign\u00e9, \u00e9voquant avec \u00e9motion le d\u00e9c\u00e8s de Jean-Claude Mermoud.\r\nGr\u00e9gory Devaud, qui effectuait sa derni\u00e8re s\u00e9ance en tant que pr\u00e9sident du Grand Conseil, a rendu hommage \u00e0 une \"championne de l'aggiornamento qui a trait\u00e9 par moins de 69 projets de d\u00e9cret et 22 projets de loi majeurs.\r\n\"Vous \u00eates endurante et agile. Vous vous \u00eates excus\u00e9e hier soir \u00e0 23h58 alors que vous travailliez encore de ne pas pouvoir courir le marathon ce matin avant moi\", a-t-il lanc\u00e9. Le PLR a en effet couru 42 km entre son domicile d'Aigle et le Ch\u00e2teau cantonal avant de monter au perchoir pour la derni\u00e8re fois.\r\nAdieux \u00e0 un tiers de d\u00e9put\u00e9s\r\nD\u00e9savou\u00e9e par ses pairs, Anne-Catherine Lyon avait renonc\u00e9 \u00e0 se pr\u00e9senter aux derni\u00e8res \u00e9lections du gouvernement, o\u00f9 lui succ\u00e9dera la conseill\u00e8re nationale Cesla Amarelle. Elle a \u00e9t\u00e9 nomm\u00e9e pr\u00e9sidente du Conseil de fondation de droit public du Mus\u00e9e cantonal des Beaux-Arts.\r\nLa conseill\u00e8re d'Etat n'est pas la seule \u00e0 quitter les trav\u00e9es du nouveau Parlement: 53 d\u00e9put\u00e9s sur 150 ne si\u00e9geront plus \u00e0 la rentr\u00e9e, soit par choix, soit parce qu'ils n'ont pas \u00e9t\u00e9 r\u00e9\u00e9lus.", "alternativeTitle": ["Le Journal de 7h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Coralie Claude", "Le Journal de 7h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Coralie Claude / JDM_2017-06-21T07:00:00_le-journal-de-7h", "Le Journal de 7h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Coralie Claude / JDM_2017-06-21T07:00:00_le-journal-de-7h"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8702518", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677649.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Arnaud, Alain", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gueissaz, Rouven", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Claude, Coralie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Lambelet, Sylvie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Pradervand, Didier", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ballaman, Muriel", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Claude, Coralie", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "Correspondant", "name": "Lota, Laxmi", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8702518", "ece-8702499"]}]}}