{"response": {"numFound": 24935, "start": 14900, "docs": [{"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "RTSreligion : RTSreligion - En Egypte, le pape Fran\u00e7ois esp\u00e8re relancer le dialogue avec l'islam", "id": "sound-1CC154A4-E52C-4D86-BB38-58299385782B", "durationSec": 145, "publicationDate": "2017-04-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le pape Fran\u00e7ois se rendra jeudi et vendredi en Egypte. Il y rencontrera le grand imam de la mosqu\u00e9e d'Al-Azhar. Il esp\u00e8re relancer le dialogue avec cette institution tr\u00e8s respect\u00e9e dans le monde musulman.\r\n\r\nRTSreligion - En Egypte, le pape Fran\u00e7ois esp\u00e8re relancer le dialogue avec l'islam (RTS RELIGION 26.04 DIALOGUE VATICAN AL AZHAR) C'est la chronique de RTSreligion. Et on va s'int\u00e9resser au voyage que le pape Fran\u00e7ois fera jeudi et vendredi en Egypte. Un pays o\u00f9 il va rencontrer le grand imam de la mosqu\u00e9e d'Al-Azhar. Avec l'espoir. Fabien H\u00fcnenberger. de relancer le dialogue avec une institution tr\u00e8s respect\u00e9es dans le monde musulman.\r\n  0'36''\r\n((L'enjeu de cette relance est tr\u00e8s concret. ce n'est pas seulement pour le plaisir de faire de la th\u00e9ologie. Enjeu qui consiste \u00e0 montrer que le christianisme et l'islam ne sont pas ennemis. alors m\u00eame que la communaut\u00e9 chr\u00e9tienne copte a \u00e9t\u00e9 frapp\u00e9e r\u00e9cemment par deux attentats islamistes qui ont fait une quarantaine de victimes durant la c\u00e9l\u00e9bration du dimanche des Rameaux.\r\nD'o\u00f9 le fait que la visite de 2 jours pr\u00e9vue par le pape en Egypte inclue cette rencontre au Caire. dans l'un des lieux de formation les plus anciens et les plus prestigieux de l'islam sunnite. o\u00f9 il rencontrera Ahmed Al-Tayeb... le grand imam d'Al-Azhar.))\r\nPr\u00e9cis\u00e9ment. vous \u00e9voquez ces attentats. quelle attitude ont adopt\u00e9 les responsables d'Al-Azhar face au terrorisme islamiste ?\r\n  0'48''\r\n((Il y a clairement eu condamnation. Je cite : \u00ab La charia interdit toute attaque contre des \u00eatres humains. quel que soit leur religion ou leur credo. \u00bb Fin de citation. Le Conseil d'Al-Azhar qui a rappel\u00e9 que les musulmans doivent prot\u00e9ger les lieux de culte et traiter avec bienveillance les non-musulmans.\r\nCe qui n'emp\u00eache pas des critiques de se faire entendre. jusqu'au sommet de l'Etat \u00e9gyptien. pour demander \u00e0 Al-Azhar plus de fermet\u00e9 face \u00e0 la violence religieuse. Al-Azhar \u00e0 qui il est demand\u00e9 de renouveler ses cursus de formation. de faire \u00e9voluer ses fatwas. Et d'oser excommunier les terroristes.\r\nMais le pape. lui. a choisi la posture diplomatique. souhaitant simplement \u00ab fraternit\u00e9 et r\u00e9conciliation \u00e0 tous les enfants d'Abraham \u00bb. Une diplomatie qui s'explique notamment par le fait que le dialogue avec Al-Azhar est encore convalescent apr\u00e8s plusieurs ann\u00e9es de glaciation.))\r\nQu'est-ce qui s'est pass\u00e9 ?\r\n  0'38''\r\n((Al-Azhar avait tr\u00e8s mal pris. en 2011. la r\u00e9action de Beno\u00eet 16 suite \u00e0 un attentat contre des coptes. Le pape Ratzinger avait alors condamn\u00e9 une \u00ab strat\u00e9gie de violence \u00bb contre les chr\u00e9tiens et appel\u00e9 la communaut\u00e9 internationale \u00e0 prendre des \u00ab engagements concrets \u00bb pour les prot\u00e9ger.\r\nUn froid qui a dur\u00e9 jusqu'\u00e0 la visite d'Ahmed Al-Tayeb. l'an dernier au Vatican. Visite qui a rendu possible un nouveau colloque. en f\u00e9vrier dernier. durant lequel des repr\u00e9sentants d'Al-Azhar et du Conseil pontifical pour le dialogue interreligieux ont pu chercher ensemble des rem\u00e8des contre le fanatisme. l'extr\u00e9misme et la violence au nom de la religion.))", "alternativeTitle": ["RTSreligion", "RTSreligion / JDM_2017-04-26T06:27:00_rtsreligion", "RTSreligion / JDM_2017-04-26T06:27:00_rtsreligion"], "alternativeExcerpt": ["Le pape Fran\u00e7ois se rendra jeudi et vendredi en Egypte. Il y rencontrera le grand imam de la mosqu\u00e9e d\u2019Al-Azhar. Il esp\u00e8re relancer le dialogue avec cette institution tr\u00e8s respect\u00e9e dans le monde musulman. ", "Le pape Fran\u00e7ois se rendra jeudi et vendredi en Egypte. Il y rencontrera le grand imam de la mosqu\u00e9e d\u2019Al-Azhar. Il esp\u00e8re relancer le dialogue avec cette institution tr\u00e8s respect\u00e9e dans le monde musulman. "], "imageURL": "//www.rts.ch/8060134.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8552521", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Sohlbank, Deborah", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hunenberger, Fabien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8552521", "ece-8552503"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "J'ai cuicui", "source": "siranau", "title": "J'ai cuicui 26.04.2017", "id": "sound-F0D532FF-5C3C-4209-AE95-2A10A8C0C37F", "durationSec": 19, "publicationDate": "2017-04-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["J'ai cuicui", "J'ai cuicui / RVA3_2017-04-26T06:33:00_j-ai-cuicui", "J'ai cuicui / RVA3_2017-04-26T06:33:00_j-ai-cuicui"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8537248", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7806601.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8537248", "ece-8537229"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "Emmanuel Macron, un candidat \u00e0 la pr\u00e9sidentielle en faveur de l'UE", "id": "sound-846E638C-AF7C-4401-938A-AC4DC4989E49", "durationSec": 583, "publicationDate": "2017-04-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Pascal Lamy, ancien directeur g\u00e9n\u00e9ral de l'OMC, qui fut \u00e9galement commissaire europ\u00e9en\r\nEmmanuel Macron et Marine Le Pen sont nettement oppos\u00e9s sur la question de l'int\u00e9gration de la France dans l'Union europ\u00e9enne. Le premier fait un pari assum\u00e9 sur l'euro et sur l'int\u00e9gration europ\u00e9enne.\r\n\r\n* * Emmanuel Macron, un candidat \u00e0 la pr\u00e9sidentielle en faveur de l'UE MACRON ET L'EUROPE | ITV PASCAL LAMY\r\nLe vote des Fran\u00e7ais au deuxi\u00e8me tour sera un choix tr\u00e8s clair sur l'Europe: tout, sur cette question, oppose Marine Le Pen et Emmanuel Macron. R\u00e9tablissement d'une monnaie nationale, r\u00e9tablissement des fronti\u00e8res et sortie envisag\u00e9e de l'Union pour la candidate du Front national. A l'inverse: pari assum\u00e9 sur l'Euro et int\u00e9gration europ\u00e9enne pour Emmanuel Macron.\r\nD'ailleurs Patrick Chaboudez, sa qualification pour le second tour a \u00e9t\u00e9 salu\u00e9e par tous les partisans de l'Union europ\u00e9enne.\r\n DIR STU LS\r\nC'est vrai que des onze candidats du premier tour, Emmanuel Macron \u00e9tait le seul - avec, mais de mani\u00e8re moins nette, Fran\u00e7ois Fillon - \u00e0 ne pas faire de l'Europe un bouc \u00e9missaire. Soulagement donc des europhiles. Dont Pascal Lamy, ancien directeur g\u00e9n\u00e9ral de l'OMC, qui fut \u00e9galement commissaire europ\u00e9en. Il est rassur\u00e9 par la victoire au premier tout d'Emmanuel Macron.\r\n  1'07''\r\nEGF. Macron, clairement Europ\u00e9en donc. Dans son programme, il n'y pas d'opposition entre souverainet\u00e9 et Union europ\u00e9enne.\r\nEt m\u00eame pour le citer textuellement\u00a0: \u00ab\u00a0La vraie souverainet\u00e9 passe par une action europ\u00e9enne, dans un cadre d\u00e9mocratique renouvel\u00e9\u00a0\u00bb. Une pr\u00e9cision importante. C'est ambitieux. Et sans doute une mani\u00e8re de r\u00e9pondre aux critiques qui disent que l'Union europ\u00e9enne s'est faite hors-sol, \u00e0 l'\u00e9cart du d\u00e9bat citoyen.\r\n  1'30''\r\nEGF. R\u00e9pondre \u00e0 cette impression de d\u00e9ficit d\u00e9mocratique. R\u00e9pondre aussi aux inqui\u00e9tudes s\u00e9curitaires.\r\nDans son programme Emmanuel  Macron insiste en tout cas sur l'Europe de la s\u00e9curit\u00e9 et de la d\u00e9fense\u00a0; une Europe qui assume ses fronti\u00e8res et qui les d\u00e9fend. Discours de campagne ou vraie conviction\u00a0?\r\n 1'01''\r\nEGF. Et quand on parle Europe, difficile de ne pas \u00e9voquer le couple franco-allemand. facteur de stabilit\u00e9 europ\u00e9enne. \r\nEt il s'agit aussi de r\u00e9pondre \u00e0 cette id\u00e9e d\u00e9sormais bien ancr\u00e9e que l'Union Europ\u00e9enne est domin\u00e9e par l'Allemagne. Alors Macron sera-t-il un partenaire \u00e0 la hauteur de Merkel\u00a0? Et qui pourra \u00e9ventuellement infl\u00e9chir les politiques d'aust\u00e9rit\u00e9 que l'on accuse Berlin de vouloir infliger \u00e0 la zone euro\u00a0?\r\n  1'58''\r\nEt cette conviction \u00e9galement de Pascal Lamy qu'un des grands projets de l'Union europ\u00e9enne pourrait, devrait \u00eatre de \u00ab\u00a0civiliser la mondialisation\u00a0\u00bb - selon son ses termes. c'est autour de ce projet que devrait s'\u00e9crire le \u00ab\u00a0narratif\u00a0\u00bb de la nouvelle \u00e9tape de la construction europ\u00e9enne. donc Emmanuel Macron pourrait \u00eatre un acteur. \r\n  1'39''\r\n>>> VIRGULE IDENT", "alternativeExcerpt": ["Emmanuel Macron et Marine Le Pen sont nettement oppos\u00e9s sur la question de l\u2019int\u00e9gration de la France dans l\u2019Union europ\u00e9enne. Le premier fait un pari assum\u00e9 sur l\u2019euro et sur l\u2019int\u00e9gration europ\u00e9enne."], "alternativeTitle": ["Emmanuel Macron, un candidat \u00e0 la pr\u00e9sidentielle en faveur de l\u2019Union europ\u00e9enne / TUM_2017-04-26T08:15:00_sequence-2", "Tout un monde du 26.04.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8569017.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8552459", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Chaboudez, Patrick", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8552457"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "La jeunesse chypriote milite pour une f\u00e9d\u00e9ration qui r\u00e9unirait le pays ", "id": "sound-13348526-8EFA-408D-942F-D641B132EB43", "durationSec": 316, "publicationDate": "2017-04-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Alors que l'\u00eele de Chypre est divis\u00e9e depuis 1974, un certain nombre de jeunes chypriotes militent d\u00e9sormais ouvertement pour une f\u00e9d\u00e9ration qui r\u00e9unirait leur pays. Ils se retrouvent chaque semaine dans un caf\u00e9 de la zone neutre de l'\u00eele.\r\n\r\n* * La jeunesse chypriote milite pour une f\u00e9d\u00e9ration qui r\u00e9unirait le pays  JEUNES POUR REUNIFICATION CHYPRE\r\nChypre, divis\u00e9e depuis\u00a0juillet 1974, quand l'arm\u00e9e turque envahissait le nord de l'\u00eele en r\u00e9ponse \u00e0 une volont\u00e9 de rattacher l'\u00eele \u00e0 la Gr\u00e8ce. Depuis, Chypriotes grecs et turcs vivent s\u00e9par\u00e9s les uns des autres... et Nicosie est une capitale divis\u00e9e. Des pourparlers de r\u00e9unification ont \u00e9t\u00e9 lanc\u00e9s sous l'\u00e9gide de l'ONU il y a deux ans mais ils n'ont pas encore abouti.\r\nSur l'\u00eele, les anciens s'accommodent de cette situation, mais pas les jeunes qui militent d\u00e9sormais ouvertement pour une f\u00e9d\u00e9ration qui r\u00e9unirait\u00a0le pays.\r\nIls se retrouvent toutes les semaines\u00a0dans un\u00a0caf\u00e9 de la zone\u00a0neutre. Voici le reportage d'Ang\u00e9lique Kourounis:\r\n  4'45'' (elle signe)\r\n=== FIN ===\r\nPour nous \u00e9crire: ToutUnMonde@rts.ch\r\nPour nous r\u00e9\u00e9couter ou nous podcaster: rts.ch/toutunmonde\r\nIl est 8hXX. Coralie Claude pour les informations. A demain !", "alternativeExcerpt": ["Alors que l\u2019\u00eele de Chypre est divis\u00e9e depuis 1974, un certain nombre de jeunes chypriotes militent d\u00e9sormais ouvertement pour une f\u00e9d\u00e9ration qui r\u00e9unirait leur pays. Ils se retrouvent chaque semaine dans un caf\u00e9 de la zone neutre de l\u2019\u00eele."], "alternativeTitle": ["La jeunesse chypriote milite pour une f\u00e9d\u00e9ration qui r\u00e9unirait le pays / TUM_2017-04-26T08:20:00_sequence-3", "Tout un monde du 26.04.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8030200.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8552459", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "Correspondant", "name": "Kourounis, Ang\u00e9lique", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8552458"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Versus-lire", "source": "siranau", "title": "Interview de Joseph Joffo, \u00e9crivain : A propos de son ouvrage \"Un Sac de billes\" (Ed. Latt\u00e8s)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D361E7AE-8B81-41C7-A904-BBC4724679E9", "durationSec": 2133, "publicationDate": "2017-04-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Joffo, Joseph"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "antis\u00e9mitisme", "litt\u00e9rature", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)"], "excerpt": "A 10 ans, Joseph Joffo subit de plein front l'absurdit\u00e9 de la guerre. Explosion brutale du cocon familial. D\u00e9but de l'errance pour Jo et son fr\u00e8re Maurice. De Paris toujours plus au sud, talonn\u00e9s par les bottes des SS. A 42 ans, Joseph Joffo a trois gosses. Il a besoin de coucher sur le papier le film de son enfance rest\u00e9 imprim\u00e9 sur sa r\u00e9tine. Ainsi parait \"Un Sac de billes\" - ce sac obtenu contre un bout de tissu, l'\u00e9toile jaune - J comme JUIF - cousue sur sa blouse d'\u00e9colier. Succ\u00e8s plan\u00e9taire. Ce \"Sac de billes  inspire r\u00e9alisateurs, auteurs de bandes dessin\u00e9es et metteurs en sc\u00e8ne. Toujours et encore. Aujourd'hui: Joseph Joffo a 86 ans et une vingtaine d'ouvrages publi\u00e9s. Qui pouvait imaginer la port\u00e9e de ce sac de billes? ", "alternativeExcerpt": ["A 10 ans, Joseph Joffo subit de plein front l\u02b9absurdit\u00e9 de la guerre. Explosion brutale du cocon familial. D\u00e9but de l\u02b9errance pour Jo et son fr\u00e8re Maurice\u2026 De Paris toujours plus au sud, talonn\u00e9s par les bottes des SS. \nA 42 ans, Joseph Joffo a trois gosses. Il a besoin de coucher sur le papier le film de son enfance rest\u00e9 imprim\u00e9 sur sa r\u00e9tine. \nAinsi parait \"Un Sac de billes\" - ce sac obtenu contre un bout de tissu, l\u02b9\u00e9toile jaune - J comme JUIF - cousue sur sa blouse d\u02b9\u00e9colier.\nSucc\u00e8s plan\u00e9taire. Ce \"Sac de billes  inspire r\u00e9alisateurs, auteurs de bandes dessin\u00e9es et metteurs en sc\u00e8ne. Toujours et encore.\nAujourd\u02b9hui: Joseph Joffo a 86 ans et une vingtaine d\u02b9ouvrages publi\u00e9s. \nQui pouvait imaginer la port\u00e9e de ce sac de billes?\n\nPar Marl\u00e8ne M\u00e9trailler\nA lire: Joseph Joffo: \"Un Sac de billes\", Editions J.-Cl. Latt\u00e8s", "A 10 ans, Joseph Joffo subit de plein front l\u02b9absurdit\u00e9 de la guerre. Explosion brutale du cocon familial. D\u00e9but de l\u02b9errance pour Jo et son fr\u00e8re Maurice\u2026 De Paris toujours plus au sud, talonn\u00e9s par les bottes des SS. \nA 42 ans, Joseph Joffo a trois gosses. Il a besoin de coucher sur le papier le film de son enfance rest\u00e9 imprim\u00e9 sur sa r\u00e9tine. \nAinsi parait \"Un Sac de billes\" - ce sac obtenu contre un bout de tissu, l\u02b9\u00e9toile jaune - J comme JUIF - cousue sur sa blouse d\u02b9\u00e9colier.\nSucc\u00e8s plan\u00e9taire. Ce \"Sac de billes  inspire r\u00e9alisateurs, auteurs de bandes dessin\u00e9es et metteurs en sc\u00e8ne. Toujours et encore.\nAujourd\u02b9hui: Joseph Joffo a 86 ans et une vingtaine d\u02b9ouvrages publi\u00e9s. \nQui pouvait imaginer la port\u00e9e de ce sac de billes?\n\nPar Marl\u00e8ne M\u00e9trailler\nA lire: Joseph Joffo: \"Un Sac de billes\", Editions J.-Cl. Latt\u00e8s", "A 10 ans, Joseph Joffo subit de plein front l\u02b9absurdit\u00e9 de la guerre. Explosion brutale du cocon familial. D\u00e9but de l\u02b9errance pour Jo et son fr\u00e8re Maurice\u2026 De Paris toujours plus au sud, talonn\u00e9s par les bottes des SS. \nA 42 ans, Joseph Joffo a trois gosses. Il a besoin de coucher sur le papier le film de son enfance rest\u00e9 imprim\u00e9 sur sa r\u00e9tine. \nAinsi parait \"Un Sac de billes\" - ce sac obtenu contre un bout de tissu, l\u02b9\u00e9toile jaune - J comme JUIF - cousue sur sa blouse d\u02b9\u00e9colier.\nSucc\u00e8s plan\u00e9taire. Ce \"Sac de billes  inspire r\u00e9alisateurs, auteurs de bandes dessin\u00e9es et metteurs en sc\u00e8ne. Toujours et encore.\nAujourd\u02b9hui: Joseph Joffo a 86 ans et une vingtaine d\u02b9ouvrages publi\u00e9s. \nQui pouvait imaginer la port\u00e9e de ce sac de billes?\n\nPar Marl\u00e8ne M\u00e9trailler\nA lire: Joseph Joffo: \"Un Sac de billes\", Editions J.-Cl. Latt\u00e8s"], "alternativeTitle": ["Versus-lire", "Versus-lire / VSS_2017-04-26T11:10:00_versus-lire", "Versus-lire / VSS_2017-04-26T11:10:00_versus-lire"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8537171", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7950179.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Joffo, Joseph", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "M\u00e9trailler, Marl\u00e8ne", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Biamonte, Francesco", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8537171", "ece-8537166"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "D\u00e9crochages", "source": "siranau", "title": "Les D\u00e9crochages : Extrait d'une d\u00e9claration de Donald Trump", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-CB96BEAA-07EC-4410-A912-C7578697FFCD", "durationSec": 89, "publicationDate": "2017-04-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Les D\u00e9crochages 2", "Les D\u00e9crochages 2 / HORP_2017-04-26T17:50:00_les-decrochages", "Les D\u00e9crochages 2 / HORP_2017-04-26T17:50:00_les-decrochages"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8537218", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4288237.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Auer, Christophe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Michoud, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8537218", "ece-8537215"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Entre nous soit dit", "source": "siranau", "title": "Pauline Bebe, Rabbin", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0FA1C39B-33F7-45A8-A029-D14A75849E2C", "durationSec": 3405, "publicationDate": "2017-04-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Elle a \u00e9t\u00e9 la premi\u00e8re femme rabbin de France, ordonn\u00e9e en 1990 \u00e0 l'\u00e2ge de 25 ans. Avec R\u00e9my Schwartz, elle a fond\u00e9 la Communaut\u00e9 juive lib\u00e9rale (CJL), implant\u00e9e dans le 11e arrondissement de Paris.\r\nAuteure de plusieurs ouvrages, elle a fait para\u00eetre en 2016 un recueil de \"vignettes de spiritualit\u00e9\", 36 courts textes, instantan\u00e9s de vie, croqu\u00e9s sur le vif, qui permettent au lecteur de s'identifier et de nourrir sa r\u00e9flexion, ou sa m\u00e9ditation.\r\n\"Le temps d'un nuage\" est paru aux \u00e9ditions Actes Sud et le Rabbin Pauline Bebbe est aujourd'hui l'invit\u00e9e de M\u00e9lanie Croubalian.\r\n\r\n* * Elle a \u00e9t\u00e9 la premi\u00e8re femme rabbin de France, ordonn\u00e9e en 1990 \u00e0 l'\u00e2ge de 25 ans. Avec R\u00e9my Schwartz, elle a fond\u00e9 la Communaut\u00e9 juive lib\u00e9rale (CJL), implant\u00e9e dans le 11e arrondissement de Paris.\r\nAuteure de plusieurs ouvrages, elle a fait para\u00eetre en 2016 un recueil de \"vignettes de spiritualit\u00e9\", 36 courts textes, instantan\u00e9s de vie, croqu\u00e9s sur le vif, qui permettent au lecteur de s'identifier et de nourrir sa r\u00e9flexion, ou sa m\u00e9ditation.\r\n\"Le temps d'un nuage\" est paru aux \u00e9ditions Actes Sud et le Rabbin Pauline Bebbe est aujourd'hui l'invit\u00e9e de M\u00e9lanie Croubalian.", "alternativeTitle": ["Entre nous soit dit du 26.04.2017", "Pauline Bebe, Rabbin / ENSD_2017-04-26T20:03:45_entre-nous-soit-dit", "Entre nous soit dit du 26.04.2017", "Pauline Bebe, Rabbin / ENSD_2017-04-26T20:03:45_entre-nous-soit-dit"], "alternativeExcerpt": ["Elle a \u00e9t\u00e9 la premi\u00e8re femme rabbin de France, ordonn\u00e9e en 1990 \u00e0 l'\u00e2ge de 25 ans. Avec R\u00e9my Schwartz, elle a fond\u00e9 la Communaut\u00e9 juive lib\u00e9rale (CJL), implant\u00e9e dans le 11e arrondissement de Paris.\nAuteure de plusieurs ouvrages, elle a fait para\u00eetre en 2016 un recueil de \"vignettes de spiritualit\u00e9\", 36 courts textes, instantan\u00e9s de vie, croqu\u00e9s sur le vif, qui permettent au lecteur de s\u2019identifier et de nourrir sa r\u00e9flexion, ou sa m\u00e9ditation.\n\"Le temps d\u2019un nuage\" est paru aux \u00e9ditions Actes Sud et le Rabbin Pauline Bebbe est aujourd\u2019hui l\u2019invit\u00e9e de M\u00e9lanie Croubalian.", "Elle a \u00e9t\u00e9 la premi\u00e8re femme rabbin de France, ordonn\u00e9e en 1990 \u00e0 l'\u00e2ge de 25 ans. Avec R\u00e9my Schwartz, elle a fond\u00e9 la Communaut\u00e9 juive lib\u00e9rale (CJL), implant\u00e9e dans le 11e arrondissement de Paris.\nAuteure de plusieurs ouvrages, elle a fait para\u00eetre en 2016 un recueil de \"vignettes de spiritualit\u00e9\", 36 courts textes, instantan\u00e9s de vie, croqu\u00e9s sur le vif, qui permettent au lecteur de s\u2019identifier et de nourrir sa r\u00e9flexion, ou sa m\u00e9ditation.\n\"Le temps d\u2019un nuage\" est paru aux \u00e9ditions Actes Sud et le Rabbin Pauline Bebbe est aujourd\u2019hui l\u2019invit\u00e9e de M\u00e9lanie Croubalian."], "imageURL": "//www.rts.ch/2936902.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8537481", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "premi\u00e8re femme rabbin de France, Rabbin", "name": "Bebe, Pauline", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8537481", "ece-8537480"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Pourquoi l'Allemagne r\u00e9siste \u00e0 la tendance \u00e0 l'anti-syst\u00e8me?", "id": "sound-F5BE5AE9-C5D6-4417-9975-D52A259935E8", "durationSec": 257, "publicationDate": "2017-04-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Les principaux partis politiques fran\u00e7ais sont en voie d'implosion avant le 2\u00e8me tour de l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle. L'Allemagne appara\u00eet comme un havre de stabilit\u00e9 en Europe. A cinq mois des \u00e9lections qui d\u00e9signeront le prochain chancelier, les Allemands ne semblent pas \u00eatre tomb\u00e9s dans l'anti-syst\u00e8me.\r\n\r\n* * Pourquoi l'Allemagne r\u00e9siste \u00e0 la tendance \u00e0 l'anti-syst\u00e8me?  \r\nBonsoir Blandine Milcent !\r\ncorrespondante en Allemagne\r\nOn va partir poser un constat avec vous ce soir : \r\nles principaux partis politiques fran\u00e7ais sont en voie d'implosion avant le deuxi\u00e8me tour des \u00e9lections le 7 mai. La Grande Bretagne est emp\u00eatr\u00e9e dans le Brexit, avant les l\u00e9gislatives du 8 juin. \r\nEt pendant ce temps, un pays appara\u00eet comme un havre de stabilit\u00e9 en Europe : l'Allemagne, qui doit voter en septembre pour changer (ou non) de chancelier. A cinq mois des \u00e9lections, les Allemands ne semblent pas \u00eatre tomb\u00e9s dans l'antisyst\u00e8me. Comment est-ce qu'on l'expliquer Blandine .\r\nLa premi\u00e8re explication, c'est que les Allemands vont bien (tout simplement). Ils ont le moral (\u00e0 la diff\u00e9rence des Fran\u00e7ais ou des Britanniques) : un sondage de l'institut Allensbach, paru aujourd'hui, r\u00e9v\u00e8le que 86% des Allemands jugent la situation de leur pays bonne, voire tr\u00e8s bonne, et 8% seulement l'estiment mauvaise. Et les Fran\u00e7ais ? 22% jugent la situation de la France bonne ou tr\u00e8s bonne et. septante cinq % l'estiment mauvaise !! Alors pourquoi les Allemands sont aussi confiants ? Ils ne connaissent pas la crise. Depuis 2008, ils vont tr\u00e8s bien \u00e9conomiquement, avec un ch\u00f4mage \u00e0 6%, une croissance qui a d'ailleurs \u00e9t\u00e9 revue \u00e0 la hausse aujourd'hui, les perspectives sont riantes, donc dans un tel contexte, il n'y a pas de remise en cause en profondeur, y'a pas de terreau propice \u00e0 une remise en cause au sein de la soci\u00e9t\u00e9 allemande. Et d'ailleurs, la probl\u00e9matique que le parti populiste AfD met surtout en avant, c'est l'immigration, et on ne l'entend pas vraiment dire, comme Marine Le pen en France : les gens n'en peuvent plus, il faut que \u00e7a change.\r\nRelance : alors l'AfD justement : il y a quand m\u00eame un parti populiste de droite en Allemagne, il n'arrive toujours pas vraiment \u00e0 percer, pourquoi ?\r\nParce que d'abord, c'est un parti plus jeune que le front national (le tabou du pass\u00e9 a longtemps jou\u00e9 le r\u00f4le d'un vaccin), et ensuite, comme c'est un parti jeune, il a encore du mal \u00e0 se professionnaliser, et \u00e0 d\u00e9finir une ligne. Au congr\u00e8s de l'AfD le week-end dernier, les d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s ont d\u00e9cid\u00e9 de mettre le cap vers l'extr\u00eame droite, ce qui risque d'hypoth\u00e9quer ses chances pour les \u00e9lections de septembre, parce que, comme en Suisse, dans la culture politique allemande, les extr\u00eames, on n'aime pas, que ce soit \u00e0 droite ou \u00e0 gauche, l'extr\u00eame est mal vue. Donc l'AfD, malgr\u00e9 des intentions \u00e0 8/9% est encore \u00e0 la marge.\r\nRelance : de fait, les Allemands ont une culture politique qui repose sur le consensus, est-ce que c'est un rempart contre le discours antisyst\u00e8me ?\r\nOui parce que le syst\u00e8me parlementaire l'impose, faut faire des compromis, trouver des consensus pour pouvoir \u00e9tablir une coalition de gouvernement. Et \u00e7a c'est un gage de stabilit\u00e9 politique. Au risque de voir toujours les m\u00eames partis au gouvernement, ce qui se dessine. Mais, m si la d\u00e9saffection politique de l'\u00e9lectorat, elle existe aussi en Allemagne (il y a beaucoup de gens \u00e0 droite qui d\u00e9testent Angela Merkel), mais on est loin de la situation \u00e0 la fran\u00e7aise : en Allemagne, les deux grands partis font encore 30 \u00e0 35% dans les sondages.\r\nRelance : est-ce que le syst\u00e8me f\u00e9d\u00e9ral joue aussi un r\u00f4le la dedans ?\r\nOui certainement, dans la mesure, ou on a moins cette perception des hommes politiques qui, \u00e0 la capitale, sont coup\u00e9s de la r\u00e9alit\u00e9. Les scandales d'emplois fictifs de Fran\u00e7ois Fillon, ou l'histoire de ses costumes, seraient inimaginable en Allemagne (un d\u00e9put\u00e9 ne peut d'ailleurs pas embaucher qq de sa famille au Bundestag). Le niveau d'\u00e9thique politique est plus \u00e9lev\u00e9. Et personne n'a compris en Allemagne qu'il ne d\u00e9missionne pas. Et puis un mot sur Angela Merkel : m si elle est critiqu\u00e9e, elle a toujours une super c\u00f4te de popularit\u00e9.", "alternativeExcerpt": ["Les principaux partis politiques fran\u00e7ais sont en voie d\u2019implosion avant le 2\u00e8me tour de l\u2019\u00e9lection pr\u00e9sidentielle. L\u2019Allemagne appara\u00eet comme un havre de stabilit\u00e9 en Europe. A cinq mois des \u00e9lections qui d\u00e9signeront le prochain chancelier, les Allemands ne semblent pas \u00eatre tomb\u00e9s dans l'anti-syst\u00e8me."], "alternativeTitle": ["Pourquoi l\u2019Allemagne r\u00e9siste \u00e0 la tendance \u00e0 l\u2019anti-syst\u00e8me? / FOR_2017-04-26T18:08:00_developpement-5", "Forum du 26.04.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/7665635.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8552498", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Correspondante no 1", "name": "Milcent, Blandine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8552489"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "365 pens\u00e9es philosophiques", "source": "siranau", "title": "365 pens\u00e9es philosophiques 26.04.2017", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-6EA14345-6B29-4927-A87B-D53E1A6C4BD4", "durationSec": 123, "publicationDate": "2017-04-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["365 pens\u00e9es philosophiques", "365 pens\u00e9es philosophiques / OTWO_2017-04-26T11:35:00_365-pensees-philosophiques", "365 pens\u00e9es philosophiques / OTWO_2017-04-26T11:35:00_365-pensees-philosophiques"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8537274", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8114002.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Charlet, Didier", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8537274", "ece-8537266"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Sortir avec Anne", "source": "siranau", "title": "Sortir avec Anne : \"Wade in the Water\" au Th\u00e9\u00e2tre Forum Meyrin", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-2E1933E5-C923-4862-9FCF-DA6065B33CB9", "durationSec": 61, "publicationDate": "2017-04-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Sur une musique d'Ibrahim Maalouf.", "alternativeExcerpt": ["Sur une musique d\u2019Ibrahim Maalouf.", "Sur une musique d\u2019Ibrahim Maalouf.", "Sur une musique d\u2019Ibrahim Maalouf."], "alternativeTitle": ["\"Wade in the Water\" au Th\u00e9\u00e2tre Forum Meyrin", "\"Wade in the Water\" au Th\u00e9\u00e2tre Forum Meyrin / RVA3_2017-04-26T07:10:54_sortir-avec-anne", "\"Wade in the Water\" au Th\u00e9\u00e2tre Forum Meyrin / RVA3_2017-04-26T07:10:54_sortir-avec-anne"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8537253", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8271497.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Flament, Anne", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8537253", "ece-8537232"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Th\u00e9matique", "source": "siranau", "title": "La th\u00e9matique : Cin\u00e9ma - \"Django\" d'Etienne Comar et \"Le Proc\u00e8s du si\u00e8cle\" de Mike Jackson", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-4A85D11F-9E70-4B97-BC41-6DFB9A5F6F46", "durationSec": 284, "publicationDate": "2017-04-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Un biopic sur l'occupation allemande, la musique et la pers\u00e9cution tzigane et un proc\u00e8s.", "alternativeExcerpt": ["Un biopic sur l'occupation allemande, la musique et la pers\u00e9cution tzigane et un proc\u00e8s.", "Un biopic sur l'occupation allemande, la musique et la pers\u00e9cution tzigane et un proc\u00e8s.", "Un biopic sur l'occupation allemande, la musique et la pers\u00e9cution tzigane et un proc\u00e8s."], "alternativeTitle": ["Cin\u00e9ma - \"Django\" d'Etienne Comar et \"Le Proc\u00e8s du si\u00e8cle\" de Mike Jackson", "Cin\u00e9ma - \"Django\" d'Etienne Comar et \"Le Proc\u00e8s du si\u00e8cle\" de Mike Jackson / RVA3_2017-04-26T08:14:35_la-thematique", "Cin\u00e9ma - \"Django\" d'Etienne Comar et \"Le Proc\u00e8s du si\u00e8cle\" de Mike Jackson / RVA3_2017-04-26T08:14:35_la-thematique"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8537249", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8256738.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Sermet, Jorris", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Evard, Julie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Moreillon, Beno\u00eet", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Morey, Viviane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Flament, Anne", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Dormond, Laurent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Burri, Julien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8537249", "ece-8537231"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "La plus grande d\u00e9t\u00e9rioration de la libert\u00e9 de la presse a lieu en Europe : Interview de G\u00e9rard Tschopp, pr\u00e9sident de Reporters sans fronti\u00e8res Suisse (RSF)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-911EB4DB-F581-4B8F-AC01-1A778C50D475", "thematicGeographicals": ["Europe", "Suisse"], "durationSec": 200, "publicationDate": "2017-04-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["RSF"], "thematicThemes": ["presse", "libert\u00e9 de la presse"], "excerpt": "C'est un constat tr\u00e8s n\u00e9gatif de Reporters sans fronti\u00e8re qui publie son classement annuel : la Norv\u00e8ge y est montr\u00e9e en exemple, alors que la Cor\u00e9e du Nord pointe en derni\u00e8re place. La Suisse se maintient en 7\u00e8me position de ce classement. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident de Reporters sans fronti\u00e8res Suisse (RSF)", "name": "Tschopp, G\u00e9rard", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RTS Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Ballaman, Muriel", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Le groupe vaudois Logitech est au meilleur de sa forme financi\u00e8re", "id": "sound-A07A24B2-5964-4579-B7AD-A431449BB737", "durationSec": 85, "publicationDate": "2017-04-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "En se recentrant sur le commerce de d\u00e9tail, le groupe vaudois Logitech, num\u00e9ro un mondial des p\u00e9riph\u00e9riques informatiques, a fait un chiffre d'affaires annuel record de 2,2 milliards de francs.\r\n\r\n* * Le groupe vaudois Logitech est au meilleur de sa forme financi\u00e8re  \r\nLogitech est au mieux de sa forme... \r\nLe Vaudois, num\u00e9ro un mondial des p\u00e9riph\u00e9riques informatiques a publi\u00e9 ce matin un chiffre d'affaire annuel record de 2 milliards 200 millions de francs, en hausse de 9% par rapport \u00e0 l'exercice pr\u00e9c\u00e9dent... \r\nLe b\u00e9n\u00e9fice net, lui, a bondi de 60% \u00e0 environ 190 millions de francs... \r\nLogitech confirme sa bonne sant\u00e9 avec une strat\u00e9gie apparamment payante...celle de se recentrer sur le commerce de d\u00e9tail..\r\nRomain Bardet.\r\n((Le patron de Logitech...Bracken Darrel...ne cache d'ailleurs pas sa satisfaction. Et ce n'est qu'un d\u00e9but..dit-il. Logitech s'est en effet recentr\u00e9 enti\u00e8rement sur la vente de d\u00e9tail. Fin 2015, le groupe cessait d\u00e9finitivement son activit\u00e9 de fournisseur pour les autres fabricants informatiques. \r\nLogitech qui a un pied en Californie et l'autre \u00e0 l'EPFL enregistre cette ann\u00e9e sa meilleure croissance au niveau des ventes depuis 6 ans. Avec comme locomotives: les accessoires pour vid\u00e9oconf\u00e9rence ou les haut parleurs. Respectivement pluS 40 et 30%. Point n\u00e9gatif: les accessoires pour tablettes...les revenus ont chut\u00e9 de plus d'un quart.\r\nMais Logitech on peut le dire renoue d\u00e9cid\u00e9mment avec la croissance...apr\u00e8s une d\u00e9cente aux enfers entre 2008 et 2013. L'entreprise s'est rencentr\u00e9e...elle a frapp\u00e9 fort sur le design. et prosp\u00e8re sur un march\u00e9 concurentiel. \r\nPour l'ann\u00e9e qui vient, logitech confirme ses pr\u00e9visions de croissance. Les investisseurs saluent en tout cas ces r\u00e9sultats ce matin. Le titre est en hausse d'environ 7% \u00e0 la bourse suisse. Rien que cette derni\u00e8re ann\u00e9e, la valeur de l'action a plus que doubl\u00e9...))", "alternativeExcerpt": ["En se recentrant sur le commerce de d\u00e9tail, le groupe vaudois Logitech, num\u00e9ro un mondial des p\u00e9riph\u00e9riques informatiques, a fait un chiffre d\u2019affaires annuel record de 2,2 milliards de francs."], "alternativeTitle": ["Le groupe vaudois Logitech est au meilleur de sa forme financi\u00e8re / 12H30_2017-04-26T12:31:00_developpement-2", "Le 12h30 du 26.04.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8571987.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8552481", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bardet, Romain", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8552475"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le Journal de 6h : Le Journal de 6h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Julien Bangerter", "id": "sound-8E25BFC7-4E7A-4640-926B-A4E0F1F28D30", "durationSec": 877, "publicationDate": "2017-04-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Damien Humbert-Droz, pr\u00e9sident du PLR neuch\u00e2telois;Olivier Meuwly, historien politique;Johann Bihr, responsable de l'Europe de l'est et Asie centrale pour Reporters sans fronti\u00e8re;G\u00e9rald Dayer, le chef du Service valaisan de l'agriculture;S\u00e9bastien Fournier,  joueur et entra\u00eeneur suisse de football, FC Sion\r\n\r\n\r\nLe Journal de 6h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Julien Bangerter (JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL FIN TAPIS) \r\n(JDM JOURNAL FIN TAPIS) \r\n(04/RSF PAPIER FACTS PA) 2017 pourrait donc \u00eatre l'ann\u00e9e du grand basculement pour la libert\u00e9 de la presse...\r\nC'est ce qui ressort du classement annuel publi\u00e9 ce matin par l'organisation RSF : Reporters Sans Fronti\u00e8res...\r\nEn derni\u00e8re position...on trouve la Cor\u00e9e du Nord..\r\nEn t\u00eate...la Norv\u00e8ge est le pays qui respecte le plus la libert\u00e9 de la presse. La Suisse...plut\u00f4t bonne \u00e9l\u00e8ve...est septi\u00e8me.\r\nMais sur l'ensemble de la plan\u00e8te, et pour plusieurs  pays majeurs, le constats est tr\u00e8s n\u00e9gatif...\r\nMuriel Ballaman.\r\n  0'55''\r\n((Partout o\u00f9 le mod\u00e8le de l'homme fort et autoritaire triomphe, la libert\u00e9 de la presse recule.\" Reporter sans fronti\u00e8re montre du doigt les Etats Unis de Donald Trump, la Russie de Vladimire Poutine ou encore la Turquie de Recep Tayip Erdoan qui est devenue la plus grande prison pour journalistes au monde. \r\nMais l\u00e0 o\u00f9 la d\u00e9t\u00e9rioration de la libert\u00e9 de la presse est la plus forte durant ces 5 derni\u00e8res ann\u00e9es, c'est en Europe. La menace terroriste a l\u00e9gitim\u00e9 des exceptions syst\u00e8matiques et l\u00e9gales, selon Reporter sans fronti\u00e8re. RSF estime que l'obsession de la surveillance et le non respect du secret des sources contribuent \u00e0 faire blisser vers le bas de nombreux pays consid\u00e9r\u00e9s hier comme vertueux. Reporter sans fronti\u00e8re d\u00e9nonce en particulier la situation britannique.\r\nDiscours anti m\u00e9dias, faits alternatifs et r\u00e9gimes autoritaires... c'est un vent contraire qui souffle aujourd'hui sur la libert\u00e9 de la presse. Une libert\u00e9 qui teste ses limites, et qui pourrait basculer lors de cette ann\u00e9e charni\u00e8re de 2016 selon RSF. ))\r\n(D2/CES TRANSFUGES POLITIQUES, DENI DE DEMOCRATIE PI) On l'\u00e9voquait en titre...\r\n\u00c0 Neuch\u00e2tel, l'int\u00e9gration de l'ancien d\u00e9put\u00e9 UDC Xavier Challandes chez les Verts....\u00e9chauffe les esprits. \r\nSagit-il d''opportunisme, d'une d\u00e9cision li\u00e9e \u00e0 sa jeunesse ou alors tout simplement...son droit le plus stricte? \r\nCe n'est pas le premier transfert politique du genre.... et il pose la question de la cr\u00e9dibilit\u00e9 et de la responsabilit\u00e9 des \u00e9lus.\r\nCoraline Pauchard.\r\n  1'36''\r\n((Au lendemain des \u00e9lections cantonales neuch\u00e2teloises, d\u00e9but avril, le d\u00e9put\u00e9 de 26 ans Xavier Challandes, \u00e9lu sous la banni\u00e8re UDC, rejoint le camps des Verts. Cons\u00e9quence: la majorit\u00e9 du Parlement bascule \u00e0 gauche. Un grand \u00e9cart qui n'est pas du go\u00fbt du pr\u00e9sident du PLR neuch\u00e2telois, Damien Humbert-Droz. \r\nSON 1 Damien Humbert-Droz\r\nUne critique jug\u00e9e trop dure par Olivier Meuwly. L'historien politique explique cette transfert par le biais du mouvement Ecopop, sorte de liant entre la droite et les Verts. Quant \u00e0 l'individualisme et la volatilit\u00e9 politique d'une nouvelle g\u00e9n\u00e9ration, l'historien l'observe plut\u00f4t au sein du corps \u00e9lectoral. \r\nSON 2 Olivier Meuwly\r\nUne sanction qui pourrait s'observer chez d'autres reconvertis, notamment lors des \u00e9lections cantonales vaudoises o\u00f9 quatre d\u00e9put\u00e9s ont quitter leur formation en cours de l\u00e9gislature. Reste qu'\u00e0 Neuch\u00e2tel, Xavier Challandes n'a pas r\u00e9pondu \u00e0 nos appels. D\u00e9sormais int\u00e9gr\u00e9 au sein du groupe POP-Vert-Solidarit\u00e9S, l'ex-UDC a quatre ans pour faire ses preuves.))\r\n(05/RSF ITV BIHR) Reporters sans Fronti\u00e8res...qui \u00e9pingle donc...plusieurs pays majeurs...dont la RUSSIE.\r\nUn pays...qui a v\u00e9cu....le week-end dernier...une forme de restriction du droit \u00e0 l'information...lors des \u00e9lecitons fran\u00e7aises.\r\nLes m\u00e9dias russes ont maintenu Marine Lepen....devant Emmanuel Macron.... jusqu'au milieu de la nuit de dimanche \u00e0 lundi...bien apr\u00e8s les estimations officielles des m\u00e9dias fran\u00e7ais. \r\nPourquoi?\r\nEcoutez les explications de Johann Bihr, responsable de l'Europe de l'est et Asie centrale pour Reporters sans fronti\u00e8re.\r\n  0'49''\r\nDes propos recueillis par Muriel Ballaman\r\n(07/FA18 BOMBES (COMM NATIONAL)) Toujours dans l'actualit\u00e9 en Suisse, cette revendication : les avions de l'arm\u00e9e doivent \u00eatre dot\u00e9s de capacit\u00e9 de bombardement. \r\nUne d\u00e9cision prise hier par la commission de politique de s\u00e9curit\u00e9 du conseil national.  Elle  va \u00e0 l'encontre de la volont\u00e9 du conseil f\u00e9d\u00e9ral.  \r\nC'est  un nouveau rebondissement dans ce qui ressemblede plus en plus...\u00e0 un feuilleton. \r\nEt si cette d\u00e9cision est confirm\u00e9e par le parlement.... elle aura un impact sur l'achat futur...d'un nouvel avion de combat.\r\nSt\u00e9phane Deleury...\r\n   0'54''\r\n((Depuis 1994, l'aviation helv\u00e9tique se contente de prot\u00e9ger le ciel. Un choix qui correspondait \u00e0 la mise au hangar des bombardier britaniques Hunter. Mais s'\u00eel est admis que les forces a\u00e9riennes suisses doivent retrouver une capacit\u00e9 d'attaque au sol, alors l'avion du futur devra \u00eatre un avion mulitr\u00f4le. Capable \u00e0 la fois de mener des missions d'interception et de police du ciel, et des mission de bombardement. De quoi \u00e9carter du processus d'aquisition les mod\u00e8les les moins polyvalents du march\u00e9. La majorit\u00e9 de droite de la commission de politique du s\u00e9curit\u00e9 du conseil national a fait son choix. Pour elle, les appareils suisses doivent pouvoir d\u00e9truire une cible au sol, m\u00eame \u00e0 longue distance. Il faut donc \u00e9quiper le plus rapidement possible certains FA-18 de bombes. Avec cette d\u00e9cision les parlementaires viennent aussi appuyer le conseiller f\u00e9d\u00e9ral Guy Parmelin et ses strat\u00e8ges militaires. Eux qui avaient d\u00fb revoir leur copie apr\u00e8s les critiques du conseil f\u00e9d\u00e9ral. Co\u00fbt suppl\u00e9mentaire pour le programme d'armement 2017 : 20 millions de francs. ))\r\n(Loup l\u00e2ch\u00e9 par le WWF) Cas de figure plut\u00f4t rare dans le dossier des grands pr\u00e9dateurs....\r\nLe WWF renonce \u00e0 une action en justice...afin d'\u00e9viter qu'un loup soit abattu...\r\nL'animal en question...baptis\u00e9 M75,...vient d'Italie. Et  cet hiver, il a tu\u00e9 en deux semaines... plus de 40 moutons...dans les Grison et au Tessin.\r\nM\u00eame pour le WWF...le nombre d'animaux de rentes tu\u00e9s...peut donc justifier...une autorisation de tirer ce loup.\r\nLe feu vert...a d'ailleurs d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 don\u00e9 par les autorit\u00e9s tessinoises et grisonnes...et reste valable jusqu'\u00e0 la fin du mois prochain.\r\n(08/VS BILAN PROVISOIRE GEL ITV GERALD DAYER) En Valais... les gel\u00e9es nocturnes de la semaine derni\u00e8re ont d\u00e9vast\u00e9 les vignes et les abricotiers. \r\nLes d\u00e9g\u00e2ts sont immenses. 2 mille hectares de vignes sont fortement touch\u00e9s...l'\u00e9quivalent de 40% du vignoble cantonal... \r\nC'est la cons\u00e9quences  des trois nuits  de gel cauchemaresque de la semaine derni\u00e8re. Du c\u00f4t\u00e9 des abric\u00f4tiers, seul un tiers des cultures valaisannes sont sortie indemenes.\r\nPour le chef du Service valaisan de l'agriculture, G\u00e9rald Dayer, il faut envisager des mesures...\u00e0 court, moyen et longs termes...\r\n   0'43''\r\nG\u00e9rald Dayer r\u00e9pondait  \u00e0 Yves Terrani.\r\n(13/UE/VISITE ORBAN PA) Le bras de fer entre se poursuit entre la Hongrie  et les institutions europ\u00e9ennes.\r\nCes derni\u00e8res semaines...les tensions ont \u00e9t\u00e9 exacerb\u00e9es...un peu plus encore...par la loi hongroise sur les universit\u00e9s...et par un questionnaires franchement euro-sceptique envoy\u00e9 aux citoyens.\r\nLe prochaine \u00e9pisode de la saga aura lieu aujourd'hui...puisque la premier ministre hongrois...Viktor Orban...se rend \u00e0 Brxuelles.\r\nLe r\u00e9cit...depuis la capitale europ\u00e9enne... de Romain Clivaz \r\n  1'00''\r\n((On saura en fin de journ\u00e9e si l'on entre dans une phase d'apaisement, ou si la tension va encore monter d'un cran.\r\nC'est notamment devant le parlement europ\u00e9en que cela va se jouer, et il pourrait y avoir quelques \u00e9changes muscl\u00e9s. Le premier ministre hongrois Viktor Orban sera pr\u00e9sent. Inform\u00e9 de la tenue d'un d\u00e9bat sur la situation g\u00e9n\u00e9rale en Hongrie, il s'est litt\u00e9ralement invit\u00e9 pour s'exprimer.\r\nPlusieurs mesures suscitent l'inqui\u00e9tude du parlement europ\u00e9en et de la commission: les conditions des d\u00e9tentions des migrants, la l\u00e9gislation sur les ONG, ou encore la libert\u00e9 acad\u00e9mique, avec la menace qui p\u00e8se sur une universit\u00e9 am\u00e9ricaine priv\u00e9e financ\u00e9e par le milliardaire Georges Soros.\r\nLa commission pr\u00e9sentera son \u00e9tat des lieux avant le d\u00e9bat parlementaire, avec \u00e0 la cl\u00e9 des \u00e9ventuelles proc\u00e9dures d'infractions.\r\nViktor Orban pourrait bien se livrer \u00e0 un de ses exercices d'\u00e9quilibristes dont il a le secret depuis des ann\u00e9es, entre engagement europ\u00e9en et propos parfois outrancier \u00e0 usage interne. Reste que la corde est toujours plus raide, avec la grogne qui monte contre l'homme de Budapest au sein de sa propre famille politique.\r\nRomain Clivaz / RTS info / Bruxelles))\r\n(FRA - Campagne et immunit\u00e9 de Le Pen) Et de son c\u00f4t\u00e9...le parlement europ\u00e9enn...va lancer cet apr\u00e8s-midi...la proc\u00e9dure qui l\u00e8ve l'immunit\u00e9 parlementaire... d'une eurod\u00e9put\u00e9e tr\u00e8s en vue : Marine Le Pen.\r\nPour rappel...la pr\u00e9sidente du Front National...est soup\u00e7onn\u00e9e par la justice fran\u00e7aise...d'avoir fait salarier le parlement...des assitants...qui travaillaient en r\u00e9ali\u00e9 pour son propre parti.\r\n***Mais cette d\u00e9cision prise \u00e0 Strasbourg...ne va pas emp\u00eacher ...Marine Le Pen de poursuivre sa campagne...en vue du 2e tour de la pr\u00e9sidentielle...\r\nElle a dit...hier...vouloir rassembler\" les patriotes de droite et de gauche\"....\r\nEn t\u00eate dans les sondages, Emmanuel Macron...affirme...de son c\u00f4t\u00e9...\"que rien n'est gagn\u00e9\".\r\nEt le fondateur du mouvement \"En Marche\"...continue d'engranger les soutiens...\r\nHier..le maire de Nice..:Christian Estrosi...a propos\u00e9 d'exclure...tous les \u00e9lus r\u00e9publicains...qui voteraient pour Marine Le Pen.\r\nAmbiance donc...\u00e0 d\u00e9sormais...11 jours du second tour...\r\n(Revers pour Trump) Aux Etats-Unis...ce nouveau revers pour Donald Trump...\r\nUn juge califorinen a en grande partie suspendu ..hier soir....l'application d'un d\u00e9cret du pr\u00e9sident...des Etats-Unis...\r\nDonald Trump souhaitait...priver de financement  f\u00e9d\u00e9raux les collectivit\u00e9s oppos\u00e9es \u00e0 sa politique anti-immigration.\r\nSanta Clara, un exemple des  \"villes sanctuaires\" ngag\u00e9es \u00e0 prot\u00e9ger leurs habitants sans-papiers, a salu\u00e9 une d\u00e9cision \"historique\".\r\nL'injonction temporaire de port\u00e9e nationale....mais le d\u00e9bat sur le fond du dossier aura lieu ult\u00e9rieurement.\r\n(19/FC SION ITV FOURNIER) Footbal...\r\nOn vous le disait en titre...\r\nLe pr\u00e9sident du FC Sion, Christian Constantin tente une manoeuvre...\u00e0 un mois tout juste...de la finale de Coupe de Suisse...\r\nIl a mis \u00e0 l'\u00e9cart...hier...l'actuel entra\u00eeneur Peter Zeidler...et nomme \u00e0 sa place... S\u00e9bastien Fournier...\r\nL'ex-international s'occupait depuis plus de de deux ans de la formation...du FC Sion...\r\nIl avait  d\u00e9j\u00e0 entra\u00een\u00e9 la premi\u00e8re \u00e9quipe il y a 5 ans...\r\nmais pour cette nouvelle nomination...Sebastien Fournier  reconna\u00eet...que tout est all\u00e9 tr\u00e8s vite...\r\n  0'53''\r\nDes propos recueillis par Bernardin Allemann. \r\nLe prochain match du FC Sion, ce sera dimanche, \u00e0 Thoune...\r\nEt la  grande finale de Coupe...face \u00e0 B\u00e2le...aura lieu...\u00e0 Gen\u00e8ve... 25 mai.\r\n(21/TOUR DE ROMANDIE PA) Et en cyslisme... le premier maillot jaune du Tour de Romandie est italien.\r\nIl s'appelle Fabio Fellin\u00e9....et s'est adjug\u00e9...hier...le prologue disput\u00e9 \u00e0 Aigle...devant les sp\u00e9cialiste du contre-la-montre.\r\nSur une route humide, les favoris n'ont pas pris de risque. \r\nJ\u00e9r\u00f4me Jeanin....cette victoire de F\u00e9lin\u00e9...consitute tout de m\u00eame une suprise...\r\n  0'51''\r\n((Surprise oui, car Fabio Felline n'est ni un sp\u00e9cialiste du contre-la-montre ni un pr\u00e9tendant \u00e0 la victoire finale.\r\nQuoi que. si on y regarde bien, l'Italien de l'\u00e9quipe Trek a pris 20 \u00e0 40 secondes sur les  favoris, c'est un coureur complet, qui pourrait rivaliser avec les meilleurs lors des deux \u00e9tapes de montagne, qui ne sont pas d'une difficult\u00e9 insurmontable.\r\nEn plus Felline est en forme. Il l'a d\u00e9montr\u00e9 dimanche dernier en prenant la 16e place de Li\u00e8ge-Bastonne-Li\u00e8ge, la Doyenne, une course dont il a \u00e9t\u00e9 l'un des grands animateurs.\r\nDerri\u00e8re, les favoris n'ont pas pris le moindre risque. Christopher Froome et Richie Porte ont perdu une trentaine de secondes. Dix de plus que le Lucernois Matthias Frank, qui signe une des belles performances du jour.\r\nPour y voir plus clair sur l'\u00e9tat de forme des favoris, rendez-vous \u00e0 la fin de l'\u00e9tape de ce mercredi, qui propose une arriv\u00e9e en c\u00f4te \u00e0 Champ\u00e9ry, avec une ascension finale promise au froid et \u00e0 la pluie.))\r\nEtape de 173 kilom\u00e8tres...entre Aigles...et Champ\u00e9ry...\u00e0 suivre...\u00e9videmment sur RTS2.\r\n(METEO) M\u00e9t\u00e9o...\r\nToujours quelques pluies...ce matin..notamment sur l'Arc jurassien...qui sera particuli\u00e8rement arros\u00e9.\r\nDans le Jura, la neige pourrait d'ailleurs descendre jusqu'\u00e0 basse altitude  aujourd'hui....alors que dans les Alpes, la limite pluie-neige restera plus \u00e9lev\u00e9e, vers 1500 m\u00e8tres\r\nC\u00f4t\u00e9 temp\u00e9rature, le coup de froid de poursuit : pas plus de 7 degr\u00e9s aujourd'hui...en plaine.\r\nLes journ\u00e9es de demain et vendredi resteront maussades et fra\u00eeches, avec m\u00eame un  nouveau risque de gel nocturne.\r\n(SOUS LA BARRE) \r\n(METEO SIMON) Des nuages et encore pas mal de pr\u00e9cipitations ce matin. Il neige jusqu'en plaine en Ajoie et\r\ndans le nord du Jura.- Cette limite variera entre 800 et 1000 m sur le Plateau et restera comprise\r\nentre 1200 et 1700 m dans les Pr\u00e9alpes et les Alpes o\u00f9 l'air froid n'arrivera que plus tard en journ\u00e9e.\r\nLes temp\u00e9ratures vont \u00e9galement baisser aujourd'hui : 0 degr\u00e9 a Porrentruy actuellement, mais\r\nencore 7 \u00e0 9 degr\u00e9s ailleurs en plaine. Cet apr\u00e8s-midi : de 4 \u00e0 9 degr\u00e9s. Les pr\u00e9cipitations\r\ns'arr\u00eateront progressivement aussi \u00e0 partir du Jura.\r\nDemain . m\u00eame temps nuageux, froid mais avec moins de pr\u00e9cipitations dans l'ensemble. La limite\r\nde la neige variera entre 700 et 900 m. Les temp\u00e9ratures varieront entre 2 degr\u00e9s le matin et 7 \u00e0 9\r\nl'apr\u00e8s-midi. Il y aura un risque de gel nocturne.", "alternativeTitle": ["Le Journal de 6h", "Le Journal de 6h / JDM_2017-04-26T06:00:00_le-journal-de-6h", "Le Journal de 6h / JDM_2017-04-26T06:00:00_le-journal-de-6h"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8552525", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677648.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Pauchard, Coraline", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ballaman, Muriel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bangerter, Julien", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Terrani, Yves", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Allemann, Bernardin", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bangerter, Julien", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Jeannin, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ballaman, Muriel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Deleury, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Clivaz, Romain", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8552525", "ece-8552507"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Revue de presse du web", "source": "siranau", "title": "La revue de presse du web 26.04.2017", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-7DF09037-C3D3-4E60-9470-C918A532179A", "durationSec": 74, "publicationDate": "2017-04-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["La revue de presse du web / SUPER_2017-04-26T16:45:00_la-revue-de-presse-du-web", "Supersonic du 26.04.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8537309", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5168243.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8537304"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Nectar", "source": "siranau", "title": "Le terrible myst\u00e8re des Vivian Girls", "genres": ["Interview"], "id": "sound-76A477B8-50CE-4DF4-AF3F-C9224CF422D2", "durationSec": 3224, "publicationDate": "2017-04-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Darger, Henry"], "thematicThemes": ["art brut", "danse (art chor\u00e9graphique)"], "excerpt": "Sept fillettes qui se battent contre des adultes sadiques dans un monde de fleurs g\u00e9antes et de cataclysmes \u00e9pouvantables. Sept fillettes nues avec des petits p\u00e9nis. Sept fillettes imagin\u00e9es par un homme reclus, Henry Darger, qui leur a consacr\u00e9 en secret une fresque et un roman immense. Les Vivian Girls sont un des grands myst\u00e8res de l'art brut. Et une source d'inspiration pour la cr\u00e9ation contemporaine. Ainsi, \u00e0 Gen\u00e8ve, du 26 avril au 6 mai 2017, la chor\u00e9graphe Perrine Valli cite ces m\u00eames Vivian Girls pour cr\u00e9er son nouveau spectacle \"L'un \u00e0 queue fouetteuse\". On rejoint fillettes guerri\u00e8res et cr\u00e9atrice inspir\u00e9e avec Thierry Sartoretti.", "alternativeTitle": ["Nectar du 26.04.2017", "Nectar du 26.04.2017", "Le terrible myst\u00e8re des Vivian Girls / NTR_2017-04-26T12:06:00_nectar", "Le terrible myst\u00e8re des Vivian Girls / NTR_2017-04-26T12:06:00_nectar"], "imageURL": "//www.rts.ch/7949568.image", "alternativeExcerpt": ["Sept fillettes qui se battent contre des adultes sadiques dans un monde de fleurs g\u00e9antes et de cataclysmes \u00e9pouvantables. Sept fillettes nues avec des petits p\u00e9nis. Sept fillettes imagin\u00e9es par un homme reclus, Henry Darger, qui leur a consacr\u00e9 en secret une fresque et un roman immense.\n\nLes Vivian Girls sont un des grands myst\u00e8res de l\u02b9art brut. Et une source d\u02b9inspiration pour la cr\u00e9ation contemporaine. Ainsi, \u00e0 Gen\u00e8ve, du 26 avril au 6 mai 2017, la chor\u00e9graphe Perrine Valli cite ces m\u00eames Vivian Girls pour cr\u00e9er son nouveau spectacle \"L\u02b9un \u00e0 queue fouetteuse\".\n\nOn rejoint fillettes guerri\u00e8res et cr\u00e9atrice inspir\u00e9e avec Thierry Sartoretti.", "Sept fillettes qui se battent contre des adultes sadiques dans un monde de fleurs g\u00e9antes et de cataclysmes \u00e9pouvantables. Sept fillettes nues avec des petits p\u00e9nis. Sept fillettes imagin\u00e9es par un homme reclus, Henry Darger, qui leur a consacr\u00e9 en secret une fresque et un roman immense.\n\nLes Vivian Girls sont un des grands myst\u00e8res de l\u02b9art brut. Et une source d\u02b9inspiration pour la cr\u00e9ation contemporaine. Ainsi, \u00e0 Gen\u00e8ve, du 26 avril au 6 mai 2017, la chor\u00e9graphe Perrine Valli cite ces m\u00eames Vivian Girls pour cr\u00e9er son nouveau spectacle \"L\u02b9un \u00e0 queue fouetteuse\".\n\nOn rejoint fillettes guerri\u00e8res et cr\u00e9atrice inspir\u00e9e avec Thierry Sartoretti."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8537149", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "sp\u00e9cialiste de l'art brut", "name": "Peiry, Lucienne", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Julliard, Nicolas", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Sartoretti, Thierry", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Stalder, Dominique", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Julliard, Nicolas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8537149", "ece-8537148"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vacarme", "source": "siranau", "title": "VIOL: Un homme ne peut pas \u00eatre viol\u00e9 : 3/5", "id": "sound-2ACEEF9D-163A-45A4-8905-05B834D6A198", "durationSec": 1554, "publicationDate": "2017-04-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "3/5\r\nRapha\u00ebl s'est fait surprendre dans son sommeil par son colocataire qui l'a violent\u00e9 sexuellement. Aux yeux de la loi, ce que Rapha\u00ebl a subi s'appelle une contrainte sexuelle. C'est aussi l'avis d'Yves Niedegger, parlementaire UDC genevois. Au regard du dictionnaire, de la majeure partie des juridictions europ\u00e9ennes et de la criminologue socialiste Rebecca Ruiz, c'est un viol.\r\nReportage: Pauline Vrolixs\r\nR\u00e9alisation: Matthieu Ramsauer\r\nProduction: V\u00e9ronique Marti\r\n\r\n* * 3/5\r\nRapha\u00ebl s'est fait surprendre dans son sommeil par son colocataire qui l'a violent\u00e9 sexuellement. Aux yeux de la loi, ce que Rapha\u00ebl a subi s'appelle une contrainte sexuelle. C'est aussi l'avis d'Yves Niedegger, parlementaire UDC genevois. Au regard du dictionnaire, de la majeure partie des juridictions europ\u00e9ennes et de la criminologue socialiste Rebecca Ruiz, c'est un viol.\r\nReportage: Pauline Vrolixs\r\nR\u00e9alisation: Matthieu Ramsauer\r\nProduction: V\u00e9ronique Marti", "alternativeTitle": ["Vacarme du 26.04.2017", "VIOL: Un homme ne peut pas \u00eatre viol\u00e9 / VAC_2017-04-26T13:04:15_vacarme", "Vacarme du 26.04.2017", "VIOL: Un homme ne peut pas \u00eatre viol\u00e9 / VAC_2017-04-26T13:04:15_vacarme"], "alternativeExcerpt": ["3/5\nRapha\u00ebl s\u02b9est fait surprendre dans son sommeil par son colocataire qui l\u02b9a violent\u00e9 sexuellement. Aux yeux de la loi, ce que Rapha\u00ebl a subi s\u02b9appelle une contrainte sexuelle. C\u02b9est aussi l\u02b9avis d\u02b9Yves Niedegger, parlementaire UDC genevois. Au regard du dictionnaire, de la majeure partie des juridictions europ\u00e9ennes et de la criminologue socialiste Rebecca Ruiz, c\u02b9est un viol.\n\nReportage: Pauline Vrolixs\nR\u00e9alisation: Matthieu Ramsauer\nProduction: V\u00e9ronique Marti", "3/5\nRapha\u00ebl s\u02b9est fait surprendre dans son sommeil par son colocataire qui l\u02b9a violent\u00e9 sexuellement. Aux yeux de la loi, ce que Rapha\u00ebl a subi s\u02b9appelle une contrainte sexuelle. C\u02b9est aussi l\u02b9avis d\u02b9Yves Niedegger, parlementaire UDC genevois. Au regard du dictionnaire, de la majeure partie des juridictions europ\u00e9ennes et de la criminologue socialiste Rebecca Ruiz, c\u02b9est un viol.\n\nReportage: Pauline Vrolixs\nR\u00e9alisation: Matthieu Ramsauer\nProduction: V\u00e9ronique Marti"], "imageURL": "//www.rts.ch/8565042.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8537500", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "avocat, parlementaire UDC genevois ., ", "name": "Nidegger, Yves", "type": "Participant"}, {"role": "conseill\u00e8re nationale socialiste vaudoise et criminologue", "name": "Ruiz, Rebecca", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Giouse, Marc", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marti, V\u00e9ronique", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marti, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Giouse, Marc", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8537500", "ece-8537499"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "InterCit\u00e9s : InterCit\u00e9s - Certains managers optent pour des \"carri\u00e8res en arc\" ", "id": "sound-05AAD8A0-F36A-4478-AF2E-06463CAD2EC0", "durationSec": 555, "publicationDate": "2017-04-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Mora\u00eftinis, Anick \r\nApr\u00e8s avoir consacr\u00e9 leur vie au travail, des managers d\u00e9cident de lever le pied en fin de carri\u00e8re. Ces d\u00e9marches sont encourag\u00e9es par certaines entreprises, comme Migros qui teste ces \"carri\u00e8res en arc\" depuis quelques ann\u00e9es. Interview d'Eric Davoine, professeur \u00e0 l'Universit\u00e9 de Fribourg.\r\n\r\nInterCit\u00e9s - Certains managers optent pour des \"carri\u00e8res en arc\"  (INTERCITES 26.04 CARRIERE EN ARC)   \r\nIls ont consacr\u00e9 leur vie au travail et \u00e0 leur ascension professionnelle. Et pourtant certains managers choisissent de lever le pied en fin de carri\u00e8re. Ils r\u00e9duisent leurs horaires ou d\u00e9l\u00e8guent leurs responsabilit\u00e9s. Des d\u00e9marches qui sont parfois encourag\u00e9es par les entreprises. A l'image de Migros, qui teste depuis quelques ann\u00e9es le concept de \"carri\u00e8re en arc\". Etienne Kocher a rencontr\u00e9 un de ceux qui ont accept\u00e9 de descendre d'une marche... \r\n  2'02''\r\n((also erste mal sch\u00f6ne guten morgen... // ...font encore figure d'exception.))\r\nAlors faut-il changer les rythmes et la mani\u00e8re dont on envisage une carri\u00e8re ? Pour en parler j'accueille Eric Davoine, professeur \u00e0 l'Universit\u00e9 de Fribourg, titulaire de la Chaire \"Ressources Humaines et Organisation.\"\r\n-Un chef qui d\u00e9cide de r\u00e9trograder comme ce qu'on vient d'entendre, c'est quelque chose de fr\u00e9quent ? \r\n-Qu'est-ce qui pousse ces personnes \u00e0 abandonner leur ascension ? C'est la fatigue de la vieillesse, ou c'est aussi un changement de mentalit\u00e9 ?\r\n-Les employeurs, eux, quel int\u00e9r\u00eat ont-il \u00e0 soutenir ces d\u00e9marches ? \r\n-Quand on parle des seniors certains disent qu'ils sont moins employables, qu'ils sont plus lents... Est-ce qu'il n'y a pas un risque de se faire mettre au placard ?\r\n-R\u00e9duire son temps de travail, il n'y a pas tout le monde qui peut se le permettre. Au fond n'est-ce pas un luxe r\u00e9serv\u00e9 aux professions qualifi\u00e9es ?\r\n-Est-on en train de passer dans un monde o\u00f9 la carri\u00e8re n'est plus une perspective qui s\u00e9duit, o\u00f9 les travailleurs n'ont plus d'ambitions ?\r\n((Synopsis: Davoine parle plus g\u00e9n\u00e9ralement de \"downshifting\" pour \u00e9voquer tous les gens qui r\u00e9trogradent ou diminuent leur temps de travail. C'est quelque chose de positif \u00e0 condition d'\u00eatre n\u00e9goci\u00e9 et r\u00e9fl\u00e9chi. Ca devient de plus en plus courant, il y a une remise en question du sens du travail, pas seulement en fin de carri\u00e8re mais chez toutes les g\u00e9n\u00e9rations, la r\u00e9flexion va faire de plus en plus partie du quotidien.))\r\n(JDM INTERCITE JINGLE F) \r\n(JDM INTERCITE JINGLE F)", "alternativeTitle": ["InterCit\u00e9s", "InterCit\u00e9s / JDM_2017-04-26T06:18:00_intercites", "InterCit\u00e9s / JDM_2017-04-26T06:18:00_intercites"], "alternativeExcerpt": ["Apr\u00e8s avoir consacr\u00e9 leur vie au travail, des managers d\u00e9cident de lever le pied en fin de carri\u00e8re. Ces d\u00e9marches sont encourag\u00e9es par certaines entreprises, comme Migros qui teste ces \"carri\u00e8res en arc\" depuis quelques ann\u00e9es. Interview d\u2019Eric Davoine, professeur \u00e0 l\u2019Universit\u00e9 de Fribourg. ", "Apr\u00e8s avoir consacr\u00e9 leur vie au travail, des managers d\u00e9cident de lever le pied en fin de carri\u00e8re. Ces d\u00e9marches sont encourag\u00e9es par certaines entreprises, comme Migros qui teste ces \"carri\u00e8res en arc\" depuis quelques ann\u00e9es. Interview d\u2019Eric Davoine, professeur \u00e0 l\u2019Universit\u00e9 de Fribourg. "], "imageURL": "//www.rts.ch/8375264.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8552523", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur management/\u00e9conomie - Uni Fribourg", "name": "Davoine, Eric", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Kocher, Etienne", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8552523", "ece-8552505"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Carte blanche", "source": "siranau", "title": "La carte blanche : Carte blanche \u00e0 Blaise Bersinger", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-51963B90-934A-41F8-A009-067064D1CEC8", "durationSec": 217, "publicationDate": "2017-04-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "On peut s'acheter un drap-housse en coton ou en faire une chanson, le billet de 50francs a un an!", "alternativeExcerpt": ["On peut s'acheter un drap-housse en coton ou en faire une chanson, le billet de 50francs a un an!", "On peut s'acheter un drap-housse en coton ou en faire une chanson, le billet de 50francs a un an!", "On peut s'acheter un drap-housse en coton ou en faire une chanson, le billet de 50francs a un an!", "On peut s'acheter un drap-housse en coton ou en faire une chanson, le billet de 50francs a un an!"], "alternativeTitle": ["Carte blanche \u00e0 Blaise Bersinger", "Carte blanche \u00e0 Blaise Bersinger", "Carte blanche \u00e0 Blaise Bersinger / RVA3_2017-04-26T08:23:18_la-carte-blanche", "Carte blanche \u00e0 Blaise Bersinger / RVA3_2017-04-26T08:23:18_la-carte-blanche"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8537243", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8256734.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Grosjean, Eric", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marguet, Yann", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Nemra, Yacine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bersinger, Blaise", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8537243", "ece-8537228"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "La campagne \u00e9lectorale vaudoise touche \u00e0 sa fin", "id": "sound-787A28B4-A61F-45E2-859B-AEC24D8A9F86", "durationSec": 814, "publicationDate": "2017-04-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Signorell, Mathieu ;Cachin , J\u00e9r\u00f4me \r\nLes Vaudois sont appel\u00e9s aux urnes dimanche pour renouveler leur Parlement et leur Ex\u00e9cutif. L'enjeu principal est le si\u00e8ge laiss\u00e9 vacant par Anne-Catherine Lyon. Regards de trois journalistes sur ces \u00e9lections avec J\u00e9r\u00f4me Cachin (La Libert\u00e9), Mathieu Signorell (24 Heures) et Marc Menichini (RTS).\r\n\r\n* * La campagne \u00e9lectorale vaudoise touche \u00e0 sa fin    \r\nLes vaudois sont appel\u00e9s aux urnes ce dimanche pour renouveler leur parlement et leur ex\u00e9cutif. Une \u00e9lection dont l'enjeu principal reste le si\u00e8ge laiss\u00e9 vacant par la ministre socialiste Anne-Catherine Lyon, en charge du d\u00e9partement de la formation... C'est une autre socialiste, Cesla Amarelle, qui fait figure de favorite... Elle est talonn\u00e9e par l'UDC Jacques Nicolet, qui est soutenu par le PLR, et dont la victoire permettrait au camp bourgeois de retrouver la majorit\u00e9 au conseil d'Etat...\r\nMais au fond, les choses se d\u00e9roulent un peu comme si personne ne voulait toucher \u00e0 l'\u00e9quilibre actuel... C'est en tout cas l'impression qui se d\u00e9gage de cette campagne qui se d\u00e9roule de mani\u00e8re \u00e9tonnamment sereine... \r\nPour en parler, on accueille trois connaisseurs de la politique vaudoise:  J\u00e9r\u00f4me Cachin correspondant vaudois pour le quotidien fribourgeois La Libert\u00e9, Mathieu Signorell, journaliste \u00e0 24 Heures, et puis Marc Menichini de notre bureau vaudois... Bonsoir \u00e0 vous 3!\r\nClimat de campagne\r\n-@cachin on a pu parler d'une campagne amorphe, voire d'une non-campagne...Est-ce que c'est si vrai que cela?\r\nPourtant, on le sent, lorsqu'il s'agit de faire d\u00e9battre des d\u00e9put\u00e9s, des politiciens locaux, les th\u00e8mes, les enjeux sont l\u00e0... La ma\u00eetrise des d\u00e9penses publiques, par exemple, c'est un vrai sujet, 24 H en parle encore aujourd'hui... Pourquoi est-ce qu'on a cette impression d'un d\u00e9bat politique un peu an\u00e9mique ou atone?\r\nCe calme-l\u00e0, est-ce qu'il ne faut pas plut\u00f4t s'en r\u00e9jouir? \r\nComparaison Neuch\u00e2tel-Valais .. VD va bien et on s'en plaint !\r\nMaillard-Broulis \u00e9crasent le d\u00e9bat ! arrogance ! \r\nPas d'opposotion gauche-droite . parce que ca fonctionne ! et ils trouvent des compromise\r\nAbsence de rel\u00e8ve, ou rel\u00e8ve bloqu\u00e9e par les tenors ?? \r\nLe match amarelle/nicolet\r\n- Le gouvernement donne l'impression d'avancer avec une assurance totale... Les sortants sont quasi assur\u00e9s de sortir vainqueurs... Le seul vrai enjeu, c'est donc le septi\u00e8me si\u00e8ge, celui d'anne-catherine lyon, disput\u00e9 par cesla amarelle et jacques nicolet... Il est en mauvaise posture d'apr\u00e8s le sondage sotomo publi\u00e9 la semaine derni\u00e8re: 7 points derri\u00e8re cesla amarelle... il peut encore combler le retard?\r\nOn a longtemps pr\u00e9sent\u00e9 Cesla Amarelle comme une personnalit\u00e9 plut\u00f4t clivante, trop \u00e0 gauche au go\u00fbt de certains... Pourtant l'enqu\u00eate sotomo semble montrer un soutien assez large en sa faveur... C'est d\u00fb \u00e0 quoi? Une campagne particuli\u00e8rement r\u00e9ussie? \r\n- De l'autre c\u00f4t\u00e9 on a un Jacques Nicolet au profil plus centriste, mais \u00e0 qui on a pu reprocher certaines maladresses...  Qu'est-ce qu'on peut dire de sa campagne \u00e0 lui?\r\nL'alliance de droite \r\n- On va quand m\u00eame \u00e9voquer les dissentions de la droite (si on peut appeler \u00e7a comme \u00e7a). L'alliance de gauche semble bien fonctionner, \u00e0 droite on se tire plut\u00f4t dans les pattes... Le soutien des \u00e9lecteurs PLR \u00e0 Jacques Nicolet peine \u00e0 se concr\u00e9tiser... \u00e7a il fallait s'y attendre?\r\n- L'alliance du PLR avec l'UDC, ce n'\u00e9tait clairement pas une si bonne strat\u00e9gie que cela?\r\n- Le PLR le dit: il faut absolument faire basculer la majorit\u00e9 de droite au Conseil d'Etat... Il devra vraisemblablement penser \u00e0 un plan B s'il veut y arriver... Le PLR qui lance un de ses soldats au deuxi\u00e8me tour, c'est un sc\u00e9nario possible? \r\nVerts lib\u00e9raux et autres \"petits\" candidats\r\n-Les verts lib\u00e9raux ont \u00e9t\u00e9 exclus de l'alliance de droite... Et pour l'instant le candidat Fran\u00e7ois Pointet figure parmi les petits candidats, il figure en 9e place avec 11% des intentions (sondage sotomo)... Les verts lib\u00e9raux auront quand m\u00eame un r\u00f4le \u00e0 jouer au second tour?\r\n- Isabelle Chevalley a laiss\u00e9 entendre qu'elle pourrait se pr\u00e9senter au second tour en lieu et place de Fran\u00e7ois Pointet... Avec quelles cons\u00e9quences possibles?\r\n-Et puis parmi les petits candidats, il y a aussi l'entrepreneur Guillaume Morand... Peu de chance d'acc\u00e9der \u00e0 un si\u00e8ge, mais une belle visibilit\u00e9 sur les r\u00e9seaux sociaux, et des soutiens parfois inattendus de la part de personnalit\u00e9s vaudoises... Ce succ\u00e8s-l\u00e0, tout relatif, comment l'interpr\u00e9ter?\r\nUn 2e tour ? \r\nAttitude g\u00e9n\u00e9rale des sortants : arrogance ?? pas ou peu envie de d\u00e9battre ! surtout entre eux !\r\nCachin - Broulis", "alternativeExcerpt": ["Les Vaudois sont appel\u00e9s aux urnes dimanche pour renouveler leur Parlement et leur Ex\u00e9cutif. L'enjeu principal est le si\u00e8ge laiss\u00e9 vacant par Anne-Catherine Lyon. Regards de trois journalistes sur ces \u00e9lections avec J\u00e9r\u00f4me Cachin (La Libert\u00e9), Mathieu Signorell (24 Heures) et Marc Menichini (RTS)."], "alternativeTitle": ["La campagne \u00e9lectorale vaudoise touche \u00e0 sa fin / FOR_2017-04-26T18:10:00_developpement-6", "Forum du 26.04.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/7473921.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8552498", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Menichini, Marc", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Malik, Renaud", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8552488"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9 du 12h30 : Fran\u00e7ois Durpaire publie \"La Vague\", dernier tome d'une trilogie autour du FN", "id": "sound-EC9144A9-50CA-451C-B2FA-D1FABA0A218A", "durationSec": 528, "publicationDate": "2017-04-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Fran\u00e7ois Durpaire, auteur de la BD \"La pr\u00e9sidente\",historien sp\u00e9cialis\u00e9 dans les questions d'\u00e9ducation et de diversit\u00e9 culturelle aux \u00c9tats-Unis et en France. Il est \u00e9galement consultant pour la t\u00e9l\u00e9vision et la radio\r\nFran\u00e7ois Durpaire est l'auteur d'une bande dessin\u00e9e, sortie il y a deux ans, qui anticipe les effets de l'\u00e9lection de Marine Le Pen \u00e0 la pr\u00e9sidence fran\u00e7aise. Il sort \u00e0 pr\u00e9sent un troisi\u00e8me tome, \"La Vague\" (Les Ar\u00e8nes) qui projette le lecteur en 2022 et c'est Marion Mar\u00e9chal Le Pen qui est au pouvoir.\r\n\r\n* * Fran\u00e7ois Durpaire publie \"La Vague\", dernier tome d'une trilogie autour du FN (* INVITE FRAN\u00e7OIS DURPAIRE) Nous somme le 7 mai 2017.. Marine Le Pen est \u00e9lue pr\u00e9sidente de la r\u00e9publique Fran\u00e7aise.. Tr\u00e8s vite.. elle va mettre en application ses engagements de campagne. s\u00e9curit\u00e9 et immigration.. une politique de priorit\u00e9 nationale est mise en place.. Le r\u00e9f\u00e9rendum pour la srtie de l'euro est organis\u00e9.. le oui l'emporte.. l'\u00e9conomie s'effondre..\r\nC'est le sc\u00e9nario imagin\u00e9 il y a 2 ans.. par l'historien Fran\u00e7ois Durpaire.. dans une bande dessin\u00e9\u00e9e devenue best seller.. \r\n\u00ab\u00a0La pr\u00e9sidente\u00a0\u00bb.. le tome 3.. vient de sortir.. \r\n\u00ab\u00a0La vague\u00a0\u00bb.. c'est son titre.. nous projette en 2022.. et c'est Marion Mar\u00e9chal Le Pen qui est au pouvoir. \r\nFran\u00e7ois Durpaire.. est l'invit\u00e9 de ce 12h30 .. bonjour.\r\nIl y a 2 ans.. vous imaginiez un second tour entre Fran\u00e7ois Hollande et Marine Le Pen.. Aujourd'hui.. la cheffe de file du Front National doit affronter Emmanuel Macron.. vous avez toujours la conviction que tout est possible.. que Marine Le Pen peut l'emporter\u00a0??\r\nQu'est ce qui vous incite \u00e0 \u00eatre prudent\u00a0?\r\nEn 2002.. l'arriv\u00e9e du FN au second tour est v\u00e9cu comme un cataclysme.. 15 ans plus tard.. r\u00e9action nettement plus mitig\u00e9e.. les commentateurs se r\u00e9jouissent m\u00eame que Marine Le Pen ne soit qu'\u00e0 la deuxi\u00e8me place.. c'est oublier qu'en 15 ans, le FN n'a fait que progresser.. \r\nD'ailleurs. Votre Bande dessin\u00e9e La presidente.est parti d'un constat de d\u00e9ni. \r\nPourquoi ce choix de la fiction\u00a0? Vous pr\u00e9cisez de \u00ab\u00a0 science ficton civique\u00a0\u00ab\u00a0 ??\r\nC'est une application stricite du programme de Marine Le Pen. comment avez-vous proc\u00e9d\u00e9 pour le rendre concret\u00a0?\r\nMais les cons\u00e9quences sont fictives.. le r\u00e9sultat peut aussi paraitre caricatural.. voire fantaisiste.. vous imaginez par exemple l'enl\u00e8vement de Floriant Philippot.. \r\nC'est donc une interpr\u00e9tation de ce que pourrait \u00eatre l'arriv\u00e9e au pouvoir .. \u00e0 l'Elys\u00e9e.. de Marine Le Pen. vous avez eu beaucoup de r\u00e9actions de lecteurs\u00a0??\r\nLe succ\u00e8s de cette BD.. c'est aussi gr\u00e2ce au d\u00e9bat qui est n\u00e9 de cette fiction. \r\nce livre.. vous le voyez comme une arme.. pour convaincre les ind\u00e9cis. D'ailleurs.. il y a aussi une strat\u00e9gie r\u00e9gionale de la part de votre \u00e9diteur.. qui a mis\u00e9 sur une campagne de promotion large .. l\u00e0 o\u00f9 les \u00e9lecteurs frontistes sont plus nombreux.. un acte militant\u00a0?\r\n3\u00e8me tome de La pr\u00e9sidente qui vient de sortir et qui s'inttule.. la vague.. racontez nous.. nous sommes en 2022.. comment va la France\u00a0?\r\nAvec Marion Mar\u00e9chal Le pen.. qui devient pr\u00e9sidente \u00e0 son tour.. et qui va tr\u00e8s loin dans la surveillance .. \r\nQuand on voit aux Etats Unis.. les difficult\u00e9s pour Donald Trump d'appliquer ses mesures.. on peut aussi imaginer en cas de victoire de Marie le pen qu'elle n'aura pas non plus les coud\u00e9es franches.. et il sera difficile de diriger un pays.. sans majorit\u00e9 parlementaire. \r\nCette vague. avec en couverture de votre livre. 3 figures nationalistes. Trump.. Poutine. Le Pen.. un trio pas si in\u00e9branlable que \u00e7a.. \r\nLa vague c'est aussi .. l'espoir qui se profile.. une vague humaniste.incarn\u00e9e.. par un duo.. Christiane Taubira.. et Emmanuel Macron.. pourquoi\u00a0?\r\nVous concluez donc par cette note d'optimisme vous imaginez une 6\u00e8me r\u00e9publique.. la\u00efque.. \u00e9cologique.. une vision utopique\u00a0? ou r\u00e9aliste\u00a0?\r\nMais vous imaginez ce sc\u00e9nario pour 2024.. Pourquoi pas maintenant\u00a0??\r\nCet espoir.. cette note d'optimisme.. ne pourra naitre qu'apr\u00e8s avoir connu l'exp\u00e9rience de l'extr\u00eame droite au pouvoir\u00a0?\r\nEn cas de victoire d'Emmanuel Macron.. seriez vous inspir\u00e9 pour une autre s\u00e9rie de science fiction civique\u00a0??\r\nEn tout cas.. on peut remarquer que Marine Le Pen est le sujet de plusieurs BD.. comment expliquer qu'elle soit devenu un personnage de bande dessinn\u00e9e.\u00a0?\r\nAvez-vous eu des retours du clan Le Pen sur votre trilogie\u00a0? (Jean Marie le Pen amus\u00e9 par les obs\u00e8ques nationales imagin\u00e9es dans la Vague)\r\nFran\u00e7ois Durpaire.. merci d'avoir accept\u00e9 l'invitation du 12h30.. vou s publiez le dernier tome de votre trilogie.. \u00ab\u00a0la pr\u00e9sidente\u00a0\u00bb.. La vague est publi\u00e9e aux \u00e9ditions Les Ar\u00e8nes..", "alternativeExcerpt": ["Fran\u00e7ois Durpaire est l\u2019auteur d\u2019une bande dessin\u00e9e, sortie il y a deux ans, qui anticipe les effets de l\u2019\u00e9lection de Marine Le Pen \u00e0 la pr\u00e9sidence fran\u00e7aise. Il sort \u00e0 pr\u00e9sent un troisi\u00e8me tome, \"La Vague\" (Les Ar\u00e8nes) qui projette le lecteur en 2022 et c\u2019est Marion Mar\u00e9chal Le Pen qui est au pouvoir.", "Fran\u00e7ois Durpaire est l\u2019auteur d\u2019une bande dessin\u00e9e, sortie il y a deux ans, qui anticipe les effets de l\u2019\u00e9lection de Marine Le Pen \u00e0 la pr\u00e9sidence fran\u00e7aise. Il sort \u00e0 pr\u00e9sent un troisi\u00e8me tome, \"La Vague\" (Les Ar\u00e8nes) qui projette le lecteur en 2022 et c\u2019est Marion Mar\u00e9chal Le Pen qui est au pouvoir.", "Fran\u00e7ois Durpaire est l\u2019auteur d\u2019une bande dessin\u00e9e, sortie il y a deux ans, qui anticipe les effets de l\u2019\u00e9lection de Marine Le Pen \u00e0 la pr\u00e9sidence fran\u00e7aise. Il sort \u00e0 pr\u00e9sent un troisi\u00e8me tome, \"La Vague\" (Les Ar\u00e8nes) qui projette le lecteur en 2022 et c\u2019est Marion Mar\u00e9chal Le Pen qui est au pouvoir."], "alternativeTitle": ["Fran\u00e7ois Durpaire publie \"La Vague\", dernier tome d\u2019une trilogie autour du FN", "Fran\u00e7ois Durpaire publie \"La Vague\", dernier tome d\u2019une trilogie autour du FN / 12H30_2017-04-26T12:52:00_l-invite-du-12h30", "Fran\u00e7ois Durpaire publie \"La Vague\", dernier tome d\u2019une trilogie autour du FN / 12H30_2017-04-26T12:52:00_l-invite-du-12h30"], "imageURL": "//www.rts.ch/8572320.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8552482", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Durpaire, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8552482", "ece-8552478"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Des habitants de Grandval et Cr\u00e9mines ne veulent plus \u00eatre rattach\u00e9s au canton du Jura", "id": "sound-CAB466CD-49EB-45B6-B146-BB51C8E18045", "durationSec": 75, "publicationDate": "2017-04-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Des habitants des communes de Grandval et Cr\u00e9mines, proches de Moutier, ont d\u00e9pos\u00e9 mardi deux p\u00e9titions pour demander que le vote pouvant potentiellement les rattacher au canton du Jura soit annul\u00e9.\r\n\r\n* * Des habitants de Grandval et Cr\u00e9mines ne veulent plus \u00eatre rattach\u00e9s au canton du Jura Autre rebondissement dans la campagne autour de Moutier: certains ne veulent m\u00eame pas rediscuter d'un \u00e9ventuel rattachement au canton du Jura.. . \r\nA Grandval et \u00e0 Cr\u00e9mines, deux p\u00e9titions ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9pos\u00e9es hier...\r\nEn 2015, ces villages avaient demand\u00e9 de pouvoir voter apr\u00e8s Moutier. Pour pouvoir suivre leur grand voisin si celui-ci d\u00e9cide de changer de canton. Etienne Kocher, aujourd'hui plusieurs centaines d'habitants demandent que ce vote soit annul\u00e9.\r\n  DIR ST BIENNE\r\n((Quatre communes du Jura bernois doivent se prononcer dans le sillage de Moutier. Si la ville d\u00e9cide le 18 juin de rejoindre le canton du Jura, les villages environnants de Belprahon, Sorvilier, Grandval et Cr\u00e9mines voteront pour savoir s'ils veulent y aller aussi. \r\nPourtant, \u00e0 part Belprahon, les populations de ces communes avaient refus\u00e9 en 2013 l'id\u00e9e de cr\u00e9er un nouveau canton du Jura. Ce sont les ex\u00e9cutifs communaux qui ont pens\u00e9 qu'un basculement de Moutier pourrait changer la donne. \r\nSelon les p\u00e9titionnaires de Grandval et de Cr\u00e9mines, il n'en est rien. D'autant plus que ces deux villages sont favorables \u00e0 un autre projet: celui de fusionner avec d'autres communes du Jura bernois. \r\nLes p\u00e9titions affirment que le vote pr\u00e9vu est inutile, qu'il cr\u00e9e un climat malsain. Et qu'il donne de faux espoirs aux habitants de Moutier d'\u00eatres rejoints par leurs voisins.\r\nLes autorit\u00e9s communales ont \u00e9t\u00e9 renouvell\u00e9es depuis le d\u00e9pot de leurs demandes de vote. Elles ont le droit de les retirer. Sujet \u00e0 l'ordre du jour de leur prochaines r\u00e9unions.))", "alternativeExcerpt": ["Des habitants des communes de Grandval et Cr\u00e9mines, proches de Moutier, ont d\u00e9pos\u00e9 mardi deux p\u00e9titions pour demander que le vote pouvant potentiellement les rattacher au canton du Jura soit annul\u00e9."], "alternativeTitle": ["Des habitants de Grandval et Cr\u00e9mines ne veulent plus \u00eatre rattach\u00e9s au canton du Jura / 12H30_2017-04-26T12:35:00_developpement-6", "Le 12h30 du 26.04.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8572004.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8552481", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Kocher, Etienne", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8552480"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "La presse 1 : Par Esther Coquoz et Val\u00e9rie Droux", "id": "sound-8F3EF5F0-F565-4FC2-8A55-18D1339EC2F4", "durationSec": 462, "publicationDate": "2017-04-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\nPar Esther Coquoz et Val\u00e9rie Droux (6h45 Revue de presse) *** La revue de presse, Esther Coquoz, Val\u00e9rie Droux...\r\nLes m\u00e9decins abordent le th\u00e8me d\u00e9licat de la transplantation d'organe apr\u00e8s un suicide assist\u00e9...\r\nLe constat est clair: Seulement 100 personnes par ann\u00e9e en Suisse font don de leurs organes apr\u00e8s leur d\u00e9c\u00e8s. Ce n'est pas suffisant pour r\u00e9pondre aux besoins. En parall\u00e8le, selon ls chiffres de 2014, 740 personnes ont eu recours au sucuide assist\u00e9, des personnes atteintes de graves maladies comme le cancer. Si une partie d'entre elles donnaient leurs organes, cela permettrait de rm\u00e9dier \u00e0 la p\u00e9nurie. Jusqu'ici,  jamais un don d'organe n'a \u00e9t\u00e9 effectu\u00e9 apr\u00e8s un sucuide assist\u00e9, mais la technique d'un transfert d'organe apr\u00e8s un arr\u00eat cardiaque est connue. Aucune loi ne l'interdit, il n'existe pas non plus de lignes directrices sur le sujet. Le pr\u00e9sident de commission d'\u00e9thique de l'Acad\u00e9mie de M\u00e9decine, J\u00fcrg Steiger, ne voit pas d'objection \u00e9thique, si le malade est consentant, il appelle \u00e0 une discussion sur le sujet. D'ailleurs, la Hollande et la Belgiqe ont d\u00e9j\u00e0 franchi le pas. \r\nPour illustrer la probl\u00e9matique du don d'organes, l'Illustr\u00e9 - justement - propose le t\u00e9moignage d'un jeune homme de 23 ans, qui vient de recevoir un nouveau coeur. Le r\u00e9cit de l'attente, celui de la course contre la montre, contre la mort, dit l'article. La torture psychologique, racont\u00e9e par les parents: \"esp\u00e9rer que quelqu'un meure pour que ton fils vive est une pens\u00e9e qui t'\u00e9cart\u00e8le jouer et nuit\", dit le p\u00e8re. \r\nRen\u00e9 Pr\u00eatre, le chirurien qui l'a op\u00e9r\u00e9, d\u00e9plore que la Suisse ne pratique pas, comme ses voisins le r\u00e9gime du consentement pr\u00e9sum\u00e9: c'est-\u00e0-dire qu'il faut avoir une carte sur soi pour dire qu'on ne veut PAS que nos organes soient pr\u00e9lev\u00e9s. L'autre raison, avanc\u00e9e par le m\u00e9decin, c'est surprenant, il le conc\u00e8de: la qualit\u00e9 de notre syst\u00e8me de sant\u00e9. Il n'emp\u00eache, 74 personnes sont mortes en 2016, en Suisse, faute d'organe. Et l'article de se conclure sur une photo: la carte de donneur d'organe de Ren\u00e9 Pr\u00eatre...\r\n*** Bonne nouvelle: votre cerveau ne vieillit pas...\r\nNon, il se transforme... c'est ce que r\u00e9v\u00e8lent plusieurs \u00e9tudes r\u00e9centes, synth\u00e9tis\u00e9es par leTemps, ce matin, qui en fait sa une et son \"temps fort\", une pleine page. Longtemps, on a cru que les capacit\u00e9s cognitives connaissaient une apog\u00e9e vers la vingtaine, pour entamer ensuite un long d\u00e9clin. Or, selon ces d\u00e9couvertes, certaines comp\u00e9tences comme la reconnaissance des \u00e9motions, la compr\u00e9hension du vocabulaire ou la r\u00e9gulation du stress atteindraient leur sommet entre 45 et 50 ans. Et sur un cerveau qui n'est pas malade, ce type d'intelligence, qu'on appelle intelligence \"cristallis\u00e9e\", \u00e0 savoir la capacit\u00e9 \u00e0 s'appuyer sur son exp\u00e9rience, augmente progressivement avec l'\u00e2ge, et reste stable pendant longtemps, pour ne d\u00e9cliner qu'\u00e0 la fin de la vie. \r\nLe cerveau qui ne vieillit pas, ce constat aurait pu raisonner dans la t\u00eate des participants \u00e0 la conf\u00e9rence nationale sur les travailleurs \u00e2g\u00e9s, qui s'est tenue hier \u00e0 Berne. L'Argauerzeitung appelle ce matin le march\u00e9 du travail \u00e0 faire preuve de plus de flexibilit\u00e9 pour els plus de 50 ans, mais sans trop de r\u00e9glementations. Le parlement aurait aussi pu actionner une solution facile, lors du d\u00e9bat sur les retraites: diminuer les cotisations pour l'assurance vieillesse des travailleurs plus \u00e2g\u00e9s. la Bernerzeitung estime elle au contraire que le catstrophisme sur e th\u00e8me est totalement d\u00e9plac\u00e9. Gloablement en Suisse, le ch\u00f4mage des plus de 55 ans est \u00e0 3,7 %, en dessous de la moyenne, moins \u00e9lev\u00e9 que celui des jeunes. Et il est normal que el nombre de ch\u00f4meurs \u00e2g\u00e9s augmente, c'est li\u00e9e \u00e0 la d\u00e9mographie, \u00e0 la g\u00e9n\u00e9ration des babyboomeurs plus nombreux. \r\n*** La banque priv\u00e9e Lombard Odier quitte le centre de Gen\u00e8ve, tout un symbole...\r\nElle a investi 49 millions de francs \u00e0 Bellevue, commune de la rive droite, pas loin de l'a\u00e9roport, pour y \u00e9difier son futur si\u00e8ge. \r\nCe d\u00e9m\u00e9nagement est hautement symbolique, pour l'\u00e9ditorialiste de la tribune de Gen\u00e8ve: il doit faire fructifier une activit\u00e9 peu connue de la banque: les services technologiques. Symbole de la mutation \u00e0 marche parfois forc\u00e9e d'une branche  qui ne peut plus s'accrocher ad vitam aeternam au lambeaux du secret bancaire, jolie formule. \r\nA l'int\u00e9rieur du journal, double page, plans et photos... dont une des associ\u00e9s, \"droit dans leurs bottes\", c'est la l\u00e9gende du clich\u00e9. Je rajouterai \"dans leurs bottes de pluie\", ce n'est pas souvent que l'on voit des banquiers pareillement chauss\u00e9s... mais ce sont les bottes de la maison qui chausse la reine d'angleterre quand elle se prom\u00e8ne dans pluvieuse \u00e9cosse...\r\nLe Conseil f\u00e9d\u00e9ral abandonne les projets Erasmus. Selon des sources bien inform\u00e9es, reprises par le Tagesanzeiger, Johann Schneider Amman n'aspire plus \u00e0 une association au programme europ\u00e9en de mobilit\u00e9 des \u00e9tudiants erasmus +, le ministre de l'\u00e9conomie va proposer aujourd'hui de prolonger la solution transitoire helv\u00e9tique jusqu'en 2020, malgr\u00e9 ses d\u00e9svanatges. Les \u00e9tudiants pourront toujours participer \u00e0 des semestres d'\u00e9change, mais le choix des universit\u00e9 lui se restreint. la mobilit\u00e9 n'est plus aussi qualitative, avertit le recteur de l'Universit\u00e9d e gen\u00e8ve, yves fluckiger. Des universit\u00e9s d'\u00e9lite ferment d\u00e9sormais leurs portes aux \u00e9tudiants suisses. Cambridge par exemple n'accepte plus d'\u00e9tudiants suisses.\r\n*** A prospos d'Europe, la Baslerzeitung explique ce matin le blocage dans la politique europ\u00e9enne de la Suisse...\r\nLe Conseil f\u00e9d\u00e9ral ne peut pas tenir les promesses qu'il a faite \u00e0 l'Union europ\u00e9enne en 2013. Doris leuthard, la pr\u00e9sidente de la Conf\u00e9d\u00e9ration, aura donc bien du mal \u00e0 surmonter les blocages, constate le Journal B\u00e2lois. Il d\u00e9voile pour la premi\u00e8re fois des extraits des papiers confidentiels qui ont conduit au mandat de n\u00e9gociation. Il y a 4 ans, d\u00e9clare le journal, la Suisse a de facto accept\u00e9 la surveillance de la Commission europ\u00e9enne, et l'autorit\u00e9 de la cour europ\u00e9enne de justice. Un dossier sur deux pleines pages retrace la chronologie des dicussions .  Le Conseil F\u00e9d\u00e9ral s'est donc mis tout seul dans l'impasse, conclut la Baslerzeitung. \r\nOn parlait de blocage... sur le dossier du Y\u00e9men, on est au-del\u00e0 du blocage, c'est le bal des hypocrites, titre de l'\u00e9ditorial du Temps, qui revient sur la conf\u00e9rence de l'ONU, hier,qu a d\u00e9bloqu\u00e9 un milliard de dollars pour les victimes de la guerre, une guerre qui a pour cons\u00e9quence: la menace de la famine sur 19 millions de personnes...\r\nEt c'est aussi, d\u00e9nonce l'\u00e9dito, dans cette enceite de l'onu que les pourparlers pour mettre fin \u00e0 cette guerre ont \u00e9chou\u00e9 dans l'indiff\u00e9rence, et c'est aussi dans l'indiff\u00e9rence que jour apr\u00e8s jour l'arabie saoudite et ses alli\u00e9s du folge bombardent pratiquement au hasard le pays, dans l'espoir de toucher les rebelles soutenus par l'Iran.\r\nTout le monde a mis la main au porte-monnaie. Le geste est fort, les apparences sont sauves. Et les enfants y\u00e9m\u00e9nites peuvent continuer de mourir, conclut-il. \r\n*** Les m\u00e9nages suisses ne devraient recevoir que de l'\u00e9lectricit\u00e9 issue des barrages...\r\nUne \u00e9lectricit\u00e9 hydrualique  trop bon march\u00e9 met les entreprises \u00e9lectriques dans l'embarras. Les m\u00e9nages, ceux qui ne peuvent aps choisir leur producteur d'\u00e9lectricit\u00e9, les petits clients, devraient donc recevoir que de l'\u00e9lectricit\u00e9 issu de l'hydualique. C'est la solution pr\u00e9cobis\u00e9e hier par a commission de l'\u00e9nergie du national, elle fait la une de la Bernerzeitung ce matin. Le journal se demande aussi comment les barrages puevent ne pas \u00eatre rentables et souligne la responabilit\u00e9 aussi des entreprises \u00e9lectzriques. \r\nSous les barrages...mais vraiement tr\u00e8s en-dessous, le Nouvellistes nous fait d\u00e9couvrir ce matin les fouilles du chantier de Don Bosco, \u00e0 Sion, qui ont r\u00e9v\u00e9l\u00e9 le sequelette d'un guerrier datant de 850 avant J\u00e9sus-Christ. Dans sa tombe: une pointe de lance, des \u00e9pingles, un bracelet, un rasoir en bronce, des morceaux de c\u00e9ramiques, utilis\u00e9es comme offrandes pour le passage dans l'au-del\u00e0, une \u00e9p\u00e9e, un collier, et une coiffe. C'est une d\u00e9couverte unique en Suisse.", "alternativeTitle": ["La presse 1", "La presse 1 / JDM_2017-04-26T06:42:00_revue-de-presse", "La presse 1 / JDM_2017-04-26T06:42:00_revue-de-presse"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8552530", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677651.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8552530", "ece-8552513"]}, {"publicationChannelNames": ["Option Musique"], "program": "Derri\u00e8re les notes", "source": "siranau", "title": "Bastian Baker", "id": "sound-B158E0E5-1DF8-4BA0-B796-192F86BABE57", "durationSec": 3420, "publicationDate": "2017-04-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\nApr\u00e8s avoir sillonn\u00e9 les cinq continents, Bastian Baker est de retour en Suisse et particuli\u00e8rement dans les studios d'Option Musique pour nous parler en toute intimit\u00e9 de sa vie ou plut\u00f4t de sa philosophie de vie.\r\nRien n'est fig\u00e9 avec Bastian Baker. Arm\u00e9 de ses chansons folk et de sa guitare, l'artiste suisse d\u00e9joue les pronostics et autres plans marketing. D\u00e8s son premier single \"Lucky\", 2011, il explose aux yeux du monde comme un artiste sinc\u00e8re et inattendu.\r\nA la sc\u00e8ne, Bastian Baker collectionne les r\u00e9compenses et gagne en reconnaissance, notamment en assurant les premi\u00e8res parties de Shania Twain, Bryan Adams, Johnny Hallyday. ou Elton John.\r\nCurieux, bourr\u00e9 de projets et d'envies, Bastian Baker se fie avant tout \u00e0 son instinct. Sensible au monde qui l'entoure, il s'en inspire et nous raconte tout cela dans le magazine \"Derri\u00e8re les notes\" le mercredi 26 avril 2017 entre 20h et 21h au micro de Brigitte Mari.", "alternativeTitle": ["Derri\u00e8re les notes du 26.04.2017", "Bastian Baker / DLN_2017-04-26T20:03:00_derriere-les-notes", "Derri\u00e8re les notes du 26.04.2017", "Bastian Baker / DLN_2017-04-26T20:03:00_derriere-les-notes"], "alternativeExcerpt": ["Apr\u00e8s avoir sillonn\u00e9 les cinq continents, Bastian Baker est de retour en Suisse et particuli\u00e8rement dans les studios d\u02b9Option Musique pour nous parler en toute intimit\u00e9 de sa vie ou plut\u00f4t de sa philosophie de vie.\nRien n\u02b9est fig\u00e9 avec Bastian Baker. Arm\u00e9 de ses chansons folk et de sa guitare, l\u02b9artiste suisse d\u00e9joue les pronostics et autres plans marketing. D\u00e8s son premier single \"Lucky\", 2011, il explose aux yeux du monde comme un artiste sinc\u00e8re et inattendu.\nA la sc\u00e8ne, Bastian Baker collectionne les r\u00e9compenses et gagne en reconnaissance, notamment en assurant les premi\u00e8res parties de Shania Twain, Bryan Adams, Johnny Hallyday\u2026 ou Elton John.\nCurieux, bourr\u00e9 de projets et d\u02b9envies, Bastian Baker se fie avant tout \u00e0 son instinct. Sensible au monde qui l\u02b9entoure, il s\u02b9en inspire et nous raconte tout cela dans le magazine \"Derri\u00e8re les notes\" le mercredi 26 avril 2017 entre 20h et 21h au micro de Brigitte Mari.", "Apr\u00e8s avoir sillonn\u00e9 les cinq continents, Bastian Baker est de retour en Suisse et particuli\u00e8rement dans les studios d\u02b9Option Musique pour nous parler en toute intimit\u00e9 de sa vie ou plut\u00f4t de sa philosophie de vie.\nRien n\u02b9est fig\u00e9 avec Bastian Baker. Arm\u00e9 de ses chansons folk et de sa guitare, l\u02b9artiste suisse d\u00e9joue les pronostics et autres plans marketing. D\u00e8s son premier single \"Lucky\", 2011, il explose aux yeux du monde comme un artiste sinc\u00e8re et inattendu.\nA la sc\u00e8ne, Bastian Baker collectionne les r\u00e9compenses et gagne en reconnaissance, notamment en assurant les premi\u00e8res parties de Shania Twain, Bryan Adams, Johnny Hallyday\u2026 ou Elton John.\nCurieux, bourr\u00e9 de projets et d\u02b9envies, Bastian Baker se fie avant tout \u00e0 son instinct. Sensible au monde qui l\u02b9entoure, il s\u02b9en inspire et nous raconte tout cela dans le magazine \"Derri\u00e8re les notes\" le mercredi 26 avril 2017 entre 20h et 21h au micro de Brigitte Mari."], "imageURL": "//www.rts.ch/8261829.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8537352", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thi\u00e9baud, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Robin, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schouwey, Pascal", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Turrian, Victoria", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Khairy, Fairouz", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Brey, Cassien", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Seiterle, Pauline", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Mari, Brigitte", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8537352", "ece-8537351"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "A l'abordage", "source": "siranau", "title": "Dans les Yeux de Fran\u00e7ois Burland", "id": "sound-4F87FCD0-2739-4F11-886E-1D8DC3796393", "durationSec": 973, "publicationDate": "2017-04-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\nFran\u00e7ois Burland est un artiste plasticien  qui d\u00e9tourne des images de propagande issues des syst\u00e8mes totalitaires, des guerres  ou de la publicit\u00e9 et en fait des \u00e9v\u00e8nements artistiques.\r\nSon projet actuel s'intitule Atomic Bazar. Il est pr\u00e9sent\u00e9 dans de grands lieux insolites.\r\nDepuis quelques ann\u00e9es, il travaille avec les MNA c'est-\u00e0-dire les mineurs non accompagn\u00e9s dans un projet artistique et d'int\u00e9gration.\r\nNous le rencontrons dans son atelier au Mont-P\u00e8lerin, au-dessus de Vevey avec Suzie en formation dans cet atelier. \r\nLe projet Supernova Martigny au Manoir de Martigny : manoir-martigny.ch/supernova-martigny.html", "alternativeExcerpt": ["Fran\u00e7ois Burland est un artiste plasticien  qui d\u00e9tourne des images de propagande issues des syst\u00e8mes totalitaires, des guerres  ou de la publicit\u00e9 et en fait des \u00e9v\u00e8nements artistiques.\nSon projet actuel s\u02b9intitule Atomic Bazar. Il est pr\u00e9sent\u00e9 dans de grands lieux insolites.\nDepuis quelques ann\u00e9es, il travaille avec les MNA c\u02b9est-\u00e0-dire les mineurs non accompagn\u00e9s dans un projet artistique et d\u02b9int\u00e9gration.\nNous le rencontrons dans son atelier au Mont-P\u00e8lerin, au-dessus de Vevey avec Suzie en formation dans cet atelier. \nLe projet Supernova Martigny au Manoir de Martigny : manoir-martigny.ch/supernova-martigny.html"], "alternativeTitle": ["Dans les Yeux de Fran\u00e7ois Burland / ALA_2017-04-26T15:04:15_dans-les-yeux-de-francois-burland", "A l'abordage du 26.04.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8537558", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8272974.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8537550"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Matinales d'Espace 2", "source": "siranau", "title": "La Science-fiction, mauvais genre pris\u00e9 en  Suisse romande (3/5) : La science-fiction selon les sp\u00e9cialistes ", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-55369343-0D33-4B2C-A290-0CF601D7A4E7", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 392, "publicationDate": "2017-04-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["science-fiction"], "excerpt": "[Emission compos\u00e9e essentiellement avec des archives RTS]. Epigone du pionnier \u00e9rudit Pierre Versins, Jean-Fran\u00e7ois Thomas a publi\u00e9 une anthologie de nouvelles de science-fiction en Suisse romande sous le titre: \"D\u00e9fricheurs d'imaginaire\", aux Editions Campiche, en distinguant ce qui rel\u00e8ve de ce genre sp\u00e9cifique en opposition au merveilleux et \u00e0 la \"fantasy\".", "alternativeExcerpt": ["La science-fiction selon les sp\u00e9cialistes \n\nEpigone du pionnier \u00e9rudit Pierre Versins, Jean-Fran\u00e7ois Thomas a publi\u00e9 une anthologie de nouvelles de science-fiction en Suisse romande sous le titre: \"D\u00e9fricheurs d\u2019imaginaire\", aux Editions Campiche, en distinguant ce qui rel\u00e8ve de ce genre sp\u00e9cifique en opposition au merveilleux et \u00e0 la \"fantasy\".\n\nPar Marc Frochaux et Christian Ciocca", "La science-fiction selon les sp\u00e9cialistes \n\nEpigone du pionnier \u00e9rudit Pierre Versins, Jean-Fran\u00e7ois Thomas a publi\u00e9 une anthologie de nouvelles de science-fiction en Suisse romande sous le titre: \"D\u00e9fricheurs d\u2019imaginaire\", aux Editions Campiche, en distinguant ce qui rel\u00e8ve de ce genre sp\u00e9cifique en opposition au merveilleux et \u00e0 la \"fantasy\".\n\nPar Marc Frochaux et Christian Ciocca", "La science-fiction selon les sp\u00e9cialistes \n\nEpigone du pionnier \u00e9rudit Pierre Versins, Jean-Fran\u00e7ois Thomas a publi\u00e9 une anthologie de nouvelles de science-fiction en Suisse romande sous le titre: \"D\u00e9fricheurs d\u2019imaginaire\", aux Editions Campiche, en distinguant ce qui rel\u00e8ve de ce genre sp\u00e9cifique en opposition au merveilleux et \u00e0 la \"fantasy\".\n\nPar Marc Frochaux et Christian Ciocca"], "alternativeTitle": ["La Science-fiction, mauvais genre pris\u00e9 en  Suisse romande (3/5)", "La Science-fiction, mauvais genre pris\u00e9 en  Suisse romande (3/5) / MAT_2017-04-26T07:50:00_helvetica", "La Science-fiction, mauvais genre pris\u00e9 en  Suisse romande (3/5) / MAT_2017-04-26T07:50:00_helvetica"], "imageURL": "//www.rts.ch/8558681.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8537181", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Frochaux, Marc", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8537181", "ece-8537179"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "A l'abordage", "source": "siranau", "title": "Billet d'humeur de Blaise Bersinger : Fran\u00e7ois Fillon", "id": "sound-7A06054C-2511-4485-8E84-126313AC8589", "durationSec": 304, "publicationDate": "2017-04-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Billet d'humeur de Blaise Bersinger : Fran\u00e7ois Fillon / ALA_2017-04-26T15:04:15_billet-d-humeur-de-blaise-bersinger-fran", "A l'abordage du 26.04.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8537558", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8272974.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8537551"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "R\u00e9flexions", "source": "siranau", "title": "R\u00e9flexions : La larve qui se nourrit de plastique ", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-54CF0321-DD8E-4264-B2A9-15646E761019", "durationSec": 142, "publicationDate": "2017-04-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["plastique", "parasite"], "alternativeTitle": ["R\u00e9flexions", "R\u00e9flexions / OTWO_2017-04-26T09:15:00_reflexions", "R\u00e9flexions / OTWO_2017-04-26T09:15:00_reflexions"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8537277", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7966459.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Doquin, Julien", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8537277", "ece-8537268"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Rencontre avec une jeune membre du jury pour le Prix RTS Litt\u00e9rature Ados", "id": "sound-29F27A27-B618-4E82-B21B-0F5C0E296E4E", "durationSec": 95, "publicationDate": "2017-04-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Marine, membre du prix RTS Litt\u00e9rature Ados\r\nCinq cent jeunes romands se sont plong\u00e9s dans la lecture de cinq titres en lice pour le Prix RTS Litt\u00e9rature Ados 2017, qui ssera d\u00e9cern\u00e9 mercredi au Salon du Livre et de la presse de Gen\u00e8ve. Rencontre avec Marine, 14 ans, membre du jury et d\u00e9voreuse de livres.\r\n\r\n* * Rencontre avec une jeune membre du jury pour le Prix RTS Litt\u00e9rature Ados Et je vous propose de passer maintenant \u00e0 une autre Marine, une Marine valaisanne qui aura 14 ans \u00e0 la fin de l'ann\u00e9e et que vous avez rencontr\u00e9e..\r\nSimon Corthay.. \r\nCette d\u00e9voreuse de livres est aussi membre d'un jury litt\u00e9raire!\r\n DIRECT\r\nMarine est l'une des sept jeunes qui ont choisi le livre laur\u00e9at du Prix RTS Litt\u00e9rature ados, r\u00e9v\u00e9l\u00e9 cet apr\u00e8s-midi. Comme les six autres, elle fait partie de ces jeunes qui d\u00e9valisent les rayons jeunesse des librairies et bliblioth\u00e8ques...\r\n  0'23''\r\nMarine et les myst\u00e8res de l'avenir...\r\nMais il n'y a pas que la litt\u00e9rature de science-fiction. Il y a aussi d'autres genres litt\u00e9raires bien repr\u00e9sent\u00e9s aussi dans les r\u00e9cits pour ados... D'ailleurs, Marine vient d'en terminer un...\r\n  0'16''\r\nDans le m\u00eame genre, Marine a d\u00e9fendu dans le jury du prix RTS Litt\u00e9rature ados un r\u00e9cit \u00e0 la premi\u00e8re personne, tout \u00e0 fait contemporain. \r\nVerdict final cet apr\u00e8s-midi, lors de la remise du prix...", "alternativeExcerpt": ["Cinq cent jeunes romands se sont plong\u00e9s dans la lecture de cinq titres en lice pour le Prix RTS Litt\u00e9rature Ados 2017, qui ssera d\u00e9cern\u00e9 mercredi au Salon du Livre et de la presse de Gen\u00e8ve. Rencontre avec Marine, 14 ans, membre du jury et d\u00e9voreuse de livres."], "alternativeTitle": ["Rencontre avec une jeune membre du jury pour le Prix RTS Litt\u00e9rature Ados / 12H30_2017-04-26T12:38:00_developpement-9", "Le 12h30 du 26.04.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8572274.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8552481", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Corthay, Simon", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8552477"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "R\u00e9ponse de Tidjane Thiam \u00e0 propos des bonus des dirigeants du Credit Suisse", "id": "sound-80808392-9DE9-4829-A2DD-1064E3C8E7B9", "durationSec": 190, "publicationDate": "2017-04-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Tidjane Thiam, directeur g\u00e9n\u00e9ral de Cr\u00e9dit Suisse\r\nCertains actionnaires du Credit Suisse veulent refuser les bonus aux membres de la direction lors de l'assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale de vendredi. Interview de Tidjane Thiam, directeur g\u00e9n\u00e9ral du Credit Suisse.\r\n\r\n* * R\u00e9ponse de Tidjane Thiam \u00e0 propos des bonus des dirigeants du Credit Suisse C'est une semaine importante pour Credit Suisse: la banque a annonc\u00e9 ce matin un b\u00e9n\u00e9fice net de plus d'un demi-milliards de francs sur les trois premiers mois de l'ann\u00e9e. Elle annonce aussi qu'elle renonce \u00e0 faire entrer en Bourse son entit\u00e9 helv\u00e9tique, elle pr\u00e9f\u00e8re augmenter son capital. Credit Suisse prise \u00e9galement dans la tourmente des bonus que certains actionnaires veulent refuser lors de l'assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale de vendredi. Fr\u00e9d\u00e9ric Mama\u00efs, vous \u00e9tiez \u00e0 Zurich ce matin et vous avez interrog\u00e9 le directeur g\u00e9n\u00e9ral Tidjane Thiam sur cette question. On l'\u00e9coute....\r\n  2'42''", "alternativeExcerpt": ["Certains actionnaires du Credit Suisse veulent refuser les bonus aux membres de la direction lors de l'assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale de vendredi. Interview de Tidjane Thiam, directeur g\u00e9n\u00e9ral du Credit Suisse."], "alternativeTitle": ["R\u00e9ponse de Tidjane Thiam \u00e0 propos des bonus des dirigeants du Credit Suisse / FOR_2017-04-26T18:04:00_developpement-3", "Forum du 26.04.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8572792.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8552498", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Malik, Renaud", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8552487"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Le Parlement jurassien a accept\u00e9 par 58 voix et une abstention le message adress\u00e9 au corps \u00e9lectoral de Moutier en vue de la votation du 18 juin 2017 sur son appartenance cantonale", "genres": ["Interview"], "id": "sound-29F32DCF-0A2C-4575-B4FD-C3D5DCAC2FFE", "thematicGeographicals": ["Jura (canton)", "Jura bernois"], "durationSec": 129, "publicationDate": "2017-04-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["ind\u00e9pendantisme", "question jurassienne", "votation"], "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "ministre jurassien : chef du D\u00e9partement des Finances", "name": "Juillard, Charles", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident du parlement jurassien ", "name": "Lovis, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RTS Jura ", "name": "Klein, Ga\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Sports matin, le mag : Le niveau du football suisse est-il en baisse?", "id": "sound-B01F543C-71B0-446A-B3F6-C4C3D771AFAD", "durationSec": 297, "publicationDate": "2017-04-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus :  Lucien Favre, entra\u00eeneur vaudois de l'\u00e9quipe de football de Nice;Christian Constantin, le pr\u00e9sident du FC Sion depuis 2003, dessinateur en b\u00e2timent, propri\u00e9taire d'un bureau d'architecture, promoteur immobilier et dirigeant de football suisse;S\u00e9bastien Barberis, ancien joueur du FC B\u00e2le\r\nLa Super League de football suisse se cherche une identit\u00e9 et son niveau est souvent critiqu\u00e9. R\u00e9cemment, Lucien Favre, l'entra\u00eeneur vaudois de Nice, brillant troisi\u00e8me du championnat de France derri\u00e8re Monaco et Paris, s'est montr\u00e9 s\u00e9v\u00e8re envers le championnat suisse.\r\n\r\nLe niveau du football suisse est-il en baisse? (JDM Sports Matin) \r\n(SPORTS MATIN 26.04 NIVEAU FOOT EN CHUTE LIBRE?)  Avec vous, Bernardin Allemann, on va aborder une question qui souvent divise. Que vaut vraiment le football suisse, et notamment la Super League? Cette derni\u00e8re se cherche une identit\u00e9. Son niveau est souvent critiqu\u00e9. R\u00e9cemment, m\u00eame Lucien Favre, l'entra\u00eeneur vaudois de Nice, brillant 3\u00e8me du championnat de France derri\u00e8re Monaco et Paris, s'est montr\u00e9 s\u00e9v\u00e8re envers le championnat suisse...\r\nQui n'a jamais entendu au bord d'un stade des remarques sur le niveau du football suisse. Ou alors sur son attractivit\u00e9. On a l'impression qu'il n'y a que B\u00e2le qui tienne la route. Alors, le football suisse est-il en chute libre? Le niveau baisse-t-il vraiment? Peut-on vraiment comparer le niveau actuel avec celui d'il y  a 5 ou 10 ans? Difficile \u00e9videmment. Mais samedi soir, dans sport Premi\u00e8re, Lucien Favre, qui est \u00e9videmment une r\u00e9f\u00e9rence en suisse, avait des propos assez cat\u00e9goriques lorsque Jo\u00ebl Robert lui a demand\u00e9 s'il suivait le football suisse...\r\n  0'18''   SON Favre\r\nUne baisse claire et nette. Lucien Favre a-t-il raison?\r\nC'est vraiment la question. M\u00eame Christian Constantin, dans le foot suisse depuis des ann\u00e9es, a de la peine \u00e0 r\u00e9pondre quand on lui soumet l'affirmation de Favre...\r\n  0'15''  SON Constantin\r\nConstantin renvoie la balle \u00e0 Favre. On n'avance pas vraiment. M\u00eame si on remarque bien qu'il est difficile de se faire une id\u00e9e pr\u00e9cise. \r\nEt pourtant, on constate bien, par exemple lors des comp\u00e9titions europ\u00e9ennes, que les clubs suisses sont tr\u00e8s vite \u00e9limin\u00e9s, alors que l'\u00e9quipe de Suisse est comp\u00e9titive, avec un 9\u00e8me rang au classement mondial. Alors que la Suisse eset 12\u00e8me du classemetn europ\u00e9en, qui d\u00e9pend des r\u00e9sultats des clubs. Saisissant.\r\nAlors on a interrog\u00e9 un ancien joueur du FC B\u00e2le, mais qui est toujours un observateur attentif du championnat suisse, S\u00e9bastien Barberis, on lui a demand\u00e9 si le niveau du footbal suisse avait baiss\u00e9. Il avance plusieurs choses int\u00e9ressantes on va l'entendre. Il commence par dire que c'est surtout la diff\u00e9rence de plus en plus marqu\u00e9e entre le foot suisse et ce qui nous entoure, y compris la Ligue des Champions, qui fait que le championnat suisse, comme il est pr\u00e9sent\u00e9, para\u00eet moins s\u00e9duisant...\r\n   1'12''  SON Barberis\r\nS\u00e9bastien Barberis pose sur la table des raisons claires qui expliquent le probl\u00e8me actuel du football suisse.\r\nA l'entendre, on remarque bien qu'il y a un voir des hics dans le championnat suisse. Et on se rend compte aussi que ce n'est oas facile de rem\u00e9dier \u00e0 cela. Les clubs suisses doivent \u00eatre malins pour garder leurs jeunes et attirer de bons jouerus de l'\u00e9tranger: Mais ce n'est pas facile.\r\nLes dirigeants du football suisse sont-ils conscients que la Super League souffre \u00e0 son image?\r\nOui, ils le sont. La SFL a lanc\u00e9 un large audit aupr\u00e8s des clubs, les joueurs, les entraineurs/directeurs sportifs, les supporters, l'ASF, les sponsors, les partenaires TV, les autorit\u00e9s, le monde scientifique, les m\u00e9dias. Pour r\u00e9fl\u00e9chir \u00e0 tout: le mode de championnat, le nombre d'\u00e9quipes, les horaires. S'il y a des changements, si la Ligue parveint \u00e9 se rendre plus attractive, alors peut-\u00eatre qu'une des cons\u00e9quences sera qu'il sera plus ais\u00e9 de conserver les jeunes joueurs ou d'en attirer de bons et que cela sera aussi b\u00e9n\u00e9fique pour le niveau du jeu.", "alternativeTitle": ["Sports matin, le mag", "Sports matin, le mag / JDM_2017-04-26T06:36:00_sport-matin", "Sports matin, le mag / JDM_2017-04-26T06:36:00_sport-matin"], "alternativeExcerpt": ["La Super League de football suisse se cherche une identit\u00e9 et son niveau est souvent critiqu\u00e9. R\u00e9cemment, Lucien Favre, l'entra\u00eeneur vaudois de Nice, brillant troisi\u00e8me du championnat de France derri\u00e8re Monaco et Paris, s'est montr\u00e9 s\u00e9v\u00e8re envers le championnat suisse.", "La Super League de football suisse se cherche une identit\u00e9 et son niveau est souvent critiqu\u00e9. R\u00e9cemment, Lucien Favre, l'entra\u00eeneur vaudois de Nice, brillant troisi\u00e8me du championnat de France derri\u00e8re Monaco et Paris, s'est montr\u00e9 s\u00e9v\u00e8re envers le championnat suisse."], "imageURL": "//www.rts.ch/8565176.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8552529", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Sohlbank, Deborah", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Allemann, Bernardin", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8552529", "ece-8552511"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "\"Too big to fail\": les grands partis politiques ne meurent pas", "id": "sound-4E1A71EB-A33E-4F7F-8679-5BD4F742D1B1", "durationSec": 394, "publicationDate": "2017-04-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Harvey Feigenbaum, professeur de science politique et affaires internationales \u00e0 l'Universit\u00e9 Georges Washington, sp\u00e9cialiste de politique europ\u00e9enne\r\nL'histoire montre que les grands partis politiques qui existent depuis des d\u00e9cennies ne meurent pas, ils finissent toujours par revenir en force. Interview d'Harvey Feigenbaum, professeur de science politique et affaires internationales \u00e0 l'Universit\u00e9 Georges Washington.\r\n\r\n* * \"Too big to fail\": les grands partis politiques ne meurent pas POURQUOI LES GRANDS PARTIS NE MEURENT PAS ? ITV HARVEY FEIGENBAUM\r\nVoici quelque chose qui va remettre un peu de baume sur le coeur des deux grands partis traditionnels fran\u00e7ais: le parti socialiste et les R\u00e9publicains. Des partis qui dominent la politique de leur pays depuis des d\u00e9cennies mais qui ont \u00e9t\u00e9 \u00e9limin\u00e9s de la course \u00e0 la pr\u00e9sidentielle d\u00e8s le 1er tour... c'est du jamais-vu. Le candidat socialiste Beno\u00eet Hamon s'est carr\u00e9ment effondr\u00e9 avec un peu plus de 6% des suffrages.\r\nEh bien l'histoire nous montre que les grands partis ne meurent pas ! Ils finissent presque toujours par revenir en force... ils sont en quelque sorte \"too big to fail\"... C'est ce que nous explique Harvey Feigenbaum, professeur de science politique et affaires internationales \u00e0 l'Universit\u00e9 Georges Washington, sp\u00e9cialiste de politique europ\u00e9enne:\r\n  5'54''\r\nHarvey Feigenbaum\r\n\"I'm not convinced that the PS (or the Republicains) are dead. Parties have a way of rebounding. Remember how the Tories in Canada were reduced to two seats when they were led by Kim Campbell, only to come back as the dominant party under Harper.\"\r\n- vous n'\u00eates pas certain que le PS ou les R\u00e9publicains soient morts. Ce genre de grand parti qui structure la vie politique dans un pays sont-ils \"too big to fail\" ?\r\n- que peuvent-ils faire pour rebondir ?\r\n- sur quelles bases ? Faut-il un homme ou une femme providentielle ?\r\n- exemple du Canada ?\r\n- selon vous, le syst\u00e8me traditionnel des partis n'est pas fondamentalement us\u00e9 ? Il peut encore jouer son r\u00f4le d'organisateur des id\u00e9es et du d\u00e9bat politique dans la soci\u00e9t\u00e9 ?\r\n- un mouvement comme celui d'Emmanuel Macron, c'est un parti, apr\u00e8s tout ?!", "alternativeExcerpt": ["L\u2019histoire montre que les grands partis politiques qui existent depuis des d\u00e9cennies ne meurent pas, ils finissent toujours par revenir en force. Interview d\u2019Harvey Feigenbaum, professeur de science politique et affaires internationales \u00e0 l'Universit\u00e9 Georges Washington."], "alternativeTitle": ["Les grands partis politiques ne meurent pas / TUM_2017-04-26T08:10:00_sequence-1", "Tout un monde du 26.04.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8153099.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8552459", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8552454"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "La Pologne de Solidarnosc (3/5) : Tirs dans la foule", "id": "sound-F5425586-F75A-4FA2-82B1-5BD5D2F36D40", "durationSec": 1818, "publicationDate": "2017-04-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Tirs dans la foule\r\nDimanche 13 d\u00e9cembre 1981, six heures du matin. Depuis minuit, toutes les communications int\u00e9rieures et ext\u00e9rieures sont coup\u00e9es. En quelques heures, la Pologne est devenue muette et s'est retrouv\u00e9e isol\u00e9e du reste du monde. A la t\u00e9l\u00e9vision, le G\u00e9n\u00e9ral Jaruzelski appara\u00eet et d\u00e9clare l'\u00e9tat de guerre.\r\n\r\n* * Dimanche 13 d\u00e9cembre 1981, six heures du matin. Depuis minuit, toutes les communications int\u00e9rieures et ext\u00e9rieures sont coup\u00e9es. En quelques heures, la Pologne est devenue muette et s'est retrouv\u00e9e isol\u00e9e du reste du monde. A la t\u00e9l\u00e9vision, le G\u00e9n\u00e9ral Jaruzelski appara\u00eet et d\u00e9clare l'\u00e9tat de guerre.Photo: blind\u00e9 de l'arm\u00e9e polonaise mobilis\u00e9 lors de de la d\u00e9claration d'\u00e9tat de guerre de d\u00e9cembre 1981 (Keystone / AP)", "alternativeTitle": ["Histoire vivante du 26.04.2017", "Histoire vivante du 26.04.2017", "La Pologne de Solidarno\u015b\u0107 (3/5) / HV_2017-04-26T13:30:00_histoire-vivante", "La Pologne de Solidarno\u015b\u0107 (3/5) / HV_2017-04-26T13:30:00_histoire-vivante"], "imageURL": "//www.rts.ch/1950970.image", "alternativeExcerpt": ["Tirs dans la foule\nDimanche 13 d\u00e9cembre 1981, six heures du matin. Depuis minuit, toutes les communications int\u00e9rieures et ext\u00e9rieures sont coup\u00e9es. En quelques heures, la Pologne est devenue muette et s'est retrouv\u00e9e isol\u00e9e du reste du monde. A la t\u00e9l\u00e9vision, le G\u00e9n\u00e9ral Jaruzelski appara\u00eet et d\u00e9clare l'\u00e9tat de guerre.", "Tirs dans la foule\nDimanche 13 d\u00e9cembre 1981, six heures du matin. Depuis minuit, toutes les communications int\u00e9rieures et ext\u00e9rieures sont coup\u00e9es. En quelques heures, la Pologne est devenue muette et s'est retrouv\u00e9e isol\u00e9e du reste du monde. A la t\u00e9l\u00e9vision, le G\u00e9n\u00e9ral Jaruzelski appara\u00eet et d\u00e9clare l'\u00e9tat de guerre."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8537493", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8537493", "ece-8537492"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le Journal de 8h : Le Journal de 8h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Julien Bangerter", "id": "sound-89EAB1CA-6324-4CAB-900E-69A633775F31", "durationSec": 609, "publicationDate": "2017-04-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Johann Bihr, responsable de l'Europe de l'est et Asie centrale pour Reporters sans fronti\u00e8re;Jean-Fran\u00e7ois Rime,  pr\u00e9sident de l'USAM;Adriana Garcia, avocate\r\n\r\n\r\n* Infotrafic: 08:00:31-08:00:52 / * Le Journal de 8h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Julien Bangerter (JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL INDIC) \r\n(17/EV. CREDIT SUISSE RES. 1ER TRIM (PERM)) Credit Suisse affiche un b\u00e9n\u00e9fice net de 596 millions de francs, pour le 1er trimestre de l'ann\u00e9e.\r\nLe num\u00e9ro 2 bancaire suisse fait donc bien mieux qu'il y a un an sur la m\u00eame p\u00e9riode...o\u00f9 l annon\u00e7ait une perte nette de 302 millions.\r\nMais ce matin, la nouvelle qui va faire r\u00e9agir les investisseurs, c'est l'augmentation de capital de la banque. \r\n-----\r\nCredit Suisse veut lever des fonds pour 4 milliards de francs. \r\nL'objectif de la banque, c'est donc d'am\u00e9liorer son niveau de solvabilit\u00e9, en renfor\u00e7ant son bilan. \r\nLa direction g\u00e9n\u00e9rale de Credit Suisse est donc all\u00e9e tr\u00e8s vite, encourag\u00e9e par l'accueil plut\u00f4t favorable des march\u00e9s financiers, \u00e0 diff\u00e9rentes augmentations de capital d'autres \u00e9tablissements, comme Deutsche Bank, ou Uni-cr\u00e9dit par exemple.\r\nLa strat\u00e9gie de Credit Suisse est donc d'augmenter les filets de s\u00e9curit\u00e9, en terme de capitalisation.\r\nUne strat\u00e9gie privil\u00e9gi\u00e9e par rapport \u00e0 une introduction en Bourse de ses activit\u00e9s en Suisse.\r\nMais cette lev\u00e9e de fonds qui est donc pr\u00e9vue, elle doit encore \u00eatre accept\u00e9e par les actionnaires de la banque. \r\nCredit Suisse convoque donc une assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale extraordinaire, le 18 mai prochain.\r\nD\u00e9cid\u00e9ment, la banque fait beaucoup parler d'elle ces jours. \r\nSes actionnaires doivent d\u00e9j\u00e0 se prononcer ce vendredi sur les r\u00e9mun\u00e9rations au sein du groupe.\r\nEt les critiques ont \u00e9t\u00e9 telles que le pr\u00e9sident du conseil d'adminstration, Urs Rohner a \u00e9t\u00e9 contraint de revoir sa copie et de r\u00e9duire de 40% les bonus des dirigeants.\r\nLa banque, qui a d\u00e9j\u00e0 fait de gros efforts pour augmenter sa croissance et pour r\u00e9duire ses co\u00fbts, en coupant drastiquement dans les emplois.\r\n(05/RSF ITV BIHR) L'ann\u00e9e 2017 pourrait \u00eatre celle du grand basculement pour la libert\u00e9 de la presse. \r\nReporter sans fronti\u00e8res publie ce matin (me) son classement annuel: la Norv\u00e8ge est le pays qui respecte le plus la libert\u00e9 de la presse, la Cor\u00e9e du Nord est en derni\u00e8re place.\r\nDernier exemple de restriction: le traitement des \u00e9lections fran\u00e7aises en Russie.\r\nLes m\u00e9dias russes ont maintenu Marine Lepen devant Emmanuel Macron jusqu'au milieu de la nuit de dimanche \u00e0 lundi, bien apr\u00e8s les estimations officielles des m\u00e9dias fran\u00e7ais. \r\nPourquoi? \r\nLe responsable de Reporters sans Fronti\u00e8res...pour l'Europe de l'est...JOhann Bihr...a son avis sur la question...\r\n  0'49''\r\nDes propos recueillis par Muriel Ballaman\r\n(02court/TRAVAILLEURS AGES ITV RIME) Une meilleure protection des plus de 55 ans contre les licenciements... \r\nC'\u00e9tait une des revendications des syndicats...hier...\u00e0 Berne...lors de la 3\u00e8me conf\u00e9rence nationale sur les travailleurs \u00e2g\u00e9s. \r\nMais ces mesures...la conf\u00e9d\u00e9ration et le patronat n'en veulent pas. \r\nPourtant...tous les acteurs reconnaissent  la difficult\u00e9 pour les ch\u00f4meurs \u00e2g\u00e9s \u00e0 re-trouver un emploi.\r\nPour le pr\u00e9sident de l'USAM, Jean-Fran\u00e7ois Rime, la meilleure protection de l'emploi, c'est la flexibilit\u00e9 du monde du tavail...\r\n  0'28''\r\nJean-Fran\u00e7ois Rime r\u00e9pondait \u00e0 Cynthia Racine.\r\n(07/FA18 BOMBES (COMM NATIONAL)) On vous en parlait en titre...ce nouvel \u00e9pisode...hier... dans la saga des avions de l'arm\u00e9e suisse.\r\nLa commission de politique de s\u00e9curit\u00e9 du National souhaite que ces appareils soient d\u00f4t\u00e9 de capacit\u00e9 de bombardements.\r\nLa d\u00e9cision va  \u00e0 l'encontre de la volont\u00e9 du conseil f\u00e9d\u00e9ral.  \r\nMais  est confirm\u00e9e par le parlement, elle aura un impact sur l'achat futur d'un nouvel avion de combat.$\r\nSt\u00e9phane Deleury...\r\n   0'54''\r\n((Depuis 1994, l'aviation helv\u00e9tique se contente de prot\u00e9ger le ciel. Un choix qui correspondait \u00e0 la mise au hangar des bombardier britaniques Hunter. Mais s'\u00eel est admis que les forces a\u00e9riennes suisses doivent retrouver une capacit\u00e9 d'attaque au sol, alors l'avion du futur devra \u00eatre un avion mulitr\u00f4le. Capable \u00e0 la fois de mener des missions d'interception et de police du ciel, et des mission de bombardement. De quoi \u00e9carter du processus d'aquisition les mod\u00e8les les moins polyvalents du march\u00e9. La majorit\u00e9 de droite de la commission de politique du s\u00e9curit\u00e9 du conseil national a fait son choix. Pour elle, les appareils suisses doivent pouvoir d\u00e9truire une cible au sol, m\u00eame \u00e0 longue distance. Il faut donc \u00e9quiper le plus rapidement possible certains FA-18 de bombes. Avec cette d\u00e9cision les parlementaires viennent aussi appuyer le conseiller f\u00e9d\u00e9ral Guy Parmelin et ses strat\u00e8ges militaires. Eux qui avaient d\u00fb revoir leur copie apr\u00e8s les critiques du conseil f\u00e9d\u00e9ral. Co\u00fbt suppl\u00e9mentaire pour le programme d'armement 2017 : 20 millions de francs. ))\r\n(CHN - Un 2e porte-avions) ET toujours sur le frond des d\u00e9penses militaires....\r\nLa Chine a officiellement mis \u00e0 l'eau...cette nuit...son deuxi\u00e8me porte-avions.\r\nEv\u00e8nement marqu\u00e9 par une c\u00e9r\u00e9monie...lors de laquelle P\u00e9kin a fait preuve de sa fiert\u00e9.\r\nCe nouveau porte-avions...contrairement...au pr\u00e9c\u00e9dent...a \u00e9t\u00e9 enti\u00e8rement...fabriqu\u00e9 en Chine.\r\n(FRA - Campagne et immunit\u00e9 de Le Pen) Le parlement europ\u00e9enn...va lancer cet apr\u00e8s-midi...une proc\u00e9dure plut\u00f4t piquante au vu du contexte : \r\nElle vise \u00e0 lever l'immunit\u00e9 parlementaire... de l'eurod\u00e9put\u00e9e....Marine Le Pen.\r\nLa pr\u00e9sidente du Front National...est soup\u00e7onn\u00e9e par la justice fran\u00e7aise...d'avoir utiliser des fonds europ\u00e9ens...pour financer son propre parti.\r\nMais Marine Le Pen va malgr\u00e9 tout.... poursuivre...sa campagne en vue du 2e tour de la pr\u00e9sidentielle.\r\nElle a accus\u00e9...hier son adversaire....d'\u00eatre \"le candidat de l'oligarchie\".\r\nEmmanuel Macron...en t\u00eate des sondages..se rendra aujourd'hui dans des fiefs de Marine Le Pen...des usines du Nord de la France.\r\n(15/VENEZUELA ITV MANIFESTANTE) Ambiance  toujours chaotique au V\u00e9n\u00e9zuela...\r\nDeux nouvelles personnes ont \u00e9t\u00e9 tu\u00e9es...hier...en marge des manifestations hostile au r\u00e9gime socialiste.\r\nCertains sondages pr\u00e9tendent que 7 V\u00e9n\u00e9zu\u00e9liens sur 10 souhaitent le d\u00e9part de Nicolas Maduro\r\nParmi eux...Adriana Garcia une avocate...qui descend dans la rue tous les jours. \r\nSelon elle, l'opposition est plus forte aujourd'hui, car la crise \u00e9conomique touche tout le monde...\r\n  0'37''\r\ndes propos recueillis par Anouk Henry.\r\n(D4/CHRONIQUE CINEMA - DJANGO PI) Il reste l'ic\u00f4ne fran\u00e7aise du Jazz Manouche : Django Reinhard....\r\nGuitariste de g\u00e9nie...d\u00e9c\u00e9d\u00e9 dans les ann\u00e9es 50.\r\nLe r\u00e9alisateur Etienne Comar lui  consacre un film...\"Django\"....qui sort aujourd'hui sur les \u00e9crans romands...\r\nA l'\u00e9cran, la l\u00e9gend du jazz.... est incarn\u00e9 par l'acteur franco-alg\u00e9rien...Reda Kateb.\r\n  0'22'' BANDE ANNONCE DJANGO 0'22''\r\nExtrait du film...Django...qui ne raconte pas toute la vie du guitariste\r\nIl se concentre sur deux ou trois annn\u00e9es de sa vie, Rapha\u00ebl Wolf...\r\n  1'30''\r\n(fin sur musique, shunter quand vous voulez)\r\n((Oui. Pendant l'occupation, entre 1943 et 1945. Au moment o\u00f9 Django Reinhardt fuit \u00e0 Thonon-les-bains pour \u00e9chapper \u00e0 une s\u00e9rie de concerts que les Allemands lui demandent de donner \u00e0 Berlin.\r\nEt le film d\u00e9bute par une s\u00e9quence impressionnante. Un camp de tsiganes dans une for\u00eat des Ardennes. Un vieil homme aveugle joue magnifiquement \u00e0 la guitare. Dans la for\u00eat, deux enfants sont assassin\u00e9s. Une balle troue le cr\u00e2ne du musicien. La musique s'arr\u00eate.\r\nL'entr\u00e9e en mati\u00e8re est gla\u00e7ante.On se dit que \u00ab Django \u00bb va creuser ce sillon.Il faudra attendre la toute fin du film, tr\u00e8s embarrassante, pour que le film y revienne vraiment.\r\nPar l'interm\u00e9diaire d'un requiem, \u00ab Massacre du peuple tsigane \u00bb, compos\u00e9 par Django Reinhardt, mais dont il ne subsiste que quelques mesures, le reste ayant \u00e9t\u00e9 imagin\u00e9 pour les besoins du film. Les images de tsiganes d\u00e9port\u00e9s, assassin\u00e9s dans les camps, d\u00e9filent.Trop tard.\r\nEntre temps, le r\u00e9alisateur Etienne Comar s'est dispers\u00e9 dans tous les sens, reconstituant sagement les concerts des Folies Berg\u00e8res, le contexte de l'occupation qui ferait passer \u00ab La grande vadrouille \u00bb pour un documentaire d'\u00e9poque,\r\nla vie priv\u00e9e dissolue de son h\u00e9ros. \r\nIl en oublie \u00e0 la fois de creuser en profondeur les asp\u00e9rit\u00e9s de Reinhardt, po\u00e8te apolitique pour qui la musique permet surtout d'\u00e9chapper au monde, et de r\u00e9v\u00e9ler son but autoproclam\u00e9 : r\u00e9habiliter la m\u00e9moire des tsiganes assassin\u00e9s \r\nBref, un biopic emp\u00eatr\u00e9 dans ses fausses notes.))\r\nEt puis les virtuoses du p\u00e9dalage parcoureront cet apr\u00e8s-midi... les routes valaisannes....sous la pluie...\r\nPremi\u00e8re \u00e9tape du Tour de Romandie....171 kilom\u00e8tres..et un final...tout en pente... vers Champ\u00e9ry.\r\nC'est le surprenant italien Fabio F\u00e9lin\u00e9 qui porte le maillot jaune.\r\n(SOUS LA BARRE)", "alternativeTitle": ["Le Journal de 8h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Julien Bangerter", "Le Journal de 8h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Julien Bangerter  / JDM_2017-04-26T08:00:00_le-journal-de-8h", "Le Journal de 8h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Julien Bangerter  / JDM_2017-04-26T08:00:00_le-journal-de-8h"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8552524", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677650.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Racine, Cynthia", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bangerter, Julien", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Henry, Anouk", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Wolf, Rafael", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ballaman, Muriel", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bangerter, Julien", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Choffat, Dominique", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Deleury, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8552524", "ece-8552506"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Happy Culture", "source": "siranau", "title": "Happy Pics2 : \"Limited area\" par Robert Schlaug", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-98873869-1271-4D06-8728-5E5BD620C88C", "durationSec": 133, "publicationDate": "2017-04-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le photographe allemand Robert Schlaug travaille dans le monde de l'image depuis plus de trente ans. Il s'int\u00e9resse aux manipulations num\u00e9riques avec \"Limited area\". \r\nLe concept est simple: Robert s\u00e9lectionne dans ses clich\u00e9s une ligne de pixels horizontale qu'il va \u00e9tirer sur une bonne partie de la photographie cr\u00e9ant un artefact visuel que vous avez peut-\u00eatre d\u00e9j\u00e0 observ\u00e9 lorsque vous naviguer avec une connexion \u00e0 bas d\u00e9bit sur le web.", "alternativeExcerpt": ["Le photographe allemand Robert Schlaug travaille dans le monde de l\u2019image depuis plus de trente ans. Il s\u2019int\u00e9resse aux manipulations num\u00e9riques avec \"Limited area\". \nLe concept est simple: Robert s\u00e9lectionne dans ses clich\u00e9s une ligne de pixels horizontale qu\u2019il va \u00e9tirer sur une bonne partie de la photographie cr\u00e9ant un artefact visuel que vous avez peut-\u00eatre d\u00e9j\u00e0 observ\u00e9 lorsque vous naviguer avec une connexion \u00e0 bas d\u00e9bit sur le web.", "Le photographe allemand Robert Schlaug travaille dans le monde de l\u2019image depuis plus de trente ans. Il s\u2019int\u00e9resse aux manipulations num\u00e9riques avec \"Limited area\". \nLe concept est simple: Robert s\u00e9lectionne dans ses clich\u00e9s une ligne de pixels horizontale qu\u2019il va \u00e9tirer sur une bonne partie de la photographie cr\u00e9ant un artefact visuel que vous avez peut-\u00eatre d\u00e9j\u00e0 observ\u00e9 lorsque vous naviguer avec une connexion \u00e0 bas d\u00e9bit sur le web.", "Le photographe allemand Robert Schlaug travaille dans le monde de l\u2019image depuis plus de trente ans. Il s\u2019int\u00e9resse aux manipulations num\u00e9riques avec \"Limited area\". \nLe concept est simple: Robert s\u00e9lectionne dans ses clich\u00e9s une ligne de pixels horizontale qu\u2019il va \u00e9tirer sur une bonne partie de la photographie cr\u00e9ant un artefact visuel que vous avez peut-\u00eatre d\u00e9j\u00e0 observ\u00e9 lorsque vous naviguer avec une connexion \u00e0 bas d\u00e9bit sur le web."], "alternativeTitle": ["\"Limited area\" par Robert Schlaug", "\"Limited area\" par Robert Schlaug / HAP_2017-04-26T18:40:00_happy-pics", "\"Limited area\" par Robert Schlaug / HAP_2017-04-26T18:40:00_happy-pics"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8537301", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5630108.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8537301", "ece-8537296"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Credit Suisse renonce \u00e0 faire entrer en bourse son entit\u00e9 suisse", "id": "sound-121DCB38-15FD-4CEB-9C86-5FDD7A27A511", "durationSec": 146, "publicationDate": "2017-04-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Tidjane Thiam, directeur de Cr\u00e9dit Suisse\r\nCredit Suisse renonce \u00e0 faire entrer en bourse son entit\u00e9 suisse. Le num\u00e9ro deux bancaire helv\u00e9tique pr\u00e9f\u00e8re r\u00e9aliser une augmentation de capital de 4 milliards. Interview de Tidjane Thiam, directeur g\u00e9n\u00e9ral de Credit Suisse.\r\n\r\n* * Credit Suisse renonce \u00e0 faire entrer en bourse son entit\u00e9 suisse Credit Suisse a publi\u00e9 ce matin un b\u00e9n\u00e9fice net de 596 millions de francs sur les trois premiers mois de l'ann\u00e9e.. \r\nLa deuxi\u00e8me banque helv\u00e9tique a aussi annonc\u00e9 qu'elle n'introduira pas en Bourse son entit\u00e9 suisse, comme cela avait \u00e9t\u00e9 planifi\u00e9.. \r\nCredit Suisse pr\u00e9f\u00e8re r\u00e9aliser une augmentation de capital de 4 milliards, vitale pour assurer ses fonds propres.... \r\nLe directeur Tidjane Thiam explique \u00e0 Fr\u00e9d\u00e9ric Mama\u00efs pourquoi la banque choisit cette strat\u00e9gie... \r\n  1'47''\r\nC'\u00e9tait le directeur de CRedit Suisse .. Tidjane THiam... \r\nla suite de son interview ce soir dans Forum.. \u00e0 18h sur la premi\u00e8re.. Il s'expliquera sur les bonus.. \r\nVous entendrez \u00e9galement la r\u00e9action de Dominique Biedermann, pr\u00e9sident du conseil de la fondation Ethos..", "alternativeExcerpt": ["Credit Suisse renonce \u00e0 faire entrer en bourse son entit\u00e9 suisse. Le num\u00e9ro deux bancaire helv\u00e9tique pr\u00e9f\u00e8re r\u00e9aliser une augmentation de capital de 4 milliards. Interview de Tidjane Thiam, directeur g\u00e9n\u00e9ral de Credit Suisse."], "alternativeTitle": ["Credit Suisse renonce \u00e0 faire entrer en bourse son entit\u00e9 suisse / 12H30_2017-04-26T12:30:00_developpement-1", "Le 12h30 du 26.04.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8571983.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8552481", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8552473"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Vues d'Europe : Vues d'Europe - Tirana 2030, une m\u00e9tropole \u00e0 caract\u00e8re environnemental ", "id": "sound-6EDEE8ED-B47B-4567-9737-65A99F3CBF41", "durationSec": 110, "publicationDate": "2017-04-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Derens\r\nLa capitale albanaise Tirana va \u00eatre enti\u00e8rement repens\u00e9e \u00e0 l'horizon 2030. Le projet \"Tirana 2030\" con\u00e7u par l'architecte italien Stefano Boeri, vise \u00e0 faire de la ville une \"m\u00e9tropole polycentrique o\u00f9 l'accent sera mis sur le d\u00e9veloppement de l'environnement\".\r\n\r\nVues d'Europe - Tirana 2030, une m\u00e9tropole \u00e0 caract\u00e8re environnemental  Vue d'Europe en Albanie, Jean-Arnaud D\u00e9rens\r\n  1'45''\r\n((Les grands projets d'am\u00e9nagement urbain sont d\u00e9cid\u00e9ment \u00e0 la mode dans les Balkans. C'est d\u00e9sormais Tirana, la capitale albanaise qui va \u00eatre enti\u00e8rement repens\u00e9e \u00e0 l'horizon 2030. Et ici, pas question de faire du \u00ab\u00a0n\u00e9o-classique\u00a0\u00bb kitsch et nationaliste comme \u00e0 Skopje, la capitale de la Mac\u00e9doine, ou vouloir cr\u00e9er un mini-Duba\u00ef sur le Danube comme \u00e0 Belgrade, celle de la Serbie. Le projet Tirana 2030, con\u00e7u par l'architecte italien Stefano Boeri vise \u00e0 faire de la ville une \u00ab\u00a0m\u00e9tropole polycentrique o\u00f9 l'accent sera mis sur le d\u00e9veloppement de l'environnement\u00a0\u00bb. Alors que les petits cours d'eau qui traversent la capitale charrient quantit\u00e9 de d\u00e9chets et d\u00e9gagent souvent une odeur pestilentielle, le projet pr\u00e9voit d'en faire des \u00ab\u00a0couloirs bleus de r\u00e9g\u00e9n\u00e9ration et de biodiversit\u00e9\u00a0\u00bb. Tirana va aussi miser sur la \u00ab\u00a0mobilit\u00e9 partag\u00e9e\u00a0\u00bb et de nouveaux transports publics - de quoi r\u00e9jouir les habitants des quartiers \u00e9loign\u00e9s, seulement desservis aujourd'hui par des minibus priv\u00e9s et toujours bond\u00e9s. Il est certain que les d\u00e9fis \u00e0 relever sont immenses\u00a0: la population de Tirana est rest\u00e9e limit\u00e9e \u00e0 200.000 habitants jusqu'\u00e0 la chute du communisme, tandis que la conurbation Tirana-Durr\u00ebs en abriterait aujourd'hui au moins un million. Depuis un quart de si\u00e8cle, ces nouveaux venus, attir\u00e9s par le mirage urbain, s'entassent dans de nouveaux quartiers, o\u00f9 les services publics sont inexistants et le cadastre ou les titres de propri\u00e9t\u00e9 des notions relatives. Au-del\u00e0 des formules ronflantes et si modernes du projet de Stefano Boeri, celui-ci pourra-t-il r\u00e9ellement changer le visage de la ville et le quotidien de ses habitants\u00a0? L'opposition en doute, qui craint fort la poursuite des constructions et d'une b\u00e9tonisation sans frein et accuse le maire socialiste de la capitale d'\u00eatre \u00e0 la solde des lobbies de la construction.))", "alternativeTitle": ["Vues d'Europe", "Vues d'Europe / JDM_2017-04-26T06:40:00_vues-d-europe", "Vues d'Europe / JDM_2017-04-26T06:40:00_vues-d-europe"], "alternativeExcerpt": ["La capitale albanaise Tirana va \u00eatre enti\u00e8rement repens\u00e9e \u00e0 l\u2019horizon 2030. Le projet \"Tirana 2030\" con\u00e7u par l\u2019architecte italien Stefano Boeri, vise \u00e0 faire de la ville une \"m\u00e9tropole polycentrique o\u00f9 l\u2019accent sera mis sur le d\u00e9veloppement de l\u2019environnement\".  ", "La capitale albanaise Tirana va \u00eatre enti\u00e8rement repens\u00e9e \u00e0 l\u2019horizon 2030. Le projet \"Tirana 2030\" con\u00e7u par l\u2019architecte italien Stefano Boeri, vise \u00e0 faire de la ville une \"m\u00e9tropole polycentrique o\u00f9 l\u2019accent sera mis sur le d\u00e9veloppement de l\u2019environnement\".  "], "imageURL": "//www.rts.ch/8569446.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8552527", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vultier, Nicolas", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "Correspondant", "name": "D\u00e9rens, Jean-Arnault", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8552527", "ece-8552509"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Flash du nourjal", "source": "siranau", "title": "Le flash du Nourjal 26.04.2017", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-30FE2D88-00A3-4D04-B5D8-CE65DA0A4CFB", "durationSec": 47, "publicationDate": "2017-04-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Le flash du Nourjal / SUPER_2017-04-26T16:10:00_le-flash-du-nourjal", "Supersonic du 26.04.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8537309", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5168243.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8537303"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Demain, la Suisse est ruin\u00e9e!", "id": "sound-24051560-BE78-4F57-8940-6C4B263AED92", "durationSec": 518, "publicationDate": "2017-04-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Selon le calcul du Global Footprint Newtwork, demain la Suisse aura consomm\u00e9 toutes les ressources naturelles qui devraient suffire pour tenir toute l'ann\u00e9e. Si la population mondiale consommait autant que la Suisse, il faudrait 3,3 plan\u00e8tes pour subvenir \u00e0 nos besoins.\r\nComment changer la donne? Quel comportement responsable pour l'avenir de l'humanit\u00e9? Perrette Rey, porte-parole du WWF, r\u00e9pond au micro de Didier Bonvin.", "alternativeExcerpt": ["Selon le calcul du Global Footprint Newtwork, demain la Suisse aura consomm\u00e9 toutes les ressources naturelles qui devraient suffire pour tenir toute l'ann\u00e9e. Si la population mondiale consommait autant que la Suisse, il faudrait 3,3 plan\u00e8tes pour subvenir \u00e0 nos besoins.\n\nComment changer la donne? Quel comportement responsable pour l'avenir de l'humanit\u00e9? Perrette Rey, porte-parole du WWF, r\u00e9pond au micro de Didier Bonvin."], "alternativeTitle": ["Demain, la Suisse est ruin\u00e9e! / OEP_2017-04-26T08:36:45_sequence-1", "On en parle du 26.04.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8537545", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423724.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "porte-parole du WWF", "name": "Rey, Pierrette", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-8537537"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Vie des gens", "source": "siranau", "title": "La Vie des gens : Victor et la course (20km de Lausanne) ", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-3723CFA5-C1D2-4528-9E80-BD182A2C4B59", "durationSec": 193, "publicationDate": "2017-04-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["La Vie des gens", "La Vie des gens / OTWO_2017-04-26T09:45:00_la-vie-des-gens", "La Vie des gens / OTWO_2017-04-26T09:45:00_la-vie-des-gens"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8537279", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7966497.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Doquin, Julien", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8537279", "ece-8537270"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Happy Culture", "source": "siranau", "title": "La chronique Fantinstique : Minioor, nouveau roi du weed-art", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-11E721B5-B580-4573-8072-C1CE76B0A0C2", "durationSec": 201, "publicationDate": "2017-04-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "L'artiste Minioor cr\u00e9e des petites sc\u00e9nettes miniatures m\u00e9langeant figurines et weed (!) soigneusement sculpt\u00e9e. Dr\u00f4le et compl\u00e8tement allum\u00e9!", "alternativeExcerpt": ["L'artiste Minioor cr\u00e9e des petites sc\u00e9nettes miniatures m\u00e9langeant figurines et weed (!) soigneusement sculpt\u00e9e. Dr\u00f4le et compl\u00e8tement allum\u00e9!", "L'artiste Minioor cr\u00e9e des petites sc\u00e9nettes miniatures m\u00e9langeant figurines et weed (!) soigneusement sculpt\u00e9e. Dr\u00f4le et compl\u00e8tement allum\u00e9!", "L'artiste Minioor cr\u00e9e des petites sc\u00e9nettes miniatures m\u00e9langeant figurines et weed (!) soigneusement sculpt\u00e9e. Dr\u00f4le et compl\u00e8tement allum\u00e9!"], "alternativeTitle": ["Minioor, nouveau roi du weed-art", "Minioor, nouveau roi du weed-art / HAP_2017-04-26T18:34:54_la-chronique-fantinstique", "Minioor, nouveau roi du weed-art / HAP_2017-04-26T18:34:54_la-chronique-fantinstique"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8537298", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7416081.image", "variantIds": ["ece-8537298", "ece-8537293"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Magn\u00e9tique", "source": "siranau", "title": "Le sommaire1.Les Zoocrates. -2.Ga\u00ebtan et Carine S\u00e9chaye. -3.A Night In. Cairo", "id": "sound-E85B34C3-E66E-41F7-A990-2515DDE2A9B2", "durationSec": 4982, "publicationDate": "2017-04-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Ga\u00ebtan,  \r\n\r\n\r\nLes Zoocrates\r\nNomade a rencontr\u00e9 Ga\u00ebtan et Carine S\u00e9chaye \u00e0 Lausanne\r\nA Night In. Cairo\r\n1.Du 28 avril au 5 mai 2017, l'Op\u00e9ra de Lausanne propose de d\u00e9couvrir, en cr\u00e9ation mondiale, \"Les Zoocrates\", op\u00e9ra pour enfants sur le livret d'\u00d6rs Kisfaludy et la musique de Thierry Besan\u00e7on. Cette production a \u00e9t\u00e9 con\u00e7ue en collaboration avec six \u00e9tudiants de la Manufacture (Haute \u00c9cole des Arts de la Sc\u00e8ne), parmi lesquels Pierre Lepori et Fran\u00e7ois Renoud qui ont sign\u00e9 la mise en sc\u00e8ne du spectacle.\r\nAndrei Feher, chef d'orchestre, Pierre Lepori et Fran\u00e7ois Renoud, metteurs en sc\u00e8ne, sont au micro d'Anya Leveill\u00e9. \r\n. -2.Nomade \u00e0 Lausanne aujourd'hui, pour un portrait crois\u00e9 de deux artistes que vous connaissez certainement, Carine S\u00e9chaye, mezzo-soprano et Ga\u00ebtan, chanteur pour enfants, un couple d'artiste qui ont la joie d'\u00eatre des parents depuis une ann\u00e9e maintenant. On les retrouve chez eux, combl\u00e9s par l'arriv\u00e9e d'un petit et la d\u00e9couverte d'une nouvelle vie \u00e0 trois, mais \u00e9galement un peu chamboul\u00e9s dans leurs organisations respectives. G\u00e9rer une carri\u00e8re artistique et s'occuper d'un petit, ce n'est pas toujours facile, mais les deux s'en sortent tr\u00e8s bien, comme vous allez vous en rendre compte.\r\nReal Didier Rossat \r\n. -3.Depuis un an, A Night In pimente les nuits genevoises en programmant, dans divers lieux, des artistes venus des quatre coins du monde. Ce jeudi 27 avril 2017, \u00e0 la Cave 12, rendez-vous avec Islam Chipsy, un trio d' electro chaabi, venu du Caire.\r\nCoup de fil \u00e0 la coprogrammatrice d'A Night In, Eve Hopkins.", "alternativeTitle": ["Magn\u00e9tique du 26.04.2017", "Les Zoocrates / MTC_2017-04-26T17:06:00_les-zoocrates", "Magn\u00e9tique du 26.04.2017", "A Night In\u2026 Cairo / MTC_2017-04-26T17:06:00_a-night-in-cairo", "Ga\u00ebtan et Carine Sechaye / MTC_2017-04-26T17:06:00_gaetan-et-carine-sechaye", "Le sommaire / MTC_2017-04-26T17:06:00_magnetique", "Chronique / MTC_2017-04-26T17:06:00_chronique", "Narcisse / MTC_2017-04-26T17:06:00_narcisse", "Le sommaire / MTC_2017-04-26T17:06:00_magnetique"], "alternativeExcerpt": ["Du 28 avril au 5 mai 2017, l\u02b9Op\u00e9ra de Lausanne propose de d\u00e9couvrir, en cr\u00e9ation mondiale, \"Les Zoocrates\", op\u00e9ra pour enfants sur le livret d\u02b9\u00d6rs Kisfaludy et la musique de Thierry Besan\u00e7on. Cette production a \u00e9t\u00e9 con\u00e7ue en collaboration avec six \u00e9tudiants de la Manufacture (Haute \u00c9cole des Arts de la Sc\u00e8ne), parmi lesquels Pierre Lepori et Fran\u00e7ois Renoud qui ont sign\u00e9 la mise en sc\u00e8ne du spectacle.\nAndrei Feher, chef d\u02b9orchestre, Pierre Lepori et Fran\u00e7ois Renoud, metteurs en sc\u00e8ne, sont au micro d\u02b9Anya Leveill\u00e9.", "Depuis un an, A Night In pimente les nuits genevoises en programmant, dans divers lieux, des artistes venus des quatre coins du monde. Ce jeudi 27 avril 2017, \u00e0 la Cave 12, rendez-vous avec Islam Chipsy, un trio d\u02b9 electro chaabi, venu du Caire.\nCoup de fil \u00e0 la coprogrammatrice d\u02b9A Night In, Eve Hopkins.", "Nomade \u00e0 Lausanne aujourd\u02b9hui, pour un portrait crois\u00e9 de deux artistes que vous connaissez certainement, Carine S\u00e9chaye, mezzo-soprano et Ga\u00ebtan, chanteur pour enfants, un couple d\u02b9artiste qui ont la joie d\u02b9\u00eatre des parents depuis une ann\u00e9e maintenant. On les retrouve chez eux, combl\u00e9s par l\u02b9arriv\u00e9e d\u02b9un petit et la d\u00e9couverte d\u02b9une nouvelle vie \u00e0 trois, mais \u00e9galement un peu chamboul\u00e9s dans leurs organisations respectives. G\u00e9rer une carri\u00e8re artistique et s\u02b9occuper d\u02b9un petit, ce n\u02b9est pas toujours facile, mais les deux s\u02b9en sortent tr\u00e8s bien, comme vous allez vous en rendre compte\u2026\nReal Didier Rossat", "Les Zoocrates\nNomade a rencontr\u00e9 Ga\u00ebtan et Carine S\u00e9chaye \u00e0 Lausanne\nA Night In\u2026 Cairo", "Les Zoocrates\nNomade a rencontr\u00e9 Ga\u00ebtan et Carine S\u00e9chaye \u00e0 Lausanne\nA Night In\u2026 Cairo"], "imageURL": "//www.rts.ch/8572888.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8537157", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Chanteuse lyrique, mezzo-soprano", "name": "S\u00e9chaye, Carine", "type": "Participant"}, {"role": "co-programmatrice d'A NIGHT IN, coprogrammatrice d'A NIGHT IN", "name": "Hopkins, Eve", "type": "Participant"}, {"role": "Metteur en sc\u00e8ne", "name": "Renou, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "Journaliste, \u00e9crivain, Metteur en sc\u00e8ne", "name": "Lepori, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "chef d'orchestre", "name": "Feher, Andrei", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bron, Yves", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "L\u00e9veill\u00e9, Anya", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Malherbe, Ivor", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bron, Yves", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8537157", "ece-8537152"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "A l'abordage", "source": "siranau", "title": "Archive: 1942 Interview d'une denteli\u00e8re gru\u00e9rienne par Paul Pasquier", "id": "sound-406DCE54-DE4C-415B-BD8A-42BE06600C90", "durationSec": 140, "publicationDate": "2017-04-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Archive: 1942 Interview d'une denteli\u00e8re gru\u00e9rienne par Paul Pasquier / ALA_2017-04-26T15:04:15_archive-1942-interview-d-une-denteliere", "A l'abordage du 26.04.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8537558", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8272974.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8537555"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "X du jour", "source": "siranau", "title": "Le X du jour : La croissance du jour", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-88C4EE63-30DF-4FD3-B308-42C463867737", "durationSec": 147, "publicationDate": "2017-04-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "En 2016 les ventes en ligne de musique ont connu une croissance record.", "alternativeExcerpt": ["En 2016 les ventes en ligne de musique ont connu une croissance record.", "En 2016 les ventes en ligne de musique ont connu une croissance record.", "En 2016 les ventes en ligne de musique ont connu une croissance record."], "alternativeTitle": ["La croissance du jour", "La croissance du jour / RVA3_2017-04-26T06:40:52_le-x-du-jour", "La croissance du jour / RVA3_2017-04-26T06:40:52_le-x-du-jour"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8537256", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8256742.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Birden, Agathe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Decker, Zo\u00e9", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8537256", "ece-8537238"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Chacun pour tous", "source": "siranau", "title": "Fondation du Ch\u00e2teau de La Sarraz", "id": "sound-8C719971-D034-4428-9A07-4DF8A4BC3E59", "durationSec": 170, "publicationDate": "2017-04-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Richard, Jean-Marc (Animateur, Lausanne)\r\nConstruit d\u00e8s 1049, le Ch\u00e2teau de la Sarraz poss\u00e8de des collections de mobilier et de peintures parmi les plus importantes de Suisse. Des collections r\u00e9unies par la famille de Gingins \u00e9teinte \u00e0 la fin du 19e si\u00e8cle qui a laiss\u00e9 derri\u00e8re elle un patrimoine presque intact qu'il appartient d\u00e9sormais de transmettre aux g\u00e9n\u00e9rations futures dans le respect de la volont\u00e9 des donateurs. Le Ch\u00e2teau a \u00e9t\u00e9 \u00e9difi\u00e9 sur un \u00e9peron rocheux mais son domaine s'\u00e9tend sur pr\u00e8s de 6 hectares avec des parcelles comprenant des for\u00eats centenaires, un grand espace vert de 24'000m2, et une zone humide de pr\u00e8s de 5000m2. La fondation du Ch\u00e2teau de La Sarraz a \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9e fin juin 2016 pour sauver le Ch\u00e2teau et ses collections avec pour objectifs principaux d'assurer une autonomie financi\u00e8re, de permettre aux Sarrazins de se r\u00e9approprier leur Ch\u00e2teau, d'\u00e9largir le public-cible et de promouvoir sous le label \"Patrimoine Europ\u00e9en\" le domaine du Ch\u00e2teau comme une attraction touristique. \r\nDemande: \r\n-Des b\u00e9n\u00e9voles pour assurer des pr\u00e9sences lors de l'ouverture du mus\u00e9e de mai \u00e0 octobre\r\n-Des \u00e9l\u00e9ments de sonorisation transportables\r\n-Un flipchart\r\n-Un pupitre pour orateur\r\n-Des chaises de bureau\r\n-Un pr\u00e9sentoir pour d\u00e9pliants\r\n-Un \u00e9tabli pour atelier de travail\r\n-Du mobilier d'ext\u00e9rieur/ de jardin pour le caf\u00e9\r\n-Des tables de bar (= mange-debout)\r\n-Du mat\u00e9riel pour entretenir le jardin (taille haie, r\u00e2teaux, etc.)\r\n\r\n* * Construit d\u00e8s 1049, le Ch\u00e2teau de la Sarraz poss\u00e8de des collections de mobilier et de peintures parmi les plus importantes de Suisse. Des collections r\u00e9unies par la famille de Gingins \u00e9teinte \u00e0 la fin du 19e si\u00e8cle qui a laiss\u00e9 derri\u00e8re elle un patrimoine presque intact qu'il appartient d\u00e9sormais de transmettre aux g\u00e9n\u00e9rations futures dans le respect de la volont\u00e9 des donateurs. Le Ch\u00e2teau a \u00e9t\u00e9 \u00e9difi\u00e9 sur un \u00e9peron rocheux mais son domaine s'\u00e9tend sur pr\u00e8s de 6 hectares avec des parcelles comprenant des for\u00eats centenaires, un grand espace vert de 24'000m2, et une zone humide de pr\u00e8s de 5000m2. La fondation du Ch\u00e2teau de La Sarraz a \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9e fin juin 2016 pour sauver le Ch\u00e2teau et ses collections avec pour objectifs principaux d'assurer une autonomie financi\u00e8re, de permettre aux Sarrazins de se r\u00e9approprier leur Ch\u00e2teau, d'\u00e9largir le public-cible et de promouvoir sous le label \"Patrimoine Europ\u00e9en\" le domaine du Ch\u00e2teau comme une attraction touristique. \r\nDemande: \r\n-Des b\u00e9n\u00e9voles pour assurer des pr\u00e9sences lors de l'ouverture du mus\u00e9e de mai \u00e0 octobre\r\n-Des \u00e9l\u00e9ments de sonorisation transportables\r\n-Un flipchart\r\n-Un pupitre pour orateur\r\n-Des chaises de bureau\r\n-Un pr\u00e9sentoir pour d\u00e9pliants\r\n-Un \u00e9tabli pour atelier de travail\r\n-Du mobilier d'ext\u00e9rieur/ de jardin pour le caf\u00e9\r\n-Des tables de bar (= mange-debout)\r\n-Du mat\u00e9riel pour entretenir le jardin (taille haie, r\u00e2teaux, etc.)", "alternativeTitle": ["Chacun pour tous du 26.04.2017", "Fondation du Ch\u00e2teau de La Sarraz / CPT_2017-04-26T09:29:00_chacun-pour-tous", "Chacun pour tous du 26.04.2017", "Fondation du Ch\u00e2teau de La Sarraz / CPT_2017-04-26T09:29:00_chacun-pour-tous"], "alternativeExcerpt": ["Construit d\u00e8s 1049, le Ch\u00e2teau de la Sarraz poss\u00e8de des collections de mobilier et de peintures parmi les plus importantes de Suisse. Des collections r\u00e9unies par la famille de Gingins \u00e9teinte \u00e0 la fin du 19e si\u00e8cle qui a laiss\u00e9 derri\u00e8re elle un patrimoine presque intact qu\u2019il appartient d\u00e9sormais de transmettre aux g\u00e9n\u00e9rations futures dans le respect de la volont\u00e9 des donateurs. Le Ch\u00e2teau a \u00e9t\u00e9 \u00e9difi\u00e9 sur un \u00e9peron rocheux mais son domaine s\u2019\u00e9tend sur pr\u00e8s de 6 hectares avec des parcelles comprenant des for\u00eats centenaires, un grand espace vert de 24\u2019000m2, et une zone humide de pr\u00e8s de 5000m2. La fondation du Ch\u00e2teau de La Sarraz a \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9e fin juin 2016 pour sauver le Ch\u00e2teau et ses collections avec pour objectifs principaux d\u2019assurer une autonomie financi\u00e8re, de permettre aux Sarrazins de se r\u00e9approprier leur Ch\u00e2teau, d\u2019\u00e9largir le public-cible et de promouvoir sous le label \"Patrimoine Europ\u00e9en\" le domaine du Ch\u00e2teau comme une attraction touristique. \n\nDemande: \n-Des b\u00e9n\u00e9voles pour assurer des pr\u00e9sences lors de l\u2019ouverture du mus\u00e9e de mai \u00e0 octobre\n-Des \u00e9l\u00e9ments de sonorisation transportables\n-Un flipchart\n-Un pupitre pour orateur\n-Des chaises de bureau\n-Un pr\u00e9sentoir pour d\u00e9pliants\n-Un \u00e9tabli pour atelier de travail\n-Du mobilier d\u2019ext\u00e9rieur/ de jardin pour le caf\u00e9\n-Des tables de bar (= mange-debout)\n-Du mat\u00e9riel pour entretenir le jardin (taille haie, r\u00e2teaux, etc.)", "Construit d\u00e8s 1049, le Ch\u00e2teau de la Sarraz poss\u00e8de des collections de mobilier et de peintures parmi les plus importantes de Suisse. Des collections r\u00e9unies par la famille de Gingins \u00e9teinte \u00e0 la fin du 19e si\u00e8cle qui a laiss\u00e9 derri\u00e8re elle un patrimoine presque intact qu\u2019il appartient d\u00e9sormais de transmettre aux g\u00e9n\u00e9rations futures dans le respect de la volont\u00e9 des donateurs. Le Ch\u00e2teau a \u00e9t\u00e9 \u00e9difi\u00e9 sur un \u00e9peron rocheux mais son domaine s\u2019\u00e9tend sur pr\u00e8s de 6 hectares avec des parcelles comprenant des for\u00eats centenaires, un grand espace vert de 24\u2019000m2, et une zone humide de pr\u00e8s de 5000m2. La fondation du Ch\u00e2teau de La Sarraz a \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9e fin juin 2016 pour sauver le Ch\u00e2teau et ses collections avec pour objectifs principaux d\u2019assurer une autonomie financi\u00e8re, de permettre aux Sarrazins de se r\u00e9approprier leur Ch\u00e2teau, d\u2019\u00e9largir le public-cible et de promouvoir sous le label \"Patrimoine Europ\u00e9en\" le domaine du Ch\u00e2teau comme une attraction touristique. \n\nDemande: \n-Des b\u00e9n\u00e9voles pour assurer des pr\u00e9sences lors de l\u2019ouverture du mus\u00e9e de mai \u00e0 octobre\n-Des \u00e9l\u00e9ments de sonorisation transportables\n-Un flipchart\n-Un pupitre pour orateur\n-Des chaises de bureau\n-Un pr\u00e9sentoir pour d\u00e9pliants\n-Un \u00e9tabli pour atelier de travail\n-Du mobilier d\u2019ext\u00e9rieur/ de jardin pour le caf\u00e9\n-Des tables de bar (= mange-debout)\n-Du mat\u00e9riel pour entretenir le jardin (taille haie, r\u00e2teaux, etc.)"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8537518", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1380924.image", "variantIds": ["ece-8537518", "ece-8537517"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Premier rendez-vous", "source": "siranau", "title": "Pour la premi\u00e8re fois Alexandre Jollien rencontre Fernand Melgar", "id": "sound-74DD48FB-696D-4277-9634-4EC6D9A2B4C4", "durationSec": 3359, "publicationDate": "2017-04-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "* *", "alternativeTitle": ["Premier rendez-vous du 26.04.2017", "Pour la premi\u00e8re fois Alexandre Jollien rencontre Fernand Melgar / PRV_2017-04-26T14:04:15_premier-rendez-vous", "Premier rendez-vous du 26.04.2017", "Pour la premi\u00e8re fois Alexandre Jollien rencontre Fernand Melgar / PRV_2017-04-26T14:04:15_premier-rendez-vous"], "imageURL": "//www.rts.ch/8572732.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8537576", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "philosophe et \u00e9crivain", "name": "Jollien, Alexandre", "type": "Participant"}, {"role": "cin\u00e9aste", "name": "Melgar, Fernand", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schneiter, Jonas", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Schneiter, Jonas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8537576", "ece-8537575"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "\"La science \u00e0 contre-pied\"", "id": "sound-FC6348E7-9DD7-441C-BAA5-4F35D5B79956", "durationSec": 712, "publicationDate": "2017-04-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "L'\u00e9coute de heavy metal calme les ados. Fermer une art\u00e8re principale d'une grande ville peut fluidifier le trafic. L'ouvrage \"La science \u00e0 contre-pied\" propose de d\u00e9couvrir une trentaine de r\u00e9sultats scientifiques contre-intuitifs. Gros plan sur ce projet collaboratif qui r\u00e9unit une quarantaine de bloggeurs, de dessinateurs et de youtubers fans de science. Un sujet propos\u00e9 par Sarah Dirren.", "alternativeExcerpt": ["L'\u00e9coute de heavy metal calme les ados. Fermer une art\u00e8re principale d'une grande ville peut fluidifier le trafic. L'ouvrage \"La science \u00e0 contre-pied\" propose de d\u00e9couvrir une trentaine de r\u00e9sultats scientifiques contre-intuitifs. Gros plan sur ce projet collaboratif qui r\u00e9unit une quarantaine de bloggeurs, de dessinateurs et de youtubers fans de science. Un sujet propos\u00e9 par Sarah Dirren."], "alternativeTitle": ["\"La science \u00e0 contre-pied\" / CQFD_2017-04-26T10:04:15_chronique", "CQFD du 26.04.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8537589", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197792.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8537583"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Pas de contre-projet du Conseil f\u00e9d\u00e9ral \u00e0 l'initiative Rasa", "id": "sound-3AA0B4FB-C585-47A2-86B8-44B908E0EB5B", "durationSec": 769, "publicationDate": "2017-04-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le Conseil f\u00e9d\u00e9ral renonce \u00e0 proposer une alternative \u00e0 l'initiative Rasa (\"Sortons de l'impasse!\"). Ce texte vise \u00e0 biffer l'article constitutionnel sur l'immigration vot\u00e9 par le peuple le 9 f\u00e9vrier 2014. D\u00e9bat entre les conseillers nationaux Lisa Mazzone (Verts/GE) et Philippe Nantermod (PLR/VS).\r\n\r\n* * Pas de contre-projet du Conseil f\u00e9d\u00e9ral \u00e0 l'initiative Rasa  \r\nAlexandra Richard, vous \u00eates avec nous en direct du palais f\u00e9d\u00e9ral, c'est un peu une non-d\u00e9cision du Conseil f\u00e9d\u00e9ral aujourd'hui...\r\nC'est l'impression qu'il donne: il baisse les bras. A l'automne, Simonetta Sommaruga disait \u00e0 quel point il \u00e9tait essentiel de clarifier la question europ\u00e9enne et de le valider par un vote, au nom de la d\u00e9mocratie. Le Conseil f\u00e9d\u00e9ral demandait un d\u00e9lai justement pour pr\u00e9parer un contre-projet... Six mois plus tard, il annonce qu'il renonce. \r\nEt pour le justifier: le Conseil f\u00e9d\u00e9ral parle de l'accueil glacial r\u00e9serv\u00e9 \u00e0 ses propositions en consultation. 'Vous n'avez pas voulu de nos id\u00e9es, tant pis, inutile de se lancer dans un projet qui n'a aucune chance de r\u00e9unir une majorit\u00e9.'\r\nSimonetta Sommaruga parle de pragmatisme... On peut aussi y voir un manque de courage: c'est l'avis des Verts, par exemple, qui regrettent que le Conseil f\u00e9d\u00e9ral rate une occasion en or pour ancrer l'attachement des Suisses aux accords bilat\u00e9raux. Et \u00e9viter de le laisser cette question aux seules mains de l'UDC qui fait l'agenda avec ses initiatives (celle sur les juges \u00e9trangers et bient\u00f4t sur la libre-circulation des personnes)\r\nMais si le Conseil f\u00e9d\u00e9ral renonce \u00e0 proposer un contre-projet, c'est peut-\u00eatre tr\u00e8s pr\u00e9cis\u00e9ment parce qu'il craint un nouveau vote...\r\nSon espoir, ce serait que les auteurs de Rasa retirent leur initiative?\r\nOui. Bien s\u00fbr, le Conseil f\u00e9d\u00e9ral ne peut pas publiquement exiger des auteurs qu'ils abandonnent. Mais c'est son espoir secret. On l'entend bien dans les mots de la ministre de la justice - 'Rasa a rempli sa mission: faire pression, pour dire: s'il vous pla\u00eet ne toucher pas \u00e0 la voie bilat\u00e9rale. Entre-temps le parlement a entendu le message et il a trouv\u00e9 une solution pour appliquer l'initiative UDC sur l'immigration de masse sans heurter les accords bilat\u00e9raux. \r\n'Les auteurs ont donc atteint leur but, dit encore Simonetta Sommaruga. Autrement dit, pas besoin de poursuivre et provoquer un vote. C'est que la situation actuelle convient tr\u00e8s bien au Conseil f\u00e9d\u00e9ral: les accords bilat\u00e9raux sont pr\u00e9serv\u00e9s et il ne voudrait surtout pas \u00eatre \u00e0 l'origine de ce nouveau vote de clarification sur la question europ\u00e9enne.", "alternativeExcerpt": ["Le Conseil f\u00e9d\u00e9ral renonce \u00e0 proposer une alternative \u00e0 l'initiative Rasa (\"Sortons de l'impasse!\"). Ce texte vise \u00e0 biffer l'article constitutionnel sur l'immigration vot\u00e9 par le peuple le 9 f\u00e9vrier 2014. D\u00e9bat entre les conseillers nationaux Lisa Mazzone (Verts/GE) et Philippe Nantermod (PLR/VS)."], "alternativeTitle": ["Pas de contre-projet du Conseil f\u00e9d\u00e9ral \u00e0 l'initiative Rasa / FOR_2017-04-26T18:02:00_developpement-2", "Forum du 26.04.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/7204974.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8552498", "isOnline": true, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Richard, Alexandra", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8552485"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Suppl\u00e9ment du nourjal", "source": "siranau", "title": "Le suppl\u00e9ment du Nourjal : supporter non violent", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-091C62CE-A310-4CF1-9C76-3D13E7B532AF", "durationSec": 163, "publicationDate": "2017-04-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["supporter non violent", "supporter non violent / SUPER_2017-04-26T17:10:23_le-supplement-du-nourjal", "supporter non violent / SUPER_2017-04-26T17:10:23_le-supplement-du-nourjal"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8537310", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6059250.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8537310", "ece-8537305"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dernier r\u00eave avant la nuit", "source": "siranau", "title": "On joue avec les mots!", "id": "sound-3CE0E519-766C-4800-A7CD-37218296C316", "durationSec": 3386, "publicationDate": "2017-04-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "-Des extraits de \"Les mots que j'aime\", de Jean-Michel Ribes et de Philippe Delerm, ed.Points.\r\n-Des extraits de \"Dictionnaire optimiste\", de Benjamin Isidore Juveneton, ed. Ch\u00eane.\r\n-\"M. Connard\", du livre \"L'\u00e9trange origine de M. Prout\", de Dominique Fumanal, ed. Express Roularta.\r\n-Des extraits de \"Les mots et la chose\", de Jean-Claude Carri\u00e8re, ed. Belfond.\r\n\r\n* * -Des extraits de \"Les mots que j'aime\", de Jean-Michel Ribes et de Philippe Delerm, ed.Points.\r\n-Des extraits de \"Dictionnaire optimiste\", de Benjamin Isidore Juveneton, ed. Ch\u00eane.\r\n-\"M. Connard\", du livre \"L'\u00e9trange origine de M. Prout\", de Dominique Fumanal, ed. Express Roularta.\r\n-Des extraits de \"Les mots et la chose\", de Jean-Claude Carri\u00e8re, ed. Belfond.", "alternativeTitle": ["Dernier r\u00eave avant la nuit du 26.04.2017", "On joue avec les mots! / REVE_2017-04-26T21:03:45_dernier-reve-avant-la-nuit", "Dernier r\u00eave avant la nuit du 26.04.2017", "On joue avec les mots! / REVE_2017-04-26T21:03:45_dernier-reve-avant-la-nuit"], "alternativeExcerpt": ["-Des extraits de \"Les mots que j'aime\", de Jean-Michel Ribes et de Philippe Delerm, ed.Points.\n-Des extraits de \"Dictionnaire optimiste\", de Benjamin Isidore Juveneton, ed. Ch\u00eane.\n-\"M. Connard\", du livre \"L'\u00e9trange origine de M. Prout\", de Dominique Fumanal, ed. Express Roularta.\n-Des extraits de \"Les mots et la chose\", de Jean-Claude Carri\u00e8re, ed. Belfond.", "-Des extraits de \"Les mots que j'aime\", de Jean-Michel Ribes et de Philippe Delerm, ed.Points.\n-Des extraits de \"Dictionnaire optimiste\", de Benjamin Isidore Juveneton, ed. Ch\u00eane.\n-\"M. Connard\", du livre \"L'\u00e9trange origine de M. Prout\", de Dominique Fumanal, ed. Express Roularta.\n-Des extraits de \"Les mots et la chose\", de Jean-Claude Carri\u00e8re, ed. Belfond."], "imageURL": "//www.rts.ch/6182506.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8537579", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Delfini, Carine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8537579", "ece-8537578"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "La France incrimine le r\u00e9gime syrien pour l'attaque chimique du 4 avril", "id": "sound-0D99AC21-B33F-45CA-A27E-518935B90084", "durationSec": 139, "publicationDate": "2017-04-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus :  Jean-Marc Ayrault, ministre des affaires \u00e9trang\u00e8res\r\nLe chef de la diplomatie fran\u00e7aise Jean-Marc Ayrault a pr\u00e9sent\u00e9 mercredi un rapport du renseignement fran\u00e7ais incriminant le r\u00e9gime syrien dans l'attaque au gaz sarin qui a fait 87 morts le 4 avril.\r\n\r\n* * La France incrimine le r\u00e9gime syrien pour l'attaque chimique du 4 avril  \r\nLa France en est convaincue\u00a0: c'est bien le r\u00e9gime de Damas qui est responsable de l'attaque au gaz contre la petite ville de Khan Cheikhoune, le 4 avril dernier.. \r\nUn bombardement qui a fait plus de 80 morts, dont de nombreux enfants, et qui a suscit\u00e9 une vague d'indignation internationale...  \r\nAlain Franco, c'est le ministre des Affaires Etrang\u00e8res qui est mont\u00e9 en personne au cr\u00e9neau ce matin pour d\u00e9noncer cette responsabilit\u00e9...\r\nOui, en des termes claires et loin des habituelles circonvolutions diplomatiques, Jean-Marc Ayrault accuse Damas. Ecoutez un extrait de sa d\u00e9claration.\r\n  0'30''\r\nComment le gouvernement est il certain que, comme il le dit, \u00ab\u00a0cette m\u00e9thode porte la signature du r\u00e9gime\u00a0\u00bb\u00a0?\r\nAlors, il faut savoir que Jean-Marc Ayrault s'exprime sur la base d'une enqu\u00eate r\u00e9alis\u00e9e par les services de renseignements fran\u00e7ais, \u00ab\u00a0avec leurs sources propres\u00a0\u00bb, pr\u00e9cise-t-on. D'autre part, la France a conserv\u00e9 des pr\u00e9l\u00e8vements d'autres attaques au gaz, perp\u00e9tr\u00e9es en 2013 par le gouvernement. Il s'agit d'\u00e9chantillons de sang, d'urine et de cheveux pr\u00e9lev\u00e9s sur les victimes, et rapport\u00e9 en France par des journalistes pr\u00e9sents sur place. Les pr\u00e9l\u00e8vements ont \u00e9t\u00e9 compar\u00e9s. Conclusion\u00a0:\u00a0 le sarin employ\u00e9 le 4 avril est le m\u00eame sarin que celui qui a \u00e9t\u00e9 employ\u00e9 dans une attaque intervenue \u00e0 Saraqeb le 29 avril\r\n2013. On y a notamment retrouv\u00e9 de l'hexamine, un produit sp\u00e9cifique au processus de fabrication du sarin par le r\u00e9gime de Damas.\r\nSelon le renseignement fran\u00e7ais, seul le pr\u00e9sident Assad et quelques proches sont habilit\u00e9s \u00e0 donner l'ordre d'utiliser des armes chimiques.\r\nMais Alain, la Syrie \u00e9tait cens\u00e9e avoir c\u00e9d\u00e9 tout son stock de gaz \u00e0 l'Organisation pour l'interdiction des armes chimiques..\u00a0!\r\nOUi. Et cela s'\u00e9tait fait sous pression et sous contr\u00f4le international. Mais la France estime que la Syrie a tout de m\u00eame maintenu une capacit\u00e9 de production ou de stockage de sarin. En secret. Il y a peu un ancien membre de l'OIAC me confiait d'ailleurs que ceci \u00e9tait tout \u00e0 fait possible.", "alternativeExcerpt": ["Le chef de la diplomatie fran\u00e7aise Jean-Marc Ayrault a pr\u00e9sent\u00e9 mercredi un rapport du renseignement fran\u00e7ais incriminant le r\u00e9gime syrien dans l'attaque au gaz sarin qui a fait 87 morts le 4 avril."], "alternativeTitle": ["La France incrimine le r\u00e9gime syrien pour l'attaque chimique du 4 avril / 12H30_2017-04-26T12:32:00_developpement-3", "Le 12h30 du 26.04.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8571883.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8552481", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Franco, Alain", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Arnaud, Alain", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8552467"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "D\u00e9bat cin\u00e9ma : Quatre films au menu de ce d\u00e9bat:", "id": "sound-D904C64D-7C35-47AD-9C0F-223915F4C183", "durationSec": 1328, "publicationDate": "2017-04-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Quatre films au menu de ce d\u00e9bat:\r\n\"Django\" d'Etienne Comar\r\n\"The birth of a nation\" de Nate Parker\r\n\"Les Gardiens de la galaxie Vol. 2\" de James Gunn\r\n\"Le proc\u00e8s du si\u00e8cle\" de Mick Jackson\r\nAvec Rapha\u00eble Bouchet, Rafael Wolf et St\u00e9phane Gobbo.", "alternativeExcerpt": ["Quatre films au menu de ce d\u00e9bat:\n\"Django\" d\u02b9Etienne Comar\n\"The birth of a nation\" de Nate Parker\n\"Les Gardiens de la galaxie Vol. 2\" de James Gunn\n\"Le proc\u00e8s du si\u00e8cle\" de Mick Jackson\n\nAvec Rapha\u00eble Bouchet, Rafael Wolf et St\u00e9phane Gobbo."], "alternativeTitle": ["D\u00e9bat cin\u00e9ma / VER_2017-04-26T16:35:45_debat-cinema", "Vertigo du 26.04.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8568742.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8537535", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Bouchet, Raphaele", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8537528"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "A l'abordage", "source": "siranau", "title": "Point de fuite : les Grands Voisins, une bulle de mixit\u00e9 dans Paris", "id": "sound-47E43FE7-C6F3-4CE8-B126-DE0741701AD4", "durationSec": 2367, "publicationDate": "2017-04-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\nDans le sud de Paris, l'h\u00f4pital Saint-Vincent de Paul est en train de conna\u00eetre une nouvelle vie. D\u00e9cr\u00e9pi et trop co\u00fbteux pour \u00eatre remis en \u00e9tat, il a \u00e9t\u00e9 revendu \u00e0 un promoteur en 2015 pour y construire un \u00e9co-quartier.  En attendant le d\u00e9but du chantier, l'association Aurore s'y est install\u00e9e et a profit\u00e9 de ces 3,4 hectares au cour de Paris pour cr\u00e9er les Grands Voisins. D\u00e9sormais, 1500 personnes en situation de pr\u00e9carit\u00e9 sont h\u00e9berg\u00e9es et plus de 200  associations et entreprises sociales et solidaires y ont leurs locaux. Cet ancien h\u00f4pital est devenu une vraie ruche, un village utopique d'une grande mixit\u00e9 sociale qui intrigue les promeneurs du dimanche, m\u00eame s'il n'est pas exempt de contradiction.\r\nReportage : Antoine Lalanne-Desmet                 \r\nR\u00e9alisation : David Golan                                                           \r\nProduction : Muriel M\u00e9rat et Christophe Canut\r\nPhoto : Moment de d\u00e9tente aux Grands Voisins\r\nCr\u00e9dits : Antoine Lalanne-Desmet / RTS", "alternativeExcerpt": ["Dans le sud de Paris, l'h\u00f4pital Saint-Vincent de Paul est en train de conna\u00eetre une nouvelle vie. D\u00e9cr\u00e9pi et trop co\u00fbteux pour \u00eatre remis en \u00e9tat, il a \u00e9t\u00e9 revendu \u00e0 un promoteur en 2015 pour y construire un \u00e9co-quartier.  En attendant le d\u00e9but du chantier, l'association Aurore s'y est install\u00e9e et a profit\u00e9 de ces 3,4 hectares au c\u0153ur de Paris pour cr\u00e9er les Grands Voisins. D\u00e9sormais, 1500 personnes en situation de pr\u00e9carit\u00e9 sont h\u00e9berg\u00e9es et plus de 200  associations et entreprises sociales et solidaires y ont leurs locaux. Cet ancien h\u00f4pital est devenu une vraie ruche, un village utopique d'une grande mixit\u00e9 sociale qui intrigue les promeneurs du dimanche, m\u00eame s\u02b9il n\u02b9est pas exempt de contradiction.\nReportage : Antoine Lalanne-Desmet                 \nR\u00e9alisation : David Golan                                                           \nProduction : Muriel M\u00e9rat et Christophe Canut\nPhoto : Moment de d\u00e9tente aux Grands Voisins\nCr\u00e9dits : Antoine Lalanne-Desmet / RTS"], "alternativeTitle": ["Point de fuite : les Grands Voisins, une bulle de mixit\u00e9 dans Paris / ALA_2017-04-26T15:04:15_point-de-fuite-les-grands-voisins-une-bu", "A l'abordage du 26.04.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8537558", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8272974.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8537556"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Swisscom dope ses vieilles lignes ADSL", "id": "sound-E378105C-12C7-4599-B98C-DEF6128D62DD", "durationSec": 361, "publicationDate": "2017-04-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Alors que les d\u00e9bits internet ne cessent d'augmenter gr\u00e2ce au d\u00e9ploiement de la fibre optique et au d\u00e9veloppement des t\u00e9l\u00e9r\u00e9seaux, les vitesses de connexion sont au point mort dans les localit\u00e9s isol\u00e9es. Il est parfois difficile de naviguer sur internet tout en suivant un programme TV sans interruptions de l'image.\r\nSwisscom propose d\u00e9sormais un appareil, l'internet-booster, qui pallie les faiblesses des vieilles lignes de cuivre en se connectant au r\u00e9seau de t\u00e9l\u00e9phonie mobile 4G. L'option est gratuite, mais r\u00e9serv\u00e9e aux m\u00e9nages les moins bien lotis (d\u00e9bit inf\u00e9rieur \u00e0 50 Mbps) et pour autant qu'ils soient suffisamment couverts par le r\u00e9seau mobile.", "alternativeExcerpt": ["Alors que les d\u00e9bits internet ne cessent d\u2019augmenter gr\u00e2ce au d\u00e9ploiement de la fibre optique et au d\u00e9veloppement des t\u00e9l\u00e9r\u00e9seaux, les vitesses de connexion sont au point mort dans les localit\u00e9s isol\u00e9es. Il est parfois difficile de naviguer sur internet tout en suivant un programme TV sans interruptions de l\u2019image.\n\nSwisscom propose d\u00e9sormais un appareil, l\u2019internet-booster, qui pallie les faiblesses des vieilles lignes de cuivre en se connectant au r\u00e9seau de t\u00e9l\u00e9phonie mobile 4G. L\u2019option est gratuite, mais r\u00e9serv\u00e9e aux m\u00e9nages les moins bien lotis (d\u00e9bit inf\u00e9rieur \u00e0 50 Mbps) et pour autant qu\u2019ils soient suffisamment couverts par le r\u00e9seau mobile."], "alternativeTitle": ["Swisscom dope ses vieilles lignes ADSL / OEP_2017-04-26T08:36:45_sequence-2", "On en parle du 26.04.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8537545", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423724.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8537540"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Cyclisme: Michael Albasini remporte la premi\u00e8re \u00e9tape du Tour de Romandie", "id": "sound-793D03C4-0826-4367-9410-F41A220F605A", "durationSec": 108, "publicationDate": "2017-04-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La premi\u00e8re \u00e9tape en ligne du Tour de Romandie 2017 a \u00e9t\u00e9 remport\u00e9e par Michael Albasini. Le Thurgovien s'est montr\u00e9 le plus fort lors du sprint cons\u00e9cutif \u00e0 la mont\u00e9e finale vers Champ\u00e9ry. Il d\u00e9croche son septi\u00e8me bouquet dans l'\u00e9preuve. Au classement g\u00e9n\u00e9ral, Fabio Felline reste leader.\r\n\r\n* * Cyclisme: Michael Albasini remporte la premi\u00e8re \u00e9tape du Tour de Romandie  DIR BUS HF (TDR)\r\nEn cyclisme, Michael Albasini a remport\u00e9 aujourd'hui la 1\u00e8re \u00e9tape du Tour de Romandie entre Aigle et Champ\u00e9ry. Le Thurgovien s'est impos\u00e9 au sprint devant    signant ainsi sa 7\u00e8me victoire sur les routes romandes. Patrick D\u00e9l\u00e9troz, vous \u00eates un de nos deux envoy\u00e9s sp\u00e9ciaux sur cette boucle romande. Etonnant tout de m\u00eame de voir un puncheur comme Albasini remporter une \u00e9tape de montagne ? \r\nRELANCE ENVENTUELLE (si tu as le temps)\r\nDans cette premi\u00e8re \u00e9tape, pas de boulversement au classement g\u00e9n\u00e9ral. Les leaders sont donc rest\u00e9s au chaud ?", "alternativeExcerpt": ["La premi\u00e8re \u00e9tape en ligne du Tour de Romandie 2017 a \u00e9t\u00e9 remport\u00e9e par Michael Albasini. Le Thurgovien s'est montr\u00e9 le plus fort lors du sprint cons\u00e9cutif \u00e0 la mont\u00e9e finale vers Champ\u00e9ry. Il d\u00e9croche son septi\u00e8me bouquet dans l'\u00e9preuve. Au classement g\u00e9n\u00e9ral, Fabio Felline reste leader."], "alternativeTitle": ["Cyclisme: Michael Albasini remporte la premi\u00e8re \u00e9tape du Tour de Romandie / FOR_2017-04-26T18:12:00_developpement-7", "Forum du 26.04.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8573076.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8552498", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "D\u00e9l\u00e9troz, Patrick", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8552492"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Le Conseil f\u00e9d\u00e9ral ne veut plus de contre-projet \u00e0 l'initiative Rasa, qui demande de supprimer de la Constitution l'article sur l'immigration de masse accept\u00e9 par les Suisses le 9 f\u00e9vrier 2014 : Interview de Simonetta Sommaruga, conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale, cheffe  du D\u00e9partement de Justice et police", "genres": ["Commentaire", "Interview"], "id": "sound-B384F178-D06E-4895-A44C-E362B3BF1072", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 588, "publicationDate": "2017-04-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["initiative populaire", "immigration"], "excerpt": "Certains esp\u00e9raient qu'un contre-projet ouvre la voie \u00e0 un vote qui clarifierait la position des Suisses vis-\u00e0-vis des bilat\u00e9rales.", "alternativeExcerpt": ["Le Conseil f\u00e9d\u00e9ral ne veut plus de contre-projet \u00e0 l\u2019initiative Rasa, qui demande de supprimer de la Constitution l\u2019article sur l\u2019immigration de masse accept\u00e9 par les Suisses le 9 f\u00e9vrier 2014. Interview de Simonetta Sommaruga, conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale charg\u00e9e de la Justice et police."], "alternativeTitle": ["Le Conseil f\u00e9d\u00e9ral a-t-il manqu\u00e9 une occasion de clarifier le dossier du 9 f\u00e9vrier? / FOR_2017-04-26T18:00:00_developpement-1", "Forum du 26.04.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8572776.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8552498", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale: cheffe du D\u00e9partement de Justice et police", "name": "Sommaruga, Simonetta", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Malik, Renaud", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8552495"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Choix dans la date", "source": "siranau", "title": "Le choix dans la date 26.04.2017", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-E74BBC29-8727-4761-ABB2-ECA4F17FE684", "durationSec": 210, "publicationDate": "2017-04-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Le choix dans la date", "Le choix dans la date / SUPER_2017-04-26T17:20:00_le-choix-dans-la-date", "Le choix dans la date / SUPER_2017-04-26T17:20:00_le-choix-dans-la-date"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8537311", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7015961.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Moreno, Fantin", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8537311", "ece-8537306"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "La pol\u00e9mique sur les bonus de Credit Suisse relance le d\u00e9bat des r\u00e9mun\u00e9rations abusives: interview de Dominique Biedermann, pr\u00e9sident de la fondation Ethos, Fondation suisse pour un d\u00e9veloppement durable", "genres": ["Interview", "Commentaire"], "id": "sound-A44DF6B4-C194-4A1D-9399-93A6C59AC96E", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 664, "publicationDate": "2017-04-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Thiam, Tidjane", "Cr\u00e9dit Suisse"], "thematicThemes": ["salaire", "banque", "r\u00e9mun\u00e9ration"], "excerpt": "Les r\u00e9mun\u00e9rations des dirigeants sont controvers\u00e9es chez Credit Suisse en raison du plan de restructuration de l'entreprise et des mauvais r\u00e9sultats de l'ann\u00e9e 2016, plomb\u00e9s par une amende du gouvernement am\u00e9ricain. Tidjane Thiam, patron de Credit Suisse, est irrit\u00e9 par ces critiques, il consid\u00e8re que les employ\u00e9s actuels ne doivent pas payer les erreurs du pass\u00e9.  ", "alternativeExcerpt": ["Les r\u00e9mun\u00e9rations des dirigeants sont controvers\u00e9es chez Credit Suisse cette ann\u00e9e, en raison du plan de restructuration de l\u2019entreprise et des mauvais r\u00e9sultats de l\u2019ann\u00e9e 2016, plomb\u00e9s par une amende du gouvernement am\u00e9ricain. Interview de Dominique Biedermann, pr\u00e9sident de la fondation Ethos."], "alternativeTitle": ["La pol\u00e9mique sur les bonus de Credit Suisse relance le d\u00e9bat des r\u00e9mun\u00e9rations abusives / FOR_2017-04-26T18:06:00_developpement-4", "Forum du 26.04.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/6662453.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8552498", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur de la fondation Ethos ", "name": "Biedermann, Dominique", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Malik, Renaud", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Mama\u00efs, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8552484"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "MP3 : MP3 - Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de Pierre Richard", "id": "sound-0AA0C818-504A-4680-A5E1-592272136A03", "durationSec": 229, "publicationDate": "2017-04-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Pierre Richard, acteur fran\u00e7ais\r\n- \"La cabra\", bande originale du film La Ch\u00e8vre, Vladimir Cosma \r\n- \"En relisant ta lettre sur l'humour\", Serge Gainsbourg\r\n\r\nMP3 - Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de Pierre Richard (MP3 26.04 PIERRE RICHARD EP3) MP3 PIERRE RICHARD, semaine du 24 au 28 AVRIL\r\nPierre-Richard est son pr\u00e9nom, m\u00eame si on a l'impression que c'est son nom entier...\r\nSurnomm\u00e9 Le grand Blond, l'acteur fran\u00e7ais est \u00e0 l'affiche du long-m\u00e9trage \"Paris Pieds nus\". \r\nSa filmographie est impressionnante et nombreux sont les auditeurs qui se souviennent des films\r\nmythiques tourn\u00e9s alors avec le jeune G\u00e9rard Depardieu, par exemple \"Les Fugitifs\", ou \"La Ch\u00e8vre\"...\r\n  3'58'' ((Fin de parole: 3'24''))\r\nMERCREDI \u00e9pisode 3\r\n-\tVladimir COSMA\u00a0: La cabra (BO film la Ch\u00e8vre) \r\n-     Serge Gainsbourg : En relisant ta lettre\u00a0sur humour", "alternativeTitle": ["MP3", "MP3 / JDM_2017-04-26T06:51:00_mp3", "MP3 / JDM_2017-04-26T06:51:00_mp3"], "alternativeExcerpt": ["- \"La cabra\", bande originale du film La Ch\u00e8vre, Vladimir Cosma \n- \"En relisant ta lettre sur l'humour\", Serge Gainsbourg \n", "- \"La cabra\", bande originale du film La Ch\u00e8vre, Vladimir Cosma \n- \"En relisant ta lettre sur l'humour\", Serge Gainsbourg \n"], "imageURL": "//www.rts.ch/8056606.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8552526", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Milasevic, Lorence", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8552526", "ece-8552508"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "A SUPPRIMER PROBLEME DE SON La plus grande d\u00e9t\u00e9rioration de la libert\u00e9 de la presse a lieu en Europe : Interview de G\u00e9rard Tschopp, pr\u00e9sident de Reporters sans fronti\u00e8res Suisse (RSF)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D4EEE8E0-52FA-488F-AC28-579E27A44E9C", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Europe"], "durationSec": 200, "publicationDate": "2017-04-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["RSF"], "thematicThemes": ["presse", "libert\u00e9 de la presse"], "excerpt": "C'est un constat tr\u00e8s n\u00e9gatif de Reporters sans fronti\u00e8re qui publie son classement annuel : la Norv\u00e8ge y est montr\u00e9e en exemple, alors que la Cor\u00e9e du Nord pointe en derni\u00e8re place. La Suisse se maintient en 7\u00e8me position de ce classement. ", "alternativeExcerpt": ["Reporters sans fronti\u00e8res (RSF) publie son classement annuel de la libert\u00e9 de la presse ce mercredi. Ces cinq derni\u00e8res ann\u00e9es, la plus forte d\u00e9t\u00e9rioration de la libert\u00e9 de presse a eu lieu eu Europe. Interview de G\u00e9rard Tschopp, pr\u00e9sident de RSF Suisse."], "alternativeTitle": ["La plus grande d\u00e9t\u00e9rioration de la libert\u00e9 de la presse a lieu en Europe / JDM_2017-04-26T07:15:00_1er-developpement", "Le Journal du matin du 26.04.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8570599.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8552520", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident de Reporters sans fronti\u00e8res Suisse (RSF)", "name": "Tschopp, G\u00e9rard", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RTS Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Ballaman, Muriel", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8552512"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "A SUPPRIMER PROBLEME DE SON En suisse, le frein \u00e0 l'endettement serait-il remis en question? : Interview de Bernard Dafflon, professeur de finances publiques \u00e0 l'Universit\u00e9 de Fribourg", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0191D19B-E0F1-447C-ACC1-84F184D89025", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Neuch\u00e2tel (canton)"], "durationSec": 315, "publicationDate": "2017-04-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["dette publique", "endettement", "l\u00e9gislatif national", "syst\u00e8me \u00e9conomique"], "excerpt": "Le canton de Neuch\u00e2tel envisage d'assouplir le frein \u00e0 l'endettement. Une r\u00e9flexion allant dans le m\u00eame sens \u00e9t\u00e9 men\u00e9e par le Conseil f\u00e9d\u00e9ral, qui a mandat\u00e9 un groupe d'experts se penchant sur la question. ", "alternativeExcerpt": ["Le canton de Neuch\u00e2tel envisage d\u2019assouplir le frein \u00e0 l\u2019endettement. Une r\u00e9flexion allant dans le m\u00eame sens \u00e9t\u00e9 men\u00e9e par le Conseil f\u00e9d\u00e9ral, qui a mandat\u00e9 un groupe d\u2019experts se penchant sur la question. Interview de Bernard Dafflon, professeur de finances publiques \u00e0 l\u2019Universit\u00e9 de Fribourg."], "alternativeTitle": ["Le frein \u00e0 l\u2019endettement, une mesure de plus en plus remise en question / JDM_2017-04-26T07:22:00_3eme-developpement", "Le Journal du matin du 26.04.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/6351693.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8552520", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur de finances publiques \u00e0 l'Universit\u00e9 de Fribourg", "name": "Dafflon, Bernard", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8552502"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "A SUPPRIMER PROBLEME DE SON  Le Parlement jurassien a accept\u00e9 par 58 voix et une abstention le message adress\u00e9 au corps \u00e9lectoral de Moutier en vue de la votation du 18 juin 2017 sur son appartenance cantonale", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-5F5C03B4-6A16-4F2E-98DD-4BB0A50BC2F7", "thematicGeographicals": ["Jura bernois", "Jura (canton)"], "durationSec": 130, "publicationDate": "2017-04-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["question jurassienne", "votation", "ind\u00e9pendantisme"], "alternativeExcerpt": ["Le Parlement jurassien a accept\u00e9 mercredi par 58 voix et une abstention le message adress\u00e9 au corps \u00e9lectoral de Moutier en vue de la votation du 18 juin sur son appartenance cantonale."], "alternativeTitle": ["Le Parlement jurassien confirme les promesses faites \u00e0 la ville de Moutier / 12H30_2017-04-26T12:34:00_developpement-5", "Le 12h30 du 26.04.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8572293.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8552481", "isOnline": true, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "Pr\u00e9sident du parlement jurassien ", "name": "Lovis, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}, {"role": "ministre jurassien : chef du D\u00e9partement des Finances", "name": "Juillard, Charles", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RTS Jura ", "name": "Klein, Ga\u00ebl", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8552470"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "En suisse, le frein \u00e0 l'endettement serait-il remis en question? : Interview de Bernard Dafflon, professeur de finances publiques \u00e0 l'Universit\u00e9 de Fribourg", "genres": ["Interview"], "id": "sound-12DCC3A1-76E7-4348-8274-D8275603363A", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Neuch\u00e2tel (canton)"], "durationSec": 315, "publicationDate": "2017-04-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["endettement", "syst\u00e8me \u00e9conomique", "l\u00e9gislatif national", "dette publique"], "excerpt": "Le canton de Neuch\u00e2tel envisage d'assouplir le frein \u00e0 l'endettement. Une r\u00e9flexion allant dans le m\u00eame sens \u00e9t\u00e9 men\u00e9e par le Conseil f\u00e9d\u00e9ral, qui a mandat\u00e9 un groupe d'experts se penchant sur la question. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur de finances publiques \u00e0 l'Universit\u00e9 de Fribourg", "name": "Dafflon, Bernard", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Versus-\u00e9couter", "source": "siranau", "title": "Il y a 40 ans mourrait Henri Gagnebin (1/2) : Souvenirs sur l'homme,", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5B1317EF-BBB1-4F8F-9A6E-9B416DF030B4", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 1908, "publicationDate": "2017-04-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Gagnebin, Henri"], "thematicThemes": ["orgue", "instrumentiste", "musique classique", "compositeur"], "excerpt": "Souvenirs sur l'homme, par son petit-fils Yves Gerhard et quelques aspects de sa carri\u00e8re d'organiste par Vincent Th\u00e9venaz. Les anniversaires n'ont pas que l'avantage de nous rappeler des figures que la post\u00e9rit\u00e9 a malmen\u00e9es, mais aussi de faire revivre des \u00e9poques o\u00f9 les institutions aujourd'hui fermement enracin\u00e9es dans notre quotidien, en \u00e9taient encore au stade pionnier. Henri Gagnebin est n\u00e9 en 1886. Apr\u00e8s des \u00e9tudes musicales \u00e0 Berlin, puis \u00e0 Paris, notamment aupr\u00e8s de Louis Vierne, Blanche Selva et Vincent d'Indy, il prend la direction du Conservatoire de Gen\u00e8ve en 1925. En quelques ann\u00e9es, il en fait une institution de rayonnement international et fonde en 1939 le Concours international d'ex\u00e9cution musicale.", "alternativeExcerpt": ["Souvenirs sur l'homme, par son petit-fils Yves Gerhard et quelques aspects de sa carri\u00e8re d'organiste par Vincent Th\u00e9venaz.\nLes anniversaires n'ont pas que l'avantage de nous rappeler des figures que la post\u00e9rit\u00e9 a malmen\u00e9es, mais aussi de faire revivre des \u00e9poques o\u00f9 les institutions aujourd'hui fermement enracin\u00e9es dans notre quotidien, en \u00e9taient encore au stade pionnier. \nHenri Gagnebin est n\u00e9 en 1886. Apr\u00e8s des \u00e9tudes musicales \u00e0 Berlin, puis \u00e0 Paris, notamment aupr\u00e8s de Louis Vierne, Blanche Selva et Vincent d'Indy, il prend la direction du Conservatoire de Gen\u00e8ve en 1925. En quelques ann\u00e9es, il en fait une institution de rayonnement international et fonde en 1939 le Concours international d'ex\u00e9cution musicale.", "Souvenirs sur l'homme, par son petit-fils Yves Gerhard et quelques aspects de sa carri\u00e8re d'organiste par Vincent Th\u00e9venaz.\nLes anniversaires n'ont pas que l'avantage de nous rappeler des figures que la post\u00e9rit\u00e9 a malmen\u00e9es, mais aussi de faire revivre des \u00e9poques o\u00f9 les institutions aujourd'hui fermement enracin\u00e9es dans notre quotidien, en \u00e9taient encore au stade pionnier. \nHenri Gagnebin est n\u00e9 en 1886. Apr\u00e8s des \u00e9tudes musicales \u00e0 Berlin, puis \u00e0 Paris, notamment aupr\u00e8s de Louis Vierne, Blanche Selva et Vincent d'Indy, il prend la direction du Conservatoire de Gen\u00e8ve en 1925. En quelques ann\u00e9es, il en fait une institution de rayonnement international et fonde en 1939 le Concours international d'ex\u00e9cution musicale.", "Souvenirs sur l'homme, par son petit-fils Yves Gerhard et quelques aspects de sa carri\u00e8re d'organiste par Vincent Th\u00e9venaz.\nLes anniversaires n'ont pas que l'avantage de nous rappeler des figures que la post\u00e9rit\u00e9 a malmen\u00e9es, mais aussi de faire revivre des \u00e9poques o\u00f9 les institutions aujourd'hui fermement enracin\u00e9es dans notre quotidien, en \u00e9taient encore au stade pionnier. \nHenri Gagnebin est n\u00e9 en 1886. Apr\u00e8s des \u00e9tudes musicales \u00e0 Berlin, puis \u00e0 Paris, notamment aupr\u00e8s de Louis Vierne, Blanche Selva et Vincent d'Indy, il prend la direction du Conservatoire de Gen\u00e8ve en 1925. En quelques ann\u00e9es, il en fait une institution de rayonnement international et fonde en 1939 le Concours international d'ex\u00e9cution musicale."], "alternativeTitle": ["Versus-\u00e9couter", "Versus-\u00e9couter / VSS_2017-04-26T10:10:00_versus-ecouter", "Versus-\u00e9couter / VSS_2017-04-26T10:10:00_versus-ecouter"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8537168", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7949982.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "petit-fils d'Henri Gagnebin", "name": "Gerhard, Yves", "type": "Participant"}, {"role": "organiste", "name": "Th\u00e9venaz, Vincent", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Biamonte, Francesco", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8537168", "ece-8537164"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Interview du mercredi", "source": "siranau", "title": "L'interview du mercredi : Lausanne \u00e0 Table et les balades du go\u00fbt avec No\u00e9mi Massard, responsable communication", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9165D2C8-04EC-4B18-95F9-D69D95760879", "durationSec": 844, "publicationDate": "2017-04-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Lausanne"], "thematicThemes": ["go\u00fbt", "festival"], "alternativeTitle": ["L'interview du mercredi / SUPER_2017-04-26T16:15:00_l-interview-du-mercredi", "Supersonic du 26.04.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8537309", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5168243.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": " responsable communication", "name": "Massard, No\u00e9mi", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8537308"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Tartare", "source": "siranau", "title": "Tartare : Romarin veut adapter les classiques pour les jeunes. Pinocchio devient le Mytho ", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-DEE16EA4-D54E-4C55-BF24-E5C25111AF25", "durationSec": 157, "publicationDate": "2017-04-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["litt\u00e9rature"], "alternativeTitle": ["Tartare", "Tartare / OTWO_2017-04-26T11:10:00_tartare", "Tartare / OTWO_2017-04-26T11:10:00_tartare"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8537280", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5590674.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Walther, Paul", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8537280", "ece-8537273"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Moinat", "source": "siranau", "title": "Les Moinat : Alain est de\u00e7u que Marine Le Pen ne passe pas \u00e0 cause des Francs ", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-C3DDA3B1-6546-4138-9A99-878209DA04BF", "durationSec": 126, "publicationDate": "2017-04-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Le Pen, Marine"], "thematicThemes": ["franc fran\u00e7ais"], "alternativeTitle": ["Les Moinat", "Les Moinat / OTWO_2017-04-26T10:30:00_les-moinat", "Les Moinat / OTWO_2017-04-26T10:30:00_les-moinat"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8537278", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7966509.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Doquin, Julien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8537278", "ece-8537269"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tribu", "source": "siranau", "title": "Les squats", "id": "sound-65E5D8BA-BA23-4F4D-9314-EF5CCDAC7A56", "durationSec": 1577, "publicationDate": "2017-04-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Que reste-t-il de l'esprit des squats des ann\u00e9es 1980? Comment se sont d\u00e9velopp\u00e9es ces exp\u00e9riences d'habitat alternatif? A l'heure o\u00f9 les logements vides se font de plus en plus rares, ce mouvement a-t-il encore une raison d'\u00eatre et un avenir? Nous posons la question \u00e0 Luca Pattaroni, chercheur au laboratoire de sociologie urbaine de l'EPFL.\r\n\r\n* * Que reste-t-il de l'esprit des squats des ann\u00e9es 1980? Comment se sont d\u00e9velopp\u00e9es ces exp\u00e9riences d'habitat alternatif? A l'heure o\u00f9 les logements vides se font de plus en plus rares, ce mouvement a-t-il encore une raison d'\u00eatre et un avenir? Nous posons la question \u00e0 Luca Pattaroni, chercheur au laboratoire de sociologie urbaine de l'EPFL.", "alternativeTitle": ["Tribu du 26.04.2017", "Les squats / TRI_2017-04-26T11:04:15_tribu", "Tribu du 26.04.2017", "Les squats / TRI_2017-04-26T11:04:15_tribu"], "alternativeExcerpt": ["Que reste-t-il de l\u02b9esprit des squats des ann\u00e9es 1980? Comment se sont d\u00e9velopp\u00e9es ces exp\u00e9riences d\u02b9habitat alternatif? A l\u02b9heure o\u00f9 les logements vides se font de plus en plus rares, ce mouvement a-t-il encore une raison d\u02b9\u00eatre et un avenir? Nous posons la question \u00e0 Luca Pattaroni, chercheur au laboratoire de sociologie urbaine de l'EPFL.", "Que reste-t-il de l\u02b9esprit des squats des ann\u00e9es 1980? Comment se sont d\u00e9velopp\u00e9es ces exp\u00e9riences d\u02b9habitat alternatif? A l\u02b9heure o\u00f9 les logements vides se font de plus en plus rares, ce mouvement a-t-il encore une raison d\u02b9\u00eatre et un avenir? Nous posons la question \u00e0 Luca Pattaroni, chercheur au laboratoire de sociologie urbaine de l'EPFL."], "imageURL": "//www.rts.ch/8559295.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8537484", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "sociologue, ma\u00eetre d'enseignement et de recherches, LASUR, EPFL, sociologue ", "name": "Pattaroni, Luca", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Magnollay, Julien", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Magnollay, Julien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8537484", "ece-8537483"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le Journal de 7h : Le Journal de 7h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Coralie Claude", "id": "sound-630F945D-331D-41A2-A30A-EF9C51E0F7D8", "durationSec": 925, "publicationDate": "2017-04-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Jean-Fran\u00e7ois Rime,  pr\u00e9sident de l'USAM;Emmanuel Macron, candidat \"En marche\" \u00e0 l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle franc\u00e7aise;Gr\u00e9gory Logean, d\u00e9put\u00e9 valaisan UDC;Thierry Largey , Directeur de Pro Natura Valais et d\u00e9put\u00e9 vert;Richard Chassot, organisateur de course cyliste, correspondant \u00e0 la t\u00e9l\u00e9vision et pr\u00e9sident de Swiss Cycling, la f\u00e9d\u00e9ration suisse de cyclisme\r\n\r\n\r\nLe Journal de 7h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Coralie Claude (JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL FIN TAPIS) \r\n(JDM JOURNAL FIN TAPIS) \r\n(D5/100 JOURS TRUMP DI) Bient\u00f4t 100 jours qu'il d\u00e9tient les cl\u00e9s de la Maison Blanche...\r\nDonald Trump passera donc cette semaine ce cap...symobolique...\r\nReste \u00e0 savoir s'il y a quelques chose \u00e0 c\u00e9l\u00e9brer...\r\nLui, se vante en tout cas d'avoir accompli pluS qu'aucun autre pr\u00e9sident durant cette m\u00eame p\u00e9riode\r\nSeulement voil\u00e0...Donald Trump n'a pas tenu ses principales promesse de campagne...\r\nBonjour Philippe Revaz.\r\n  2'32''\r\nPhilippe Revaz \u00e0 Washington...\r\nEt puisqu'on parle des m\u00e9dias...ils profiteraient de l'arriv\u00e9e de Donald Trump \u00e0 la Maison Blanche. Les cha\u00eenes d'info en continue battent des records d'audience depuis janvier...et beaucoup de journaux ont engrang\u00e9 de nouveaux abonn\u00e9s. \r\nExplication fournie par un professeur de journalisme dans une universit\u00e9 de Boston: \r\nles am\u00e9ricains suivent les p\u00e9rip\u00e9ties de Trump comme une sorte de t\u00e9l\u00e9r\u00e9alit\u00e9 quotidienne.\r\n(03/RASA ANALYSE PA) ...en Suisse...il n'est pas question de t\u00e9l\u00e9r\u00e9alit\u00e9 mais plut\u00f4t d'une saga...autour de Rasa.\r\navec cette question: y aura-t-il un nouveau vote sur l'immigration de masse? \r\nLe Conseil f\u00e9d\u00e9ral doit prendre une d\u00e9cision aujourd'hui sur cette initiative qui veut \"annuler\" le vote du 9 f\u00e9vrier.\r\nIl n'a plus le choix. Le d\u00e9lai est \u00e9chu, il doit transmettre son message au parlement. \r\nPour l'instant les auteurs ont maintenu leur texte...\r\nIls sont ind\u00e9cis.\r\ndu coup tou l'enjeu est de savoir si le conseil f\u00e9d\u00e9ral va soumettre l'initiative avec ou sans contre-projet...\r\nAlexandra Richard....\r\n  1'02''\r\n(02court/TRAVAILLEURS AGES ITV RIME) ...vous le savez...pour appliquer l'initiative contre l'immigration de masse le parlement a opt\u00e9 pour la pr\u00e9f\u00e9rence indig\u00e8ne \u00e0 l'embauche...\r\nles patrons devront annoncer les postes \u00e0 pourvoir aux offices r\u00e9gionaux de placement...\r\nUne mesure qui devrait b\u00e9n\u00e9ficier aux ch\u00f4meurs plus \u00e2g\u00e9s...\r\nPour l'instant c'est \u00e0 peu pr\u00e8s la seule sur laquelle les + de 55 ans peuvent compter...\r\n...puisque la 3\u00e8me conf\u00e9rence nationale sur les travailleurs \u00e2g\u00e9s n'a rien donn\u00e9 de concret hier...\r\nLa conf\u00e9d\u00e9ration et le patronat ont refus\u00e9 de mieux prot\u00e9ger les plus de 55 ans contre les licenciements... \r\nLes syndicats le demandaient...\r\nMais pour le pr\u00e9sident de l'USAM, Jean-Fran\u00e7ois Rime, la meilleure protection de l'emploi c'est....la flexibilit\u00e9 du travail.\r\nJean-Fran\u00e7ois Rime r\u00e9pondait aux questions de Cynthia Racine\r\n(25/MACRON) ...jean-fran\u00e7ois rime \u00e9voquait la France il y a quelques secondes...\r\ndans l'Hexagone...un homme ne regrette rien...\r\nEn tout cas pas sa soir\u00e9e de dimanche..dans une brasserie parisienne....\r\n((si vous n'\u00e9tiez pas devant le 20h de France 2 hier...vous avez loup\u00e9 ceci))\r\n  25-a def\r\nCC: ....Aucun regret... Parole d'Emmanuel Macron hier soir sur France2. Dominique Choffat, le leader d'En marche reste le grand favori du second tour. \r\nEt son attitude hier soir le d\u00e9notait clairement.\r\nUne attitude plus combattive que dimanche soir.\r\nPlus d\u00e9fensive, aussi.\r\nIl faut dire qu'il doit r\u00e9pondre \u00e0 ses d\u00e9tracteurs, qui lui reprochent son profil d'ancien banquier, proche du patronat, et donc de ses propositions lib\u00e9rales. \r\nEmmanuel Macron affichait parfois hier soir une posture de vainqueur, mais dans ses paroles, il a rappel\u00e9 que rien n'\u00e9tait encore gagn\u00e9 \u00e0 ce stade.\r\n  0'19'' rien n'est gagn\u00e9\r\nConvaincre, rassembler le plus grand nombre. \r\nVoil\u00e0 le d\u00e9fi des deux candidats restants. \r\nCC: Et pourtant, Emmanuel Macron \u00e9tait rest\u00e9 tr\u00e8s discret depuis dimanche soir. \r\nIl \u00e9tait peu pr\u00e9sent sur le terrain. \r\nAlors que la candidate du Front national n'a pas h\u00e9sit\u00e9 \u00e0 multiplier les d\u00e9placements au milieu de cam\u00e9ras. \r\nMarine Le Pen doit ratisser large, si elle veut rattraper son retard dans les sondages.\r\nCC: Mais Emmanuel Macron vise lui aussi \u00e0 gauche comme \u00e0 droite:  Il l'a dit hier soir: \"qu'ils soient d\u00e9put\u00e9s socialistes ou R\u00e9publicains, ils peuvent tout \u00e0 fait \u00eatre investis demain.\"\r\nIl a d'ailleurs sorti ses griffes, Emmanuel Macron. \r\nEn \u00e9pinglant certains R\u00e9publicains qui n'ont pas \"souhait\u00e9 apporter un soutien massif \u00e0 sa candidature,\" et ne sont donc \"pas clairs\".\r\nIl a aussi critiqu\u00e9 l'absence de consigne de vote de Jean-Luc M\u00e9lanchon.\r\n 0'06''\r\nCes coups de griffe, ils d\u00e9montrent aussi \u00e0 quel point les jeux ne sont pas encore totalement faits. \r\nEt d'ailleurs, aujourd'hui, les deux candidats seront sur la route pour tenter de ralier le plus grand nombre d'\u00e9lecteurs \u00e0 leur cause.\r\n((...Emmanuel Macron qui sera en d\u00e9placement dans les fiefs de Marine le Pen aujourd'hui..notamment \u00e0 Amiens...aupr\u00e8s des employ\u00e9s d'une usine menac\u00e9e de d\u00e9localisation. \r\nLa candidate du Front National sera elle en conclave pour pr\u00e9parer la suite de sa campagne. ))\r\n((Et puis hier dans ce journal on entendait des r\u00e9publicains pr\u00eats \u00e0 voter Marine le Pen au second tour...Et bien l'ex-maire de Nice, Christian Estrosi appelle son parti \u00e0 exclure les membres qui voteraient FN))\r\n(RSF) En bref...le cri d'alarme de Reporters sans fronti\u00e8re.\r\nJamais la libert\u00e9 de la presse n'a \u00e9t\u00e9 aussi menac\u00e9e...\r\ny compris dans les pays d\u00e9mocratiques. \r\nPartout o\u00f9 le mod\u00e8le de l'homme fort et autoritaire triomphe, la libert\u00e9 de la presse recule...\u00e9crit l'ONG dans son rapport annuel publi\u00e9 aujourd'hui...\r\nDans le viseur de RSF: les Etats-Unis de Donald Trump, la Russie de Poutine, la Turquie d'Erdogan, la Hongrie d'Orban...et le Royaume-Uni pendant la campagne autour du Brexit. \r\nC\u00f4t\u00e9 classement. la Norv\u00e8ge est le pays qui respecte le plus la libert\u00e9 de la presse. La cor\u00e9e du nord ferme la marche. et la Suisse se maintient au 7\u00e8me rang.\r\n(D1/ ASSOUPLISSEMENT DE LA LAT PI) 7h...deux cantons main dans la main pour faire assouplir la LAT..la fameuse loi sur l'am\u00e9nagement du territoire. Ce sont les Grisons et...le Valais!\r\nUne d\u00e9l\u00e9gation de chaque canton a \u00e9t\u00e9 auditionn\u00e9e \u00e0 Berne au d\u00e9but du mois par la commission comp\u00e9tente du Conseil des Etats...\r\nCe qu'elles souhaitent: c'est rendre habitables les mayens, les raccards et autres granges...pour les pr\u00e9server....\r\nexplications Marie Giovanola\r\n  1'29''\r\nEt la Chambre haute s'en saisir lors de la session de juin\r\n(SPORTS) Le Valais on y reste! \r\nPuisque le FC Sion a un nouvel entraieneur...\r\nS\u00e9bastien Fournier...\r\nLe Valaisan, qui s'occupait depuis plus de 2 ans de la formation du club, remplace Peter Zeidler, mis \u00e0 l'\u00e9cart hier par Christian Constantin.\r\n S\u00e9bastien Fournier aura la lourde t\u00e2che de mener le FC Sion \u00e0 la conqu\u00eate d'une 14\u00e8me Coupe de Suisse.\r\n(D3/TOUR DE ROMANDIE OU TOUR DU CHABLAIS) ****En cyclisme, apr\u00e8s le prologue \u00e0 Aigle hier ((mardi)), le Tour de Romandie fait \u00e9tape \u00e0 Champ\u00e9ry aujourd'hui, puis ce sera Bulle et Payerne, avant de revenir dans le Chablais, \u00e0 Leysin, pour se terminer \u00e0 Lausanne. \r\nUn seul passage en Valais, pas de Jura, pas de final \u00e0 Gen\u00e8ve, une concentration voulue et assum\u00e9e par la direction du Tour.  Patrick D\u00e9l\u00e9troz. \r\n  1'26''\r\n((Et ce sont des questions pratiques et de confort des coureurs qui pr\u00e9sident \u00e0 ce choix.  Il serait possible de tracer une \u00e9preuve qui couvre toute le suisse romande, mais il faudrait trouver les villes \u00e9tapes qui veulent bien payer pour accueillir la caravane, et toutes ne le veulent pas. \r\nDu coup, pour le patron de la boucle romande,  Richard Chassot, l'\u00e9preuve fait \u00e9cole.\r\nSon \r\nLa comparaison avec le Tour de France n'est pas exag\u00e9r\u00e9e. chaque ann\u00e9e, des r\u00e9gions enti\u00e8res ne sont pas visit\u00e9es mais l'obligation d'aller dans les Alpes et les Pyr\u00e9n\u00e9es oblige parfois \u00e0 de tr\u00e8s longs transferts.  Une heure sur le grand Tour. c'est normal. pas sur le Tour de Romandie.)) \r\nLa premi\u00e8re \u00e9tape partira d'Aigle \u00e0 13h00.  Elle est \u00e0 suivre sur RTSdeux, rtssport.ch et dans nos rendez-vous d'information\r\n(METEO) M\u00e9t\u00e9o:\r\nLa pluie se fera de plus en plus discr\u00e8te au fil de la journ\u00e9e...\r\nElle continuera \u00e0 tomber sous forme de neige d\u00e8s 800 m\u00e8tres...selon les r\u00e9gions.\r\n7 degr\u00e9s maximum...\r\n((Demain: tr\u00e8s nuageux...avec des giboul\u00e9es))\r\n(SOUS LA BARRE)", "alternativeTitle": ["Le Journal de 7h", "Le Journal de 7h / JDM_2017-04-26T07:00:00_le-journal-de-7h", "Le Journal de 7h / JDM_2017-04-26T07:00:00_le-journal-de-7h"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8552532", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677649.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Racine, Cynthia", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Claude, Coralie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "D\u00e9l\u00e9troz, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Giovanola, Marie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Claude, Coralie", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Choffat, Dominique", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Richard, Alexandra", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8552532", "ece-8552515"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "L'invit\u00e9", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9 : L'invit\u00e9, R\u00e9my Oudghiri", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2D6CC953-ABEE-4EAA-84B8-E2578785A04B", "durationSec": 779, "publicationDate": "2017-04-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le sociologue est l'auteur de  \"Petite sociologie des grands enfants, Ces adultes qui ne grandiront jamais\" (\u00e9ditions Arkhe).", "alternativeExcerpt": ["Le sociologue est l'auteur de  \"Petite sociologie des grands enfants, Ces adultes qui ne grandiront jamais\" (\u00e9ditions Arkhe).", "Le sociologue est l'auteur de  \"Petite sociologie des grands enfants, Ces adultes qui ne grandiront jamais\" (\u00e9ditions Arkhe).", "Le sociologue est l'auteur de  \"Petite sociologie des grands enfants, Ces adultes qui ne grandiront jamais\" (\u00e9ditions Arkhe)."], "alternativeTitle": ["L'invit\u00e9, R\u00e9my Oudghiri", "L'invit\u00e9, R\u00e9my Oudghiri  / RVA3_2017-04-26T07:15:00_l-invite", "L'invit\u00e9, R\u00e9my Oudghiri  / RVA3_2017-04-26T07:15:00_l-invite"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8537260", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8256765.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Luis, Benjamin", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8537260", "ece-8537233"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Versus-penser", "source": "siranau", "title": "Le voile dans tous ses \u00e9tats", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5E426D65-4433-4D98-BC13-82EAA43C068F", "thematicGeographicals": ["Fribourg (ville)"], "durationSec": 2431, "publicationDate": "2017-04-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Biblioth\u00e8que cantonale et universitaire de Fribourg (BCUF)"], "thematicThemes": ["biblioth\u00e8que (service)", "exposition th\u00e9matique", "islam", "voiles islamiques"], "excerpt": "\"L'exposition bilingue pr\u00e9sent\u00e9e dans le cadre du Festival International de Films de Fribourg-FIFF \u00e0 la Biblioth\u00e8que cantonale et universitaire-BCU porte un regard (ou plusieurs) sur un sujet plus que jamais d'actualit\u00e9 traitant des identit\u00e9s. En sept chapitres, le voile est illustr\u00e9 \u00e0 travers sa longue histoire de l'Antiquit\u00e9 jusqu'\u00e0 nos jours. Aujourd'hui essentiellement assign\u00e9 \u00e0 l'islam, le voile \u00e9tait tout d'abord impos\u00e9 aux femmes par les arguments religieux du christianisme.\" (source: unifr.ch). Agenda: du 6 avril au 27 mai 2017: \"Le voile dans tous ses \u00e9tats\", exposition \u00e0 la Biblioth\u00e8que cantonale et universitaire-BCU.", "alternativeExcerpt": ["\"L\u02b9exposition bilingue pr\u00e9sent\u00e9e dans le cadre du Festival International de Films de Fribourg-FIFF \u00e0 la Biblioth\u00e8que cantonale et universitaire-BCU porte un regard (ou plusieurs) sur un sujet plus que jamais d\u02b9actualit\u00e9 traitant des identit\u00e9s. \nEn sept chapitres, le voile est illustr\u00e9 \u00e0 travers sa longue histoire de l\u02b9Antiquit\u00e9 jusqu\u02b9\u00e0 nos jours. Aujourd\u02b9hui essentiellement assign\u00e9 \u00e0 l\u02b9islam, le voile \u00e9tait tout d\u02b9abord impos\u00e9 aux femmes par les arguments religieux du christianisme.\" (source: unifr.ch)\nAvec Mallory Schneuwly-Purdie, chercheuse au Centre Suisse Islam et Soci\u00e9t\u00e9 et Silvia Zehnder-J\u00f6rg, responsable des animations de la Biblioth\u00e8que cantonale et universitaire de Fribourg.\nAgenda: du 6 avril au 27 mai 2017: \"Le voile dans tous ses \u00e9tats\", exposition \u00e0 la Biblioth\u00e8que cantonale et universitaire-BCU\nPar Christian Ciocca, et la collaboration de Nicole Corpataux", "\"L\u02b9exposition bilingue pr\u00e9sent\u00e9e dans le cadre du Festival International de Films de Fribourg-FIFF \u00e0 la Biblioth\u00e8que cantonale et universitaire-BCU porte un regard (ou plusieurs) sur un sujet plus que jamais d\u02b9actualit\u00e9 traitant des identit\u00e9s. \nEn sept chapitres, le voile est illustr\u00e9 \u00e0 travers sa longue histoire de l\u02b9Antiquit\u00e9 jusqu\u02b9\u00e0 nos jours. Aujourd\u02b9hui essentiellement assign\u00e9 \u00e0 l\u02b9islam, le voile \u00e9tait tout d\u02b9abord impos\u00e9 aux femmes par les arguments religieux du christianisme.\" (source: unifr.ch)\nAvec Mallory Schneuwly-Purdie, chercheuse au Centre Suisse Islam et Soci\u00e9t\u00e9 et Silvia Zehnder-J\u00f6rg, responsable des animations de la Biblioth\u00e8que cantonale et universitaire de Fribourg.\nAgenda: du 6 avril au 27 mai 2017: \"Le voile dans tous ses \u00e9tats\", exposition \u00e0 la Biblioth\u00e8que cantonale et universitaire-BCU\nPar Christian Ciocca, et la collaboration de Nicole Corpataux", "\"L\u02b9exposition bilingue pr\u00e9sent\u00e9e dans le cadre du Festival International de Films de Fribourg-FIFF \u00e0 la Biblioth\u00e8que cantonale et universitaire-BCU porte un regard (ou plusieurs) sur un sujet plus que jamais d\u02b9actualit\u00e9 traitant des identit\u00e9s. \nEn sept chapitres, le voile est illustr\u00e9 \u00e0 travers sa longue histoire de l\u02b9Antiquit\u00e9 jusqu\u02b9\u00e0 nos jours. Aujourd\u02b9hui essentiellement assign\u00e9 \u00e0 l\u02b9islam, le voile \u00e9tait tout d\u02b9abord impos\u00e9 aux femmes par les arguments religieux du christianisme.\" (source: unifr.ch)\nAvec Mallory Schneuwly-Purdie, chercheuse au Centre Suisse Islam et Soci\u00e9t\u00e9 et Silvia Zehnder-J\u00f6rg, responsable des animations de la Biblioth\u00e8que cantonale et universitaire de Fribourg.\nAgenda: du 6 avril au 27 mai 2017: \"Le voile dans tous ses \u00e9tats\", exposition \u00e0 la Biblioth\u00e8que cantonale et universitaire-BCU\nPar Christian Ciocca, et la collaboration de Nicole Corpataux"], "alternativeTitle": ["Versus-penser", "Versus-penser / VSS_2017-04-26T09:10:00_versus-penser", "Versus-penser / VSS_2017-04-26T09:10:00_versus-penser"], "imageURL": "//www.rts.ch/8567992.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8537170", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "responsable des animations de la Biblioth\u00e8que cantonale et universitaire de Fribourg", "name": "Zehnder-J\u00f6rg, Silvia", "type": "Participant"}, {"role": "chercheuse au Centre Suisse Islam et Soci\u00e9t\u00e9", "name": "Schneuwly-Purdie, Mallory", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Duparc, Nicole", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Biamonte, Francesco", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8537170", "ece-8537165"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dicodeurs", "source": "siranau", "title": " 26.04.2017", "id": "sound-940E2B46-585E-443F-A885-983C2DFF7F75", "durationSec": 3552, "publicationDate": "2017-04-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Les Dicodeurs sont en compagnie Fran\u00e7ois-Henry Bennahmias pour le 40e Comptoir de la vall\u00e9e de Joux. L'\u00e9mission se d\u00e9roule au \u00ab Le Lounge \u00bb, restaurant du Centre Sportif.\r\n\r\n* * Les Dicodeurs sont: Didier Gendraud, Marc Donnet Monay, Pascal Vincent, Nathana\u00ebl Rochat, Olivier Magarotto (synth\u00e9), Laurence Bisang (animation), Stalder Dominique (r\u00e9alisation), :\u00a0 Galeuchet Thierry et Mages Jean-Pascal (technique), Val\u00e9rie Dentan et Luisa Veillon (assistantes), Elo\u00efse Nussbaum (attach\u00e9e de production), G\u00e9rard Mermet et Jean-Luc Sudan (production).", "alternativeTitle": ["Les Dicodeurs du 26.04.2017", "\u00c0 Le Sentier (VD), avec Fran\u00e7ois-Henry Bennahmias, directeur d\u2019Audemars Piguet (3/5) / DIC_2017-04-26T11:30:45_les-dicodeurs", "Les Dicodeurs du 26.04.2017", "Les Dicodeurs: exercice de style / DIC_2017-04-26T11:41:45_les-dicodeurs-exercice-de-style", "\u00c0 Le Sentier (VD), avec Fran\u00e7ois-Henry Bennahmias, directeur d\u2019Audemars Piguet (3/5) / DIC_2017-04-26T11:30:45_les-dicodeurs"], "alternativeExcerpt": ["Les Dicodeurs sont en compagnie Fran\u00e7ois-Henry Bennahmias pour le 40e Comptoir de la vall\u00e9e de Joux. L'\u00e9mission se d\u00e9roule au \u00ab Le Lounge \u00bb, restaurant du Centre Sportif.", "Les Dicodeurs sont en compagnie Fran\u00e7ois-Henry Bennahmias pour le 40e Comptoir de la vall\u00e9e de Joux. L'\u00e9mission se d\u00e9roule au \u00ab Le Lounge \u00bb, restaurant du Centre Sportif."], "imageURL": "//www.rts.ch/8541162.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8537497", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Dicodeur", "name": "Gendraud, Didier", "type": "Participant"}, {"role": "directeur d'Audemars-Piguet, ", "name": "Bennahmias, Fran\u00e7ois-Henry", "type": "Participant"}, {"role": "Dicodeur", "name": "Vincent, Pascal", "type": "Participant"}, {"role": "Dicodeur", "name": "Donnet-Monay, Marc", "type": "Participant"}, {"role": "Dicodeur", "name": "Rochat, Nathana\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "Musicien", "name": "Magarotto, Olivier", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Mermet, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8537497", "ece-8537495"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Tour de Romandie: le plan de secours en cas d'intemp\u00e9ries ne sera pas mis en vigueur", "id": "sound-981311F6-FC65-4B36-B279-843C88E64D82", "durationSec": 169, "publicationDate": "2017-04-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Richard Chassot, personnalit\u00e9 suisse du monde du cyclisme,  organisateur de course, correspondant \u00e0 la t\u00e9l\u00e9vision et pr\u00e9sident de Swiss Cycling, la f\u00e9d\u00e9ration suisse de cyclisme, coureur cycliste professionnel sur route de 1994 \u00e0 1999\r\nLa pluie, le froid et parfois la neige sont presque une tradition au Tour de Romandie cycliste. Les organisateurs ont donc mis au point un plan de secours, mais les conditions ne sont pas assez mauvaises cette ann\u00e9e pour le mettre en vigueur.\r\n\r\n* * Tour de Romandie: le plan de secours en cas d'intemp\u00e9ries ne sera pas mis en vigueur En cyclisme, l'apr\u00e8s-midi va \u00eatre difficile pour les coureurs du Tour de Romandie entre Aigle et Champ\u00e9ry... \r\nLa pluie, le froid, peut-\u00eatre la neige, presque une tradition lors de la boucle romande... \r\n Patrick D\u00e9l\u00e9troz.. vous \u00eates notre envoy\u00e9 sp\u00e9cial sur le tour de Romandie.. \r\ndepuis quelques ann\u00e9e..  ses organisateurs, , ont mis au point un plan de secours. \r\nEn cette p\u00e9riode de l'ann\u00e9e, le risque est pr\u00e9sent d\u00e8s qu'on d\u00e9passe les 1000 m\u00e8tres d'altitude. Ce sera le cas aujourd'hui \u00e0 deux reprises mais le probl\u00e8me principal se situe \u00e0 Vex, non pas dans la mont\u00e9e, mais dans la descente.  S'il n'y a pas de neige sur la route, le froid n'est pas un gros probl\u00e8me en mont\u00e9e mais dans les descentes, d'autant que des passages, en for\u00eat par exemple, peuvent \u00eatre moins bien d\u00e9gag\u00e9s s'il a neig\u00e9.  Le Tour doit donc toujours pr\u00e9voir un plan B.  son patron, Richard Chassot.\r\n  0'44''\r\nJustement Patrick, le d\u00e9part de cette \u00e9tape sera donn\u00e9 \u00e0 13h00 \u00e0 Aigle.. \r\nLa direction du Tour a-t-elle du mettre en vigueur le plan ''intemp\u00e9ries'' ? \r\nNon car la neige n'est pas tomb\u00e9e aussi bas que parfois annonc\u00e9. Les routes seront certes humides, voir d\u00e9tremp\u00e9es selon la quantit\u00e9 de pluie mais la mont\u00e9e  vers Vex se fera, l'\u00e9tape se courra dans son entier.  Certain cyclistes, on pense \u00e0 Simon Spilak par exemple, vainqueur en 2010, appr\u00e9cient ces conditions, ils sont de ceux qui incitent l'organisation \u00e0 r\u00e9sister aux demandes de coureurs plus sensibles au froid et la pluie et qui tentent de faire pression sur l'organisation. si, si, \u00e7a arrive, pour raccourcir des \u00e9tapes.  Mais pas de \u00e7a aujourd'hui entre Aigle et Champ\u00e9ry. \r\nLe Tour de Romandie. \u00e0 suivre sur RTS deux, rtssport.ch et l'arriv\u00e9e en direct tout \u00e0 l'heure sur La Premi\u00e8re, dans Vertigo.", "alternativeExcerpt": ["La pluie, le froid et parfois la neige sont presque une tradition au Tour de Romandie cycliste. Les organisateurs ont donc mis au point un plan de secours, mais les conditions ne sont pas assez mauvaises cette ann\u00e9e pour le mettre en vigueur."], "alternativeTitle": ["Tour de Romandie: le plan de secours en cas d\u2019intemp\u00e9ries ne sera pas mis en vigueur / 12H30_2017-04-26T12:37:00_developpement-8", "Le 12h30 du 26.04.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8571920.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8552481", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "D\u00e9l\u00e9troz, Patrick", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8552474"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Signature, le commentaire de... : Signature d'Ariane Hasler - La rh\u00e9torique, cette absente de la course \u00e0 l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle fran\u00e7aise", "id": "sound-F69FB6CC-35DD-43D5-BE14-83B1087F5C14", "durationSec": 118, "publicationDate": "2017-04-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Cette campagne manque de souffle. Pas de souffle historique, ni de souffle narratif, on pr\u00e9f\u00e9rerait m\u00eame qu'elle en eut parfois moins. Non, elle manque de souffle rh\u00e9torique.\r\n\r\nSignature d'Ariane Hasler - La rh\u00e9torique, cette absente de la course \u00e0 l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle fran\u00e7aise (SIGNATURE 26.04 LES PLUS BEAUX DISCOURS: CEUX DES PERDANTS) La r\u00e9thorique, cette absente de la course \u00e0 l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle fran\u00e7aise. le commentaire d'Ariane Hasler\r\n  1'43''\r\n((Cette campagne manque de souffle. Pas de souffle historique, ni de souffle narratif, on pr\u00e9f\u00e8rerait m\u00eame qu'elle en eut parfois moins. Non, elle manque de souffle r\u00e9thorique. Les plus beaux discours et les plus grandes s\u00e9quences d'envol\u00e9es lyriques qu'elle a produit pour l'heure sont ceux des \u00e9checs. \u00ab L'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle est la rencontre d'un homme et d'un peuple \u00bb disait, dit-on, de Gaulle. Or, dans cette \u00e9lection, on a souvent eu l'impression de rencontrer des hommes uniquement quand ils disaient au revoir. Alain Jupp\u00e9 le grand favoris \u00e0 la chute vertigineuse. Nicolas Sarkozy, le retour politique terriblement rat\u00e9. Fran\u00e7ois Hollande, premier pr\u00e9sident de la 5e r\u00e9publique \u00e0 renoncer. Fran\u00e7ois Fillon qui avouera enfin avoir failli dimanche soir. A chaque fois leurs discours ont sonn\u00e9 juste. A chaque fois, l'homme apparaissait derri\u00e8re le politique. Bless\u00e9, et sinc\u00e8re dans des formules incarn\u00e9es. A chaque fois il \u00e9tait trop tard.\r\nL'inspiration, la vraie n'a habit\u00e9 cette campagne que pour dire la blessure personnelle, et non la vision pour une nation. Or on attend, on esp\u00e8re d'un futur pr\u00e9sident qu'il soit inspir\u00e9, habit\u00e9 par son projet pour l'avenir. Mais aucun candidat, \u00e0 part Jean-Luc M\u00e9lenchon, tribun exp\u00e9riment\u00e9 et hors pair n'a insuffl\u00e9 cette passion lyrique dans la campagne. \r\nAucun, ni m\u00eame son favori. Dimanche c'est un discours sans \u00e2me qu'Emmanuel Macron a produit au soir de sa victoire. Ne livrant aucun indice suppl\u00e9mentaire ni sur l'homme ni sur sa vision. Un discours sec qui n'aura pas convaincu les ind\u00e9cis. \r\nLa r\u00e9thorique \u00e9videmment, ne fait pas le pr\u00e9sident. Mais elle parle de son esprit et de ses tripes. Le favori de ce deuxi\u00e8me tour ferait bien de s'en souvenir. Et de ne pas attendre le possible moment des regrets pour sortir sa plus belle plume. ))", "alternativeTitle": ["Signature", "Signature / JDM_2017-04-26T06:49:00_signature", "Signature / JDM_2017-04-26T06:49:00_signature"], "alternativeExcerpt": ["Cette campagne manque de souffle. Pas de souffle historique, ni de souffle narratif, on pr\u00e9f\u00e9rerait m\u00eame qu\u2019elle en eut parfois moins. Non, elle manque de souffle rh\u00e9torique.", "Cette campagne manque de souffle. Pas de souffle historique, ni de souffle narratif, on pr\u00e9f\u00e9rerait m\u00eame qu\u2019elle en eut parfois moins. Non, elle manque de souffle rh\u00e9torique."], "imageURL": "//www.rts.ch/7799571.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8552531", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Sohlbank, Deborah", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hasler, Ariane", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8552531", "ece-8552514"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Chronique sexo: les r\u00eaves \u00e9rotiques", "id": "sound-E2D98098-EE24-4077-B868-8703BEAAF5D6", "durationSec": 553, "publicationDate": "2017-04-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Les r\u00eaves \u00e9rotiques nocturnes font partie de notre sant\u00e9 sexuelle. Ils sont un indicateur du taux de libido d'une personne. Il y a un lien assez clair entre leur disparition et les troubles du d\u00e9sir. En sexoth\u00e9rapie, le retour des r\u00eaves \u00e9rotiques est un signe que le processus est relanc\u00e9.\r\nL'\u00e9clairage de la psychologue et sexologue Patrizia Anex.", "alternativeExcerpt": ["La voiture d'aujourd\u2019hui est-elle en passe de devenir l\u2019espionne de votre vie priv\u00e9e? Les voitures connect\u00e9es et autonomes collectent en effet tout un tas de donn\u00e9es - des donn\u00e9es techniques propres au fonctionnement du v\u00e9hicule, mais pas seulement.\n\nEntretien avec Lorenzo Quolantoni, journaliste \u00e0 la Revue Automobile, qui signe justement un article \u00e0 propos du big data embarqu\u00e9 dans l\u2019automobile."], "alternativeTitle": ["Automobile, un espion embarqu\u00e9 / OEP_2017-04-26T08:36:45_sequence-4", "On en parle du 26.04.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8537545", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423724.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "sexologue", "name": "Anex, Patrizia", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-8537544"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Happy Culture", "source": "siranau", "title": "Happy Pics : \"Emoji Nation\" par Nastya Nudnik", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-8D7A7655-588E-4E90-A1F2-87B6A388BDD3", "durationSec": 163, "publicationDate": "2017-04-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Nastya Nudnik est une jeune ukrainienne graphiste, bloggeuse et grande sp\u00e9cialiste des arts num\u00e9riques.\r\nDans \"Emoji Nation\" , elle a imagin\u00e9 un monde o\u00f9 la peinture classique va \u00e0 la rencontre de notre monde moderne gr\u00e2ce \u00e0 l'ajout, dans des tableaux c\u00e9l\u00e8bres, de notifications en tout genre et autre pop-up Windows.", "alternativeExcerpt": ["Nastya Nudnik est une jeune ukrainienne graphiste, bloggeuse et grande sp\u00e9cialiste des arts num\u00e9riques.\nDans \"Emoji Nation\" , elle a imagin\u00e9 un monde o\u00f9 la peinture classique va \u00e0 la rencontre de notre monde moderne gr\u00e2ce \u00e0 l\u2019ajout, dans des tableaux c\u00e9l\u00e8bres, de notifications en tout genre et autre pop-up Windows.", "Nastya Nudnik est une jeune ukrainienne graphiste, bloggeuse et grande sp\u00e9cialiste des arts num\u00e9riques.\nDans \"Emoji Nation\" , elle a imagin\u00e9 un monde o\u00f9 la peinture classique va \u00e0 la rencontre de notre monde moderne gr\u00e2ce \u00e0 l\u2019ajout, dans des tableaux c\u00e9l\u00e8bres, de notifications en tout genre et autre pop-up Windows.", "Nastya Nudnik est une jeune ukrainienne graphiste, bloggeuse et grande sp\u00e9cialiste des arts num\u00e9riques.\nDans \"Emoji Nation\" , elle a imagin\u00e9 un monde o\u00f9 la peinture classique va \u00e0 la rencontre de notre monde moderne gr\u00e2ce \u00e0 l\u2019ajout, dans des tableaux c\u00e9l\u00e8bres, de notifications en tout genre et autre pop-up Windows."], "alternativeTitle": ["\"Emoji Nation\" par Nastya Nudnik", "\"Emoji Nation\" par Nastya Nudnik / HAP_2017-04-26T18:10:00_happy-pics", "\"Emoji Nation\" par Nastya Nudnik / HAP_2017-04-26T18:10:00_happy-pics"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8537300", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5630108.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8537300", "ece-8537295"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Nota Bene : Nota Bene - Les librairies investissent dans le virtuel", "id": "sound-BD66F6BE-C8AA-4568-A187-8092DD2848EA", "durationSec": 133, "publicationDate": "2017-04-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Les librairies sont de plus en plus connect\u00e9es. D'ennemi potentiel, Internet est devenu un important soutien compl\u00e9mentaire. Ventes, conseils ou \"book-tubers\", les libraires investissent le virtuel, un moyen de r\u00e9sister au g\u00e9ant Amazon sur son propre terrain.\r\n\r\n* * Nota Bene - Les librairies investissent dans le virtuel Titre web: Les librairies investissent dans le virtuel\r\nLe Salon du Livre tourne sa 31\u00e8me page. d\u00e8s aujourd'hui (mer) \u00e0 Gen\u00e8ve. Signe des temps : les libraires et les librairies sont de plus en plus connect\u00e9s...\r\nLes livres.\r\n\u00c7a se passe aussi en ligne.\r\nEt d'ennemi potentiel.\r\nInternet est devenu un important soutien. compl\u00e9mentaire.\r\nPour une grande majorit\u00e9 de librairies suisses.\r\nCar les ventes d\u00e9mat\u00e9rialis\u00e9es repr\u00e9sentent. aujourd'hui.\r\nEntre 10 et 20% des chiffres d'affaires.\r\nCela n'emp\u00eache pas les ravages. des livres et des librairies \u00e9lectroniques.\r\nNon. mais avec le temps.\r\nLes boutiques. petites et grandes. qui ont tenu face \u00e0 Amazon.\r\nSe sont adapt\u00e9es.\r\nMieux.\r\nPour r\u00e9sister aux prix d\u00e9chir\u00e9s.\r\nDe la plus grande librairie low cost du monde.\r\nLes libraires contre-attaquent.\r\nIls contre-attaquent.\r\nSur le propre terrain. \r\nDu g\u00e9ant am\u00e9ricain.\r\nPour le dire autrement. les libraires migrent sur internet. et utilisent des armes num\u00e9riques !\r\nLes conseils d'un libraire. \r\nC'est pr\u00e9cieux.\r\nMais pour le faire savoir.\r\nIl a doit investir pour son site web...\r\nEt s'investir sur les r\u00e9seaux sociaux.\r\nCar rien de tel qu'une bonne histoire.\r\nPour justement en vendre. des histoires !\r\nLes libraires vont donc chercher les clients sur la toile. pour les rabattre sur leur magasin.\r\nOui.\r\nL'id\u00e9e est de les rabattre \u00e0 la fois sur leur magasin virtuel. \r\nMais aussi leur librairie r\u00e9elle.\r\nPar exemple. \r\nPour donner envie de lire.\r\nDes \u00e9diteurs n'h\u00e9sitent plus \u00e0 sponsoriser des \u00ab book-tubeurs \u00bb. \r\nSoit des \u00ab influenceurs \u00bb suivis sur Youtube.\r\nPour certains.\r\nLeurs chroniques litt\u00e9raires. d\u00e9cal\u00e9es. \r\nSont devenues un ph\u00e9nom\u00e8ne.\r\nQue m\u00eame des annonceurs publicitaires s'arrachent !\r\nDepuis qu'Amazon a augment\u00e9 ses prix. il faut aussi dire que les livres papier se portent mieux !\r\nC'est exact.\r\nMais les prix n'expliquent pas tout.\r\nCar gr\u00e2ce au monde virtuel.\r\nDes libraires ont m\u00eame relanc\u00e9.\r\nSur leur site de commerce en ligne.\r\nLe bon vieux syst\u00e8me des abonnements. \r\nAvec l'envoi d'un livre par mois.\r\nChoisi minutieusement par une \u00e9quipe \u00e9ditoriale.\r\nDe vrais libraires.\r\nEt est-ce que cela marche ?\r\nOui.\r\nLa colle prend m\u00eame dans la jeune g\u00e9n\u00e9ration !\r\nBref. \r\nPour se mettre \u00e0 la page.\r\nEt damner le pion d'Amazon.\r\nLes librairies d'aujourd'hui doivent apprendre.\r\n\u00c0 conjuguer les mots avec des algorithmes.", "alternativeExcerpt": ["Les librairies sont de plus en plus connect\u00e9es. D\u2019ennemi potentiel, Internet est devenu un important soutien compl\u00e9mentaire. Ventes, conseils ou \"book-tubers\", les libraires investissent le virtuel, un moyen de r\u00e9sister au g\u00e9ant Amazon sur son propre terrain.", "Les librairies sont de plus en plus connect\u00e9es. D\u2019ennemi potentiel, Internet est devenu un important soutien compl\u00e9mentaire. Ventes, conseils ou \"book-tubers\", les libraires investissent le virtuel, un moyen de r\u00e9sister au g\u00e9ant Amazon sur son propre terrain.", "Les librairies sont de plus en plus connect\u00e9es. D\u2019ennemi potentiel, Internet est devenu un important soutien compl\u00e9mentaire. Ventes, conseils ou \"book-tubers\", les libraires investissent le virtuel, un moyen de r\u00e9sister au g\u00e9ant Amazon sur son propre terrain."], "alternativeTitle": ["Nota Bene \u2013 Les librairies investissent dans le virtuel", "Nota Bene \u2013 Les librairies investissent dans le virtuel  / JDM_2017-04-26T07:26:00_nota-bene", "Nota Bene \u2013 Les librairies investissent dans le virtuel  / JDM_2017-04-26T07:26:00_nota-bene"], "imageURL": "//www.rts.ch/4121428.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8552534", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gaudiano, Fabrice", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8552534", "ece-8552516"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "En limitant son d\u00e9ficit, la Fondation Pierre Arnaud \u00e0 Lens assure sa survie", "id": "sound-D17880E5-CBF9-4D63-8091-E7709634908C", "durationSec": 117, "publicationDate": "2017-04-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Daniel Salzmann, pr\u00e9sident de la Fonadation Pierre Arnaud\r\nUne solution a \u00e9t\u00e9 trouv\u00e9e pour poursuivre et p\u00e9renniser les activit\u00e9s de la Fondation Pierre Arnaud \u00e0 Lens (VS), qui avait pourtant annonc\u00e9e il y a quelques jours la suspension de son activit\u00e9.\r\n\r\n* * En limitant son d\u00e9ficit, la Fondation Pierre Arnaud \u00e0 Lens assure sa survie En Valais, \u00e0 Lens .. , la Fondation Pierre Arnaud est sauv\u00e9e... \r\nNouvelles id\u00e9es, nouveau projet, budget revu... \r\nUne solution a \u00e9t\u00e9 trouv\u00e9e pour poursuivre et p\u00e9renniser les activit\u00e9s de la fondation annonc\u00e9e pourtant \u00e0 l'arr\u00eat il y a quelques jours.. . \r\nUne bonne nouvelle qui r\u00e9jouit son pr\u00e9sident, Daniel Salzmann... \r\nLequel avoue cependant des sentiments partag\u00e9s...\r\n   1'31''\r\n*** Daniel Salzmann interrog\u00e9 par Yves Terrani.", "alternativeExcerpt": ["Une solution a \u00e9t\u00e9 trouv\u00e9e pour poursuivre et p\u00e9renniser les activit\u00e9s de la Fondation Pierre Arnaud \u00e0 Lens (VS), qui avait pourtant annonc\u00e9e il y a quelques jours la suspension de son activit\u00e9."], "alternativeTitle": ["En limitant son d\u00e9ficit, la Fondation Pierre Arnaud \u00e0 Lens assure sa survie / 12H30_2017-04-26T12:36:00_developpement-7", "Le 12h30 du 26.04.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8572246.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8552481", "isOnline": true, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8552476"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Cyclisme", "source": "gico", "title": "Tour de Romandie 2017 - 1\u00e8re \u00e9tape : Aigle - Champ\u00e9ry", "genres": ["Cyclisme en direct"], "id": "asset-1580736", "durationSec": 7496, "publicationDate": "2017-04-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeExcerpt": ["Tour de Romandie\n1re \u00e9tape : Aigle - Champ\u00e9ry", "Cyclisme - Tour de Romandie", "Cyclisme - Tour de Romandie", "Cyclisme - Tour de Romandie", "Cyclisme - Tour de Romandie", "En direct de Champ\u00e9ry"], "alternativeTitle": ["Cyclisme", "1re \u00e9tape, Aigle \u2013 Champ\u00e9ry, 173,3 km: interview de Michael Albasini (SUI)", "1re \u00e9tape, Aigle \u2013 Champ\u00e9ry, 173,3 km: victoire de Michael Albasini (SUI)", "Autour du Tour, \u00e9mission du 26 avril, 2e partie", "Autour du Tour, \u00e9mission du 26 avril, 1re partie", "Cyclisme, Tour de Romandie, 1re \u00e9tape : Aigle - Champ\u00e9ry"], "imageURL": "//www.rts.ch/8523754.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8462160", "isOnline": true, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROSENG, Romain", "type": "Personne physique"}], "Consultant": [{"name": "ATIENZA, Daniel", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8462160"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Autour du Tour", "source": "gico", "visualPersons": ["MORABITO, STEVE"], "id": "asset-1580739", "durationSec": 771, "mediaType": "video", "excerpt": "Emission d\u00e9centralis\u00e9e \u00e0 Champ\u00e9ry apr\u00e8s la 1\u00e8re \u00e9tape du Tour de Romandie cycliste 2017.", "title": "Tour de Romandie 2017 Champ\u00e9ry - Partie 2", "visualGeographicals": ["CHAMPERY"], "genres": ["Autres \u00e9missions sportives"], "publicationDate": "2017-04-26T00:00:00Z", "alternativeExcerpt": ["Tour de Romandie", "En direct de Champ\u00e9ry", "En direct de Champ\u00e9ry"], "alternativeTitle": ["Autour du Tour", "Autour du Tour", "Autour du Tour, Tour de Romandie"], "imageURL": "//www.rts.ch/8565786.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8462157", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROSSE, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "TURNHERR, Pascal", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueuse": [{"name": "CAJEUX, Ga\u00eblle", "type": "Personne physique"}], "Consultant": [{"role": "Plateau Champ\u00e9ry", "name": "ATIENZA, Daniel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "RUIZ, Xavier", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8462157"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Autour du Tour", "source": "gico", "visualThemes": ["TOUR DE ROMANDIE CYCLISTE"], "visualPersons": ["LAMBIEL, ST\u00c9PHANE"], "id": "asset-1580735", "thematicGeographicals": ["CHAMPERY"], "durationSec": 1587, "mediaType": "video", "excerpt": "Emission d\u00e9centralis\u00e9e \u00e0 Champ\u00e9ry pour la 1\u00e8re \u00e9tape du Tour de Romandie cycliste 2017.", "title": "Tour de Romandie 2017 Champ\u00e9ry - Partie 1", "visualGeographicals": ["CHAMPERY", "CHAMPERY", "CHAMPERY"], "genres": ["Plateaux, d\u00e9bats, highlights"], "publicationDate": "2017-04-26T00:00:00Z", "alternativeExcerpt": ["Tour de Romandie", "En direct de Champ\u00e9ry", "En direct de Champ\u00e9ry"], "alternativeTitle": ["Autour du Tour", "Autour du Tour", "Autour du Tour, Tour de Romandie"], "imageURL": "//www.rts.ch/8565775.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8462154", "isOnline": true, "contributors": {"Commentateur": [{"role": "Duplex cabine de commentateur", "name": "ROSENG, Romain", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROSSE, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "Consultant": [{"role": "Duplex cabine de commentateur", "name": "ATIENZA, Daniel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "RUIZ, Xavier", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8462154"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Infrarouge", "source": "gico", "id": "asset-1566734", "thematicGeographicals": ["FRANCE"], "durationSec": 3600, "mediaType": "video", "excerpt": "D\u00e9bat sur les \u00e9lections pr\u00e9sidentielles fran\u00e7aises 2017 apr\u00e8s le 1er tour qui a vu s'imposer le candidat centriste du mouvement En Marche Emmanuel Macron et la candidate extr\u00e9miste du FN Marine Le Pen. Pour la 1\u00e8re fois depuis plus de 30 ans, ni le candidat socialiste ni le candidat de la droite ne participeront au second tour.", "title": "Sp\u00e9cial Election pr\u00e9sidentielle fran\u00e7aise en direct de Paris", "visualGeographicals": ["PARIS", "PLATEAU"], "genres": ["Sujets internationaux (d\u00e9bats)"], "publicationDate": "2017-04-26T00:00:00Z", "backgrounds": ["Paris, l'\u00e9mission diffus\u00e9e en direct depuis Paris dans le cadre de l'entre-deux-tours des \u00e9lections pr\u00e9sidentielles fran\u00e7aises 2017."], "thematicThemes": ["\u00c9LECTION PR\u00c9SIDENTIELLE"], "alternativeExcerpt": ["Sp\u00e9cial Election pr\u00e9sidentielle fran\u00e7aise en direct de Paris", "C'est l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle fran\u00e7aise la plus ind\u00e9cise de la V\u00e8me R\u00e9publique! 3 jours apr\u00e8s le premier tour, Infrarouge vous propose une \u00e9mission sp\u00e9ciale, en direct de Paris. Un d\u00e9bat au bord d'une p\u00e9niche sur les quais de la Seine pour d\u00e9crypter le ticket choisi par les Fran\u00e7ais. Qui seront les finalistes de cette folle course \u00e0 l'Elys\u00e9e ? Quels enjeux pour la France ?", "Sp\u00e9cial Election pr\u00e9sidentielle fran\u00e7aise en direct de Paris", "C'est l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle fran\u00e7aise la plus ind\u00e9cise de la V\u00e8me R\u00e9publique! 3 jours apr\u00e8s le premier tour, Infrarouge vous propose une \u00e9mission sp\u00e9ciale, en direct de Paris. Un d\u00e9bat au bord d'une p\u00e9niche sur les quais de la Seine pour d\u00e9crypter le ticket choisi par les Fran\u00e7ais. Qui seront les finalistes de cette folle course \u00e0 l'Elys\u00e9e ? Quels enjeux pour la France ?", "Sp\u00e9cial Election pr\u00e9sidentielle fran\u00e7aise en direct de Paris", "C'est l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle fran\u00e7aise la plus ind\u00e9cise de la V\u00e8me R\u00e9publique! 3 jours apr\u00e8s le premier tour, Infrarouge vous propose une \u00e9mission sp\u00e9ciale, en direct de Paris. Un d\u00e9bat au bord d'une p\u00e9niche sur les quais de la Seine pour d\u00e9crypter le ticket choisi par les Fran\u00e7ais. Qui seront les finalistes de cette folle course \u00e0 l'Elys\u00e9e ? Quels enjeux pour la France ?", "Sp\u00e9cial Election pr\u00e9sidentielle fran\u00e7aise en direct de Paris", "C'est l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle fran\u00e7aise la plus ind\u00e9cise de la V\u00e8me R\u00e9publique! 3 jours apr\u00e8s le premier tour, Infrarouge vous propose une \u00e9mission sp\u00e9ciale, en direct de Paris. Un d\u00e9bat au bord d'une p\u00e9niche sur les quais de la Seine pour d\u00e9crypter le ticket choisi par les Fran\u00e7ais. Qui seront les finalistes de cette folle course \u00e0 l'Elys\u00e9e ? Quels enjeux pour la France ?", "C'est l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle fran\u00e7aise la plus ind\u00e9cise de la V\u00e8me R\u00e9publique! 3 jours apr\u00e8s le premier tour, Infrarouge vous propose une \u00e9mission sp\u00e9ciale, en direct de Paris. Un d\u00e9bat au bord d'une p\u00e9niche sur les quais de la Seine pour d\u00e9crypter le ticket choisi par les Fran\u00e7ais. Qui seront les finalistes de cette folle course \u00e0 l'Elys\u00e9e ? Quels enjeux pour la France ?"], "alternativeTitle": ["Infrarouge", "Sp\u00e9cial Election pr\u00e9sidentielle fran\u00e7aise en direct de Paris", "Infrarouge", "Sp\u00e9cial Election pr\u00e9sidentielle fran\u00e7aise en direct de Paris", "Infrarouge", "Sp\u00e9cial Election pr\u00e9sidentielle fran\u00e7aise en direct de Paris", "Infrarouge", "Sp\u00e9cial Election pr\u00e9sidentielle fran\u00e7aise en direct de Paris", "Qu\u2019il s\u2019agisse de leur parcours ou de leur programme, tout oppose Marine Le Pen et Emmanuel Macron", "Les habitants de Sens, en Bourgogne, s'interrogent avant le 2\u00e8me tour", "Sp\u00e9cial Election pr\u00e9sidentielle fran\u00e7aise en direct de Paris"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8461617", "isOnline": true, "contributors": {"Journaliste": [{"name": "DESSERT, Tristan", "type": "Personne physique"}, {"name": "AELLEN, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}], "Productrice": [{"name": "MORARD, Romaine", "type": "Personne physique"}, {"name": "MAMARBACHI, Esther", "type": "Personne physique"}], "Assistante de production": [{"name": "SERRULLA, Sylvia", "type": "Personne physique"}, {"name": "WEBER, Marie-Th\u00e9r\u00e8se", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SULZER, Henri", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "MORARD, Romaine", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8481111", "ece-8462135", "ece-8462114", "ece-8461617"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Couleurs locales", "source": "gico", "visualThemes": ["GARE FERROVIAIRE", "TUNNEL", "CHANTIER DE G\u00c9NIE CIVIL", "STUDIO D'ENREGISTREMENT", "L\u00c9GISLATIF CANTONAL", "H\u00d4PITAL PSYCHIATRIQUE", "SALON DU LIVRE", "CIRCUIT AUTOMOBILE", "INTERVIEW", "CIRCUIT AUTOMOBILE", "VIN", "FORMATION PERMANENTE"], "id": "asset-1592560", "durationSec": 1152, "mediaType": "video", "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "JURA (CANTON)", "JURA (CANTON)", "LENS (VS)", "VILLARS-SUR-GLANE", "GENEVE", "COSSONAY", "COSSONAY", "SION"], "visualCorporations": ["FONDATION PIERRE ARNAUD", "TCS", "TCS"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "2017-04-26T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "VD: un tunnel pour les c\u00e2bles des installations de s\u00e9curit\u00e9 \u00e0 la gare de Lausanne", "La radio jurassienne Grrif rencontre des probl\u00e8mes de financement", "Le r\u00e9sum\u00e9 de l\u2019actualit\u00e9", "VD: 120 automobilistes vont b\u00e9n\u00e9ficier gratuitement d'une demi-journ\u00e9e de pr\u00e9vention routi\u00e8re", "Le plongeur neuch\u00e2telois Olivier Favre est d\u00e9c\u00e9d\u00e9 \u00e0 60 ans", "VS: les encaveurs de Sion ont mis sur pied un cours d'\u0153nologie pour les employ\u00e9s de la restauration", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales"], "alternativeExcerpt": ["Colette est une machine t\u00e9l\u00e9command\u00e9e qui creusera le tunnel.", "Pour sortir des chiffres rouges, ses propri\u00e9taires ont annonc\u00e9 le lancement d\u2019une association de soutien.", "Des cours de sensibilisation organis\u00e9s par la section cantonale du TCS, le service des automobiles et la police cantonale.", "En 1987, il avait battu un record de saut au-dessus du Doubs.", "L\u2019objectif est de mieux vendre le vin."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8461624", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur Editorial": [{"name": "BOVET, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisatrice": [{"name": "FAVRE, Muriel", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "JAMET, Sandra", "type": "Personne physique"}, {"role": "Duplex Cossonay", "name": "PAMBIANCO CARELLA, Fabienne", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8462124", "ece-8461624", "ece-8461608"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Cyclisme", "source": "gico", "title": "Tour de Romandie 2017 : 1\u00e8re \u00e9tape Aigle - Champ\u00e9ry Entourage", "genres": ["Plateaux, d\u00e9bats, highlights"], "id": "asset-1594422", "durationSec": 7496, "publicationDate": "2017-04-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"role": "Duplex cabine de commentateur", "name": "ROSENG, Romain", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROSSE, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "TURNHERR, Pascal", "type": "Personne physique"}], "Consultant": [{"role": "Duplex cabine de commentateur", "name": "ATIENZA, Daniel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "C'est ma question", "source": "gico", "title": "Emission 157", "genres": ["Jeux de courte dur\u00e9e"], "id": "asset-1586890", "durationSec": 1560, "publicationDate": "2017-04-25T18:20:00Z", "mediaType": "video", "alternativeTitle": ["C'est ma question", "Zack et Yann (VD) vs Philippe et Aldo", "C'est ma question", "C'est ma question", "C'est ma question"], "alternativeExcerpt": ["Ce jeu de culture g\u00e9n\u00e9rale refl\u00e8te la diversit\u00e9 et les passions des Romands. C'est en effet le public, repr\u00e9sent\u00e9 sur le plateau par un mur d'images, qui interrogera les candidats duo. Chacun peut poser une question en relation avec son m\u00e9tier, sa r\u00e9gion ou ses centres d'int\u00e9r\u00eats. Face \u00e0 une multitude de portraits, qui choisir ? Un jeu pr\u00e9sent\u00e9 par Jonas Schneiter", "Ce jeu de culture g\u00e9n\u00e9rale refl\u00e8te la diversit\u00e9 et les passions des Romands. C'est en effet le public, repr\u00e9sent\u00e9 sur le plateau par un mur d'images, qui interrogera les candidats duo. Chacun peut poser une question en relation avec son m\u00e9tier, sa r\u00e9gion ou ses centres d'int\u00e9r\u00eats. Face \u00e0 une multitude de portraits, qui choisir ? Un jeu pr\u00e9sent\u00e9 par Jonas Schneiter"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8461699", "isOnline": true, "contributors": {"Assistant de production": [{"name": "DELL'AMBROGIO, Chiara", "type": "Personne physique"}], "Assistante de production": [{"name": "VIALA, Virginie", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROSSIER, Rosa", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8461699", "ece-8461659"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Einstein", "source": "gico", "title": "Emission 58", "genres": ["Techniques, nouveaut\u00e9s, d\u00e9couvertes"], "id": "asset-1579733", "durationSec": 1560, "publicationDate": "2017-04-25T14:25:00Z", "mediaType": "video", "alternativeExcerpt": ["Emission 58", "La physique en jouant - Le mod\u00e8le de Coire - Des jumeaux en test froid - Un pont de glace - Homme-femme, qui est le plus frileux ?", "La physique en jouant - Le mod\u00e8le de Coire - Des jumeaux en test froid - Un pont de glace - Homme-femme, qui est le plus frileux ?"], "alternativeTitle": ["Einstein", "Emission 58", "Emission 58"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8462244", "isOnline": true, "contributors": {"Assistante de production": [{"name": "SCHMOCKER, Eliane", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8462244"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS.ch"], "program": "Face Cam\u00e9ra", "source": "gico", "title": "Face - Cam\u00e9ra : Yoann Provenzano", "genres": ["Entretiens, rencontres, portraits"], "id": "asset-1593838", "durationSec": 7200, "publicationDate": "2017-04-25T14:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["RTS.ch"], "program": "Face Cam\u00e9ra", "source": "gico", "title": "Face - Cam\u00e9ra : Cl\u00e9mence", "genres": ["Entretiens, rencontres, portraits"], "id": "asset-1593839", "durationSec": 7200, "publicationDate": "2017-04-25T14:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Sc\u00e8nes de m\u00e9nages (s\u00e9rie t\u00e9l\u00e9vis\u00e9e fran\u00e7aise)", "source": "gico", "title": "Ep. 11", "genres": ["Cabaret, humour"], "id": "asset-1558641", "durationSec": 1500, "publicationDate": "2017-04-25T11:45:00Z", "mediaType": "video", "alternativeTitle": ["Sc\u00e8nes de m\u00e9nages", "11", "Sc\u00e8nes de m\u00e9nages"], "alternativeExcerpt": ["Des sc\u00e8nes de m\u00e9nages du quotidien \u00e0 travers plusieurs couples de g\u00e9n\u00e9rations diff\u00e9rentes.", "Des sc\u00e8nes de m\u00e9nages du quotidien \u00e0 travers plusieurs couples de g\u00e9n\u00e9rations diff\u00e9rentes."], "isOnline": false, "variantIds": ["ece-8461716"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dernier r\u00eave avant la nuit", "source": "siranau", "title": "Des gens infects ou juste un peu(beaucoup) d\u00e9rang\u00e9s", "id": "sound-55D00BFB-E56A-4860-967D-338849C32089", "durationSec": 3380, "publicationDate": "2017-04-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "-\"Vieille canaille\", du nouveau recueil de Nicolas Rey \"Des nouvelles de l'amour\", ed. de la Martini\u00e8re.\r\n-\"Monogamie\", du dernier livre de Philippe Claudel \"Inhumaines\", ed. Stock.\r\n-\"Hypnose\", du livre de Carole Fives \"Quand nous serons heureux\", ed. Points.\r\n\r\n* * -\"Vieille canaille\", du nouveau recueil de Nicolas Rey \"Des nouvelles de l'amour\", ed. de la Martini\u00e8re.\r\n-\"Monogamie\", du dernier livre de Philippe Claudel \"Inhumaines\", ed. Stock.\r\n-\"Hypnose\", du livre de Carole Fives \"Quand nous serons heureux\", ed. Points.", "alternativeTitle": ["Dernier r\u00eave avant la nuit du 25.04.2017", "Des gens infects ou juste un peu(beaucoup) d\u00e9rang\u00e9s / REVE_2017-04-25T21:03:45_dernier-reve-avant-la-nuit", "Dernier r\u00eave avant la nuit du 25.04.2017", "Des gens infects ou juste un peu(beaucoup) d\u00e9rang\u00e9s / REVE_2017-04-25T21:03:45_dernier-reve-avant-la-nuit"], "alternativeExcerpt": ["-\"Vieille canaille\", du nouveau recueil de Nicolas Rey \"Des nouvelles de l'amour\", ed. de la Martini\u00e8re.\n-\"Monogamie\", du dernier livre de Philippe Claudel \"Inhumaines\", ed. Stock.\n-\"Hypnose\", du livre de Carole Fives \"Quand nous serons heureux\", ed. Points.", "-\"Vieille canaille\", du nouveau recueil de Nicolas Rey \"Des nouvelles de l'amour\", ed. de la Martini\u00e8re.\n-\"Monogamie\", du dernier livre de Philippe Claudel \"Inhumaines\", ed. Stock.\n-\"Hypnose\", du livre de Carole Fives \"Quand nous serons heureux\", ed. Points."], "imageURL": "//www.rts.ch/6182506.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8534286", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Delfini, Carine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8534286", "ece-8534285"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "Le comment du pourquoi: parasite solitaire", "id": "sound-2A1E19DF-FFA9-4FDB-B57E-339993A5BB67", "durationSec": 75, "publicationDate": "2017-04-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Un parasite peut-il vivre seul? La r\u00e9ponse de Marc Giraud, naturaliste et parasitologue, au micro de Sarah Dirren.", "alternativeExcerpt": ["Un parasite peut-il vivre seul? La r\u00e9ponse de Marc Giraud, naturaliste et parasitologue, au micro de Sarah Dirren."], "alternativeTitle": ["Le comment du pourquoi: parasite solitaire / CQFD_2017-04-25T10:04:15_le-comment-du-pourquoi", "CQFD du 25.04.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8534274", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197792.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Naturaliste", "name": "Giraud, Marc", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-8534267"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction : L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction - Didier Cossin, directeur du centre de gouvernance de l'IMD", "id": "sound-CF0933B2-8BE2-4EDE-ABE2-33DB78F3A102", "durationSec": 1321, "publicationDate": "2017-04-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Les actionnaires de certaines soci\u00e9t\u00e9s se rebiffent contre les salaires abusifs des grands patrons. Le torchon br\u00fble-t-il entre actionnaires et dirigeants? Entretien avec Didier Cossin, directeur du centre de gouvernance \u00e0 l'IMD \u00e0 Lausanne, sp\u00e9cialiste des rapports entre dirigeants et actionnaires.\r\n\r\n* * L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction - Didier Cossin, directeur du centre de gouvernance de l'IMD (L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction) \r\n(DIDIER COSSIN, IMD)   INVITE MATINALE - DIDIER COSSIN\r\nDidier Cossin, directeur du centre de gouvernance de l'IMD - son portable le ** 06 - en direct du  studio de Lausanne\r\nLes r\u00e9mun\u00e9rations des top managers \u00e0 nouveau sous le feu des critiques alors que d\u00e9marre la saison des assembl\u00e9es g\u00e9n\u00e9rales. M\u00eame un conseiller f\u00e9d\u00e9ral, Johann Schneider-Ammann, a tout r\u00e9cemment fustig\u00e9 dans la presse dominicale les tendances \u00e0 l'exc\u00e8s. Dans plusieurs soci\u00e9t\u00e9s, les actionnaires se rebiffent contre les salaires des grands patrons. C'est le cas chez Credit Suisse, o\u00f9 la contestation vient de pousser les dirigeants \u00e0 revoir \u00e0 la baisse le montant de leurs bonus. \r\nAlors le torchon br\u00fble-t-il entre les actionnaires et les dirigeants d'entreprises\u00a0? Les patrons d\u00e9connect\u00e9s p\u00eachent-ils par gourmandise\u00a0? \r\nBonjour Didier Cossin,\r\nVous \u00eates HYPERLINK \"http://www.rts.ch/la-1ere/programmes/l-invite-du-journal/**-didier-cossin-directeur-du-centre-de-gouvernance-a-l-imd.html\" directeur du centre de gouvernance \u00e0 l'IMD de Lausanne, un sp\u00e9cialiste de ces rapports entre dirigeants et actionnaires. \r\nFrance\t\r\n-Tout d'abord, au surlendemain du premier tour de la pr\u00e9sidentielle fran\u00e7aise, comment l'\u00e9conomiste que vous \u00eates voit-il ce r\u00e9sultat\u00a0? \r\n-Les march\u00e9s ont \u00e9t\u00e9 euphoriques hier\u00a0: l'euro a bondi, les indices europ\u00e9ens ont franchi des niveaux qu'ils n'avaient pas connu depuis longtemps. Comment vous l'analysez\u00a0? C'est de l'euphorie \u00e0 court-terme\u00a0? \r\n-On va parler des top managers qui affrontent les actionnaires actuellement lors d'assembl\u00e9es g\u00e9n\u00e9rales en Suisse. Les patrons fran\u00e7ais, eux, voient-ils en Macron leur meilleur ami arriver aux portes du pouvoir\u00a0?\r\n-Hollande s'\u00e9tait rapproch\u00e9 de Pierre Gattaz, le patron des patrons fran\u00e7ais, puis brouill\u00e9 car les r\u00e9formes sur le travail port\u00e9es par Macron, s'\u00e9taient affaiblies sous les coup de boutoir de la contestation populaire. Emmanuel Macron va-t-il r\u00e9ussir \u00e0 r\u00e9former selon vous\u00a0?\r\nCredit Suisse. AG vendredi\r\n-Retour en Suisse. semaine importante pour Credit Suisse avec l'AG de vendredi\u00a0: comment d\u00e9crypter ce qu'il se passe actuellement les dissensions entre les conseils d'investisseurs tels que Glass Lewis ou Ethos et le conseil d'administration. Y'a-t-il des chances que le rapport sur la r\u00e9mun\u00e9ration soit refus\u00e9?, auquel cas ce serait historique\u00a0?\r\n-La strat\u00e9gie de Credit Suisse et d'Urs Rohner (baisse des bonus de 40%) est-elle bonne\u00a0pour d\u00e9samorcer la confrontation? Pr\u00e9cisons pour la transparence, que vous \u00eates \u00e9galement titulaire d'une chaire de banque et finance \u00e0 l'IMD qui est financ\u00e9e par UBS, l'autre grande banque. \r\n-Notre ministre de l'\u00e9conomie, Johann Schneider-Ammann a qualifi\u00e9 de \u00ab\u00a0sottises\u00a0\u00bb les r\u00e9mun\u00e9rations excessives vers\u00e9es aux banquiers. Vous partagez son point de vue\u00a0? \r\n-Est-il rationnel, comme le comptait faire Credit Suisse, d'augmenter massivement les parts variables de r\u00e9mun\u00e9ration de ses dirigeants\u00a0 - li\u00e9es \u00e0 la performance - alors que l'action a fondu et que la banque accuse une perte de plus de deux milliards et demi de francs l'an dernier\u00a0? o\u00f9 est la logique et comment peut-on justifier cela\u00a0? \r\n-Comment une entreprise comme Credit Suisse n'a pas vu venir la contestation\u00a0? Un manque de discernement de ses dirigeants\u00a0?\r\nLes am\u00e9ricains s'en m\u00ealent\r\n-On a l'impression que les soci\u00e9t\u00e9s qui conseillent les actionnaires sont de plus en plus critiques sur ces r\u00e9mun\u00e9rations. En Suisse, la Fondation Ethos d\u00e9nonce des exc\u00e8s depuis longtemps, mais ce qui est nouveau, c'est que les grosses soci\u00e9t\u00e9s de conseil am\u00e9ricaines (comme ISS et Glass Lewis, qui repr\u00e9sentent des investisseurs am\u00e9ricains) font aussi pression. Pourquoi?\r\n-Une bonne chose que ces conseils en investissement gagnent en puissance\u00a0? Pourquoi des soci\u00e9t\u00e9s comme ISS et Glass Lewis sont-ils maintenant plus critiques sur les r\u00e9mun\u00e9rations, comme l'\u00e9tait d\u00e9j\u00e0 Ethos\u00a0? \r\nMinder pr\u00e9curseur?\r\n-Il y a aussi une volont\u00e9 politique de renforcer le pouvoir d\u00e9cisionnel des actionnaires en mati\u00e8re de r\u00e9mun\u00e9rations, on l'a vu en Suisse avec Minder, on le voit maintenant en France et au Royaume-Uni notamment. Avez-vous l'impression que la Suisse, quelque part, a fait ouvre de pr\u00e9curseur avec cette initiative?\r\nD\u00e9mocratie actionnariale: est-elle en danger?\r\n-Selon un think tank, Freedom House, la d\u00e9mocratie est recul \u00e0 travers la plan\u00e8te. Et la d\u00e9mocratie actionnariale\u00a0? Certains observent qu'elle est aussi menac\u00e9e. Est-ce le cas\u00a0? L'id\u00e9e qu'une grande soci\u00e9t\u00e9 cot\u00e9e doit \u00eatre d\u00e9tenue par plusieurs actionnaires distincts sous le r\u00e9gime de \u00ab\u00a0une action, un vote\u00a0\u00bb est-elle d\u00e9pass\u00e9e\u00a0?\r\n-Prenons un exemple parlant en Suisse\u00a0: Syngenta. Le groupe agrochimique va \u00eatre rachet\u00e9 par le chinois ChemChina. Syngenta \u00e9tait d\u00e9tenue entre autres par des caisse de pensions am\u00e9ricaines et elle sera d\u00e9sormais entre les mains d'une seule entit\u00e9, indirectement l'Etat chinois. N'est-ce pas dangereux \u00e0 long terme, cette disparition de la d\u00e9mocratie actionnariale\u00a0? \r\n-Plusieurs autres cas ont \u00e9t\u00e9 cit\u00e9s ces derniers temps\u00a0: Snap (Snapchat) qui lors de son entr\u00e9e en bourse \u00e9met des actions sans droit de vote pour que le fondateur garde le pouvoir. On observe aussi un manque de partage du pouvoir dans les GAFA\u00a0: Facebook ou Google sont cot\u00e9s mais avec des structures qui permettent aux fondateurs de garder le contr\u00f4le. Est-ce positif\u00a0?\r\n-En Suisse, les actionnaires ont-ils un vrai poids pour influer sur la strat\u00e9gie du conseil d'administration\u00a0?", "alternativeExcerpt": ["Les actionnaires de certaines soci\u00e9t\u00e9s se rebiffent contre les salaires abusifs des grands patrons. Le torchon br\u00fble-t-il entre actionnaires et dirigeants? Entretien avec Didier Cossin, directeur du centre de gouvernance \u00e0 l'IMD \u00e0 Lausanne, sp\u00e9cialiste des rapports entre dirigeants et actionnaires.", "Les actionnaires de certaines soci\u00e9t\u00e9s se rebiffent contre les salaires abusifs des grands patrons. Le torchon br\u00fble-t-il entre actionnaires et dirigeants? Entretien avec Didier Cossin, directeur du centre de gouvernance \u00e0 l'IMD \u00e0 Lausanne, sp\u00e9cialiste des rapports entre dirigeants et actionnaires.", "Les actionnaires de certaines soci\u00e9t\u00e9s se rebiffent contre les salaires abusifs des grands patrons. Le torchon br\u00fble-t-il entre actionnaires et dirigeants? Entretien avec Didier Cossin, directeur du centre de gouvernance \u00e0 l'IMD \u00e0 Lausanne, sp\u00e9cialiste des rapports entre dirigeants et actionnaires.", "Les actionnaires de certaines soci\u00e9t\u00e9s se rebiffent contre les salaires abusifs des grands patrons. Le torchon br\u00fble-t-il entre actionnaires et dirigeants? Entretien avec Didier Cossin, directeur du centre de gouvernance \u00e0 l'IMD \u00e0 Lausanne, sp\u00e9cialiste des rapports entre dirigeants et actionnaires."], "alternativeTitle": ["L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction - Didier Cossin, directeur du centre de gouvernance de l'IMD", "L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction - Didier Cossin", "L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction - Didier Cossin, directeur du centre de gouvernance de l'IMD / JDM_2017-04-25T07:37:00_l-invite-du-journal", "L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction - Didier Cossin, directeur du centre de gouvernance de l'IMD / JDM_2017-04-25T07:37:00_l-invite-du-journal"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8549444", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677647.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Professeur et directeur du centre de gouvernance  - IMD", "name": "Cossin, Didier", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "De Preux, Jean", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8549444", "ece-8549425"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "Les secrets du corps de L\u00e9nine", "id": "sound-17209A11-E5AC-4CEF-A6D6-3445EAA2A650", "durationSec": 705, "publicationDate": "2017-04-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Comment pr\u00e9server le corps d'un d\u00e9funt pendant pr\u00e8s de 100 ans? Celui de L\u00e9nine tr\u00f4ne sur la Place rouge depuis les ann\u00e9es 1920. Isabelle Cornaz, notre correspondante \u00e0 Moscou, lui a rendu visite et r\u00e9v\u00e8le tous les secrets de son embaumement. Avec Alexe\u00ef Yurchak, chercheur en anthropologie sociale \u00e0 l'Universit\u00e9 de Berkeley.", "alternativeExcerpt": ["Comment pr\u00e9server le corps d'un d\u00e9funt pendant pr\u00e8s de 100 ans? Celui de L\u00e9nine tr\u00f4ne sur la Place rouge depuis les ann\u00e9es 1920. Isabelle Cornaz, notre correspondante \u00e0 Moscou, lui a rendu visite et r\u00e9v\u00e8le tous les secrets de son embaumement. Avec Alexe\u00ef Yurchak, chercheur en anthropologie sociale \u00e0 l\u2019Universit\u00e9 de Berkeley."], "alternativeTitle": ["Les secrets du corps de L\u00e9nine / CQFD_2017-04-25T10:04:15_chronique", "CQFD du 25.04.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8534274", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197792.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8534268"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le Journal de 6h : Le Journal de 6h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Julien Bangerter", "id": "sound-489BCDC1-F5B6-4F10-946C-7843D9E7C54C", "durationSec": 884, "publicationDate": "2017-04-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Christo Ivanov, d\u00e9put\u00e9 UDC, a pr\u00e9sid\u00e9 la commission de contr\u00f4le de gestion pendant la majeure partie de l'enqu\u00eate;Fran\u00e7ois Hollande, pr\u00e9sident fran\u00e7ais;Fathi Derder, conseiller national PLR; Christian L\u00fcscher, conseiller national PLR;Didier Burkhalter, conseiller f\u00e9d\u00e9ral en charge des affaires \u00e9trang\u00e8res;Maiorana, Marie-Jos\u00e9\r\n\r\n\r\n* * Le Journal de 6h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Julien Bangerter (JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL FIN TAPIS) \r\n(JDM JOURNAL FIN TAPIS) \r\n(D5/GE/DYSF. OFFICE POURSUITES OUV. 6H) A Gen\u00e8ve, l'office cantonal des poursuites est donc en pleine tourmente... \r\nLes d\u00e9put\u00e9s de la commission de contr\u00f4le de gestion ont d\u00e9voil\u00e9 hier...un rapport accablant.\r\nIl d\u00e9nonce...de graves dyfonctionnements au sein de l'office.\r\nDes possibles cas de harcl\u00e8ment d'employ\u00e9s...des vols, de la corruption...\r\nMai aussi des retards en pagaille...et des milliers de francs bloqu\u00e9s par des bugs informatiques.\r\nLa commission a saisie la Cour des comptes...et son rapport d\u00e9nonce aussi l'action tardive de l'Etat de Gen\u00e8ve.\r\nC\u00e9dric Guigon.\r\n   2'04''\r\n((L'office des poursuites, c'est une \u00e9pine dans le pied de l'Etat de Gen\u00e8ve depuis pr\u00e8s de 16 ans... \r\nAujourd'hui ce qui frappe, c'est l'ampleur des dysfonctionnements rapport\u00e9s par les d\u00e9put\u00e9s. A commencer par les ressources humaines : absent\u00e9isme chronique, stress des collaborateurs, manque de formation continue... Christo Ivanov, d\u00e9put\u00e9 UDC, a pr\u00e9sid\u00e9 la commission de contr\u00f4le de gestion pendant la majeure partie de l'enqu\u00eate.\r\nSON RH \r\nAutre aspect d\u00e9nonc\u00e9 par le rapport : l'arriv\u00e9e du nouveau programme informatique a chamboul\u00e9 l'office des poursuites... Christo Ivanov.\r\nSON INFORMATIQUE \r\nDes pertes pour l'Etat, estim\u00e9es \u00e0 plusieurs millions de francs par la commission. On retrouve le d\u00e9put\u00e9 UDC.\r\nSON DESHERENCE \r\nDans un communiqu\u00e9, le d\u00e9partement des finances et son magistrat Serge Dal Busco, contestent l'objectivit\u00e9 du rapport.))\r\nUn d\u00e9partement des finances qui livrera un point de vue plus apprfonddi ce matin...\r\n(18/FRANCE HOLLANDE MACRON) En France, la campagne pour le deuxi\u00e8me tour de la pr\u00e9sidentielle est d\u00e9j\u00e0 lanc\u00e9e...\r\nMarine Le Pen...a annonc\u00e9...hier soir...qu'elle se mettait en cong\u00e9 de la pr\u00e9sidence du Front national...afin de se concentrer sur cette campagne.\r\nDonn\u00e9e en retard dans les sondages...elle a r\u00e9affirm\u00e9.....\u00eatre la canidate \"de la protection des Fran\u00e7ais\"...\r\nEn face...Emmnauel Macron...engrange  les soutiens....plus ou moins directs...\r\nLes R\u00e9publicains...appellent \u00e0 faire barrage...au Front National.\r\nEt hier apr\u00e8s-midi...l'actuel pr\u00e9sident Fran\u00e7ois Hollande...a annonc\u00e9 qu'il votera \"Macron\"...le 7 mai.\r\nSelon l'actuel pr\u00e9sident...une victoire de Marine Le Pen.....menace l'avenir du pays...\r\nOn l'\u00e9coute. \r\n  0'33''\r\n(D2/ MACRON ET LA SCENE GENEVOISE) Emmanuel Macron...donc soutenu...par celui qui l'avait nomm\u00e9 ministre...il y a trois ans... \r\nEt la Suisse dans tout \u00e7a? \r\nQuelles seraient les cons\u00e9quences dans notre pays...en cas de victoire du candidat centriste?\r\nOn entendait hier matin sur cette antenne la premi\u00e8re piste qu'\u00e9voquait  le PLR franco-suisse, S\u00e9bastien Leprat: \r\nEmmanuel Macron pourrait faciliter l'acc\u00e8s de la Suisse aux services bancaires europ\u00e9ens. \r\nLa finance...et l'\u00e9conomie suisses...c'est bien dans ces domaines l\u00e0...que cette \u00e9lection...pourrait avoir des retomb\u00e9es.\r\nMuriel Ballaman.\r\n  1'32''\r\n((Emmanuel Macron est un ancien banquier d'affaires, surnomm\u00e9 le Mozart de la finance alors qu'il n'a travaill\u00e9 que 4 ans dans une banque priv\u00e9e. Il conna\u00eet donc bien l'un des coeurs de m\u00e9tier de la Suisse. C'est pourquoi la pr\u00e9sidence Macron serait une excellente nouvelle pour la Suisse selon le conseiller national PLR Fathi Derder. \r\nSON 21\"\r\nMais au PLR, ils le sont pas tous d'accord. Le conseiller national Christian L\u00fcscher, lui, pr\u00e9voit une p\u00e9riode de grande incertitude qui ne pourrait \u00eatre que n\u00e9faste pour l'\u00e9conomie suisse, en particulier si Emmanuel Macron ne trouve pas de majorit\u00e9 au parlement.\r\nSON 34\"\r\nMais les deux se rejoingnent sur un point: avec Marine LePen \u00e0 l'Elys\u00e9e, l'incertitude et le chaos, pour la Suisse, seraient plus grands. ))\r\n(01/BURKHALTER - SYRIE) La Suisse est pr\u00eate \u00e0 apporter son aide pour faciliter l'\u00e9change de prisonniers entre rebelles et gouvernement Assad en Syrie. \r\nD\u00e9claration de Didier Burkhalter hier , apr\u00e8s une rencontre avec le secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de l'ONU. \r\nAntonio Guterres \u00e9tait re\u00e7u \u00e0 Berne par le chef de la diplomatie Suisse et la pr\u00e9sidente de la Conf\u00e9d\u00e9ration Doris Leuthard. \r\nC'est sa premi\u00e8re visite officielle en Suisse depuis son entr\u00e9e en fonction, le 1er janvier dernier. \r\nLa Conf\u00e9d\u00e9ration entend donc apporter son soutien en Syrie. \r\nDidier Burkhalter...\r\n  0'48''\r\nPropos recueillis par Pietro Bugnon.\r\n(06/PORTRAIT WYSS VERTE SOLEURE PA) C'est le visage qui a marqu\u00e9 le week-end politique en Suisse...\r\nBir-git Wyss..a permis...aux Verts...d'entrer pour la premi\u00e8re fois...dans le gouvernement soleurois...\r\nCe succ\u00e8s confirme...la r\u00e9cente progression du parti...un peu partout...\r\nMais les \u00e9lecteurs...ont aussi pl\u00e9biscit\u00e9 le pacrours...et l'exp\u00e9rience...de la candidate \u00e9cologiste.\r\nAlain Arnaud nous brosse le portait de Bir-git Wyss...\r\n  0'55''\r\n((D'abord menuisi\u00e8re, elle est devenue infirmi\u00e8re en psychiatrie, puis juriste. A 57 ans, cette m\u00e8re non mari\u00e9e dispose d'un solide bagage politique. De longues ann\u00e9es \u00e0 l'ex\u00e9cutif de la ville de Soleure, et au parlement cantonal. Elle a si\u00e9g\u00e9 4 ans au Conseil national, et a \u00e9t\u00e9 en 2010 la candidate des Verts pour succ\u00e9der \u00e0 Hans-Rudolf Merz au Conseil f\u00e9d\u00e9ral. Il y a quatre ans, elle manquait de justesse l'accession au gouvernement soleurois. Elle y si\u00e9gera dor\u00e9navant, largement soutenue dimanche par la gauche, mais aussi par de nombreux \u00e9lecteurs du centre et centre-droit. Du coup Soleure, jadis fief incontest\u00e9 des radicaux, fait une fleur \u00e0 la gauche, qui occupe d\u00e9sormais deux des cinq si\u00e8ges gouvernementaux. Et le PLR, pour la premi\u00e8re fois depuis 65 ans, n'en compte plus qu'un. Bref, si Soleure reste \u00e0 majorit\u00e9 bourgeoise, le canton rosit et se fait plus \u00e9colo. Brigit Wyss r\u00eave pour son canton d'un parc immobilier qui produira plus d'\u00e9nergie qu'il n'en c onsomme.))\r\n(ECO - Alitalia) Dans l'actualit\u00e9 \u00e9conomique...\r\nLes salari\u00e9s d'Alitalia ont rejet\u00e9...hier... le plan de relance drastique pr\u00e9sent\u00e9 comme celui de la derni\u00e8re chance,\r\nPr\u00e8s de 90% des membres du personnel avait particip\u00e9 \u00e0 la consultation....Le non a d\u00e9pass\u00e9 les 50%...face \u00e0 ce plan...qui pr\u00e9voyait 1'700 supressions d'emploi et une baisse des salaires de 8%.\r\nLa m\u00e9diation du gouvernement italien...est doc rest\u00e9e vaine...\r\nLa compagnie a\u00e9rienne italienne...en grande difficult\u00e9s financi\u00e8res.... risque plus que jamais... la liquidation.\r\n(CAN - Revenu universel test\u00e9) Un revenu de base pour tous!\r\nLa province canadienne de l'Ontario...la plus peupl\u00e9e du pays...lance \u00e0 son tour... un projet pilote...de revenu universel.\r\n4 mille personnes vivant sous le seuil de pauvret\u00e9..vont en b\u00e9n\u00e9ficier...durant 3 ans...\r\nLe montant annuel maximal...atteindra l'\u00e9quivalent...des 12 mille francs suisses...\r\nObjectif...selon la premi\u00e8re ministre : \u00e9valuer si ce revenu... a des effets positifs...sur le quotidien des gens\".\r\nLa Finlande et le Kenya...testent actuellement....un projet similiaire....\r\nLes Suisses...on s'en souvient...l'avait refus\u00e9...en votation...l'an dernier...\r\n(15/COMMERCE ELECTRONIQUE PA) Gen\u00e8ve accueille cette semaine  un sommet sur le commerce \u00e9lectronique et ses cons\u00e9quences dans les pays en d\u00e9veloppement. \r\nUn forum qui rassemble leaders politiques et patrons d'entreprises....dans le cadre de la conf\u00e9rence des Nations Unies pour le commerce et le d\u00e9veloppement. \r\nEt selon un sondage publi\u00e9 hier...le commerce \u00e9lectronique... le e-commerce...entra\u00eene la m\u00e9fiance...de 50% de la population mondiale...\r\nLes pr\u00e9cisions de Romain Bardet.\r\n  0'51''\r\n((25'000 internautes ont \u00e9t\u00e9 interrog\u00e9s...et r\u00e9sultat, en effet, la moiti\u00e9 d'entre-eux ne font pas confiance \u00e0 ces sites d'achats en ligne. Principale raison de leur frilosit\u00e9: la protection des donn\u00e9es priv\u00e9es. Avec une m\u00e9fiance tr\u00e8s marqu\u00e9e envers les entreprises du web et les gouvernements. \r\nLe commerce en ligne...discut\u00e9 donc cette semaine \u00e0 Gen\u00e8ve. Vendredi le secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de cette conf\u00e9rence des nations unies affirmait que le ecommerce \u00e9tait une opportunit\u00e9, notamment pour les pays en d\u00e9veloppement. \r\nAujourd'hui, les Etats Unis sont le principal march\u00e9, suivis du Japon, puis de la Chine. Mais des pays comme l'Inde sont consid\u00e9r\u00e9s comme de nouveaux Eldorado...tant la croissance est au rendez vous. \r\nCette semaine \u00e0 Gen\u00e8ve  le patron du g\u00e9ant Alibaba...n\u00b01 de la vente en ligne en Chine...montera \u00e0 la tribune. Jack Ma qui vente un monde capable de commercer sans fronti\u00e8re. Mais un Jack Ma qui r\u00e9cemment annon\u00e7ait 30 ans de douleurs pour nos soci\u00e9t\u00e9s....alors qu'internet bouleverse l'\u00e9conomie...notamment sur la questions des emplois))\r\n(16/CYCLISME TOUR DE ROMANDIE PA) Dans l'actualit\u00e9 sportive...du cyclisme...\r\nAvec le d\u00e9but aujourd'hui du Tour de Romandie...\u00e0 Aigle.\r\nEn l'absence du vainqueur sortant, le colombien Nairo Quintana....c'est le britannique Chris Froome qui va tenter la passe de trois.\r\nLe Britannique a d\u00e9j\u00e0 remport\u00e9 l'\u00e9preuve....en 2013 et 2014....\r\nMais, Patrick D\u00e9l\u00e9troz....Chris Froome...va d'abord aborder cette course...comme une pr\u00e9pration...au Tour de France.\r\n  0'47''\r\n((Et comme d'habitude, s'il sent qu'il a les moyens de remporter ce Tour, il le fera, d'autant que si la montagne ne creuse pas trop d'\u00e9carts entre les favoris, le court mais difficile contre la montre de dimanche \u00e0 Lausanne sera d\u00e9cisif et l\u00e0, le britannique \u00e9voluera dans son \u00e9l\u00e9ment.\r\nMais, comme souvent, c'est avec la m\u00e9t\u00e9o qu'il faudra jouer durant ce Tour de Romandie. \r\nDe pluie est annonc\u00e9e cet apr\u00e8s-midi, et l'\u00e9tape de Champ\u00e9ry mercredi risque d'en refroidir plus d'un si les pr\u00e9visions annon\u00e7ant une temp\u00e9rature de trois degr\u00e9s avec pr\u00e9cipitations se confirment.  L'enjeu n'est pas assez important pour ceux donc l'objectif est de briller en juillet pour prendre des risques.  \r\nMalgr\u00e9 \u00e7a, il ne faut pas s'attendre \u00e0 une v\u00e9ritable surprise. Le palmares du Tour de Romandie n'est garni que de noms de coureurs confirm\u00e9s et/ou  de grands noms du cyclisme. Soit ils l'\u00e9taient avant soit ils le sont devenu par la suite, confirmant ainsi l'int\u00e9r\u00eat sportif de la boucle romande.)) \r\nTour de Romandie...\u00e0 suivre le long des routes \u00e9videmment...mais aussi sur RTS2.\r\n(Foot) Un mot de footbal...avec le choc au sommet de Challenge Ligue...hier \u00e0 la Maladi\u00e8re...\r\nNeuch\u00e2tel Xamax et le FC Zurich se sont quitt\u00e9 sur un match nul.... 1 partout....\r\nBonne op\u00e9ration pour les Zurichois...qui conservent 9 points d'avance...sur Xamax...\r\nIls sont tout proche...d\u00e9sormais...de r\u00e9int\u00e9grer l'\u00e9lite du football Suisse...\r\n(M\u00e9t\u00e9o Simon) M\u00e9t\u00e9o...\r\nLes pr\u00e9cipitations resteront intermittentes ce matin....de quoi permettre au soleil de percer encore localement...\r\nMais d\u00e8s cet apr\u00e8s-midi...les pluies vont s'\u00e9tendre \u00e0 la plupart des r\u00e9gions...et elles gagneront en intensit\u00e9 d'ici la nuit prochaine...\r\nC\u00f4t\u00e9 temp\u00e9rature, la journ\u00e9e sera plut\u00f4t douce, avec des maximats \u00e0 15 degr\u00e9s.\r\nUn net coup de froid va toucher la Romandie...d\u00e8s demain...\r\nLa limite des chutes de neige va s'abaisser localement jusqu'\u00e0 600 m\u00e8tres...et les temp\u00e9ratures ne d\u00e9passeront pas les 10 degr\u00e9s.\r\n(SOUS LA BARRE)", "alternativeTitle": ["Le Journal de 6h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Julien Bangerter", "Le Journal de 6h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Julien Bangerter / JDM_2017-04-25T06:00:00_le-journal-de-6h", "Le Journal de 6h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Julien Bangerter / JDM_2017-04-25T06:00:00_le-journal-de-6h"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8549456", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677648.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Pop, Georges", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bangerter, Julien", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bugnon, Pietro", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guigon, C\u00e9dric", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ballaman, Muriel", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bangerter, Julien", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bardet, Romain", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Arnaud, Alain", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "D\u00e9l\u00e9troz, Patrick", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8549456", "ece-8549436"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "La presse 1 : Par Esther Coquoz et Val\u00e9rie Droux", "id": "sound-E7982816-7290-4DFE-8E47-3A254F8723B9", "durationSec": 509, "publicationDate": "2017-04-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\n* * Par Esther Coquoz et Val\u00e9rie Droux (6h45 Revue de presse) *** La revue de presse, Val\u00e9rie Droux, Esther Coquoz...\r\nLa France est en voie d'helv\u00e9tisation...\r\nBeaucoup d'articles encore ce matin dans la presse romande sur ce premier tour de l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle fran\u00e7aise. Et l'angle de l'helv\u00e9tisation, c'est dans le Temps. Avec l'\u00e9ditorial, d'abord, intitul\u00e9: Le Front national \u00e0 la mode UDC.\r\nLe vote FN n'est plus un vote protestataire comme en 2002, lit-on. Il est devenu une sorte de rempart, \u00e0 la mani\u00e8re d'une UDC de Christoph Blocher. Rempart contre la mondialisation ou la peur de l'islam.\r\nMais il n'y a pas que le Front National qui a un arri\u00e8re-go\u00fbt helv\u00e9tique: Emmanuel Macron aussi. C'est ce que dit le conseiller national PLR Fathi Derder, dans ce qui est d'ailleurs sa derni\u00e8re chronique dans le Temps: Macron veut du dialogue, des politiciens de milice, du lib\u00e9ral avec du social. En un mot: la Suisse. Mais le chroniqueur, cens\u00e9 plut\u00f4t parler de la politique f\u00e9d\u00e9rale, note que pendant que la France s'helv\u00e9tise, la Suisse rebrousse chemin: les fronts se durcissent \u00e0 Berne et la politique se professionalise. C'est bon pour le spectacle, conclut-il, pas pour le pays. \r\nPour l'Europe, ce n'est pas encore la fin de l'alerte, commente la Luzernerzeitung. Le front national s'est peu \u00e0 peu impos\u00e9 face \u00e0 la gauche et aux R\u00e9publicains.   Dans le plus grand pays de l'Union Europ\u00e9enne, des millions de Fran\u00e7ais laiss\u00e9s pour compte et perdants de la globalisation sont s\u00e9duits par les extr\u00eames. Et puis la pr\u00e9sidence d'Emmanuelle Macron sera  affaiblie d\u00e8s le d\u00e9but : Emmanuel Macron a d\u00e9croch\u00e9 \u00e0 peine un quart des voix au premier tour, moins que Fran\u00e7ois Hollande en 2012, dont le quiquennat a \u00e9t\u00e9 un chemin de croix. Si il l'emporte,  il sera toujours reproch\u00e9 \u00e0 Emmanuel Macron d'avoir remport\u00e9 la pr\u00e9sidence gr\u00e2ce \u00e0 l'alliance anti- Le Pen. L'Europe ne peut donc pas baisser la garde. Tant que la  France conna\u00eftra le ch\u00f4mage et la crise agricole, et que l'Union europ\u00e9enne souffrira de d\u00e9ficit d\u00e9mocratique et du rejet de l'euro, les Le Pen et consorts auront encore de beaux jours devant eux. \r\n***Un espion turc se cache peut-\u00eatre au sein de la police b\u00e2loise...\r\nPeut-\u00eatre, car il y a encore pr\u00e9somption d'innocence. Reste que la Baslerzeitung s'est procur\u00e9 un mail envoy\u00e9 par le chef des services de renseignements de la Conf\u00e9d\u00e9ration, Markus Seiler, \u00e0 la police B\u00e2loise. Une personne ... dit ce mail ...  a attir\u00e9 l'attention des services de renseignements de B\u00e2le ville et ceux de la Conf\u00e9d\u00e9ration \u00e0 la fin de l'\u00e9t\u00e9 2016, dans le cadre de la d\u00e9fense anti-espionnage. Le minist\u00e8re public a aussi \u00e9t\u00e9 inform\u00e9. Mais cela n'a donn\u00e9 lieu \u00e0 aucune enqu\u00eate. Alert\u00e9e \u00e0 nouveau par le journal, la police b\u00e2loise vient de remettre l'ouvrage sur le m\u00e9tier, elle cherche maintenant \u00e0 savoir si l'officier de police concern\u00e9, d'origine turque, a utilis\u00e9 les donn\u00e9es de la police \u00e0 des fins d'espionnage. Bachi D\u00fcrr, le conseiller d'etat b\u00e2lois en charge de la police, promet de faire rapidement toute la ,lumi\u00e8re sur cette affaire.\r\nLa tactique, non pas celle du gendarme, c\u00e9l\u00e8brissime, mais la tactique \u00e9cul\u00e9e de Nicolas Blancho \u00e0 la t\u00eate du conseil central islamique suisse. Une analyse \u00e0 lire dans la Libert\u00e9, le Nouvelliste, les journaux neuch\u00e2telois ou le Courrier. \r\nHier, ledit conseil s'est vu refuser l'usage du World Trade Center de Zurich pour son grand raout des 6 et 7 mai prochain. Et sa tactique, c'est la victimisation. C'est chaque fois le m\u00eame s\u00e9cnario, lit-on: provocation, avec des orateurs par exemple, interdiction et victimisation. Le conseil islamique suisse en a besoin pour accro\u00eetre sa visibilit\u00e9. Quoiqu'il arrive, si par exemple un invit\u00e9 est interdit de territoire, le conseil utilisera cet \u00e9pisode comme op\u00e9ration de communication. \r\n***Le changement de cap de Donald Trump vis-\u00e0-vis de l'Europe n'est pas forc\u00e9ment une bonne nouvelle pour l'\u00e9conomie suisse...\r\nC'est le nouveau virage \u00e0 180 degr\u00e9s de Donald Trump, souligne ce matin l'Argauerzeitung. \r\nApr\u00e8s sa visite aux Etats-Unis, Angela merkel, la chanceli\u00e8re allemande qui s'est exprim\u00e9e hier \u00e0 la foire industrielle de Hannovre, a d\u00e9clar\u00e9 qu'un accord de libre \u00e9change entre les Etats-Unis et l'Union Europ\u00e9enne \u00e9tait d\u00e9sormais envisageable.  Voil\u00e0 qui a surpris les observateurs, habitu\u00e9s au ton plut\u00f4t protectionniste du pr\u00e9sident am\u00e9ricain. Une renaissance du fameux accord transatlantique TTIP r\u00e9cemment enterr\u00e9  a-t-elle \u00e9t\u00e9 discut\u00e9e dans les salons feutr\u00e9s de Washington ? Non, selon une experte du libre \u00e9change, Charlotte Sieber gasser, interrog\u00e9e par le journal. Plut\u00f4t une sorte de varainte all\u00e9g\u00e9e qui se contente d'abolir les fronti\u00e8res douani\u00e8res. la pire des solutions pour l'\u00e9conomie helv\u00e9tique, aux yeux de l'experte, car les clients am\u00e9ricains pr\u00e9f\u00e9reraient acheter en europe qu'en Suisse. \r\n**** Le Nouvelliste fait le bilan des 24 ann\u00e9es de carri\u00e8re politique du Conseiller d'Etat valaisan Jean-Michel Cina...\r\n24 ans dont 12 au Conseil d'Etat Valaisan, que le PDC quittera le 1er mai. Le quotidien refait son parcours, de l'\u00e9chec de la loi sur le tourisme \u00e0 la r\u00e9ussite de l'arriv\u00e9e d'une antenne de l'EPFL en Valais, des t\u00e9moignages, des louanges, de partenaires politiques du Valais comme d'ailleurs, comme le vaudois Pascal Broulis, qui \u00e9voque un partenaire pour trouver des solution, jovial, qui plus est. Et l'article est joliment titr\u00e9: Jean-Michel Cina, l'envergure \u00e0 l'\u00e9troit, en r\u00e9f\u00e9rence \u00e0 sa carrure d'athl\u00e8te, engonc\u00e9e parfois dans le r\u00e9alisme de la politique cantonale. Nomm\u00e9 \u00e0 la pr\u00e9sidence de la SSR, il retrouvera la sph\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale, o\u00f9, conclut l'article, il a de la place. \r\n*** Uber peine \u00e0 recruter des chauffeurs en Suisse romande...\r\nC'est m\u00eame la p\u00e9nurie qui menace, avertit la Tribune de Gen\u00e8ve ce matin. C'est que l'application qui met en relation conducteurs et passagers connait un grand succ\u00e8s qu'elle peine \u00e0 g\u00e9rer, lit-on. Ce qui lui met des b\u00e2tons, dans le canton de gen\u00e8ve, c'est le cadre juridique, notamment celui qui r\u00e9git l'octroi des cartes de chauffeurs professionnels. Il faut passer un examen, corrig\u00e9 par des professionels peut enclins \u00e0 voir Uber progresser. \r\nGrand succ\u00e8s d'Uber, en image et en sch\u00e9mas, si les chiffres bruts vous rebutent, dans le matin. On y voit que le passager type est un f\u00eatard d'un \u00e2ge moyen de 34 ans.\r\nHier le Blick faisait \u00e9tat des stagiaires employ\u00e9es dans les cr\u00e8ches, pay\u00e9es mille francs par mois sans que cela aboutisse forc\u00e9ment sur une place d'apprentissage.  Le canton de Berne veut serrer la vis, imposer une place d'apprentissage au bout de six mois de stage avec un salaire de minhimum 3000 francs \u00e0 la cl\u00e9. un projet que Johann Schneider amman nous dit le Blick ce matin souhaite \u00e9tendre \u00e0 toute al Suisse, avec le risque d'augmenter sensiblment les co\u00fbts de ce mode de garde, jusqu'\u00e0 20 % d'augmentation. Le PLR par al voix de son chef de groupe Ignasio cassis n'est aps d'acord avec son ministre de tutelle ::. dans le sectreur des cr\u00e8ches, il a y a tendance \u00e0 exag\u00e9rer la profssionalisation, d\u00e9clare-le conseilelr national. \r\n*** Il faut en finir avec les devoirs \u00e0 la maison, ou presque...\r\nL'association des enseignants de Suisse vient de publier une prise de position qui renmet en cause les devoirs \u00e0 la maisn. Ou Plut\u00f4t qui encourage vivement la mise en place de structures de devoirs surveill\u00e9s \u00e0 l'\u00e9cole. Les devoirs \u00e0 la maison, r\u00e9alit\u00e9 bien connue des parents, c'st souvent source d'\u00e9nervements, de conflits entre parents et enfants, entre parents et enseignants aussi. En plsu, ils augmentent les in\u00e9galit\u00e9s entre les enfants, dont les parents travaillent ou ne sont pas francophones.  Les enseignants pr\u00e9conisent donc la possibibilit\u00e9 libre et gratuite pour els enfants de suivre des devoirs surveill\u00e9s \u00e0 l'\u00e9cole, encadr\u00e9s par du personnel p\u00e9dagogique comp\u00e9tente, La Suisse est en retard dans ce domaine, souligne la NZZ, notamment \u00e0 cause de  La rh\u00e9torique de l'enfant \u00e9tatis\u00e9e d\u00e9velopp\u00e9 par l'UDC. \r\nLes devoirs, qui peuvent donner des cauchemars la nuit, imaginez, vous \u00eates attaqu\u00e9s par une horde de livrets au grandes dents et \u00e0 l'oeil mena\u00e7ant...\r\nTout \u00e7a nous am\u00e8ne \u00e0 notre dernier sujet, le sommeil.\r\nUn article du temps, qui ces derniers mois dans ses pages soci\u00e9t\u00e9s a d\u00e9cortiqu\u00e9 plusieurs fois les nouvelles \"normes\" que l'humain s'impose, en tout cas les soci\u00e9t\u00e9 riches... Aujourd'hui, le sommeil: fragile et difficile \u00e0 dompter, il attise les convoitises du march\u00e9 du d\u00e9veloppement personnel. Il faut, de nos jours, toujours davantage le mesurer, l'optimiser, le chouchouter sou peine de passer pour un bon \u00e0 rien. \r\nLa preuve ? Jeff Bezos, patron d'amazon affirme que ses 8 heures de sommeil par nuit sont bonnes pour ses actionnaires.\r\n(6h45 presse al\u00e9manique) La presse, esther coquoz, val\u00e9rie Droux, la France est en voie d'helv\u00e9tisation ...\r\nMacron \r\nPour l'Europe, ce n'est pas encore la fin de l'alerte, commente la Luzernerzeitung. Le front national s'est peu \u00e0 peu impos\u00e9 face \u00e0 la gauche et aux R\u00e9publicains.   Dans le plus grand pays de l'Union Europ\u00e9enne, des millions de Fran\u00e7ais laiss\u00e9s pour compte et perdants de la globalisation sont s\u00e9duits par les extr\u00eames. Et puis la pr\u00e9sidence d'Emmanuelle Macron sera  affaiblie d\u00e8s le d\u00e9but : Emmanuel Macron a d\u00e9croch\u00e9 \u00e0 peine un quart des voix au premier tour, moins que Fran\u00e7ois Hollande en 2012, dont le quiquennat a \u00e9t\u00e9 un chemin de croix. Si il l'emporte,  il sera toujours reproch\u00e9 \u00e0 Emmanuel Macron d'avoir remport\u00e9 la pr\u00e9sidence gr\u00e2ce \u00e0 l'alliance anti- Le Pen. L'Europe ne peut donc pas baisser la garde. Tant que la  France conna\u00eftra le ch\u00f4mage et la crise agricole, et que l'Union europ\u00e9enne souffrira de d\u00e9ficit d\u00e9mocratique et du rejet de l'euro, les Le Pen et consorts auront encore de beaux jours devant eux. \r\n*** Un espion turc se cache peut-\u00eatre au sein de la police b\u00e2loise \r\nPeut-\u00eatre, car il y a encore la pr\u00e9somption d'innocence. Reste que la Baslerzeitung s'est procur\u00e9 un mail envoy\u00e9 par le chef des services de renseignements de la Conf\u00e9d\u00e9ration, Markus Seiler, \u00e0 la police B\u00e2loise. Une personne ... dit ce mail ...  a attir\u00e9 l'attention des services de renseignements de B\u00e2le ville et ceux de la Conf\u00e9d\u00e9ration \u00e0 la fin de l'\u00e9t\u00e9 2016, dans le cadre de la d\u00e9fense anti-espionnage. Le minist\u00e8re public a aussi \u00e9t\u00e9 inform\u00e9. Mais cela n'a donn\u00e9 lieu \u00e0 aucune enqu\u00eate. Alert\u00e9e \u00e0 nouveau par le journal, la police b\u00e2loise vient de remettre l'ouvrage sur le m\u00e9tier, elle cherche maintenant \u00e0 savoir si l'officier de police concern\u00e9, d'origine turque, a utilis\u00e9 les donn\u00e9es de la police \u00e0 des fins d'espionnage. Bachi D\u00fcrr, le conseiller d'etat b\u00e2lois en charge de la police, promet de faire rapidement toute la ,lumi\u00e8re sur cette affaire.\r\nbaslerzeitung\r\nlibert\u00e9 conseil islamique\r\n*** Le changement de cap de Donald Trump vis \u00e0 vis de l'Europe n'est pas forc\u00e9ment une bonne nouvelle pour l'\u00e9conomie suisse ..\r\nC'est le nouveau virage \u00e0 180 degr\u00e9s de Donald Trump, souligne ce matin l'Argauerzeitung. \r\nApr\u00e8s sa visite aux Etats-Unis, Angela merkel, la chanceli\u00e8re allemande qui s'est exprim\u00e9e hier \u00e0 la foire industrielle de Hannovre, a d\u00e9clar\u00e9 qu'un accord de libre \u00e9change entre les Etats-Unis et l'Union Europ\u00e9enne \u00e9tait d\u00e9sormais envisageable.  Voil\u00e0 qui a surpris les observateurs, habitu\u00e9s au ton plut\u00f4t protectionniste du pr\u00e9sident am\u00e9ricain. Une renaissance du fameux accord transatlantique TTIP r\u00e9cemment enterr\u00e9  a-t-elle \u00e9t\u00e9 discut\u00e9e dans les salons feutr\u00e9s de Washington ? Non, selon une experte du libre \u00e9change, Charlotte Sieber gasser, interrog\u00e9e par le journal. Plut\u00f4t une sorte de varainte all\u00e9g\u00e9e qui se contente d'abolir les fronti\u00e8res douani\u00e8res. la pire des solutions pour l'\u00e9conomie helv\u00e9tique, aux yeux de l'experte, car les clients am\u00e9ricains pr\u00e9f\u00e9reraient acheter en europe qu'en Suisse. \r\n***  le Nouvelliste fait le bilan des 24 ann\u00e9es de carri\u00e8re politique du conseiller d'etat valaisan jean-Michel Cina\r\nNouvelliste\r\n*** Uber peine \u00e0 recruter des chauffeurs en Suisse romande\r\nTG - \r\nHier le Blick faisait \u00e9tat des stagiaires employ\u00e9es dans les cr\u00e8ches, pay\u00e9es mille francs par mois sans que cela aboutisse forc\u00e9ment sur une place d'apprentissage.  Le canton de Berne veut serrer la vis, imposer une place d'apprentissage au bout de six mois de stage avec un salaire de minhimum 3000 francs \u00e0 la cl\u00e9. un projet que Johann Schneider amman nous dit le Blick ce matin souhaite \u00e9tendre \u00e0 toute al Suisse, avec le risque d'augmenter sensiblment les co\u00fbts de ce mode de garde, jusqu'\u00e0 20 % d'augmentation. Le PLR par al voix de son chef de groupe Ignasio cassis n'est aps d'acord avec son ministre de tutelle ::. dans le sectreur des cr\u00e8ches, il a y a tendance \u00e0 exag\u00e9rer la profssionalisation, d\u00e9clare-le conseilelr national. \r\n*** Il faut en finir avec les devoirs \u00e0 la maison, ou presque\r\nL'association des enseignants de Suisse vient de publier une prise de position qui renmet en cause les devoirs \u00e0 la maisn. Ou Plut\u00f4t qui encourage vivement la mise en place de structures de devoirs surveill\u00e9s \u00e0 l'\u00e9cole. Les devoirs \u00e0 la maison, r\u00e9alit\u00e9 bien connue des parents, c'st souvent source d'\u00e9nervements, de conflits entre parents et enfants, entre parents et enseignants aussi. En plsu, ils augmentent les in\u00e9galit\u00e9s entre les enfants, dont les parents travaillent ou ne sont pas francophones.  Les enseignants pr\u00e9conisent donc la possibibilit\u00e9 libre et gratuite pour els enfants de suivre des devoirs surveill\u00e9s \u00e0 l'\u00e9cole, encadr\u00e9s par du personnel p\u00e9dagogique comp\u00e9tente, La Suisse est en retard dans ce domaine, souligne la NZZ, notamment \u00e0 cause de  La rh\u00e9torique de l'enfant \u00e9tatis\u00e9e d\u00e9velopp\u00e9 par l'UDC. \r\nSommeil temps", "alternativeTitle": ["Par Esther Coquoz et Val\u00e9rie Droux", "Par Esther Coquoz et Val\u00e9rie Droux / JDM_2017-04-25T06:42:00_revue-de-presse", "Par Esther Coquoz et Val\u00e9rie Droux / JDM_2017-04-25T06:42:00_revue-de-presse"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8549448", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677651.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Coquoz, Esther", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8549448", "ece-8549428"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Bille en t\u00eate", "source": "siranau", "title": "Bille en t\u00eate", "id": "sound-0C143F4C-FEBA-4648-85C3-333617E7C5C0", "durationSec": 1671, "publicationDate": "2017-04-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le Jura assez bernois nous re\u00e7oit cette semaine, plus pr\u00e9cis\u00e9ment dans le Vallon de St-imier.\r\nC'est devant la mairie de Cormoret qu'on en prend plein le cornet avec Nicole Hager et G\u00e9rard Py, des migrants biennois qui oeuvrent pour cette petite commune dynamique et sportive.\r\nLa preuve avec une s\u00e9rie de joutes sportives organis\u00e9es dans le village, \u00e0 l'occasion de \" La Suisse bouge \", \u00e9v\u00e9nement d'importance nationale qui incite les Helv\u00e8tes \u00e0 se secouer le popotin.\r\nCormoret, village olympique, puisqu'on y fait \u00e9galement la connaissance du marathonien des c\u00eemes et parachutiste militaire Ga\u00ebl Droz, lequel va presque donner \u00e0 Duja l'envie de faire l'arm\u00e9e.\r\nC'est dire l'exploit fourni par cet athl\u00e8te hors-norme !\r\nLa semaine se termine sur une touche humanitaire, qui fait du bien par les temps qui courent, avec Abdel Zalagh, le roi de la boulette et un invit\u00e9 surprise qui l'accompagne dans les Montagnes de l'Atlas afin de cr\u00e9er de nouvelles \u00e9coles pour les mioches de la r\u00e9gion. Une initiative marocormoresque !\r\n\r\n* * Le Jura assez bernois nous re\u00e7oit cette semaine, plus pr\u00e9cis\u00e9ment dans le Vallon de St-imier.\r\nC'est devant la mairie de Cormoret qu'on en prend plein le cornet avec Nicole Hager et G\u00e9rard Py, des migrants biennois qui oeuvrent pour cette petite commune dynamique et sportive.\r\nLa preuve avec une s\u00e9rie de joutes sportives organis\u00e9es dans le village, \u00e0 l'occasion de \" La Suisse bouge \", \u00e9v\u00e9nement d'importance nationale qui incite les Helv\u00e8tes \u00e0 se secouer le popotin.\r\nCormoret, village olympique, puisqu'on y fait \u00e9galement la connaissance du marathonien des c\u00eemes et parachutiste militaire Ga\u00ebl Droz, lequel va presque donner \u00e0 Duja l'envie de faire l'arm\u00e9e.\r\nC'est dire l'exploit fourni par cet athl\u00e8te hors-norme !\r\nLa semaine se termine sur une touche humanitaire, qui fait du bien par les temps qui courent, avec Abdel Zalagh, le roi de la boulette et un invit\u00e9 surprise qui l'accompagne dans les Montagnes de l'Atlas afin de cr\u00e9er de nouvelles \u00e9coles pour les mioches de la r\u00e9gion. Une initiative marocormoresque !", "alternativeTitle": ["Bille en t\u00eate du 25.04.2017", "Bille en t\u00eate / BIL_2017-04-25T09:31:30_bille-en-tete", "Bille en t\u00eate du 25.04.2017", "Bille en t\u00eate / BIL_2017-04-25T09:31:30_bille-en-tete"], "alternativeExcerpt": ["Le Jura assez bernois nous re\u00e7oit cette semaine, plus pr\u00e9cis\u00e9ment dans le Vallon de St-imier.\nC\u02b9est devant la mairie de Cormoret qu\u02b9on en prend plein le cornet avec Nicole Hager et G\u00e9rard Py, des migrants biennois qui oeuvrent pour cette petite commune dynamique et sportive.\nLa preuve avec une s\u00e9rie de joutes sportives organis\u00e9es dans le village, \u00e0 l\u02b9occasion de \" La Suisse bouge \", \u00e9v\u00e9nement d\u02b9importance nationale qui incite les Helv\u00e8tes \u00e0 se secouer le popotin.\nCormoret, village olympique, puisqu\u02b9on y fait \u00e9galement la connaissance du marathonien des c\u00eemes et parachutiste militaire Ga\u00ebl Droz, lequel va presque donner \u00e0 Duja l\u02b9envie de faire l\u02b9arm\u00e9e.\nC\u02b9est dire l\u02b9exploit fourni par cet athl\u00e8te hors-norme !\nLa semaine se termine sur une touche humanitaire, qui fait du bien par les temps qui courent, avec Abdel Zalagh, le roi de la boulette et un invit\u00e9 surprise qui l\u02b9accompagne dans les Montagnes de l\u02b9Atlas afin de cr\u00e9er de nouvelles \u00e9coles pour les mioches de la r\u00e9gion. Une initiative marocormoresque !", "Le Jura assez bernois nous re\u00e7oit cette semaine, plus pr\u00e9cis\u00e9ment dans le Vallon de St-imier.\nC\u02b9est devant la mairie de Cormoret qu\u02b9on en prend plein le cornet avec Nicole Hager et G\u00e9rard Py, des migrants biennois qui oeuvrent pour cette petite commune dynamique et sportive.\nLa preuve avec une s\u00e9rie de joutes sportives organis\u00e9es dans le village, \u00e0 l\u02b9occasion de \" La Suisse bouge \", \u00e9v\u00e9nement d\u02b9importance nationale qui incite les Helv\u00e8tes \u00e0 se secouer le popotin.\nCormoret, village olympique, puisqu\u02b9on y fait \u00e9galement la connaissance du marathonien des c\u00eemes et parachutiste militaire Ga\u00ebl Droz, lequel va presque donner \u00e0 Duja l\u02b9envie de faire l\u02b9arm\u00e9e.\nC\u02b9est dire l\u02b9exploit fourni par cet athl\u00e8te hors-norme !\nLa semaine se termine sur une touche humanitaire, qui fait du bien par les temps qui courent, avec Abdel Zalagh, le roi de la boulette et un invit\u00e9 surprise qui l\u02b9accompagne dans les Montagnes de l\u02b9Atlas afin de cr\u00e9er de nouvelles \u00e9coles pour les mioches de la r\u00e9gion. Une initiative marocormoresque !"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8534289", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197812.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ligron, Philippe", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Duja", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Duja", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ligron, Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8534289", "ece-8534288"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Th\u00e9matique", "source": "siranau", "title": "La th\u00e9matique : Litt\u00e9rature - \"Electrocuter une \u00e9l\u00e9phante\" de Bruno Pellegrino (Paulette)", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-0735D624-43FB-457A-9DD3-2FE7C09F74FA", "durationSec": 214, "publicationDate": "2017-04-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Litt\u00e9rature - \"Electrocuter une \u00e9l\u00e9phante\" de Bruno Pellegrino (Paulette)", "La th\u00e9matique - Litt\u00e9rature - \"Electrocuter une \u00e9l\u00e9phante\" de Bruno Pellegrino (Paulette)", "Litt\u00e9rature - \"Electrocuter une \u00e9l\u00e9phante\" de Bruno Pellegrino (Paulette) / RVA3_2017-04-25T08:14:43_la-thematique", "Litt\u00e9rature - \"Electrocuter une \u00e9l\u00e9phante\" de Bruno Pellegrino (Paulette) / RVA3_2017-04-25T08:14:43_la-thematique"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8533999", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8256738.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Burri, Julien", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Flament, Anne", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Moreillon, Beno\u00eet", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Evard, Julie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Sermet, Jorris", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Morey, Viviane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Dormond, Laurent", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8533999", "ece-8533981"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "X du jour", "source": "siranau", "title": "Le X du jour : La campagne du jour", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-022BC7A0-7FA8-4B2A-876D-483A8BE7E3F1", "durationSec": 162, "publicationDate": "2017-04-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["La campagne du jour", "La campagne du jour / RVA3_2017-04-25T06:40:00_le-x-du-jour", "La campagne du jour / RVA3_2017-04-25T06:40:00_le-x-du-jour"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8533993", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8256742.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Decker, Zo\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Birden, Agathe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8533993", "ece-8533977"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Les avis de disparition sur les r\u00e9seaux sociaux", "id": "sound-365AE029-3161-4878-B7B7-A8A7F19AC939", "durationSec": 680, "publicationDate": "2017-04-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Comment se comporter lorsqu'on re\u00e7oit un avis de disparition sur internet? Faut-il le partager sans h\u00e9siter pour maximiser les chances de retrouver la personne, ou doit-on faire preuve de prudence et v\u00e9rifier l'information avant de v\u00e9hiculer une information potentiellement fausse ou p\u00e9rim\u00e9e?  Conseils de Jean-Christophe Sauterel, directeur pr\u00e9vention et communication \u00e0 la Police cantonale vaudoise, au micro d'Yves-Alain Cornu.\r\n\r\n* * Comment se comporter lorsqu'on re\u00e7oit un avis de disparition sur internet? Faut-il le partager sans h\u00e9siter pour maximiser les chances de retrouver la personne, ou doit-on faire preuve de prudence et v\u00e9rifier l'information avant de v\u00e9hiculer une information potentiellement fausse ou p\u00e9rim\u00e9e?  Conseils de Jean-Christophe Sauterel, directeur pr\u00e9vention et communication \u00e0 la Police cantonale vaudoise, au micro d'Yves-Alain Cornu.", "alternativeExcerpt": ["Comment se comporter lorsqu\u2019on re\u00e7oit un avis de disparition sur internet? Faut-il le partager sans h\u00e9siter pour maximiser les chances de retrouver la personne, ou doit-on faire preuve de prudence et v\u00e9rifier l\u2019information avant de v\u00e9hiculer une information potentiellement fausse ou p\u00e9rim\u00e9e?  Conseils de Jean-Christophe Sauterel, directeur pr\u00e9vention et communication \u00e0 la Police cantonale vaudoise, au micro d\u2019Yves-Alain Cornu."], "alternativeTitle": ["Les avis de disparition sur les r\u00e9seaux sociaux / OEP_2017-04-25T08:36:45_sequence-1", "On en parle du 25.04.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8534342", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423724.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Porte-parole de la police vaudoise", "name": "Sauterel, Jean-Christophe", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-8534340"]}]}}