{"response": {"numFound": 24935, "start": 24000, "docs": [{"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "En Suisse, le programme \"Team Clean\" des CFF vise \u00e0 int\u00e9grer les migrants dans le monde du travail", "genres": ["Interview", "Reportage"], "id": "sound-AA479FE1-855A-467E-9DF4-456F31240FFD", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 157, "publicationDate": "2017-01-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["CFF"], "thematicThemes": ["entreprise", "march\u00e9 du travail", "int\u00e9gration sociale", "r\u00e9fugi\u00e9"], "excerpt": "Des entreprises ou collectivit\u00e9s publiques d\u00e9ploient des efforts afin de mieux int\u00e9grer les migrants dans le monde du travail pour \u00e9viter qu'ils restent d\u00e9pendants de l'aide publique.", "alternativeExcerpt": ["Des entreprises ou collectivit\u00e9s publiques d\u00e9ploient des efforts afin de mieux int\u00e9grer les migrants dans le monde du travail pour \u00e9viter qu'ils restent d\u00e9pendants de l'aide publique. C'est le cas notamment des CFF, avec leur programme d'occupation \"Team Clean\"."], "alternativeTitle": ["Le programme \"Team Clean\" des CFF vise \u00e0 int\u00e9grer les migrants dans le monde du travail / 12H30_2017-01-13T12:38:00_developpement-9", "Le 12h30 du 13.01.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8305861.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8287536", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "en charge du projet \"Team Clean\" aux CFF", "name": "Schoch, Barbara", "type": "Participant"}, {"role": "migrant afghan, participant au programme d'occupation \"Team Clean\" de nettoyage de trains", "name": "Rahimi, Sohrab", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Arnaud, Alain", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8287527"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "RTSreligion : RTSreligion - Les chr\u00e9tiens de plus en plus pers\u00e9cut\u00e9s en Asie", "id": "sound-BA0AA7AB-D483-443D-A46A-4ADD36B5625F", "durationSec": 109, "publicationDate": "2017-01-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "De nombreux pays d'Asie \"rattrapent\" d\u00e9sormais le Moyen-Orient et l'Afrique subsaharienne en termes de violence et de discrimination contre les chr\u00e9tiens. C'est ce qui ressort du dernier index de pers\u00e9cution que dresse l'ONG Portes Ouvertes.\r\n\r\n* * RTSreligion - Les chr\u00e9tiens de plus en plus pers\u00e9cut\u00e9s en Asie (RTS RELIGION 13.01 PERSECUTIONS RELIGIEUSES)  \r\n*** C'est l'heure de la chronique de RTSreligion avec vous, Gabrielle Desarzens. De nombreux pays d'Asie \u00ab rattrapent \u00bb d\u00e9sormais le Moyen-Orient et l'Afrique subsaharienne en termes de violence et de discrimination contre les chr\u00e9tiens. C'est du moins ce qui ressort du dernier index de pers\u00e9cution que dresse l'ONG Portes Ouvertes. \r\nGD:  Oui, l'Asie est la partie du monde o\u00f9 la d\u00e9gradation des conditions de vie des chr\u00e9tiens est la plus importante aujourd'hui. Au Bangladesh, la violence provient de groupes islamiques se r\u00e9clamant de Daech. En Inde, c'est une r\u00e9surgence du nationalisme hindou qui est \u00e0 l'ouvre. Le Pakistan, lui, compte le plus grand nombre d'\u00e9glises cibl\u00e9es. alors qu'au Bouthan, les chr\u00e9tiens n'ont pas droit \u00e0 une carte d'identit\u00e9 et que le niveau de violence \u00e0 leur encontre est en augmentation. Les auteurs de l'\u00e9tude \u00e9pinglent ainsi la \u00ab vague nationaliste \u00bb qui d\u00e9ferle sur la plan\u00e8te et qui se manifeste dans ces pays par un rejet des minorit\u00e9s et un repli vers les religions dites nationales. \r\n*** Est-ce que de fa\u00e7on g\u00e9n\u00e9rale les chr\u00e9tiens sont plus pers\u00e9cut\u00e9s que pr\u00e9c\u00e9demment ?\r\nGD:  Alors il y a moins de chr\u00e9tiens tu\u00e9s, mais plus de pers\u00e9cut\u00e9s. Ce qui fait dire au directeur fran\u00e7ais de Portes Ouvertes qu'on est actuellement en pr\u00e9sence moins d'une pers\u00e9cution de type \u00ab marteau \u00bb, qui engendre la violence physique ou la mort, qu'en pr\u00e9sence d'une pers\u00e9cution de type \u00ab \u00e9tau \u00bb. Cette derni\u00e8re consiste en une pression quotidienne \u00e0 long terme, exerc\u00e9e par la famille, la communaut\u00e9 contre les chr\u00e9tiens et plus particuli\u00e8rement contre les convertis. Et elle concernerait, selon l'ONG, quelque 215 millions de personnes aujourd'hui.\r\n*** Mais les chr\u00e9tiens ne sont pas les seuls dans la tourmente.\r\nGD:  Il ne faut pas croire en effet que les chr\u00e9tiens soient les seuls \u00e0 souffrir de discrimination religieuse. Par exemple, les Rohnigyas musulmans sont actuellement sous le \u00ab marteau \u00bb des bouddhistes en Birmanie. \r\nEt beaucoup de musulmans sont aussi pers\u00e9cut\u00e9s par d'autres musulmans radicaux. Mais. nous ne disposons pas de chiffre sur ces pers\u00e9cutions qui touchent d'autres religions.  Gabrielle Desarzens", "alternativeExcerpt": ["De nombreux pays d\u2019Asie \"rattrapent\" d\u00e9sormais le Moyen-Orient et l\u2019Afrique subsaharienne en termes de violence et de discrimination contre les chr\u00e9tiens. C\u2019est ce qui ressort du dernier index de pers\u00e9cution que dresse l\u2019ONG Portes Ouvertes.", "De nombreux pays d\u2019Asie \"rattrapent\" d\u00e9sormais le Moyen-Orient et l\u2019Afrique subsaharienne en termes de violence et de discrimination contre les chr\u00e9tiens. C\u2019est ce qui ressort du dernier index de pers\u00e9cution que dresse l\u2019ONG Portes Ouvertes.", "De nombreux pays d\u2019Asie \"rattrapent\" d\u00e9sormais le Moyen-Orient et l\u2019Afrique subsaharienne en termes de violence et de discrimination contre les chr\u00e9tiens. C\u2019est ce qui ressort du dernier index de pers\u00e9cution que dresse l\u2019ONG Portes Ouvertes."], "alternativeTitle": ["RTSreligion - Les chr\u00e9tiens de plus en plus pers\u00e9cut\u00e9s en Asie", "RTSreligion - Les chr\u00e9tiens de plus en plus pers\u00e9cut\u00e9s en Asie / JDM_2017-01-13T06:27:00_rtsreligion", "RTSreligion - Les chr\u00e9tiens de plus en plus pers\u00e9cut\u00e9s en Asie / JDM_2017-01-13T06:27:00_rtsreligion"], "imageURL": "//www.rts.ch/8303760.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8287578", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Desarzens, Gabrielle", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8287578", "ece-8287559"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Ski alpin: victoire improbable du Suisse Niels Hintermann", "id": "sound-80A15FBA-D512-47E9-A3F1-4890768FD965", "durationSec": 63, "publicationDate": "2017-01-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le Zurichois Niels Hintermann s'est impos\u00e9 en combin\u00e9 alpin \u00e0 l'issue d'une course fauss\u00e9e par les chutes de neige.\r\n\r\n* * Ski alpin: victoire improbable du Suisse Niels Hintermann 18h Ski\r\nEn ski alpin : \u00e9norme surprise cet apr\u00e8s-midi \u00e0 Wengen avec la victoire du Zurichois Niels Hintermann lors du combin\u00e9...\r\nUn succ\u00e8s inattendu et inesp\u00e9r\u00e9 pour le jeune Suisse de 21 ans...\r\nJo\u00ebl Robert, vous \u00eates en direct de Wengen, vous avez suivi cette course et donc cet incroyable succ\u00e8s d'Hintermann au terme d'une \u00e9preuve tr\u00e8s sp\u00e9ciale.\r\nRobert direct\r\n- Jo\u00ebl, la cr\u00e9dibilit\u00e9 du combin\u00e9, une \u00e9preuve d\u00e9j\u00e0 tr\u00e8s d\u00e9cri\u00e9e, est encore mise \u00e0 mal par cette victoire d'un inconnu du grand public\r\nRobert direct\r\nJo\u00ebl Robert \u00e0 Wengen o\u00f9 se dispute demain la descente... Et o\u00f9 la m\u00e9t\u00e9o s'annonce de nouveau capricieuse.", "alternativeExcerpt": ["Le Zurichois Niels Hintermann s'est impos\u00e9 en combin\u00e9 alpin \u00e0 l'issue d'une course fauss\u00e9e par les chutes de neige."], "alternativeTitle": ["Ski alpin: victoire improbable du Suisse Niels Hintermann / FOR_2017-01-13T18:14:00_developpement-8", "Forum du 13.01.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8306033.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8287553", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Robert, Jo\u00ebl", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Robert, Jo\u00ebl", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8287549"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Le meilleur temps du slalom de Wengen revient au Valaisan Justin Murisier", "id": "sound-7F250A40-DC83-40E7-8436-49F9BC61E24D", "durationSec": 124, "publicationDate": "2017-01-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Justin Murisier a r\u00e9alis\u00e9 le meilleur temps du slalom du combin\u00e9 de Wengen. Le Valaisan a r\u00e9ussi un excellent parcours, dans des conditions difficiles. Pourra-t-il monter pour la premi\u00e8re fois de sa carri\u00e8re sur un podium de Coupe du monde?\r\n\r\n* * Le meilleur temps du slalom de Wengen revient au Valaisan Justin Murisier 12h30 Ski Wengen\r\nEn ski alpin, Justin Murisier a r\u00e9alis\u00e9 le meilleur temps du slalom du combin\u00e9 de Wengen. Le Valaisan a r\u00e9ussi un excellent parcours, dans des conditions difficiles. Jo\u00ebl Robert, vous \u00eates en direct de Wengen, est-ce que\u00a0Murisier peut monter cet apr\u00e8s-midi pour la premi\u00e8re fois de sa carri\u00e8re sur un podium de Coupe du Monde\u00a0?\r\nRobert direct\r\nLa descente d\u00e9bute \u00e0 13h45. Un trac\u00e9 raccourci par rapport \u00e0 l'habituel trac\u00e9 du Lauberhorn\u00a0?\r\nRobert direct\r\nJo\u00ebl Robert en direct de Wengen. Chez les dames, en Autriche l'entra\u00eenement de la descente d'aujourd'hui a \u00e9t\u00e9 annul\u00e9. Il est pr\u00e9vu \u00e0 9h15 avant la descente \u00e0 11h15", "alternativeExcerpt": ["Justin Murisier a r\u00e9alis\u00e9 le meilleur temps du slalom du combin\u00e9 de Wengen. Le Valaisan a r\u00e9ussi un excellent parcours, dans des conditions difficiles. Pourra-t-il monter pour la premi\u00e8re fois de sa carri\u00e8re sur un podium de Coupe du monde?"], "alternativeTitle": ["Le meilleur temps du slalom de Wengen revient au Valaisan Justin Murisier / 12H30_2017-01-13T12:36:00_developpement-7", "Le 12h30 du 13.01.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8305468.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8287536", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Robert, Jo\u00ebl", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Robert, Jo\u00ebl", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8287531"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Premier rendez-vous", "source": "siranau", "title": "Pour la premi\u00e8re fois Marc Bonnant rencontre Patrick Morier-Genoud", "id": "sound-AE91DAA5-A948-41E6-8B46-84897F73D2A2", "durationSec": 3345, "publicationDate": "2017-01-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Morier-Genoud, Patrick\r\n* *", "alternativeTitle": ["Premier rendez-vous du 13.01.2017", "Pour la premi\u00e8re fois Marc Bonnant rencontre Patrick Morier Genoud / PRV_2017-01-13T14:04:15_premier-rendez-vous", "Premier rendez-vous du 13.01.2017", "Pour la premi\u00e8re fois Marc Bonnant rencontre Patrick Morier Genoud / PRV_2017-01-13T14:04:15_premier-rendez-vous"], "imageURL": "//www.rts.ch/6402372.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8274637", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "avocat", "name": "Bonnant, Marc", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste ", "name": "Morier-Genoud, Patrick", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schneiter, Jonas", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Schneiter, Jonas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8274637", "ece-8274636"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Zurich reste la deuxi\u00e8me place financi\u00e8re au niveau europ\u00e9en", "id": "sound-1B5275ED-A7B3-4BCC-9865-84915DBC3AC8", "durationSec": 69, "publicationDate": "2017-01-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La place financi\u00e8re zurichoise reste deuxi\u00e8me au classement europ\u00e9en, derri\u00e8re Londres, selon un rapport \u00e9tabli par l'Institut d'\u00e9tudes \u00e9conomiques BAK Basel. Il s'agit d'une performance dans un environnement \u00e9conomique difficile.\r\n\r\n* * Zurich reste la deuxi\u00e8me place financi\u00e8re au niveau europ\u00e9en 12h30 Places finan\u00e7i\u00e8res\r\nLa place financi\u00e8re Zurichoise reste deuxi\u00e8me au classement europ\u00e9en, derri\u00e8re Londres : c'est ce qui ressort d'un rapport \u00e9tabli par l'Institut d'\u00e9tudes \u00e9conomiques Bakbasel. Une performance dans un environnement \u00e9conomique difficile, Estelle Braconnier...\r\nDIR ST LS", "alternativeExcerpt": ["La place financi\u00e8re zurichoise reste deuxi\u00e8me au classement europ\u00e9en, derri\u00e8re Londres, selon un rapport \u00e9tabli par l'Institut d'\u00e9tudes \u00e9conomiques BAK Basel. Il s'agit d'une performance dans un environnement \u00e9conomique difficile."], "alternativeTitle": ["Zurich reste la deuxi\u00e8me place financi\u00e8re au niveau europ\u00e9en / 12H30_2017-01-13T12:34:00_developpement-5", "Le 12h30 du 13.01.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8305442.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8287536", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Braconnier, Estelle", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8287523"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Signature, le commentaire de... : Signature de Fr\u00e9d\u00e9ric Mama\u00efs - Le protectionnisme, une longue saga am\u00e9ricaine", "id": "sound-6983281C-AD2D-4173-B4E4-68D2732986EC", "durationSec": 116, "publicationDate": "2017-01-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Un mur, voil\u00e0 la grande ouvre architecturale que promet la prochaine administration am\u00e9ricaine. Un mur entre les Etats-Unis et le Mexique. Et puis un mur, un autre, avec le reste du monde pour emp\u00eacher les fuites fiscales.\r\n\r\n* * Signature de Fr\u00e9d\u00e9ric Mama\u00efs - Le protectionnisme, une longue saga am\u00e9ricaine (SIGNATURE 13.01 USA PROTECTIONNISME) Le protectionnisme, une longue saga am\u00e9ricaine. Le commentaire de Fr\u00e9d\u00e9ric Mama\u00efs\r\n  1'42\r\n((Un mur, voil\u00e0 la grande ouvre architecturale que promet la prochaine administration am\u00e9ricaine. Un mur entre les Etats-Unis et le Mexique. Et puis un mur, un autre, avec le reste du monde pour emp\u00eacher les fuites fiscales. La pr\u00e9sidence de Donald Trump ferait d\u00e9j\u00e0 trembler les multinationales am\u00e9ricaines qui d\u00e9localisent. Mais non, l'Am\u00e9rique ne se replie pas sur elle-m\u00eame. Washington n'est pas gagn\u00e9 par une fi\u00e8vre protectionniste. Le patriotisme \u00e9conomique de Donald Trump n'a d'excessif que ses d\u00e9rapages verbaux et ses agressions oratoires. C'est un emballage racoleur pour un contenu assez classique. Trump n'est qu'un pr\u00e9sident de plus dans une longue tradition de protectionnisme et d'interventions dans l'\u00e9conomie.... Une histoire d'ailleurs souvent chaotique. Le dernier \u00e9chec en date, c'est la guerre du pneu qui a tra\u00een\u00e9 durant tout le premier mandat de Barack Obama..Accusant la Chine de subventionner cette industrie, le dernier pr\u00e9sident avait men\u00e9 une guerre commerciale en augmentant les taxes \u00e0 l'importation pour favoriser  le made in America. Fiasco : ces barri\u00e8res ont permis de sauver 1200 emplois aux Etats-Unis, mais pour ce sauvetage a co\u00fbt\u00e9 plus d'un milliard de dollars au contribuable am\u00e9ricain. Consommez am\u00e9ricain, c'est consommer plus cher. Autrement dit, le protectionnisme tue davantage d'emplois qu'il n'en cr\u00e9e. Le patriotisme \u00e9conomique  de Trump est donc une illusion d'optique : il cache d'autres vrais probl\u00e8mes propres \u00e0 sa pr\u00e9sidence et que dont nous devrions davantage nous m\u00e9fier. Demain, en \u00e9change d'une poign\u00e9e d'emplois rapatri\u00e9s sur sol am\u00e9ricain, des g\u00e9ants comme Apple ou Amazon recevront en cadeau une r\u00e9forme fiscale outrageusement favorable. Trump affirme qu'il sera le plus grand cr\u00e9ateur d'emplois que Dieu ait cr\u00e9\u00e9. Rien n'est moins s\u00fbr et rien ne pr\u00e9sage d'un partage chr\u00e9tien des futurs fruits de la croissance.))", "alternativeExcerpt": ["Un mur, voil\u00e0 la grande \u0153uvre architecturale que promet la prochaine administration am\u00e9ricaine. Un mur entre les Etats-Unis et le Mexique. Et puis un mur, un autre, avec le reste du monde pour emp\u00eacher les fuites fiscales.", "Un mur, voil\u00e0 la grande \u0153uvre architecturale que promet la prochaine administration am\u00e9ricaine. Un mur entre les Etats-Unis et le Mexique. Et puis un mur, un autre, avec le reste du monde pour emp\u00eacher les fuites fiscales.", "Un mur, voil\u00e0 la grande \u0153uvre architecturale que promet la prochaine administration am\u00e9ricaine. Un mur entre les Etats-Unis et le Mexique. Et puis un mur, un autre, avec le reste du monde pour emp\u00eacher les fuites fiscales."], "alternativeTitle": ["Signature de Fr\u00e9d\u00e9ric Mama\u00efs - Le protectionnisme, une longue saga am\u00e9ricaine", "Signature de Fr\u00e9d\u00e9ric Mama\u00efs - Le protectionnisme, une longue saga am\u00e9ricaine / JDM_2017-01-13T06:49:00_signature", "Signature de Fr\u00e9d\u00e9ric Mama\u00efs - Le protectionnisme, une longue saga am\u00e9ricaine / JDM_2017-01-13T06:49:00_signature"], "imageURL": "//www.rts.ch/5756308.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8287584", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Mama\u00efs, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8287584", "ece-8287566"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Sports matin, le mag : Le \"z\u00e9ro point\u00e9\" du ski masculin suisse avant Wengen", "id": "sound-002812CF-0959-4D00-BFF4-B6F862254D5D", "durationSec": 252, "publicationDate": "2017-01-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Wengen accueille d\u00e8s ce vendredi les habituelles et traditionnelles \u00e9preuves de ski du Lauberhorn, avec, si le temps le permet, trois courses en trois jours. Ces courses seront tr\u00e8s importantes pour les Suisses, dont les r\u00e9sultats ne sont jusqu'\u00e0 pr\u00e9sent pas tr\u00e8s bons.\r\n\r\n* * Le \"z\u00e9ro point\u00e9\" du ski masculin suisse avant Wengen (JDM Sports Matin) \r\n(SPORT MATIN 13.01 SKI LAUBERHORN)  13.1. SPORT MATIN - Le \"z\u00e9ro point\u00e9\" du ski masculin suisse avant Wengen\r\n*********JR bonjour!\r\n-          Bonjour SMD\r\n*********Vous \u00eates \u00e0 Wengen en direct .. Wengen qui accueille d\u00e8s aujourd'hui les habituelles et traditionnelles \u00e9preuves de ski du Lauberhorn... 3 courses en 3 jours enfin si le temps le permet... 3 course surtout Jo\u00ebl tr\u00e8s importantes pour les Suisses. Avant d'en parler Jo\u00ebl, premi\u00e8re question essentielle : Quelle est la m\u00e9t\u00e9o ce matin \u00e0 Wengen ?\r\n-          Beau et chaud\r\n-          Programme maintenu\r\n-          Combin\u00e9 Alpin avec slalom avant descente ( bon pour Murisier ) Question : D'o\u00f9 partira la descente ?\r\n-          Demain descente et dimanche slalom\r\n-          Suisses sous pression\r\n*********En effet, Jo\u00ebl, des Suisses sous pression. Jusqu'ici le bilan n'est pas tr\u00e8s bon ??\r\n-          M\u00eame Cata pour une nation alpine, avec l'un des plus gros budgets de la CDM\r\n-          Aucun podium en 16 courses si l'on excepte le parall\u00e8le d'Alta Badia.\r\n-          3 quatri\u00e8me place\r\n-          16 places dans les 10 en comptant ces 4 \u00e8me places\r\n-          Une mis\u00e8re\r\n-          Aussi mauvais dans les classement : \r\n-          Au G\u00e9n\u00e9ral : Janka 13 \u00e8me, meilleur suisse \u00e0 687 points d'Hirscher\r\n-          Classements annexes la m\u00eame chose\r\n-          Murisier 4 \u00e8me en combin\u00e9, mais 1 course\r\n-          Vraiment pas bon\r\n*********Oui c'est le moins que l'on puisse dire. Les Norv\u00e9giens cartonnent,  les Fran\u00e7ais aussi ... Hirscher est impressionnant et les Suisses n'y arrivent pas.  Comment l'expliquer ?\r\n-          Plusieurs facteurs\r\n-          D'abord la qualit\u00e9 de la concurrence : Dans les disciplines techniques notamment : Pinturault, Hirscher, Molg, Kristoferssen, c'est 2 classes au-dessus des Suisses.\r\n-          Tr\u00e8s difficile de rivaliser pour Yule et compagnie\r\n-          Ca viendra peut-\u00eatre avec les ann\u00e9es\r\n-          En vitesse : c'est plus complexe : Derri\u00e8re Feuz, Kueng et Janka, il n'y a pas de rel\u00e8ve. Janka est tjrs bless\u00e9, il n'est jamais \u00e0 100 %, Kueng revient juste de blessure apr\u00e8s une saison d'arr\u00eat.\r\n-          Et pendant ce temps, les autres avancent. Les Norv\u00e9giens, Autrichiens ou Fran\u00e7ais encore. \r\n-          C'est vraiment difficile pour les Suisses\r\n-          Il n'y a plus de locomotives, comme Cuche ou D\u00e9fago qui \u00e0 chaque d\u00e9part \u00e9taient des candidats au podium\r\n-          Il y a aussi un esprit d'\u00e9quipe qui manque en Suisses. Norv\u00e9giens soud\u00e9s. Svidal \u00e0 Val\r\n-          Les Suisses s'entra\u00eenent par groupe, avec leur entra\u00eeneur d\u00e9di\u00e9\r\n-          Pas une vraie communion et un d\u00e9sir d'aller ensemble vers le haut\r\n-          M\u00eame si Thomas Stauffer m'a dit hier : Tr\u00e8s bons aux entra\u00eenements, mais pas en course\r\n*********Peut-on s'attendre \u00e0 un r\u00e9veil, \u00e0 une r\u00e9volte suisse dans l'Oberland bernois ??\r\n-          Ben oui, on l'esp\u00e8re\r\n-          Wengen, Kitz, Garmisch, puis les mondiaux\r\n-          5 semaines capitales dans la saison\r\n-          Difficile mais pas impossible\r\n-          Pression\r\n-          Lehmann : Honte apr\u00e8s Adel. Pas g\u00e9antiste \u00e0 St Moritz\r\n-          Moral pas au beau fixe\r\n-          R\u00e9sultats de Wengen tr\u00e8s important pour suite de la saison\r\n*********On suivra tout cela avec attention \u00e9videmment. Bonne journ\u00e9e \u00e0 Wengen Jo\u00ebl", "alternativeExcerpt": ["Wengen accueille d\u00e8s ce vendredi les habituelles et traditionnelles \u00e9preuves de ski du Lauberhorn, avec, si le temps le permet, trois courses en trois jours. Ces courses seront tr\u00e8s importantes pour les Suisses, dont les r\u00e9sultats ne sont jusqu'\u00e0 pr\u00e9sent pas tr\u00e8s bons.", "Wengen accueille d\u00e8s ce vendredi les habituelles et traditionnelles \u00e9preuves de ski du Lauberhorn, avec, si le temps le permet, trois courses en trois jours. Ces courses seront tr\u00e8s importantes pour les Suisses, dont les r\u00e9sultats ne sont jusqu'\u00e0 pr\u00e9sent pas tr\u00e8s bons.", "Wengen accueille d\u00e8s ce vendredi les habituelles et traditionnelles \u00e9preuves de ski du Lauberhorn, avec, si le temps le permet, trois courses en trois jours. Ces courses seront tr\u00e8s importantes pour les Suisses, dont les r\u00e9sultats ne sont jusqu'\u00e0 pr\u00e9sent pas tr\u00e8s bons."], "alternativeTitle": ["Le \"z\u00e9ro point\u00e9\" du ski masculin suisse avant Wengen", "Le \"z\u00e9ro point\u00e9\" du ski masculin suisse avant Wengen / JDM_2017-01-13T06:36:00_sport-matin", "Le \"z\u00e9ro point\u00e9\" du ski masculin suisse avant Wengen / JDM_2017-01-13T06:36:00_sport-matin"], "imageURL": "//www.rts.ch/8300160.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8287573", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Robert, Jo\u00ebl", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Robert, Jo\u00ebl", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8287573", "ece-8287555"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "Les syst\u00e8mes de sant\u00e9 dans le monde (5/5). Comment l'intelligence artificielle va-t-elle changer la sant\u00e9? : Interviews de G\u00e9rard Schmets, coordinateur pour la gouvernance de syst\u00e8mes de sant\u00e9 \u00e0 l'Organisation Mondiale de la Sant\u00e9 (OMS), et de Christian Lovis, chef du service des sciences de l'information m\u00e9dicale aux H\u00f4pitaux Universitaires de Gen\u00e8ve (HUG)", "genres": ["Commentaire", "Interview"], "id": "sound-A28769CE-284D-4838-BD13-A6D320C6B42D", "durationSec": 698, "publicationDate": "2017-01-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["service de sant\u00e9", "intelligence artificielle", "technologie", "m\u00e9decine"], "excerpt": "La sant\u00e9 est l'un des domaines o\u00f9 l'utilisation de l'intelligence artificielle s'est le plus d\u00e9velopp\u00e9e. ", "alternativeExcerpt": ["La sant\u00e9 est l'un des domaines o\u00f9 l'utilisation de l'intelligence artificielle s'est le plus d\u00e9velopp\u00e9e. Invit\u00e9s: G\u00e9rard Schmets, coordinateur pour la gouvernance de syst\u00e8mes de sant\u00e9 \u00e0 l'OMS et Christian Lovis, chef du service des sciences de l'information m\u00e9dicale aux HUG."], "alternativeTitle": ["Comment l'intelligence artificielle va-t-elle changer la sant\u00e9? / TUM_2017-01-13T08:10:00_sequence-1", "Tout un monde du 13.01.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/7362683.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8287511", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur du Laboratoire d'intelligence artificielle de l'EPFL", "name": "Faltings, Boi", "type": "Participant"}, {"role": "coordinateur pour la gouvernance de syst\u00e8mes de sant\u00e9 \u00e0 l'OMS", "name": "Schmets, G\u00e9rard", "type": "Participant"}, {"role": "directeur d'IBM en Suisse romande", "name": "Allot, Pascal", "type": "Participant"}, {"role": "chef du service des sciences de l'information m\u00e9dicale aux HUG", "name": "Lovis, Christian", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Sillig, Lucia", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8287509"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Emmanuel Macron: l'absent est-il le vainqueur de la primaire \u00e0 gauche?", "id": "sound-05DEB1BB-CBAE-4ED1-BB75-1D72B8A35937", "durationSec": 446, "publicationDate": "2017-01-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Absent du premier de d\u00e9bat de la primaire de la gauche fran\u00e7aise en vue de la pr\u00e9sidentielle, l'ancien ministre de l'Economie n'en finit pas de susciter les ralliements. Le leader du mouvement \"En marche\" a notamment s\u00e9duit plusieurs centristes. Interview de l'eurod\u00e9put\u00e9 Jean-Marie Cavada.\r\n\r\n* * Emmanuel Macron: l'absent est-il le vainqueur de la primaire \u00e0 gauche? 18h France\r\nEmmanuel Macron est-il le vainqueur du premier d\u00e9bat de la primaire de la gauche ?... Absent du d\u00e9bat d'hier soir sur TF1, l'ancien ministre de l'Economie n'en finit pas d'engranger des ralliements.. A gauche comme au centre...\r\nLe leader du mouvement \"En marche\" a notamment s\u00e9duit les eurod\u00e9put\u00e9s centristes Sylvie Goulard et Jean Arthuis...\r\nUn autre pourrait le rejoindre... l'ancien journaliste Jean-Marie Cavada, qui nous fait le plaisir d'\u00eatre en direct de notre studio de Paris... Bonsoir... \r\n- Qu'avez-vous pens\u00e9 du premier d\u00e9bat de la primaire de la gauche d'hier soir ?\r\n- Diriez-vous que finalement c'est Emmanuel Macron qui est le vainqueur de ce d\u00e9bat, qu'il a en quelque sorte brill\u00e9 par son absence ?\r\n- O\u00f9 en sont les discussions entre votre mouvement, G\u00e9n\u00e9ration Citoyens, et celui d'Emmanuel Macron ?\r\n- Qu'est-ce qui vous s\u00e9duit chez Emmanuel Macron ?\r\n- Autant de ralliements centristes... Est-ce une mani\u00e8re de dissuader Fran\u00e7ois Bayrou de se pr\u00e9senter... lui qui est cr\u00e9dit\u00e9 de 5% des voix... Un r\u00e9servoir qui pourrait se r\u00e9v\u00e9ler pr\u00e9cieux pour Emmanuel Macron ?\r\n- Pour paraphraser la fable, le ph\u00e9nom\u00e8ne Macron, la grenouille Macron ne risque-t-il pas d'exploser face aux boufs que sont les appareils des partis politiques ? \r\n- Emmanuel Macron n'est-il pas plus dans la s\u00e9duction que la conviction ?\r\n- Est-ce que le pouvoir d'attraction d'Emmanuel Marcon ne repose pas davantage sur l'image de l'homme providentiel (tradition tr\u00e8s fran\u00e7aise) et de l'homme neuf, non encart\u00e9, \u00e9loign\u00e9 des contingences partisanes, plus que sur un projet ? \r\n- Quand on dit Valls, on pense s\u00e9curit\u00e9, Hamon revenu universel, Fillon r\u00e9formes lib\u00e9rales... Mais quand on dit Macron, on a du mal \u00e0 lui associer un concept, un projet-phare ? Quel est-il pour vous ?\r\n- Le probl\u00e8me n'est-il pas un mal fran\u00e7ais : l'incapacit\u00e9 \u00e0 accepter des r\u00e9formes ? Les fran\u00e7ais n'en veulent tout simplement pas.\r\n- Dans son \u00e9dition du jour, le Figaro \u00e9voque une Union europ\u00e9enne \u00e0 bout de souffle, \u00e9voque la \u00ab gal\u00e8re europ\u00e9enne \u00bb sur les flots de 2017. Pessimisme ou lucidit\u00e9 ?\r\n- La crise migratoire s'est r\u00e9solue \u00e0 coup de fronti\u00e8res et d'accord avec la Turquie. Mais la m\u00e9diterran\u00e9e redevient un couloir privil\u00e9gi\u00e9, et rien ne semble vraiment r\u00e9solu en termes de r\u00e9partition des migrants et de protection des fronti\u00e8res.Est-ce LA crise qui va encore affaiblir l'Europe et accroitre les tensions entre l'Europe centrale et le sud du continent ?\r\n- Le Brexit ne risque-t-il pas de diviser des Etats membres aux int\u00e9r\u00eats divergents quand on entrera dans le concret ? Londres va essayer de diviser. Et elle a des arguments \u00e9conomiques \u00e0 faire valoir.\r\n- Quel regard portez-vous sur les risques \u00e9lectoraux pour la construction europ\u00e9enne cette ann\u00e9e ? France Allemagne Pays-Bas, \u00e9ventuellement Italie ?", "alternativeExcerpt": ["Absent du premier de d\u00e9bat de la primaire de la gauche fran\u00e7aise en vue de la pr\u00e9sidentielle, l'ancien ministre de l'Economie n'en finit pas de susciter les ralliements. Le leader du mouvement \"En marche\" a notamment s\u00e9duit plusieurs centristes. Interview de l'eurod\u00e9put\u00e9 Jean-Marie Cavada."], "alternativeTitle": ["Emmanuel Macron: l'absent est-il le vainqueur de la primaire \u00e0 gauche? / FOR_2017-01-13T18:12:00_developpement-7", "Forum du 13.01.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8300321.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8287553", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Eurod\u00e9put\u00e9, pr\u00e9sident du Mouvement Europ\u00e9en-France et de G\u00e9n\u00e9ration Citoyens", "name": "Cavada, Jean-Marie", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8287541"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "A l'abordage", "source": "siranau", "title": "Sur Paroles : \"P'tite Conne\" de Renaud", "id": "sound-C0A7119B-10FA-4791-9A8B-1E30A24723C6", "durationSec": 665, "publicationDate": "2017-01-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "David Magnin, professeur de biologie au cycle d'orientation \u00e0 Gen\u00e8ve nous raconte sa d\u00e9couverte, \u00e0 la p\u00e9riode de l'adolescence, de la chanson \"P'tite Conne\" de Renaud. Aujourd'hui \u00e2g\u00e9 de 43 ans, il explique comment cette chanson l'a touch\u00e9.\r\nDavid Magnin a par ailleurs \u00e9crit un texte sur cette chanson publi\u00e9 dans le livre \" Je ne laisserai jamais dire que ce n'est pas la plus belle chanson du monde. \", aux Editions Cousu Mouche. Retrouvez et commentez ce texte sur le site \"cousumouche.com\" rubrique \"plus belle chanson du monde\".\r\nUne s\u00e9quence r\u00e9alis\u00e9e par David Golan.", "alternativeExcerpt": ["David Magnin, professeur de biologie au cycle d\u02b9orientation \u00e0 Gen\u00e8ve nous raconte sa d\u00e9couverte, \u00e0 la p\u00e9riode de l\u02b9adolescence, de la chanson \"P\u02b9tite Conne\" de Renaud. Aujourd\u02b9hui \u00e2g\u00e9 de 43 ans, il explique comment cette chanson l\u02b9a touch\u00e9.\nDavid Magnin a par ailleurs \u00e9crit un texte sur cette chanson publi\u00e9 dans le livre \" Je ne laisserai jamais dire que ce n\u02b9est pas la plus belle chanson du monde\u2026 \", aux Editions Cousu Mouche. Retrouvez et commentez ce texte sur le site \"cousumouche.com\" rubrique \"plus belle chanson du monde\".\nUne s\u00e9quence r\u00e9alis\u00e9e par David Golan."], "alternativeTitle": ["Sur Paroles : \"P'tite Conne\" de Renaud / ALA_2017-01-13T15:04:15_sur-paroles-p-tite-conne-de-renaud", "A l'abordage du 13.01.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8274699", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8272974.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8311407"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Culture au point", "source": "siranau", "title": "1.Th\u00e9\u00e2tre: \"Emil - Encore une fois !\" par Emil. - 2. Cin\u00e9ma : \"Dalida\". De Lisa Azuelos. - 3. S\u00e9rie : The OA - 4.Th\u00e9\u00e2tre: \"Hospitalit\u00e9\" de Massimo Furlan. - 5.Cin\u00e9ma: \"A dragon arrives\" de Mani Haghighi. -6.S\u00e9rie: \"Rectify\" de Ray McKinnon", "genres": ["D\u00e9bat"], "id": "sound-6AD83FB5-6CE3-4098-B34F-1BF2EE89B43B", "durationSec": 3219, "publicationDate": "2017-01-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["critique cin\u00e9matographique", "s\u00e9rie t\u00e9l\u00e9vis\u00e9e"], "excerpt": "Sous l'oeil de nos sp\u00e9cialistes, 6 objets culturels:\r\nDeux films, par Rapha\u00eble Bouchet et Thomas Lecuyer\r\nDeux s\u00e9ries, par No\u00e9mi Massard et Emilie Jendly\r\nDeux pi\u00e8ces, par Thierry Sartoretti et Alexandre Demidoff", "alternativeTitle": ["Culture au point du 13.01.2017", "S\u00e9rie: \"Rectify\" de Ray McKinnon", "Sous l'oeil de nos critiques... \"The OA\", la s\u00e9rie de Netflix", "Sous l'oeil de nos critiques: \"Dalida\" de Lisa Azuelos", "S\u00e9quence 8 / CUP_2017-01-13T12:06:00_sequence-8", "S\u00e9quence 7 / CUP_2017-01-13T12:06:00_sequence-7", "Th\u00e9\u00e2tre: \"Emil \u2013 Encore une fois !\" par Emil / CUP_2017-01-13T12:06:00_theatre-emil-encore-une-fois-par-emil", "Culture au point du 13.01.2017", "Cin\u00e9ma: \"A dragon arrives\" de Mani Haghighi / CUP_2017-01-13T12:06:00_cinema-a-dragon-arrives-de-mani-haghighi", "S\u00e9rie: \"Rectify\" de Ray McKinnon / CUP_2017-01-13T12:06:00_serie-rectify-de-ray-mckinnon", "Th\u00e9\u00e2tre: \"Hospitalit\u00e9\" de Massimo Furlan / CUP_2017-01-13T12:06:00_theatre-hospitalite-de-massimo-furlan", "Cin\u00e9ma: \"Dalida\" de Lisa Azuelos / CUP_2017-01-13T12:06:00_cinema-dalida-de-lisa-azuelos", "Culture au point / CUP_2017-01-13T12:06:00_culture-au-point", "S\u00e9rie: \"The OA\" de Brit Marling et Zal Batmanglij / CUP_2017-01-13T12:06:00_serie-the-oa-de-brit-marling-et-zal-batm", "Culture au point / CUP_2017-01-13T12:06:00_culture-au-point"], "alternativeExcerpt": ["la critique de No\u00e9mi Massard, alias Funambuline et d\u2019Emilie Jendly, blog du journal Le Temps", "La critique d'Emilie Jendly, blog du Temps et de Funambuline", "La critique du biopic de Dalida par Rapha\u00eble Bouchet, RTS, et Thomas L\u00e9cuyer, La T\u00e9l\u00e9.", "Sous l'oeil de nos sp\u00e9cialistes, 6 objets culturels:\nDeux films, par Rapha\u00eble Bouchet et Thomas Lecuyer\nDeux s\u00e9ries, par No\u00e9mi Massard et Emilie Jendly\nDeux pi\u00e8ces, par Thierry Sartoretti et Alexandre Demidoff", "Sous l'oeil de nos sp\u00e9cialistes, 6 objets culturels:\nDeux films, par Rapha\u00eble Bouchet et Thomas Lecuyer\nDeux s\u00e9ries, par No\u00e9mi Massard et Emilie Jendly\nDeux pi\u00e8ces, par Thierry Sartoretti et Alexandre Demidoff"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8274329", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7949475.image", "contributors": {"Participant/e au d\u00e9bat": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bouchet, Raphaele", "type": "Participant"}, {"role": "bloggeuse", "name": "Massard, No\u00e9mi", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste, conseill\u00e8re en communication", "name": "Jendly, Emilie", "type": "Participant"}, {"role": "Chroniqueur cin\u00e9ma", "name": "L\u00e9cuyer, Thomas", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste", "name": "Demidoff, Alexandre", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Froidevaux, Laurence", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Froidevaux, Laurence", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8274329", "ece-8274325"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vacarme", "source": "siranau", "title": "Proches aidants:Notre fille est schizophr\u00e8ne : 5/5", "id": "sound-4D4F0AA5-601E-4CC8-BF4D-B10FD84F7FC4", "durationSec": 1542, "publicationDate": "2017-01-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "5/5\r\nChristiane et Philippe Equey sont les parents de douze enfants. L'une de leurs filles, Sumitra (24 ans) a \u00e9t\u00e9 diagnostiqu\u00e9e schizophr\u00e8ne il y a quelques mois. Gr\u00e2ce \u00e0 des m\u00e9dicaments adapt\u00e9s et aux soins prodigu\u00e9s par la section Minkowski du CHUV, l'\u00e9tat de sant\u00e9 de Sumitra s'est consid\u00e9rablement am\u00e9lior\u00e9. Et la vie de ses parents a chang\u00e9 depuis leur rencontre avec d'autres proches aidants, au sein de l'association vaudoise \"l'\u00eelot\".\r\nReportage: Marc Giouse\r\nR\u00e9alisation: Matthieu Ramsauer\r\nProduction: V\u00e9ronique Marti\r\n\r\n* Infotrafic: 13:21:01-13:21:14 / Infotrafic: 13:29:10-13:29:27 / * 5/5\r\nChristiane et Philippe Equey sont les parents de douze enfants. L'une de leurs filles, Sumitra (24 ans) a \u00e9t\u00e9 diagnostiqu\u00e9e schizophr\u00e8ne il y a quelques mois. Gr\u00e2ce \u00e0 des m\u00e9dicaments adapt\u00e9s et aux soins prodigu\u00e9s par la section Minkowski du CHUV, l'\u00e9tat de sant\u00e9 de Sumitra s'est consid\u00e9rablement am\u00e9lior\u00e9. Et la vie de ses parents a chang\u00e9 depuis leur rencontre avec d'autres proches aidants, au sein de l'association vaudoise \"l'\u00eelot\".\r\nReportage: Marc Giouse\r\nR\u00e9alisation: Matthieu Ramsauer\r\nProduction: V\u00e9ronique Marti", "alternativeTitle": ["Vacarme du 13.01.2017", "Proches aidants:Notre fille est schizophr\u00e8ne / VAC_2017-01-13T13:04:15_vacarme", "Vacarme du 13.01.2017", "Proches aidants:Notre fille est schizophr\u00e8ne / VAC_2017-01-13T13:04:15_vacarme"], "alternativeExcerpt": ["5/5\nChristiane et Philippe Equey sont les parents de douze enfants. L\u02b9une de leurs filles, Sumitra (24 ans) a \u00e9t\u00e9 diagnostiqu\u00e9e schizophr\u00e8ne il y a quelques mois. Gr\u00e2ce \u00e0 des m\u00e9dicaments adapt\u00e9s et aux soins prodigu\u00e9s par la section Minkowski du CHUV, l\u02b9\u00e9tat de sant\u00e9 de Sumitra s\u02b9est consid\u00e9rablement am\u00e9lior\u00e9. Et la vie de ses parents a chang\u00e9 depuis leur rencontre avec d\u02b9autres proches aidants, au sein de l\u02b9association vaudoise \"l\u02b9\u00eelot\".\n\nReportage: Marc Giouse\nR\u00e9alisation: Matthieu Ramsauer\nProduction: V\u00e9ronique Marti", "5/5\nChristiane et Philippe Equey sont les parents de douze enfants. L\u02b9une de leurs filles, Sumitra (24 ans) a \u00e9t\u00e9 diagnostiqu\u00e9e schizophr\u00e8ne il y a quelques mois. Gr\u00e2ce \u00e0 des m\u00e9dicaments adapt\u00e9s et aux soins prodigu\u00e9s par la section Minkowski du CHUV, l\u02b9\u00e9tat de sant\u00e9 de Sumitra s\u02b9est consid\u00e9rablement am\u00e9lior\u00e9. Et la vie de ses parents a chang\u00e9 depuis leur rencontre avec d\u02b9autres proches aidants, au sein de l\u02b9association vaudoise \"l\u02b9\u00eelot\".\n\nReportage: Marc Giouse\nR\u00e9alisation: Matthieu Ramsauer\nProduction: V\u00e9ronique Marti"], "imageURL": "//www.rts.ch/8115979.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8274628", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marti, V\u00e9ronique", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Giouse, Marc", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marti, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Giouse, Marc", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8274628", "ece-8274627"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Juges r\u00e9cus\u00e9s dans le proc\u00e8s de Fabrice A. en raison d'un doute", "id": "sound-40734D71-2D19-4867-BA8E-AD5D10821673", "durationSec": 350, "publicationDate": "2017-01-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Nicola Meier, avocat p\u00e9naliste \u00e0 Gen\u00e8ve\r\nLe proc\u00e8s de Fabrice A., meurtrier d'Adeline, devra reprendre de z\u00e9ro. La Chambre p\u00e9nale de recours genevoise a r\u00e9cus\u00e9 les magistrats du Tribunal criminel charg\u00e9s de juger cette affaire. L'interview de Me Nicola Meier, avocat p\u00e9naliste \u00e0 Gen\u00e8ve.\r\n\r\n* * Juges r\u00e9cus\u00e9s dans le proc\u00e8s de Fabrice A. en raison d'un doute 18h Fabrice A\r\nEt on ouvre ce Forum avec ce nouveau rebondissement \u00e0 Gen\u00e8ve dans le proc\u00e8s de Fabrice A... \r\nOn l'a appris ce matin, les juges du Tribunal criminel qui m\u00e8nent le proc\u00e8s sont purement et simplement r\u00e9cus\u00e9s... \r\nC'est une victoire d'\u00e9tape pour le meurtrier de la socioth\u00e9rapeute Adeline, qui avait personnellement demand\u00e9 la r\u00e9cusation du tribunal in corpore...\r\nLa Chambre p\u00e9nale de recours lui a donn\u00e9 raison, elle a admis - je cite - \"un doute quant \u00e0 l'impartialit\u00e9 des juges\" et elle \"ordonne un nouveau proc\u00e8s\".\r\nJ'ai joint tout \u00e0 l'heure Ma\u00eetre Nicola Meier, avocat p\u00e9naliste \u00e0 Gen\u00e8ve, qui sans \u00eatre partie prenante \u00e0 ce proc\u00e8s, l'a suivi de pr\u00e8s...\r\nPremi\u00e8re question : un doute suffit donc pour r\u00e9cuser des juges ?\r\n  SON\r\nMa\u00eetre Nicola Meier, avocat p\u00e9naliste \u00e0 Gen\u00e8ve.", "alternativeExcerpt": ["Le proc\u00e8s de Fabrice A., meurtrier d'Adeline, devra reprendre de z\u00e9ro. La Chambre p\u00e9nale de recours genevoise a r\u00e9cus\u00e9 les magistrats du Tribunal criminel charg\u00e9s de juger cette affaire. L\u2019interview de Me Nicola Meier, avocat p\u00e9naliste \u00e0 Gen\u00e8ve."], "alternativeTitle": ["Juges r\u00e9cus\u00e9s dans le proc\u00e8s de Fabrice A. en raison d'un doute / FOR_2017-01-13T18:02:00_developpement-2", "Forum du 13.01.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8305943.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8287553", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cupelin, Mathieu", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8287542"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "La question minute: libert\u00e9 d'expression sur les r\u00e9seaux sociaux", "id": "sound-8FB1BEE0-4E8A-41AC-A5BB-B645B137596F", "durationSec": 53, "publicationDate": "2017-01-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Puis-je \u00eatre attaqu\u00e9 juridiquement pour un tweet? La r\u00e9ponse de Me Nicolas Capt, avocat sp\u00e9cialiste en nouvelles technologies, au micro de Didier Bonvin.\r\n\r\n* * Puis-je \u00eatre attaqu\u00e9 juridiquement pour un tweet? La r\u00e9ponse de Me Nicolas Capt, avocat sp\u00e9cialiste en nouvelles technologies, au micro de Didier Bonvin.", "alternativeExcerpt": ["Puis-je \u00eatre attaqu\u00e9 juridiquement pour un tweet? \n\nLa r\u00e9ponse de Me Nicolas Capt, avocat sp\u00e9cialiste en nouvelles technologies, au micro de Didier Bonvin."], "alternativeTitle": ["La question minute: libert\u00e9 d\u2019expression sur les r\u00e9seaux sociaux / OEP_2017-01-13T08:36:45_sequence-4", "On en parle du 13.01.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8274666", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423724.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "avocat, sp\u00e9cialis\u00e9 en nouvelles technologies, Avocat sp\u00e9cialiste des nouvelles technologies", "name": "Capt, Nicolas", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-8274659"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Passe-moi le mike", "source": "siranau", "title": "Passe-moi le Mike2 13.01.2017", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-F2939FBE-3C16-452F-AEAC-C3FA281DD0F8", "durationSec": 137, "publicationDate": "2017-01-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Passe-moi le Mike2", "Passe-moi le Mike2 / SUPER_2017-01-13T16:15:00_passe-moi-le-mike", "Passe-moi le Mike2 / SUPER_2017-01-13T16:15:00_passe-moi-le-mike"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8274396", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5580337.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Dynamike", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8274396", "ece-8274388"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Les candidats de la primaire de gauche partag\u00e9s sur la question de l'apr\u00e8s-primaire", "id": "sound-1DE15891-F733-4E68-9F78-C435A0CF551B", "durationSec": 129, "publicationDate": "2017-01-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Pr\u00e8s de quatre millions de Fran\u00e7ais ont regard\u00e9 le premier d\u00e9bat entre les sept candidats de la primaire de la gauche jeudi soir. La l\u00e9gitimit\u00e9 de candidats face \u00e0 Jean-Luc M\u00e9lenchon ou Emmanuel Macron, candidats hors primaire, d\u00e9pendra de la mobilisation autour de cette \u00e9lection.\r\n\r\n* * Les candidats de la primaire de gauche partag\u00e9s sur la question de l'apr\u00e8s-primaire 12h30 France L'appel de Macron\r\n3 millions 800 fran\u00e7ais \u00e9taient devant leur t\u00e9l\u00e9vision hier soir pour regarder le premier d\u00e9bat entre les 7 candidats de la primaire \u00e0 gauche. C'est nettement moins que la droite qui avait attir\u00e9 5 millions 600 mille t\u00e9l\u00e9spectateurs pour son premier d\u00e9bat. Et les candidats le savent, leur l\u00e9gitimit\u00e9, face \u00e0 Jean-Luc M\u00e9lenchon ou Emmanuel Macron, candidats hors primaire, d\u00e9pendra de la mobilisation autour de cette \u00e9lection. Hier soir les candidats \u00e9taient d'ailleurs partag\u00e9 sur la question de \u00ab\u00a0l'apr\u00e8s\u00a0\u00bb primaire.\u00a0Ariane Hasler \r\n((A la question de savoir ce qu'ils feraient si, vainqueur de la primaire, ils se trouvaient derri\u00e8re Jean-Luc M\u00e9lenchon ou Emmanuel Macron dans les intentions de vote, les candidats sont unanimes: pas question de se d\u00e9sister. Faudra t'il quand m\u00eame ouvrir les discussions avec les deux autres candidats? oui pour les anciens ministres Beno\u00eet Hamon et Vincent Peillon, oui mais pour Arnaud Montebourg qui veut ben ouvrir les discussions mais qui ironise: \"Pour moi Emmanuel Macron c'est un peu Monsieur X, est-il de droite? Est-il de gauche? Que veut-il?\"\r\nr\u00e9ponse beaucoup plus elliptique pour Manuel Valls \"la pr\u00e9sidentielle, \u00e7a n'est pas un concours hippique, le jeu des petits chevaux (...) Chacun devra prendre ses responsabilit\u00e9s et tenir compte de la r\u00e9ussite de cette primaire\u00a0\u00bb.. pas question de discuter avec M\u00e9lenchon s'est pour sa part insurg\u00e9 l'\u00e9cologiste Fran\u00e7ois de Rugy\u00a0\r\nni avec lui ni avec l'autre pour l'\u00e9cologie Jena Luc bennahmias \"si M\u00e9lenchon et Macron ne peuvent pas nous faire gagner, ils peuvent nous faire perdre.\u00a0\u00bb))\r\nReste que pour l'heure, selon les sondages, le rapport de force est toujours favorables aux deux candidats hors primaires..\u00a0\r\n((oui et ils ne se privent pas pour le faire remarquer, \u00e0 l'instar d'Emmanuel Macron ce matin dans une interview dans la voix du nord, il appelle les socialistes \u00e0 le rejoindre sans m\u00eame attendre le r\u00e9sultat de la primaire.. avec une m\u00e9taphore cycliste : \u00ab Si ceux qui ont un jour vot\u00e9 socialiste souhaitent que ce soit un projet progressiste qui remporte l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle, il est temps qu'ils s'interrogent : c'est rarement \u00e0 celui qui est en t\u00eate au passage du col qu'il revient d'apporter les bidons \u00e0 celui qui est rest\u00e9 au premier virage de la mont\u00e9e. \u00bb Emmanuel Macron, troisi\u00e8me dans les sondages derri\u00e8re Marine le Pen et Fran\u00e7ois Fillon, annon\u00e7ait hier d\u00e9j\u00e0 au moment de l'interview qu'il n'allait pas regarder le d\u00e9bat pour cause d'\u00ab obligations professionnelles \u00bb. OU comment signifier \u00e0 ces adversaires l\u00e0 qu'ils sont insignifiants..\u00a0))", "alternativeExcerpt": ["Pr\u00e8s de quatre millions de Fran\u00e7ais ont regard\u00e9 le premier d\u00e9bat entre les sept candidats de la primaire de la gauche jeudi soir. La l\u00e9gitimit\u00e9 de candidats face \u00e0 Jean-Luc M\u00e9lenchon ou Emmanuel Macron, candidats hors primaire, d\u00e9pendra de la mobilisation autour de cette \u00e9lection."], "alternativeTitle": ["Les candidats de la primaire de gauche partag\u00e9s sur la question de l\u2019apr\u00e8s-primaire / 12H30_2017-01-13T12:35:00_developpement-6", "Le 12h30 du 13.01.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8305591.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8287536", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hasler, Ariane", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8287526"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Forte croissance de l'offre d'Airbnb en Valais : Interview de Manu Broccard, professeur HES en Valais, sp\u00e9cialiste du tourisme", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6018D6E9-491C-4771-B0B1-C4B8B742EC01", "thematicGeographicals": ["Valais"], "durationSec": 196, "publicationDate": "2017-01-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Airbnb"], "thematicThemes": ["tourisme", "croissance \u00e9conomique", "h\u00f4tellerie"], "excerpt": "Airbnb repr\u00e9sente 56% de l'offre h\u00f4teli\u00e8re valaisanne. La plateforme de location de logements par internet a connu une croissance de plus de 400% d'augmentation entre fin 2014 et fin 2016 dans le canton. ", "alternativeExcerpt": ["Airbnb repr\u00e9sente 56% de l'offre h\u00f4teli\u00e8re valaisanne. La plateforme de location de logements par internet a connu une croissance de plus de 400% d'augmentation entre fin 2014 et fin 2016 dans le canton. Interview de Manu Broccard, professeur HES en Valais, sp\u00e9cialiste du tourisme."], "alternativeTitle": ["Forte croissance de l'offre d'Airbnb en Valais / JDM_2017-01-13T07:19:00_2eme-developpement", "Le Journal du matin du 13.01.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8171451.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8287574", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur HES en Valais, sp\u00e9cialiste du tourisme", "name": "Broccard, Manu", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Giovanola, Marie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8287561"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Entre nous soit dit", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Emil, humoriste suisse", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3DDA74D6-CE38-465B-B180-76FBB7CAE875", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Suisse al\u00e9manique"], "durationSec": 3375, "publicationDate": "2017-01-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Emil [=Steinberger, Emil]"], "thematicThemes": ["humour", "Suisses al\u00e9maniques"], "excerpt": "S'il a re\u00e7u le prix du F\u00e9d\u00e9ralisme 2015, c'est parce qu'Emil d\u00e9peint avec pr\u00e9cision les travers et les faiblesses du peuple suisse et ses textes font mouche aussi bien en allemand qu'en fran\u00e7ais.\r\nIl revient sur sc\u00e8ne avec ses classiques, le caporal Schnyder, le quidam \u00e0 sa fen\u00eatre ou le buraliste postal. Entre anecdotes et mimiques, Emil discourt sur l'humour, le R\u00f6stigraben, New York, le bonheur, \u00e0 la fa\u00e7on \"\u00e9milesque\".\r\nLe Suisse allemand pr\u00e9f\u00e9r\u00e9 des Romands est aujourd'hui l'invit\u00e9 de M\u00e9lanie Croubalian.\r\n\r\n* * S'il a re\u00e7u le prix du F\u00e9d\u00e9ralisme 2015, c'est parce qu'Emil d\u00e9peint avec pr\u00e9cision les travers et les faiblesses du peuple suisse et ses textes font mouche aussi bien en allemand qu'en fran\u00e7ais.\r\nIl revient sur sc\u00e8ne avec ses classiques, le caporal Schnyder, le quidam \u00e0 sa fen\u00eatre ou le buraliste postal. Entre anecdotes et mimiques, Emil discourt sur l'humour, le R\u00f6stigraben, New York, le bonheur, \u00e0 la fa\u00e7on \"\u00e9milesque\".\r\nLe Suisse allemand pr\u00e9f\u00e9r\u00e9 des Romands est aujourd'hui l'invit\u00e9 de M\u00e9lanie Croubalian.", "alternativeTitle": ["Entre nous soit dit du 13.01.2017", "Emil, encore une fois! / ENSD_2017-01-13T20:03:45_entre-nous-soit-dit", "Entre nous soit dit du 13.01.2017", "Emil, encore une fois! / ENSD_2017-01-13T20:03:45_entre-nous-soit-dit"], "alternativeExcerpt": ["S\u2019il a re\u00e7u le prix du F\u00e9d\u00e9ralisme 2015, c\u2019est parce qu\u2019Emil d\u00e9peint avec pr\u00e9cision les travers et les faiblesses du peuple suisse et ses textes font mouche aussi bien en allemand qu\u2019en fran\u00e7ais.\nIl revient sur sc\u00e8ne avec ses classiques, le caporal Schnyder, le quidam \u00e0 sa fen\u00eatre ou le buraliste postal. Entre anecdotes et mimiques, Emil discourt sur l\u2019humour, le R\u00f6stigraben, New York, le bonheur, \u00e0 la fa\u00e7on \"\u00e9milesque\".\nLe Suisse allemand pr\u00e9f\u00e9r\u00e9 des Romands est aujourd\u2019hui l\u2019invit\u00e9 de M\u00e9lanie Croubalian.", "S\u2019il a re\u00e7u le prix du F\u00e9d\u00e9ralisme 2015, c\u2019est parce qu\u2019Emil d\u00e9peint avec pr\u00e9cision les travers et les faiblesses du peuple suisse et ses textes font mouche aussi bien en allemand qu\u2019en fran\u00e7ais.\nIl revient sur sc\u00e8ne avec ses classiques, le caporal Schnyder, le quidam \u00e0 sa fen\u00eatre ou le buraliste postal. Entre anecdotes et mimiques, Emil discourt sur l\u2019humour, le R\u00f6stigraben, New York, le bonheur, \u00e0 la fa\u00e7on \"\u00e9milesque\".\nLe Suisse allemand pr\u00e9f\u00e9r\u00e9 des Romands est aujourd\u2019hui l\u2019invit\u00e9 de M\u00e9lanie Croubalian."], "imageURL": "//www.rts.ch/8303648.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8274622", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "humoriste", "name": "Steinberger, Emil", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8274622", "ece-8274621"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dernier r\u00eave avant la nuit", "source": "siranau", "title": "Des maisons", "id": "sound-EE34FF05-4637-4B1B-B9C9-5DCB87A6AD79", "durationSec": 3406, "publicationDate": "2017-01-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "-\" Blanche\", du livre \"Femmes de ma vie\", de Blaise Angel, ed. Cab\u00e9dita.\r\n-\"\u00d4 mon beau ch\u00e2teau\", du livre \"Les contes des jours vol\u00e9s\", d'Anne-Lou Steininger, ed. Bernard Campiche.\r\n-\"La maison\", du livre \"Les grosses r\u00eaveuses\", de Paul Fournel, ed. Seuil.\r\n\r\n* * -\" Blanche\", du livre \"Femmes de ma vie\", de Blaise Angel, ed. Cab\u00e9dita.\r\n-\"\u00d4 mon beau ch\u00e2teau\", du livre \"Les contes des jours vol\u00e9s\", d'Anne-Lou Steininger, ed. Bernard Campiche.\r\n-\"La maison\", du livre \"Les grosses r\u00eaveuses\", de Paul Fournel, ed. Seuil.", "alternativeTitle": ["Dernier r\u00eave avant la nuit du 13.01.2017", "Des maisons / REVE_2017-01-13T21:03:45_dernier-reve-avant-la-nuit", "Dernier r\u00eave avant la nuit du 13.01.2017", "Des maisons / REVE_2017-01-13T21:03:45_dernier-reve-avant-la-nuit"], "alternativeExcerpt": ["-\" Blanche\", du livre \"Femmes de ma vie\", de Blaise Angel, ed. Cab\u00e9dita.\n-\"\u00d4 mon beau ch\u00e2teau\", du livre \"Les contes des jours vol\u00e9s\", d'Anne-Lou Steininger, ed. Bernard Campiche.\n-\"La maison\", du livre \"Les grosses r\u00eaveuses\", de Paul Fournel, ed. Seuil.", "-\" Blanche\", du livre \"Femmes de ma vie\", de Blaise Angel, ed. Cab\u00e9dita.\n-\"\u00d4 mon beau ch\u00e2teau\", du livre \"Les contes des jours vol\u00e9s\", d'Anne-Lou Steininger, ed. Bernard Campiche.\n-\"La maison\", du livre \"Les grosses r\u00eaveuses\", de Paul Fournel, ed. Seuil."], "imageURL": "//www.rts.ch/6182506.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8274650", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Delfini, Carine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8274650", "ece-8274649"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "En Suisse, face \u00e0 la p\u00e9nurie de place en cr\u00e8che, les investisseurs priv\u00e9s se lancent dans ce secteur dot\u00e9 d'un fort potentiel \u00e9conomique", "genres": ["Reportage", "Interview"], "id": "sound-327F2C34-BCD1-4E39-BF15-5E5D086ED2CB", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 484, "publicationDate": "2017-01-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["technologie num\u00e9rique", "investissement", "secteur d'activit\u00e9 \u00e9conomique", "garderie", "enfant (\u00e2ge)", "informatique"], "excerpt": "Malgr\u00e9 les r\u00e9cents efforts entrepris par les autorit\u00e9s, les places en cr\u00e8che se font rares et p\u00e8sent lourdement sur le budget des familles.", "alternativeExcerpt": ["Malgr\u00e9 les r\u00e9cents efforts entrepris par les autorit\u00e9s, les places en cr\u00e8che se font rares et p\u00e8sent lourdement sur le budget des familles. Face \u00e0 cette p\u00e9nurie, les investisseurs priv\u00e9s se lancent dans ce secteur dot\u00e9 d'un fort potentiel \u00e9conomique.", "Malgr\u00e9 les r\u00e9cents efforts entrepris par les autorit\u00e9s, les places en cr\u00e8che se font rares et p\u00e8sent lourdement sur le budget des familles. Face \u00e0 cette p\u00e9nurie, les investisseurs priv\u00e9s se lancent dans ce secteur dot\u00e9 d'un fort potentiel \u00e9conomique.", "Malgr\u00e9 les r\u00e9cents efforts entrepris par les autorit\u00e9s, les places en cr\u00e8che se font rares et p\u00e8sent lourdement sur le budget des familles. Face \u00e0 cette p\u00e9nurie, les investisseurs priv\u00e9s se lancent dans ce secteur dot\u00e9 d'un fort potentiel \u00e9conomique."], "alternativeTitle": ["InterCit\u00e9s - Essor du secteur priv\u00e9 dans la garde d'enfants", "InterCit\u00e9s - Essor du secteur priv\u00e9 dans la garde d'enfants / JDM_2017-01-13T06:18:00_intercites", "InterCit\u00e9s - Essor du secteur priv\u00e9 dans la garde d'enfants / JDM_2017-01-13T06:18:00_intercites"], "imageURL": "//www.rts.ch/8184290.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8287581", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "responsable du d\u00e9veloppement de Babilou en Suisse", "name": "Duval, Camille", "type": "Participant"}, {"role": "professeur de politique sociale \u00e0 l'Institut de hautes \u00e9tudes en administration publique de l'Universit\u00e9 de Lausanne (IDHEAP)", "name": "Bonoli, Giuliano", "type": "Participant"}, {"role": "fondateur de Kidizz", "name": "Schmitt, Thierry", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guigon, C\u00e9dric", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8287581", "ece-8287562"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "En r\u00e9gie", "source": "siranau", "title": "En r\u00e9gie : Versus avec Michel Pastoureau", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-96AFD59F-3681-4C6A-B4E5-C3028535F483", "durationSec": 224, "publicationDate": "2017-01-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["En r\u00e9gie", "En r\u00e9gie / YWK_2017-01-13T11:50:00_en-regie", "En r\u00e9gie / YWK_2017-01-13T11:50:00_en-regie"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8274479", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8256724.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Moreno, Fantin", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bersinger, Blaise", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8274479", "ece-8274469"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tribu", "source": "siranau", "title": "Les technologies nous volent notre temps", "id": "sound-F4439BDD-6496-47C1-BFDE-BBDDA585E535", "durationSec": 1563, "publicationDate": "2017-01-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Dans notre soci\u00e9t\u00e9 hyperconnect\u00e9e, on a parfois l'impression que la technologie nous \u00e9touffe et cr\u00e9e une addiction contre laquelle il est difficile de lutter. Et si elle nous donne la sensation de gagner du temps, n'est-elle pas au contraire con\u00e7ue pour nous voler notre attention? Au profit de qui et de quoi? Nous posons ces questions au sociologue Olivier Glassey, directeur du Mus\u00e9e de la Main.\r\n\r\n* * Dans notre soci\u00e9t\u00e9 hyperconnect\u00e9e, on a parfois l'impression que la technologie nous \u00e9touffe et cr\u00e9e une addiction contre laquelle il est difficile de lutter. Et si elle nous donne la sensation de gagner du temps, n'est-elle pas au contraire con\u00e7ue pour nous voler notre attention? Au profit de qui et de quoi? Nous posons ces questions au sociologue Olivier Glassey, directeur du Mus\u00e9e de la Main.", "alternativeTitle": ["Tribu du 13.01.2017", "Les technologies nous volent notre temps / TRI_2017-01-13T11:04:15_tribu", "Tribu du 13.01.2017", "Les technologies nous volent notre temps / TRI_2017-01-13T11:04:15_tribu"], "alternativeExcerpt": ["Dans notre soci\u00e9t\u00e9 hyperconnect\u00e9e, on a parfois l\u02b9impression que la technologie nous \u00e9touffe et cr\u00e9e une addiction contre laquelle il est difficile de lutter. Et si elle nous donne la sensation de gagner du temps, n\u02b9est-elle pas au contraire con\u00e7ue pour nous voler notre attention? Au profit de qui et de quoi? Nous posons ces questions au sociologue Olivier Glassey, directeur du Mus\u00e9e de la Main.", "Dans notre soci\u00e9t\u00e9 hyperconnect\u00e9e, on a parfois l\u02b9impression que la technologie nous \u00e9touffe et cr\u00e9e une addiction contre laquelle il est difficile de lutter. Et si elle nous donne la sensation de gagner du temps, n\u02b9est-elle pas au contraire con\u00e7ue pour nous voler notre attention? Au profit de qui et de quoi? Nous posons ces questions au sociologue Olivier Glassey, directeur du Mus\u00e9e de la Main."], "imageURL": "//www.rts.ch/8154003.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8274616", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Sociologue des nouvelles technologies", "name": "Glassey, Olivier", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Magnollay, Julien", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Magnollay, Julien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8274616", "ece-8274615"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "D\u00e9crochages", "source": "siranau", "title": "Les D\u00e9crochages : Costume \"Captain America\"", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-865455FC-C7E8-40F1-BF72-C66A0CE3D9F2", "durationSec": 148, "publicationDate": "2017-01-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Les D\u00e9crochages 2", "Les D\u00e9crochages 2 / HORP_2017-01-13T17:50:00_les-decrochages", "Les D\u00e9crochages 2 / HORP_2017-01-13T17:50:00_les-decrochages"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8274420", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4288237.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Michoud, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Auer, Christophe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8274420", "ece-8274417"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "1er d\u00e9veloppement : Pourquoi les questions de naturalisation divisent-elles les Romands et les Al\u00e9maniques?", "id": "sound-8FB2EA89-1E94-49C5-84A8-CA25034DCD46", "durationSec": 275, "publicationDate": "2017-01-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Sandro Cattacin, sociologue \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve\r\nLe 12 f\u00e9vrier, les Suisses voteront \u00e0 nouveau sur la naturalisation. Ce sont les cantons al\u00e9maniques qui ont fait pencher la balance vers le \"non\" par le pass\u00e9. Comment expliquer ce R\u00f6stigraben dans les votes sur les \u00e9trangers? Interview de Sandro Cattacin, sociologue \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve.\r\n\r\n* * Pourquoi les questions de naturalisation divisent-elles les Romands et les Al\u00e9maniques? Le 12 f\u00e9vrier, les Suisses vont voter une nouvelle fois sur la naturalisation. Ils se sont d\u00e9j\u00e0 exprim\u00e9s plusieurs fois sur cette question et ils ont toujours refus\u00e9 jusqu'ici de faciliter l'acc\u00e8s au passeport suisse aux enfants ou petits-enfants d'immigr\u00e9s. La derni\u00e8re fois, en 2004, ils ont rejet\u00e9 la naturalisation facilit\u00e9e pour la deuxi\u00e8me et troisi\u00e8me g\u00e9n\u00e9ration. Et ce sont les cantons al\u00e9maniques qui ont fait pencher la balance vers le non par le pass\u00e9. Comment expliquer ce R\u00f6stigraben historique dans les votes sur les \u00e9trangers? Pour Sandro Cattacin, sociologue \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve, c'est parce que l'accueil des premiers migrants de l'apr\u00e8s-guerre a \u00e9t\u00e9 diff\u00e9rent entre Suisse romande et al\u00e9manique. Il l'explique \u00e0 Alexandra Richard\r\n  3'43", "alternativeExcerpt": ["Le 12 f\u00e9vrier, les Suisses voteront \u00e0 nouveau sur la naturalisation. Ce sont les cantons al\u00e9maniques qui ont fait pencher la balance vers le \"non\" par le pass\u00e9. Comment expliquer ce R\u00f6stigraben dans les votes sur les \u00e9trangers? Interview de Sandro Cattacin, sociologue \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve."], "alternativeTitle": ["Pourquoi les questions de naturalisation divisent-elles les Romands et les Al\u00e9maniques? / JDM_2017-01-13T07:15:00_1er-developpement", "Le Journal du matin du 13.01.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8294087.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8287574", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Richard, Alexandra", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8287570"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "D\u00e9bat musique", "id": "sound-25EE94C6-2BC7-45AC-8F65-6B9EECD5BE0E", "durationSec": 1375, "publicationDate": "2017-01-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Cette semaine, trois disques sont pass\u00e9s \u00e0 la moulinette par nos experts :\r\n- The Flaming Lips - \"Oczy Mlody\" \r\n- Cyril Mokaiesh  - \"Cloture\" \r\n- The XX - \"I see you\" \r\nAvec Anne Gillot, Michel Masserey et Stephan Kohler alias Mandrax", "alternativeExcerpt": ["Cette semaine, trois disques sont pass\u00e9s \u00e0 la moulinette par nos experts :\n- The Flaming Lips - \"Oczy Mlody\" \n- Cyril Mokaiesh  - \"Cloture\" \n- The XX - \"I see you\" \n\nAvec Anne Gillot, Michel Masserey et Stephan Kohler alias Mandrax"], "alternativeTitle": ["D\u00e9bat musique / VER_2017-01-13T16:35:45_debat-musique", "Vertigo du 13.01.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8175919.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8274680", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8274671"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "En Suisse, les institutions d'action sociale appellent \u00e0 mieux int\u00e9grer les r\u00e9fugi\u00e9s sur le march\u00e9 du travail : Interview d'Antoinette de Weck, conseill\u00e8re communale \u00e0 Fribourg en charge des \u00e9coles et des affaires sociales", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4DBDBEEA-6CFF-402A-99CE-255FE9F00C7C", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 294, "publicationDate": "2017-01-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["population \u00e9trang\u00e8re", "r\u00e9fugi\u00e9", "assistance sociale", "formation professionnelle", "int\u00e9gration sociale", "march\u00e9 du travail"], "excerpt": "Les r\u00e9fugi\u00e9s et les personnes admises provisoirement devraient travailler plut\u00f4t que d\u00e9pendre de l'aide sociale, demande la Conf\u00e9rence suisse des institutions d'action sociale (CSIAS). Il faut redoubler d'efforts, surtout au niveau de la formation professionnelle. ", "alternativeExcerpt": ["Les r\u00e9fugi\u00e9s et les personnes admises provisoirement devraient travailler plut\u00f4t que d\u00e9pendre de l'aide sociale, demande la Conf\u00e9rence suisse des institutions d'action sociale (CSIAS). Il faut redoubler d'efforts, surtout au niveau de la formation professionnelle. L\u2019interview d\u2019Antoinette de Weck, conseill\u00e8re communale \u00e0 Fribourg en charge des \u00e9coles et des affaires sociales."], "alternativeTitle": ["Les institutions d'action sociale appellent \u00e0 mieux int\u00e9grer les r\u00e9fugi\u00e9s sur le march\u00e9 du travail / FOR_2017-01-13T18:08:00_developpement-5", "Forum du 13.01.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8306053.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8287553", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseill\u00e8re communale \u00e0 Fribourg en charge des \u00e9coles et des affaires sociales", "name": "Weck, Antoinette de", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8287546"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Happy Culture", "source": "siranau", "title": "Happy Clips : \"Lilac\" par Kakkmaddafakka", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-CED39813-075B-47A6-A31C-19F9DC74936D", "durationSec": 365, "publicationDate": "2017-01-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Un chien et une cane qui s'emballe, \u00e7a n'a rien qui peut g\u00eaner la morale, en tous cas pas dans cette ville de Bergen dessin\u00e9e et anim\u00e9e par Carlin Diaz pour la vid\u00e9o du titre \"Lilac\" du groupe norv\u00e9gien Kakkmaddafakka avec 5 A et 5 K.", "alternativeExcerpt": ["Un chien et une cane qui s\u02b9emballe, \u00e7a n'a rien qui peut g\u00eaner la morale, en tous cas pas dans cette ville de Bergen dessin\u00e9e et anim\u00e9e par Carlin Diaz pour la vid\u00e9o du titre \"Lilac\" du groupe norv\u00e9gien Kakkmaddafakka avec 5 A et 5 K.", "Un chien et une cane qui s\u02b9emballe, \u00e7a n'a rien qui peut g\u00eaner la morale, en tous cas pas dans cette ville de Bergen dessin\u00e9e et anim\u00e9e par Carlin Diaz pour la vid\u00e9o du titre \"Lilac\" du groupe norv\u00e9gien Kakkmaddafakka avec 5 A et 5 K.", "Un chien et une cane qui s\u02b9emballe, \u00e7a n'a rien qui peut g\u00eaner la morale, en tous cas pas dans cette ville de Bergen dessin\u00e9e et anim\u00e9e par Carlin Diaz pour la vid\u00e9o du titre \"Lilac\" du groupe norv\u00e9gien Kakkmaddafakka avec 5 A et 5 K."], "alternativeTitle": ["\"Lilac\" par Kakkmaddafakka", "\"Lilac\" par Kakkmaddafakka / HAP_2017-01-13T18:40:00_happy-clips", "\"Lilac\" par Kakkmaddafakka / HAP_2017-01-13T18:40:00_happy-clips"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8274411", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5659574.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8274411", "ece-8274406"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "La presse 1 : Par Sandra Zimmerli et Val\u00e9rie Droux", "id": "sound-C4DFACBF-5393-47EF-BCC2-212BF778494B", "durationSec": 441, "publicationDate": "2017-01-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\n* * Par Sandra Zimmerli et Val\u00e9rie Droux (al\u00e9m) *************la presse Val\u00e9rie Droux, Sandra Zimmerli et pour commencer ces  Britanniques qui cherchent un contact plus \u00e9troit avec la suisse:\r\n\"\u00e7a bouge dans les relations entre la suisse et la Grande Bretagne\", selon le TAges Anzeiger et le Bund, dans les deux pays, les voix se multiplient pour renforcer la collaboration. un volume d'\u00e9change qui p\u00e8se aujourd'hui  d\u00e9j\u00e0 18 milliards de francs par  ann\u00e9e. Comme Londres risque de perdre l'acc\u00e8s au march\u00e9 int\u00e9rieur de l'union europ\u00e9enne, elle doit se tourner vers d'autres partenaires. ET voil\u00e0 que sur sa liste des priorit\u00e9s, la suisse monte en grade: alors que juste apr\u00e8s le Brexit, elle ne pensait qu'a conclure des accords commerciaux avec la Chine et l'Inde, elle a aujourd'hui  pris conscience que la Suisse est bien son deuxi\u00e8me partenaire le plus important hors union europ\u00e9enne, des diplomates des deux pays le confirme. ET pas plus tard qu'au WEF, le world \u00e9conomic forum de DAvos, d\u00e8s mardi prochain, Johann Schneider ammann et  Ueli Maurer rencontreront leurs homologues britanniques...un t\u00eate \u00e0 t\u00eate entre Doris leuthard et Th\u00e9r\u00e9sa May est \u00e9galement en discussion. En attendant des parlementaires de droites se sont d\u00e9j\u00e0 rendus \u00e0 Londres cette semaine pour rencontrer leurs coll\u00e8gues britanniques:  Un rapprochement que les banquiers suisses voient eux aussi d'un bon oeil: ils saluent \"un accord qui leur faciliterait l'acc\u00e8s au march\u00e9 britannique\"...\r\nV Parmelin\r\nqui dit ressources dit \u00e9nergie aussi,  avec le r\u00e9f\u00e9rendum contre la strat\u00e9gie \u00e9nerg\u00e9tique 2050, r\u00e9f\u00e9rendum qui aurait abouti et sur lequel nous devrions donc voter selon Albert R\u00f6sti, le pr\u00e9sident de l'UDC, qui l'a r\u00e9v\u00e9l\u00e9  hier dans la presse. l'un des objectif du texte c'est de stoper les subventions pour les \u00e9nergies renouvelables..... mais voil\u00e0, selon le TAges Anzeiger et le Bund,  m\u00eame si le OUI l'emporte dans les urnes,  et bien le programme d'encouragement ne s'arr\u00eatera pas. c'est que celui-ci  garanti au producteur de renouvelable le co\u00fbt de production: et selon le conseiller national  PLR Peter Schilliger: \"l'UDC fait clairement une erreur tactique\"...reste qu'aujourd'hui le parti cherche des alli\u00e9s pour gagner la bataille: selon la NZZ, l'UDC esp\u00e8re l'appui de grosses associations professionnelles, mais l'engagement d'\u00e9conomie suisse et des syndicats semblent tr\u00e8s hypoth\u00e9tique...\u00e7a l'est moins pour le Blick: \"tout est encore ouvert\" y d\u00e9clare  Kurt Lanz, membre de la direction d'\u00e9conomie suisse: \"nous d\u00e9ciderons \u00e0 la mi-mars\"...en attendant, la branche  des machines et de l'industrie m\u00e9tallique annonce d\u00e9j\u00e0 clairement qu'elle soutiendra le texte de l'UDC contre doris Leuthard....\r\nV photovolat\u00efque\r\n*************direction Lucerne \u00e0 pr\u00e9sent, qui prend des mesures drastiques pour faire baisser les co\u00fbts de la sant\u00e9...   \r\nla mesure se nomme liste: une liste avec 13 interventions qui devront dor\u00e9navant se faire de mani\u00e8re ambulatoire. Et si elle n\u00e9cessite tout de m\u00eame une ou plusieurs nuits \u00e0 l'h\u00f4pital, et bien cela devra \u00eatre justifi\u00e9 au niveau m\u00e9dical....et si cela ne convaint pas, et bien le canton ne payera pas sa part de la facture. Economies esp\u00e9r\u00e9es:  3 millions par ann\u00e9e. \r\nV BErset\r\n*****************l'Autriche \u00e0 pr\u00e9sent, l'Autriche qui veut elle aussi limiter la libre-circulation et privil\u00e9gier les indig\u00e8nes...\r\nC'est le chancelier Christian Kern qui a pr\u00e9sent\u00e9 son plan hier pour une revitalisation du pays. et sa proposition d'une priorit\u00e9 indig\u00e8ne, comme en Suisse,  est reprise dans toute la presse al\u00e9manique. la NZZ parle d'une provocation venue d'Autriche, pour l'Aargauer Zeitung c'est un signe de plus que Bruxelles ne pourra plus \u00e9viter le sujet de la libre circulation longtemps...parce que \u00e0 l'est aussi on commence \u00e0 se plaindre, pas pour les m\u00eames raisons: l\u00e0 c'est \u00e0 cause de la fuite des cerveaux..ce qui fait dire \u00e0 l'\u00e9ditorialiste du journal que le temps de la libre-circulation telle qu'appliqu\u00e9e aujourd'hui est compt\u00e9!\r\n(6h45 Revue de presse) ***La revue de presse, Val\u00e9rie Droux, Sandra Zimmerli...\r\net pour commencer ces  Britanniques qui cherchent un contact plus \u00e9troit avec la suisse:\r\n\"\u00e7a bouge dans les relations entre la suisse et la Grande Bretagne\", selon le TAges Anzeiger et le Bund, dans les deux pays, les voix se multiplient pour renforcer la collaboration. un volume d'\u00e9change qui p\u00e8se aujourd'hui  d\u00e9j\u00e0 18 milliards de francs par  ann\u00e9e. Comme Londres risque de perdre l'acc\u00e8s au march\u00e9 int\u00e9rieur de l'union europ\u00e9enne, elle doit se tourner vers d'autres partenaires. ET voil\u00e0 que sur sa liste des priorit\u00e9s, la suisse monte en grade: alors que juste apr\u00e8s le Brexit, elle ne pensait qu'a conclure des accords commerciaux avec la Chine et l'Inde, elle a aujourd'hui  pris conscience que la Suisse est bien son deuxi\u00e8me partenaire le plus important hors union europ\u00e9enne, des diplomates des deux pays le confirme. ET pas plus tard qu'au WEF, le world \u00e9conomic forum de DAvos, d\u00e8s mardi prochain, Johann Schneider ammann et  Ueli Maurer rencontreront leurs homologues britanniques...un t\u00eate \u00e0 t\u00eate entre Doris leuthard et Th\u00e9r\u00e9sa May est \u00e9galement en discussion. En attendant des parlementaires de droites se sont d\u00e9j\u00e0 rendus \u00e0 Londres cette semaine pour rencontrer leurs coll\u00e8gues britanniques:  Un rapprochement que les banquiers suisses voient eux aussi d'un bon oeil: ils saluent \"un accord qui leur faciliterait l'acc\u00e8s au march\u00e9 britannique\"...\r\n***Dans la Tribune de Gen\u00e8ve et 24heures, le conseiller f\u00e9d\u00e9ral Guy Parmelin s'explique sur les diff\u00e9rents projets que l'arm\u00e9e abandonn\u00e9 ces derniers mois...\r\nRien que la phrase liminaire choisie par le journaliste vaut le d\u00e9tour, une citation de Michel Audiard: \"les emmerdes, \u00e7a vole en escadrille\", notant au passage que Guy Parmelin pourrait la faire sienne. Dernier renoncement en date: le projet de syst\u00e8me \u00e9lectronique de conduite des troupes, le F-I-S. Il se d\u00e9fend d'avoir gaspill\u00e9 des millions. Le syst\u00e8me fonctionne, mais juste pas assez bien. Il a tir\u00e9 la le\u00e7on qu'il fallait \u00eatre extr\u00eamement attentif en amont des projets. Des projets qu'il veut d\u00e9sormais limiter pour, dit-il \"ne pas gaspiller - le mot revient quand m\u00eame - gaspiller nos ressources\". Mais en m\u00eame temps, les organsiatons de s\u00e9curit\u00e9 ont besoin de syst\u00e8mes r\u00e9sistants et s\u00e9curis\u00e9s, qui leur soient propres, sutout en situation de crise. \r\nqui dit ressources dit \u00e9nergie aussi,  avec le r\u00e9f\u00e9rendum contre la strat\u00e9gie \u00e9nerg\u00e9tique 2050, r\u00e9f\u00e9rendum qui aurait abouti et sur lequel nous devrions donc voter selon Albert R\u00f6sti, le pr\u00e9sident de l'UDC, qui l'a r\u00e9v\u00e9l\u00e9  hier dans la presse. l'un des objectif du texte c'est de stoper les subventions pour les \u00e9nergies renouvelables..... mais voil\u00e0, selon le TAges Anzeiger et le Bund,  m\u00eame si le OUI l'emporte dans les urnes,  et bien le programme d'encouragement ne s'arr\u00eatera pas. c'est que celui-ci  garanti au producteur de renouvelable le co\u00fbt de production: et selon le conseiller national  PLR Peter Schilliger: \"l'UDC fait clairement une erreur tactique\"...reste qu'aujourd'hui le parti cherche des alli\u00e9s pour gagner la bataille: selon la NZZ, l'UDC esp\u00e8re l'appui de grosses associations professionnelles, mais l'engagement d'\u00e9conomie suisse et des syndicats semblent tr\u00e8s hypoth\u00e9tique...\u00e7a l'est moins pour le Blick: \"tout est encore ouvert\" y d\u00e9clare  Kurt Lanz, membre de la direction d'\u00e9conomie suisse: \"nous d\u00e9ciderons \u00e0 la mi-mars\"...en attendant, la branche  des machines et de l'insustrie m\u00e9tallique annonce d\u00e9j\u00e0 clairement qu'elle soutiendra le texte de l'UDC contre doris Leuthard....\r\nLe d\u00e9fi \u00e9nerg\u00e9tique.... il a les honneurs de l'Impartial et de l'Express, ce matin. Le centre suisse d'\u00e9lectronique et de microtechnique \u00e0 Neuch\u00e2tel, le CSEM ou Ksem, annonce le d\u00e9veloppement de panneaux solaires illustrables. Ce qui fait dire aux journaux, qui titrent ainsi l'article: la fin du photovolta\u00efque moche !\r\nPour le directeur du Centre, Mario El-Khoury, le solaire est la grande solution au d\u00e9fi \u00e9nerg\u00e9tique. La lumi\u00e8re est partout, \u00e0 nous de retrousser nos manches et de la r\u00e9colter. \r\nImprimer n'importe quelle image ou message sur des panneaux solaires, permet de repousser tourjours plus les limites de leur int\u00e9gration dans la vie quotidienne.\r\n***Direction Lucerne \u00e0 pr\u00e9sent, qui prend des mesures drastiques pour faire baisser les co\u00fbts de la sant\u00e9...   \r\nla mesure se nomme liste: une liste avec 13 interventions qui devront dor\u00e9navant se faire de mani\u00e8re ambulatoire. Et si elle n\u00e9cessite tout de m\u00eame une ou plusieurs nuits \u00e0 l'h\u00f4pital, et bien cela devra \u00eatre justifi\u00e9 au niveau m\u00e9dical....et si cela ne convaint pas, et bien le canton ne payera pas sa part de la facture. Economies esp\u00e9r\u00e9es:  3 millions par ann\u00e9e. \r\nUn vent de fronde souffre contre Alain Berset, affirment ce matin la Libert\u00e9, le Nouvelliste, L'Express et l'Impartial. Son projet de modification des r\u00e9gions de primes-maladies se fait laminer en proc\u00e9dure de consutlation, \u00e9crivent les journaux. Proc\u00e9dure qui arrive \u00e0 son terme. \r\n1200 communes, surtout rurales, seraient p\u00e9nalis\u00e9es par le red\u00e9coupage, bas\u00e9 sur les district et plus sur les communes. Les cantons de Berne, Grisons, Lucerne et St-Gall seraient particuli\u00e8rement touch\u00e9s, car ils n'auraient plus que 2 r\u00e9gions au lieu de 3. \r\nEn Suisse romande, les cantons ne sont que marginalement voire pas du tout concern\u00e9s. \r\n***l'Autriche \u00e0 pr\u00e9sent, l'Autriche qui veut elle aussi limiter la libre-circulation et privil\u00e9gier les indig\u00e8nes...\r\nC'est le chancelier Christian Kern qui a pr\u00e9sent\u00e9 son plan hier pour une revitalisation du pays. et sa proposition d'une priorit\u00e9 indig\u00e8ne, comme en Suisse,  est reprise dans toute la presse al\u00e9manique. la NZZ parle d'une provocation venue d'Autriche, pour l'Aargauer Zeitung c'est un signe de plus que Bruxelles ne pourra plus \u00e9viter le sujet de la libre circulation longtemps...parce que \u00e0 l'est aussi on commence \u00e0 se plaindre, pas pour les m\u00eames raisons: l\u00e0 c'est \u00e0 cause de la fuite des cerveaux..ce qui fait dire \u00e0 l'\u00e9ditorialiste du journal que le temps de la libre-circulation telle qu'appliqu\u00e9e aujourd'hui est compt\u00e9!\r\n***Mener une campagne de publicit\u00e9 avec des personnalit\u00e9s inconnues en Suisse romande... le pari de deux entreprises, et \u00e7a marche plut\u00f4t pas mal...\r\nces pubs swisscom et mcDonalds que vous voyez sans les comprendre. Sans les comprendre, parce qu'elles mettent en sc\u00e8ne des c\u00e9l\u00e9brit\u00e9s suisse-al\u00e9maniques. \r\nManque de consid\u00e9ration, note le Matin aujourd'hui... mais qui n'est pas forc\u00e9ment inefficace: Mike Shiva, star de la voyance, pour vous convaincre de ne pas vous laisser refiler des services de t\u00e9l\u00e9phonie inutiles... une r\u00e9f\u00e9rence que les romands ne captent pas, mais selon les r\u00e9sultats, le succ\u00e8s est l\u00e0, m\u00eame l\u00e9g\u00e8rement plus qu'en Suisse allemande... preuve que la c\u00e9l\u00e9brit\u00e9 du sujet n'\u00e9tait pas le plus important. Et un sp\u00e9cialiste de la publicit\u00e9 de noter: souvent, ave cles stars suisses, genre Federer, les pubs sont plus lisses...\r\nNous sommes Vendredi 13... et il fallait bien qu'un quotidien craque, et nous fasse un sujet l\u00e0-dessus. Cette fois-ci, c'est la tribune de Gen\u00e8ve. Interview d'un historien des religions, Youri Volokhine. Le vendredi 13 porte-maheur ou bonheur, n'existe que dans la cutlure chr\u00e9tienne: vendredi, jour de crucifixion du Christ, et 13, un de plus que le nombre de convives de la c\u00e8ne. \r\nQuestion int\u00e9ressante du sens, \u00e0 donner \u00e0 ces surperstitions, le vendredi 13 ou d'autres petites manies, le sp\u00e9cialiste explique qu'elles permettent d'avoir une prise diff\u00e9rente sur la r\u00e9alit\u00e9. Et que cela semblerait avoir un effet rassurant pour certains.", "alternativeTitle": ["Par Sandra Zimmerli et Val\u00e9rie Droux", "Par Sandra Zimmerli et Val\u00e9rie Droux / JDM_2017-01-13T06:42:00_revue-de-presse", "Par Sandra Zimmerli et Val\u00e9rie Droux / JDM_2017-01-13T06:42:00_revue-de-presse"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8287577", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677651.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zimmerli, Sandra", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8287577", "ece-8287558"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Matinales d'Espace 2", "source": "siranau", "title": "Fritz Zorn, un Zurichois en guerre (5/5) : Un corps \u00e0 corps douloureux ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A06F109D-7D15-4595-98EB-0AB4EE77CC6E", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Suisse al\u00e9manique"], "durationSec": 431, "publicationDate": "2017-01-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Zorn, Fritz"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "\u00e9crivain", "cancer"], "excerpt": "[Emission compos\u00e9e essentiellement avec des archives RTS]. Corset\u00e9 dans un corps qui ne pouvait, selon lui, jouir. de la vie, Zorn a subi son manque de sensualit\u00e9, son incapacit\u00e9 \u00e0 se lier affectivement et charnellement avec les autres, et avec les femmes. Cette dimension \u00e9rotique et vitale lui est rest\u00e9e ferm\u00e9e, et son cancer fut v\u00e9cu comme la seule r\u00e9ussite de sa courte existence. R\u00e9v\u00e9l\u00e9 en allemand en 1977, le r\u00e9cit \u00ab Mars \u00bb a boulevers\u00e9 la litt\u00e9rature al\u00e9manique avant de gagner la francophonie par une belle traduction aux Editions Gallimard en 1980, pr\u00e9fac\u00e9e par un autre Zurichois, Adolf Muschg. M\u00e9moire de la seule \u00ab r\u00e9ussite \u00bb de sa vie, son cancer, \u00ab Mars \u00bb a permis \u00e0 Fritz Angst, dont le pseudonyme Zorn signifie Col\u00e8re, d'universaliser son profond mal-\u00eatre, jeune homme de la bonne soci\u00e9t\u00e9 zurichoise, \u00e9duqu\u00e9. \u00e0 mort.", "alternativeExcerpt": ["Un corps \u00e0 corps douloureux \nCorset\u00e9 dans un corps qui ne pouvait, selon lui, jouir\u2026 de la vie, Zorn a subi son manque de sensualit\u00e9, son incapacit\u00e9 \u00e0 se lier affectivement et charnellement avec les autres, et avec les femmes. Cette dimension \u00e9rotique et vitale lui est rest\u00e9e ferm\u00e9e, et son cancer fut v\u00e9cu comme la seule r\u00e9ussite de sa courte existence. \nR\u00e9v\u00e9l\u00e9 en allemand en 1977, le r\u00e9cit \u00ab Mars \u00bb a boulevers\u00e9 la litt\u00e9rature al\u00e9manique avant de gagner la francophonie par une belle traduction aux Editions Gallimard en 1980, pr\u00e9fac\u00e9e par un autre Zurichois, Adolf Muschg.\nM\u00e9moire de la seule \u00ab r\u00e9ussite \u00bb de sa vie, son cancer, \u00ab Mars \u00bb a permis \u00e0 Fritz Angst, dont le pseudonyme Zorn signifie Col\u00e8re, d\u2019universaliser son profond mal-\u00eatre, jeune homme de la bonne soci\u00e9t\u00e9 zurichoise, \u00e9duqu\u00e9\u2026 \u00e0 mort.\n\nPar Dominique Stalder et Christian Ciocca", "Un corps \u00e0 corps douloureux \nCorset\u00e9 dans un corps qui ne pouvait, selon lui, jouir\u2026 de la vie, Zorn a subi son manque de sensualit\u00e9, son incapacit\u00e9 \u00e0 se lier affectivement et charnellement avec les autres, et avec les femmes. Cette dimension \u00e9rotique et vitale lui est rest\u00e9e ferm\u00e9e, et son cancer fut v\u00e9cu comme la seule r\u00e9ussite de sa courte existence. \nR\u00e9v\u00e9l\u00e9 en allemand en 1977, le r\u00e9cit \u00ab Mars \u00bb a boulevers\u00e9 la litt\u00e9rature al\u00e9manique avant de gagner la francophonie par une belle traduction aux Editions Gallimard en 1980, pr\u00e9fac\u00e9e par un autre Zurichois, Adolf Muschg.\nM\u00e9moire de la seule \u00ab r\u00e9ussite \u00bb de sa vie, son cancer, \u00ab Mars \u00bb a permis \u00e0 Fritz Angst, dont le pseudonyme Zorn signifie Col\u00e8re, d\u2019universaliser son profond mal-\u00eatre, jeune homme de la bonne soci\u00e9t\u00e9 zurichoise, \u00e9duqu\u00e9\u2026 \u00e0 mort.\n\nPar Dominique Stalder et Christian Ciocca", "Un corps \u00e0 corps douloureux \nCorset\u00e9 dans un corps qui ne pouvait, selon lui, jouir\u2026 de la vie, Zorn a subi son manque de sensualit\u00e9, son incapacit\u00e9 \u00e0 se lier affectivement et charnellement avec les autres, et avec les femmes. Cette dimension \u00e9rotique et vitale lui est rest\u00e9e ferm\u00e9e, et son cancer fut v\u00e9cu comme la seule r\u00e9ussite de sa courte existence. \nR\u00e9v\u00e9l\u00e9 en allemand en 1977, le r\u00e9cit \u00ab Mars \u00bb a boulevers\u00e9 la litt\u00e9rature al\u00e9manique avant de gagner la francophonie par une belle traduction aux Editions Gallimard en 1980, pr\u00e9fac\u00e9e par un autre Zurichois, Adolf Muschg.\nM\u00e9moire de la seule \u00ab r\u00e9ussite \u00bb de sa vie, son cancer, \u00ab Mars \u00bb a permis \u00e0 Fritz Angst, dont le pseudonyme Zorn signifie Col\u00e8re, d\u2019universaliser son profond mal-\u00eatre, jeune homme de la bonne soci\u00e9t\u00e9 zurichoise, \u00e9duqu\u00e9\u2026 \u00e0 mort.\n\nPar Dominique Stalder et Christian Ciocca"], "alternativeTitle": ["Fritz Zorn, un Zurichois en guerre (5/5)", "Fritz Zorn, un Zurichois en guerre (5/5) / MAT_2017-01-13T07:49:46_helvetica", "Fritz Zorn, un Zurichois en guerre (5/5) / MAT_2017-01-13T07:49:46_helvetica"], "imageURL": "//www.rts.ch/8279512.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8274361", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Stalder, Dominique", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8274361", "ece-8274359"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Chacun pour tous", "source": "siranau", "title": "Espace Parents - EPER", "id": "sound-9B10492C-E64D-49FD-AFCD-5F8A86CC1AB5", "durationSec": 160, "publicationDate": "2017-01-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Richard, Jean-Marc (Animateur, Lausanne)\r\nFond\u00e9 sur le constat que des adultes bien arm\u00e9s pour affronter le quotidien sont plus \u00e0 m\u00eame de soutenir leurs enfants, ce lieu propose des permanences de soutien individuel deux fois par semaine ainsi que des ateliers parents et parents-enfants afin de renforcer les comp\u00e9tences parentales au quotidien, fournissant ainsi un compl\u00e9ment aux prestations d\u00e9j\u00e0 existantes \u00e0 Neuch\u00e2tel. Accueil gratuit et sans rdv des parents de tous horizons, l'Espace Parents offre un endroit convivial d'\u00e9coute, d'orientation et de soutien ponctuel ainsi que des activit\u00e9s de groupe pour faciliter les rencontres, cr\u00e9er des liens, rompre l'isolement, exercer le fran\u00e7ais, aborder des pr\u00e9occupations communes et favoriser la mixit\u00e9 sociale\r\nDemande: Des PC portables de moins de 8 ans/Des souris/Un beamer/Une plastifieuse/Des grands tapis d'\u00e9veil pour les b\u00e9b\u00e9s et un tapis de jeux pour enfants (style circuit de voiture) /Du petit mat\u00e9riel de bricolage/Des r\u00e8gles, des \u00e9querres, des compas et des ciseaux normaux et pour enfants/Des b\u00e9n\u00e9voles pour s'occuper des enfants lorsque leurs parents suivent les cours du mardi de 17h \u00e0 20h/Des b\u00e9n\u00e9voles pour accompagner les parents et les enfants lors des ateliers cr\u00e9atifs ou ludiques 1x mois/Des b\u00e9n\u00e9voles \u00abcoachs en informatique\u00bb pour accompagner les parents le jeudi matin au cybercaf\u00e9\r\n\r\n* * Fond\u00e9 sur le constat que des adultes bien arm\u00e9s pour affronter le quotidien sont plus \u00e0 m\u00eame de soutenir leurs enfants, ce lieu propose des permanences de soutien individuel deux fois par semaine ainsi que des ateliers parents et parents-enfants afin de renforcer les comp\u00e9tences parentales au quotidien, fournissant ainsi un compl\u00e9ment aux prestations d\u00e9j\u00e0 existantes \u00e0 Neuch\u00e2tel. Accueil gratuit et sans rdv des parents de tous horizons, l'Espace Parents offre un endroit convivial d'\u00e9coute, d'orientation et de soutien ponctuel ainsi que des activit\u00e9s de groupe pour faciliter les rencontres, cr\u00e9er des liens, rompre l'isolement, exercer le fran\u00e7ais, aborder des pr\u00e9occupations communes et favoriser la mixit\u00e9 sociale\r\nDemande: Des PC portables de moins de 8 ans/Des souris/Un beamer/Une plastifieuse/Des grands tapis d'\u00e9veil pour les b\u00e9b\u00e9s et un tapis de jeux pour enfants (style circuit de voiture) /Du petit mat\u00e9riel de bricolage/Des r\u00e8gles, des \u00e9querres, des compas et des ciseaux normaux et pour enfants/Des b\u00e9n\u00e9voles pour s'occuper des enfants lorsque leurs parents suivent les cours du mardi de 17h \u00e0 20h/Des b\u00e9n\u00e9voles pour accompagner les parents et les enfants lors des ateliers cr\u00e9atifs ou ludiques 1x mois/Des b\u00e9n\u00e9voles \u00abcoachs en informatique\u00bb pour accompagner les parents le jeudi matin au cybercaf\u00e9", "alternativeTitle": ["Chacun pour tous du 13.01.2017", "Espace Parents - EPER / CPT_2017-01-13T09:29:00_chacun-pour-tous", "Chacun pour tous du 13.01.2017", "Espace Parents - EPER / CPT_2017-01-13T09:29:00_chacun-pour-tous"], "alternativeExcerpt": ["Fond\u00e9 sur le constat que des adultes bien arm\u00e9s pour affronter le quotidien sont plus \u00e0 m\u00eame de soutenir leurs enfants, ce lieu propose des permanences de soutien individuel deux fois par semaine ainsi que des ateliers parents et parents-enfants afin de renforcer les comp\u00e9tences parentales au quotidien, fournissant ainsi un compl\u00e9ment aux prestations d\u00e9j\u00e0 existantes \u00e0 Neuch\u00e2tel. Accueil gratuit et sans rdv des parents de tous horizons, l\u2019Espace Parents offre un endroit convivial d\u2019\u00e9coute, d\u2019orientation et de soutien ponctuel ainsi que des activit\u00e9s de groupe pour faciliter les rencontres, cr\u00e9er des liens, rompre l\u2019isolement, exercer le fran\u00e7ais, aborder des pr\u00e9occupations communes et favoriser la mixit\u00e9 sociale\n\nDemande: Des PC portables de moins de 8 ans/Des souris/Un beamer/Une plastifieuse/Des grands tapis d\u2019\u00e9veil pour les b\u00e9b\u00e9s et un tapis de jeux pour enfants (style circuit de voiture) /Du petit mat\u00e9riel de bricolage/Des r\u00e8gles, des \u00e9querres, des compas et des ciseaux normaux et pour enfants/Des b\u00e9n\u00e9voles pour s\u2019occuper des enfants lorsque leurs parents suivent les cours du mardi de 17h \u00e0 20h/Des b\u00e9n\u00e9voles pour accompagner les parents et les enfants lors des ateliers cr\u00e9atifs ou ludiques 1x mois/Des b\u00e9n\u00e9voles \u00abcoachs en informatique\u00bb pour accompagner les parents le jeudi matin au cybercaf\u00e9", "Fond\u00e9 sur le constat que des adultes bien arm\u00e9s pour affronter le quotidien sont plus \u00e0 m\u00eame de soutenir leurs enfants, ce lieu propose des permanences de soutien individuel deux fois par semaine ainsi que des ateliers parents et parents-enfants afin de renforcer les comp\u00e9tences parentales au quotidien, fournissant ainsi un compl\u00e9ment aux prestations d\u00e9j\u00e0 existantes \u00e0 Neuch\u00e2tel. Accueil gratuit et sans rdv des parents de tous horizons, l\u2019Espace Parents offre un endroit convivial d\u2019\u00e9coute, d\u2019orientation et de soutien ponctuel ainsi que des activit\u00e9s de groupe pour faciliter les rencontres, cr\u00e9er des liens, rompre l\u2019isolement, exercer le fran\u00e7ais, aborder des pr\u00e9occupations communes et favoriser la mixit\u00e9 sociale\n\nDemande: Des PC portables de moins de 8 ans/Des souris/Un beamer/Une plastifieuse/Des grands tapis d\u2019\u00e9veil pour les b\u00e9b\u00e9s et un tapis de jeux pour enfants (style circuit de voiture) /Du petit mat\u00e9riel de bricolage/Des r\u00e8gles, des \u00e9querres, des compas et des ciseaux normaux et pour enfants/Des b\u00e9n\u00e9voles pour s\u2019occuper des enfants lorsque leurs parents suivent les cours du mardi de 17h \u00e0 20h/Des b\u00e9n\u00e9voles pour accompagner les parents et les enfants lors des ateliers cr\u00e9atifs ou ludiques 1x mois/Des b\u00e9n\u00e9voles \u00abcoachs en informatique\u00bb pour accompagner les parents le jeudi matin au cybercaf\u00e9"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8274656", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1380924.image", "variantIds": ["ece-8274656", "ece-8274655"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Th\u00e9matique", "source": "siranau", "title": "La th\u00e9matique : Sexualit\u00e9s: Du porno \u00e9thique", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-A62EF675-6B5C-4C2A-A711-5F8CB487FF72", "durationSec": 254, "publicationDate": "2017-01-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Sexualit\u00e9s: Du porno \u00e9thique", "Sexualit\u00e9s: Du porno \u00e9thique / RVA3_2017-01-13T08:15:00_la-thematique", "Sexualit\u00e9s: Du porno \u00e9thique / RVA3_2017-01-13T08:15:00_la-thematique"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8274455", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8256738.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Flament, Anne", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Nouveau, Charles", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Burri, Julien", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Morey, Viviane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Evard, Julie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8274455", "ece-8274439"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "A l'abordage", "source": "siranau", "title": "Point de fuite : les voix de la protestation", "id": "sound-7498A502-2D1D-49DB-A14E-14BB8CD2AB66", "durationSec": 285, "publicationDate": "2017-01-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Arr\u00eat\u00e9e en ao\u00fbt 2016, l'auteure turque Asli Erdogan, dont le proc\u00e8s est actuellement en cours, risque la prison \u00e0 vie. La justice turque lui reproche sa collaboration au journal pro-kurde \u00d6zgur G\u00fcnden et l'accuse \"d'atteinte \u00e0 l'\u00c9tat et \u00e0 l'int\u00e9grit\u00e9 de l'\u00c9tat ainsi que de \"participation \u00e0 une organisation terroriste\". De nombreuses voix en Europe s'\u00e9l\u00e8vent pour r\u00e9clamer sa lib\u00e9ration. En Suisse romande, durant tout le mois de d\u00e9cembre des extraits du \"B\u00e2timent de pierre\", son dernier roman, ont \u00e9t\u00e9 lus tous les jours \u00e0 la m\u00eame heure dans 24 librairies. Aujourd'hui Asli Erdogan est en libert\u00e9 surveill\u00e9e jusqu'au 14 mars, date de la prochaine audience de son proc\u00e8s. Ce mouvement de solidarit\u00e9 a-t-il pes\u00e9 dans la balance ? Pour le savoir, reportage \u00e0 la  librairie Nouvelles Pages \u00e0 Carouge et interview  de Timur Muhidine, des \u00e9ditions Actes Sud.", "alternativeExcerpt": ["Arr\u00eat\u00e9e en ao\u00fbt 2016, l\u02b9auteure turque Asli Erdogan, dont le proc\u00e8s est actuellement en cours, risque la prison \u00e0 vie. La justice turque lui reproche sa collaboration au journal pro-kurde \u00d6zgur G\u00fcnden et l\u02b9accuse \"d\u02b9atteinte \u00e0 l\u02b9\u00c9tat et \u00e0 l\u02b9int\u00e9grit\u00e9 de l\u02b9\u00c9tat ainsi que de \"participation \u00e0 une organisation terroriste\". De nombreuses voix en Europe s\u02b9\u00e9l\u00e8vent pour r\u00e9clamer sa lib\u00e9ration. En Suisse romande, durant tout le mois de d\u00e9cembre des extraits du \"B\u00e2timent de pierre\", son dernier roman, ont \u00e9t\u00e9 lus tous les jours \u00e0 la m\u00eame heure dans 24 librairies. Aujourd\u02b9hui Asli Erdogan est en libert\u00e9 surveill\u00e9e jusqu\u02b9au 14 mars, date de la prochaine audience de son proc\u00e8s. Ce mouvement de solidarit\u00e9 a-t-il pes\u00e9 dans la balance ? Pour le savoir, reportage \u00e0 la  librairie Nouvelles Pages \u00e0 Carouge et interview  de Timur Muhidine, des \u00e9ditions Actes Sud."], "alternativeTitle": ["Point de fuite : les voix de la protestation / ALA_2017-01-13T15:04:15_point-de-fuite-les-voix-de-la-protestati", "A l'abordage du 13.01.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8274699", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8272974.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Directeur de la collection \u00ab Lettres turques \u00bb chez Actes Sud", "name": "Muhidine, Timour", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-8311409"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Magn\u00e9tique", "source": "siranau", "title": "Le sommaire", "id": "sound-E9CD7DB7-4BDF-4F7C-A1A0-14F0E734BDD5", "durationSec": 5031, "publicationDate": "2017-01-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "En nouvelle diffusion du vendredi 2 septembre 2016, Yves Bron re\u00e7oit pour de la musique en direct du Th\u00e9\u00e2tre de Vidy, le slameur Narcisse. \r\nEn nouvelle diffusion du jeudi 6 octobre 2016, Anne Gillot re\u00e7oit pour de la musique en direct du Th\u00e9\u00e2tre Kleber M\u00e9leau la mezzo-soprano Carine S\u00e9chaye accompagn\u00e9e de la pianiste Marie-C\u00e9cile Bertheau. \r\nEn nouvelle diffusion du jeudi 13 octobre 2016, Anya Leveill\u00e9 re\u00e7oit en direct du Th\u00e9\u00e2tre Kleber M\u00e9leau le pianiste Marc Perrenoud, \u00e0 l'occasion de la sortie de son disque piano solo \" Hamra \" chez Unit Records.", "alternativeTitle": ["Magn\u00e9tique du 13.01.2017", "Nomade / MTC_2017-01-13T17:06:00_nomade", "Invit\u00e9 / MTC_2017-01-13T17:06:00_invite", "Narcisse / MTC_2017-01-13T17:06:00_narcisse", "Chronique / MTC_2017-01-13T17:06:00_chronique", "News / MTC_2017-01-13T17:06:00_news", "Le sommaire / MTC_2017-01-13T17:06:00_magnetique", "Magn\u00e9tique du 13.01.2017", "Le sommaire / MTC_2017-01-13T17:06:00_magnetique"], "imageURL": "//www.rts.ch/7949561.image", "alternativeExcerpt": ["En nouvelle diffusion du vendredi 2 septembre 2016, Yves Bron re\u00e7oit pour de la musique en direct du Th\u00e9\u00e2tre de Vidy, le slameur Narcisse. \nEn nouvelle diffusion du jeudi 6 octobre 2016, Anne Gillot re\u00e7oit pour de la musique en direct du Th\u00e9\u00e2tre Kleber M\u00e9leau la mezzo-soprano Carine S\u00e9chaye accompagn\u00e9e de la pianiste Marie-C\u00e9cile Bertheau. \nEn nouvelle diffusion du jeudi 13 octobre 2016, Anya Leveill\u00e9 re\u00e7oit en direct du Th\u00e9\u00e2tre Kleber M\u00e9leau le pianiste Marc Perrenoud, \u00e0 l\u02b9occasion de la sortie de son disque piano solo \" Hamra \" chez Unit Records.", "En nouvelle diffusion du vendredi 2 septembre 2016, Yves Bron re\u00e7oit pour de la musique en direct du Th\u00e9\u00e2tre de Vidy, le slameur Narcisse. \nEn nouvelle diffusion du jeudi 6 octobre 2016, Anne Gillot re\u00e7oit pour de la musique en direct du Th\u00e9\u00e2tre Kleber M\u00e9leau la mezzo-soprano Carine S\u00e9chaye accompagn\u00e9e de la pianiste Marie-C\u00e9cile Bertheau. \nEn nouvelle diffusion du jeudi 13 octobre 2016, Anya Leveill\u00e9 re\u00e7oit en direct du Th\u00e9\u00e2tre Kleber M\u00e9leau le pianiste Marc Perrenoud, \u00e0 l\u02b9occasion de la sortie de son disque piano solo \" Hamra \" chez Unit Records."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8274356", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bron, Yves", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bron, Yves", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8274356", "ece-8274352"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Le DFAE met fin au mandat critiqu\u00e9 de Didier Berberat pour le Mali", "id": "sound-58BC7511-1C0A-41F1-AFA2-23C48E1E5639", "durationSec": 137, "publicationDate": "2017-01-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le D\u00e9partement f\u00e9d\u00e9ral des affaires \u00e9trang\u00e8res (DFAE) a d\u00e9cid\u00e9 de mettre fin au mandat du s\u00e9nateur Didier Berberat en tant qu'envoy\u00e9 sp\u00e9cial pour le Mali. Le poste avait suscit\u00e9 la pol\u00e9mique l'\u00e9t\u00e9 dernier.\r\n\r\n* * Le DFAE met fin au mandat critiqu\u00e9 de Didier Berberat pour le Mali  \r\n*** Parlementaire et envoy\u00e9 sp\u00e9cial au Mali pour le compte de la Conf\u00e9d\u00e9ration... La double casquette de Didier Berberat avait suscit\u00e9 plusieurs critiques cet \u00e9t\u00e9... Une pol\u00e9mique aliment\u00e9e par la presse al\u00e9manique qui appartiendra d\u00e9sormais au pass\u00e9. Puisque Pietro Bugnon... vous nous le r\u00e9v\u00e9lez ce soir... le mandat octroy\u00e9 au s\u00e9nateur socialiste neuch\u00e2telois prendra d\u00e9finitivement fin le 15 mai prochain.\r\nOui finies les missions au Sahel pour Didier Berberat... la d\u00e9cision a \u00e9t\u00e9 prise aujourd'hui par le chef du d\u00e9partement des affaires \u00e9trang\u00e8res, Didier Burkhalter, neuch\u00e2telois aussi. Le DFAE nous l'a confirm\u00e9 tout \u00e0 l'heure. Dans les faits, le mandat confi\u00e9 depuis 2013 au s\u00e9nateur neuch\u00e2telois et qui a pris fin en octobre dernier sera prolong\u00e9 une toute derni\u00e8re fois... jusqu'\u00e0 la mi-mai.\r\n*** Pourquoi cette d\u00e9cision ?\r\nLe DFAE indique que le mandat a \u00e9t\u00e9 rempli. La nomination de Didier Berberat en tant qu'envoy\u00e9 sp\u00e9cial devait permettre de soutenir le processus de paix au Mali pour le compte de la Suisse. Processus qui a abouti en juin 2015 \u00e0 la signature d'un accord. Il n'y a donc plus de raisons de prolonger cette mission, indique le DFAE. Mandat qui a \u00e9t\u00e9 renouvel\u00e9 au total \u00e0 6 reprises. Le travail d'accompagnement du processus de paix sera d\u00e9sormais assur\u00e9 via le bureau de la coop\u00e9ration suisse \u00e0 Bamako, capitale du Mali, et via l'ambassade de Suisse au S\u00e9n\u00e9gal.\r\n*** Donc aucun lien avec les critiques formul\u00e9es sur ce double mandat ?\r\nOfficiellement non... Une source bien inform\u00e9e au sein du d\u00e9partement des affaires \u00e9trang\u00e8res indique tout de m\u00eame que \"la pol\u00e9mique a incit\u00e9 Didier Burkhalter \u00e0 se pencher sur ce dossier\". Le conseiller f\u00e9d\u00e9ral a pris le temps d'examiner le bienfond\u00e9 du mandat. Est-il encore utile pour la r\u00e9gion? Pour la Suisse? R\u00e9ponse \"non\". Il a donc d\u00e9cid\u00e9 d'y mettre un terme.\r\nMais il est pas impossible que le conflit d'int\u00e9r\u00eats point\u00e9 du doigt dans cette pol\u00e9mique... parlementaire et en quelque sorte employ\u00e9 de la Conf\u00e9d\u00e9ration... que cet \u00e9l\u00e9ment a jou\u00e9 un r\u00f4le dans la d\u00e9cision du chef de d\u00e9partement. On pr\u00e9cisera tout de m\u00eame que les honoraires touch\u00e9s par Didier Berberat... Environ 100'000 francs en 4 ans... ont \u00e9t\u00e9 r\u00e9troc\u00e9d\u00e9s \u00e0 la ville de La-Chaux-de-Fonds, dont il a \u00e9t\u00e9 membre du conseil communal.\r\n*** Et qu'en dit le principal int\u00e9ress\u00e9?\r\nIl comprend cette d\u00e9cision prise, dit-il, \"d'un commun accord\" avec le d\u00e9partement des affaire \u00e9trang\u00e8res. Il estime \"que le gros du travail a \u00e9t\u00e9 effectu\u00e9\". Mais on sent un petit regret... \"C'\u00e9tait une belle exp\u00e9rience\", glisse le Neuch\u00e2telois qui reste ouvert \u00e0 un \u00e9ventuel nouveau mandat. \"Je suis \u00e0 disposition\", conclut Didier Berberat.", "alternativeExcerpt": ["Le D\u00e9partement f\u00e9d\u00e9ral des affaires \u00e9trang\u00e8res (DFAE) a d\u00e9cid\u00e9 de mettre fin au mandat du s\u00e9nateur Didier Berberat en tant qu'envoy\u00e9 sp\u00e9cial pour le Mali. Le poste avait suscit\u00e9 la pol\u00e9mique l'\u00e9t\u00e9 dernier."], "alternativeTitle": ["Le DFAE met fin au mandat critiqu\u00e9 de Didier Berberat pour le Mali / FOR_2017-01-13T18:06:00_developpement-4", "Forum du 13.01.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8306005.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8287553", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bugnon, Pietro", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8287552"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "X du jour", "source": "siranau", "title": "Le X du jour : Le X du jour - Le fromage du jour", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-7B3B24A0-967D-4CFB-8485-5F539DA6BA87", "durationSec": 108, "publicationDate": "2017-01-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Le X du jour - Le fromage du jour", "Le X du jour - Le fromage du jour / RVA3_2017-01-13T06:38:39_le-x-du-jour", "Le X du jour - Le fromage du jour / RVA3_2017-01-13T06:38:39_le-x-du-jour"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8274458", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8256742.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Decker, Zo\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Birden, Agathe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8274458", "ece-8274444"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Passe-moi le mike", "source": "siranau", "title": "Passe-moi le Mike 13.01.2017", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-FB656370-9F83-4546-9978-5833D1478B93", "durationSec": 260, "publicationDate": "2017-01-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Passe-moi le Mike", "Passe-moi le Mike / SUPER_2017-01-13T16:10:00_passe-moi-le-mike", "Passe-moi le Mike / SUPER_2017-01-13T16:10:00_passe-moi-le-mike"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8274394", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5580337.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Dynamike", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8274394", "ece-8274387"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "Rencontre avec Martial Van der Linden", "id": "sound-35001DEF-27CD-46FD-AAAC-A8BDC0D301A0", "durationSec": 2571, "publicationDate": "2017-01-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Tous les vendredis, \"CQFD\" re\u00e7oit un homme ou une femme de science pour parler de son travail et de ses recherches. Aujourd'hui, Sarah Dirren a invit\u00e9 le docteur en psychologie Martial Van der Linden, professeur de neuropsychologie et psychopathologie aux Universit\u00e9s de Gen\u00e8ve et de Li\u00e8ge.\r\n\r\nTous les vendredis, \"CQFD\" re\u00e7oit un homme ou une femme de science pour parler de son travail et de ses recherches.\r\nAujourd'hui, Sarah Dirren a invit\u00e9 le docteur en psychologie Martial Van der Linden, professeur de neuropsychologie et psychopathologie aux Universit\u00e9s de Gen\u00e8ve et de Li\u00e8ge. \r\nMartial Van der Linden est docteur en psychologie, professeur de neuropsychologie et psychopathologie aux Universit\u00e9s de Gen\u00e8ve et de Li\u00e8ge. Il est responsable de l'Unit\u00e9 de psychopathologie et neuropsychologie cognitive de la Facult\u00e9 de psychologie et des sciences de l'\u00e9ducation de l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve (Unige).\r\nAvec lui, vous allez naviguer dans les m\u00e9andres de la m\u00e9moire, comprendre comment se forment les souvenirs, appr\u00e9hender la maladie d'Alzheimer avec un regard diff\u00e9rent que celui habituellement port\u00e9.", "alternativeExcerpt": ["Tous les vendredis, \"CQFD\" re\u00e7oit un homme ou une femme de science pour parler de son travail et de ses recherches. Aujourd'hui, Sarah Dirren a invit\u00e9 le docteur en psychologie Martial Van der Linden, professeur de neuropsychologie et psychopathologie aux Universit\u00e9s de Gen\u00e8ve et de Li\u00e8ge."], "alternativeTitle": ["Rencontre avec Martial Van der Linden / CQFD_2017-01-13T10:04:15_l-invite", "CQFD du 13.01.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8274690", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197792.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur de psychologie clinique \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve et vice-doyen de l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve, professeur de psychologie clinique \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve", "name": "Van der Linden, Martial", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-8274689"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Loi des s\u00e9ries", "source": "siranau", "title": "La Loi des S\u00e9ries - Le Bonus : Les d\u00e9sastreuses aventures des orphelins Baudelaire (= A Series of Unfortunate Events)", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-A82FA044-E9B3-4487-81D6-54C21381FC72", "durationSec": 144, "publicationDate": "2017-01-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["s\u00e9rie t\u00e9l\u00e9vis\u00e9e"], "alternativeTitle": ["La Loi des S\u00e9ries - Le Bonus", "La Loi des S\u00e9ries - Le Bonus / SUPER_2017-01-13T17:20:00_la-loi-des-series-le-bonus", "La Loi des S\u00e9ries - Le Bonus / SUPER_2017-01-13T17:20:00_la-loi-des-series-le-bonus"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8274399", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7968968.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8274399", "ece-8274392"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Versus-lire", "source": "siranau", "title": "Interview de Muriel Pic, \u00e9crivaine et professeure de litt\u00e9rature \u00e0 l'Universit\u00e9 de Berne : A propos de son ouvrage \"El\u00e9gies documentaires\" (Ed. Macula, 2016)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9ECED97E-AD07-435D-852F-56786D2953A8", "durationSec": 2000, "publicationDate": "2017-01-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["archives", "po\u00e9sie", "litt\u00e9rature"], "excerpt": "Sur les traces de Sebald et de Walter Benjamin, dont elle est sp\u00e9cialiste, Muriel Pic compose un livre singulier \u00e0 partir d'un art documentaire qui s'apparente \u00e0 la po\u00e9sie. Si les deux mots \"\u00e9l\u00e9gies\" et \"documentaire\" semblent \u00e0 priori contradictoires, c'est probablement parce l'\u00e9l\u00e9gie repr\u00e9sente l'une des formes les plus traditionnelle de la po\u00e9sie. Ainsi, l'art documentaire est un art lyrique qui dit l'archive autrement.", "alternativeExcerpt": ["Sur les traces de Sebald et de Walter Benjamin, dont elle est sp\u00e9cialiste, Muriel Pic compose un livre singulier \u00e0 partir d\u02b9un art documentaire qui s\u02b9apparente \u00e0 la po\u00e9sie. Si les deux mots \"\u00e9l\u00e9gies\" et \"documentaire\" semblent \u00e0 priori contradictoires, c\u02b9est probablement parce l\u02b9\u00e9l\u00e9gie repr\u00e9sente l\u02b9une des formes les plus traditionnelle de la po\u00e9sie. Ainsi, l\u02b9art documentaire est un art lyrique qui dit l\u02b9archive autrement. \n \nPar David Collin\nAvec Muriel Pic, \u00e9crivain et professeure de litt\u00e9rature \u00e0 l\u02b9Universit\u00e9 de Berne\nA lire: Muriel Pic: \"El\u00e9gies documentaires\", Editions Macula", "Sur les traces de Sebald et de Walter Benjamin, dont elle est sp\u00e9cialiste, Muriel Pic compose un livre singulier \u00e0 partir d\u02b9un art documentaire qui s\u02b9apparente \u00e0 la po\u00e9sie. Si les deux mots \"\u00e9l\u00e9gies\" et \"documentaire\" semblent \u00e0 priori contradictoires, c\u02b9est probablement parce l\u02b9\u00e9l\u00e9gie repr\u00e9sente l\u02b9une des formes les plus traditionnelle de la po\u00e9sie. Ainsi, l\u02b9art documentaire est un art lyrique qui dit l\u02b9archive autrement. \n \nPar David Collin\nAvec Muriel Pic, \u00e9crivain et professeure de litt\u00e9rature \u00e0 l\u02b9Universit\u00e9 de Berne\nA lire: Muriel Pic: \"El\u00e9gies documentaires\", Editions Macula", "Sur les traces de Sebald et de Walter Benjamin, dont elle est sp\u00e9cialiste, Muriel Pic compose un livre singulier \u00e0 partir d\u02b9un art documentaire qui s\u02b9apparente \u00e0 la po\u00e9sie. Si les deux mots \"\u00e9l\u00e9gies\" et \"documentaire\" semblent \u00e0 priori contradictoires, c\u02b9est probablement parce l\u02b9\u00e9l\u00e9gie repr\u00e9sente l\u02b9une des formes les plus traditionnelle de la po\u00e9sie. Ainsi, l\u02b9art documentaire est un art lyrique qui dit l\u02b9archive autrement. \n \nPar David Collin\nAvec Muriel Pic, \u00e9crivain et professeure de litt\u00e9rature \u00e0 l\u02b9Universit\u00e9 de Berne\nA lire: Muriel Pic: \"El\u00e9gies documentaires\", Editions Macula"], "alternativeTitle": ["Muriel Pic: \"El\u00e9gies documentaires\"", "Muriel Pic: \"El\u00e9gies documentaires\" / VSS_2017-01-13T11:10:00_versus-lire", "Muriel Pic: \"El\u00e9gies documentaires\" / VSS_2017-01-13T11:10:00_versus-lire"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8274345", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7950179.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivaine et professeure de litt\u00e9rature \u00e0 l'Universit\u00e9 de Berne", "name": "Pic, Muriel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Collin, David", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Durand-Vallade, Mich\u00e8le", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8274345", "ece-8274341"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Bille en t\u00eate", "source": "siranau", "title": "Tessin de corps et d'esprit ! (5/10)", "id": "sound-D78BC16D-7225-474E-ADD3-8C752A01AAE2", "durationSec": 1685, "publicationDate": "2017-01-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Salut les zozoditeurs ! Par souci d'\u00e9conomie, un mot gravement \u00e0 la mode, on va faire court : Myrifique Ann\u00e9e 2017 !\r\nLaquelle d\u00e9marre tambour battant, avec non pas une, mais deux semaines de reportage au Tessin, dans la r\u00e9gion de Locarno, et c'est promis, on ne vous cause pas de cin\u00e9ma !\r\nUne vir\u00e9e latente et lat\u00e9rale sous de latines latitudes, avec entre autres, Philou qui mange de la polenta, Duja qui se ballade tout nu au Monte Verita, Philou qui mange du risotto, Duja qui boit une grappa, Philou qui mange du salami, Duja qui drague une journaliste, Philou qui mange des luganighe, et Duja qui finit au poste des garde-fronti\u00e8res parce que quelqu'un lui a mis du basilic dans son sac.\r\nEvidemment, tout n'est pas vrai, et y'en a encore tellement \u00e0 dire, ou plut\u00f4t \u00e0 \u00e9couter, Bille en T\u00eate au Tessin, c'est dix \u00e9missions \u00e0 boire et \u00e0 manger et c'est toujours pas assez !\r\n\r\n* * Salut les zozoditeurs ! Par souci d'\u00e9conomie, un mot gravement \u00e0 la mode, on va faire court : Myrifique Ann\u00e9e 2017 !\r\nLaquelle d\u00e9marre tambour battant, avec non pas une, mais deux semaines de reportage au Tessin, dans la r\u00e9gion de Locarno, et c'est promis, on ne vous cause pas de cin\u00e9ma !\r\nUne vir\u00e9e latente et lat\u00e9rale sous de latines latitudes, avec entre autres, Philou qui mange de la polenta, Duja qui se ballade tout nu au Monte Verita, Philou qui mange du risotto, Duja qui boit une grappa, Philou qui mange du salami, Duja qui drague une journaliste, Philou qui mange des luganighe, et Duja qui finit au poste des garde-fronti\u00e8res parce que quelqu'un lui a mis du basilic dans son sac.\r\nEvidemment, tout n'est pas vrai, et y'en a encore tellement \u00e0 dire, ou plut\u00f4t \u00e0 \u00e9couter, Bille en T\u00eate au Tessin, c'est dix \u00e9missions \u00e0 boire et \u00e0 manger et c'est toujours pas assez !", "alternativeTitle": ["Bille en t\u00eate du 13.01.2017", "Tessin de corps et d\u02b9esprit ! (5/10) / BIL_2017-01-13T09:31:30_bille-en-tete", "Bille en t\u00eate du 13.01.2017", "Tessin de corps et d\u02b9esprit ! (5/10) / BIL_2017-01-13T09:31:30_bille-en-tete"], "alternativeExcerpt": ["Salut les zozoditeurs ! Par souci d\u02b9\u00e9conomie, un mot gravement \u00e0 la mode, on va faire court : Myrifique Ann\u00e9e 2017 !\nLaquelle d\u00e9marre tambour battant, avec non pas une, mais deux semaines de reportage au Tessin, dans la r\u00e9gion de Locarno, et c\u02b9est promis, on ne vous cause pas de cin\u00e9ma !\nUne vir\u00e9e latente et lat\u00e9rale sous de latines latitudes, avec entre autres, Philou qui mange de la polenta, Duja qui se ballade tout nu au Monte Verita, Philou qui mange du risotto, Duja qui boit une grappa, Philou qui mange du salami, Duja qui drague une journaliste, Philou qui mange des luganighe, et Duja qui finit au poste des garde-fronti\u00e8res parce que quelqu\u02b9un lui a mis du basilic dans son sac.\nEvidemment, tout n\u02b9est pas vrai, et y\u02b9en a encore tellement \u00e0 dire, ou plut\u00f4t \u00e0 \u00e9couter, Bille en T\u00eate au Tessin, c\u02b9est dix \u00e9missions \u00e0 boire et \u00e0 manger et c\u02b9est toujours pas assez !", "Salut les zozoditeurs ! Par souci d\u02b9\u00e9conomie, un mot gravement \u00e0 la mode, on va faire court : Myrifique Ann\u00e9e 2017 !\nLaquelle d\u00e9marre tambour battant, avec non pas une, mais deux semaines de reportage au Tessin, dans la r\u00e9gion de Locarno, et c\u02b9est promis, on ne vous cause pas de cin\u00e9ma !\nUne vir\u00e9e latente et lat\u00e9rale sous de latines latitudes, avec entre autres, Philou qui mange de la polenta, Duja qui se ballade tout nu au Monte Verita, Philou qui mange du risotto, Duja qui boit une grappa, Philou qui mange du salami, Duja qui drague une journaliste, Philou qui mange des luganighe, et Duja qui finit au poste des garde-fronti\u00e8res parce que quelqu\u02b9un lui a mis du basilic dans son sac.\nEvidemment, tout n\u02b9est pas vrai, et y\u02b9en a encore tellement \u00e0 dire, ou plut\u00f4t \u00e0 \u00e9couter, Bille en T\u00eate au Tessin, c\u02b9est dix \u00e9missions \u00e0 boire et \u00e0 manger et c\u02b9est toujours pas assez !"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8274625", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197812.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Duja", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ligron, Philippe", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ligron, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Duja", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8274625", "ece-8274624"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le Journal de 8h : Le Journal de 8h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite", "id": "sound-F2BE0EB8-9A34-4B02-9B3A-259374E27DFE", "durationSec": 602, "publicationDate": "2017-01-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Doris Leuthard, Pr\u00e9sidente de la Conf\u00e9d\u00e9ration, en charge du DETEC;Beno\u00eet Hamon.;Vincent Maitre, d\u00e9put\u00e9 PDC genevois;Fabienne Sutter, skieuse suisse\r\n\r\n\r\n* * Le Journal de 8h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite (JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL INDIC) \r\n(25/SYRIE NEGOCIATIONS ASTANA/INTEMPERIES) Les Etats-Unis pourraient participer aux pourparlers sur la Syrie \u00e0 Astana le 23 janvier. \r\nC'est en tous cas ce qu'affirme la Turquie, qui organise la r\u00e9union avec la Russie.\r\n Mais l'information n'a pour l'heure pas \u00e9t\u00e9 confirm\u00e9e, ni par Moscou, ni par Washington, C\u00e9line Tzaud.\r\nC'est une affirmation du ministre turc des affaires \u00e9trang\u00e8res, gliss\u00e9e hier \u00e0 Gen\u00e8ve \u00e0 quelques journalistes en marge des discussions sur Chypre. Melvut Cavusolu affirme que son pays et la Russie sont tomb\u00e9s d'accord pour r\u00e9int\u00e9grer Washington au processus de n\u00e9gociation. Les invitations formelles devraient \u00eatre envoy\u00e9es la semaine prochaine.\r\nLa Turquie et la Russie ont n\u00e9goci\u00e9 seules le dernier cessez-le feu en Syrie, excluant pour la premi\u00e8re fois les Am\u00e9ricains de toutes discussions. Mais voil\u00e0, la semaine prochaine, les Etats-Unis changent de pr\u00e9sident et Ankara ne cache pas son intention d'acc\u00e9l\u00e9rer le dialogue avec Donald Trump. L'invitation d'Astana pourrait en \u00eatre le premier signe concret. Reste \u00e0 savoir quelle sera la r\u00e9action de Washington....de venir en tant qu'invit\u00e9 et non organisateur....\r\nLes pourparlers d'Astana sont pr\u00e9vus le 23 janvier. Ils sont cens\u00e9s trouver une solution politique au conflit syrien, qui entre le 15 mars prochain dans sa 7e ann\u00e9e..\r\nC\u00e9line Tsaud...\r\nEt sur le terrain, la tr\u00eave est toujours fragile... Un attentat suicide a fait sept morts cette nuit \u00e0 Damas... Et puis la t\u00e9l\u00e9vision publique annonce ce matin que plusieurs fortes explosions ont touch\u00e9 l'a\u00e9roport militaire de Mezzah aux abords de Damas... L'arm\u00e9e syrienne accuse Isra\u00ebl d'avoir tur\u00e9 des roquettes sur l'a\u00e9roport et met en garde Tel Aviv des r\u00e9percussions de cette agression...\r\n(02/REACTION DORIS EUROPE PA) Si vous nous \u00e9coutiez hier matin, vous avez peut-\u00eatre entendu ceci...\r\n SON 15''\r\nDoris Leuthard, \u00e9tait notre invit\u00e9e... Elle \u00e9tait notre invit\u00e9e... La Conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale en charge de l'environnement et des transports... pr\u00e9sidente de la Conf\u00e9d\u00e9ration en 2017... veut mettre \u00e0 profit son ann\u00e9e de pr\u00e9sidence pour normaliser les relations que la Suisse entretient avec Bruxelles... \r\nElle dit son espoir de conclure un accord institutionnel avec l'Union... Trait\u00e9 r\u00e9clam\u00e9 par les Europ\u00e9ens depuis plus de huit ans qui doit encadrer les plus 20 accords bilat\u00e9raux actuels... \"D\u00e9bloquer les n\u00e9gociations\" d'ici la fin de l'ann\u00e9e, c'est ce que dit Doris Leuthard, qui a h\u00e9rit\u00e9 de ce dossier...  \r\nMais est ce vraiment r\u00e9aliste? R\u00e9ponse avec Pietro Bugnon... \r\n  59''\r\n(Fiat Chrysler) Apr\u00e8s VW Chrysler... Et c'est un nouveau diesel gate qui se profile... Les autorit\u00e9s am\u00e9ricaines accusent le groupe am\u00e9ricano-italien d'avoir truqu\u00e9 plus de 100 mille moteurs diesel sur des voitures vendues aux Etats Unis... Des v\u00e9hicules qui auraient \u00e9t\u00e9 \u00e9quip\u00e9s d'un logiciel permettant des \u00e9missions polluantes excessives... Faux a r\u00e9agi le patron du groupe... Ce qui n'a pas emp\u00each\u00e9 le titre de d\u00e9visser de 16% \u00e0 la bourse de Milan...\r\n(09/MULTI FR PRIMAIRES GAUCHE ITV HAMON) Premier d\u00e9bat hier soir pour les sept candidats \u00e0 la primaire de la gauche. Pendant plus de 2 heures, ils ont d\u00e9battu d'\u00e9conomie, de s\u00e9curit\u00e9 ou encore d'institutions r\u00e9publicaines. \r\nL'occasion aussi de souligner leurs divergences notamment sur le revenu universel, sur le bilan de Fran\u00e7ois Hollande ou sur la loi travail...\r\nen introduction, la profession de foi de chaque candidat.. extrait de celle de Beno\u00eet Hamon.\r\nAutre divergences entre les candidats... le bilan de Fran\u00e7ois Hollande... d\u00e9cri\u00e9 par la majorit\u00e9 des candidats... \"un sentiment d'inachev\u00e9 a dit Beno\u00eet Hamon\"... \"Un bilan difficile \u00e0 d\u00e9fendre mais qui continent des avanc\u00e9es, selon Arnaud Montebourg... \r\nManuel Valls au contraire, ancien Premier Ministre de Fran\u00e7ois Hollande a fit sa fiert\u00e9 d'avoir servi les fran\u00e7ais dans une p\u00e9riode, tr\u00e8s difficile selon ses mots... \r\nDeux autres d\u00e9bats sont priv\u00e9s d'ici le premier tour de cette primaire de la gauche... qui a lieu le 22 janvier prochain...\r\n(04/GE CONVENTION FISCALE ITV MAITRE) A Gen\u00e8ve, la droite ne d\u00e9col\u00e8re pas face \u00e0 l'attitude du parti socialiste. \r\nIl doit encore se prononcer officiellement lundi, mais son probable refus concernant le projet de convention n\u00e9goci\u00e9e pour assurer un large soutien \u00e0 la troisi\u00e8me r\u00e9forme fiscale des entreprises fait l'effet d'une bombe. \r\nLe texte devait en quelque sorte faire office de tr\u00e8ve fiscale pour les cinq ann\u00e9es qui suivront l'entr\u00e9e en vigueur de la RIE III, la troisi\u00e8me r\u00e9forme de l'imposition des entreprises... \r\nLe d\u00e9put\u00e9 PDC genevois Vincent Maitre appelle donc les partis \u00e0 prendre leurs responsabilit\u00e9s...\r\n  43''\r\nDes propos recueillis par Tania Sazpinar\r\n(Temp\u00eate en Suisse) Et puis, vous les avez peut \u00eatre entendus cette nuit, des vents d\u00e9passant les 100 kilom\u00e8trres heures... Ils ont souffl\u00e9 cette nuit...sur la Suisse... provoqu\u00e9s par le passage de la d\u00e9pression Egon sur le centre de l'Allemagne... 117 kilom\u00e8tre heure \u00e0 Crisier... Les intemp\u00e9ries ont perturb\u00e9 le trafic ferrovi\u00e8re en Suisse al\u00e9manique dans la r\u00e9gion de B\u00e2le... \r\nLa d\u00e9pression est accompagn\u00e9e d'un vent polaire... et la neige est attendue pour aujourd'hui..\r\n(m\u00e9tro) A Lausanne, le m\u00e9tro m2 a pu reprendre une circulation normale sur l'entier de sa ligne ce matin... Une interruption entre Lausanne gare et Ouchy perturbait la ligne depuis mardi.... les tests effectu\u00e9s cette nuit ont \u00e9t\u00e9 concluants... indiquent les transports publics de la r\u00e9gion lausannoise...\r\n(D3/ SKI RETOUR BLESSURE PI) En ski alpin... \r\nLe combin\u00e9  de Wengen se dispute aujourd'hui... avec le slalom \u00e0 10h15, la descente \u00e0 13h45. \r\n Et puis chez les dames... ce week-end, ce sera le retour tr\u00e8s attendu \u00e0 la comp\u00e9tition de Lindsey Vonn... \u00e0 Zauchensee, en Autriche... \r\n Apr\u00e8s presque une ann\u00e9e sans course et deux blessures, elle revient avec l'envie de remonter sur un podium, et de gagner! le plus vite possible. Mais, si elle a d\u00e9j\u00e0 retrouv\u00e9 le niveau physique et technique... il devrait lui manquer ce petit plus, qui souvent, a fait la diff\u00e9rence chez elle : la confiance! Patrick D\u00e9l\u00e9troz...\r\n  1'27\r\nEt si le temps le permet, l'unique entra\u00eenement en vue de la descente aura lieu aujourd'hui... Et programme des comp\u00e9titions... descente demain \u00e0 10h45... Le combin\u00e9 sera pour dimanche avec le super \u00e0 neuf heure et demi et le slalom, \u00e0 midi et quart...\r\n(SOUS LA BARRE) \r\n(16/PAYS BAS HACKING PA) Aux Pays-Bas aussi, certains s'inqui\u00e8tent de l'actualit\u00e9 autour du pr\u00e9sum\u00e9 piratage russe. Pour s'assurer des risques pour leur pays, des journalistes d'une t\u00e9l\u00e9vision priv\u00e9e ont  tent\u00e9 de pirater les comptes Twitter, Linkedin et Facebook de plusieurs responsables politiques, parfois en charge de dossiers \u00e9pineux concernant la Russie. \r\nEt ils y sont parvenus . A tel point que le parlement a annonc\u00e9 vouloir se doter d'une \u00e9quipe sp\u00e9ciale anti piratage pour prot\u00e9ger les parlementaires n\u00e9erlandais. \r\nLe point \u00e0 La Haye avec notre correspondant Antoine Mouteau.\r\n  55''\r\n((Pirater les comptes Facebook, LinkedIn et Twitter de politiques n\u00e9erlandais, rien de plus simple ! Face au scandale des mails pirat\u00e9s aux Etats-Unis, des journalistes ont d\u00e9cid\u00e9 de hacker eux-m\u00eames les comptes de plusieurs \u00e9lus de leur pays sur les r\u00e9seaux sociaux. Et surprise : ils ont r\u00e9ussi. \r\nPlus inqui\u00e9tant. Parmi leurs victimes, deux d\u00e9put\u00e9s charg\u00e9s de dossiers ultra-sensibles pour les Pays-Bas. Le premier Kees van der Staij est membre de la Commission service secrets. Et pire encore, le deuxi\u00e8me Pieter Omtzigt est charg\u00e9 du dossier \u00e9pineux du vol MH17 abattu en Ukraine et \u00e0 l'origine de tr\u00e8s nombreuses frictions avec Moscou. Comble de l'ironie, en 2015, le Conseil de l'Europe l'avait nomm\u00e9  rapporteur sur le scandale des op\u00e9rations de surveillance massive. \r\nLa r\u00e9action du parlement n\u00e9erlandais ne s'est pas faite attendre. Il a d\u00e9cid\u00e9 de constituer rapidement une \u00e9quipe sp\u00e9ciale anti piratage pour prot\u00e9ger ses parlementaires. Il faut dire qu'aux Pays-Bas, l'ambiance est de plus en plus tendue. Depuis plusieurs semaines d\u00e9j\u00e0, responsables politiques et commentateurs craignent publiquement une ing\u00e9rence russe dans  les \u00e9lections l\u00e9gislatives de mars prochain.))\r\n(28/FEDERER LE PLUS RICHE) \r\n(24/MULTI FR PRIMAIRE GAUCHE ITV VALLS) Le ch\u00f4mage... et ses r\u00e9ponses... C'\u00e9tait l'un des th\u00e8mes discut\u00e9s hier lors du premier d\u00e9bat de la primaire de la gauche en France... \r\nUn premier d\u00e9bat de deux heures... respectueux, sans surprise aussi... entre les sept candidats \u00e0 l'investiture socialiste pour la pr\u00e9sidentielle de mai... \r\nIls ont d\u00e9battu d'\u00e9conomie, de s\u00e9curit\u00e9... Ils ont aussi parl\u00e9 de leurs divergences... sur le bilan de Fran\u00e7ois Hollande... critiqu\u00e9 par la majorit\u00e9 des candidats qui ont fait part de leur d\u00e9ception... A l'exception de Manuel Valls qui a dit sa fiert\u00e9 d'avoir servi les fran\u00e7ais dans un p\u00e9riode, tr\u00e8s difficile selon ses mots... \r\nL'ancien Premier Ministre, favori des sondages dans cette course \u00e0 la primaire... a aussi tent\u00e9 de rassembler son camp politique... \r\nBeno\u00eet Hamon a parl\u00e9 lui d'un \"sentiment d'inachev\u00e9\" \u00e0 propos du quinquenna de Fran\u00e7ois Hollande... Arnaud Montebourg a \u00e9voqu\u00e9 un bilan diffici\u00e9e \u00e0 d\u00e9fendre mais qui contient des avanc\u00e9es comme la Cop 21 ou le Mariage pour tous...\r\nDeux autres d\u00e9bats sont priv\u00e9s d'ici le premier tour de cette primaire de la gauche... qui a lieu le 22 janvier prochain...", "alternativeTitle": ["Le Journal de 8h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite", "Le Journal de 8h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite / JDM_2017-01-13T08:00:00_le-journal-de-8h", "Le Journal de 8h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite / JDM_2017-01-13T08:00:00_le-journal-de-8h"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8287582", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677650.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hasler, Ariane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "D\u00e9l\u00e9troz, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Sazpinar, Tania", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "L\u00e9vite, Blandine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Claude, Coralie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "L\u00e9vite, Blandine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Tzaud, C\u00e9line", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bugnon, Pietro", "type": "Participant"}, {"role": "Correspondant", "name": "Mouteau, Antoine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Borsier, Herv\u00e9", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8287582", "ece-8287563"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Clic", "source": "siranau", "title": "Clic : The Walking Dead: A New Frontier", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-EDABEB31-BC0D-49A4-8258-25DEFF559DC2", "durationSec": 170, "publicationDate": "2017-01-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["The Walking Dead: A New Frontier", "The Walking Dead: A New Frontier / RVA3_2017-01-13T07:35:22_clic", "The Walking Dead: A New Frontier / RVA3_2017-01-13T07:35:22_clic"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8274461", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/3399091.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8274461", "ece-8274448"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "En Suisse, face \u00e0 l'\u00e9pid\u00e9mie de grippe, des m\u00e9decins sont au bord de l'\u00e9puisement : Interview d'Arnaud Perrier, professeur de m\u00e9decine interne et directeur m\u00e9dical aux H\u00f4pitaux universitaires de Gen\u00e8ve (HUG)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-BEBC2BB8-ADE4-41E1-8C7F-2857B30AB950", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 321, "publicationDate": "2017-01-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["grippe", "personnel hospitalier", "m\u00e9decin", "\u00e9puisement professionnel", "\u00e9pid\u00e9mie"], "excerpt": "Les h\u00f4pitaux romands font face \u00e0 un afflux de patients atteints de la grippe. Situation tendue, charge de travail trop lourde: plusieurs m\u00e9decins ont t\u00e9moign\u00e9 de leur fatigue, parfois extr\u00eame. ", "alternativeExcerpt": ["Les h\u00f4pitaux romands font face \u00e0 un afflux de patients atteints de la grippe. Situation tendue, charge de travail trop lourde: plusieurs m\u00e9decins ont t\u00e9moign\u00e9 de leur fatigue, parfois extr\u00eame. Interview d\u2019Arnaud Perrier, professeur de m\u00e9decine internet et directeur m\u00e9dical aux H\u00f4pitaux universitaires de Gen\u00e8ve (HUG)."], "alternativeTitle": ["Epid\u00e9mie de grippe: des m\u00e9decins au bord de l'\u00e9puisement / FOR_2017-01-13T18:00:00_developpement-1", "Forum du 13.01.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8306298.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8287553", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur de m\u00e9decine interne et directeur m\u00e9dical aux HUG", "name": "Perrier, Arnaud", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8287544"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Partenariat conclu entre l'H\u00f4pital neuch\u00e2telois et le groupe Genolier", "id": "sound-7485B051-3C77-41FB-9DA0-29DDE2BADA47", "durationSec": 89, "publicationDate": "2017-01-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Apr\u00e8s plus d'une ann\u00e9e de n\u00e9gociations, l'H\u00f4pital neuch\u00e2telois et Genolier Swiss Medical Network ont trouv\u00e9 un terrain d'entente. Ils ont sign\u00e9 trois conventions pour les soins intensifs, la n\u00e9phrologie et l'urologie.\r\n\r\n* * Partenariat conclu entre l'H\u00f4pital neuch\u00e2telois et le groupe Genolier 12h30 Partenariat NE \r\nL'h\u00f4pital neuch\u00e2telois et Genolier Swiss Medical Network ont trouv\u00e9 un terrain d'entente, apr\u00e8s plus d'une ann\u00e9e de n\u00e9gociations. Trois conventions pour les soins intensifs, la n\u00e9phrologie et l'urologie ont \u00e9t\u00e9 sign\u00e9es par les deux acteurs. Des partenariats publics-priv\u00e9s destin\u00e9s \u00e0 am\u00e9liorer la qualit\u00e9 des soins mais aussi \u00e0 mettre un terme \u00e0 l'exode volontaire des patients, Coraline Pauchard", "alternativeExcerpt": ["Apr\u00e8s plus d'une ann\u00e9e de n\u00e9gociations, l'H\u00f4pital neuch\u00e2telois et Genolier Swiss Medical Network ont trouv\u00e9 un terrain d'entente. Ils ont sign\u00e9 trois conventions pour les soins intensifs, la n\u00e9phrologie et l'urologie."], "alternativeTitle": ["Partenariat conclu entre l'H\u00f4pital neuch\u00e2telois et le groupe Genolier / 12H30_2017-01-13T12:33:00_developpement-4", "Le 12h30 du 13.01.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8305522.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8287536", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Pauchard, Coraline", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8287528"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Biblioth\u00e8que du professeur Y", "source": "siranau", "title": "La Biblioth\u00e8que du professeur Y 13.01.2017", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-71A64039-0B8A-4458-B004-8E4E1EE03391", "durationSec": 158, "publicationDate": "2017-01-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["La Biblioth\u00e8que du professeur Y", "La Biblioth\u00e8que du professeur Y / SUPER_2017-01-13T16:30:00_la-bibliotheque-du-professeur-y", "La Biblioth\u00e8que du professeur Y / SUPER_2017-01-13T16:30:00_la-bibliotheque-du-professeur-y"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8274397", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4271503.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Demay, Yves", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8274397", "ece-8274389"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "J'ai cuicui", "source": "siranau", "title": "J'ai cuicui 13.01.2017", "id": "sound-299500FD-BE99-4F9F-9135-F7A3C0164D21", "durationSec": 17, "publicationDate": "2017-01-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["J'ai cuicui", "J'ai cuicui / RVA3_2017-01-13T06:33:00_j-ai-cuicui", "J'ai cuicui / RVA3_2017-01-13T06:33:00_j-ai-cuicui"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8274459", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7806601.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8274459", "ece-8274445"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "Le Front National (5/5) : Col\u00e8re diverses et urnes \u00e0 remplir ", "id": "sound-D3E61D88-0BF0-47AF-8FB5-FE1A2E6CCD90", "durationSec": 1835, "publicationDate": "2017-01-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Col\u00e8re diverses et urnes \u00e0 remplir \r\nNous entendrons d'abord Jean-Yves Camus, chercheur, essayiste et politologue fran\u00e7ais, sp\u00e9cialiste de l'extr\u00eame droite, qui a publi\u00e9 derni\u00e8rement \"Les Droites extr\u00eames en Europe\" (avec Nicolas Lebourg), (Paris, Le Seuil, 2015).\r\nNous nous entretenons \u00e9galement avec Gr\u00e9goire Kaufmann, co-auteur avec Emmanuel Blanchard du documentaire \u00e0 d\u00e9couvrir dimanche soir sur RTS Deux: \r\nMarine Le Pen: la derni\u00e8re marche\r\nDocumentaire d'Emmanuel Blanchard (France / 2016)\r\nA la veille de la pr\u00e9sidentielle fran\u00e7aise, ce documentaire propose de nouvelles cl\u00e9s de compr\u00e9hension sur les cinq ans de Marine Le Pen \u00e0 la t\u00eate du Front National. Un parti dont la force d'attraction repose sur la d\u00e9nonciation du \"syst\u00e8me\" mais qui aspire n\u00e9anmoins \u00e0 l'int\u00e9grer. Cette contradiction r\u00e9v\u00e8le les failles du \"nouveau FN\".\r\nL'historien Gr\u00e9goire Kauffmann a con\u00e7u, avec Emmanuel Blanchard, un documentaire sur les cinq ann\u00e9es que Marine Le Pen vient de passer \u00e0 la t\u00eate du Front National. Dans ce film, il cherche \u00e0 d\u00e9finir les \"traditions id\u00e9ologiques\" qui fondent l'actuel parti frontiste.\r\nLe Front National est-il \"nouveau\" ou est-il cach\u00e9 dans les \"vieux habits du populisme\"?\r\nSon fond de commerce: d\u00e9noncer les \u00e9lites, le syst\u00e8me, l'affairisme bourgeois.?Et invoquer la R\u00e9publique pure et dure. Proposer une vision cr\u00e9pusculaire de la modernit\u00e9, une sorte d'antilib\u00e9ralisme culturel et appeler \u00e0 un coup de balai salvateur contre les dirigeants corrompus.\r\nD\u00e8s son \u00e9lection \u00e0 la pr\u00e9sidence du Front National, en 2011, Marine Le Pen utilise les th\u00e8mes chers \u00e0 la R\u00e9publique: les droits des femmes, la lutte contre l'antis\u00e9mitisme, la valorisation de la la\u00efcit\u00e9, de la libert\u00e9, de l'\u00e9galit\u00e9. Elle est parvenue \u00e0 vampiriser tout ce discours inscrit dans les g\u00e8nes de lid\u00e9ologie r\u00e9publicaine, pour les mettre au service d'un seul et m\u00eame combat: celui contre l'islamisme radical et le fondamentalisme. En fait, contre la pr\u00e9sence des musulmans sur le territoire fran\u00e7ais. Au nom de la libert\u00e9, elle d\u00e9nonce ce qui est, selon elle, un nouveau totalitarisme: l'islamisme. Vision manich\u00e9enne qui stigmatise un seul et m\u00eame adversaire.\r\nC'est aussi une mani\u00e8re d'imposer une vision de la R\u00e9publique moins g\u00e9n\u00e9reuse, moins ouverte \u00e0 l'alt\u00e9rit\u00e9. Marine Le Pen parle beaucoup plus d'\u00e9galit\u00e9 et de libert\u00e9 que de fraternit\u00e9. C'est une strat\u00e9gie tr\u00e8s efficace, que l'on retrouvait d\u00e9j\u00e0 chez Bruno M\u00e9gret, en 1999.\r\n\r\n* * Nous entendrons d'abord Jean-Yves Camus, chercheur, essayiste et politologue fran\u00e7ais, sp\u00e9cialiste de l'extr\u00eame droite,qui a derni\u00e8rement publi\u00e9 \" Les Droites extr\u00eames en Europe \" (avec Nicolas Lebourg), (Paris, Le Seuil, 2015).\r\nNous nous entretenons \u00e9galement avec Gr\u00e9goire Kaufmann, co-auteur avec Emmanuel Blanchard du documentaire \u00e0 d\u00e9couvrir dimanche soir sur RTS Deux : \r\nMarine Le Pen : la derni\u00e8re marche\r\nDocumentaire d'Emmanuel Blanchard (France / 2016)\r\nA la veille de la pr\u00e9sidentielle fran\u00e7aise, ce documentaire propose de nouvelles cl\u00e9s de compr\u00e9hension sur les cinq ans de Marine Le Pen \u00e0 la t\u00eate du Front National. Un parti dont la force d'attraction repose sur la d\u00e9nonciation du \"syst\u00e8m \" mais qui aspire n\u00e9anmoins \u00e0 l'int\u00e9grer. Cette contradiction r\u00e9v\u00e8le les failles du \"nouveau F \".\r\nL'historien Gr\u00e9goire Kauffmann a con\u00e7u, avec Emmanuel Blanchard, un documentaire sur les cinq ann\u00e9es que Marine Le Pen vient de passer \u00e0 la t\u00eate du Front National. Dans ce film, il cherche \u00e0 d\u00e9finir \"les traditions id\u00e9ologiques\" qui fondent l'actuel parti frontiste.\r\nLe Front National est-il \"nouveau\" ou est-il cach\u00e9 dans les \"vieux habits du populisme\"??\r\nSon fond de commerce : d\u00e9noncer les \u00e9lites, le syst\u00e8me, l'affairisme bourgeois.?Et invoquer la R\u00e9publique pure et dure. Proposer une vision cr\u00e9pusculaire de la modernit\u00e9, une sorte d'antilib\u00e9ralisme culturel et appeler \u00e0 un coup de balai salvateur contre les dirigeants corrompus.\r\nD\u00e8s son \u00e9lection \u00e0 la pr\u00e9sidence du Front National, en 2011, Marine Le Pen utilise les th\u00e8mes chers \u00e0 la R\u00e9publique?: les droits des femmes, la lutte contre l'antis\u00e9mitisme, la valorisation de la la\u00efcit\u00e9, de la libert\u00e9, de l'\u00e9galit\u00e9. Elle est parvenue \u00e0 vampiriser tout ce discours inscrit dans les g\u00e8nes de l'id\u00e9ologie r\u00e9publicaine, pour les mettre au service d'un seul et m\u00eame combat?: celui contre l'islamisme radical et le fondamentalisme. En fait, contre la pr\u00e9sence des musulmans sur le territoire fran\u00e7ais. Au nom de la libert\u00e9, elle d\u00e9nonce ce qui est, selon elle, un nouveau totalitarisme : l'islamisme. Vision manich\u00e9enne qui stigmatise un seul et m\u00eame adversaire.\r\nC'est aussi une mani\u00e8re d'imposer une vision de la R\u00e9publique moins g\u00e9n\u00e9reuse, moins ouverte \u00e0 l'alt\u00e9rit\u00e9. Marine Le Pen parle beaucoup plus d'\u00e9galit\u00e9 et de libert\u00e9 que de fraternit\u00e9. C'est une strat\u00e9gie tr\u00e8s efficace, que l'on retrouvait d\u00e9j\u00e0 chez Bruno M\u00e9gret, en 1999.", "alternativeTitle": ["Histoire vivante du 13.01.2017", "Histoire vivante du 13.01.2017", "Le Front National (5/5) / HV_2017-01-13T13:30:00_histoire-vivante", "Le Front National (5/5) / HV_2017-01-13T13:30:00_histoire-vivante"], "imageURL": "//www.rts.ch/1950970.image", "alternativeExcerpt": ["Col\u00e8re diverses et urnes \u00e0 remplir \nNous entendrons d'abord Jean-Yves Camus, chercheur, essayiste et politologue fran\u00e7ais, sp\u00e9cialiste de l'extr\u00eame droite, qui a publi\u00e9 derni\u00e8rement \"Les Droites extr\u00eames en Europe\" (avec Nicolas Lebourg), (Paris, Le Seuil, 2015).\nNous nous entretenons \u00e9galement avec Gr\u00e9goire Kaufmann, co-auteur avec Emmanuel Blanchard du documentaire \u00e0 d\u00e9couvrir dimanche soir sur RTS Deux: \nMarine Le Pen: la derni\u00e8re marche\nDocumentaire d'Emmanuel Blanchard (France / 2016)\nA la veille de la pr\u00e9sidentielle fran\u00e7aise, ce documentaire propose de nouvelles cl\u00e9s de compr\u00e9hension sur les cinq ans de Marine Le Pen \u00e0 la t\u00eate du Front National. Un parti dont la force d'attraction repose sur la d\u00e9nonciation du \"syst\u00e8me\" mais qui aspire n\u00e9anmoins \u00e0 l'int\u00e9grer. Cette contradiction r\u00e9v\u00e8le les failles du \"nouveau FN\".\nL'historien Gr\u00e9goire Kauffmann a con\u00e7u, avec Emmanuel Blanchard, un documentaire sur les cinq ann\u00e9es que Marine Le Pen vient de passer \u00e0 la t\u00eate du Front National. Dans ce film, il cherche \u00e0 d\u00e9finir les \"traditions id\u00e9ologiques\" qui fondent l'actuel parti frontiste.\nLe Front National est-il \"nouveau\" ou est-il cach\u00e9 dans les \"vieux habits du populisme\"?\nSon fond de commerce: d\u00e9noncer les \u00e9lites, le syst\u00e8me, l'affairisme bourgeois\u2026\u2009Et invoquer la R\u00e9publique pure et dure. Proposer une vision cr\u00e9pusculaire de la modernit\u00e9, une sorte d'antilib\u00e9ralisme culturel et appeler \u00e0 un coup de balai salvateur contre les dirigeants corrompus.\nD\u00e8s son \u00e9lection \u00e0 la pr\u00e9sidence du Front National, en 2011, Marine Le Pen utilise les th\u00e8mes chers \u00e0 la R\u00e9publique: les droits des femmes, la lutte contre l'antis\u00e9mitisme, la valorisation de la la\u00efcit\u00e9, de la libert\u00e9, de l'\u00e9galit\u00e9. Elle est parvenue \u00e0 vampiriser tout ce discours inscrit dans les g\u00e8nes de lid\u00e9ologie r\u00e9publicaine, pour les mettre au service d'un seul et m\u00eame combat: celui contre l'islamisme radical et le fondamentalisme. En fait, contre la pr\u00e9sence des musulmans sur le territoire fran\u00e7ais. Au nom de la libert\u00e9, elle d\u00e9nonce ce qui est, selon elle, un nouveau totalitarisme: l\u02b9islamisme. Vision manich\u00e9enne qui stigmatise un seul et m\u00eame adversaire.\nC'est aussi une mani\u00e8re d'imposer une vision de la R\u00e9publique moins g\u00e9n\u00e9reuse, moins ouverte \u00e0 l'alt\u00e9rit\u00e9. Marine Le Pen parle beaucoup plus d'\u00e9galit\u00e9 et de libert\u00e9 que de fraternit\u00e9. C'est une strat\u00e9gie tr\u00e8s efficace, que l'on retrouvait d\u00e9j\u00e0 chez Bruno M\u00e9gret, en 1999.", "Col\u00e8re diverses et urnes \u00e0 remplir \nNous entendrons d'abord Jean-Yves Camus, chercheur, essayiste et politologue fran\u00e7ais, sp\u00e9cialiste de l'extr\u00eame droite, qui a publi\u00e9 derni\u00e8rement \"Les Droites extr\u00eames en Europe\" (avec Nicolas Lebourg), (Paris, Le Seuil, 2015).\nNous nous entretenons \u00e9galement avec Gr\u00e9goire Kaufmann, co-auteur avec Emmanuel Blanchard du documentaire \u00e0 d\u00e9couvrir dimanche soir sur RTS Deux: \nMarine Le Pen: la derni\u00e8re marche\nDocumentaire d'Emmanuel Blanchard (France / 2016)\nA la veille de la pr\u00e9sidentielle fran\u00e7aise, ce documentaire propose de nouvelles cl\u00e9s de compr\u00e9hension sur les cinq ans de Marine Le Pen \u00e0 la t\u00eate du Front National. Un parti dont la force d'attraction repose sur la d\u00e9nonciation du \"syst\u00e8me\" mais qui aspire n\u00e9anmoins \u00e0 l'int\u00e9grer. Cette contradiction r\u00e9v\u00e8le les failles du \"nouveau FN\".\nL'historien Gr\u00e9goire Kauffmann a con\u00e7u, avec Emmanuel Blanchard, un documentaire sur les cinq ann\u00e9es que Marine Le Pen vient de passer \u00e0 la t\u00eate du Front National. Dans ce film, il cherche \u00e0 d\u00e9finir les \"traditions id\u00e9ologiques\" qui fondent l'actuel parti frontiste.\nLe Front National est-il \"nouveau\" ou est-il cach\u00e9 dans les \"vieux habits du populisme\"?\nSon fond de commerce: d\u00e9noncer les \u00e9lites, le syst\u00e8me, l'affairisme bourgeois\u2026\u2009Et invoquer la R\u00e9publique pure et dure. Proposer une vision cr\u00e9pusculaire de la modernit\u00e9, une sorte d'antilib\u00e9ralisme culturel et appeler \u00e0 un coup de balai salvateur contre les dirigeants corrompus.\nD\u00e8s son \u00e9lection \u00e0 la pr\u00e9sidence du Front National, en 2011, Marine Le Pen utilise les th\u00e8mes chers \u00e0 la R\u00e9publique: les droits des femmes, la lutte contre l'antis\u00e9mitisme, la valorisation de la la\u00efcit\u00e9, de la libert\u00e9, de l'\u00e9galit\u00e9. Elle est parvenue \u00e0 vampiriser tout ce discours inscrit dans les g\u00e8nes de lid\u00e9ologie r\u00e9publicaine, pour les mettre au service d'un seul et m\u00eame combat: celui contre l'islamisme radical et le fondamentalisme. En fait, contre la pr\u00e9sence des musulmans sur le territoire fran\u00e7ais. Au nom de la libert\u00e9, elle d\u00e9nonce ce qui est, selon elle, un nouveau totalitarisme: l\u02b9islamisme. Vision manich\u00e9enne qui stigmatise un seul et m\u00eame adversaire.\nC'est aussi une mani\u00e8re d'imposer une vision de la R\u00e9publique moins g\u00e9n\u00e9reuse, moins ouverte \u00e0 l'alt\u00e9rit\u00e9. Marine Le Pen parle beaucoup plus d'\u00e9galit\u00e9 et de libert\u00e9 que de fraternit\u00e9. C'est une strat\u00e9gie tr\u00e8s efficace, que l'on retrouvait d\u00e9j\u00e0 chez Bruno M\u00e9gret, en 1999."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8274647", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8274647", "ece-8274646"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Versus-\u00e9couter", "source": "siranau", "title": "Hommage \u00e0 Georges Pr\u00eatre, chef d'orchestre", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-C18845AF-8045-4A0D-94F7-FE3CAD1ABFEE", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 2591, "publicationDate": "2017-01-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Pr\u00eatre, Georges"], "thematicThemes": ["chef d'orchestre"], "excerpt": "Catherine Buser rend hommage au c\u00e9l\u00e8bre chef d'orchestre d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 4 janvier 2017 \u00e0 l'\u00e2ge de 92 ans, sur la base d'entretiens r\u00e9alis\u00e9s avec le Maestro en 2011.", "alternativeExcerpt": ["Catherine Buser rend hommage au c\u00e9l\u00e8bre chef d'orchestre d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 4 janvier 2017 \u00e0 l'\u00e2ge de 92 ans, sur la base d'entretiens r\u00e9alis\u00e9s avec le Maestro en 2011.", "Catherine Buser rend hommage au c\u00e9l\u00e8bre chef d'orchestre d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 4 janvier 2017 \u00e0 l'\u00e2ge de 92 ans, sur la base d'entretiens r\u00e9alis\u00e9s avec le Maestro en 2011.", "Catherine Buser rend hommage au c\u00e9l\u00e8bre chef d'orchestre d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 4 janvier 2017 \u00e0 l'\u00e2ge de 92 ans, sur la base d'entretiens r\u00e9alis\u00e9s avec le Maestro en 2011."], "alternativeTitle": ["Hommage \u00e0 Georges Pr\u00eatre", "Hommage \u00e0 Georges Pr\u00eatre / VSS_2017-01-13T10:10:00_versus-ecouter", "Hommage \u00e0 Georges Pr\u00eatre / VSS_2017-01-13T10:10:00_versus-ecouter"], "imageURL": "//www.rts.ch/8285060.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8274346", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef d'orchestre (Archives RTS)", "name": "Pr\u00eatre, Georges", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Moeckli, Bastien", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Durand-Vallade, Mich\u00e8le", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Buser, Catherine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8274346", "ece-8274342"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Interview de Cynthia Fleury, philosophe et psychanalyste fran\u00e7aise, qui \u00e9voque l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle fran\u00e7aise, la d\u00e9mocratie et le transhumanisme", "genres": ["Commentaire", "Interview"], "id": "sound-396681B2-7358-4B40-ACFD-E6E33F1151AB", "thematicGeographicals": ["Suisse", "France"], "durationSec": 1300, "publicationDate": "2017-01-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9lection pr\u00e9sidentielle", "philosophie", "parti politique", "transhumanisme", "vie politique", "d\u00e9mocratie (id\u00e9ologie)"], "excerpt": "La psychanalyste et philosophe Cynthia Fleury, auteure de nombreux ouvrages, sur la d\u00e9mocratie notamment, est une intellectuelle engag\u00e9e. Elle a beaucoup r\u00e9fl\u00e9chi au fonctionnement de la soci\u00e9t\u00e9 et souhaiterait changer la politique, l'Europe ou encore l'h\u00f4pital.", "alternativeExcerpt": ["La psychanalyste et philosophe Cynthia Fleury, auteure de nombreux ouvrages, sur la d\u00e9mocratie notamment, est une intellectuelle engag\u00e9e. Elle a beaucoup r\u00e9fl\u00e9chi au fonctionnement de la soci\u00e9t\u00e9 et souhaiterait changer la politique, l'Europe ou encore l'h\u00f4pital. Son interview.", "La psychanalyste et philosophe Cynthia Fleury, auteure de nombreux ouvrages, sur la d\u00e9mocratie notamment, est une intellectuelle engag\u00e9e. Elle a beaucoup r\u00e9fl\u00e9chi au fonctionnement de la soci\u00e9t\u00e9 et souhaiterait changer la politique, l'Europe ou encore l'h\u00f4pital. Son interview.", "La psychanalyste et philosophe Cynthia Fleury, auteure de nombreux ouvrages, sur la d\u00e9mocratie notamment, est une intellectuelle engag\u00e9e. Elle a beaucoup r\u00e9fl\u00e9chi au fonctionnement de la soci\u00e9t\u00e9 et souhaiterait changer la politique, l'Europe ou encore l'h\u00f4pital. Son interview.", "La psychanalyste et philosophe Cynthia Fleury, auteure de nombreux ouvrages, sur la d\u00e9mocratie notamment, est une intellectuelle engag\u00e9e. Elle a beaucoup r\u00e9fl\u00e9chi au fonctionnement de la soci\u00e9t\u00e9 et souhaiterait changer la politique, l'Europe ou encore l'h\u00f4pital. Son interview."], "alternativeTitle": ["L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction - Cynthia Fleury, psychanalyste et philosophe", "L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction - Cynthia Fleury", "L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction - Cynthia Fleury, psychanalyste et philosophe / JDM_2017-01-13T07:37:00_l-invite-du-journal", "L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction - Cynthia Fleury, psychanalyste et philosophe / JDM_2017-01-13T07:37:00_l-invite-du-journal"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8287579", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677647.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "philosophe et psychanalyste fran\u00e7aise", "name": "Fleury, Cynthia", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zimmerli, Sandra", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8287579", "ece-8287560"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Une Cit\u00e9 de la musique verra le jour \u00e0 Gen\u00e8ve \u00e0 l'horizon 2022", "id": "sound-4C46F632-B5CC-497E-B102-E92C0E153C0E", "durationSec": 147, "publicationDate": "2017-01-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Bruno M\u00e9gevand, pr\u00e9sident de la Fondation pour la Cit\u00e9 de la Musique de Gen\u00e8ve\r\nGen\u00e8ve devrait disposer d'une grande Cit\u00e9 de la musique \u00e0 l'horizon 2022. Ce nouvel \u00e9difice accueillera l'Orchestre de la Suisse romande et la Haute \u00e9cole genevoise de musique. Le projet sera enti\u00e8rement financ\u00e9 par des dons priv\u00e9s, pour un montant devis\u00e9 \u00e0 250 millions de francs.\r\n\r\n* * Une Cit\u00e9 de la musique verra le jour \u00e0 Gen\u00e8ve \u00e0 l'horizon 2022 12h30 Cit\u00e9 musique\r\nGen\u00e8ve devrait disposer d'une grande Cit\u00e9 de la Musique \u00e0 l'horizon 2022. Nouvel \u00e9crin pour la musique classique et contemporaine, ce nouvel \u00e9difice qui sera construit \u00e0 c\u00f4t\u00e9 de la Place des Nations. Il accueillera l'Orchestre de la Suisse romande et la Haute \u00e9cole genevoise de musique. Le projet d\u00e9voil\u00e9 ce matin sera enti\u00e8rement financ\u00e9 par des dons priv\u00e9s, pour un montant devis\u00e9 \u00e0 250 millions de francs. Mathieu Cupelin a assist\u00e9 \u00e0 la conf\u00e9rence de presse, ce projet se veut tr\u00e8s ambitieux, il doit donner un nouveau rayonnement \u00e0 la sc\u00e8ne musicale genevoise...\r\n((Oui, et les nombreuses personnalit\u00e9s pr\u00e9sentes ce matin pour pr\u00e9senter le projet t\u00e9moignent de sa tr\u00e8s grande importance... A c\u00f4t\u00e9 de la Fondation priv\u00e9e qui porte le projet et qui a r\u00e9colt\u00e9 les fonds aupr\u00e8s de donateurs, on trouvait \u00e9galement le pr\u00e9sident du Conseil d'Etat Fran\u00e7ois Longchamp, la ministre de la Formation et de la culture Anne Emery-Torracinta, des repr\u00e9sentants de la Ville, de l'OSR, de la Haute \u00e9cole de musique et m\u00eame le directeur de l'ONU Gen\u00e8ve, qui a accept\u00e9 de c\u00e9der les terrains concern\u00e9s. \r\nAlors la presse avait d\u00e9j\u00e0 \u00e9voqu\u00e9 cette Cit\u00e9 de la Musique. Mais sa pr\u00e9sentation officielle ce matin \u00e9tait l\u00e0 pour signifier que le projet est d\u00e9finitivement sur les rails et qu'il verra le jour. Le concours d'architecture a d'ailleurs \u00e9t\u00e9 lanc\u00e9 lundi.\r\nBruno M\u00e9gevand est le pr\u00e9sident de la Fondation pour la Cit\u00e9 de la Musique de Gen\u00e8ve. \r\nOn l'a dit, le financement est enti\u00e8rement priv\u00e9. Une fondation genevoise qui d\u00e9sire rester anonyme donnera \u00e0 elle seule environ 200 millions.\r\nLa Cit\u00e9 de la Musique sera le nouveau temple de l'OSR, avec une salle de 1750 places. Mais elle accueillera aussi la Haute \u00e9cole de musique, actuellement diss\u00e9min\u00e9e sur 7 sites et qui souffre de locaux d\u00e9suets. Les pouvoirs publics qui subventionnent ces institutions ne seront pas appel\u00e9es \u00e0 verser davantage. Bruno M\u00e9gevand:\r\nMaintenant que les terrains ont \u00e9t\u00e9 rendus disponibles et que le financement est presque boucl\u00e9, l'objectif est d'aller tr\u00e8s vite. 18 bureaux d'architectes suisses et internationaux participent au concours lanc\u00e9 lundi. Le projet laur\u00e9at sera choisi cet automne, et l'inauguration du nouvel \u00e9difice est esp\u00e9r\u00e9e pour 2022.))\r\nMathieu Cupelin en direct de Gen\u00e8ve...", "alternativeExcerpt": ["Gen\u00e8ve devrait disposer d'une grande Cit\u00e9 de la musique \u00e0 l'horizon 2022. Ce nouvel \u00e9difice accueillera l'Orchestre de la Suisse romande et la Haute \u00e9cole genevoise de musique. Le projet sera enti\u00e8rement financ\u00e9 par des dons priv\u00e9s, pour un montant devis\u00e9 \u00e0 250 millions de francs."], "alternativeTitle": ["Une Cit\u00e9 de la musique verra le jour \u00e0 Gen\u00e8ve \u00e0 l'horizon 2022 / 12H30_2017-01-13T12:32:00_developpement-3", "Le 12h30 du 13.01.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8141655.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8287536", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cupelin, Mathieu", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8287534"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Quand la Suisse fait plier un g\u00e9ant de l'informatique", "id": "sound-D74EB491-74BA-4863-A362-E067CEF13F03", "durationSec": 630, "publicationDate": "2017-01-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le syst\u00e8me d'exploitation Windows 10 pr\u00e9servera d'avantage - d\u00e8s les prochaines mises \u00e0 jour pr\u00e9vues en 2017 - la sph\u00e8re priv\u00e9e de ses utilisateurs. C'est le Pr\u00e9pos\u00e9 f\u00e9d\u00e9ral suppl\u00e9ant \u00e0 la protection des donn\u00e9es, Jean-Philippe Walter, qui a fait plier le leader mondial des syst\u00e8mes d'exploitation Microsoft. Une d\u00e9marche suisse dont l'impact est mondial. Johanna Commenge recueille les pr\u00e9cisions de Jean-Philippe Walter et de Guillaume Saouli, le co-pr\u00e9sident du Parti pirate suisse. Ce dernier reste circonsopect \u00e0 propos de ce qui sera fait de nos donn\u00e9es personnelles et ne con\u00e7oit toujours pas d'utiliser un syst\u00e8me d'exploitation qui les syphone.\r\n\r\n* * Le syst\u00e8me d'exploitation Windows 10 pr\u00e9servera d'avantage - d\u00e8s les prochaines mises \u00e0 jour pr\u00e9vues en 2017 - la sph\u00e8re priv\u00e9e de ses utilisateurs. C'est le Pr\u00e9pos\u00e9 f\u00e9d\u00e9ral suppl\u00e9ant \u00e0 la protection des donn\u00e9es, Jean-Philippe Walter, qui a fait plier le leader mondial des syst\u00e8mes d'exploitation Microsoft. Une d\u00e9marche suisse dont l'impact est mondial. Johanna Commenge recueille les pr\u00e9cisions de Jean-Philippe Walter et de Guillaume Saouli, le co-pr\u00e9sident du Parti pirate suisse. Ce dernier reste circonsopect \u00e0 propos de ce qui sera fait de nos donn\u00e9es personnelles et ne con\u00e7oit toujours pas d'utiliser un syst\u00e8me d'exploitation qui les syphone.", "alternativeExcerpt": ["Le syst\u00e8me d\u2019exploitation Windows 10 pr\u00e9servera d\u2019avantage - d\u00e8s les prochaines mises \u00e0 jour pr\u00e9vues en 2017 - la sph\u00e8re priv\u00e9e de ses utilisateurs. C\u2019est le Pr\u00e9pos\u00e9 f\u00e9d\u00e9ral suppl\u00e9ant \u00e0 la protection des donn\u00e9es, Jean-Philippe Walter, qui a fait plier le leader mondial des syst\u00e8mes d\u2019exploitation Microsoft. Une d\u00e9marche suisse dont l\u2019impact est mondial. Johanna Commenge recueille les pr\u00e9cisions de Jean-Philippe Walter et de Guillaume Saouli, le co-pr\u00e9sident du Parti pirate suisse. Ce dernier reste circonsopect \u00e0 propos de ce qui sera fait de nos donn\u00e9es personnelles et ne con\u00e7oit toujours pas d'utiliser un syst\u00e8me d'exploitation qui les syphone."], "alternativeTitle": ["Quand la Suisse fait plier un g\u00e9ant de l'informatique / OEP_2017-01-13T08:36:45_sequence-1", "On en parle du 13.01.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8274666", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423724.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9pos\u00e9 f\u00e9d\u00e9ral suppl\u00e9ant \u00e0 la protection des donn\u00e9es, Pr\u00e9pos\u00e9 suppl\u00e9ant \u00e0 la protection des donn\u00e9es", "name": "Walter, Jean-Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "Co-Pr\u00e9sident du Parti-pirate Suisse", "name": "Saouli, Guillaume", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-8274662"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Les \u00e9coles genevoises initient leurs \u00e9l\u00e8ves \u00e0 la lutte contre la d\u00e9sinformation", "id": "sound-7F20F83A-CA9D-4121-A1FE-E0DA91067948", "durationSec": 146, "publicationDate": "2017-01-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Depuis quelques ann\u00e9es et surtout depuis la campagne pr\u00e9sidentielle am\u00e9ricaine, les fausses nouvelles ont prolif\u00e9r\u00e9. Afin de lutter contre cette d\u00e9sinformation, les \u00e9coles genevoises dispensent une heure de cours sur les m\u00e9dias et l'image en derni\u00e8re ann\u00e9e du secondaire I.\r\n\r\n* * Les \u00e9coles genevoises initient leurs \u00e9l\u00e8ves \u00e0 la lutte contre la d\u00e9sinformation 12H30/ 15 minutes d\u00e9sinformation\r\nInfo ou intox? Depuis quelques ann\u00e9es et surtout depuis la campagne pr\u00e9sidentielle am\u00e9ricaine, les fake news ou de fausses nouvelles ont prolif\u00e9r\u00e9. 15 minutes s'int\u00e9resse cette semaine \u00e0 ce ph\u00e9nom\u00e8ne et aux moyens de lutter contre la d\u00e9sinformation. Une lutte qui commence dans les \u00e9coles. Plus particuli\u00e8rement dans les \u00e9coles genevoises. Elles dispensent une heure de cours sur les m\u00e9dias et l'image en derni\u00e8re ann\u00e9e du secondaire 1. Francesca Argiroffo s'y est rendue \r\nPeut-on lutter contre la d\u00e9sinformation ? vous pouvez suivre le sujet 15 minutes sur rts.ch/15minutes, sur les reseaux sociaux avec le hashtag15RTS et demain sur nos ondes \u00e0 12h40.", "alternativeExcerpt": ["Depuis quelques ann\u00e9es et surtout depuis la campagne pr\u00e9sidentielle am\u00e9ricaine, les fausses nouvelles ont prolif\u00e9r\u00e9. Afin de lutter contre cette d\u00e9sinformation, les \u00e9coles genevoises dispensent une heure de cours sur les m\u00e9dias et l'image en derni\u00e8re ann\u00e9e du secondaire I."], "alternativeTitle": ["Les \u00e9coles genevoises initient leurs \u00e9l\u00e8ves \u00e0 la lutte contre la d\u00e9sinformation / 12H30_2017-01-13T12:39:00_developpement-10", "Le 12h30 du 13.01.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/7864659.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8287536", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Argiroffo, Francesca", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8287533"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Feel good song", "source": "siranau", "title": "La Feel Good Song 13.01.2017", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-3FF2A7F9-5126-458A-9099-F11F530CCE3E", "durationSec": 308, "publicationDate": "2017-01-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["La Feel Good Song", "La Feel Good Song / SUPER_2017-01-13T16:50:00_la-feel-good-song", "La Feel Good Song / SUPER_2017-01-13T16:50:00_la-feel-good-song"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8274400", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7371880.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8274400", "ece-8274393"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "Les syst\u00e8mes de sant\u00e9 dans le monde (5/5). Les d\u00e9fis de la globalisation de la sant\u00e9 : Interviews de G\u00e9rard Schmets, coordinateur pour la gouvernance de syst\u00e8mes de sant\u00e9 \u00e0 l'Organisation Mondiale de la Sant\u00e9 (OMS), et de Christian Lovis, chef du service des sciences de l'information m\u00e9dicale aux H\u00f4pitaux Universitaires de Gen\u00e8ve (HUG)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5A218C88-16F1-44FF-B5C6-FB337C038053", "durationSec": 573, "publicationDate": "2017-01-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["mondialisation (\u00e9conomie politique)", "sant\u00e9", "service de sant\u00e9", "big data"], "excerpt": "Comment la globalisation se manifeste-t-elle dans le monde de la sant\u00e9 et quels d\u00e9fis seront \u00e0 relever? ", "alternativeExcerpt": ["Comment la globalisation se manifeste-t-elle dans le monde de la sant\u00e9 et quels d\u00e9fis seront \u00e0 relever? Invit\u00e9s: G\u00e9rard Schmets, coordinateur pour la gouvernance de syst\u00e8mes de sant\u00e9 \u00e0 l'OMS et Christian Lovis, chef du service des sciences de l'information m\u00e9dicale aux HUG."], "alternativeTitle": ["Les d\u00e9fis de la globalisation de la sant\u00e9 / TUM_2017-01-13T08:15:00_sequence-2", "Tout un monde du 13.01.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8021243.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8287511", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "coordinateur pour la gouvernance des syst\u00e8mes de sant\u00e9 \u00e0 l'OMS", "name": "Schmets, G\u00e9rard", "type": "Participant"}, {"role": "m\u00e9decin et professeur d'anthropologie au Graduate Institute de Gen\u00e8ve", "name": "Nguyen, Vinh-Kim", "type": "Participant"}, {"role": "chef du service des sciences de l'information m\u00e9dicale aux HUG", "name": "Lovis, Christian", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ambrus, S\u00e9verine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8287507"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Happy Culture", "source": "siranau", "title": "La chronique Fantinstique : Greg Payce, c\u00e9ramique et illusion d'optique", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-A0CBDB94-FBB3-4D56-B568-FBFA828F492E", "durationSec": 188, "publicationDate": "2017-01-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Les vases du c\u00e9ramiste canadien Greg Payce sont ing\u00e9nieux. Ou plut\u00f4t, l'espace entre les vases... De v\u00e9ritables illusions d'optiques!", "alternativeExcerpt": ["Les vases du c\u00e9ramiste canadien Greg Payce sont ing\u00e9nieux. Ou plut\u00f4t, l'espace entre les vases... De v\u00e9ritables illusions d'optiques!", "Les vases du c\u00e9ramiste canadien Greg Payce sont ing\u00e9nieux. Ou plut\u00f4t, l'espace entre les vases... De v\u00e9ritables illusions d'optiques!", "Les vases du c\u00e9ramiste canadien Greg Payce sont ing\u00e9nieux. Ou plut\u00f4t, l'espace entre les vases... De v\u00e9ritables illusions d'optiques!"], "alternativeTitle": ["Greg Payce, c\u00e9ramique et illusion d'optique", "Greg Payce, c\u00e9ramique et illusion d'optique / HAP_2017-01-13T18:50:00_la-chronique-fantinstique", "Greg Payce, c\u00e9ramique et illusion d'optique / HAP_2017-01-13T18:50:00_la-chronique-fantinstique"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8274407", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7416081.image", "variantIds": ["ece-8274407", "ece-8274402"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "A l'abordage", "source": "siranau", "title": "Dans la peau des animaux : comme un troupeau de bisons", "id": "sound-E6B26C0D-4FD4-4631-88FA-FC08C3D9748E", "durationSec": 1894, "publicationDate": "2017-01-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le bison est un animal un peu triste. Parce qu'il a pratiquement disparu. Et parce que le bison am\u00e9ricain avait un cousin d'Europe dont il ne reste que quelques centaines d'individus. N'emp\u00eache, derri\u00e8re son aspect rustique et sa toison chatoyante, se cache une esp\u00e8ce qui s'\u00e9coute, presque d\u00e9mocratique, \u00e0 part les vieux m\u00e2les en rut qui sont imbuvables. Un peu comme dans toutes les esp\u00e8ces.", "alternativeExcerpt": ["Le bison est un animal un peu triste. Parce qu\u02b9il a pratiquement disparu. Et parce que le bison am\u00e9ricain avait un cousin d\u02b9Europe dont il ne reste que quelques centaines d\u02b9individus. N\u02b9emp\u00eache, derri\u00e8re son aspect rustique et sa toison chatoyante, se cache une esp\u00e8ce qui s\u02b9\u00e9coute, presque d\u00e9mocratique, \u00e0 part les vieux m\u00e2les en rut qui sont imbuvables. Un peu comme dans toutes les esp\u00e8ces."], "alternativeTitle": ["Dans la peau des animaux : comme un troupeau de bisons / ALA_2017-01-13T15:04:15_dans-la-peau-des-animaux-comme-un-troupe", "A l'abordage du 13.01.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8274699", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8272974.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8311410"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Giuseppe", "source": "siranau", "title": "Giuseppe d\u00e9barque sur Couleur 3", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-5C33BF39-6973-4537-968B-E3243B77DB3A", "durationSec": 221, "publicationDate": "2017-01-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9migration"], "alternativeTitle": ["Giuseppe", "Giuseppe / YWK_2017-01-13T10:50:00_giuseppe", "Giuseppe / YWK_2017-01-13T10:50:00_giuseppe"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8274474", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8256728.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Moreno, Fantin", "type": "Participant"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Bersinger, Blaise", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8274474", "ece-8274466"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Suivez la guide", "source": "siranau", "title": "Suivez la guide 13.01.2017", "id": "sound-BFFAB0C4-9880-4F40-9E6B-E375245056DF", "durationSec": 158, "publicationDate": "2017-01-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Suivez la guide", "Suivez la guide / YWK_2017-01-13T10:30:00_suivez-la-guide", "Suivez la guide / YWK_2017-01-13T10:30:00_suivez-la-guide"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8274478", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8256781.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8274478", "ece-8274468"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Happy Culture", "source": "siranau", "title": "La belle vid\u00e9o de St\u00e9phane Laurenceau : Le constructeur de Malheur", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-F155177D-3003-4AF3-8983-27C3E0BE4397", "durationSec": 136, "publicationDate": "2017-01-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La t\u00eate dans les nuages, les pieds aussi.\r\n\r\nLe Constructeur de Malheur from Le Constructeur De Malheur on Vimeo.", "alternativeExcerpt": ["La t\u00eate dans les nuages, les pieds aussi.", "La t\u00eate dans les nuages, les pieds aussi.", "La t\u00eate dans les nuages, les pieds aussi."], "alternativeTitle": ["Le constructeur de Malheur", "Le constructeur de Malheur  / HAP_2017-01-13T18:20:00_la-belle-video-de-stephane-laurenceau", "Le constructeur de Malheur  / HAP_2017-01-13T18:20:00_la-belle-video-de-stephane-laurenceau"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8274409", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5630112.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8274409", "ece-8274403"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Vues d'Europe : Vues d'Europe - Booking.com devant la justice pour avoir propos\u00e9 des chambres d'h\u00f4tel en Crim\u00e9e", "id": "sound-A3D93B79-44F0-46C8-A378-CC29864061F3", "durationSec": 108, "publicationDate": "2017-01-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La justice ukrainienne a lanc\u00e9 une enqu\u00eate criminelle contre Booking.com. Il lui est reproch\u00e9 de proposer des r\u00e9servations d'appartements ou d'h\u00f4tels en Crim\u00e9e. Suite \u00e0 l'annexion de la p\u00e9ninsule par la Russie, l'UE et les \u00c9tats-Unis avaient interdit toutes relations commerciales avec cette r\u00e9gion.\r\n\r\n* * Vues d'Europe - Booking.com devant la justice pour avoir propos\u00e9 des chambres d'h\u00f4tel en Crim\u00e9e Vues d'Europe : Ukraine avec Jean-Claude Galli \r\n  1'37\r\n((La justice ukrainienne vient de lancer une enqu\u00eate criminelle contre l'un des g\u00e9ants du tourisme sur l'Internet, le site n\u00e9erlandais d'h\u00e9bergement en ligne Booking.com. Il lui est reproch\u00e9 de proposer la location d'appartements ou la r\u00e9servation de chambres h\u00f4tel dans la p\u00e9ninsule de Crim\u00e9e annex\u00e9e par la Russie en mars 2014. On s'en souvient, suite \u00e0 cette annexion, l'UE et les \u00c9tats-Unis ont d\u00e9cid\u00e9 d'interdire \u00e0 leurs citoyens comme \u00e0 leurs entreprises toutes relations commerciales avec cette r\u00e9gion rattach\u00e9e aujourd'hui \u00e0 la F\u00e9d\u00e9ration de Russie, suite \u00e0 un r\u00e9f\u00e9rendum dont ils contestent la l\u00e9gitimit\u00e9. Un train de sanctions sur lequel se basent les autorit\u00e9s ukrainiennes pour attaquer Booking.com afin je cite: \u00abde mesurer la contribution du site \u00e0 l'acquisition ill\u00e9gale de propri\u00e9t\u00e9s\u00bb, mais aussi, \u00absa participation \u00e0 la violation des r\u00e8gles d'entr\u00e9e et de sortie sur ce territoire temporairement occup\u00e9\u00bb. Kiev mena\u00e7ant par ailleurs de bloquer l'acc\u00e8s au site en Ukraine pour \u00abcomplicit\u00e9 de trafic de biens vol\u00e9s\u00bb. Booking.com ne semble pas impressionn\u00e9 par ces menaces. Ses responsables expliquent qu'en tant que soci\u00e9t\u00e9 hollandaise, le site se plie \u00e0 toutes les sanctions \u00e9dict\u00e9s par l'UE et le gouvernement n\u00e9erlandais concernant la Crim\u00e9e. Booking.com pr\u00e9cise par ailleurs qu'il a modifi\u00e9 son site, afin que ses utilisateurs puissent se loger en Crim\u00e9e uniquement si il sont en voyage d'affaires et qu'il n'a pas attribu\u00e9 \u00e0 la r\u00e9gion un identifiant national, en l'occurrence, celui de la Russie. Notons enfin que le rival am\u00e9ricain de Booking.com, Airbnb, ne propose pas, quant \u00e0 lui, de logement dans la p\u00e9ninsule.))", "alternativeExcerpt": ["La justice ukrainienne a lanc\u00e9 une enqu\u00eate criminelle contre Booking.com. Il lui est reproch\u00e9 de proposer des r\u00e9servations d'appartements ou d'h\u00f4tels en Crim\u00e9e. Suite \u00e0 l'annexion de la p\u00e9ninsule par la Russie, l'UE et les \u00c9tats-Unis avaient interdit toutes relations commerciales avec cette r\u00e9gion.", "La justice ukrainienne a lanc\u00e9 une enqu\u00eate criminelle contre Booking.com. Il lui est reproch\u00e9 de proposer des r\u00e9servations d'appartements ou d'h\u00f4tels en Crim\u00e9e. Suite \u00e0 l'annexion de la p\u00e9ninsule par la Russie, l'UE et les \u00c9tats-Unis avaient interdit toutes relations commerciales avec cette r\u00e9gion.", "La justice ukrainienne a lanc\u00e9 une enqu\u00eate criminelle contre Booking.com. Il lui est reproch\u00e9 de proposer des r\u00e9servations d'appartements ou d'h\u00f4tels en Crim\u00e9e. Suite \u00e0 l'annexion de la p\u00e9ninsule par la Russie, l'UE et les \u00c9tats-Unis avaient interdit toutes relations commerciales avec cette r\u00e9gion."], "alternativeTitle": ["Vues d'Europe - Booking.com devant la justice pour avoir propos\u00e9 des chambres d'h\u00f4tel en Crim\u00e9e", "Vues d'Europe - Booking.com devant la justice pour avoir propos\u00e9 des chambres d'h\u00f4tel en Crim\u00e9e / JDM_2017-01-13T06:40:00_vues-d-europe", "Vues d'Europe - Booking.com devant la justice pour avoir propos\u00e9 des chambres d'h\u00f4tel en Crim\u00e9e / JDM_2017-01-13T06:40:00_vues-d-europe"], "imageURL": "//www.rts.ch/6872555.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8287575", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Galli", "type": "Participant"}, {"role": "Correspondant", "name": "Galli, Jean-Claude", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8287575", "ece-8287556"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Poussi\u00e8re d'\u00e9toile", "source": "siranau", "title": "Petite harmonie", "genres": ["Animation"], "id": "sound-AB543480-D241-494E-B3DE-9A88828554C8", "durationSec": 4671, "publicationDate": "2017-01-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["instrument \u00e0 vent", "musique classique"], "alternativeTitle": ["Poussi\u00e8re d'\u00e9toile du 13.01.2017", "Poussi\u00e8re d'\u00e9toile du 13.01.2017", "Petite harmonie / PDE_2017-01-13T22:42:00_poussiere-d-etoile", "Petite harmonie / PDE_2017-01-13T22:42:00_poussiere-d-etoile"], "imageURL": "//www.rts.ch/7949581.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8274306", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8274306", "ece-8274305"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "\"Putain de Guerre - Le dernier assaut\": Tardi en spectacle \u00e0 Gen\u00e8ve", "id": "sound-52E6B4FE-C3BD-4DF2-BD38-88D0C0DF249B", "durationSec": 972, "publicationDate": "2017-01-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Jacques Tardi, auteur de bande dessin\u00e9e et illustrateur fran\u00e7ais\r\nJacques Tardi est sur sc\u00e8ne vendredi soir \u00e0 l'Alhambra de Gen\u00e8ve pour pr\u00e9senter un concert-spectacle sur le th\u00e8me de la Grande Guerre dans le cadre de \"Bang!\", une exposition consacr\u00e9e \u00e0 la BD genevoise. Interview de Jacques Tardi et de Dominique Grange, chanteuse, sa compagne \u00e0 la vie comme \u00e0 la sc\u00e8ne.\r\n\r\n* * \"Putain de Guerre - Le dernier assaut\": Tardi en spectacle \u00e0 Gen\u00e8ve 18h Putain de guerre - Le dernier assaut : Tardi en spectacle \u00e0 Gen\u00e8ve\r\nOn va terminer ce Forum en se plongeant dans les tranch\u00e9es de 14-18...\r\n  EXTRAIT TARDI\r\nParoles de Jacques Tardi, un des grands noms de la bande-dessin\u00e9e... \r\nTardi... 70 ans... et qui, en 40 ans de carri\u00e8re, a sign\u00e9 toute une s\u00e9rie d'albums consacr\u00e9s \u00e0 la Grande Guerre... \"C'\u00e9tait la guerre des tranch\u00e9es\", \"Le der des ders\", ou encore \"Putain de guerre\"... sans oublier \"Le dernier assaut\", paru l'an dernier chez Castermann...\r\nJacques Tardi qui s'appr\u00eate \u00e0 monter sur sc\u00e8ne, ce soir \u00e0 l'Alhambra de Gen\u00e8ve, pour pr\u00e9senter un concert-spectacle sur ce m\u00eame th\u00e8me... dans le cadre de Bang!, une exposition consacr\u00e9e \u00e0 la BD genevoise.\r\nJacques Tardi que nous avons re\u00e7u dans la journ\u00e9e dans nos studios de Gen\u00e8ve en compagnie de Dominique Grange, chanteuse, sa compagne \u00e0 la vie comme \u00e0 la sc\u00e8ne...\r\nAlors pourquoi avoir consacr\u00e9 40 ans de sa vie \u00e0 la Grande Guerre ?... D'o\u00f9 vous vient cette obsession ?... C'est la premi\u00e8re question que j'ai pos\u00e9e \u00e0 Jacques Tardi.\r\n  SON\r\n\"Putain de guerre - Le dernier assaut\"... concert-spectacle de Jacques Tardi et Dominique Grange, \u00e0 voir ce soir d\u00e8s 20h \u00e0 l'Alhambra de Gen\u00e8ve.", "alternativeExcerpt": ["Jacques Tardi est sur sc\u00e8ne vendredi soir \u00e0 l'Alhambra de Gen\u00e8ve pour pr\u00e9senter un concert-spectacle sur le th\u00e8me de la Grande Guerre dans le cadre de \"Bang!\", une exposition consacr\u00e9e \u00e0 la BD genevoise. Interview de Jacques Tardi et de Dominique Grange, chanteuse, sa compagne \u00e0 la vie comme \u00e0 la sc\u00e8ne."], "alternativeTitle": ["\"Putain de Guerre - Le dernier assaut\": Tardi en spectacle \u00e0 Gen\u00e8ve / FOR_2017-01-13T18:16:00_developpement-9", "Forum du 13.01.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8306269.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8287553", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Malik, Renaud", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8287547"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Suppl\u00e9ment du nourjal", "source": "siranau", "title": "Le suppl\u00e9ment du Nourjal : Cette personne qui vous souhaite une bonne ann\u00e9e jusqu'au 1er mars", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-2074E6CF-5F55-4A1C-B7E5-89584A2EC1E1", "durationSec": 148, "publicationDate": "2017-01-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Le suppl\u00e9ment du Nourjal", "Le suppl\u00e9ment du Nourjal / SUPER_2017-01-13T17:10:00_le-supplement-du-nourjal", "Le suppl\u00e9ment du Nourjal / SUPER_2017-01-13T17:10:00_le-supplement-du-nourjal"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8274398", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6059250.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Michoud, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8274398", "ece-8274391"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Paradiso (01.04.2011 -&gt;)", "source": "siranau", "title": "Paradiso : Fraissinet", "id": "sound-046EADA6-9584-4435-9F7B-D622CBC6AD78", "durationSec": 3366, "publicationDate": "2017-01-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Fraissinet\r\nGotthard\r\nChronique de Jean-Marc Baehler\r\n\r\n* Infotrafic: 19:36:36-19:37:13 / * Fraissinet\r\nGotthard\r\nChronique de Jean-Marc Baehler", "alternativeTitle": ["Paradiso du 13.01.2017", "Paradiso / RAP_2017-01-13T19:04:15_radio-paradiso", "Paradiso du 13.01.2017", "Paradiso / RAP_2017-01-13T19:04:15_radio-paradiso"], "alternativeExcerpt": ["Fraissinet\nGotthard\nChronique de Jean-Marc Baehler", "Fraissinet\nGotthard\nChronique de Jean-Marc Baehler"], "imageURL": "//www.rts.ch/8286507.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8274634", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zitouni, Yann", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zitouni, Yann", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8274634", "ece-8274633"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dicodeurs", "source": "siranau", "title": " 13.01.2017", "id": "sound-ACFE44A6-8F58-45AF-AF7C-91FB2866BCBF", "durationSec": 3574, "publicationDate": "2017-01-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Les Dicodeurs sont en compagnie de Francis Moret, responsable de la programmation de \"Morat, festival des lumi\u00e8res\", du 11 au 22 janvier 2017.\r\nL'\u00e9mission se d\u00e9roule depuis le Bateau \"Romandie I\" - quai n\u00b0 4 - Port de Morat - 3280 Morat\r\n\r\n* Infotrafic: 12:06:01-12:06:13 / * Les Dicodeurs sont: : Daniel Rausis, Pascal Vincent, Vincent Kohler, Alain Monney, Olivier Magarotto (synth\u00e9), Laurence Bisang (animation), Samuel Morier-Genoud (r\u00e9alisation), Laurent Dechanez  St\u00e9phane Tornare (technique), Val\u00e9rie Dentan et Luisa Veillon (assistantes), Elo\u00efse Nussbaum (attach\u00e9e de production), G\u00e9rard Mermet et Jean-Luc Sudan (production).", "alternativeTitle": ["Les Dicodeurs du 13.01.2017", "Les Dicodeurs du 13.01.2017", "A Morat avec Francis Moret, responsable de la programmation de \"Morat festival des lumi\u00e8res\" (5/5) / DIC_2017-01-13T11:30:45_les-dicodeurs", "Les Dicodeurs: exercice de style / DIC_2017-01-13T11:41:45_les-dicodeurs-exercice-de-style", "A Morat avec Francis Moret, responsable de la programmation de \"Morat festival des lumi\u00e8res\" (5/5) / DIC_2017-01-13T11:30:45_les-dicodeurs"], "imageURL": "//www.rts.ch/1380950.image", "alternativeExcerpt": ["Les Dicodeurs sont en compagnie de Francis Moret, responsable de la programmation de \"Morat, festival des lumi\u00e8res\", du 11 au 22 janvier 2017.\n\nL'\u00e9mission se d\u00e9roule depuis le Bateau \"Romandie I\" - quai n\u00b0 4 - Port de Morat - 3280 Morat", "Les Dicodeurs sont en compagnie de Francis Moret, responsable de la programmation de \"Morat, festival des lumi\u00e8res\", du 11 au 22 janvier 2017.\n\nL'\u00e9mission se d\u00e9roule depuis le Bateau \"Romandie I\" - quai n\u00b0 4 - Port de Morat - 3280 Morat"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8274641", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Mermet, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8274641", "ece-8274640"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Le prix de vente de la nouvelle console Nintendo d\u00e9\u00e7oit les analystes", "id": "sound-2CD60FC6-993E-46D8-8872-CEDC61683CB4", "durationSec": 89, "publicationDate": "2017-01-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Nintendo a pr\u00e9sent\u00e9 sa nouvelle console de jeu Switch, la premi\u00e8re \u00e0 \u00eatre lanc\u00e9e dans le monde par la soci\u00e9t\u00e9 de Kyoto depuis quatre ans. Nintendo a d\u00e9\u00e7u les analystes en annon\u00e7ant un prix de vente sup\u00e9rieur aux attentes du march\u00e9. Son titre a chut\u00e9 de pr\u00e8s de 6% \u00e0 la cl\u00f4ture de la bourse de Tokyo.\r\n\r\n* * Le prix de vente de la nouvelle console Nintendo d\u00e9\u00e7oit les analystes 12h30 Nintendo \r\nNintendo a pr\u00e9sent\u00e9, aujourd'hui a Tokyo en grande pompe, sa nouvelle console de jeu Switch, la premi\u00e8re a \u00eatre lanc\u00e9e dans le monde par la soci\u00e9t\u00e9 de Kyoto depuis quatre ans. Une console hybride de reconqu\u00eate pour le num\u00e9ro un mondial du jeu vid\u00e9o qui souffre de la concurrence de Sony et de sa Playstation 4. Mais Nintendo a d\u00e9\u00e7u les analystes en annoncant un prix de vente superieur aux attentes du marche, son titre a chute de pr\u00e8s de pres de 6%  \u00e0  la cloture de la bourse de Tokyo. Georges Baumgartner", "alternativeExcerpt": ["Nintendo a pr\u00e9sent\u00e9 sa nouvelle console de jeu Switch, la premi\u00e8re \u00e0 \u00eatre lanc\u00e9e dans le monde par la soci\u00e9t\u00e9 de Kyoto depuis quatre ans. Nintendo a d\u00e9\u00e7u les analystes en annon\u00e7ant un prix de vente sup\u00e9rieur aux attentes du march\u00e9. Son titre a chut\u00e9 de pr\u00e8s de 6% \u00e0 la cl\u00f4ture de la bourse de Tokyo."], "alternativeTitle": ["Le prix de vente de la nouvelle console Nintendo d\u00e9\u00e7oit les analystes / 12H30_2017-01-13T12:37:00_developpement-8", "Le 12h30 du 13.01.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8305361.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8287536", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Baumgartner, Georges", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8287529"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Versus-penser", "source": "siranau", "title": "Un roi \u00e0 cheval sur l'\u00e9quitation", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C7EB4522-9C3B-4F2E-B13F-BCCE838F50AB", "thematicGeographicals": ["Portugal"], "durationSec": 2033, "publicationDate": "2017-01-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["cheval", "histoire", "15e si\u00e8cle", "sport \u00e9questre (loisir)"], "excerpt": "Bien en avance sur son temps, le roi de Portugal dom Duarte \u00e9crivit dans les ann\u00e9es 1430 un trait\u00e9 consacr\u00e9 \u00e0 l'art et la mani\u00e8re d'employer les chevaux. Par souci de ma\u00eetriser un sujet aussi complexe, il prit soin d'\u00e9voquer des \u00e9quitations, et non une seule: pour la guerre, la chasse, les loisirs. De fait, il s'en fit une id\u00e9e presque mystique, car son but \u00e9tait la ma\u00eetrise de soi en \u00e9troite symbiose avec la monture. Compar\u00e9 parfois \u00e0 Montaigne, de par la profondeur de ses connaissances et de son humanisme pr\u00e9curseur, ce jeune roi de Portugal a profond\u00e9ment innov\u00e9 l'art \u00e9questre en \u00e9crivant le plus ancien trait\u00e9 d'\u00e9quitation de l'Europe chr\u00e9tienne. On pourrait aujourd'hui s'en inspirer dans une approche \u00e9thologique et respectueuse des chevaux.\r\nAvec Anne-Marie Quint et Carlos Pereira, traducteurs et pr\u00e9sentateurs de l'ouvrage\"Le Trait\u00e9 des \u00e9quitations - Livre qui enseigne \u00e0 bien pratiquer toute \u00e9quitation\", dom Duarte de Portugal (Ed. Actes Sud, 2016).", "alternativeExcerpt": ["Bien en avance sur son temps, le roi de Portugal dom Duarte \u00e9crivit dans les ann\u00e9es 1430 un trait\u00e9 consacr\u00e9 \u00e0 l\u02b9art et la mani\u00e8re d\u02b9employer les chevaux. Par souci de ma\u00eetriser un sujet aussi complexe, il prit soin d\u02b9\u00e9voquer des \u00e9quitations, et non une seule: pour la guerre, la chasse, les loisirs. De fait, il s\u02b9en fit une id\u00e9e presque mystique, car son but \u00e9tait la ma\u00eetrise de soi en \u00e9troite symbiose avec la monture. Compar\u00e9 parfois \u00e0 Montaigne, de par la profondeur de ses connaissances et de son humanisme pr\u00e9curseur, ce jeune roi de Portugal a profond\u00e9ment innov\u00e9 l\u02b9art \u00e9questre en \u00e9crivant le plus ancien trait\u00e9 d\u02b9\u00e9quitation de l\u02b9Europe chr\u00e9tienne. On pourrait aujourd\u02b9hui s\u02b9en inspirer dans une approche \u00e9thologique et respectueuse des chevaux.\nAvec Anne-Marie Quint et Carlos Pereira, traducteurs et pr\u00e9sentateurs de l'ouvrage \"Le Trait\u00e9 des \u00e9quitations - Livre qui enseigne \u00e0 bien pratiquer toute \u00e9quitation\" de dom Duarte du Portugal.\n\"Le Trait\u00e9 des \u00e9quitations - Livre qui enseigne \u00e0 bien pratiquer toute \u00e9quitation\", dom Duarte de Portugal, \u00e9ditions Actes Sud, 2016\nPar Christian Ciocca", "Bien en avance sur son temps, le roi de Portugal dom Duarte \u00e9crivit dans les ann\u00e9es 1430 un trait\u00e9 consacr\u00e9 \u00e0 l\u02b9art et la mani\u00e8re d\u02b9employer les chevaux. Par souci de ma\u00eetriser un sujet aussi complexe, il prit soin d\u02b9\u00e9voquer des \u00e9quitations, et non une seule: pour la guerre, la chasse, les loisirs. De fait, il s\u02b9en fit une id\u00e9e presque mystique, car son but \u00e9tait la ma\u00eetrise de soi en \u00e9troite symbiose avec la monture. Compar\u00e9 parfois \u00e0 Montaigne, de par la profondeur de ses connaissances et de son humanisme pr\u00e9curseur, ce jeune roi de Portugal a profond\u00e9ment innov\u00e9 l\u02b9art \u00e9questre en \u00e9crivant le plus ancien trait\u00e9 d\u02b9\u00e9quitation de l\u02b9Europe chr\u00e9tienne. On pourrait aujourd\u02b9hui s\u02b9en inspirer dans une approche \u00e9thologique et respectueuse des chevaux.\nAvec Anne-Marie Quint et Carlos Pereira, traducteurs et pr\u00e9sentateurs de l'ouvrage \"Le Trait\u00e9 des \u00e9quitations - Livre qui enseigne \u00e0 bien pratiquer toute \u00e9quitation\" de dom Duarte du Portugal.\n\"Le Trait\u00e9 des \u00e9quitations - Livre qui enseigne \u00e0 bien pratiquer toute \u00e9quitation\", dom Duarte de Portugal, \u00e9ditions Actes Sud, 2016\nPar Christian Ciocca", "Bien en avance sur son temps, le roi de Portugal dom Duarte \u00e9crivit dans les ann\u00e9es 1430 un trait\u00e9 consacr\u00e9 \u00e0 l\u02b9art et la mani\u00e8re d\u02b9employer les chevaux. Par souci de ma\u00eetriser un sujet aussi complexe, il prit soin d\u02b9\u00e9voquer des \u00e9quitations, et non une seule: pour la guerre, la chasse, les loisirs. De fait, il s\u02b9en fit une id\u00e9e presque mystique, car son but \u00e9tait la ma\u00eetrise de soi en \u00e9troite symbiose avec la monture. Compar\u00e9 parfois \u00e0 Montaigne, de par la profondeur de ses connaissances et de son humanisme pr\u00e9curseur, ce jeune roi de Portugal a profond\u00e9ment innov\u00e9 l\u02b9art \u00e9questre en \u00e9crivant le plus ancien trait\u00e9 d\u02b9\u00e9quitation de l\u02b9Europe chr\u00e9tienne. On pourrait aujourd\u02b9hui s\u02b9en inspirer dans une approche \u00e9thologique et respectueuse des chevaux.\nAvec Anne-Marie Quint et Carlos Pereira, traducteurs et pr\u00e9sentateurs de l'ouvrage \"Le Trait\u00e9 des \u00e9quitations - Livre qui enseigne \u00e0 bien pratiquer toute \u00e9quitation\" de dom Duarte du Portugal.\n\"Le Trait\u00e9 des \u00e9quitations - Livre qui enseigne \u00e0 bien pratiquer toute \u00e9quitation\", dom Duarte de Portugal, \u00e9ditions Actes Sud, 2016\nPar Christian Ciocca"], "alternativeTitle": ["Un roi \u00e0 cheval sur l\u02b9\u00e9quitation", "Un roi \u00e0 cheval sur l\u02b9\u00e9quitation / VSS_2017-01-13T09:10:00_versus-penser", "Un roi \u00e0 cheval sur l\u02b9\u00e9quitation / VSS_2017-01-13T09:10:00_versus-penser"], "imageURL": "//www.rts.ch/8302744.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8274344", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "traductrice, \u00e9ditrice", "name": "Quint, Anne-Marie", "type": "Participant"}, {"role": "traducteur, \u00e9diteur", "name": "Pereira, Carlos", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Duparc, Nicole", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Durand-Vallade, Mich\u00e8le", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8274344", "ece-8274340"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "L'Autriche pourrait se doter de sa propre version de la pr\u00e9f\u00e9rence indig\u00e8ne", "id": "sound-8552EDC2-3B54-4CCD-9400-FD9AFF3BABD9", "durationSec": 109, "publicationDate": "2017-01-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le chancelier d'Etat autrichien de centre gauche propose l'introduction d'un concept similaire \u00e0 celui de la pr\u00e9f\u00e9rence indig\u00e8ne que la Suisse veut introduire pour favoriser les travailleurs qui vivent sur son sol.\r\n\r\n* * L'Autriche pourrait se doter de sa propre version de la pr\u00e9f\u00e9rence indig\u00e8ne 12h30 pr\u00e9f\u00e9rence indig\u00e8ne autriche\r\nUne pr\u00e9f\u00e9rence indig\u00e8ne pour l'Autriche. Le chancelier d'\u00e9tat autrichien de centre gauche imagine un concept similaire \u00e0 celui que la Suisse veut introduire pour favoriser les travailleurs qui vivent sur son sol. Les experts europ\u00e9ens parlent d\u00e9j\u00e0 de coup de canif dans le contrat. Muriel Ballaman vous \u00eates \u00e0 Berne alors comment les parlementaires suisses accueillent cette volont\u00e9 autrichienne?\r\nEt bien de gauche \u00e0 droite les parlementaires y voient un avantage pour la Suisse.\r\nApr\u00e8s le casse t\u00eate \r\nde mise en oeuvre \r\nde l'initiative sur l'immigration de masse et de son article constitutionnel, \r\nles parlementaires estiment que cette proposition autrichienne est un bon signal, \u00e0 l'image du conseiller aux Etats neuch\u00e2telois Didier Berberat. \r\n12\"\r\nIntroduire une pr\u00e9f\u00e9rence indig\u00e8ne, est ce que \u00e7a remet en question la libre circulation? Non, pour Didier Berberat. \r\n11\"\r\nC'est l\u00e0 o\u00f9 les positions gauche droite divergent... Pour l'UDC Yves Nidegger, l'Autriche veut aller plus loin que la Suisse. \r\n24\"\r\nLa libre circulation a v\u00e9cu, selon le conseiller national UDC. Le projet autrichien montre qu'elle n'est en tous cas plus sacrosainte.", "alternativeExcerpt": ["Le chancelier d'Etat autrichien de centre gauche propose l'introduction d'un concept similaire \u00e0 celui de la pr\u00e9f\u00e9rence indig\u00e8ne que la Suisse veut introduire pour favoriser les travailleurs qui vivent sur son sol."], "alternativeTitle": ["L'Autriche pourrait se doter de sa propre version de la pr\u00e9f\u00e9rence indig\u00e8ne / 12H30_2017-01-13T12:31:00_developpement-2", "Le 12h30 du 13.01.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/7918805.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8287536", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ballaman, Muriel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8287525"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Nota Bene : Nota Bene - D\u00e9ferlante d'investissements chinois en Suisse", "id": "sound-9AD96A35-1E71-4164-BD9A-F7294CD02ED4", "durationSec": 125, "publicationDate": "2017-01-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Tout au long de l'ann\u00e9e 2016, les capitaux chinois se sont d\u00e9vers\u00e9s sur l'\u00e9conomie mondiale. Et la Suisse a beau \u00eatre un \u00eelot de chert\u00e9, elle n'\u00e9chappe pas \u00e0 la d\u00e9ferlante des investissements chinois.\r\n\r\n* * Nota Bene - D\u00e9ferlante d'investissements chinois en Suisse  *** NB, FG.\r\nLa grande vedette du prochain Forum de Davos. le pr\u00e9sident chinois. arrivera dimanche en Suisse. Mais les investissements chinois l'ont largement pr\u00e9c\u00e9d\u00e9 : tout au long de l'ann\u00e9e 2016. les capitaux chinois se sont d\u00e9vers\u00e9s sur l'\u00e9conomie suisse !\r\nLes Chinois sont partis \u00e0 la conqu\u00eate du monde.\r\nIls rach\u00e8tent tout sur leur passage.\r\nEt la Suisse a beau \u00eatre un \u00eelot de chert\u00e9.\r\nElle n'\u00e9chappe pas \u00e0 la d\u00e9ferlante.\r\nDes investissements chinois.\r\n*** C'est m\u00eame tout le contraire !\r\nLa Suisse dit \u00ab shi \u00bb. \r\n- c'est \u00ab oui \u00bb en chinois. \r\nEt c'est surtout \u00ab oui \u00bb aux capitaux chinois !\r\nLa transaction la plus spectaculaire.\r\nC'est bien s\u00fbr.\r\n*** . le mariage entre Syngenta et ChemChina !\r\nUne union \u00e0 + de 40 milliards de francs.\r\nQui n'est d'ailleurs toujours pas consomm\u00e9e.\r\nMais il y a aussi d'autres \u00ab deals \u00bb. \r\nDop\u00e9s. eux aussi. aux OGM chinois :\r\nPar exemple.\r\nLe conglom\u00e9rat HNA a aval\u00e9 les services suisses au transport a\u00e9rien :\r\nApr\u00e8s Swissport. et SR Technics.\r\nGategroup sera \u00e0 son tour. \r\nCuisin\u00e9 \u00e0 la cantonaise !\r\n*** Il faut dire que les relations entre Berne et P\u00e9kin sont particuli\u00e8res !\r\nTr\u00e8s particuli\u00e8res. m\u00eame !\r\nCela fait maintenant 3 ans.\r\nQue la Suisse et la Chine.\r\nOnt sign\u00e9 un accord de libre-\u00e9change.\r\nUn trait\u00e9 commercial.\r\nQui suscite la jalousie.\r\nDe l'Europe toute enti\u00e8re !\r\n*** Attention tout de m\u00eame. \u00e0 ne pas vendre la Suisse aux Chinois !\r\nC'est un gros souci.\r\nCar l'industrie chinoise est tr\u00e8s gourmande.\r\nEn technologies haut de gamme.\r\nEt la Suisse. \r\nV\u00e9ritable coffre-fort. \u00e0 l'\u00e9conomie ouverte.\r\nEst une mine d'or. \r\nD'ailleurs pour \u00e9chapper \u00e0 l'ogre chinois.\r\nDes fleurons suisses.\r\nComme Stadler Rail.\r\nN'h\u00e9sitent pas \u00e0 \u00e9chafauder.\r\nDes strat\u00e9gies d'esquive !\r\n*** Rassurez-nous : on n'en est pas \u00e0 \u00ab L'art de la guerre \u00bb.\r\nNon-non.\r\nC'est m\u00eame tout le contraire :\r\nEt la visite d'Etat du pr\u00e9sident Xi en est la preuve !\r\nDonc non.\r\nEn tout cas avec la Chine. \r\nLes Suisses ne sont pas des \u00ab nouilles \u00bb !", "alternativeExcerpt": ["Tout au long de l\u2019ann\u00e9e 2016, les capitaux chinois se sont d\u00e9vers\u00e9s sur l\u2019\u00e9conomie mondiale. Et la Suisse a beau \u00eatre un \u00eelot de chert\u00e9, elle n\u2019\u00e9chappe pas \u00e0 la d\u00e9ferlante des investissements chinois.", "Tout au long de l\u2019ann\u00e9e 2016, les capitaux chinois se sont d\u00e9vers\u00e9s sur l\u2019\u00e9conomie mondiale. Et la Suisse a beau \u00eatre un \u00eelot de chert\u00e9, elle n\u2019\u00e9chappe pas \u00e0 la d\u00e9ferlante des investissements chinois.", "Tout au long de l\u2019ann\u00e9e 2016, les capitaux chinois se sont d\u00e9vers\u00e9s sur l\u2019\u00e9conomie mondiale. Et la Suisse a beau \u00eatre un \u00eelot de chert\u00e9, elle n\u2019\u00e9chappe pas \u00e0 la d\u00e9ferlante des investissements chinois."], "alternativeTitle": ["Nota Bene - D\u00e9ferlante d'investissements chinois en Suisse", "Nota Bene - D\u00e9ferlante d'investissements chinois en Suisse / JDM_2017-01-13T07:26:00_nota-bene", "Nota Bene - D\u00e9ferlante d'investissements chinois en Suisse / JDM_2017-01-13T07:26:00_nota-bene"], "imageURL": "//www.rts.ch/7728177.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8287587", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gaudiano, Fabrice", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8287587", "ece-8287569"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "L'invit\u00e9", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9 : LuL\u00faxpo, DJs et artistes plasticiens", "genres": ["Interview"], "id": "sound-01FFDD4E-2453-4952-9782-E1E1E29D82B0", "durationSec": 662, "publicationDate": "2017-01-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["LuL\u00faxpo, DJs et artistes plasticiens", "L'invit\u00e9 - LuL\u00faxpo, DJs et artistes plasticiens", "LuL\u00faxpo, DJs et artistes plasticiens / RVA3_2017-01-13T07:16:10_l-invite", "LuL\u00faxpo, DJs et artistes plasticiens / RVA3_2017-01-13T07:16:10_l-invite"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8274456", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8256765.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Luis, Benjamin", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8274456", "ece-8274440"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Chacun pour tous (parodie sur Couleur 3)", "source": "siranau", "title": "Chacun pour tous 13.01.2017", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-00C17FAB-ECB7-4468-B035-F01534CECCCA", "durationSec": 58, "publicationDate": "2017-01-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Blaise, Bersinger\r\n", "alternativeTitle": ["Chacun pour tous", "Chacun pour tous / YWK_2017-01-13T09:15:00_chacun-pour-tous", "Chacun pour tous / YWK_2017-01-13T09:15:00_chacun-pour-tous"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8274480", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8256721.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Bersinger, Blaise", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Moreno, Fantin", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8274480", "ece-8274470"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Gros bisou", "source": "siranau", "title": "Le gros bisou 13.01.2017", "id": "sound-01CFF4C0-00B6-414D-9FBF-52A320DA3C15", "durationSec": 153, "publicationDate": "2017-01-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Le gros bisou", "Le gros bisou / YWK_2017-01-13T09:50:00_le-gros-bisou", "Le gros bisou / YWK_2017-01-13T09:50:00_le-gros-bisou"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8274477", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8256762.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Moreno, Fantin", "type": "Participant"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Bersinger, Blaise", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8274477", "ece-8274467"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9 du 12h30 : Philippe Besson publie \"Arr\u00eate avec tes mensonges\"", "id": "sound-7363E2EF-66BA-47DA-8A00-4F15AC4F8F0F", "durationSec": 457, "publicationDate": "2017-01-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Besson , Philippe\r\nL'auteur Philippe Besson se rappelle de son premier amour avec beaucoup de tendresse dans son dernier roman \"Arr\u00eate avec tes mensonges\" paru chez Julliard. Son interview.\r\n\r\n* * Philippe Besson publie \"Arr\u00eate avec tes mensonges\" (Philippe Besson) 12h30 Philippe Besson\r\nCh\u00e8res auditrices, chers auditeurs je vous pose cette question: Avez-vous oubli\u00e9 votre premier amour ? LE grand amour. Probablement pas. \r\nPhilippe Besson non plus, et s'en rappelle avec beaucoup de tendresse dans son dernier roman \"Arr\u00eates avec tes mensonges\" paru chez Julliard. \r\nBonjour Philippe Besson\r\n***je dis avec beaucoup de tendresse...est-ce que c'est cet esprit que vous nous avez racontez cette histoire d'amour ?\r\n***Le roman commence par votre narrateur, c'est vous-m\u00eame, vous apercevez une silhouette dans un hall d'h\u00f4tel, silhouette qui ressemble furieusement \u00e0 cet adolescent que vous aviez aim\u00e9 25 ans plus t\u00f4t... c'est la premi\u00e8re fois que vous faites de l'autofiction... qu'est-ce que cela vous \u00e0 apport\u00e9 ?\r\n******\"p.58: \"L'\u00e9criture peut \u00eatre un bon moyen pour survivre. L'\u00e9criture peut \u00eatre un bon moyen pour ne pas oublier les disparus\"....Est-ce que le livre pour ne pas oublier les disparus...?\r\n***c'est comme une preuve de fid\u00e9lit\u00e9 \u00e0 l'\u00eatre disparu ?\r\n***On sent que cette relation est bien plus qu'un souvenir..... Comment d\u00e9finiriez-vous la marque laiss\u00e9e par cette histoire ?\r\n***Est-ce un roman pour dire qu'il y a des amours qui ne s'oublieront jamais ?\r\n***Deux ados que tout oppose : un fils d'instituteur, l'autre fils de paysan. C'est l'histoire d'\u00e9treintes clandestines, de secret qui accentue l'intensit\u00e9. Y-a-t-il aussi une mani\u00e8re de retracer les tabous qui entouraient l'homosexualit\u00e9 lors de votre adolescence ?\r\n***Le titre de ce livre \"Arr\u00eates avec tes mensonges\" fait r\u00e9f\u00e9rence au fait que petit vous inventiez des vies aux inconnus que vous croisiez...votre m\u00e8re vous disait \"arr\u00eates avec tes mensonges \" pour dire \"arr\u00eates avec tes histoires\"...mais votre amant votre amour ce thomas Andrieu a-t-il lui v\u00e9cu toute sa vie dans le mensonge ?\r\n***L'homme que vous avez aim\u00e9 Thomas a eu une femme, un fils qui n'ont jamais rien su de son pass\u00e9... ce qui va changer \u00e0 la fin de sa vie... qu'est-ce qu'il ne supportait plus ses mensonges ou le d\u00e9ni de ce qu'il \u00e9tait vraiment ?\r\n***Un roman qui traite de plusieurs choses comme de la difficult\u00e9 d'\u00eatre soi-m\u00eame.... est-ce vous nous montrer quelque part que la v\u00e9rit\u00e9 rel\u00e8ve devient parfois de l'h\u00e9ro\u00efsme ?\r\n***Pourtant encore aujourd'hui des jeunes se cachent... ont honte...et vous \u00e9crivez \"ceux qui n'ont pas franchi le pas qui ne se sont pas mis en accord avec leur nature profonde, ne sont pas forc\u00e9ment des effray\u00e9,s ils sont peut \u00eatre des d\u00e9sempar\u00e9s, des d\u00e9sorient\u00e9s.\" vous en appelez ici \u00e0 un peu de tol\u00e9rance ?\r\n***Pour vous aussi au d\u00e9part c'est difficile vous savez que vous aimez les gar\u00e7ons... mais le dire est encore autre chose. Par contre vous savez qui vous \u00eates vous vous \"en tenez \u00e0 qui vous \u00eates, en silence certes, mais un silence t\u00eatu, fier\"...est-ce toute la diff\u00e9rence entre vous et Thomas, vous vous avez fini par accepter assumer cette homosexualit\u00e9 ?\r\n***A la question \"pourquoi moi\" quand Thomas vous choisi comme amant... il vous dit \"parce que tu partiras et que nous resterons\" une phrase inoubliable pour vous... pourquoi ?\r\n***C'est un homme qui vous fait d\u00e9couvrir ce que vous appelez \"la morsure de l'attente\"... avec le manque est-ce l'un des sentiments les plus p\u00e9nibles \u00e0 vivre?  c'est de l\u00e0 que vous vient l'envie d'\u00e9crire plus tard sur le manque ? \r\n***mais au bout du compte...vous effacez thomas Andrieu, il est parti ne reviendra plus. vous ne partagez pas la m\u00eame \u00e9ducation pas le m\u00eame avenir... est-ce aussi cela qui vous s\u00e9pare ? \r\n*** Mais vous croisez son fils son portrait crach\u00e9 et vous avez \u00e0 nouveau des nouvelles de lui.... vous aurez son num\u00e9ro mais vous ne l'appellerez jamais, vous ne tenterez pas de le revoir...le revoir, c'est jouer avec l'irr\u00e9vocable car vous savez o\u00f9 cela vous conduira ? \r\n((pas d'appel pour cette raison ? regret ? = c'est beaucoup plus qu'une prise de contact))\r\n***Thomas se sera cach\u00e9 toute sa vie et finira pas se suicider...et il vous laissera une lettre qu'il avait \u00e9crite dans les ann\u00e9es 80 lorsqu'il est parti en Espagne travailler...et il vous dit \"c'\u00e9tait de l'amour \u00e9videmment, je sais d\u00e9j\u00e0 que je ne serai plus jamais aussi heureux\"....une phrase qui vous rassure quelque part sur la confirmation de ces sentiments partag\u00e9s ?\r\nMerci Philippe Besson \"arr\u00eates tes mensonges\" votre dernier roman paru chez Julliard. \r\nLes passants de Lisbonne : aussi sur l'\u00eatre disparu - plus sur le manque...", "alternativeExcerpt": ["L'auteur Philippe Besson se rappelle de son premier amour avec beaucoup de tendresse dans son dernier roman \"Arr\u00eate avec tes mensonges\" paru chez Julliard. Son interview.", "L'auteur Philippe Besson se rappelle de son premier amour avec beaucoup de tendresse dans son dernier roman \"Arr\u00eate avec tes mensonges\" paru chez Julliard. Son interview.", "L'auteur Philippe Besson se rappelle de son premier amour avec beaucoup de tendresse dans son dernier roman \"Arr\u00eate avec tes mensonges\" paru chez Julliard. Son interview."], "alternativeTitle": ["Philippe Besson publie \"Arr\u00eate avec tes mensonges\"", "Philippe Besson publie \"Arr\u00eate avec tes mensonges\" / 12H30_2017-01-13T12:52:00_l-invite-du-12h30", "Philippe Besson publie \"Arr\u00eate avec tes mensonges\" / 12H30_2017-01-13T12:52:00_l-invite-du-12h30"], "imageURL": "//www.rts.ch/7390843.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8287537", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8287537", "ece-8287524"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "J'ai cuicui", "source": "siranau", "title": "J'ai cuicui2 13.01.2017", "id": "sound-632612C5-2ED5-4ABA-9CC9-3F77FB0CE16D", "durationSec": 17, "publicationDate": "2017-01-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["J'ai cuicui2", "J'ai cuicui2 / RVA3_2017-01-13T07:33:00_j-ai-cuicui", "J'ai cuicui2 / RVA3_2017-01-13T07:33:00_j-ai-cuicui"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8274464", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7806601.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8274464", "ece-8274451"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Les robots et nous (5/5) : Les robots sont-ils notre futur ou notre fin?", "genres": ["Interview"], "id": "sound-76991AF5-ADDB-49FD-9397-3F7B776D1C7F", "durationSec": 317, "publicationDate": "2017-01-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["robot", "technologie de pointe", "intelligence artificielle", "robotique"], "excerpt": "Le r\u00eave de l'Homme de voir les robots nous d\u00e9barrasser du travail r\u00e9p\u00e9titif, p\u00e9nible, voire inhumain devient de plus en plus r\u00e9aliste. Les robots dot\u00e9s d'intelligence artificielle remplacent d\u00e9j\u00e0 les humains dans le monde du travail.  Il y aura des gagnants de cette \u00e9volution de la soci\u00e9t\u00e9, mais aussi des perdants.Les robots ne sont que l'expression des d\u00e9sirs de l'homme. \r\n\r\n\r\n((son mail: cynthiafleuryperkins@gmail.com -  Taxi command\u00e9 par A. Lemi\u00e8re, studio Paris averti - adresse: 16 rue de saint-cloud \u00e0 S\u00e8vres, le taxi doit l'attendre sur le parking ))\r\nHeure\r\nNotre invit\u00e9e ce matin est une intellectuelle engag\u00e9e... la psychanalyste et philosophe Cynthia Fleury... Bonjour et merci d'\u00eatre avec nous jusqu'\u00e0 8 h dans notre studio parisien... Cynthia Fleury...vous \u00eates auteure de nombreux ouvrages, sur la d\u00e9mocratie notamment, mais avez aussi beaucoup d'autres casquettes.. comme votre chaire de philosophie \u00e0 l'H\u00f4tel-Dieu, \u00e0 Paris... Vous avez beaucoup r\u00e9fl\u00e9chi au fonctionnement de la soci\u00e9t\u00e9... et vous voulez changer la politique, changer l'Europe, changer l'h\u00f4pital....  bref, il y a beaucoup de sujets que nous pouvons aborder avec vous, \r\nCommen\u00e7ons peut-\u00eatre par l'actualit\u00e9 la plus r\u00e9cente... c'\u00e9tait hier soir le premier d\u00e9bat t\u00e9l\u00e9vis\u00e9 de la primaire de gauche...en France\r\nSur le d\u00e9bat primaire gauche:\r\n-Vous \u00eates tr\u00e8s critique sur le fonctionnement de la d\u00e9mocratie... les primaires, c'est une bonne chose... c'est un suppl\u00e9ment de d\u00e9mocratie? (elle n'est pas une fanatique des primaires... \u00e0 cause du th\u00e9\u00e2tre, mais fait partie des outils)\r\nMacron?\r\n-Vous avez vous-m\u00eame appel\u00e9 \u00e0 voter pour S\u00e9gol\u00e8ne Royal en 2007.. 10 ans plus tard,.. vous appelleriez \u00e0 voter pour qui? Macron ? (elle pense que son \u00e9mergence est la cons\u00e9quence positive de sentiments de rejet et d'extr\u00e9misme) - \u00e9mergence de nouveaux profils, nouveau type d'\u00e9lite)\r\n-C'est le c\u00f4t\u00e9 franc-tireur de Macron qui vous s\u00e9duit ?  Mais tirant les le\u00e7ons du quinquennat finissant, il pr\u00e9tend construire le renouveau progressiste sur une mise \u00e0 mort de la synth\u00e8se socialiste ... \r\n-Dans les faits c'est un peu ni \u00e0 gauche, ni \u00e0 droite, ni au centre...\r\nL'\u00e9chec de la gauche\r\n-Ceci dit comment expliquez-vous l'\u00e9chec de la gauche..? c'est uniquement celle de Fran\u00e7ois Hollande? (pour elle ce n'est pas un \u00e9chec, c'est un renoncement... avec F.H la gauche a renonc\u00e9 de se battre)\r\n-Dans le fond pourquoi la gauche est-elle partout en recul, alors que les in\u00e9galit\u00e9s, qui sont au coeur de son combat, explosent ?\r\n-Apr\u00e8s le socialisme, il y aura toujours la gauche ?\r\nChanger la politique\r\n-Vous dites globalement que la d\u00e9mocratie va mal, que l'\u00e9tat de droit se vide... c'est si grave que \u00e7a?... \r\n-\"Comment conduire la d\u00e9mocratie \u00e0 l'\u00e2ge adulte si les citoyens demeurent des enfants \u00e0 qui tout est d\u00fb\" ? \u00e9criviez-vous dans votre ouvrage intitul\u00e9 les pathologies de la d\u00e9mocratie... On n'en prend visiblement toujours pas le chemin \u00e0 voir la foi qu'on est pr\u00eat \u00e0 mettre en un homme ou une femme providentielle capable de nous sauver ?\r\n-Pour vous, il faut que chacun investisse du temps... pour la citoyennet\u00e9  (\u00ab Si aujourd'hui vous ne d\u00e9diez pas un tiers de votre temps \u00e0 cette citoyennet\u00e9, elle n'\u00e9mergera pas \u00bb).. un tiers du temps c'est exigeant?!\r\n-Avoir le souci de l'Etat de droit, comme on a le souci de soi, beau programme mais sacr\u00e9 combat face \u00e0 notre individualisme ?\r\nSuisse\r\n-Vous vous exprimez sur une radio suisse... qui conna\u00eet la d\u00e9mocratie directe, pour vous c'est un syst\u00e8me exportable.. en France par exemple? (elle est pour droit d'initiative, votations, Constituante, .. plus grande participation soci\u00e9t\u00e9 civile)\r\n-Vous avez propos\u00e9 de ne plus voter pour quelque chose de connu ...  (\u00ab Il y a quantit\u00e9 de petits mouvements qui se cr\u00e9ent, qui construisent et inventent \u00bb).. c'est r\u00e9aliste, \u00e7a?\r\nChanger l'Europe:\r\n-Vous \u00eates vice-pr\u00e9sidente d'Europanova, qui est une organisation qui milite pour une Europe politique...  l'Europe aussi vous voulez la changer? \r\n-Par quoi faudrait-il commencer?\r\n-Europanova a lanc\u00e9 l'an dernier l'appel du 9 mai.. sign\u00e9 par une trentaine de personnalit\u00e9s europ\u00e9ennes.. un appel au sursaut... \u00e0 la relance du projet communautaire... l\u00e0 aussi votre constat est tr\u00e8s pessimiste, pour vous l'Europe va vraiment mal ?\r\n-Dans le fond, les promoteurs de la construction europ\u00e9enne n'ont jamais mesur\u00e9 l'ampleur du d\u00e9samour ressenti par les peuples, et ceci malgr\u00e9 de multiples avertissements... cette situation est-elle vraiment r\u00e9versible ?\r\n-On a cru que le 23 juin 2016 (Brexit) marquerait le d\u00e9but d'une vraie prise de conscience.... \u00e0 part r\u00e9p\u00e9ter refondation, refondation de l'Europe... on ne voit rien vraiment venir...\r\n-On ne peut pas dire par exemple que la campagne pr\u00e9sidentielle fran\u00e7aise accorde beaucoup de place \u00e0 la question europ\u00e9enne.\r\nChanger l'h\u00f4pital\r\n-Une de vos plus r\u00e9centes fonctions... vous \u00eates titulaire depuis l'an dernier de la Chaire de Philosophie \u00e0 l'H\u00f4pital H\u00f4tel-Dieu... le grand h\u00f4pital parisien... que fait une philosophe dans un h\u00f4pital?\r\n-Vous \u00eates venue r\u00e9cemment \u00e0 Lausanne, au CHUV... pour parler d'humaniser l'h\u00f4pital.. : vous \u00eates favorable \u00e0 la m\u00e9decine participative... mais est-ce qu'on peut mettre du participatif partout? \r\n-Mais le corps m\u00e9dical est-il vraiment pr\u00eat \u00e0 cette participation ?  Ca suppose une mise en retrait, une ouverture \u00e0 l'autre... une forme de non ma\u00eetrise totalement \u00e0 l'inverse de ce qui fonde la technique sur laquelle le m\u00e9decin s'appuie..\r\n-Et puis est-ce qu'il n'y a pas des limites, par exemple dans les domaines d'expertise, scientifique... \r\nPRESSE ROBOTS\r\n-Plus g\u00e9n\u00e9ralement, vous \u00eates plut\u00f4t m\u00e9fiante par rapport \u00e0 la place que prennent les nouvelles technologies dans la soci\u00e9t\u00e9?\r\n-Cf notre s\u00e9rie sur les robots... il faut s'en m\u00e9fier, des robots, de la digitalisation du monde du travail?\r\nBackground:\r\nAuteure de Les Pathologies de la d\u00e9mocratie (2005) et La Fin du courage : la reconqu\u00eate d'une vertu d\u00e9mocratique (2010), Les Irrempla\u00e7ables (2015) . Depuis 2016 titulaire de la Chaire de Philosophie \u00e0 l'H\u00f4pital H\u00f4tel-Dieu\r\nPositionnement politique:\r\nEn 2007, appelle \u00e0 voter pour S\u00e9gol\u00e8ne Royal (\u00ab contre une droite d'arrogance \u00bb, pour \u00ab une gauche d'esp\u00e9rance \u00bb) \r\nPour le revenu de base universel\r\nVice-pr\u00e9sidente d'EuropaNova, Action en faveur d'une Europe politique (cf appel du 9 mai au sursaut pour \u00e9viter d\u00e9sint\u00e9gration de l'Union http://www.m9m.eu/FR/\r\nTient une tribune libre, hebdomadaire, dans L'Humanit\u00e9 depuis 2003, (mais publie \u00e9galement dans Lib\u00e9, La Croix, Le Monde, le Figaro, le Point...)\r\nFavorable \u00e0 une nouvelle gouvernance mondiale, \"d\u00e9construire l'addiction \u00e0 la croissance\". Chercheuse au Mus\u00e9um d'histoire naturelle et membre du conseil strat\u00e9gique de la Fondation Nicolas-Hulot pour la nature et l'homme. Co-auteure d'un ouvrage sur la r\u00e9conciliation homme-nature. \r\nEn \u00e9cho aux robots, article dans La Croix (mars 2014) :\u00abOn va liquider la pens\u00e9e en s'en remettant \u00e0 une machine \u00bb\r\nhttp://www.la-croix.com/Actualite/France/Cynthia-Fleury-On-va-liquider-la-pensee-en-s-en-remettant-a-une-machine-2**-**\r\nDans le trading \u00e0 haute fr\u00e9quence par exemple. L'algorithme devient le d\u00e9cideur. Il se substitue \u00e0 la d\u00e9cision humaine\r\nElle pense que \"le r\u00e8gne des machines est fond\u00e9 sur l'angoisse m\u00e9taphysique d'une humanit\u00e9 incapable d'accepter sa finitude. Pour r\u00e9sister \u00e0 la tentation d'une servitude ind\u00e9finie, la philosophe du courage ne croit qu'en l'acte collectif.\"\r\nSur l'\u00e9galit\u00e9/la citoyennet\u00e9:\r\n\"depuis 30-40aine d'ann\u00e9es nous sommes entr\u00e9s dans une \u00e8re d' in\u00e9galitarisation des conditions,nous assistons \u00e0 l' inversion d'une dynamique historique qui touche le monde en g\u00e9n\u00e9ral\"\r\nD\u00e9noncer les in\u00e9galit\u00e9s ne sert \u00e0 rien: FMI explique chiffres \u00e0 l'appui que 80 personnes d\u00e9tiennent la richesse de 3,5 milliards de personnes, et c'est une information qui ne fait rien.... \r\nNous sommes dans d\u00e9mocratie qui normalement tourne autour du d\u00e9bat public... et cette parole ne change rien... ne vient rien bousculer , on atteint un niveau de corruption total\r\nD\u00e9fend un mod\u00e8le de citoyennet\u00e9 qui reconna\u00eet la singularit\u00e9 du sujet. Alors que monde du capital = monde d'interchangeabilit\u00e9,de rempla\u00e7abilit\u00e9 \r\nSur l'h\u00f4pital/la m\u00e9decine:\r\nRelation patien-m\u00e9decin: elle est favorable \u00e0 la m\u00e9decine participative: n\u00e9cessit\u00e9 de refonder l'h\u00f4pital, d'en faire un lieu r\u00e9el d'hospitalit\u00e9 et de haute technicit\u00e9 partag\u00e9e.Il n'y a pas les soign\u00e9s d'un c\u00f4t\u00e9 et les soignants de l'autre. Le soin, c'est ce que nous inventons ensemble.C'est un combat quotidien dans cet univers de marchandisation. Premier devoir du m\u00e9decin est de rendre le patient capacitaire, de l'aider \u00e0 prendre soin de lui.\r\nM\u00e9decine et technologie: rester vigilant sur l'usage \u00e9thique des diff\u00e9rents algorithmes susceptibles d'aider au diagnostic. Les techniques li\u00e9es au monde de la sant\u00e9 sont porteuses d'un grand espoir si leur appropriation sociale est la plus \u00e9thique et \u00e9galitaire possible.", "alternativeExcerpt": ["Le r\u00eave de l'Homme de voir les robots nous d\u00e9barrasser du travail r\u00e9p\u00e9titif, p\u00e9nible, voire inhumain devient de plus en plus r\u00e9aliste. Les robots dot\u00e9s d'intelligence artificielle remplacent d\u00e9j\u00e0 les humains dans le monde du travail."], "alternativeTitle": ["Les robots et nous (5/5) - Les robots sont-ils notre futur ou notre fin? / JDM_2017-01-13T07:22:00_3eme-developpement", "Le Journal du matin du 13.01.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/7461209.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8287574", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur du Future's Agency", "name": "Leonhard, Gerd", "type": "Participant"}, {"role": "anthropologue de la technique \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne", "name": "Cerqui, Daniela", "type": "Participant"}, {"role": "chercheuse fran\u00e7aise", "name": "Raisson, Virginie", "type": "Participant"}, {"role": "futurologue, fondateur des conf\u00e9rences LIFT sur l'innovation et la technologie", "name": "Haugg, Laurent", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Croubalian, Alain", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8287565"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le Journal de 7h : Le Journal de 7h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Coralie Claude", "id": "sound-84B034E4-43C3-42AF-9290-838973B29951", "durationSec": 955, "publicationDate": "2017-01-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : medley extraits Primaire fran\u00e7aise;Gassot;Christophe Keckeis, ancien chef de l'arm\u00e9e suisse;Edouard Meylan, directeur de la manufacture Moser;Fabienne Sutter, skieuse suisse\r\n\r\n\r\n* * Le Journal de 7h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Coralie Claude (JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL FIN TAPIS) \r\n(JDM JOURNAL FIN TAPIS) \r\n(08CLIP+D4/ FRANCE DEBAT PRIMAIRE SOCIALISTE DI)  \r\n7 candidats de gauche face cam\u00e9ra...\r\nEt une question pour lancer ce premier d\u00e9bat...\r\nPouvez-vous d\u00e9crire en un mot le quinquennat de Fran\u00e7ois Hollande?\r\n((r\u00e9ponse du top 3))\r\n CLIP 08\r\nDans l'ordre...les r\u00e9ponses d'Arnaud Montebourg, Benoit Hamon et Manuel Valls...\r\nLes 3 favoris...\r\nTous anciens ministres...de Fran\u00e7ois Hollande...\r\nQui ne sont donc pas d'accord sur le bilan de leur ancien chef...\r\nMais d'autres divergences sont apparues: sur la loi travail et le revenu universel...\r\nAu final, ce premier d\u00e9bat en vue de la primaire de la gauche aura dur\u00e9 2 heures...\r\nEt vous l'avez suivi Ariane Hasler...bonjour...\r\n...\r\nVous \u00eates notre correspondante \u00e0 Paris..ambiance assez scolaire hier \u00e0 la t\u00e9l\u00e9vision?\r\ndurant deux heures, chaque candidat a d\u00e9fendu son programme dans son coin avec s\u00e9rieux et application, pratiquement pas d'interaction, vaguement quelques regards en coin ou des sourires un peu grima\u00e7ants.. une tension et une sensation de le\u00e7ons r\u00e9cit\u00e9s pour certains assez pesants. le tout perturb\u00e9 uniquement par les ruades de l'\u00e9cologiste Jean-Luc Bennhamias, alpaguant les journalistes sur les questions de temps de parole pour les petits candidats, se lan\u00e7ant dans une diatribe lyrique sur le revenu universel ou - moment magique - faisant l'apologie de l'action du gouvernement lors des attentats et tressant des lauriers \u00e0 Manuel Valls qui n'en demandait certainement pas tant. mais \u00e0 qui il a quand m\u00eame arrach\u00e9 un sourire. \r\nCC: Manuel Valls parlons-en! C'est le favori de ces primaires. Comment s'en est-il tir\u00e9?\r\nL'ancien premier ministre a totalement assum\u00e9 hier soir son r\u00f4le de sortant du gouvernement, d\u00e9fendant le bilan de l'ex\u00e9cutif, se disant m\u00eame fier d'avoir particip\u00e9 au gouvernement hollande. mais il \u00e9tait tr\u00e8s tendu, m\u00e2choire serr\u00e9es durant presque tout le d\u00e9bat, ton guerrier lorsqu'il \u00e9voque la menace terroriste, profitant de ce th\u00e8me pour se mettre en avant au point de provoquer quelques sourires lorsqu'il glisse. \u00ab je reste marqu\u00e9 par le discours que j'ai prononc\u00e9 apr\u00e8s les attentats \u00bb. Manuel Valls agressif lorsqu'il conclut \u00ab je veux \u00eatre pr\u00e9sident \u00bb au cas o\u00f9 quelqu'un en douterait. pas sur que sa rigidit\u00e9 corporelle et discursive ait fait mouche .. \r\nCC: Manuel Valls rigide...les deux autres favoris Arnaud Montebourg et Benoit Hamon \u00e9taient-ils plus d\u00e9tendus..\r\nArnaud Montebourg avait opt\u00e9 pour la posture Jupp\u00e9iste. tout en dignit\u00e9 et en distance, \u00e9grenant ses mesures avec calme. promettant en termes choisis aux ouvriers de Florange ou la caissi\u00e8re de Monoprix une d\u00e9mocratie o\u00f9 le peuple retrouverait ses droits.. malheureusement pour lui \u00e0 force de se positionner au dessus de la m\u00e9l\u00e9e, il a presque eu par moment l'air absent du d\u00e9bat. tout le contraire de Beno\u00eet Hamon. clart\u00e9 dans le propos, regard franc, tr\u00e8s incarn\u00e9 et tr\u00e8s pr\u00e9sent sur le plateau. il a \u00e9t\u00e9 le seul \u00e0 attaquer frontalement Manuel Valls sur la d\u00e9ch\u00e9ance de nationalit\u00e9 et sur les valeurs de la gauche. c'est clairement lui qui se d\u00e9tache \u00e0 l'issue de ce premier round. \r\nReste toujours \u00e0 convaincre les fran\u00e7ais d'aller voter dans dix jours. Pas sur pour l'heure que ce premier d\u00e9bat ait motiv\u00e9 les foules. Le deuxi\u00e8me est dimanche. \r\n...Des d\u00e9bats qui vont s'encha\u00eener jusqu'\u00e0 fin janvier...Le programme risque d'\u00eatre un brin monoth\u00e9matique sur les tv fran\u00e7aises...\r\nIl y en aura encore 2 avant le premier tour de cette primaire de la gauche...pr\u00e9vu le 22 janvier. Ariane Hasler merci...\r\n((Et pour clore...ce chapitre sachez encore qu'aux yeux des t\u00e9l\u00e9spectateurs de BFMTV...c'est Arnaud Montebourg qui a \u00e9t\u00e9 jug\u00e9 le plus convaincant. devant Manuel Valls et Beno\u00eet Hamon...r\u00e9sultat d'un sondage men\u00e9 aupr\u00e8s de mille t\u00e9lespectateurs apr\u00e8s le d\u00e9bat.))\r\n(26/USA FIAT VUE USA) Dans l'actualit\u00e9 ce matin aussi...Un nouveau dieselgate aux Etas-Unis! Cette fois c'est Fiat Chrysler qui est dans le collimateur de la justice...\r\n***...pour avoir trich\u00e9 sur la polluton de certains v\u00e9hicules...\r\n104 mille voitures...sont concern\u00e9es...aux Etats-Unis...\r\nLa constructeur italo-am\u00e9ricain ne veut pas \u00eatre compar\u00e9 \u00e0 Volskwagen...\r\nEt pourtant Fiat-Chrysler devra affronter la justice...\r\nLa firme a beau rapatrier pr\u00e8s de 2 mille emplois du Mexique aux Etats-Unis...Elle ne pourra pas compter sur un coup de pouce de Donald Trump, pourtant climatoseptique.\r\nC'est la justice de trancher...\r\nFiat-Chrysler plaide non coupable. ou plut\u00f4t...pas tout \u00e0 fait coupable...\r\nPhilippe Gassot.\r\n  26\r\net \u00e0 Wall Street les investisseurs ont d\u00e9j\u00e0 sanctionn\u00e9 Fiat-Chrysler...l'action du groupe a perdu 10% hier...\r\n((Et l'embl\u00e9matique patron de Fiat-Chrysler s'est d\u00e9fendu hier...\r\nSergio Marchionne affirme derri\u00e8re ses petites lunettes...\r\nfaire un travail honn\u00eate, ne pas avoir viol\u00e9 la loi am\u00e9ricaine et rajoute que ce prbl\u00e8me aurait pu \u00eatre r\u00e9gl\u00e9, je cite: de manire plus en phase avec le monde des affaires...))\r\n(Syrie Damas+usa) En bref...le retour des Etats-Unis \u00e0 la table des n\u00e9gociations sur la Syrie..\r\nLa Russie est d'accord pour qu'ils participent aux pourparlers d'Astana le 23 janvier prochain...\r\ndes pourparlers sur le r\u00e8glement du conflit syrien organis\u00e9 par Moscou et Ankara.\r\nC'est le chef de la diplomatie turque qui l'a dit hier soir...\r\nPour l'instant, ni Moscou ni Washington n'ont confirm\u00e9.\r\nEt sur le terrain, la nuit a \u00e9t\u00e9 marqu\u00e9e par une s\u00e9rie d'explosions pr\u00e8s de Damas.\r\nUne base de l'arm\u00e9e syrienne a \u00e9t\u00e9 bombard\u00e9e...\r\nselon la t\u00e9l\u00e9vision d'Etat. \r\nDamas accuse Israel d'avoir tir\u00e9 des roquettes.\r\n(D6court/ ABANDON FIS ITV KECKEIS) ***En Suisse...on reparle de l'abandon du projet F.I.S. Ce syst\u00e8me qui devait permettre aux hauts grad\u00e9s de suivre en temps r\u00e9el le d\u00e9ploiement de leur troupe...\r\nGuy Parmelin y a renonc\u00e9 en d\u00e9but de semaine...\r\nde nombreuses voix politique ont salu\u00e9 son courage...\r\nCelui de renoncer \u00e0 un projet vieux de 10 ans...\r\nmais qu'en pense le chef de l'arm\u00e9e en poste au moment de l'introduction de FIS?\r\nLaticia Guinand a pos\u00e9 la question \u00e0 Christophe Keckeis...\r\n  1'33\r\nL'ancien chef de l'arm\u00e9e suisse entre 2002 et 2008 Christophe Keckeis sera l'invit\u00e9 du Grand Entretien de Forum dimanche \u00e0 18h45 sur la Premi\u00e8re.\r\n(18/MONTRE FROMAGE ITV MEYLAN) Son boitier contient du Vacherin Mont d'Or, son bracelet est en peau de vache et son prix s'affiche \u00e0 un 1 millions 80 mille 291 francs.\r\nsoit la traduction mon\u00e9taire de la tr\u00e8s symbolique date du 1er ao\u00fbt 1291. \r\nD\u00e9voil\u00e9e hier par la manufacture Moser, cette montre est 100% Swiss made\r\nMais au-del\u00e0 du clin d'oil, elle se revendique surtout comme la critique du nouveau label Swiss made, un label pas assez exigeant, comme l'explique Edouard Meylan, le patron de la manufacture schaffhousoise.. \r\n  40''\r\ndes propos recueillis par Didier Pradervand\r\n(D1/ RIE III EP 5)  \r\nVous croyiez en avoir fini avec la 3\u00e8me r\u00e9forme de l'imposition des entreprises...sur la quelle on vote le 12 d\u00e9vrier? \r\nEt bien DETROMPEZ VOUS. on en reparlera apr\u00e8s f\u00e9vrier...\r\nBonjour Muriel Ballaman. \r\n...\r\nderni\u00e8re \u00e9pisode de votre s\u00e9rie...\r\nconsacr\u00e9 ce matin \u00e0 ce que la r\u00e9forme ne dit pas...\r\nOui parce qu'il y a des projets d'all\u00e8gement d'impots que le parlement a voulu diff\u00e9rer\r\net traiter s\u00e9par\u00e9ment de la RIE3. \r\nUn conseiller national PDC admet que c'est pour laisser plus de chances \u00e0 la r\u00e9forme \r\net ne pas trop charger le b\u00e2teau. \r\nAlors \u00e9videmment, \r\net je vous demande encore un peu de courage, \r\nces \u00e9l\u00e9ments \u00e9cart\u00e9s de la loi ont des noms indigestes: le droit de timbre et la taxe au tonnage. \r\nCC: vous ne nous aurez rien \u00e9pargn\u00e9 Muriel... on va prendre les choses les unes apr\u00e8s les autres: d'abord, le droit de timbre. \r\nAlors faut imaginer un timbre comme \u00e0 la poste pour ceux qui voulaient, par exemple, \u00e9mettre des actions de leur soci\u00e9t\u00e9. C'\u00e9tait comme \u00e7a que \u00e7a se faisait lorsqu'il a \u00e9t\u00e9 introduit, c'\u00e9tait il y a un moment, pendant la 1ere guerre mondiale. \r\nAujourd'hui, \u00e7a se passe \u00e9videmment de mani\u00e8re plus virtuelle, mais l'id\u00e9e de taxer la propri\u00e9t\u00e9 reste. \r\nDepuis 1991,10 r\u00e9visions successives ont permis d'obtenir des all\u00e8gement fiscaux pour la place financi\u00e8re.\r\nLa 11\u00e8me r\u00e9vision, ce sera pour bientot... les autorit\u00e9s pourraient devoir renoncer \u00e0 200 millions de francs par ann\u00e9e au minimum, 2 milliards au maximum... selon l'option retenue.  \r\nCC: Et l'autre mesure \u00e0 venir, c'est la taxe au tonnage. \r\n\u00e7a, c'est pour les entreprises maritimes. L'id\u00e9e c'est de les taxer non pas via les b\u00e9n\u00e9fices, mais via leur marchandise. Cette taxe a \u00e9t\u00e9 balanc\u00e9e par dessus bord face au vent contraire de babord. Babord c'est \u00e0 gauche si jamais.  \r\nLe conseil f\u00e9d\u00e9ral est en train d'aborder ce projet de loi. Mais l\u00e0, pour une fois, on arr\u00eate de parler en milliards. On finit ptit joueur: avec la taxe au tonnage, les autorit\u00e9s ne perdraient que 5 millions par an. \r\nMais cette taxe au tonnage est embl\u00e9matique de l'esprit de la RIE 3:\r\npour la gauche, c'est une astuce de plus pour baisser les impots des entreprises. \r\nPour la droite, c'est une myriade de petits bateaux \u00e0 l'horizon qui vont jeter leur ancre en Suisse. \r\n... et c'est la fin de notre s\u00e9rie sur la RIE 3. Tous les \u00e9pisodes sont sur notre site internet www.rts.ch\r\n(Br\u00e8ve intemp\u00e9ries) Des vents temp\u00e9tueux d\u00e9passant largement les 100 km/h ont souffl\u00e9 dans la nuit de jeudi \u00e0 vendredi sur la Suisse, provoqu\u00e9s par le passage de la d\u00e9pression \"Egon\" sur le centre de l'Allemagne. La neige est surtout attendue ce vendredi.\r\nDans le canton de Neuch\u00e2tel, le vent a atteint 117 km/h \u00e0 Cressier. Il a souffl\u00e9 111 km/h \u00e0 Lucerne, a indiqu\u00e9 vendredi matin le service m\u00e9t\u00e9orologique MeteoGroup. Des avis d'alerte ont \u00e9t\u00e9 lanc\u00e9s d\u00e8s jeudi soir par MeteoNews pour les Montagnes neuch\u00e2teloises et les Franches-Montagnes, ainsi que pour la ceinture entre le Chablais vaudois \u00e0 l'ouest et le Lac de Constance \u00e0 l'est.\r\nLes intemp\u00e9ries ont perturb\u00e9 t\u00f4t vendredi le trafic ferroviaire sur plusieurs lignes en Suisse al\u00e9manique, entre la gare de B\u00e2le, c\u00f4t\u00e9 suisse, et B\u00e2le, c\u00f4t\u00e9 allemand. Des perturbations ont \u00e9galement \u00e9t\u00e9 constat\u00e9es sur la ligne entre Gossau (SG) et Wasserauen (AI). \r\nSous l'effet de la d\u00e9pression \"Egon\" et d'un vent de plus en plus polaire, les temp\u00e9ratures ont aussi chut\u00e9 de plusieurs degr\u00e9s. La neige, qui est annonc\u00e9 surtout vendredi, est d\u00e9j\u00e0 tomb\u00e9e dans la nuit de jeudi \u00e0 vendredi au Tessin ainsi que dans le Haut-Valais.\r\n(21/OPEN AUSTRALIE TIRAGE PA) ***Tennis \u00e0 pr\u00e9sent...Les six suisses directement qualifi\u00e9s pour le tableau final de l'Open D'Australie sont fix\u00e9s sur leur sort...\r\n d\u00e8s lundi \u00e4 Melbourne. \r\nLe tirage effectu\u00e9 \u00e0 la mi- journ\u00e9e en Australie n'a pas \u00e9t\u00e9 tendre avec Belinda Bencic qui jouera face \u00e0 Serena Williams .\r\nQuand Roger Federer, il a h\u00e9rit\u00e9 ..Herv\u00e9 Borsier d'une entr\u00e9e en lice progressive,  pour son retour dans un  tournoi du Grand-Chelem, un premi\u00e8re depuis  6 mois.\r\n(D3/ SKI RETOUR BLESSURE PI) En ski alpin:  Le combin\u00e9  de Wengen se dispute ce vendredi avec le slalom \u00e0 10h15 et la descente \u00e0 13h45. Les Suisses ne sont encore jamais mont\u00e9s sur le podium depuis le d\u00e9but de la saison. Ils sont sous pression avant les courses de Wengen.\r\n(R\u00e9sum\u00e9 m\u00e9t\u00e9o) \r\n(SOUS LA BARRE) \r\n(Cuba) Remplace\r\nNote: D\u00e9p\u00eache r\u00e9actualis\u00e9e et compl\u00e9t\u00e9e, nouvelle photo\r\nWashington/La Havane (ats/afp) C'est la fin d'un vieux serpent de mer entre Washington et La Havane. Barack Obama a annonc\u00e9 jeudi, avec effet imm\u00e9diat, la fin du r\u00e9gime sp\u00e9cial d'immigration pour les Cubains qui d\u00e9barquent sur le territoire am\u00e9ricain. Cuba a imm\u00e9diatement salu\u00e9 un \"pas important\".\r\nDeux ans apr\u00e8s le d\u00e9but du rapprochement entre les Etats-Unis et Cuba, l'abrogation de ce r\u00e9gime sp\u00e9cial r\u00e9pond \u00e0 une demande de longue date du r\u00e9gime cubain qui y voyait depuis des d\u00e9cennies une incitation \u00e0 l'exil de ses ressortissants.\r\nCette d\u00e9cision, prise \u00e0 huit jours du d\u00e9part du pr\u00e9sident am\u00e9ricain de la Maison Blanche, est \u00e9galement un moyen pour le pr\u00e9sident d\u00e9mocrate de cimenter un peu plus un rapprochement sur lequel son successeur r\u00e9publicain Donald Trump s'est montr\u00e9 r\u00e9serv\u00e9.\r\n\"Aujourd'hui, les Etats-Unis franchissent des \u00e9tapes importantes pour normaliser les relations avec Cuba en mettant fin \u00e0 la politique connue sous le nom de 'pied sec, pied mouill\u00e9' (wet foot, dry foot)\", a indiqu\u00e9 Barack Obama dans un communiqu\u00e9.\r\nCette d\u00e9marche signifie que \"nous traitons d\u00e9sormais les immigrants cubains de la m\u00eame fa\u00e7on que les immigrants d'autres pays\", a-t-il ajout\u00e9. D\u00e9sormais, les Cubains qui tenteront d'entrer ill\u00e9galement aux Etats-Unis et ne r\u00e9pondront pas aux crit\u00e8res d'assistance humanitaire \"seront expuls\u00e9s\", a explicit\u00e9 la Maison Blanche.\r\n\"Etape importante\"\r\nCette mesure a \u00e9t\u00e9 qualifi\u00e9e d'\u00e9tape \"importante\" par le gouvernement cubain.\r\n\"Au terme de pr\u00e8s d'un an de n\u00e9gociations, cet engagement doit contribuer \u00e0 la normalisation des relations migratoires, marqu\u00e9es depuis la victoire de la r\u00e9volution (castriste en 1959) par l'application de politiques agressives par les administrations am\u00e9ricaines successives, qui ont encourag\u00e9 la violence, la migration clandestine et le trafic de personnes, provoquant de nombreuses morts d'innocents\", a r\u00e9pondu La Havane dans un communiqu\u00e9.\r\n(usa HERARING) \r\n(Assange) Londres (ats/afp) Le fondateur de WikiLeaks, Julian Assange, d\u00e9clare accepter d'\u00eatre extrad\u00e9 vers les Etats-Unis si Barack Obama accorde sa gr\u00e2ce \u00e0 l'ex-soldat am\u00e9ricain Chelsea Manning. Condamn\u00e9 pour avoir transmis plus de 700'000 documents confidentiels au site WikiLeaks, l'ex-Bradley Manning a d\u00e9j\u00e0 tent\u00e9 \u00e0 deux reprises de se suicider.\r\n\"Si Barack Obama accorde la gr\u00e2ce \u00e0 Manning, Assange accepte l'extradition vers les Etats-Unis en d\u00e9pit de l'anti-constitutionnalit\u00e9 flagrante\" du d\u00e9partement am\u00e9ricain de la justice, a post\u00e9 jeudi WikiLeaks sur son compter Twitter.\r\nSes sympathisants placent leur espoir dans la gr\u00e2ce du pr\u00e9sident am\u00e9ricain sortant avant qu'il ne quitte ses fonctions, m\u00eame si la Maison Blanche a d\u00e9j\u00e0 fait savoir qu'une telle cl\u00e9mence \u00e9tait exclue.\r\nJulian Assange est r\u00e9fugi\u00e9 \u00e0 l'ambassade d'Equateur \u00e0 Londres depuis 2012 pour \u00e9viter une extradition vers la Su\u00e8de o\u00f9 des accusations de viol sont port\u00e9es \u00e0 son encontre. Des griefs que le fondateur de WikiLeaks nie.\r\nAg\u00e9 de 45 ans, Julian Assange, qui est de nationalit\u00e9 australienne, craint que Stockholm ne l'extradie vers les Etats-Unis o\u00f9 il devrait r\u00e9pondre de la publication par WikiLeaks de centaines de milliers de documents militaires et diplomatiques diffus\u00e9s par Chelsea Manning.\r\nL'ancien militaire, qui s'appelait auparavant Bradley Manning avant d'avouer \u00eatre en r\u00e9alit\u00e9 un transexuel, a \u00e9t\u00e9 condamn\u00e9 en ao\u00fbt 2013 pour avoir transmis des documents confidentiels \u00e0 WikiLeaks.\r\n(SDA-ATS\\/ml) - bsf009", "alternativeTitle": ["Le Journal de 7h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Coralie Claude", "Le Journal de 7h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Coralie Claude / JDM_2017-01-13T07:00:00_le-journal-de-7h", "Le Journal de 7h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Coralie Claude / JDM_2017-01-13T07:00:00_le-journal-de-7h"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8287588", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677649.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Pradervand, Didier", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guinand, Laetitia", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Claude, Coralie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "D\u00e9l\u00e9troz, Patrick", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Claude, Coralie", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hasler, Ariane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ballaman, Muriel", "type": "Participant"}, {"role": "Correspondant", "name": "Gassot, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Borsier, Herv\u00e9", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8287588", "ece-8287571"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Carte blanche", "source": "siranau", "title": "La carte blanche : La carte blanche - Yann Marguet", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-40256D20-576D-4886-B9E9-58E4688A83BE", "durationSec": 223, "publicationDate": "2017-01-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["La carte blanche - Yann Marguet", "La carte blanche - Yann Marguet", "La carte blanche - Yann Marguet / RVA3_2017-01-13T07:50:00_la-carte-blanche", "La carte blanche - Yann Marguet / RVA3_2017-01-13T07:50:00_la-carte-blanche"], "alternativeExcerpt": ["ann Marguet parle de Donald Trump et a une dr\u00f4le de sensation."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8274454", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8256734.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bersinger, Blaise", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marguet, Yann", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Grosjean, Eric", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Nouveau, Charles", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8274454", "ece-8274435"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Pl3in le poste", "source": "siranau", "title": "[doublon] pl3in le poste 13.01.2017", "id": "sound-9DB51366-DC6A-4412-B39C-595A280DD3D2", "durationSec": 3386, "publicationDate": "2017-01-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["pl3in le poste du 13.01.2017", "pl3in le poste / PLP_2017-01-13T19:00:00_plein-le-poste", "pl3in le poste du 13.01.2017", "S\u00e9quence 1 / PLP_2017-01-13T19:00:00_sequence-1", "S\u00e9quence 5 / PLP_2017-01-13T19:00:00_sequence-5", "S\u00e9quence 3 / PLP_2017-01-13T19:00:00_sequence-3", "S\u00e9quence 2 / PLP_2017-01-13T19:00:00_sequence-2", "S\u00e9quence 6 / PLP_2017-01-13T19:00:00_sequence-6", "S\u00e9quence 4 / PLP_2017-01-13T19:00:00_sequence-4", "pl3in le poste / PLP_2017-01-13T19:00:00_plein-le-poste"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8274425", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/3906328.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Mudry, Claire", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Dynamike", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Baehler, Jean-Marc", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8274425", "ece-8274424"]}, {"publicationChannelNames": ["Option Musique"], "program": "Label sc\u00e8ne", "source": "siranau", "title": "Label sc\u00e8ne", "id": "sound-BA298BC1-44B8-4604-9DEB-97E9F49EF358", "durationSec": 3420, "publicationDate": "2017-01-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Label sc\u00e8ne du 13.01.2017", "Label sc\u00e8ne du 13.01.2017", "Label sc\u00e8ne / LSC_2017-01-13T20:03:00_label-scene", "Label sc\u00e8ne / LSC_2017-01-13T20:03:00_label-scene"], "imageURL": "//www.rts.ch/8224101.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8284335", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Seiterle, Pauline", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schouwey, Pascal", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Grosjean, Eric", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Brey, Cassien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8284335", "ece-8284334"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Dans l'isoloir de p\u00e8re Alex: Julien Lepers", "id": "sound-682346C3-7A9C-4E2E-BC51-882DCA517082", "durationSec": 233, "publicationDate": "2017-01-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\nLe pr\u00e9sentateur et p\u00e9nitent Julien Lepers passe \u00e0 confesse. Quels livres, films ou s\u00e9ries inavouables consomme-t-il/elle en douce? Par Alexandre Lemi\u00e8re.", "alternativeTitle": ["Dans l'isoloir de p\u00e8re Alex: Julien Lepers / VER_2017-01-13T16:45:45_dans-l-isoloir-de-pere-alex-julien-leper", "Vertigo du 13.01.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8274680", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197905.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8274678"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Coupes dans les jetons de pr\u00e9sence des parlementaires f\u00e9d\u00e9raux", "id": "sound-B73C596A-0F9A-47CB-BDCB-842026B360C7", "durationSec": 501, "publicationDate": "2017-01-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Les cr\u00e9dits destin\u00e9s \u00e0 l'Assembl\u00e9e f\u00e9d\u00e9rale doivent \u00eatre r\u00e9duits de 1,6 million de francs. Premi\u00e8re cons\u00e9quence: les groupes parlementaires ne toucheront en janvier que 90% des contributions qui leur sont allou\u00e9es pour 2017. D\u00e9bat entre les conseillers nationaux Micha\u00ebl Buffat (UDC/VD) et Matthias Reynard (PS/VS).\r\n\r\n* * Coupes dans les jetons de pr\u00e9sence des parlementaires f\u00e9d\u00e9raux  \r\nLes plans d'\u00e9conomies touchent aussi le parlement... et les \u00e9lus. Les cr\u00e9dits destin\u00e9s \u00e0 l'Assembl\u00e9e f\u00e9d\u00e9rale doivent \u00eatre r\u00e9duits de 1,6 million de francs. Premi\u00e8re cons\u00e9quence: les groupes parlementaires ne toucheront en janvier que 90% des contributions qui leur sont allou\u00e9es pour 2017. En f\u00e9vrier, se tiendra une s\u00e9ance de la direction des Services du Parlement... qui prendra une d\u00e9cision d\u00e9finitive. Voil\u00e0 qui pose la question du parlement de milice et de la r\u00e9tribution des partis politiques par le contribuable... \r\nD\u00e9bat avec\r\nMicha\u00ebl Buffat, CN UDC VD, pour que le parlement donne l'exemple\r\nMatthias Reynard, CN PS VS, oppos\u00e9 \u00e0 ce que les \u00e9moluments des groupes parlementaires soient diminu\u00e9s.\r\nREYNARD: \r\n- Pourquoi cette opposition. Pas envie de donner l'exemple?\r\n- 10% de moins pour les groupes parlementaires... \u00e7a change quoi... si on coupait vos jetons de r\u00e9sence, ok, mais l\u00e0 il s'agit d'argent donn\u00e9 \u00e0 un parti... \u00e7a change pas grand chose\r\n- Les socialistes ne savent pas se financer? Vous navez pas de donateurs?\r\n- Pourquoi est-ce qu contribuables d'assurer le train de vie des partis?\r\nBUFFAT:\r\n- Tout le monde ne peut pas compter, comme vous, d'un g\u00e9n\u00e9reux donateur milliardaire... Le fait que les partis re\u00e7oivent un peu d'argent au prorata de leurs \u00e9lus \u00e0 Berne, en quoi cela vous d\u00e9range... ?\r\n- Vous ne concevez pas que cela am\u00e9liore la qualit\u00e9 du d\u00e9bat politique? De la repr\u00e9sentativit\u00e9?\r\n- Vous ne crachez pas non plus dans la soupe: l'UDC n'a pas volontairement renonc\u00e9 \u00e0 cette manne financi\u00e8re... que je sache.\r\n- Micha\u00ebl Buffat, vous \u00eates comme Donald trump, vous pensez que les \u00e9lus ne doivent pas toucher d'argent public?\r\n- Seuls les riches doivent faire de la politique?", "alternativeExcerpt": ["Les cr\u00e9dits destin\u00e9s \u00e0 l'Assembl\u00e9e f\u00e9d\u00e9rale doivent \u00eatre r\u00e9duits de 1,6 million de francs. Premi\u00e8re cons\u00e9quence: les groupes parlementaires ne toucheront en janvier que 90% des contributions qui leur sont allou\u00e9es pour 2017. D\u00e9bat entre les conseillers nationaux Micha\u00ebl Buffat (UDC/VD) et Matthias Reynard (PS/VS)."], "alternativeTitle": ["Coupes dans les jetons de pr\u00e9sence des parlementaires f\u00e9d\u00e9raux / FOR_2017-01-13T18:10:00_developpement-6", "Forum du 13.01.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8305875.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8287553", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Conseiller national UDC VD", "name": "BUffat, Micha\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "Conseiller national 2011-", "name": "Reynard, Mathias", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bugnon, Pietro", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8287540"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Sortir avec Anne", "source": "siranau", "title": "Sortir avec Anne : S'inviter dans les cases de bande dessin\u00e9e de Jacques Tardi", "id": "sound-81D3EEB8-8175-4944-91B1-7D7898C69F02", "durationSec": 78, "publicationDate": "2017-01-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["S'inviter dans les cases de bande dessin\u00e9e de Jacques Tardi / RVA3_2017-01-13T07:11:39_sortir-avec-anne", "R\u00e9veil \u00e0 3 du 13.01.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8274453", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8279214.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Flament, Anne", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8274447"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Deuxi\u00e8me service", "id": "sound-D7288EA5-B843-4F01-986D-CDF632A44AD4", "durationSec": 1038, "publicationDate": "2017-01-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Julien Schekter revient sur les sujets de l'\u00e9mission qui ont suscit\u00e9 vos remarques, questions et commentaires. Au programme: retour sur notre guichet consacr\u00e9 aux relations entre garagistes et clients, les services apr\u00e8s-vente des op\u00e9rateurs t\u00e9l\u00e9phoniques, notre s\u00e9rie sur les FabLabs ou encore celle sur la c\u00e9r\u00e9monie du th\u00e9.\r\n\r\n* * Julien Schekter revient sur les sujets de l'\u00e9mission qui ont suscit\u00e9 vos remarques, questions et commentaires. Au programme: retour sur notre guichet consacr\u00e9 aux relations entre garagistes et clients, les services apr\u00e8s-vente des op\u00e9rateurs t\u00e9l\u00e9phoniques, notre s\u00e9rie sur les FabLabs ou encore celle sur la c\u00e9r\u00e9monie du th\u00e9.", "alternativeExcerpt": ["Julien Schekter revient sur les sujets de l'\u00e9mission qui ont suscit\u00e9 vos remarques, questions et commentaires. Au programme: retour sur notre guichet consacr\u00e9 aux relations entre garagistes et clients, les services apr\u00e8s-vente des op\u00e9rateurs t\u00e9l\u00e9phoniques, notre s\u00e9rie sur les FabLabs ou encore celle sur la c\u00e9r\u00e9monie du th\u00e9."], "alternativeTitle": ["Deuxi\u00e8me service / OEP_2017-01-13T08:36:45_sequence-3", "On en parle du 13.01.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8274666", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423724.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8274665"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "FabLabs, mode d'emploi (4/4)", "id": "sound-A2057944-7F19-4790-834E-5DF92BAD639E", "durationSec": 373, "publicationDate": "2017-01-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Du 9 au 13 janvier 2017, Xavier Bloch vous emm\u00e8ne \u00e0 la d\u00e9couverte des FabLabs, ces ateliers ouverts \u00e0 tous o\u00f9 naissent les objets du futur. Chaque canton romand a son FabLab, \u00e0 Nyon, \u00e0 Fribourg, \u00e0 Neuch\u00e2tel, \u00e0 Bienne, \u00e0 Renens, \u00e0 Sion, \u00e0 Gen\u00e8ve et \u00e0 Lausanne. Qui peut utiliser ces espaces? Pour y cr\u00e9er quoi? A quelles conditions? Episode 4: la charte et les r\u00e8gles d'utilisation.\r\n\r\n* * Du 9 au 13 janvier 2017, Xavier Bloch vous emm\u00e8ne \u00e0 la d\u00e9couverte des FabLabs, ces ateliers ouverts \u00e0 tous o\u00f9 naissent les objets du futur. Chaque canton romand a son FabLab, \u00e0 Nyon, \u00e0 Fribourg, \u00e0 Neuch\u00e2tel, \u00e0 Bienne, \u00e0 Renens, \u00e0 Sion, \u00e0 Gen\u00e8ve et \u00e0 Lausanne. Qui peut utiliser ces espaces? Pour y cr\u00e9er quoi? A quelles conditions? Episode 4: la charte et les r\u00e8gles d'utilisation.", "alternativeExcerpt": ["Du 9 au 13 janvier 2017, Xavier Bloch vous emm\u00e8ne \u00e0 la d\u00e9couverte des FabLabs, ces ateliers ouverts \u00e0 tous o\u00f9 naissent les objets du futur. Chaque canton romand a son FabLab, \u00e0 Nyon, \u00e0 Fribourg, \u00e0 Neuch\u00e2tel, \u00e0 Bienne, \u00e0 Renens, \u00e0 Sion, \u00e0 Gen\u00e8ve et \u00e0 Lausanne. Qui peut utiliser ces espaces? Pour y cr\u00e9er quoi? A quelles conditions? Episode 4: la charte et les r\u00e8gles d\u2019utilisation."], "alternativeTitle": ["FabLabs, mode d'emploi (4/4) / OEP_2017-01-13T08:36:45_sequence-2", "On en parle du 13.01.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8274666", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423724.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8274664"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "12h45", "source": "gico", "visualThemes": ["INTERVIEW", "SPA"], "visualGeographicals": ["GLOVELIER", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-1569234", "durationSec": 1819, "publicationDate": "2017-01-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeTitle": ["12h45", "Minimag: les spas et hammams sont un rem\u00e8de tr\u00e8s pris\u00e9 au blues hivernal", "Fiat-Chrysler accus\u00e9 \u00e0 son tour d\u2019avoir truqu\u00e9 des moteurs diesel", "JU: le traditionnel concours national de s\u00e9lection des \u00e9talons a lieu \u00e0 Glovelier", "Le rendez-vous de presse: le pr\u00e9sident chinois sera pr\u00e9sent au WEF 2017", "Primaire France: les sept candidats de Gauche se sont affront\u00e9s lors d\u2019un d\u00e9bat t\u00e9l\u00e9vis\u00e9", "Etats-Unis: les r\u00e9fugi\u00e9s cubains seront trait\u00e9s comme tous les autres", "NE: l\u2019h\u00f4pital public annonce un partenariat avec le groupe Genolier", "GE: les juges charg\u00e9s de l\u2019affaire Fabrice A. sont r\u00e9cus\u00e9s", "Tennis / Melbourne: le tirage au sort a eu lieu", "En Cor\u00e9e, l\u2019h\u00e9ritier de Samsung int\u00e9resse dans un scandale de corruption", "Ski alpin / Wengen: les conditions m\u00e9t\u00e9o difficiles ont contraint les organisateurs \u00e0 inverser l\u2019ordre des manches", "12h45", "12h45", "12h45", "12h45"], "alternativeExcerpt": ["Ils permettent de se r\u00e9chauffer sans avoir besoin de partir en vacances.", "Plus de 1000'000 voitures sont concern\u00e9es aux Etats-Unis.", "Bernard Beuret, pr\u00e9sident f\u00e9d\u00e9ration suisse du Franches-Montagnes.", "Alain Jeannet, r\u00e9dacteur en chef de l\u2019Hebdo et Pascal Jeannerat, journaliste \u00e9conomique RTS, nous en parlent.", "Il est difficile de distinguer un favori \u00e0 ce stade.", "Jusqu\u2019\u00e0 pr\u00e9sent, une distinction \u00e9tait faite s\u2019ils r\u00e9ussissaient \u00e0 atteindre la terre ferme.", "Les explications de Julien Guillaume, depuis Neuch\u00e2tel.", "Les pr\u00e9cisions de Jo\u00ebl Boissard, depuis Gen\u00e8ve.", "L\u2019avenir est toujours plus flou pour le g\u00e9ant \u00e9conomique.", "Les pr\u00e9cisions de Fabrice Jaton, depuis Wengen (BE)."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8202204", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "WUTHRICH, Agn\u00e8s", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "DUPUIS, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"role": "Gen\u00e8ve", "name": "BOISSARD, Jo\u00ebl", "type": "Personne physique"}, {"role": "Neuch\u00e2tel", "name": "GUILLAUME, Julien", "type": "Personne physique"}, {"role": "Wengen", "name": "JATON, Fabrice", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SALTINI, Laurent", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8202204", "ece-8202715"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "19h30", "source": "gico", "visualThemes": ["DESCENTE", "COMBIN\u00c9 (SKI ALPIN)", "MESSIEURS", "INTERVIEW", "POLICE", "CENTRE D'ACCUEIL POUR R\u00c9FUGI\u00c9S", "FOYER", "CANDIDAT", "EX\u00c9CUTIF CANTONAL", "ROUGEOLE", "INTERVIEW", "SC\u00c8NE DE RUE", "T\u00c9L\u00c9PHONE INTELLIGENT", "INTERNET", "CENSURE"], "visualPersons": ["MURISIER, JUSTIN", "AMARELLE, CESLA"], "id": "asset-1569235", "durationSec": 1814, "mediaType": "video", "visualGeographicals": ["WENGEN", "GENEVE-VILLE", "ECUBLENS", "LAUSANNE", "AVENCHES", "NYON", "VAUD", "CHINE"], "visualCorporations": ["PS"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2017-01-13T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["19h30", "19h30", "19h30", "19h30", "19h30", "Cent policiers romands victimes d'une intoxication alimentaire", "Parti socialiste vaudois: trois candidates, une place", "Pr\u00e9sidentielles fran\u00e7aises: l'envol du candidat Macron", "Un nouveau foyer d\u2019accueil pour migrants \u00e0 Ecublens", "Ski alpin / Wengen: la neige a surpris tout le monde lors du combin\u00e9", "R\u00e9cusions juges Fabrice A.: les pr\u00e9cisions de Jo\u00ebl Boissard, depuis Gen\u00e8ve", "Les futurs ministres prennent leurs distances avec Trump", "Fiat-Chrysler accus\u00e9 de tricherie dans un nouveau \"dieselgate\"", "R\u00e9cusation des juges de Fabrice A., le proc\u00e8s repart \u00e0 z\u00e9ro", "Censure Chine: les pr\u00e9cisions de Fr\u00e9d\u00e9ric Leli\u00e8vre, journaliste, depuis Honk Kong", "La rougeole n'est pas \u00e9limin\u00e9e en Suisse", "La descente du Lauberhorn: une course sp\u00e9ciale pour les Suisses", "En Chine la censure perdure"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8202166", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["Ils d\u00e9noncent leurs conditions d\u2019h\u00e9bergement.", "C\u2019est trois visions de la gauche qui s\u2019affrontent.", "Seul dans la bataille, il prend de l\u2019avance.", "Il devrait accueillir jusqu\u2019\u00e0 200 personnes.", "Les chutes ont frein\u00e9 les favoris et permis \u00e0 l\u2019outsider Niels Hintermann de s\u2019adjuger la victoire.", "Auditionn\u00e9s par les membres du S\u00e9nat am\u00e9ricain, ils arrondissent les angles.", "Plus de 100'000 v\u00e9hicules seraient concern\u00e9s aux Etats-Unis.", "C\u2019est sur la requ\u00eate de l\u2019accus\u00e9 que les juges ont \u00e9t\u00e9 r\u00e9cus\u00e9s.", "Le nombre de cas \u00e0 doubler en 2016, avec 70 malades.", "Les skieurs h\u00e9lvetiques esp\u00e8rent, cette ann\u00e9e encore, atteindre le podium.", "Google ou Facebook y sont encore inaccessibles."], "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "VOLET, Pierre-Olivier", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "VOLET, Pierre-Olivier", "type": "Personne physique"}, {"name": "CLEMENCON, Gilles", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"role": "Gen\u00e8ve", "name": "BOISSARD, Jo\u00ebl", "type": "Personne physique"}, {"role": "Hong-Kong", "name": "LELIEVRE, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GIEZENDANNER, Ludovic", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8202164", "ece-8202166"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Couleurs locales", "source": "gico", "visualGeographicals": ["GLOVELIER", "GLOVELIER"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-1569236", "durationSec": 1100, "publicationDate": "2017-01-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeTitle": ["Couleurs locales", "Le r\u00e9sum\u00e9 de l'actualit\u00e9 romande", "Le Tummo est une forme de Yoga aquatique", "GE: le Mus\u00e9e d'ethnographie a pr\u00e9sent\u00e9 son parcours interactif", "JU: la s\u00e9lection nationale des \u00e9talons de Franches-Montagnes alieu sous la neige", "La neige fait son grand retour dans les stations", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8202162", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["C'est un moyen de repousser les limites de la r\u00e9sistance au froid.", "Plusieurs classes ont pu le tester en avant-premi\u00e8re.", "Cette ann\u00e9e, des \u00e9leveurs \u00e9trangers ont fait le d\u00e9placement.", "Les pr\u00e9cisions de Rafael Poncioni, depuis Ovronnaz (VS)."], "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "JAMET, Sandra", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "BOVET, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"role": "Ovronnaz", "name": "PONCIONI, Rafa\u00ebl", "type": "Personne physique"}, {"role": "Glovelier", "name": "VON ROTEN, Julien", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ZUMSTEG, Olivier", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8202162", "ece-8202160", "ece-8202675"]}, {"program": "Hockey sur glace", "source": "gico", "title": "Championnat de Suisse LNA 2016 - 2017 : Gen\u00e8ve Servette HC - HC Fribourg Gott\u00e9ron", "genres": ["Hockey sur glace en direct"], "id": "asset-1570964", "durationSec": 9958, "publicationDate": "2017-01-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentatrice": [{"name": "BLATTNER, Pascale", "type": "Personne physique"}]}}, {"program": "Ski alpin", "source": "gico", "title": "Coupe du monde 2016 - 2017 Wengen : Combin\u00e9 messieurs - slalom", "genres": ["Ski alpin, snowboard en direct"], "id": "asset-1570811", "durationSec": 5622, "publicationDate": "2017-01-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "NICOLET, John", "type": "Personne physique"}], "Consultant": [{"name": "MORISOD, Patrice", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Sport derni\u00e8re", "source": "gico", "visualThemes": ["COMBIN\u00c9 (SKI ALPIN)", "DESCENTE", "MESSIEURS", "INTERVIEW", "DESCENTE", "MESSIEURS", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA"], "visualPersons": ["JANKA, CARLO", "MURISIER, JUSTIN", "KERNEN, BRUNO (1972-)"], "id": "asset-1558897", "durationSec": 2390, "mediaType": "video", "visualGeographicals": ["WENGEN", "WENGEN", "LAUBERHORN", "KLOTEN", "BIENNE", "GENEVE-VILLE", "ZURICH-VILLE", "DAVOS", "LUGANO"], "visualCorporations": ["LAUSANNE HC", "KLOTEN FLYERS", "HC BIENNE", "HC AMBRI PIOTTA", "GEN\u00c8VE SERVETTE HC", "HC FRIBOURG GOTT\u00c9RON", "EV ZOUG", "ZURICH SC", "CP BERNE", "HC DAVOS", "HC LUGANO", "SC LANGNAU TIGERS"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2017-01-13T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Sport derni\u00e8re", "Sport derni\u00e8re", "Sport derni\u00e8re", "Sport derni\u00e8re", "Sport derni\u00e8re", "Hockey / LNA: Zurich - Zoug (7-1)", "Ski alpin / Lauberhorn: t\u00e9moignages de skieurs", "Hockey / LNA: Gen\u00e8ve - Fribourg (4-2)", "Ski alpin / Wengen: Niels Hintermann offre la premi\u00e8re victoire masculine de la saison", "Hockey / LNA: Lugano - Langnau (4-3)", "Hockey / LNA: Kloten - Lausanne (4-6)", "Hockey / LNA: Bienne - Ambri-Piotta (3-2)", "Hockey / LNA: Davos - Berne (5-1)"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8202695", "isOnline": true, "contributors": {"Chroniqueur": [{"name": "GRIVEL, Jo\u00ebl", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "RICHON, Maude", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8219986", "ece-8202695"]}, {"program": "Ski alpin", "source": "gico", "title": "Coupe du monde 2016 - 2017 Wengen : Combin\u00e9 messieurs - descente", "genres": ["Ski alpin, snowboard en direct"], "id": "asset-1570858", "durationSec": 5640, "publicationDate": "2017-01-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "NICOLET, John", "type": "Personne physique"}], "Consultant": [{"name": "MORISOD, Patrice", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9: Antony Mettler, metteur en sc\u00e8ne", "id": "sound-01551693-AF23-4E98-A168-3F4862060CCA", "durationSec": 2502, "publicationDate": "2017-01-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\"La bonne planque\", une invention r\u00e9tro-futuriste: le th\u00e9\u00e2tre en noir et blanc! En reprenant un vieux tube du th\u00e9\u00e2tre de boulevard, le metteur en sc\u00e8ne Antony Mettler joue \u00e0 fond la carte nostalgique des \u00e9missions \"Au th\u00e9\u00e2tre ce soir\" de la d\u00e9funte ORTF. La pi\u00e8ce trace les routes romandes ces prochaines semaines: le 14 janvier \u00e0 Sainte Croix, les 20, 21, 22 et 27, 28, 29 janvier \u00e0  Colombier, le 25 janvier \u00e0 Estavayer-le-Lac. Et \u00e0 Ch\u00eane-Bourg, Corpateaux et la Tour-de-Peilz en f\u00e9vrier.\r\nAntony Mettler est au micro de Pierre Philippe Cadert.\r\n\r\n La bonne planque, une invention r\u00e9tro-futuriste: le th\u00e9\u00e2tre en noir et blanc! En reprenant un vieux tube du th\u00e9\u00e2tre de boulevard, le metteur en sc\u00e8ne Antony Mettler joue \u00e0 fond la carte nostalgique des \u00e9missions Au th\u00e9\u00e2tre ce soir de la d\u00e9funte ORTF. La pi\u00e8ce trace les routes romandes ces prochaines semaines: le 14 janvier \u00e0 Sainte Croix, les 20, 21, 22 et 27, 28, 29 janvier \u00e0 Colombier, le 25 janvier \u00e0 Estavayer-le-Lac. Et \u00e0 Ch\u00eane-Bourg, Corpateaux et la Tour-de-Peilz en f\u00e9vrier.   Antony Mettler est au micro de Pierre Philippe Cadert.", "alternativeExcerpt": ["\"La bonne planque\", une invention r\u00e9tro-futuriste: le th\u00e9\u00e2tre en noir et blanc! En reprenant un vieux tube du th\u00e9\u00e2tre de boulevard, le metteur en sc\u00e8ne Antony Mettler joue \u00e0 fond la carte nostalgique des \u00e9missions \"Au th\u00e9\u00e2tre ce soir\" de la d\u00e9funte ORTF. La pi\u00e8ce trace les routes romandes ces prochaines semaines: le 14 janvier \u00e0 Sainte Croix, les 20, 21, 22 et 27, 28, 29 janvier \u00e0  Colombier, le 25 janvier \u00e0 Estavayer-le-Lac. Et \u00e0 Ch\u00eane-Bourg, Corpateaux et la Tour-de-Peilz en f\u00e9vrier.\n\nAntony Mettler est au micro de Pierre Philippe Cadert.\n"], "alternativeTitle": ["L'invit\u00e9: Antony Mettler, metteur en sc\u00e8ne / VER_2017-01-13T16:30:45_l-invite-antony-mettler-metteur-en-scene", "Vertigo du 13.01.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/7350010.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8274680", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8274679"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "A l'abordage", "source": "siranau", "title": "Archive : la dictature de la maigreur", "id": "sound-A4DDAA49-2C93-4B2A-8D0F-355DE66E2057", "durationSec": 170, "publicationDate": "2017-01-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Causerie d'Albert Muret, 1941", "alternativeExcerpt": ["Causerie d'Albert Muret, 1941"], "alternativeTitle": ["Archive : la dictature de la maigreur / ALA_2017-01-13T15:04:15_archive-la-dictature-de-la-maigreur", "A l'abordage du 13.01.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8274699", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8272974.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8311412"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "C'est ma question", "source": "gico", "title": "Emission 84", "genres": ["Jeux de courte dur\u00e9e"], "id": "asset-1563573", "durationSec": 1500, "publicationDate": "2017-01-12T18:25:00Z", "mediaType": "video", "alternativeExcerpt": ["Emission 84", "Ce nouveau jeu de culture g\u00e9n\u00e9rale refl\u00e8te la diversit\u00e9 et les passions des Romands. C'est en effet le public, repr\u00e9sent\u00e9 sur le plateau par un mur d'images, qui interrogera les 2 candidats en lice. Chacun peut poser une question en relation avec son m\u00e9tier, sa r\u00e9gion ou ses centres d'int\u00e9r\u00eats. Face \u00e0 une multitude de portraits, qui choisir ? Un jeu pr\u00e9sent\u00e9 par Jonas Schneiter", "Ce nouveau jeu de culture g\u00e9n\u00e9rale refl\u00e8te la diversit\u00e9 et les passions des Romands. C'est en effet le public, repr\u00e9sent\u00e9 sur le plateau par un mur d'images, qui interrogera les 2 candidats en lice. Chacun peut poser une question en relation avec son m\u00e9tier, sa r\u00e9gion ou ses centres d'int\u00e9r\u00eats. Face \u00e0 une multitude de portraits, qui choisir ? Un jeu pr\u00e9sent\u00e9 par Jonas Schneiter", "Emission 84", "Ce nouveau jeu de culture g\u00e9n\u00e9rale refl\u00e8te la diversit\u00e9 et les passions des Romands. C'est en effet le public, repr\u00e9sent\u00e9 sur le plateau par un mur d'images, qui interrogera les 2 candidats en lice. Chacun peut poser une question en relation avec son m\u00e9tier, sa r\u00e9gion ou ses centres d'int\u00e9r\u00eats. Face \u00e0 une multitude de portraits, qui choisir ? Un jeu pr\u00e9sent\u00e9 par Jonas Schneiter"], "alternativeTitle": ["C'est ma question", "Rapha\u00ebl vs Alain", "C'est ma question", "C'est ma question", "C'est ma question"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8202219", "isOnline": true, "contributors": {"Assistant de production": [{"name": "DELL'AMBROGIO, Chiara", "type": "Personne physique"}], "Assistante de production": [{"name": "VIALA, Virginie", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROSSIER, Rosa", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8202219", "ece-8202216"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Sc\u00e8nes de m\u00e9nages (s\u00e9rie t\u00e9l\u00e9vis\u00e9e fran\u00e7aise)", "source": "gico", "title": "Episode 29", "genres": ["Cabaret, humour"], "id": "asset-1541240", "durationSec": 1680, "publicationDate": "2017-01-12T11:45:00Z", "mediaType": "video", "alternativeTitle": ["Sc\u00e8nes de m\u00e9nages", "Sc\u00e8nes de m\u00e9nages", "Episode 29"], "alternativeExcerpt": ["Des sc\u00e8nes de m\u00e9nages du quotidien \u00e0 travers plusieurs couples de g\u00e9n\u00e9rations diff\u00e9rentes.", "Des sc\u00e8nes de m\u00e9nages du quotidien \u00e0 travers plusieurs couples de g\u00e9n\u00e9rations diff\u00e9rentes."], "isOnline": false, "variantIds": ["ece-8202276"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Kapaw, un nouveau m\u00e9dia pour la g\u00e9n\u00e9ration des r\u00e9seaux sociaux et mobiles", "id": "sound-41C67E29-1351-4C0C-902C-33B87492DD7A", "durationSec": 296, "publicationDate": "2017-01-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Geoffrey Moret, directeur de l'entreprise Kapaw, CEO et fondateur\r\nL'entreprise Kapaw veut offrir un m\u00e9dia d'informations aux jeunes. Son CEO et fondateur Geoffrey Moret a pr\u00e9sent\u00e9 ce nouveau m\u00e9dia lors du Digital Day organis\u00e9 jeudi par l'\u00e9cole CREA \u00e0 Gen\u00e8ve. Les m\u00e9dias traditionnels sont-ils d\u00e9j\u00e0 d\u00e9pass\u00e9s pour lui? Son interview.\r\n\r\n* * Kapaw, un nouveau m\u00e9dia pour la g\u00e9n\u00e9ration des r\u00e9seaux sociaux et mobiles 12h30 Invit\u00e9 Digital Day\r\nOffrir un m\u00e9dia d'informations aux jeunes, \u00e0 la g\u00e9n\u00e9ration des mobiles et des r\u00e9seaux sociaux. C'est l'objectif de Kapaw. Son CEO et fondateur Geoffrey Moret a pr\u00e9sent\u00e9 ce nouveau m\u00e9dia lors du digital day ce matin, un digital day organis\u00e9 par l'\u00e9cole CREA aujourd'hui \u00e0 Gen\u00e8ve. \r\nNous lui avons demand\u00e9 si les m\u00e9dias traditionnels, radio, t\u00e9l\u00e9vision - presse \u00e9crite, \u00e9tait-ce vraiment d\u00e9j\u00e0 d\u00e9finitivement fini ? La r\u00e9ponse de Geoffrey Moret... \r\n  4'21''\r\nC'\u00e9tait Geoffrey Moret, directeur de l'entreprise Kapaw, il intervient en ce moment au digital days du CREA \u00e0 Gen\u00e8ve.", "alternativeExcerpt": ["L'entreprise Kapaw veut offrir un m\u00e9dia d'informations aux jeunes. Son CEO et fondateur Geoffrey Moret a pr\u00e9sent\u00e9 ce nouveau m\u00e9dia lors du Digital Day organis\u00e9 jeudi par l'\u00e9cole CREA \u00e0 Gen\u00e8ve. Les m\u00e9dias traditionnels sont-ils d\u00e9j\u00e0 d\u00e9pass\u00e9s pour lui? Son interview."], "alternativeTitle": ["Kapaw, un nouveau m\u00e9dia pour la g\u00e9n\u00e9ration des r\u00e9seaux sociaux et mobiles / 12H30_2017-01-12T12:37:00_developpement-8", "Le 12h30 du 12.01.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/7753664.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8285187", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8285173"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "La presse 1 : La presse - Par Esther Coquoz et Val\u00e9rie Droux", "id": "sound-D59C247C-3717-48FC-9D3D-341ED7475E6B", "durationSec": 507, "publicationDate": "2017-01-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\n* * La presse - Par Esther Coquoz et Val\u00e9rie Droux (Presse al\u00e9manique 6h45) La revue de presse, Val\u00e9rie Droux, Esther Coquoz, le referendum contre la strat\u00e9gie Energie 2050 a abouti. C'est le pr\u00e9sident de l'UDC, Albert R\u00f6sti, qui l'affirme dans le Blick ce matin ...\r\nGr\u00e2ce \u00e0 nous, le peuple pourra voter. Parole d'Albert R\u00f6sti mise en exergue ce matin sur deux pages dans le Blick. Il y aura referendum, nous avons clairement r\u00e9colt\u00e9 plus de 60'000 signatures, d\u00e9clare-t-il. Mais la v\u00e9rification dans les communes est encore en cours.  Albert R\u00f6sti leur renvoie donc la patate chaude. Si les communes renvoie les signatures \u00e0 temps, nous rempliront les conditions du referendum jeudi prochain. Le pr\u00e9sident de l'UDC peut respirer, pour lui c'\u00e9tait calir: il n'avait pas le droit \u00e0 l'\u00e9chec ! Et selon lui, non, ce n'est pas un sujet trop peu concernant pour les \u00e9lecteurs UDC, car la strat\u00e9gie \u00e9nerg\u00e9tique rendra  possible  une massive augmentation les co\u00fbts de l'\u00e9lectricit\u00e9 du gaz et du p\u00e9trole, ce qui p\u00e8sera sur les budgets des familles. \r\nBlick\r\nUeli Maurer dans 24 heures et TG\r\nA propos de RIE 3, c'est un sujet dot\u00e9 d' \u00e0 peu pr\u00e8s autant de charme qu'un rendez-vous chez le dentiste. Ces propos de Roger Koeppel, le r\u00e9dacteur en chef de la Weltwoche, ce qui ne l'emp\u00eache pas d'en faire son \u00e9ditorial. Et pour cause: l'existence de la Suisse, telle que nous la connaissons, d\u00e9pend \u00e0 ses yeux de cette votation. Tout comme son ministre UDC, il appelle donc dans un long plaodoyer,  \u00e0 rejeter le referendum contre RIE 3, pour \u00e9viter que els entreprises ne d\u00e9sertent la Suisse. Il ajoute cette accusation: RIE 3, c'est une expression barbare donn\u00e9e ecxpr\u00e8s par la'dministration \u00e0 la troisi\u00e8me r\u00e9forme de la fiscalit\u00e9 des entreprises. Expr\u00e8s pouzr ennuyer les citoyens et les d\u00e9courager de s'aventurer sur ce terrain d'experts. \r\n***  Une alliance contre nature s'organise contre AirB&B ...\r\nCette r\u00e9v\u00e9lation du Tagesanzeiger pourrait avoir comme titre: quand les ennemis d'hier deviennent les amis d'aujourd'hui. Les locataires et les propri\u00e9taires vont \u00e9tudier les possibilit\u00e9s d'agir ensemble contre les m\u00e9faits d'AirB&B. Le premier rendez-vous pour mettre en place un plan d'action est pr\u00e9vu en f\u00e9vrier. On doit cette initiative de r\u00e9union entre l'association des propri\u00e9taires fonciers \u00e0 l'\u00e9lu socialiste et l'Association suisse des locataires au pr\u00e9sident de cette derni\u00e8re, Carlo Sommaruga. La d\u00e9cision du Conseil F\u00e9d\u00e9ral, communiqu\u00e9e hier, de ne rien faire en Suisse pour r\u00e9glementer l'entreprise de r\u00e9servation num\u00e9rique, contrairement \u00e0 Berlin, Londres, Barcelone ou encore New York, est une grosse erreur de jeugement, estime l' \u00e9lu socialiste genevois. Car Air B & B ne fait pas que concurrencer les h\u00f4tels, l'entreprise va aussi \u00e0\u00e9 l'encontre des int\u00e9r\u00eats des locataires en diminuant le nombre de logements disponibles sur le march\u00e9. \r\nQui a peur de Cesla Amarelle\r\n***  Et si le terrorisme \u00e9tait en perte de vitesse ? Une th\u00e8se d\u00e9fendue ce matin dans La libert\u00e9 ...\r\n*** La premi\u00e8re conf\u00e9rence de presse de Donald Trump en tant que pr\u00e9sident \u00e9lu suscite des commentaires dans la presse ce matin\r\nDer russische US-pr\u00e4sident titre le Blick \r\nr\u00e9v\u00e9ations sur des documents compromettants pour lui faire subir du chantage, une conf\u00e9rence de presse \u00e0 la h\u00e2te, une mini-guerre engag\u00e9e contre ses services secrets, Trump n'arrive pas lever soup\u00e7ons qui font de lui une marionnette de Poutine dit el Bliclk. tandis que pour el tagesanzeiger., C'est un mauvais jour pour la d\u00e9mocratie. Car l'attitude de Trump qui met en doute ses propres services secrets  ne reste pas sans effet. Les sondages montrent d\u00e9j\u00e0 que le pr\u00e9sident perd des plumes. Et ce n'est pas bon pour Trump, ni pour l'Am\u00e9rique, ni pour le monde. \r\nla luzernerzeitung parle de l'avantage pris par Vladimir POutine, l'attitude de Trump donne de l'eau \u00e0 son moulin. Tandiq ue l'argauerzeitung constate:Commentaire : la tr\u00e8s classique arnaque de la Russie - ou bien tu suis, ou le scandale . \r\nFin de la diplomatie en 140 signes ..\r\n*** L'ancien ministre des transports Moritz Leuneberger est en d\u00e9licatesse avec Easy Jet ..\r\nOui tout ancien ministre des transsport qu'il est Moritz leuenberger est aussi parfois un passager comme les autres. L'arguerzeitund nous fait le r\u00e9cit La crispation entre le socialiste avec EasyJet\r\nEasy jet a annul\u00e9 un vol de Toulouse \u00e0 B\u00e2le que Moritz Leuenberger devait prendre,  est rest\u00e9 en rade. Il a donc demand\u00e9 250 euros de d\u00e9dommagement, selon la r\u00e8gle en vigueur de l'Union europ\u00e9enne. Sauf qu'  Il attend toujours les d\u00e9dommagements de la compagnie low cost. \u00ab  j'ai l'impression d'avoir \u00e9t\u00e9 dup\u00e9 \u00bb, d\u00e9clare-t-il. . Il a donc d\u00e9pos\u00e9 plainte aupr\u00e8s du juge de paix de Zurich. Easyjet qui occupe depuis longtemps les avocats dans l'Union Euiroplenne pr\u00e9cise le journal.\r\nNouvelliste valaisanne\r\n(6h45 Revue de presse) ***La revue de presse, Val\u00e9rie Droux, Esther Coquoz...\r\nLe r\u00e9f\u00e9rendum contre la \"strat\u00e9gie \u00e9nergie 2050\" a abouti. C'est le pr\u00e9sident de l'UDC Albert R\u00f6sti qui l'affirme ce matin dans le Blick...\r\nGr\u00e2ce \u00e0 nous, le peuple pourra voter. Parole d'Albert R\u00f6sti mise en exergue ce matin sur deux pages dans le Blick. Il y aura referendum, nous avons clairement r\u00e9colt\u00e9 plus de 60'000 signatures, d\u00e9clare-t-il. Mais la v\u00e9rification dans les communes est encore en cours.  Albert R\u00f6sti leur renvoie donc la patate chaude. Si les communes renvoie les signatures \u00e0 temps, nous rempliront les conditions du referendum jeudi prochain. Le pr\u00e9sident de l'UDC peut respirer, pour lui c'\u00e9tait calir: il n'avait pas le droit \u00e0 l'\u00e9chec ! Et selon lui, non, ce n'est pas un sujet trop peu concernant pour les \u00e9lecteurs UDC, car la strat\u00e9gie \u00e9nerg\u00e9tique rendra  possible  une massive augmentation les co\u00fbts de l'\u00e9lectricit\u00e9 du gaz et du p\u00e9trole, ce qui p\u00e8sera sur les budgets des familles. \r\nAutre votation, plus proche sur le calendrier, le 12 f\u00e9vrier, sur la 3\u00e8me r\u00e9forme de la fiscalit\u00e9 des entreprises, la RIE III... Grande interview du conseiller f\u00e9d\u00e9ral \r\nen charge des finances, Ueli Maurer. \r\nQui n'y va pas par 4 chemins: si c'est \"non\", \"je lance des programmes d'\u00e9conomies sur 10 ans\". Car, dit-il, les pertes fiscales seront immenses, nous perdrons des entreprises et des places de travail. \r\nEt d'accuser la gauche d'avoir sous-estim\u00e9 la concurrence fiscale internationale: avec l'arriv\u00e9e de Donald Trump, des multinationales am\u00e9ricaines r\u00e9implanteront leurs si\u00e8ges outre-atlantique. Et avec le Brexit, les Britanniques ont annonc\u00e9 une baisse de 15% de la fiscalit\u00e9 des entreprises. \r\nA propos de RIE 3, c'est un sujet dot\u00e9 d' \u00e0 peu pr\u00e8s autant de charme qu'un rendez-vous chez le dentiste. Ces propos de Roger Koeppel, le r\u00e9dacteur en chef de la Weltwoche, ce qui ne l'emp\u00eache pas d'en faire son \u00e9ditorial. Et pour cause: l'existence de la Suisse, telle que nous la connaissons, d\u00e9pend \u00e0 ses yeux de cette votation. Tout comme son ministre UDC, il appelle donc dans un long plaodoyer,  \u00e0 rejeter le referendum contre RIE 3, pour \u00e9viter que els entreprises ne d\u00e9sertent la Suisse. Il ajoute cette accusation: RIE 3, c'est une expression barbare donn\u00e9e ecxpr\u00e8s par la'dministration \u00e0 la troisi\u00e8me r\u00e9forme de la fiscalit\u00e9 des entreprises. Expr\u00e8s pouzr ennuyer les citoyens et les d\u00e9courager de s'aventurer sur ce terrain d'experts. \r\n***Une alliance contre-nature s'organise contre AirBnB...\r\nCette r\u00e9v\u00e9lation du Tagesanzeiger pourrait avoir comme titre: quand les ennemis d'hier deviennent les amis d'aujourd'hui. Les locataires et les propri\u00e9taires vont \u00e9tudier les possibilit\u00e9s d'agir ensemble contre les m\u00e9faits d'AirB&B. Le premier rendez-vous pour mettre en place un plan d'action est pr\u00e9vu en f\u00e9vrier. On doit cette initiative de r\u00e9union entre l'association des propri\u00e9taires fonciers \u00e0 l'\u00e9lu socialiste et l'Association suisse des locataires au pr\u00e9sident de cette derni\u00e8re, Carlo Sommaruga. La d\u00e9cision du Conseil F\u00e9d\u00e9ral, communiqu\u00e9e hier, de ne rien faire en Suisse pour r\u00e9glementer l'entreprise de r\u00e9servation num\u00e9rique, contrairement \u00e0 Berlin, Londres, Barcelone ou encore New York, est une grosse erreur de jeugement, estime l' \u00e9lu socialiste genevois. Car Air B & B ne fait pas que concurrencer les h\u00f4tels, l'entreprise va aussi \u00e0\u00e9 l'encontre des int\u00e9r\u00eats des locataires en diminuant le nombre de logements disponibles sur le march\u00e9. \r\nAlliance contre-nature aussi, du c\u00f4t\u00e9 du canton de Vaud... ce matin dans 24h, la conseill\u00e8re nationale PLR Isabelle Moret prend la d\u00e9fense de sa coll\u00e8gue socialiste Cesla Amarelle, \u00e0 qui certains t\u00e9nors du PS vaudois veulent barrer la route du conseil d'Etat, je la cite: \"Nous tombons des nues quand nous lisons qu'elle est une personne avec qui on ne peut pas travailler\". Qui en veut \u00e0 la favorite de la primaire socialiste ? A lire 24h ce matin, en tout cas G\u00e9raldine Savary, conseill\u00e8re aux Etats. Citation encore: \"j'ai \u00e9t\u00e9 claire avec Cesla. Elle n'est pas la candidature la plus compl\u00e9mentaire pour entrer au conseil d'Etat.\" G\u00e9raldine Savary qui se tient d'ailleurs en r\u00e9serve dit le quotidien, en cas de risque de perte d'un si\u00e8ge socialiste au premier tour. \r\nLe congr\u00e8s du parti se d\u00e9cide samedi. \r\n***Et si le terrorisme \u00e9tait en perte de vitesse ? Une th\u00e8se d\u00e9fendue ce matin dans la Libert\u00e9...\r\nD\u00e9fendue et expliqu\u00e9e par le ciminologue fran\u00e7ais Alain Bauer, qui fut conseiller de Nicolas Sarkozy et Manuel Valls sur le questions de s\u00e9curit\u00e9 et de terrorisme. \r\nIl explique que les cycles terroristes sont toujours longs et se traduisent comme toutes les maladies par l'apparition des sympt\u00f4mes, l'augmentation de la temp\u00e9rature, l'arriv\u00e9e des m\u00e9dicaments qui provoquent une plus importante hausse de la temp\u00e9rature, car il y a bataille entre vaccin et maladie, et ensuite, une lente d\u00e9croissance. Et nous en sommes \u00e0 ce stade-l\u00e0, d\u00e9croissance \u00e0 la fois de l'intensit\u00e9 et de la quantit\u00e9, et une pr\u00e9cipitation finale avec des micro-attentats et des moyens relativement faibles. Et il rappelle l'efficacit\u00e9 des services de renseignement: aujourd'hui, 90% des attentats n'ont pas lieu. L'objectif, ces 99%, mais pour \u00e7a il faut un changement culturel: aller du contre-espionnage - temps long et secret absolu -  \u00e0 l'anti-terrorisme - temps court et partage absolu. \r\n***La premi\u00e8re conf\u00e9rence de presse de Donald Trump en tant que pr\u00e9sident-\u00e9lu, suscite des commentaires s\u00e9v\u00e8res dans la presse ce matin...\r\nDer russische US-pr\u00e4sident titre le Blick \r\nr\u00e9v\u00e9ations sur des documents compromettants pour lui faire subir du chantage, une conf\u00e9rence de presse \u00e0 la h\u00e2te, une mini-guerre engag\u00e9e contre ses services secrets, Trump n'arrive pas lever soup\u00e7ons qui font de lui une marionnette de Poutine dit el Bliclk. tandis que pour el tagesanzeiger., C'est un mauvais jour pour la d\u00e9mocratie. Car l'attitude de Trump qui met en doute ses propres services secrets  ne reste pas sans effet. Les sondages montrent d\u00e9j\u00e0 que le pr\u00e9sident perd des plumes. Et ce n'est pas bon pour Trump, ni pour l'Am\u00e9rique, ni pour le monde. \r\nla luzernerzeitung parle de l'avantage pris par Vladimir POutine, l'attitude de Trump donne de l'eau \u00e0 son moulin. Tandiq ue l'argauerzeitung constate:Commentaire : la tr\u00e8s classique arnaque de la Russie - ou bien tu suis, ou le scandale . \r\nDonald Trump, ou l'art de l'esquive, titre l'\u00e9ditorial de la Tribune de Gen\u00e8ve et 24heures. L'esquive par noyage de poisson: exag\u00e9rations, d\u00e9clarations th\u00e9atrales, attaques contre la presse... \r\nMais devenir pr\u00e9sident, c'est comme changer de peau, averti le commentaire de la Libert\u00e9, \u00e0 lire dans l'Impartial, l'Express ou le nouvelliste. D'un jour \u00e0 l'autre l'exemplarit\u00e9 devient cruciale.En d'autes termes, la politique en 140 signe - twitter - c'est fini.  L'\u00e9dito du Temps, lui, s'interroge: d\u00e9brouiler le vrai du faux. Difficiel dans cette \u00e8re du soup\u00e7on g\u00e9n\u00e9ralis\u00e9 - contre les m\u00e9dias, contre les politiques. Pour la d\u00e9passer, ces m\u00eames m\u00e9dias - les professionnels - devront convaincre de la rigueur de leur d\u00e9marche et de leur honn\u00eatet\u00e9. \r\nCet \u00e9pisode du dossier russe contre Donald Trump, nont \u00e9tay\u00e9 par des preuves pour l'instant, vient empoisonner la vie politique am\u00e9ricaine... et fair dire \u00e0 l'\u00e9ditorialiste que c'est certain: la pr\u00e9sidence de Donald Trump commencera sous les pires auspices.\r\n***L'ancien ministre des transports Moritz Leuenberger est d\u00e9licatesse avec Easyjet...\r\nOui tout ancien ministre des transsport qu'il est Moritz leuenberger est aussi parfois un passager comme les autres. L'arguerzeitund nous fait le r\u00e9cit La crispation entre le socialiste avec EasyJet\r\nEasy jet a annul\u00e9 un vol de Toulouse \u00e0 B\u00e2le que Moritz Leuenberger devait prendre,  est rest\u00e9 en rade. Il a donc demand\u00e9 250 euros de d\u00e9dommagement, selon la r\u00e8gle en vigueur de l'Union europ\u00e9enne. Sauf qu'  Il attend toujours les d\u00e9dommagements de la compagnie low cost. \u00ab  j'ai l'impression d'avoir \u00e9t\u00e9 dup\u00e9 \u00bb, d\u00e9clare-t-il. . Il a donc d\u00e9pos\u00e9 plainte aupr\u00e8s du juge de paix de Zurich. Easyjet qui occupe depuis longtemps les avocats dans l'Union Euiroplenne pr\u00e9cise le journal.\r\nDans le Nouvelliste: Belalp, Haut-Valais, innove en terme de prix du forfait de ski: le forfait selon la m\u00e9t\u00e9o ! Un autre chemin pour les stations, pour se d\u00e9marquer, souligne le journal, une voie plus risqu\u00e9e, mais que plus personne ne peut ignorer...\r\n+ IMPRO SUR LES CHIFFRES", "alternativeTitle": ["La presse 1", "La presse - Par Esther Coquoz et Val\u00e9rie Droux / JDM_2017-01-12T06:42:00_revue-de-presse", "La presse - Par Esther Coquoz et Val\u00e9rie Droux / JDM_2017-01-12T06:42:00_revue-de-presse"], "imageURL": "//www.rts.ch/8279950.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8285160", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Coquoz, Esther", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8285160", "ece-8285139"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Happy Culture", "source": "siranau", "title": "La chronique Fantinstique : \"Full Grown\", des meubles qui poussent", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-6565CEF7-3983-4656-A67D-2B79EA87C112", "durationSec": 163, "publicationDate": "2017-01-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le designer anglais Gavin Munro fait pousser des meubles! Son syst\u00e8me est \u00e9co-responsable, et pour couronner le tout, le r\u00e9sultat se r\u00e9v\u00e8le tr\u00e8s \u00e9l\u00e9gant esth\u00e9tiquement.", "alternativeExcerpt": ["Le designer anglais Gavin Munro fait pousser des meubles! Son syst\u00e8me est \u00e9co-responsable, et pour couronner le tout, le r\u00e9sultat se r\u00e9v\u00e8le tr\u00e8s \u00e9l\u00e9gant esth\u00e9tiquement.", "Le designer anglais Gavin Munro fait pousser des meubles! Son syst\u00e8me est \u00e9co-responsable, et pour couronner le tout, le r\u00e9sultat se r\u00e9v\u00e8le tr\u00e8s \u00e9l\u00e9gant esth\u00e9tiquement.", "Le designer anglais Gavin Munro fait pousser des meubles! Son syst\u00e8me est \u00e9co-responsable, et pour couronner le tout, le r\u00e9sultat se r\u00e9v\u00e8le tr\u00e8s \u00e9l\u00e9gant esth\u00e9tiquement."], "alternativeTitle": ["\"Full Grown\", des meubles qui poussent", "\"Full Grown\", des meubles qui poussent / HAP_2017-01-12T18:50:00_la-chronique-fantinstique", "\"Full Grown\", des meubles qui poussent / HAP_2017-01-12T18:50:00_la-chronique-fantinstique"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8272335", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7416081.image", "variantIds": ["ece-8272335", "ece-8272330"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Entre nous soit dit", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Brigitte Hool, cantatrice, \u00e0 propos de son livre \"Puccini l'aimait\" (Ed. L'Age d'Homme) aime Puccini", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1DEC2E83-9830-42DC-A8C4-2BE6360D49F4", "durationSec": 3375, "publicationDate": "2017-01-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Puccini, Giacomo", "Hool, Brigitte"], "thematicThemes": ["cantatrice", "op\u00e9ra (oeuvre)"], "excerpt": "Form\u00e9e en lettres et en journalisme et apr\u00e8s avoir \u00e9tudi\u00e9 le violoncelle, Brigitte Hool se consacre au chant, obtenant ses titres au Conservatoire de Neuch\u00e2tel. Apr\u00e8s avoir \u00e9t\u00e9 directrice de choeur, elle d\u00e9bute comme soprano \u00e0 la Scala de Milan, chante aux op\u00e9ras de Lyon, Lausanne, Marseille, Bordeaux, Nice, Tours, Avenches ou encore au \"Bunka Kaikan\" de Tokyo.\r\nElle nous raconte son histoire, ainsi que celle du compositeur italien Giacomo Puccini, auquel elle consacre son livre \"Puccini l'aimait\" (\u00e9ditions L'Age d'Homme).\r\n\r\n* * Form\u00e9e en lettres et en journalisme et apr\u00e8s avoir \u00e9tudi\u00e9 le violoncelle, Brigitte Hool se consacre au chant, obtenant ses titres au Conservatoire de Neuch\u00e2tel. Apr\u00e8s avoir \u00e9t\u00e9 directrice de choeur, elle d\u00e9bute comme soprano \u00e0 la Scala de Milan, chante aux op\u00e9ras de Lyon, Lausanne, Marseille, Bordeaux, Nice, Tours, Avenches ou encore au \"Bunka Kaikan\" de Tokyo.\r\nElle nous raconte son histoire, ainsi que celle du compositeur italien Giacomo Puccini, auquel elle consacre son livre \"Puccini l'aimait\" (\u00e9ditions L'Age d'Homme).", "alternativeTitle": ["Entre nous soit dit du 12.01.2017", "Brigitte Hool aime Puccini / ENSD_2017-01-12T20:03:45_entre-nous-soit-dit", "Entre nous soit dit du 12.01.2017", "Brigitte Hool aime Puccini / ENSD_2017-01-12T20:03:45_entre-nous-soit-dit"], "alternativeExcerpt": ["Form\u00e9e en lettres et en journalisme et apr\u00e8s avoir \u00e9tudi\u00e9 le violoncelle, Brigitte Hool se consacre au chant, obtenant ses titres au Conservatoire de Neuch\u00e2tel. Apr\u00e8s avoir \u00e9t\u00e9 directrice de choeur, elle d\u00e9bute comme soprano \u00e0 la Scala de Milan, chante aux op\u00e9ras de Lyon, Lausanne, Marseille, Bordeaux, Nice, Tours, Avenches ou encore au \"Bunka Kaikan\" de Tokyo.\nElle nous raconte son histoire, ainsi que celle du compositeur italien Giacomo Puccini, auquel elle consacre son livre \"Puccini l'aimait\" (\u00e9ditions L'Age d'Homme).", "Form\u00e9e en lettres et en journalisme et apr\u00e8s avoir \u00e9tudi\u00e9 le violoncelle, Brigitte Hool se consacre au chant, obtenant ses titres au Conservatoire de Neuch\u00e2tel. Apr\u00e8s avoir \u00e9t\u00e9 directrice de choeur, elle d\u00e9bute comme soprano \u00e0 la Scala de Milan, chante aux op\u00e9ras de Lyon, Lausanne, Marseille, Bordeaux, Nice, Tours, Avenches ou encore au \"Bunka Kaikan\" de Tokyo.\nElle nous raconte son histoire, ainsi que celle du compositeur italien Giacomo Puccini, auquel elle consacre son livre \"Puccini l'aimait\" (\u00e9ditions L'Age d'Homme)."], "imageURL": "//www.rts.ch/6406822.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8272515", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cantatrice, soprano", "name": "Hool, Brigitte", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8272515", "ece-8272514"]}]}}