{"response": {"numFound": 24935, "start": 13800, "docs": [{"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "L'Indon\u00e9sie (2/5) : Aux origines de cet Islam", "id": "sound-B843EAE9-FD78-46F2-B5FA-BDD3FFF05FEE", "durationSec": 1817, "publicationDate": "2017-05-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Aux origines de cet Islam\r\nDeuxi\u00e8me \u00e9pisode autour des origines et de la diffusion de l'islam en Indon\u00e9sie avec le chercheur Fran\u00e7ois Raillon, Fondateur du Centre Asie du Sud Est \u00e0 l'Ecole Pratique des Hautes Etudes \u00e0 Paris, R\u00e9my Madinier historien de l'Indon\u00e9sie et de l'iIslam indon\u00e9sien, Pierre-Yves Manguin arch\u00e9ologue et historien de l'Indon\u00e9sie et Fr\u00e9d\u00e9ric Durand, historien et g\u00e9ographe.\r\nPhoto: jeunes filles prenant la pose devant une mosqu\u00e9e de Jakarta (\u00a9 Henrik Hansson/Globaljuggler)\r\n\r\n* Infotrafic: 13:29:47-13:29:59 / * Deuxi\u00e8me \u00e9pisode autour des origines et de la diffusion de l'islam en Indon\u00e9sie avec le chercheur Fran\u00e7ois Raillon, Fondateur du Centre Asie du Sud Est \u00e0 l'Ecole Pratique des Hautes Etudes \u00e0 Paris, R\u00e9my Madinier historien de l'Indon\u00e9sie et de l'islam indon\u00e9sien, Pierre-Yves Manguin arch\u00e9ologue et historien de l'Indon\u00e9sie et Fr\u00e9d\u00e9ric Durand, historien et g\u00e9ographe.Photo: jeunes filles prenant la pose devant une mosqu\u00e9e de Jakarta (\u00a9 Henrik Hansson/Globaljuggler)", "alternativeTitle": ["Histoire vivante du 09.05.2017", "Histoire vivante du 09.05.2017", "L'Indon\u00e9sie (2/5) / HV_2017-05-09T13:30:00_histoire-vivante", "L'Indon\u00e9sie (2/5) / HV_2017-05-09T13:30:00_histoire-vivante"], "imageURL": "//www.rts.ch/1950970.image", "alternativeExcerpt": ["Aux origines de cet Islam\nDeuxi\u00e8me \u00e9pisode autour des origines et de la diffusion de l'islam en Indon\u00e9sie avec le chercheur Fran\u00e7ois Raillon, Fondateur du Centre Asie du Sud Est \u00e0 l'Ecole Pratique des Hautes Etudes \u00e0 Paris, R\u00e9my Madinier historien de l'Indon\u00e9sie et de l'iIslam indon\u00e9sien, Pierre-Yves Manguin arch\u00e9ologue et historien de l'Indon\u00e9sie et Fr\u00e9d\u00e9ric Durand, historien et g\u00e9ographe.\nPhoto: jeunes filles prenant la pose devant une mosqu\u00e9e de Jakarta (\u00a9 Henrik Hansson/Globaljuggler)", "Aux origines de cet Islam\nDeuxi\u00e8me \u00e9pisode autour des origines et de la diffusion de l'islam en Indon\u00e9sie avec le chercheur Fran\u00e7ois Raillon, Fondateur du Centre Asie du Sud Est \u00e0 l'Ecole Pratique des Hautes Etudes \u00e0 Paris, R\u00e9my Madinier historien de l'Indon\u00e9sie et de l'iIslam indon\u00e9sien, Pierre-Yves Manguin arch\u00e9ologue et historien de l'Indon\u00e9sie et Fr\u00e9d\u00e9ric Durand, historien et g\u00e9ographe.\nPhoto: jeunes filles prenant la pose devant une mosqu\u00e9e de Jakarta (\u00a9 Henrik Hansson/Globaljuggler)"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8567395", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8567395", "ece-8567394"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Versus-lire", "source": "siranau", "title": "Interview de Antoine Jaquier, \u00e9crivain : A propos de son ouvrage \"L\u00e9g\u00e8re et court-v\u00eatue\" (Ed. La Grande Ourse, 2017)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6A4BF99B-F4D6-4F62-8B19-ED386D9DB07F", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 2598, "publicationDate": "2017-05-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Jaquier, Antoine"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "\u00e9crivain"], "excerpt": "Elle s'appelle M\u00e9lodie. La vingtaine pass\u00e9e, ex Miss Romandie et bloggeuse de mode, elle r\u00eave d'une relation amoureuse stable et passionn\u00e9e. Lui se nomme Tom. Beau gosse, flambeur et accro aux jeux, il vit aux crochets de M\u00e9lodie qu'il n'h\u00e9site pas \u00e0 mettre en gage \u00e0 la table de poker. Tous deux appartiennent \u00e0 la g\u00e9n\u00e9ration que l'on a nomm\u00e9e Y. Ces jeunes devenus subitement adultes au soir des attentats parisiens du 13 novembre 2015. Tr\u00eave de l\u00e9g\u00e8ret\u00e9! Racont\u00e9 en alternance par deux voix d'outre-tombe, le r\u00e9cit d'Antoine Jaquier plonge son lecteur dans les lieux marginaux de Lausanne, espaces de tous les commerces illicites. Un texte sombre \u00e9crit au cutter sur lequel plane l'ombre de Philippe Djian, mentor de l'auteur vaudois.", "alternativeExcerpt": ["Elle s\u02b9appelle M\u00e9lodie. La vingtaine pass\u00e9e, ex Miss Romandie et bloggeuse de mode, elle r\u00eave d\u02b9une relation amoureuse stable et passionn\u00e9e. \nLui se nomme Tom. Beau gosse, flambeur et accro aux jeux, il vit aux crochets de M\u00e9lodie qu\u02b9il n\u02b9h\u00e9site pas \u00e0 mettre en gage \u00e0 la table de poker.\nTous deux appartiennent \u00e0 la g\u00e9n\u00e9ration que l\u02b9on a nomm\u00e9e Y. Ces jeunes devenus subitement adultes au soir des attentats parisiens du 13 novembre 2015. Tr\u00eave de l\u00e9g\u00e8ret\u00e9!\nRacont\u00e9 en alternance par deux voix d\u02b9outre-tombe, le r\u00e9cit d\u02b9Antoine Jaquier plonge son lecteur dans les lieux marginaux de Lausanne, espaces de tous les commerces illicites. Un texte sombre \u00e9crit au cutter sur lequel plane l\u02b9ombre de Philippe Djian, mentor de l\u02b9auteur vaudois.\n\nPar Jean-Marie F\u00e9lix\nA lire: Antoine Jaquier: \"L\u00e9g\u00e8re et court-v\u00eatue\", Editions La Grande Ourse", "Elle s\u02b9appelle M\u00e9lodie. La vingtaine pass\u00e9e, ex Miss Romandie et bloggeuse de mode, elle r\u00eave d\u02b9une relation amoureuse stable et passionn\u00e9e. \nLui se nomme Tom. Beau gosse, flambeur et accro aux jeux, il vit aux crochets de M\u00e9lodie qu\u02b9il n\u02b9h\u00e9site pas \u00e0 mettre en gage \u00e0 la table de poker.\nTous deux appartiennent \u00e0 la g\u00e9n\u00e9ration que l\u02b9on a nomm\u00e9e Y. Ces jeunes devenus subitement adultes au soir des attentats parisiens du 13 novembre 2015. Tr\u00eave de l\u00e9g\u00e8ret\u00e9!\nRacont\u00e9 en alternance par deux voix d\u02b9outre-tombe, le r\u00e9cit d\u02b9Antoine Jaquier plonge son lecteur dans les lieux marginaux de Lausanne, espaces de tous les commerces illicites. Un texte sombre \u00e9crit au cutter sur lequel plane l\u02b9ombre de Philippe Djian, mentor de l\u02b9auteur vaudois.\n\nPar Jean-Marie F\u00e9lix\nA lire: Antoine Jaquier: \"L\u00e9g\u00e8re et court-v\u00eatue\", Editions La Grande Ourse", "Elle s\u02b9appelle M\u00e9lodie. La vingtaine pass\u00e9e, ex Miss Romandie et bloggeuse de mode, elle r\u00eave d\u02b9une relation amoureuse stable et passionn\u00e9e. \nLui se nomme Tom. Beau gosse, flambeur et accro aux jeux, il vit aux crochets de M\u00e9lodie qu\u02b9il n\u02b9h\u00e9site pas \u00e0 mettre en gage \u00e0 la table de poker.\nTous deux appartiennent \u00e0 la g\u00e9n\u00e9ration que l\u02b9on a nomm\u00e9e Y. Ces jeunes devenus subitement adultes au soir des attentats parisiens du 13 novembre 2015. Tr\u00eave de l\u00e9g\u00e8ret\u00e9!\nRacont\u00e9 en alternance par deux voix d\u02b9outre-tombe, le r\u00e9cit d\u02b9Antoine Jaquier plonge son lecteur dans les lieux marginaux de Lausanne, espaces de tous les commerces illicites. Un texte sombre \u00e9crit au cutter sur lequel plane l\u02b9ombre de Philippe Djian, mentor de l\u02b9auteur vaudois.\n\nPar Jean-Marie F\u00e9lix\nA lire: Antoine Jaquier: \"L\u00e9g\u00e8re et court-v\u00eatue\", Editions La Grande Ourse"], "alternativeTitle": ["Antoine Jaquier: \"L\u00e9g\u00e8re et court-v\u00eatue\"", "Antoine Jaquier: \"L\u00e9g\u00e8re et court-v\u00eatue\" / VSS_2017-05-09T11:10:00_versus-lire", "Antoine Jaquier: \"L\u00e9g\u00e8re et court-v\u00eatue\" / VSS_2017-05-09T11:10:00_versus-lire"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8567002", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7950179.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Jaquier, Antoine", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Durand-Vallade, Mich\u00e8le", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8567002", "ece-8566997"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "Concours Eurovision de la chanson 2017. L'Eurovision de la chanson comme caisse de r\u00e9sonance politique : Interview de Jean-Marc Richard, qui publie \"La Saga Eurovision\" (\u00c9d. Favre, 2017)", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-188C5C27-FF26-4A6F-B2AF-4F4521D78E16", "thematicGeographicals": ["Europe", "Ukraine"], "durationSec": 372, "publicationDate": "2017-05-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["concours Eurovision de la chanson", "histoire", "musique populaire", "politique"], "excerpt": "Le concours Eurovision de la chanson peut \u00eatre une v\u00e9ritable caisse de r\u00e9sonance politique, comme \u00e0 l'\u00e9poque de la Guerre froide. C'est le cas encore alors que l'Ukraine s'appr\u00eate \u00e0 accueillir la premi\u00e8re demi-finale.", "alternativeExcerpt": ["Le concours Eurovision de la chanson peut \u00eatre une v\u00e9ritable caisse de r\u00e9sonance politique, comme \u00e0 l'\u00e9poque de la Guerre froide. C'est le cas encore alors que l'Ukraine s'appr\u00eate \u00e0 accueillir la premi\u00e8re demi-finale. Interview de Jean-Marc Richard, qui publie \"La Saga Eurovision\" (Favre)."], "alternativeTitle": ["L'Eurovision comme caisse de r\u00e9sonance politique / TUM_2017-05-09T08:25:00_sequence-4", "Tout un monde du 09.05.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8510144.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8586751", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RTS Kiev", "name": "Richard, Jean-Marc", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8586750"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Archive : le rite de passage des apprentis typographe, 1986", "id": "sound-FB13DA5E-7495-4A6D-83CF-E72D3D8EAC9E", "durationSec": 135, "publicationDate": "2017-05-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Thorens, Lucas\r\nContributeurs hors th\u00e9saurus : Thorens, Lucas\r\n", "alternativeTitle": ["Archive : le rite de passage des apprentis typographe, 1986 / ALA_2017-05-09T15:04:15_archive-le-rite-de-passage-des-apprentis", "A l'abordage du 09.05.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8567467", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8272974.image", "variantIds": ["ece-8567456"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "L'invit\u00e9", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9 : Nicolas Taillens, boulanger et responsable de la formation professionnelle au niveau romand", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C173738C-394D-4A33-AF44-272858C20EFE", "durationSec": 729, "publicationDate": "2017-05-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Nicolas Taillens, boulanger et responsable de la formation professionnelle au niveau romand", "L'invit\u00e9 - Nicolas Taillens, boulanger et responsable de la formation professionnelle au niveau romand", "Nicolas Taillens, boulanger et responsable de la formation professionnelle au niveau romand / RVA3_2017-05-09T07:20:00_l-invite", "Nicolas Taillens, boulanger et responsable de la formation professionnelle au niveau romand / RVA3_2017-05-09T07:20:00_l-invite"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8567165", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8256765.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Luis, Benjamin", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8567165", "ece-8567149"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Moinat", "source": "siranau", "title": "Les Moinat : L'obligation de signaler les photos retouch\u00e9es ", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-42C05FE1-6787-404E-B88B-196ADE67259C", "durationSec": 108, "publicationDate": "2017-05-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Les Moinat", "Les Moinat / OTWO_2017-05-09T10:30:00_les-moinat", "Les Moinat / OTWO_2017-05-09T10:30:00_les-moinat"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8567107", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7966509.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Doquin, Julien", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8567107", "ece-8567099"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Cadeau musical", "source": "siranau", "title": "Cadeau musical : Disiz La Peste \"Splash\" ", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-87EFEE9A-DAD7-4FB6-AB67-220DE3061B1F", "durationSec": 305, "publicationDate": "2017-05-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Disiz La Peste"], "thematicThemes": ["rap", "musique"], "alternativeTitle": ["Cadeau musical", "Cadeau musical / OTWO_2017-05-09T09:30:00_cadeau-musical", "Cadeau musical / OTWO_2017-05-09T09:30:00_cadeau-musical"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8567110", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7966467.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Doquin, Julien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8567110", "ece-8567103"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "4'000 ans d'astronomie chinoise", "id": "sound-4F6AE8A4-9505-4DBC-9297-87CCEB9468B4", "durationSec": 1332, "publicationDate": "2017-05-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Plongez dans l'histoire de l'astronomie chinoise \u00e0 travers la passionnante histoire de la Chine. L'ouvrage \"4'000 ans d'astronomie chinoise\" propose \u00e9galement de comprendre les ph\u00e9nom\u00e8nes astronomiques \u00e9voqu\u00e9s de fa\u00e7on vulgaris\u00e9e. Rencontre avec l'auteur de ce livre captivant: Jean-Marc Bonnet-Bidaud, astrophysicien au Commissariat \u00e0 l'\u00e9nergie atomique et aux \u00e9nergies alternatives (CEA). Un dossier propos\u00e9 par Adrien Zerbini.", "alternativeExcerpt": ["Plongez dans l\u2019histoire de l\u2019astronomie chinoise \u00e0 travers la passionnante histoire de la Chine. L'ouvrage \"4'000 ans d'astronomie chinoise\" propose \u00e9galement de comprendre les ph\u00e9nom\u00e8nes astronomiques \u00e9voqu\u00e9s de fa\u00e7on vulgaris\u00e9e. Rencontre avec l'auteur de ce livre captivant: Jean-Marc Bonnet-Bidaud, astrophysicien au Commissariat \u00e0 l\u2019\u00e9nergie atomique et aux \u00e9nergies alternatives (CEA). Un dossier propos\u00e9 par Adrien Zerbini."], "alternativeTitle": ["4'000 ans d'astronomie chinoise / CQFD_2017-05-09T10:04:15_dossier", "CQFD du 09.05.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8567419", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197792.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "astrophysicien au Commissariat \u00e0 l'\u00e9nergie atomique et aux \u00e9nergies alternatives (CEA), Astrophysicien", "name": "Bonnet-Bidaud, Jean-Marc", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-8567412"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "L'initiative de l'UDC vaudoise contre l'int\u00e9grisme religieux \u00e9choue", "id": "sound-50BA58D2-0485-43D7-A219-838B96BCD551", "durationSec": 97, "publicationDate": "2017-05-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Lanc\u00e9e par un comit\u00e9 compos\u00e9 majoritairement de membres de l'UDC, l'initiative vaudoise contre l'int\u00e9grisme religieux a recueilli 3000 signatures, soit un quart des 12'000 paraphes n\u00e9cessaires. A un jour de l'\u00e9ch\u00e9ance officielle, les initiants tirent la prise.\r\n\r\n* * L'initiative de l'UDC vaudoise contre l'int\u00e9grisme religieux \u00e9choue 12h30: VD: initiative UDC a \u00e9chou\u00e9 PEUKER\r\nDans le canton de Vaud, l'initiative \"contre l'int\u00e9grisme religieux\" passe \u00e0 la trappe... \r\nLanc\u00e9e par un comit\u00e9, compos\u00e9 majoritairement de membres de l'UDC, le texte a recueilli au total 3000 signatures... Soit seulement 1/4 des 12'000 paraphes n\u00e9cessaires. \r\nA un jour de l'\u00e9ch\u00e9ance officielle, les initiants tirent donc la prise... \r\nMichael Peuker... cet \u00e9chec embarrasse l'UDC... \r\nTous soutenaient le texte au moment de son lancement... R\u00e9unis en congr\u00e8s en d\u00e9cembre dernier, plus d'une centaine de d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s UDC avaient accept\u00e9 \u00e0 l'unanimit\u00e9 d'attaquer l'article constitutionnel \u00e9labor\u00e9 par la ministre verte B\u00e9atrice M\u00e9traux... Un article visant la reconnaissance des communaut\u00e9s religieuses d'int\u00e9r\u00eat public... Objectif \u00e0 peine voil\u00e9: emp\u00eacher une reconnaissance de l'islam dans le canton de Vaud. Lanc\u00e9e simultan\u00e9ment au d\u00e9but de la campagne vaudoise pour l'\u00e9lection au conseil d'Etat, l'initiative devait dynamiser la candidature UDC, avec comme point d'orgue, le d\u00e9p\u00f4t des 12'000 signatures entre les deux tours... C'est rat\u00e9.\r\nAujourd'hui, les dirigeants UDC sont formels: il ne s'agit pas d'une initiative du parti... Le texte a \u00e9t\u00e9 lanc\u00e9 par un comit\u00e9 ind\u00e9pendant... \r\n***Malaise donc au sein des troupes...\r\nUn malaise perceptible ces derniers mois: la plupart des militants UDC auraient rechign\u00e9 \u00e0 r\u00e9colter les pr\u00e9cieux paraphes...\r\nPlusieurs \u00e0 l'interne \u00e9voquent aujourd'hui une erreur strat\u00e9gique... Ce texte, critiqu\u00e9 par tous les partis, y compris l'alli\u00e9 PLR, \u00e9tait trop radical, estiment de nombreux membres. Le moment choisi pour la lancer \u00e9tait maladroit... \r\nDes critiques balay\u00e9es par le p\u00e8re du texte, le secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de l'UDC Vaud Kevin Grangier... Ce dernier promet d'agir \u00e0 nouveau lorsque les communaut\u00e9s musulmanes d\u00e9poseront une demande formelle de reconnaissance... Une croisade que doit assumer son parti estime-t-il.", "alternativeExcerpt": ["Lanc\u00e9e par un comit\u00e9 compos\u00e9 majoritairement de membres de l'UDC, l'initiative vaudoise contre l'int\u00e9grisme religieux a recueilli 3000 signatures, soit un quart des 12'000 paraphes n\u00e9cessaires. A un jour de l'\u00e9ch\u00e9ance officielle, les initiants tirent la prise."], "alternativeTitle": ["L'initiative de l'UDC vaudoise contre l'int\u00e9grisme religieux \u00e9choue / 12H30_2017-05-09T12:34:00_developpement-5", "Le 12h30 du 09.05.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8606621.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8586820", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Haltiner, Nadine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Peuker, Michael", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8586816"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "D\u00e9bat entre les six candidats en lice pour les deux si\u00e8ges \u00e0 repourvoir au Conseil d'Etat", "id": "sound-CAD3DD3A-8C49-4B58-B18E-81F4D2CBDBDE", "durationSec": 1774, "publicationDate": "2017-05-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "D\u00e9bat entre les six candidats en lice pour le Parlement vaudois, soit B\u00e9atrice M\u00e9traux (Verts) et Cesla Amarelle (PS) pour la gauche, Isabelle Chevalley (Vert'lib\u00e9raux) et Jacques Nicolet (UDC) pour la droite, Sylvie Villa (PDC) pour l'alliance du centre, ainsi que Guillaume dit \"Toto\" Morand (Parti de rien).\r\n\r\n* * D\u00e9bat entre les six candidats en lice pour les deux si\u00e8ges \u00e0 repourvoir au Conseil d'Etat Christian: Forum \r\n***C'est donc le 21 mai que les Vaudois \u00e9lisent leur gouvernement, apr\u00e8s avoir fait passer au premier tour 5 des 6 sortants.  Il reste deux places \u00e0 repourvoir au Conseil d'Etat, et ils sont 6 candidats \u00e0 ambitionner de rejoindre le Ch\u00e2teau : sur le ticket de gauche, la Verte B\u00e9atrice M\u00e9traux et la socialiste Cesla Amarelle ; sur le ticket de droite, l'UDC Jacques Nicolet et la Vert'lib\u00e9rale Isabelle Chevalley. Ainsi que l'ind\u00e9pendant Guillaume \"Toto\" Morand, et la d\u00e9mocrate-chr\u00e9tienne Sylvie Villa.\r\nPatrick Le Fort, vous \u00eates le chef de notre rubrique R\u00e9gions. \r\nCe second tour, contrairement au premier, ne manque pas de piment...\r\nOn a le souvenir d'une premi\u00e8re partie de campagne morne, o\u00f9 les candidats principaux s'\u00e9vertuaient \u00e0 lisser leur image pour s'attirer des voix en dehors de leur propre camp. Ils combattaient \u00e0 fleurets mouchet\u00e9s. D\u00e9sormais, pour poursuivre la m\u00e9taphore, on s'affronte \u00e0 l'obusier. \r\nLe signal du d\u00e9but des hostilit\u00e9s tient clairement \u00e0 l'entr\u00e9e en lice tonitruante de la vert'lib\u00e9rale Isabelle Chevalley.\r\nC'en est fini du langage polic\u00e9 et prudent, les coups pleuvent. La droite prend surtout pour cible la candidate socialiste Cesla Amarelle, trait\u00e9e de \"communiste\". La gauche r\u00e9plique en accusant le centre-droit de trahir ses principes avec un attelage opportuniste.\r\n*** Quel r\u00f4le vont jouer les plus petits candidats ?\r\nLa centriste Sylvie Villa et l'ind\u00e9pendant Toto Morand, eux, vont se contenter de jouer les arbitres, en grapillant quelque voix. L'affrontement devenu plus lisible entre les blocs de gauche et de droite permet en tout cas d'ouvrir un d\u00e9bat sur l'\u00e9quilibre des forces entre ces deux p\u00f4les au Conseil d'Etat.\r\n*** Un changement de majorit\u00e9 au Conseil d'Etat, \u00e7a serait synonyme de rupture ?\r\nPas forc\u00e9ment. Avant que la gauche ne prenne la main au gouvernement, c'est la droite qui poss\u00e9dait une courte majorit\u00e9. Les deux camps avaient d\u00e9j\u00e0 trouv\u00e9 le moyen de collaborer pour \u00e9laborer des compromis acceptables. L'arriv\u00e9e au pouvoir de la gauche en 2011 n'a pas chang\u00e9 grand chose \u00e0 la dynamique entre les blocs, d'autant que le Parlement est rest\u00e9 \u00e0 droite. \r\nEn tout cas, la gauche s'inscrit dans la continuit\u00e9, le statu quo. \"Regardez\", dit-elle, \"comment les autorit\u00e9s ont bien fonctionn\u00e9 ces derni\u00e8res ann\u00e9es. Reconduisons la formule \"4 ministres de gauche, 3 de droite\".\r\nLa droite, elle, se trouve dans une position moins confortable \u00e0 d\u00e9fendre. Elle ambitionne de prendre 5 si\u00e8ges au Conseil d'Etat, en n'en laissant que deux \u00e0 la gauche. Son d\u00e9fi : convaincre ses propres troupes de voter compact, tout en garantissant \u00e0 la population qu'elle m\u00e8nera une politique de consensus. La gauche agite le spectre des blocages si ce sc\u00e9nario du 5-2 se r\u00e9alise. Les \u00e9lecteurs vaudois semblent en effet attach\u00e9s au mode de gouvernance pragmatique appliqu\u00e9 depuis une quinzaine d'ann\u00e9es.", "alternativeExcerpt": ["D\u00e9bat entre les six candidats en lice pour le Parlement vaudois, soit B\u00e9atrice M\u00e9traux (Verts) et Cesla Amarelle (PS) pour la gauche, Isabelle Chevalley (Vert'lib\u00e9raux) et Jacques Nicolet (UDC) pour la droite, Sylvie Villa (PDC) pour l'alliance du centre, ainsi que Guillaume dit \"Toto\" Morand (Parti de rien)."], "alternativeTitle": ["D\u00e9bat entre les six candidats en lice pour les deux si\u00e8ges \u00e0 repourvoir au Conseil d'Etat / FOR_2017-05-09T18:08:00_developpement-5", "Forum du 09.05.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8609153.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8586804", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Le Fort, Patrick", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8586799"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le Journal de 7h : Le Journal de 7h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Coralie Claude", "id": "sound-295FE046-F4CC-42F9-84F1-7CC73373517D", "durationSec": 875, "publicationDate": "2017-05-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Dominique de Buman, Conseiller National PDC FR;Stefan Laure;Roland Ecoffey, directeur du comit\u00e9 d'organisation de la conf\u00e9rence nationale sur le f\u00e9d\u00e9ralisme;Pierre Mauron, d\u00e9put\u00e9 au Grand Conseil fribourgeois;Philippe Gauderon, directeur de CFF Infrastructure\r\n\r\n\r\n* * Le Journal de 7h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Coralie Claude (JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL FIN TAPIS) \r\n(JDM JOURNAL FIN TAPIS) \r\n(D6/EN MARCHE FAIT SA MUE POUR LES LEGISLATIVES)  Anouk Henry  +41 79 ** sera en direct du studio de Paris\r\nFormer un gouvernement...et r\u00e9former un mouvement...\r\nPas de r\u00e9pi pour Emmanuel Macron...\r\nLe nouveau pr\u00e9sident part \u00e0 l'assaut du parlement...\r\nObjectif: y occuper plus de la moiti\u00e9 des si\u00e8ges...\r\ncondition essentielle pour concr\u00e9tiser ses projets.\r\nSon mouvement s'offre donc un lifting...institutionnel...\r\nEn Marche change de nom...\r\nBonjour Anouk Henry...\r\nOn vous retrouve \u00e0 Paris...Hier le mouvement d'Emmanuel Macron a d\u00e9voil\u00e9 sa strat\u00e9gie pour rallier un maximum de soutien...\r\nLe mouvement En Marche est mort, voici \u00e0 pr\u00e9sent le parti La R\u00e9publique en marche! son pr\u00e9sident n'est plus le tr\u00e8s m\u00e9diatique Emmanuel Macron, occup\u00e9, logiquement, \u00e0 de nouvelles fonctions. Mais, il compte bien atteindre, en juin prochain, non pas une majorit\u00e9 de coalistion, mais une majorit\u00e9 absolue. Et pour y arriver, le secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral d'En marche Richard Ferrand a annonc\u00e9 hier un assouplissement des conditions d'adh\u00e9sion. Les d\u00e9put\u00e9s ne seront pas contraint de d\u00e9missionner de leur parti, contrairement \u00e0 ce qu'ils avaient annonc\u00e9 dans un premier temps. Il leur faudra par contre \u00eatre investis par le nouveau parti. Gr\u00e2ce \u00e0 cet am\u00e9nagement, La R\u00e9publique en Marche sera en mesure de pr\u00e9senter 577 candidats aux l\u00e9gislatives, dont les noms seront connus demain. \r\nCC: Anouk, la majorit\u00e9 absolue...pour un parti qui n'existait pas il y a un an...c'est ambitieux...est-ce que la R\u00e9publique en marche peut y arriver?\r\nAlors un premier sondage, avant son \u00e9lection, lui donnait entre 249 et 286 d\u00e9put\u00e9s, proche du seuil des 289 de la majorit\u00e9 absolue. Une estimation assez abstraite tant que les candidats ne sont pas connus. Par contre, une autre enqu\u00eate publi\u00e9e hier pour le compte notamment du Figaro, montre que seuls 34 pourcent des Fran\u00e7ais esp\u00e8rent qu'Emmanuel Macron aura une majorit\u00e9 suffisante pour gouverner. Au vu de l'absention, les 4 millions de votes blancs et des scores de ses opposants, Emmanuel Macron devra travailler beaucoup s'il veut, dans 5 semaines, r\u00e9p\u00e9ter l'exploi de ce dimanche.\r\nAnouk Henry envoy\u00e9 sp\u00e9ciale \u00e0 Paris...\r\n(09/FRANCE LAISSES POUR COMPTE IV 1) ((travailler beaucoup...et dans l'adversit\u00e9...voil\u00e0 ce qui attend le nouveau pr\u00e9sident...))\r\n...Paris o\u00f9 plusieurs milliers de militants anti-capitalistes ont d\u00e9fil\u00e9 hier contre Emmanuel Macron...\r\net contre sa r\u00e9forme du Code du Travail.\r\nIl compte s'y attaquer cet \u00e9t\u00e9 d\u00e9j\u00e0. par voie d'ordonnance s'il le faut. \r\net \u00e7a, Christian militant anarco-syndicaliste ne le tol\u00e8re pas!\r\n ITV ANTI MACRON 1\r\n...Macron un ennemi...les mots de Christian militant syndicaliste au micro d'Alexandre Habay...durant cette manifestation convoqu\u00e9e par les sections syndicales les plus radicales...\r\nL'adversit\u00e9 d'un c\u00f4t\u00e9...\r\nLes f\u00e9licitations de l'autre...Celle de Donald Trump qui cette fois a pris son t\u00e9l\u00e9phone pour appeler Emmanuel Macron et non pas twitter...\r\nIl l'a f\u00e9licit\u00e9 pour son \u00e9lection et fix\u00e9 un premier rdv. Ce sera le 25 mai en marge d'un sommet de l'Otan \u00e0 Bruxelles...\r\n((Et au chapitre fran\u00e7ais une chose encore \u00e0 noter, la d\u00e9mission de Christian Estrosi...le r\u00e9publicain quitte la pr\u00e9sidence de la r\u00e9gion Paca, provence, alpes, c\u00f4tes d'Azur...pour redevenir Maire de Nice...\r\nIl dit avoir refus\u00e9 de devenir ministre sous Macron))\r\nEmmanuel Macron qui d\u00e9voilera son gouvernement en d\u00e9but de semaine prochaine.\r\n(Br\u00e8ve Hollande) ***Les d\u00e9buts d'un nouveau pr\u00e9sident ryme forc\u00e9ment avec les \"derni\u00e8res\" de son pr\u00e9d\u00e9cesseur...\r\nHier Fran\u00e7ois Hollande est donc all\u00e9 dire Auf Wiedersehen \u00e0 Angela Merkel...\r\nIls ont d\u00een\u00e9 en t\u00eate \u00e0 t\u00eate (avec leurs traducteurs) \u00e0 Berlin...\r\nL'occasion f\u00eater le travail accompli ensemble...sur la crise de la dette greque ou encore l'Ukraine.\r\nFran\u00e7ois Hollande est reparti avec un album photo des meilleurs moments...\r\nLa chancelli\u00e8re allemande qui pourrait recevoir Emmanuel Macron la semaine prochaine d\u00e9j\u00e0.\r\n(02/RUSSIE VISITE PARLEMENTAIRE IV DE BUMAN) ***En Suisse...nous vous l'apprenions hier....Une d\u00e9l\u00e9gation du Conseil National effectuera une visite officielle...en Russie! la semaine prochaine....\r\n2 jours \u00e0 Moscou, 2 jours \u00e0 St-Petersbourg. \r\net des rencontres avec entre autre l'ex-ministre du sport Vitali Moutko qui aurait baign\u00e9 dans le scandale de dopage..\r\nLe programme est la destination, choisie par le pr\u00e9sident du conseil national ...en f\u00e2che certain sous la Coupole...\r\nnotamment parce que la Russie est un pays soumis \u00e0 des sanctions internationales en raison de crise ukrainienne...\r\nMais en Russie...c'est de l'organisation des JO en Suisse que les parlementaires comptent parler...\r\nDominique de Buman....\r\nLe Conseiller National PDC fribourgeois.\r\n  0'54''\r\nDominique de Buman avec Pietro Bugnon.\r\n(SYRIE DESESCALADE PA) La reprise des pourpalers de paix sur la Syrie. mardi prochain \u00e0 Gen\u00e8ve...sous l'\u00e9gide de l'ONU. Stafan de Mistura a annonc\u00e9 heir le d\u00e9but d'un nouveau round de n\u00e9gociation entre le gouvernement et l'opposition.\r\n***En parall\u00e8le...la Russie s'active.Moscou  souhaite que le Conseil de l'ONU ent\u00e9rine rapidement son projet de r\u00e9solution sur des \u00ab zones de d\u00e9sescalade \u00bb en Syrie.\r\nIl s'agit pour Moscou d'obtenir un soutien international \u00e0 l'accord d'Astana, sign\u00e9 il y a quelques jours entre Moscou, T\u00e9h\u00e9ran et Ankara. Un accord qui pr\u00e9voit le gel des combats et des bombardements a\u00e9riens dans quatre zones du pays.\r\nA Beyrouth, Laure Stephan\r\n  0'54''\r\n(19/PERCEPTION FEDERALISME IV ECOFFEY) ****Le f\u00e9d\u00e9ralisme ne convainct plus une majorit\u00e9 de la population suisse... \r\nseuls 45% des personnes interrog\u00e9es lui sont  attach\u00e9es.. C'est ce que l'on peut d\u00e9duire d'un sondage command\u00e9 pour la 5e conf\u00e9rence nationale sur le f\u00e9d\u00e9ralisme.. qui se tiendra cet automne \u00e0 Montreux. Le r\u00e9sultat de l'enqu\u00eate n'est pour l'instant que partiel .. (on en conna\u00eetra la totalit\u00e9 dans quelques mois) mais il inqui\u00e8te d\u00e9j\u00e0, en montrant le peu d'attachement des Suisses \u00e0 un syst\u00e8me pourtant vieux de 700 ans...  Les pr\u00e9cisions de Roland Ecoffey....directeur du comit\u00e9 d'organisation de la conf\u00e9rence\r\n  0'45''\r\nRoland Ecoffey avec Sylvie Lambelet\r\n(03/FR GESTION PREFECTURES IV MAURON) Le Conseil d'Etat fribourgois doit revoir la loi sur les pr\u00e9fets, et rapidement ... c'est en substance ce que demandent deux d\u00e9put\u00e9s fribourgeois, -un socialiste, et un udc-  apr\u00e8s les r\u00e9v\u00e9lations sur les tensions entre le pr\u00e9fet de la Sarine et le gouvernement..Faut-il y voir une critique \u00e0 Marie Garnier, la ministre verte responsable des pr\u00e9fectures? La r\u00e9ponse du socialiste Pierre Mauron, \u00e0 l'origine de cette intervention. \r\n  0'25''\r\nPierre Mauron avec Delphine Gendre\r\n(20/Br\u00e8ve Cor\u00e9e pr\u00e9sidentielle) Les bureaux de vote ont ouvert juste avant minuit, heure suisse...\r\nLes sud-cor\u00e9ens se choisissent un nouveau pr\u00e9sident aujourd'hui....\r\nIls referment le chapitre Park Geun-Hye...du nom de l'ancienne pr\u00e9sidente, emp\u00eatr\u00e9e dans une affaire de corruption....Elle dort derri\u00e8re les barreaux en attente de son jugement.\r\nEstelle Braconnier...le taux de participation s'annonce record pour ce scrutin \u00e0 un seul tour...\r\nLe vote anticip\u00e9 \u00e9tait possible la semaine derni\u00e8re d\u00e9j\u00e0 et un \u00e9lecteur sur 4 a d\u00e9j\u00e0 vot\u00e9.\r\nIl faut dire que les citoyens se sentent pour le moins concern\u00e9s pour d\u00e9signer le successeur de la pr\u00e9sidente dont la destitution pour abus de pouvoir et corruption a \u00e9branl\u00e9 le syst\u00e8me politique et \u00e9conomique du pays.\r\nUn pays qui n'a plus de repr\u00e9sentant gouvernemental alors que les tensions r\u00e9gionales sont vives...\r\nUn v\u00e9t\u00e9ran de la lutte des droits de l'Homme, favorable \u00e0 un rapprochement avec la Cor\u00e9e du Nord est le grand favori du scrutin.\r\nMoon Jae-In, du parti d\u00e9mocartique de centre-gauche \u00e9tait cr\u00e9dit\u00e9 dans un dernier sondage de 38% des intentions de vote.\r\nCC: Ce candidat revendique l'av\u00e8nement d'une nouvelle \u00e8re, loin des conservateurs...\r\nIl caracole loin devant le candidat centriste donn\u00e9 au coude \u00e0 coude avec son concurrent conservateur.\r\nAg\u00e9 de 64 ans, le candidat favori veut aussi r\u00e9former les conglom\u00e9rats familiaux qui contr\u00f4lent l'\u00e9conomie sud-cor\u00e9enne et dont le scandale pr\u00e9sidentiel a mis en lumi\u00e8re les travers.\r\nIl veut relancer la d\u00e9pense publique pour cr\u00e9er des emplois avec un objectif de 810.000 nouveaux postes de fonctionnaires.\r\nC'est aujourd'hui une deuxi\u00e8me tentative pour ce candidat de conqu\u00eate du pouvoir : il avait \u00e9t\u00e9 battu de justesse en 2012.\r\nLe vainqueur de ce scrutin sera investi d\u00e8s demain, une fois les r\u00e9sultats proclam\u00e9s par la commission \u00e9lectorale.\r\n...Et les bureaux de vote ferment \u00e0 13h heure suisse...\r\n(17/VENTE POUSSIVE BILLETS JO PA) Le succ\u00e8s populaire des Jeux Olympiques de Pyong-Chang, en Cor\u00e9e du Sud l'hiver prochain, n'est de loin pas assur\u00e9. La vente des billets ne r\u00e9pond pas aux attentes. Bernardin Allemann, seul un quart des billets mis en vente jusqu'\u00e0 pr\u00e9sent ont trouv\u00e9 preneurs...\r\n  0'50''\r\n(Carnet noir) Et puis, la mort de l'\u00e9crivain Yves Velan...\r\nauteur notamment de Soft Goulag en septante sept... Il s'est \u00e9teint samedi \u00e0 La Chaux de Fond... \r\nN\u00e9 en 25 en France, il a pass\u00e9 une partie de son enfance et ses \u00e9tudes dans le canton de Vaud... \r\nIl s'est affirm\u00e9 comme un \u00e9crivain de gauche, engag\u00e9 pol\u00e9mique... \r\nIl avait re\u00e7u en 1990 le grand Prix Ramuz... \r\nA cot\u00e9 de l'\u00e9criture il a enseign\u00e9 jusqu'\u00e0 sa retraite au lyc\u00e9e de la chaux de fond...\r\n(Sports) Un duel Suisse France...\r\n\u00e0 priori l'\u00e9lection de macron ne changera rien au d\u00e9roulement du match.\r\nla Suisse va d\u00e9fier la France ce soir au championats du monde de hockey sur glace...\r\navec le moral au beau fixe. \r\n2\u00e8me de leur groupe...derri\u00e8re le canada.\r\ncoup d'envoi \u00e0 20h15. \r\nUne rencontre \u00e0 suivre dans nos rendez-vous d'information et sur RTS deux.\r\n(M\u00e9t\u00e9o) Retour du soleil aujourd'hui... Malgr\u00e9 quelques bans de nuages r\u00e9siduels. Ils seront moins fr\u00e9quent en Valais et sur le Bassin l\u00e9manique...\r\nL'apr\u00e8s midi sera bien ensoleill\u00e9... Il fera 7 degr\u00e9s en plaine, 16 au maximum. Avec une bise faible sur le Plateau, parfois mod\u00e9r\u00e9e sur le bassin l\u00e9manique.\r\n(SOUS LA BARRE) \r\n(En Marche reloaded) Emmanuel Macron quitte pr\u00e9sidence d'En marche.\r\n-Rebaptis\u00e9 La r\u00e9publique en marche\r\n-dirig\u00e9e ad int\u00e9rim par une femme carri\u00e8re public priv\u00e9e Catherine Barbaroux, congr\u00e8s fondateur avant le 15 juillet\r\n-noms des candidats annonc\u00e9 jueudi, 577 au moins, un dans chaque circonstription\r\n-profil candidat: moiti\u00e9 socit\u00e9\u00e9 civil, moiti\u00e9 femme...\r\n-le premier ministre m\u00e8nera campagne l\u00e9gi\r\n-Auf Wiedersehen Frau Merkel!\r\nHollande et ANgela un dernier t\u00eate \u00e0 t\u00eate \u00e0 Berlin, amical, l'occasion de f\u00eater/salu\u00e9 le travail accompli ensemble (euro, gr\u00e8ce, ukraine)\r\n-repart avec un album photo des meilleurs moment\r\n-semaine prochaine rdv avec Macron premi\u00e8re visite \u00e0 un chef d'etat \u00e9granter\r\nLes sud-cor\u00e9ens qui pourraient tourner la page de 10 ann\u00e9es de conservatisme...en \u00e9lisant le candidat du centre gauche. \r\nMoon Jea-In un v\u00e9t\u00e9ran de la lutte des droites de l'homme favorable \u00e0 une r\u00e9conciliation avec la Cor\u00e9e du Nord...\r\nIl veut mettre plus de distance entre S\u00e9oul et Washington.\r\nC'est le favori. Face \u00e0 lui: un conservateur et un centriste.\r\n(05/CFF DERAILLEMENTS 1  IV GAUDERON) Ils se sont produits \u00e0 une semaine d'intervalle fin mars, et pourtant les d\u00e9raillements de Berne et de Lucerne ne sont pas li\u00e9s. Les CFF ont donn\u00e9 hier (lu) \u00e0 Berne les premiers r\u00e9sultats des enqu\u00eates en cours. S'il est trop t\u00f4t pour expliquer l'accident de Lucerne, celui de Berne serait d\u00fb \u00e0 une fatigue du mat\u00e9riel de l'aiguillage. Un incident rare, mais qui peut \u00eatre \u00e9vit\u00e9 pour Philippe Gauderon. Le directeur de CFF Infrastructure veut tester de nouvelles mesures de contr\u00f4le des rails. \r\n  0'49''\r\nPropos recueillis par Etienne Kocher.\r\n(Br\u00e8ve manif anti-erdogan) Les organisateurs de la manifestation durant laquelle a \u00e9t\u00e9 brandie une banderole controvers\u00e9e anti-Erdogan, fin mars \u00e0 Berne, ne seront pas poursuivis. \r\nLa municipalit\u00e9 de Berne a estim\u00e9 qu'ils n'avaient pas contrevenu au r\u00e8glement sur les manifestations. \r\nLa banderole montrait le pr\u00e9sident turc Recep Tayyip Erdogan vis\u00e9 par un pistolet. \r\nLe jour suivant la manifestation, l'ambassadeur suisse en Turquie avait \u00e9t\u00e9 convoqu\u00e9 au minist\u00e8re des Affaires \u00e9trang\u00e8res \u00e0 Ankara. \r\nLe gouvernement turc avait notamment reproch\u00e9 \u00e0 la Suisse d'avoir autoris\u00e9 une manifestation anti-Erdogan.", "alternativeTitle": ["Le Journal de 7h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Coralie Claude", "Le Journal de 7h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Coralie Claude / JDM_2017-05-09T07:00:00_le-journal-de-7h", "Le Journal de 7h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Coralie Claude / JDM_2017-05-09T07:00:00_le-journal-de-7h"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8586784", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677649.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Claude, Coralie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gendre, Delphine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Habay, Alexandre", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Kocher, Etienne", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Lambelet, Sylvie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bugnon, Pietro", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Claude, Coralie", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Henry, Anouk", "type": "Participant"}, {"role": "Correspondant", "name": "Stephan, Laure", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Allemann, Bernardin", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Braconnier, Estelle", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8586784", "ece-8586767"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Le Brexit est encore plus difficile avec Emmanuel Macron pr\u00e9sident de la France", "id": "sound-6DA1EB6F-E540-4519-B0B6-5AB1CEE9E365", "durationSec": 349, "publicationDate": "2017-05-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "L'\u00e9lection d'Emmanuel Macron est plut\u00f4t per\u00e7ue comme une mauvaise nouvelle en Grande-Bretagne. Le nouveau pr\u00e9sident fran\u00e7ais est un europ\u00e9en convaincu, et la Grande-Bretagne doit n\u00e9gocier sa sortie de l'Union. Interview de Vincenzo Scarpetta, analyste au think tank \"Open Europe\" \u00e0 Londres.\r\n\r\n* * Le Brexit est encore plus difficile avec Emmanuel Macron pr\u00e9sident de la France  +**42\r\n*** Malek Boutih \u00e9voquait le Brexit, on va justement se rendre du c\u00f4t\u00e9 de la Grande-Bretagne. L'\u00e9lection d'Emmanuel Macron y est plut\u00f4t per\u00e7ue comme une mauvaise nouvelle. \r\nLe nouveau pr\u00e9sident fran\u00e7ais est un europ\u00e9en convaincu. Et la Grande-Bretagne doit n\u00e9gocier sa sortie de l'Union. Autre sujet d'inqui\u00e9taude, l'accord du Touquet sur les migrants, qui est loin de convaincre le nouveau locataire de l'Elys\u00e9e.\r\nVincenzo Scarpetta, analyste au Think Tank Open Europe \u00e0 Londres\r\nL'\u00e9lection d'Emmanuel Macron, une menace pour les int\u00e9r\u00eats britanniques, notamment sur le Brexit ?\r\nUn nuage sur le Brexit titrait le Daily Telegraph ?\r\n- Coup d'arr\u00eat aux vell\u00e9it\u00e9s anti-europ\u00e9ennes, renforcement de l'axe franco-allemand: UE sort renforc\u00e9e...\r\n- Emmanuel Macron disait clairement que le Brexit \u00e9tait une erreur, que la Grande-Bretagne ne pouvait pas avoir le beurre et l'argent du beurre, qu'il faudrait qu'elle choisisse un mod\u00e8le, comme la Suisse et la Norv\u00e8ge. \r\nLes tablo\u00efds anglais n'ont m\u00eame pas parl\u00e9 en UNE de l'\u00e9lection de Macron. C'\u00e9tait le d\u00e9ni ?\r\nMacron a promis de d\u00e9fendre l'int\u00e9grit\u00e9 du march\u00e9 europ\u00e9en durant les n\u00e9gociations sur le Brexit. Ce sera un interlocuteur coriace ?\r\nPour lui Boris Johnson et Nigel Farage sont responsables d'un crime ? \r\nPendant ce temps, la campagne leave.eu envoie ses sinc\u00e8res condol\u00e9ances \u00e0 la France et compare l'arriv\u00e9e de Macron \u00e0 la d\u00e9faite de la France face \u00e0 l'Allemagne en 1940\r\nAutre dossier c'est ce fameux accord du Touquet sur les migrants. La France les emp\u00eache de traverser la Manche. Emmanuel Macron souhaiterait le ren\u00e9gocier. L\u00e0 aussi, la GB a beaucoup \u00e0 perdre...", "alternativeExcerpt": ["L'\u00e9lection d'Emmanuel Macron est plut\u00f4t per\u00e7ue comme une mauvaise nouvelle en Grande-Bretagne. Le nouveau pr\u00e9sident fran\u00e7ais est un europ\u00e9en convaincu, et la Grande-Bretagne doit n\u00e9gocier sa sortie de l'Union. Interview de Vincenzo Scarpetta, analyste au think tank \"Open Europe\" \u00e0 Londres."], "alternativeTitle": ["Le Brexit est encore plus difficile avec Emmanuel Macron pr\u00e9sident de la France / FOR_2017-05-09T18:04:00_developpement-3", "Forum du 09.05.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8607496.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8586804", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Analyste politique ", "name": "Scarpetta, Vincenzo", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8586790"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Nota Bene : Nota Bene - La r\u00e9volution digitale bouscule l'\u00e9conomie du sport", "id": "sound-FD8B1B5A-6BEC-4624-B120-3AC9BA37EB42", "durationSec": 152, "publicationDate": "2017-05-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "L'Universit\u00e9 de Lausanne organise mardi et mercredi un s\u00e9minaire d\u00e9di\u00e9 au sport. Les nouvelles technologies, qui s'insinuent dans ce domaine et dans ses d\u00e9riv\u00e9s, y seront abord\u00e9es. Elles optimisent les performances, facilitent l'organisation des manifestations et captivent le public.\r\n\r\n* * Nota Bene - La r\u00e9volution digitale bouscule l'\u00e9conomie du sport  Titre web: La r\u00e9volution digitale bouscule l'\u00e9conomie du sport\r\n*** NB, FG.\r\nL'universit\u00e9 de Lausanne organise. aujourd'hui et demain (ma-me). un s\u00e9minaire d\u00e9di\u00e9 au sport. Parmi les th\u00e8mes abord\u00e9s. les sp\u00e9cialistes d\u00e9battront des nouvelles technologies. appliqu\u00e9es au sport.\r\nLe digital s'insinue dans le sport.\r\nEt dans ses pr\u00e9cieux d\u00e9riv\u00e9s.\r\nO\u00f9 l'argent du sport business est roi...\r\nL'innovation et la technologie.\r\nOptimisent les performances. \r\nFacilitent l'organisation des manifestations.\r\nEt int\u00e8grent. et captivent le public.\r\n*** Les outils num\u00e9riques am\u00e9liorent l'exp\u00e9rience des \u00ab fans \u00bb !\r\nIls changent en profondeur.\r\nLa mani\u00e8re de regarder. et de vivre les \u00e9v\u00e9nements.\r\nCar aujourd'hui. dans le sport.\r\nIl existe des applications pour presque tout...\r\nPar exemple.\r\nIl est d\u00e9sormais possible de compiler des statistiques.\r\nPour analyser les donn\u00e9es des athl\u00e8tes. et parier en temps r\u00e9el.\r\nEt puis. des plateformes. \r\nProposent des contenus exclusifs. et payants.\r\nAlors que des r\u00e9seaux sociaux. r\u00e9serv\u00e9s aux supporters.\r\nD\u00e9cuplent les \u00e9changes. pendant les comp\u00e9titions.\r\n*** Donc. le digital apporte d'autres sources de revenus \u00e0 l'\u00e9conomie du sport.\r\nLes clubs se num\u00e9risent.\r\nEt les infrastructures se remplissent de cam\u00e9ras. et de capteurs.\r\nObjectif.\r\nFournir au public. \u00e0 l'int\u00e9rieur comme \u00e0 l'ext\u00e9rieur.\r\nDes ralentis. et des nouveaux angles de vision.\r\nVia leurs appareils mobiles.\r\nOu via des casques de r\u00e9alit\u00e9 virtuelle.\r\nQui projettent les t\u00e9l\u00e9spectateurs. \r\nComme s'ils \u00e9taient dans l'ar\u00e8ne.\r\n*** Les stades deviennent ultra-connect\u00e9s.\r\nLe num\u00e9rique permet aux annonceurs.\r\nDe doper leur visibilit\u00e9.\r\nEt aux clubs. de muscler leur rentabilit\u00e9.\r\nLa collecte des donn\u00e9es amplifie.\r\nLa personnalisation des relations avec les fans.\r\nEt l'optimisation du taux de remplissage des stades.\r\nAvec son smartphone. le supporter peut aussi.\r\nCommander son en-cas et sa boisson. directement au si\u00e8ge.\r\nPour en finir avec les checks de s\u00e9curit\u00e9. et les contr\u00f4les d'identit\u00e9.\r\nUn club de foot argentin propose m\u00eame un abonnement saison.\r\nSous forme de puce ins\u00e9r\u00e9e sous la peau! \r\n*** Est-ce que le digital ne risque pas de vider les stades ?\r\nCe risque est r\u00e9el. c'est un fait.\r\nPar ailleurs.\r\nLa r\u00e9volution num\u00e9rique menace s\u00e9rieusement.\r\nL'\u00e9conomie du sport \u00ab classique \u00bb.\r\nA l'image d'UBER dans les transports. ou d'Airbnb dans l'h\u00f4tellerie.\r\nDes applications connectent. sans interm\u00e9diaires.\r\nLes sportifs entre eux... \r\nEn fonction de l'activit\u00e9. et de leur proximit\u00e9.\r\nSi elle se g\u00e9n\u00e9ralise.\r\nCette pratique risque de mettre hors-jeu.\r\nLes clubs officiels. et des f\u00e9d\u00e9rations sportives.", "alternativeExcerpt": ["L\u2019Universit\u00e9 de Lausanne organise mardi et mercredi un s\u00e9minaire d\u00e9di\u00e9 au sport. Les nouvelles technologies, qui s\u2019insinuent dans le sport et dans ses d\u00e9riv\u00e9s, seront abord\u00e9es. En effet, elles optimisent les performances, facilitent l\u2019organisation des manifestations, et captivent le public.", "L\u2019Universit\u00e9 de Lausanne organise mardi et mercredi un s\u00e9minaire d\u00e9di\u00e9 au sport. Les nouvelles technologies, qui s\u2019insinuent dans ce domaine et dans ses d\u00e9riv\u00e9s, y seront abord\u00e9es. Elles optimisent les performances, facilitent l\u2019organisation des manifestations et captivent le public.", "L\u2019Universit\u00e9 de Lausanne organise mardi et mercredi un s\u00e9minaire d\u00e9di\u00e9 au sport. Les nouvelles technologies, qui s\u2019insinuent dans ce domaine et dans ses d\u00e9riv\u00e9s, y seront abord\u00e9es. Elles optimisent les performances, facilitent l\u2019organisation des manifestations et captivent le public."], "alternativeTitle": ["Nota Bene - La r\u00e9volution digitale bouscule l'\u00e9conomie du sport", "Nota Bene - La r\u00e9volution digitale bouscule l'\u00e9conomie du sport / JDM_2017-05-09T07:26:00_nota-bene", "Nota Bene - La r\u00e9volution digitale bouscule l'\u00e9conomie du sport / JDM_2017-05-09T07:26:00_nota-bene"], "imageURL": "//www.rts.ch/8605424.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8586787", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gaudiano, Fabrice", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8586787", "ece-8586769"]}, {"program": "Football", "source": "gico", "title": "Ligue des Champions 2016 - 2017 : Juventus - AS Monaco", "genres": ["Football en direct"], "id": "asset-1597109", "durationSec": 14394, "publicationDate": "2017-05-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "LEMOS, David", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "A bon entendeur", "source": "gico", "visualThemes": ["GARDE-FRONTI\u00c8RE", "SUPERMARCH\u00c9", "BOUCHER", "BOUCHERIE (TECHNIQUE)", "VIANDE", "BOUCHERIE (COMMERCE)", "BOUCHERIE (TECHNIQUE)", "\u00c9LEVAGE BOVIN", "VACHE", "BOUCHER", "BOUCHERIE (TECHNIQUE)", "VIANDE"], "id": "asset-1584998", "durationSec": 2400, "mediaType": "video", "title": "TRAFIC DE VIANDE : ABE SUR LA PISTE DES FRAUDEURS !", "visualGeographicals": ["MEYRIN", "FERNEY-VOLTAIRE", "GENEVE", "S\u00c9VERY", "ANNECY"], "genres": ["Consommation"], "publicationDate": "2017-05-09T00:00:00Z", "alternativeExcerpt": ["Trafic de viande : ABE sur la piste des fraudeurs !", "Mais comment s\u2019expliquent de telles diff\u00e9rences de prix de la viande entre la Suisse et la France ? Selon Vincent Bolay, \u00e9leveur de vaches d\u2019H\u00e9rens et boucher \u00e0 S\u00e9very (VD), le prix de 76 CHF/kg de l\u2019entrec\u00f4te vendue dans sa boucherie ne pourrait pas \u00eatre revu \u00e0 la baisse. En cause, les co\u00fbts \u00e9lev\u00e9s de production et de transformation : les animaux sont \u00e9lev\u00e9s dans l\u2019exploitation ; la viande est s\u00e9ch\u00e9e et rassie pendant plusieurs semaines avant d\u2019\u00eatre propos\u00e9e \u00e0 la vente. D\u2019autre part, les bouchers fixent un prix plus \u00e9lev\u00e9 pour des morceaux tr\u00e8s demand\u00e9s comme l\u2019entrec\u00f4te, pour compenser le prix tr\u00e8s bas des pi\u00e8ces moins nobles, et moins recherch\u00e9es. Nous avons rendu visite \u00e0 Claude Bocquet, boucher \u00e0 Annecy (F) qui vend une viande de qualit\u00e9 en provenance d\u2019\u00e9levages fran\u00e7ais. Dans sa boucherie, l\u2019entrec\u00f4te est vendue entre 35 et 45 euros le kilo (entre 38 et 49 CHF/kilo) selon la provenance de la viande. Selon lui,  la diff\u00e9rence de prix s\u2019explique bien s\u00fbr par des salaires, des charges et des loyers moins chers qu\u2019en Suisse mais \u00e9galement par un type de d\u00e9coupe diff\u00e9rente, un peu moins affin\u00e9e qu\u2019en Suisse et le fait qu\u2019on valorise plus les bas morceaux.", "Les fraudeurs professionnels qui font commerce du trafic de viande constituent une concurrence d\u00e9loyale pour les bouchers et grossistes suisses. Nous avons illustr\u00e9 le cas d\u2019un trafiquant portugais qui revendait d\u2019importantes quantit\u00e9s de denr\u00e9es alimentaires, dont des produits carn\u00e9s \u00e0 des particuliers ou \u00e0 des commer\u00e7ants, avant d\u2019\u00eatre d\u00e9nonc\u00e9 et arr\u00eat\u00e9 par les enqu\u00eateurs de la douane. Le canton de Gen\u00e8ve, notamment, est tr\u00e8s touch\u00e9 par la contrebande et le tourisme d\u2019achat des consommateurs. Bernard Menuz, pr\u00e9sident des bouchers-charcutiers genevois, leur attribue la baisse importante du chiffre d\u2019affaire de la centrale des bouchers et de toute la boucherie genevoise. En Suisse, de plus, on d\u00e9plore la fermeture d\u2019au moins une boucherie chaque semaine.", "Nous avons pu v\u00e9rifier au si\u00e8ge de l\u2019Administration des douanes \u00e0 Berne que parmi les fraudeurs qui ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9masqu\u00e9s, on trouve quelques restaurateurs et m\u00eame des \u00e9piciers qui ont import\u00e9 parfois de grosses quantit\u00e9s de viande pendant des mois ou des ann\u00e9es.", "Plus de 43 kilos de viande confisqu\u00e9s en 90 minutes : c\u2019est le bilan d\u2019un contr\u00f4le surprise des gardes-fronti\u00e8re \u00e0 l\u2019ancienne douane de Mategnin pr\u00e8s de Gen\u00e8ve, une des douanes les plus fr\u00e9quent\u00e9es du canton. Depuis 2014, il est autoris\u00e9 de traverser la fronti\u00e8re avec 1kg de produits carn\u00e9s au maximum. Les fraudeurs sont passibles d\u2019une amende et s\u2019ils veulent amener leur viande en Suisse, ils doivent en plus payer des taxes. Dans les supermarch\u00e9s fran\u00e7ais situ\u00e9s juste \u00e0 c\u00f4t\u00e9 de la fronti\u00e8re suisse, les prix sont effectivement beaucoup moins \u00e9lev\u00e9s qu\u2019en Suisse : une entrec\u00f4te de b\u0153uf peut ainsi \u00eatre vendue deux \u00e0 trois fois moins cher que dans notre pays. La viande pass\u00e9e ill\u00e9galement en Suisse est destin\u00e9e en g\u00e9n\u00e9ral \u00e0 un usage priv\u00e9, mais les douaniers ont constat\u00e9 une recrudescence de cas de trafic de viande au niveau commercial. Ces produits carn\u00e9s sont d\u2019ailleurs souvent transport\u00e9s sans r\u00e9frig\u00e9ration et dans des conditions d\u2019hygi\u00e8ne tr\u00e8s mauvaises ce qui engendre des risques pour la sant\u00e9 des consommateurs. La section antifraude de l\u2019Administration f\u00e9d\u00e9rale des douanes r\u00e9alise des enqu\u00eates pour tracer ces fraudeurs, parfois pendant plusieurs mois avant de les pincer.", "Heureux d\u00e9veloppement pour David qui a gagn\u00e9 devant la justice genevoise.", "Nous avons constat\u00e9 que l\u2019entrec\u00f4te est vendue au m\u00eame prix dans la grande distribution que dans les boucheries, alors que la qualit\u00e9 n\u2019est pas \u00e9quivalente. Nous avons demand\u00e9 des explications \u00e0 deux grandes surfaces suisses.", "La semaine derni\u00e8re encore, les gardes-fronti\u00e8res ont saisi plus de 150 kilos de viande introduites en Suisse ill\u00e9galement!  C\u2019est un trafic qui ne cesse de cro\u00eetre, et les butins intercept\u00e9s par les douanes sont de plus en plus importants: des simples barquettes de steak aux quartiers de b\u0153uf, la fraude de viande vers la Suisse a massivement augment\u00e9 ces derni\u00e8res ann\u00e9es. Les douanes ont annonc\u00e9 une ann\u00e9e record en 2016, avec 202 tonnes de viandes diverses intercept\u00e9es, contre 90 tonnes en 2015. Dans la r\u00e9alit\u00e9, c\u2019est sans doute bien plus de produits carn\u00e9s qui passent en Suisse sans \u00eatre d\u00e9clar\u00e9s. Attention : consommer ces viandes import\u00e9es ill\u00e9galement n\u2019est pas toujours sans danger, les douaniers confisquent de plus en plus de produits avari\u00e9s ! ABE a pu suivre le travail des gardes-fronti\u00e8res sur la piste d\u2019un trafic dont les acteurs sont de simples consommateurs mais aussi et, de plus en plus, des professionnels de la contrebande ! La raison de ce trafic? Le prix de la viande qui est deux \u00e0 trois fois moins \u00e9lev\u00e9 \u00e0 l\u2019\u00e9tranger que chez nous. Pour quelles raisons la viande est-elle si ch\u00e8re en Suisse ? Pour vous, ABE a \u00e9galement d\u00e9soss\u00e9 la fili\u00e8re !", "Le trafic de viande augmente fortement depuis 2 ans, et les butins intercept\u00e9s par les douanes sont de plus en plus importants. Les fraudeurs sont des consommateurs, et aussi de plus en plus souvent des contrebandiers quasi professionnels. Mais consommer ces viandes import\u00e9es ill\u00e9galement n'est pas sans risques : attention aux viandes avari\u00e9es !", "Trafic de viande : ABE sur la piste des fraudeurs !", "Le trafic de viande augmente fortement depuis 2 ans, et les butins intercept\u00e9s par les douanes sont de plus en plus importants. Les fraudeurs sont des consommateurs, et aussi de plus en plus souvent des contrebandiers quasi professionnels. Mais consommer ces viandes import\u00e9es ill\u00e9galement n'est pas sans risques : attention aux viandes avari\u00e9es !", "Trafic de viande : ABE sur la piste des fraudeurs !", "Le trafic de viande augmente fortement depuis 2 ans, et les butins intercept\u00e9s par les douanes sont de plus en plus importants. Les fraudeurs sont des consommateurs, et aussi de plus en plus souvent des contrebandiers quasi professionnels. Mais consommer ces viandes import\u00e9es ill\u00e9galement n'est pas sans risques : attention aux viandes avari\u00e9es !", "Trafic de viande : ABE sur la piste des fraudeurs !", "Le trafic de viande augmente fortement depuis 2 ans, et les butins intercept\u00e9s par les douanes sont de plus en plus importants. Les fraudeurs sont des consommateurs, et aussi de plus en plus souvent des contrebandiers quasi professionnels. Mais consommer ces viandes import\u00e9es ill\u00e9galement n'est pas sans risques : attention aux viandes avari\u00e9es !", "Trafic de viande : ABE sur la piste des fraudeurs !", "Le trafic de viande augmente fortement depuis 2 ans, et les butins intercept\u00e9s par les douanes sont de plus en plus importants. Les fraudeurs sont des consommateurs, et aussi de plus en plus souvent des contrebandiers quasi professionnels. Mais consommer ces viandes import\u00e9es ill\u00e9galement n'est pas sans risques : attention aux viandes avari\u00e9es !"], "alternativeTitle": ["A bon entendeur", "Ch\u00e8re, ou trop ch\u00e8re, la viande suisse ?", "Les pros de la contrebande", "Entretien avec Fran\u00e7oise Weilhammer", "Haro sur les fraudeurs !", "La RUBRIQUE \u2013 suivi de \u00ab serrure et facture, un couple parfois en bisbille ! \u00bb", "Entretien avec Fran\u00e7oise Weilhammer (suite)", "Trafic de viande: ABE sur la piste des fraudeurs !", "Trafic de viande : ABE sur la piste des fraudeurs !", "A bon entendeur", "Trafic de viande : ABE sur la piste des fraudeurs !", "A bon entendeur", "Trafic de viande : ABE sur la piste des fraudeurs !", "A bon entendeur", "Trafic de viande : ABE sur la piste des fraudeurs !", "A bon entendeur", "Trafic de viande : ABE sur la piste des fraudeurs !"], "imageURL": "//www.rts.ch/8550105.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8499817", "isOnline": true, "contributors": {"Productrice Editoriale": [{"name": "WEILHAMMER, Fran\u00e7oise", "type": "Personne physique"}], "Productrice": [{"name": "PERNOUD, Manuelle", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueuse": [{"name": "WEILHAMMER, Fran\u00e7oise", "type": "Personne physique"}, {"name": "COMMENGE, Johanna", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "FRANEL, Yann", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "FRANEL, Yann", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "PERNOUD, Manuelle", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8499817", "ece-8499397", "ece-8499382", "ece-8498997", "ece-8498972"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "19h30", "source": "gico", "visualThemes": ["HOCKEY SUR GLACE", "CHAMPIONNAT DU MONDE", "ORGANISATION DU SPORT", "PUBLIC"], "visualGeographicals": ["PARIS"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-1595419", "durationSec": 1855, "publicationDate": "2017-05-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeTitle": ["19h30", "Hockey sur glace: Paris ne voit pas puck, les mondiaux boud\u00e9s", "France: Valls tourne le dos au PS pour virer \"En marche\"", "Am\u00e9nagement du territoire: le Valais votera le 21 mai", "Op\u00e9ration Ch\u00e2teauroux: le point final", "Hockey sur glace: le point avant Suisse - France, avec Marc-Andr\u00e9 Berset", "Op\u00e9ration Ch\u00e2teauroux: le bilan d'Antoine Silacci", "Vaud: le duel M\u00e9traux-Nicolet sur l'agriculture", "CFF: distribution de bons-cadeaux pour s'excuser", "Cin\u00e9ma: Ridley Scott est de retour avec \"Alien: Covenant\"", "Zurich: immeuble r\u00e9serv\u00e9 aux non-fumeurs, une premi\u00e8re", "Op\u00e9ration Ch\u00e2teauroux: le regard d'Anabelle Durand", "Primes maladie: porter un bracelet pour obtenir un rabais", "Les chantiers de Macron: les explications de Delphine Gianora", "19h30", "19h30", "19h30", "19h30"], "alternativeExcerpt": ["Le championnat du Monde de hockey, \u00e9v\u00e8nement de port\u00e9e internationale, passe presque inaper\u00e7u dans la capitale fran\u00e7aise.", "Il \u00e9tait le sup\u00e9rieur d'Emmanuel Macron comme Premier ministre. Il doit maintenant qu\u00e9mander une investiture pour un poste de d\u00e9put\u00e9.", "La bataille entre partisans et opposants au projet fait rage. Un vote crucial pour de nombreuses communes o\u00f9 les zones \u00e0 b\u00e2tir sont surdimensionn\u00e9es.", "La sortante B\u00e9atrice Metraux et l\u2019agriculteur UDC Jacques Nicolet croisent le fer sur le th\u00e8me de la paysannerie.", "Les CFF reconnaissent les d\u00e9sagr\u00e9ments r\u00e9p\u00e9t\u00e9s et inflig\u00e9s aux pendulaires entre Lausanne et Villeneuve.", "Alien revient au cin\u00e9ma. Le premier volet date de 1979. On constate l'extraordinaire progr\u00e8s des effets sp\u00e9ciaux, depuis lors.", "Apr\u00e8s les restaurants ou les entreprises, voici l'immeuble r\u00e9serv\u00e9 aux non-fumeurs. Les balcons sont  aussi concern\u00e9s, ainsi que les invit\u00e9s.", "Une grande partie des Suisses seraient pr\u00eats \u00e0 laisser espionner leur activit\u00e9 physique, en \u00e9change de primes maladies moins ch\u00e8res."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8499829", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentatrice m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SBAI, Natalie", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "SILACCI, Antoine", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueuse": [{"name": "DURAND, Annabelle", "type": "Personne physique"}, {"name": "GIANORA, Delphine", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "Envoy\u00e9 sp\u00e9cial": [{"name": "BERSET, Marc-Andr\u00e9", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CIMELLI, Daniel", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8499829", "ece-8499805"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "12h45", "source": "gico", "visualThemes": ["REPTILE", "SERPENT", "INDUSTRIE PHARMACEUTIQUE", "L\u00c9ZARD", "EXPOSITION TH\u00c9MATIQUE"], "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "SION", "GENEVE", "PLATEAU"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-1595420", "durationSec": 1794, "publicationDate": "2017-05-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeTitle": ["12h45", "La Cor\u00e9e du sud aux urnes pour \u00e9lire son nouveau pr\u00e9sident", "Le zapping francophone vu par TV5 Monde", "L\u2019invit\u00e9 culturel: Bernie constantin pr\u00e9sente son nouvel album \"Easy Bang Bang\"", "VD: un homme a \u00e9t\u00e9 condamn\u00e9 pour avoir retir\u00e9 son pr\u00e9servatif durant un rapport sexuel", "Minimag: d'un herp\u00e9tologue vaudois allie la passion de l\u2019\u00e9levage \u00e0 l\u2019utilit\u00e9 th\u00e9rapeutique", "Excuses des CFF pour les perturbations sur la ligne entre Lausanne et Villeneuve: le mot de Jean-Philippe Schmidt, porte-parole des CFF", "France: Manuel Valls annonce sa candidature aux \u00e9lections l\u00e9gislatives", "Le pr\u00e9sident Emmanuel Macron a promis relancer l\u2019\u00e9conomie fran\u00e7aise", "Hockey: portrait de Cristobal Huet", "GE / Annonce des quatre meilleures id\u00e9es pour la rade: les pr\u00e9cisions de Guillaume Barrazone, maire de Gen\u00e8ve", "12h45", "12h45", "12h45", "12h45"], "alternativeExcerpt": ["Le grand favori du scrutin est un ancien avocat sp\u00e9cialis\u00e9 dans la d\u00e9fense des droits de l\u2019Homme.", "L'iguane des Alpes, dans ce nouvel album, nous parle des ann\u00e9es pass\u00e9es \u00e0 Los Angeles, o\u00f9 il a notamment rencontr\u00e9 Zappa ou Iggy Pop.", "La Cour d'appel du Tribunal cantonal vaudois a confirm\u00e9 une peine de 12 mois de prison avec sursis. Elle n'a toutefois pas retenu le viol.", "Le venin de serpent a une utilit\u00e9 encore m\u00e9connue. En effet, les poisons peuvent aussi sauver des vies.", "Membre historique du Parti socialiste, il appelle tous les d\u00e9put\u00e9s sortants progressistes \u00e0 faire de m\u00eame.", "Il a promis d'acc\u00e9l\u00e9rer la croissance, de cr\u00e9er des emplois ou encore de renforcer l\u2019int\u00e9gration europ\u00e9enne.", "Le  fran\u00e7ais du LHC joue avec la France contre la Suisse. Les deux \u00e9quipes esp\u00e8rent se qualifier pour les \u00bc de finale des championnats du monde."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8499855", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentatrice m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SBAI, Natalie", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueuse": [{"name": "BURGY, Claire", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SALTINI, Laurent", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "WUTHRICH, Agn\u00e8s", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8499855", "ece-8499046"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Couleurs locales", "source": "gico", "visualThemes": ["RADE", "AM\u00c9NAGEMENT URBAIN", "CONCOURS", "R\u00c9ALIT\u00c9 AUGMENT\u00c9E"], "visualPersons": ["BARAZZONE, GUILLAUME"], "id": "asset-1595418", "durationSec": 1139, "mediaType": "video", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "LIGNIERES"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "2017-05-09T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Couleurs locales", "Le r\u00e9sum\u00e9 de l\u2019actualit\u00e9 romande", "La ville de Gen\u00e8ve a pr\u00e9sent\u00e9 trois projets pour la Rade", "Un soixantenaire unijambiste traverse l\u2019Est du Groenland en tirant un luge de pr\u00e8s de 45kg", "NE: le Rotary Club lance une action humanitaire d\u2019envergure \u00e0 Ligni\u00e8res", "Des volontaires du Mus\u00e9e des Beaux-Arts de Lausanne jouent au guide b\u00e9n\u00e9volement", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8499831", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["Un concours avait \u00e9t\u00e9 lanc\u00e9 l\u2019ann\u00e9e pass\u00e9e pour donner un souffle nouveau \u00e0 cet espace d\u2019exception au bord de l\u2019eau", "A pied ou \u00e0 ski, ce Grison a r\u00e9alis\u00e9 une exp\u00e9dition extraordinaire qui repousse les limites de l\u2019impossible.", "L'objectif est de r\u00e9unir 358 mille francs pour financer une machine de d\u00e9minage pour une fondation du Jura Bernois.", "Ce projet a \u00e9t\u00e9 lanc\u00e9 par Pro Senectute il y a trois ans et rencontre un vif succ\u00e8s. Rencontre avec ces passeurs de culture."], "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "EGGER, Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "BOVET, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ZUMSTEG, Olivier", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "PAMBIANCO CARELLA, Fabienne", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8499831", "ece-8498995", "ece-8499813"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "C'est ma question", "source": "gico", "title": "Emission 166", "genres": ["Jeux de courte dur\u00e9e"], "id": "asset-1592140", "durationSec": 1560, "publicationDate": "2017-05-08T18:20:00Z", "mediaType": "video", "alternativeTitle": ["C'est ma question", "Alessandro et Lino vs Beno\u00eet et Hugo", "C'est ma question", "C'est ma question", "C'est ma question"], "alternativeExcerpt": ["Ce jeu de culture g\u00e9n\u00e9rale refl\u00e8te la diversit\u00e9 et les passions des Romands. C'est en effet le public, repr\u00e9sent\u00e9 sur le plateau par un mur d'images, qui interrogera les candidats duo. Chacun peut poser une question en relation avec son m\u00e9tier, sa r\u00e9gion ou ses centres d'int\u00e9r\u00eats. Face \u00e0 une multitude de portraits, qui choisir ? Un jeu pr\u00e9sent\u00e9 par Jonas Schneiter", "Ce jeu de culture g\u00e9n\u00e9rale refl\u00e8te la diversit\u00e9 et les passions des Romands. C'est en effet le public, repr\u00e9sent\u00e9 sur le plateau par un mur d'images, qui interrogera les candidats duo. Chacun peut poser une question en relation avec son m\u00e9tier, sa r\u00e9gion ou ses centres d'int\u00e9r\u00eats. Face \u00e0 une multitude de portraits, qui choisir ? Un jeu pr\u00e9sent\u00e9 par Jonas Schneiter", "Ce jeu de culture g\u00e9n\u00e9rale refl\u00e8te la diversit\u00e9 et les passions des Romands. C'est en effet le public, repr\u00e9sent\u00e9 sur le plateau par un mur d'images, qui interrogera les candidats duo. Chacun peut poser une question en relation avec son m\u00e9tier, sa r\u00e9gion ou ses centres d'int\u00e9r\u00eats. Face \u00e0 une multitude de portraits, qui choisir ? Un jeu pr\u00e9sent\u00e9 par Jonas Schneiter"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8499905", "isOnline": true, "contributors": {"Assistant de production": [{"name": "DELL'AMBROGIO, Chiara", "type": "Personne physique"}], "Assistante de production": [{"name": "VIALA, Virginie", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROSSIER, Rosa", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8499905", "ece-8499864"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Sc\u00e8nes de m\u00e9nages (s\u00e9rie t\u00e9l\u00e9vis\u00e9e fran\u00e7aise)", "source": "gico", "title": "Ep. 20", "genres": ["Cabaret, humour"], "id": "asset-1558651", "durationSec": 1500, "publicationDate": "2017-05-08T11:50:00Z", "mediaType": "video", "alternativeTitle": ["Sc\u00e8nes de m\u00e9nages", "20", "Sc\u00e8nes de m\u00e9nages"], "alternativeExcerpt": ["Des sc\u00e8nes de m\u00e9nages du quotidien \u00e0 travers plusieurs couples de g\u00e9n\u00e9rations diff\u00e9rentes.", "Des sc\u00e8nes de m\u00e9nages du quotidien \u00e0 travers plusieurs couples de g\u00e9n\u00e9rations diff\u00e9rentes."], "isOnline": false, "variantIds": ["ece-8499919"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le Journal de 8h : Le Journal de 8h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Bladine Levite", "id": "sound-0676E92D-C1B8-4E37-BE60-34B99F98BE14", "durationSec": 508, "publicationDate": "2017-05-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Richard Ferrand, d\u00e9put\u00e9 du Finist\u00e8re, secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral du mouvement En Marche !;Emma, macroniste;Jean-Luc M\u00e9lenchon, chef du parti La France Insoumise;Nicolas Dupont-Aignan, chef du mouvement \"Debout la France\"\r\n\r\n\r\n* Infotrafic: 08:00:28-08:00:51 / * Le Journal de 8h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Bladine Levite (JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL INDIC) \r\n(D2 REVUE DE PRESSE) La France se r\u00e9veille donc... avec un visage en une de la presse... Celui d'Emmanuel Macron... Centriste... europhile... Il l'a emport\u00e9 hier face \u00e0 Marine Le Pen avec 66% des voix...\r\n\u00ab Macron plus jeune pr\u00e9sident de l'histoire de France \u00bb, \u00ab Macron pr\u00e9sident \u00e0 39 ans quand Bonaparte en avait 40 \u00e0 son arriv\u00e9e au pouvoir \u00bb. C'est l'une des nombreuses comparaisons que l'on trouve ce matin dans la presse Fran\u00e7aise... Vous l'avez parcouru pour nous ce matin Alain Franco... vous \u00eates en direct de Paris... \r\nEt on commence avec deux photos qui ont retenu votre attention.\r\nIl est des Unes qui surprennent. J'en retiens deux ce matin.\r\nD'abord celle -bien maligne- de Lib\u00e9ration. En premi\u00e8re page, une photo inhabituelle d'Emmanuel Macron : costume noir, chemise blanche fine cravate, le regard baiss\u00e9. ON dirait un jeune premier qui pose pour un film de Godard ou de la Nouvelle Vague. Son titre ? Bien jou\u00e9, \u00e9crit en coin de page. Et puis on retourne le journal, et voil\u00e0 une photo de Marine LE Pen, de dos, qu'une main semble pousser vers la sortie. Avec ces deux mots : Bien fait !\r\nL'autre clich\u00e9 surprenant est en premi\u00e8re page du quotidien \u00e9conomique Les Echos. Surprenant, par son petit c\u00f4t\u00e9 r\u00e9volutionnaire, bien \u00e9loign\u00e9 de la ligne du quotidien \u00e9conomique : On y voit un Emmanuel Macron le poing lev\u00e9, bien serr\u00e9, et ce titre : La France qui ose. Une vrai iconographie d'essence r\u00e9volutionnaire, genre \u00ab il va renverser la table \u00bb. A l'int\u00e9rieur, m\u00eame combat pour Nicolas Barr\u00e9, le directeur de la r\u00e9daction, qui loue l'asencion expresse de ce pr\u00e9sident qui a \u00ab envoy\u00e9 au tapis toute une g\u00e9n\u00e9ration politique \u00e9puis\u00e9e, avec la conviction que cette pulsion quasi r\u00e9volutionnaire allait donner le coup de gr\u00e2ce aux piliers branlants de notre vie publique. \u00bb Mais Nicolas Barr\u00e9 soigne son acc\u00e8s de Macrolatrie en rappelant tout de m\u00eame que l'attente est immense, que la France est min\u00e9e par le chomage et l'inqui\u00e9tude. \u00c7a aurait pu mal tourner. mais dit il, soulag\u00e9, : \u00ab chez nous, la col\u00e8re s'est traduit par le choix de la raison, de l'espoir, de la libert\u00e9. \u00bb\r\nRELANCE L'espoir, c'un un mot qui revient souvent dans les \u00e9ditos ce matin Alain... \r\nOui, espoir d'une France recentr\u00e9e, qui se remettrait au travail.\r\nMais cet espoir, on le cherche en vain dans l'Humanit\u00e9.. Le quotidien communiste, ne voit dans ce matin d'apr\u00e8s-\u00e9lection que l'aube d'un \u00ab Nouveau combat qui commence \u00bb \u00ab Moins de protection pour les salari\u00e9s, plus de libert\u00e9 pour les patrons. Les l\u00e9gislatives seront la premi\u00e8re \u00e9tape pour contester les politiques lib\u00e9rales annonc\u00e9es par le nouveau chef de l'Etat. \u00bb\r\nLes L\u00e9gislatives, c'est le troisi\u00e8me tour que les abstentionnistes et les lep\u00e9nistes attendent avec impatience non ?\r\nAh Ce troisi\u00e8me tour, le Figaro ne jure plus que par lui. Le quotidien conservateur fait sonner l'heure de resserrer les rangs de la droite et de repartir au combat face \u00e0 ce pr\u00e9sident \u00ab sans parti mais dot\u00e9 d'un sacr\u00e9 culot \u00bb, que l'\u00e9ditorialiste Alexis Brezet compare \u00e0 Kennedy, Trudeau ou Giscard d'Estaing. Le Figaro se r\u00e9jouit que la droite \u00ab n'a pas c\u00e9d\u00e9 \u00e0 la tentation FN \u00bb,  ni \u00ab qu'aucun gros poisson n'ait encore bascul\u00e9 chez Macron \u00bb, m\u00eame si, conc\u00e8de-t-il \u00ab il pourrait y avoir quelques ralliements personnels, mais qui auraient plus \u00e0 voir avec une \u00ab ouverture \u00bb, comme Sarkozy avec Kouchner qu'avec une recomposition.\r\nNon, pour Alexis Brezet la droite est forte et r\u00e9siste \u00e0 la vague Macron. Alors, \u00ab cap sur les l\u00e9gislative ! Objectif cohabitation, annonce Alexi Brezet. \u00ab Une coalition pas obligatoirement conflictuelle, mais pour insuffler plus de droite dans la France de Macron.\r\n(17/REAX POLITIQUES IV FERRAND) Merci Alain Franco... en direct de Paris... \r\nEt ces l\u00e9gislatives, c'est donc la prochaine \u00e9tape et non des moindres pour Emmanuel Macron... \r\nEcoutez Richard Ferrand, d\u00e9put\u00e9 du Finist\u00e8re, proche d'Emmanuel Macron, c'est son bras drois... C'est aussi l'un des premiers ministrables... dont on chuchote le nom... \r\nOn l'\u00e9coute...\r\n  0'26''\r\n(27/REACTION MILITANT MACRON (Louvre)) Sur l'Esplanade du Louvre dans la foule des soutiens d'Emmanuel Macron on trouvait toutes sortes de tendances politiques, rassembl\u00e9es autour d'un projet qui entend d\u00e9passer le clivage/gauche droite, comme l'explique Emma.\r\n(19/REAX POLITIQUES MELENCHON)   0'31''\r\n(D4/PRESIDENTIELLE FRANCE GAGNANTS-PERDANTS ECO/  DIAL)  \r\nAvec ?? % des voix, Emmanuel Macron est donc devenu hier (DI) le 10e pr\u00e9sident de la Ve  R\u00e9publique Fran\u00e7aise. A lui d\u00e9sormais de r\u00e9ussir \u00e0 obtenir une majorit\u00e9 parlementaire pour gouverner, et tenter de mettre en ouvre ses r\u00e9formes , notamment et - certainement parmi les plus attendues - celles qui touchent \u00e0 l'\u00e9conomie. S'il y parvient, Didier Pradervand, quels sont les secteurs qui gagneront et ceux qui y perdront?\r\n((Les pr\u00e9dictions \u00e9conomiques sont toujours p\u00e9rilleuses. Mais depuis le premier tour, on observe que les perspectives de croissance et d'emploi dans la zone euro ont pass\u00e9 du gris sombre au gris clair. L'Euro s'est m\u00eame d\u00e9j\u00e0 renforc\u00e9. Les premiers \u00e0 avoir retrouv\u00e9 le sourire sont donc les banques, les bourses et les investisseurs. R\u00e9forme promise de l'impot sur la fortune oblige, les investissements dans l'\u00e9conomie r\u00e9elle en seront exempt\u00e9s. Et la fiscalit\u00e9 de leurs rendements all\u00e9g\u00e9e.))\r\n*** Du c\u00f4t\u00e9 de l'\u00e9conomie r\u00e9elle justement? Quelles sont les branches qui devraient profiter du programme Macron?\r\n((Gr\u00e2ce aux 15 milliars d'euros promis pour la transition \u00e9cologique. on citera d'abord celle des \u00e9nergies, notamment dans les renouvelables. Cela va des start-up aux g\u00e9ants comme EDF ou ENGIE. Puis il y a l'automobile avec Renault et PSA en t\u00eate. Emmanuel Macron a promis une prime \u00e0 l'achat de v\u00e9hicules neufs moins polluants; ainsi que la construction et l'immobilier. Le nouveau Pr\u00e9sident s'\u00e9tant engag\u00e9 \u00e0 drastiquement r\u00e9duire les taxes d'habitation. Et enfin, les telecoms et l'\u00e9lectronique. L'Etat actionnaire devrait par exemple se d\u00e9sengager d'Orange. et donner ainsi un coup de fouet \u00e0 la branche. Attention, cela impliquera qu'elle se r\u00e9organise. au risque alors de provoquer d'importants lienciements.))\r\n*** Et du c\u00f4t\u00e9 des perdantes ?\r\n((D'une part, les assurances vie, l'un des produits d'\u00e9pargne pr\u00e9f\u00e9r\u00e9 des Fran\u00e7ais. Leur fiscalit\u00e9 va s\u00e9rieusement s'alourdir... et de l'autre, mal fran\u00e7ais r\u00e9current, le secteur des exportations, d'autant plus si l'EURO venait encore \u00e0 se renforcer. Ont aussi \u00e9t\u00e9 \u00e9voqu\u00e9s la d\u00e9fense et l'armement.  mais en g\u00e9n\u00e9ral par comparaison n\u00e9gative avec le programme de Marine Le Pen. Rappelons enfin que tous ces pronostics d\u00e9pendent d'un facteur subjectif mais crucial. m\u00eame en  \u00e9conomie. Les Fran\u00e7ais sont-ils pr\u00eats \u00e0 embrasser le positivisme et la foi en l'avenir de leur nouveau pr\u00e9sident? La question reste pos\u00e9e.))\r\n(FRANCE FIN) ...Et le franc suisse n'est pas rest\u00e9 insensible \u00e0 l'\u00e9lection d'Emmanuel Macron. Le franc s'est affaibli face \u00e0 l'euro..\r\nIl y a une petite heure, un euro valait 1 francs 08 centime...\r\nson plus haut niveau depuis fin octobre...\r\nAutre chiffre c\u00f4t\u00e9 suisse avant de refermer ce journal.\r\nSur le choix des fran\u00e7ais de Suisse romande..\r\nils ont vot\u00e9 Macron \u00e0 85,6% contre 15,3% pour Marine Le Pen...selon des chiffres du consulat g\u00e9n\u00e9ral de France \u00e0 Gen\u00e8ve...\r\nL'investiture a lieu dimanche prochain... \u00e0 l'Elys\u00e9e...\r\nAujourd'hui Emmanuel Macron et Fran\u00e7ois Hollande doivent comm\u00e9morer le 8 mai 45... la fin de la seconde guerre mondiale... anuel Macron\r\n(SOUS LA BARRE) \r\n(15/REACTIONS FN DOUBS IV MILITANT) La victoire d'Emmanuel Macron, quoiqu'attendue, a forc\u00e9ment d\u00e9\u00e7u les supporters de Marine Le Pen. Dans le d\u00e9partement du Doubs, les militants du Front national s'\u00e9taient r\u00e9unis hier soir dans le petit village de Glay, \u00e0 la fronti\u00e8re suisse. Parmi eux, Benoit, un employ\u00e9 de l'\u00e9tat qui a pr\u00e9f\u00e9r\u00e9 ne pas r\u00e9v\u00e9ler son nom de famille. Il est au micro d'Alain Arnaud ...\r\n  0'46''\r\n(18/REAX POLITIQUES DUPONT-AIGNAN) ...Comme son p\u00e8re 15 ans plus t\u00f4t, Marine Le Pen \u00e9choue donc dans sa conqu\u00eate de l'Elys\u00e9e... Mais du c\u00f4t\u00e9 du Front National, on veut surtout retenir le score historique r\u00e9alis\u00e9 par le parti... Marine Le Pen s'est d'ailleurs montr\u00e9e offensive hier soir ((dim))... elle a annonc\u00e9 une transformation profonde du FN, en vue des l\u00e9gislatives \u00e0 venir... une \"nouvelle force politique\", a-t-elle dit... Mais une force \u00e0 laquelle ne participera pas Nicolas Dupont-Aignan, qui s'\u00e9tait pourtant ralli\u00e9 \u00e0 la candidate frontiste entre les deux tours. Il l'a rapidement indiqu\u00e9 hier: son mouvement \"Debout la France\" restera ind\u00e9pendant.\r\n  0'26''\r\n(D2/REVUE DE PRESSE)  Alain Franco sera en direct du studio de Paris", "alternativeTitle": ["Le Journal de 8h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Bladine Levite", "Le Journal de 8h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Bladine Levite / JDM_2017-05-08T08:00:00_le-journal-de-8h", "Le Journal de 8h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Bladine Levite / JDM_2017-05-08T08:00:00_le-journal-de-8h"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8583590", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677650.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Habay, Alexandre", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Arnaud, Alain", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Claude, Coralie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guigon, C\u00e9dric", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rey, Guillaume", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "L\u00e9vite, Blandine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Pradervand, Didier", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Franco, Alain", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8583590", "ece-8583572"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Voter blanc en Suisse, quel impact?", "id": "sound-0D3721A2-1EC5-4520-91B7-2BC6735203D3", "durationSec": 485, "publicationDate": "2017-05-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Lors de la pr\u00e9sidentielle fran\u00e7aise 2017, le vote blanc ou nul a atteint un record. Pr\u00e8s de 4 millions d'\u00e9lecteurs ont fait le choix de ne pas choisir! Et ce m\u00eame si le vote blanc n'est pas pris en compte dans les suffrages fran\u00e7ais.  Pascal Sciarini, professeur de sciences politiques \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve, explique le poids de ces bulletins vierges sur les r\u00e9sultats des votations en Suisse et ailleurs. Par J\u00e9r\u00e9mie Henriod.\r\n\r\n* * Lors de la pr\u00e9sidentielle fran\u00e7aise 2017, le vote blanc ou nul a atteint un record. Pr\u00e8s de 4 millions d'\u00e9lecteurs ont fait le choix de ne pas choisir! Et ce m\u00eame si le vote blanc n'est pas pris en compte dans les suffrages fran\u00e7ais.  Pascal Sciarini, professeur de sciences politiques \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve, explique le poids de ces bulletins vierges sur les r\u00e9sultats des votations en Suisse et ailleurs. Par J\u00e9r\u00e9mie Henriod.", "alternativeExcerpt": ["Lors de la pr\u00e9sidentielle fran\u00e7aise 2017, le vote blanc ou nul a atteint un record. Pr\u00e8s de 4 millions d'\u00e9lecteurs ont fait le choix de ne pas choisir! Et ce m\u00eame si le vote blanc n'est pas pris en compte dans les suffrages fran\u00e7ais.  Pascal Sciarini, professeur de sciences politiques \u00e0 l\u2019Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve, explique le poids de ces bulletins vierges sur les r\u00e9sultats des votations en Suisse et ailleurs. Par J\u00e9r\u00e9mie Henriod."], "alternativeTitle": ["Voter blanc en Suisse, quel impact?  / OEP_2017-05-08T08:36:45_sequence-1", "On en parle du 08.05.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8564689", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423724.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur en politique suisse et compar\u00e9e \u00e0 l'UNIGE", "name": "Sciarini, Pascal", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-8564681"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Sortir avec Anne", "source": "siranau", "title": "Sortir avec Anne : \"La qu\u00eate infatigable du paradis\", une installation d'Yves Leresche sur la place Simon-Goulart \u00e0 Gen\u00e8ve", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-B19F661A-4FC5-48A9-AEC3-76141BBBBBB4", "durationSec": 66, "publicationDate": "2017-05-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le photographe romand nous fait vivre le quotidien des Roms \u00e0 travers une grande bo\u00eete \u00e0 images.", "alternativeExcerpt": ["Le photographe romand nous fait vivre le quotidien des Roms \u00e0 travers une grande bo\u00eete \u00e0 images.", "Le photographe romand nous fait vivre le quotidien des Roms \u00e0 travers une grande bo\u00eete \u00e0 images.", "Le photographe romand nous fait vivre le quotidien des Roms \u00e0 travers une grande bo\u00eete \u00e0 images."], "alternativeTitle": ["\"La qu\u00eate infatigable du paradis\", une installation d'Yves Leresche sur la place Simon-Goulart \u00e0 Gen\u00e8ve", "\"La qu\u00eate infatigable du paradis\", une installation d'Yves Leresche sur la place Simon-Goulart \u00e0 Gen\u00e8ve / RVA3_2017-05-08T07:15:00_sortir-avec-anne", "\"La qu\u00eate infatigable du paradis\", une installation d'Yves Leresche sur la place Simon-Goulart \u00e0 Gen\u00e8ve / RVA3_2017-05-08T07:15:00_sortir-avec-anne"], "imageURL": "//www.rts.ch/8604816.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8564435", "isOnline": true, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Flament, Anne", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8564435", "ece-8564419"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le Journal de 7h : Le Journal de 7h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Coralie Claude", "id": "sound-166AC0C1-4748-4756-AC29-2DD7B623053C", "durationSec": 833, "publicationDate": "2017-05-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Emmanuel Macron, nouveau pr\u00e9sident de la France;S\u00e9bastien, membre des r\u00e9publicains;Marine Le Pen, pr\u00e9sidente du Front National;Sigmar Gabriel, ministre f\u00e9d\u00e9ral allemand des Affaires \u00e9trang\u00e8res\r\n\r\n\r\n* * Le Journal de 7h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Coralie Claude (JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL FIN TAPIS) \r\n(JDM JOURNAL FIN TAPIS) \r\n(00/MACRON EXTRAIT LOUVRE)   CLIP MACRON 2\r\nEmmanuel Macron hier soir devant la pyramide du Louvre et des milliers de partisans....\r\nSon audance a donc pay\u00e9...\r\nA 39 ans il devient le plus jeune pr\u00e9sident de l'histoire de France...\r\nUn pr\u00e9sident plebiscit\u00e9 par 66% des \u00e9lecteurs...contre 34% \u00e0 Marine Le Pen...\r\nVous aller \u00e9videmment y revenir Simon avec plusieurs invit\u00e9s jusqu'\u00e0 8h...\r\n***A commencer par S\u00e9bastien Leprat qui nous a rejoint ici \u00e0 Lausane...Bonjour...((vous \u00eates membres des r\u00e9publicains))\r\nCette victoire est historique?\r\n(REACTION LEPRAT)\r\n...S\u00e9bastien Leprat, on vous retrouve dans un vingtaine de minutes en compagnie notamment d'Erwan Lecoeur, sp\u00e9cialiste des populismes et de Thierry Madi\u00e8s professeur d'\u00e9conomie...\r\n***Dans l'imm\u00e9diat Coralie....retour sur cette victoire d'Emmanuel Macron...\r\n(10/FETE AU LOUVRE PRO-MACRONS) ...Vous l'imaginez hier soir sur l'Esplanade du Louvre...c'\u00e9tait jour de f\u00eate...\r\n((des dj et des artistes en attendant l'arriv\u00e9e d'Emmanuel Macron...))\r\nAlexandre Habay \u00e9tait dans la foule...\r\nreportage...\r\n  louvre rep\r\n(D3/DIALOGUE ANALYSE PORTRAIT MACRON INCORPOR\u00e9) Le ton \"combatif\" d'Emmanuel Macron...son audace...\r\nC'est un style...\r\nC'est un \u00e2ge ce matin aussi...39 ans seulement...\r\n((Napol\u00e9on en avait 40 ans lorsqu'il a pris les commandes de la France))\r\nBonjour Ariane Hasler...\r\n...\r\nVous \u00eates notre correspondante \u00e0 Paris...\r\nVous avez suivi toute cette campagne...\r\net son d\u00e9nouement hier...Emmanuel Macron c'est une sucess story finalement...\r\nEmmanuel Macron, c'est l'irr\u00e9sistible et improbable ascension de celui qui ne devait \u00eatre qu'une bulle de champagne. et qui comme elle.. est mont\u00e9. mais sans s'arr\u00eater.. les fran\u00e7ais le d\u00e9couvrent lorsque Fran\u00e7ois hollande le nomme en 2014 au minist\u00e8re de l'\u00e9conomie \u00e0 la suite d'Arnaud Montebourg.. physique de gendre id\u00e9al, allure de golden boy, il r\u00e9ussira \u00e0 faire de sa jeunesse, raill\u00e9e par ses pairs et de son ind\u00e9pendance vis \u00e0 vis du PS dont il n'est pas encart\u00e9 des atouts. avant d'en arriver l\u00e0, il est \u00e9narque puis banquier, courtis\u00e9 par l'\u00e9quipe de Nicolas sarkpzy avant de rejoindre celle de Fran\u00e7ois Hollande, d\u00e9j\u00e0 la polyvalence politique.  comme secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral adjoint \u00e0 son cabinet, fis ministre.. sa loi Macron fera grincer des dents la gauche et les syndicats.. elle propose entre autres de travailler le dimanche.. une loi que les syndicats d'ailleurs ne lui ont pas pardonn\u00e9 preuve en est des mots ordre disparates du deuxi\u00e8me tour .. Emmanuel Macron qui finira par mordre la main politique de celui qui l'avait engag\u00e9 \u00e0 ses c\u00f4t\u00e9s en cr\u00e9ant son propre mouvement en marche avant de d\u00e9missionner du gouvernement et de lancer sa candidature hors primaire et hors parti. \r\nCC: \u00e7a c'\u00e9tait en novembre 2016 seulement...il y a 6 petits mois.. et Ariane \u00e0 l'\u00e9poque personne n'y croit. \r\noui et pourtant Emmanuel Macron petit \u00e0 petit engrange des soutiens de tous bords au risque parfois de faire chavirer le bateau en marche. il r\u00e9siste aussi \u00e0 toutes les attaques, de tous bords. profite de la division de la gauche, et de l'ent\u00eatement de Fillon \u00e0 droite.. le face \u00e0 face avec Marine le Pen, avec un d\u00e9bat historiquement vient t u la patronne du fn a montr\u00e9 m\u00eame avec un front r\u00e9publicain disparate et tardif le porte aujourd'hui au pouvoir. son destin est aussi la r\u00e9sultante d'un contexte. Emmanuel Macron le sait, il n'est pas le choix incontest\u00e9 de tous les fran\u00e7ais. et celui qui a commis avant et durant cette campagne un certains nombre d'erreur notamment en terme d'image va devoir faire ses preuves. son programme reste pour l'heure attrait sur certains poitns. en voulant manger la ch\u00e8vre et le chi on se pare un peu dans es intentions. toute une partie des fran\u00e7ais ont vot\u00e9 pour lu par d\u00e9faut.il a 5 ans pour les convaincre.\r\nCC: ...5 ans et la t\u00e2che est immense...il l'a dit...en r\u00e9sum\u00e9 le plus dur est \u00e0 venir.\r\nd'abord le choix d'un premier ministre qui sera tr\u00e8s scrut\u00e9. Et puis \u00e9videmment, la bataille des l\u00e9gislatives. une bataille in\u00e9dite avec cette \u00e9lection pr\u00e9sidentielle si athypique. hier soir d\u00e9j\u00e0 un sondage disaient que plus de 60% des fran\u00e7ais ne voulaient pas donner une majorit\u00e9 \u00e0 Emmanuel Macron pour gouverner. sans appareil de parti, face \u00e0 un PS en recherche de recomposition et des r\u00e9publicains en mal de revanche, Emmanuel marron aura t'il les 289 d\u00e9put\u00e9s pour faire une majorit\u00e9? la bataille pour gagner ces pr\u00e9sidentielles \u00e9tait peut-\u00eatre la plus facile finalement pour le nouveau pr\u00e9sident fran\u00e7ais. \r\nAriane Hasler...notre correspondante \u00e0 Paris...merci...\r\n(09/DECLARATION LE PEN 2 NOUVELLE FORCE) La prochaine bataille c'est donc celle des l\u00e9gislatives...\r\nLes 11 et 18 juin...\r\nElle s'annonce rude...l'objectif pour Emmanuel Macron c'est de d\u00e9crocher la majorit\u00e9 pr\u00e9sidentielle...\r\nHier il a d'ailleurs appel\u00e9 les \u00e9lecteurs \u00e0 lui donner une majorit\u00e9 forte de changement.\r\n***Seulement voil\u00e0 la droite esp\u00e8re prendre sa revanche...et les insoumis de Jean-Luc  M\u00e9lanchon aussi...\r\nLes r\u00e9publicains veulent imposer la cohabitation au nouveau pr\u00e9sident...\r\ns'ils remportent ce scurtin, ils revendiqueront le poste de Premier ministre...\r\nDe son c\u00f4t\u00e9 Jean-Luc M\u00e9lanchon a appel\u00e9 hier soir les 7 millions d'\u00e9lecteurs qui ont vot\u00e9 pour lui au premier tour \u00e0 s'unir, se mobiliser pour les l\u00e9gislatives...il compte jouer un r\u00f4le dans l'opposition...\r\n***Dans l'opposition aussi...et surtout Marine Le Pen...\r\n34% des voix hier...11 millions d'\u00e9lecteurs qui ont vot\u00e9 pour la candidate du Front National....un record...elle double le score de son p\u00e8re...Jean-Marie en 2002 face \u00e0 Jacques Chirac.\r\nAlors hier soir devant ses partisans aux bois de Vincennes...\r\nElle a mis les choses aux claires...\r\n((et tant pis si Emmnauel Macron s'est engag\u00e9 hier \u00e0 tout faire pour que les \u00e9lecteurs de Marine le Pen n'aient plus aucune raison de voter pour les extr\u00eames...))\r\n  0'41''\r\nUne nouvelle force politique...\r\nqui pourrait changer de nom...\r\nMais \u00e0 laquelle Nicolas Dupont Aignant ne paticipera pas...\r\nLe leader le souvrainiste...que Marine le Pen avait choisi comme premier ministre a indiqu\u00e9 que son mouvement \"Debout la France\" restera ind\u00e9pendant...\r\n\"On ne sera pas trop de 2 partis pour affronter la catastrophe \u00e9conomique sociale et europ\u00e9enne que nous pr\u00e9pare Macron.\"\r\nfin de citaiton...\r\n(04/REACTION BERLIN PI) ***L'Europe qui a applaudi \u00e0 l'annonce du r\u00e9sultat...de l'\u00e9lection d'Emmanuel Macron...\r\nLes Fran\u00e7ais ont fait le choix d'un \"avenir europ\u00e9en\"...s'est f\u00e9licit\u00e9 le pr\u00e9sident de la Commission europ\u00e9enne Jean-Claude Juncker.\r\nAvec ce vote la France reste au coeur de l'Europe...propos du chef de la diplomatie allemande...\r\nL'Allemagne...qui suivait de pr\u00e8s l'\u00e9lection...\u00e0 Berlin la chancellerie a pouss\u00e9 un ouf de soulagmenet.\r\nBlandine Milcent...\r\n  1'03''\r\npas tr\u00e8s enthousiaste non plus...\r\nLa Russie...pour qui la d\u00e9ception va s'installer tr\u00e8s bite chez les \u00e9\u00e9lecteurs d'Emmanuel Macron...\r\nPas de d\u00e9ception mais des f\u00e9licitaitons aussi...\r\nDe Donald Trump qui se dit impatient de travailler avec lui!\".\r\nR\u00e9action en Suisse aussi: Doris Leuthard f\u00e9licite M. Macron pour son \u00e9lection.\r\nla pr\u00e9sidente de la Conf\u00e9d\u00e9ration s'est dit convaincue que les deux pays \"continueront d'entretenir, de poursuivre et d'approfondir une coop\u00e9ration stable et positive\". \r\nEncore un mot sur le taux d'absention...25% le plus haut depuis 1969...et 4 mio de vote blanc ou nul. du jamais vu...\r\nl'investiture aura lieu dimanche prochain...\r\n(M\u00e9t\u00e9o) Le temps sera le plus souvent tr\u00e8s nuageux aujourd'hui, avec encore quelques pr\u00e9cipitations surtout le long des Pr\u00e9alpes...\r\nLimite des chutes de neige, vers 1600 puis 1800 m\u00e8tres... Dans la matin\u00e9e, le temps deviendra sec dans le Jura, sur le Plateau et en Valais... et de belles \u00e9claircies vont se d\u00e9velopper...\r\nIl fait 7 \u00e0 9 degr\u00e9s ce matin... Il fera 15 et jusqu'\u00e0 18 cet apr\u00e8s midi...\r\n(SOUS LA BARRE)", "alternativeTitle": ["Le Journal de 7h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Coralie Claude", "Le Journal de 7h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Coralie Claude / JDM_2017-05-08T07:00:00_le-journal-de-7h", "Le Journal de 7h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Coralie Claude / JDM_2017-05-08T07:00:00_le-journal-de-7h"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8583598", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677649.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Claude, Coralie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Habay, Alexandre", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Milcent, Blandine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rey, Guillaume", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Claude, Coralie", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hasler, Ariane", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8583598", "ece-8583580"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "L'avenir pour les relations franco-allemandes apr\u00e8s l'\u00e9lection d'Emmanuel Macron", "id": "sound-81AF7534-A70D-4951-B88B-4767B6A8BE81", "durationSec": 429, "publicationDate": "2017-05-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Emmanuel Macron a soign\u00e9 ses relations avec Berlin durant sa campagne, notamment en se rendant \u00e0 deux reprises en Allemagne et en rencontrant la chanceli\u00e8re allemande Angela Merkel. Interview d'Andreas Schwab, eurod\u00e9put\u00e9 allemand, membre de la CDU.\r\n\r\n* * L'avenir pour les relations franco-allemandes apr\u00e8s l'\u00e9lection d'Emmanuel Macron LANCEMENT 4 / ANDREAS SCHWAB\r\nNotre invit\u00e9, dans ce Tout un Monde sp\u00e9cial consacr\u00e9 au rapport de la France d'Emmanuel Macron avec le Monde: Andreas Schwab. Bonjour Monsieur !\r\nDIR TEL +**76\r\nEurod\u00e9put\u00e9 allemand, membre de la CDU, le parti d'Angela Merkel.\r\nOn va venir sur l'Allemagne dans un instant mais d'abord votre analyse g\u00e9n\u00e9rale sur l'issue de cette \u00e9lection pr\u00e9sidentielle fran\u00e7aise...\r\n- \u00e0 quel point le vote pour Macron \u00e9tait un vote pour l'Europe ?\r\n- comment voyez-vous Emmanuel Macron s'ins\u00e9rer dans le dialogue international ?\r\n\t- avec les autres chefs d'Etat et de gouvernement ?\r\n\t\t- Theresa May a-t-elle des raisons de craindre quelqu'un de s\u00e9v\u00e8re sur le d\u00e9roulement du Brexit ?\r\n- l\u00e9gitimit\u00e9 du nouveau pr\u00e9sident fran\u00e7ais vu le nombre record de votes blancs ou nuls ?\r\n- le Front National a perdu l'\u00e9lection... mais pas vraiment: il a impos\u00e9 ses th\u00e8mes, il a impos\u00e9 les termes du d\u00e9bat\r\n\t- il reviendra plus fort ?\r\n- France-Allemagne: Macron a fait beaucoup d'efforts (2 visites, etc.)\r\n\t- les Allemands font-ils confiance \u00e0 Emmanuel Macron ? Nouveau venu avec peu d'exp\u00e9rience... Ca d\u00e9pendra de sa majorit\u00e9 \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale, apr\u00e8s les l\u00e9gislatives de juin ?\r\n\t- il est centriste: id\u00e9al pour s'entendre avec tout le monde en Allemagne (SPD et CDU) ?\r\n\t- \u00e9lections allemandes cet automne ?\r\n- r\u00e9activation de l'accord de llibre-\u00e9change transatlantique ?\r\n=== FIN ===\r\nPour nous \u00e9crire: ToutUnMonde@rts.ch\r\nPour nous r\u00e9\u00e9couter ou nous podcaster: rts.ch/toutunmonde\r\nIl est 8hXX. Coralie Claude pour les informations. A demain !", "alternativeExcerpt": ["Emmanuel Macron a soign\u00e9 ses relations avec Berlin durant sa campagne, notamment en se rendant \u00e0 deux reprises en Allemagne et en rencontrant la chanceli\u00e8re allemande Angela Merkel. Interview d'Andreas Schwab, eurod\u00e9put\u00e9 allemand, membre de la CDU."], "alternativeTitle": ["Quel avenir pour les relations franco-allemandes avec l'\u00e9lection d'Emmanuel Macron? / TUM_2017-05-08T08:25:00_sequence-4", "Tout un monde du 08.05.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/4285512.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8583506", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Politicien, eurod\u00e9put\u00e9  ", "name": "Schwab, Andreas", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8583500"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Tendance: Un tournant formel dans l'humour", "id": "sound-1629BCC9-6041-4909-8272-3885AD2FF9FC", "durationSec": 327, "publicationDate": "2017-05-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "A l'heure o\u00f9 la com\u00e9die \u00e0 travers les r\u00e9seaux sociaux est devenu l'art de la r\u00e9activit\u00e9, que va-t-il advenir des humoristes qui laissent souvent s'\u00e9couler plusieurs ann\u00e9es entre deux spectacles? Y a-t-il un nouveau format comique \u00e0 red\u00e9finir? \r\nUne chronique de Marina Rollman.", "alternativeExcerpt": ["A l'heure o\u00f9 la com\u00e9die \u00e0 travers les r\u00e9seaux sociaux est devenu l'art de la r\u00e9activit\u00e9, que va-t-il advenir des humoristes qui laissent souvent s\u02b9\u00e9couler plusieurs ann\u00e9es entre deux spectacles? Y a-t-il un nouveau format comique \u00e0 red\u00e9finir? \n\nUne chronique de Marina Rollman."], "alternativeTitle": ["Tendance: Un tournant formel dans l\u02b9humour / VER_2017-05-08T16:51:45_tendance-un-tournant-formel-dans-l-humou", "Vertigo du 08.05.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/7893336.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8564679", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8564672"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Tartare", "source": "siranau", "title": "Tartare : Ciboulette a un troisi\u00e8me bras ", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-9AABC3DF-B055-4F3F-BB32-53440873BF39", "durationSec": 154, "publicationDate": "2017-05-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Tartare", "Tartare / OTWO_2017-05-08T11:15:05_tartare", "Tartare / OTWO_2017-05-08T11:15:05_tartare"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8564385", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5590674.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Walther, Paul", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8564385", "ece-8564378"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Chacun pour tous", "source": "siranau", "title": "Association \"L'Oeil de l'Enfant\"", "id": "sound-A3D989CF-52A5-4EFD-A5B9-72757AA8E00E", "durationSec": 130, "publicationDate": "2017-05-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Richard, Jean-Marc (Animateur, Lausanne)\r\nCr\u00e9\u00e9e en janvier 2003 \u00e0 Lausanne par Ferdinand Mbala, cette structure a pour objectif principal d'aider les enfants non scolaris\u00e9s et mal trait\u00e9s en R.D.C. Pour ce faire, il a donc d\u00e9cid\u00e9 :\r\n.De cr\u00e9er des biblioth\u00e8ques scolaires gratuites afin d'atteindre le maximum d'\u00e9coles africaines d\u00e9pourvues de livres.\r\n.De mieux \u00e9quiper en mat\u00e9riel certaines \u00e9coles techniques secondaires pour permettre aux jeunes d'effectuer un apprentissage dans les meilleures conditions possibles.\r\n.De cr\u00e9er \u00e0 Kinshasa une biblioth\u00e8que compos\u00e9e en grande partie des livres \u00e9crits par les Africains sur l'Afrique (po\u00e9sie, litt\u00e9rature, politique, histoire, scolaire, sciences etc.) pour que les enfants africains d\u00e9couvrent leurs \u00e9crivains et la litt\u00e9rature africaine.\r\n.De construire une \u00e9cole pour former des jeunes agriculteurs; avec l'introduction de la comptabilit\u00e9 dans l'agriculture rurale.\r\n.Et de soutenir les enfants d\u00e9munis au-travers de parrainage. \r\nAfin de poursuivre ses projets sur place et de mieux \u00e9quiper certaines \u00e9coles techniques secondaires, l'association aurait actuellement besoin de mat\u00e9riel. \r\nDemande: \r\n-\tDes postes \u00e0 souder\r\n-\tDes chalumeaux\r\n-\tDes pinces\r\n-\tUn tracteur\r\n-\tDes ordinateurs portables\r\n-\tDes livres techniques (m\u00e9dicaux, etc)\r\n-\tDes microscopes\r\n-\tDu mat\u00e9riel pour la construction m\u00e9tallique\r\n-\tDu mat\u00e9riel de ma\u00e7onnerie\r\n\r\n* * Cr\u00e9\u00e9e en janvier 2003 \u00e0 Lausanne par Ferdinand Mbala, cette structure a pour objectif principal d'aider les enfants non scolaris\u00e9s et mal trait\u00e9s en R.D.C. Pour ce faire, il a donc d\u00e9cid\u00e9 :\r\n.De cr\u00e9er des biblioth\u00e8ques scolaires gratuites afin d'atteindre le maximum d'\u00e9coles africaines d\u00e9pourvues de livres.\r\n.De mieux \u00e9quiper en mat\u00e9riel certaines \u00e9coles techniques secondaires pour permettre aux jeunes d'effectuer un apprentissage dans les meilleures conditions possibles.\r\n.De cr\u00e9er \u00e0 Kinshasa une biblioth\u00e8que compos\u00e9e en grande partie des livres \u00e9crits par les Africains sur l'Afrique (po\u00e9sie, litt\u00e9rature, politique, histoire, scolaire, sciences etc.) pour que les enfants africains d\u00e9couvrent leurs \u00e9crivains et la litt\u00e9rature africaine.\r\n.De construire une \u00e9cole pour former des jeunes agriculteurs; avec l'introduction de la comptabilit\u00e9 dans l'agriculture rurale.\r\n.Et de soutenir les enfants d\u00e9munis au-travers de parrainage. \r\nAfin de poursuivre ses projets sur place et de mieux \u00e9quiper certaines \u00e9coles techniques secondaires, l'association aurait actuellement besoin de mat\u00e9riel. \r\nDemande: \r\n-\tDes postes \u00e0 souder\r\n-\tDes chalumeaux\r\n-\tDes pinces\r\n-\tUn tracteur\r\n-\tDes ordinateurs portables\r\n-\tDes livres techniques (m\u00e9dicaux, etc)\r\n-\tDes microscopes\r\n-\tDu mat\u00e9riel pour la construction m\u00e9tallique\r\n-\tDu mat\u00e9riel de ma\u00e7onnerie", "alternativeTitle": ["Chacun pour tous du 08.05.2017", "Association \"L'Oeil de l'Enfant\" / CPT_2017-05-08T09:29:00_chacun-pour-tous", "Chacun pour tous du 08.05.2017", "Association \"L'Oeil de l'Enfant\" / CPT_2017-05-08T09:29:00_chacun-pour-tous"], "alternativeExcerpt": ["Cr\u00e9\u00e9e en janvier 2003 \u00e0 Lausanne par Ferdinand Mbala, cette structure a pour objectif principal d\u2019aider les enfants non scolaris\u00e9s et mal trait\u00e9s en R.D.C. Pour ce faire, il a donc d\u00e9cid\u00e9 :\n\u2022De cr\u00e9er des biblioth\u00e8ques scolaires gratuites afin d\u2019atteindre le maximum d'\u00e9coles africaines d\u00e9pourvues de livres.\n\u2022De mieux \u00e9quiper en mat\u00e9riel certaines \u00e9coles techniques secondaires pour permettre aux jeunes d'effectuer un apprentissage dans les meilleures conditions possibles.\n\u2022De cr\u00e9er \u00e0 Kinshasa une biblioth\u00e8que compos\u00e9e en grande partie des livres \u00e9crits par les Africains sur l'Afrique (po\u00e9sie, litt\u00e9rature, politique, histoire, scolaire, sciences etc.) pour que les enfants africains d\u00e9couvrent leurs \u00e9crivains et la litt\u00e9rature africaine.\n\u2022De construire une \u00e9cole pour former des jeunes agriculteurs; avec l'introduction de la comptabilit\u00e9 dans l'agriculture rurale.\n\u2022Et de soutenir les enfants d\u00e9munis au-travers de parrainage. \nAfin de poursuivre ses projets sur place et de mieux \u00e9quiper certaines \u00e9coles techniques secondaires, l'association aurait actuellement besoin de mat\u00e9riel. \n\nDemande: \n-\tDes postes \u00e0 souder\n-\tDes chalumeaux\n-\tDes pinces\n-\tUn tracteur\n-\tDes ordinateurs portables\n-\tDes livres techniques (m\u00e9dicaux, etc)\n-\tDes microscopes\n-\tDu mat\u00e9riel pour la construction m\u00e9tallique\n-\tDu mat\u00e9riel de ma\u00e7onnerie", "Cr\u00e9\u00e9e en janvier 2003 \u00e0 Lausanne par Ferdinand Mbala, cette structure a pour objectif principal d\u2019aider les enfants non scolaris\u00e9s et mal trait\u00e9s en R.D.C. Pour ce faire, il a donc d\u00e9cid\u00e9 :\n\u2022De cr\u00e9er des biblioth\u00e8ques scolaires gratuites afin d\u2019atteindre le maximum d'\u00e9coles africaines d\u00e9pourvues de livres.\n\u2022De mieux \u00e9quiper en mat\u00e9riel certaines \u00e9coles techniques secondaires pour permettre aux jeunes d'effectuer un apprentissage dans les meilleures conditions possibles.\n\u2022De cr\u00e9er \u00e0 Kinshasa une biblioth\u00e8que compos\u00e9e en grande partie des livres \u00e9crits par les Africains sur l'Afrique (po\u00e9sie, litt\u00e9rature, politique, histoire, scolaire, sciences etc.) pour que les enfants africains d\u00e9couvrent leurs \u00e9crivains et la litt\u00e9rature africaine.\n\u2022De construire une \u00e9cole pour former des jeunes agriculteurs; avec l'introduction de la comptabilit\u00e9 dans l'agriculture rurale.\n\u2022Et de soutenir les enfants d\u00e9munis au-travers de parrainage. \nAfin de poursuivre ses projets sur place et de mieux \u00e9quiper certaines \u00e9coles techniques secondaires, l'association aurait actuellement besoin de mat\u00e9riel. \n\nDemande: \n-\tDes postes \u00e0 souder\n-\tDes chalumeaux\n-\tDes pinces\n-\tUn tracteur\n-\tDes ordinateurs portables\n-\tDes livres techniques (m\u00e9dicaux, etc)\n-\tDes microscopes\n-\tDu mat\u00e9riel pour la construction m\u00e9tallique\n-\tDu mat\u00e9riel de ma\u00e7onnerie"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8564630", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1380924.image", "variantIds": ["ece-8564630", "ece-8564629"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "L'annonce de la visite officielle prochaine du Conseil national en Russie questionne", "id": "sound-E1AB4BCD-0AD7-49EB-9747-53B5376DBA97", "durationSec": 173, "publicationDate": "2017-05-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Une d\u00e9l\u00e9gation du Conseil national sera en visite officielle en Russie la semaine prochaine, deux jours \u00e0 Moscou, puis deux jours \u00e0 St-P\u00e9tersbourg. La destination choisie par le pr\u00e9sident J\u00fcrg Stahl, premier citoyen du pays, cr\u00e9e quelques remous sous la coupole. Quel est le but de cette visite?\r\n\r\n* * L'annonce de la visite officielle prochaine du Conseil national en Russie questionne  \r\n*** Une d\u00e9l\u00e9gation du Conseil national sera en visite officielle en Russie la semaine prochaine. Deux jours \u00e0 Moscou, puis deux jours \u00e0 St-Petersbourg. C'est une information de notre bureau du Palais f\u00e9d\u00e9ral. Il faut dire que la destination choisie par le pr\u00e9sident J\u00fcrg Stahl, premier citoyen du pays, cr\u00e9e quelques remous sous la coupole. On se rappelle en effet qu'en 2014, au d\u00e9but de la crise ukrainienne, la visite du pr\u00e9sident de la Douma \u00e0 Berne avait \u00e9t\u00e9 annul\u00e9e au dernier moment. Pietro Bugnon, quel est le but de cette visite ?\r\nPlusieurs rencontres bilat\u00e9rales sont pr\u00e9vues. Avec le pr\u00e9sident de la Douma, Viatcheslav Volodine. Mais aussi avec Valentina Matvienko, pr\u00e9sidente de la chambre haute du Parlement russe, l'\u00e9quivalent de notre Conseil des Etats. Le programme nous a \u00e9t\u00e9 d\u00e9taill\u00e9 par les services du Parlement. Il pr\u00e9voit aussi des rencontres avec deux vice-ministres: Vladimir Titov et Vitali Moutko, ancien ministre des Sports. Personnalit\u00e9 contest\u00e9e, qui serait impliqu\u00e9 dans le vaste scandale de dopage mis en place par la Russie.\r\nApr\u00e8s la capitale, destination St-Petersbourg, o\u00f9 la d\u00e9l\u00e9gation pourrait rencontrer le premier ministre Dmitri Medvedev. \u00ab Mais \u00e7a, on le saura quelques heures avant \u00bb, pr\u00e9viennent les services du Parlement.\r\n*** La situation politique en Russie au niveau des droits de l'homme est pour le moins compliqu\u00e9e. Cette visite officielle suscite quelques interrogations.\r\nLes \u00e9lus \u00e0 qui j'ai parl\u00e9 insistent sur le fait que le choix de la destination est celui de J\u00fcrg Stahl. Le pr\u00e9sident du Conseil national d\u00e9cide o\u00f9 il veut emmener sa d\u00e9l\u00e9gation. C'est de son ressort. En l'occurrence l'UDC zurichois avait une invitation de son homologue russe sur son bureau. Il a saisi l'opportunit\u00e9, nous dit-on. Sa pr\u00e9d\u00e9cesseur Christa Markwalder s'\u00e9tait, elle, rendue en Ukraine.\r\nMais tout le monde souligne que c'est un terrain glissant. Il y a les sanctions internationales contre la Russie, des questions de droits humains et celle du statut des ONG internationales. D'ailleurs, la d\u00e9l\u00e9gation ne rencontrera pas que des politiques. Elle va rencontrer aussi le directeur du bureau moscovite d'Amnesty International, qui avait \u00e9t\u00e9 ferm\u00e9 \u00e0 l'\u00e9poque.\r\n*** Est-ce que cette diplomatie parlementaire ne vient pas interf\u00e9rer dans les relations que le Conseil f\u00e9d\u00e9ral entretient avec Moscou ?\r\nUn porte-parole du d\u00e9partement des affaires \u00e9trang\u00e8res nous assure que non. Selon nos informations, les \u00e9lus ont \u00e9t\u00e9 brief\u00e9s par la secr\u00e9taire d'Etat Pascale Baeriswyl, qui leur a expliqu\u00e9 les us et coutumes de la diplomatie. Que dire, que faire. Quels sujets \u00e0 aborder, \u00e0 \u00e9viter.\r\nLe d\u00e9tail des diff\u00e9rents entretiens ne nous a pas \u00e9t\u00e9 fourni. Plusieurs participants nous ont par contre confirm\u00e9 que la question de la candidature de la Suisse pour les JO d'hiver 2026 fera partie des th\u00e8mes abord\u00e9s. Ce n'est pas un hasard. J\u00fcrg Stahl est pr\u00e9sident de Swiss Olympic. Ce voyage a aussi pour but d'obtenir ou de consolider le soutien des Russes au projet de JO valaisan.", "alternativeExcerpt": ["Une d\u00e9l\u00e9gation du Conseil national sera en visite officielle en Russie la semaine prochaine, deux jours \u00e0 Moscou, puis deux jours \u00e0 St-P\u00e9tersbourg. La destination choisie par le pr\u00e9sident J\u00fcrg Stahl, premier citoyen du pays, cr\u00e9e quelques remous sous la coupole. Quel est le but de cette visite?"], "alternativeTitle": ["L'annonce de la visite officielle prochaine du Conseil national en Russie questionne / FOR_2017-05-08T18:06:00_developpement-4", "Forum du 08.05.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8604954.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8583561", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bugnon, Pietro", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8583549"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Musique: Les visions \u00e9clat\u00e9es de Nic Gyalson", "id": "sound-B9207A19-202F-4763-968A-53DC17621196", "durationSec": 504, "publicationDate": "2017-05-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le chanteur et musicien tessinois vient de sortir son premier album, \"Alluvision\", qui m\u00eale blues, rock psych\u00e9d\u00e9lique et \u00e9lectronique. Il est en concert le 8 mai 2017 aux Caves du Manoir, \u00e0 Martigny, et le 18 mai 2017 au Zelig, \u00e0 Lausanne. \r\nNic Gyalson r\u00e9pond aux questions de Michel Masserey.", "alternativeExcerpt": ["Le chanteur et musicien tessinois vient de sortir son premier album, \"Alluvision\", qui m\u00eale blues, rock psych\u00e9d\u00e9lique et \u00e9lectronique. Il est en concert le 8 mai 2017 aux Caves du Manoir, \u00e0 Martigny, et le 18 mai 2017 au Zelig, \u00e0 Lausanne. \n\nNic Gyalson r\u00e9pond aux questions de Michel Masserey."], "alternativeTitle": ["Musique: Les visions \u00e9clat\u00e9es de Nic Gyalson / VER_2017-05-08T17:06:00_musique-les-visions-eclatees-de-nic-gyal", "Vertigo du 08.05.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8605074.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8564679", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8564674"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Apprendre la langue des signes", "id": "sound-CDE77354-D225-4F44-B24A-54DD7A29CB08", "durationSec": 1088, "publicationDate": "2017-05-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "En Suisse romande, selon la F\u00e9d\u00e9ration suisse des sourds, environ 200 personnes se lancent o\u00f9 poursuivent leur formation en langue des signes chaque semestre, un chiffre qui ne cesse d'augmenter. Des cours fleurissent un peu partout. Bref, la langue des signes est dans le vent.  Annick Meli, une Jurassienne de 46 ans, apprend la langue des signes depuis quatre ans. Cette habitante du petit village d'Undervelier, m\u00e8re de trois enfants, a expliqu\u00e9 \u00e0 Pauline Vrolixs pourquoi elle s'est lanc\u00e9e dans cet apprentissage. Pour d\u00e9crypter cette tendance, Sandrine Burger, responsable m\u00e9dias de la F\u00e9d\u00e9ration suisse des sourds, rejoint le plateau d'On en parle.\r\n\r\n* Infotrafic: 09:28:40-09:29:04 / * En Suisse romande, selon la F\u00e9d\u00e9ration suisse des sourds, environ 200 personnes se lancent o\u00f9 poursuivent leur formation en langue des signes chaque semestre, un chiffre qui ne cesse d'augmenter. Des cours fleurissent un peu partout. Bref, la langue des signes est dans le vent.  Annick Meli, une Jurassienne de 46 ans, apprend la langue des signes depuis quatre ans. Cette habitante du petit village d'Undervelier, m\u00e8re de trois enfants, a expliqu\u00e9 \u00e0 Pauline Vrolixs pourquoi elle s'est lanc\u00e9e dans cet apprentissage. Pour d\u00e9crypter cette tendance, Sandrine Burger, responsable m\u00e9dias de la F\u00e9d\u00e9ration suisse des sourds, rejoint le plateau d'On en parle.", "alternativeExcerpt": ["La toute premi\u00e8re \u00e9dition du Royaume du Web a eu lieu les 6 et 7 mai 2017, \u00e0 Gen\u00e8ve. La manifestation a rassembl\u00e9 plus de 40 Youtubeurs. \"On en parle\" y avait un stand pour pr\u00e9senter \" Datak\" son jeu sur les donn\u00e9es personnelles.  D\u00e8s aujourd\u2019hui, il est possible de jouer directement au mini-jeu \"Broking Bad\" de Datak (lien ci-contre). Pr\u00eats \u00e0 faire un max de pognon?"], "alternativeTitle": ["Datak au Royaume du Web / OEP_2017-05-08T08:36:45_sequence-4", "On en parle du 08.05.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8564689", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423724.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "responsable m\u00e9dias de la F\u00e9d\u00e9ration suisse des sourds", "name": "Burger, Sandrine", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-8564687"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Cool Cha\u00eene", "source": "siranau", "title": "Cool Cha\u00eene 08.05.2017", "id": "sound-0D4F7FAA-416F-45D5-A69F-2594D1DB9359", "durationSec": 270, "publicationDate": "2017-05-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Cool Cha\u00eene / SUPER_2017-05-08T16:15:00_cool-chaine", "Supersonic du 08.05.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8564371", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5168243.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Moreno, Fantin", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8564364"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "La difficult\u00e9 de d\u00e9tecter le d\u00e9clin des plantes alpines", "id": "sound-74C3EC04-80FB-4496-AD6C-2969F685B4B7", "durationSec": 505, "publicationDate": "2017-05-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Une nouvelle \u00e9tude se penche sur le destin des plantes alpines face au r\u00e9chauffement climatique. Il en ressort un risque d'extinction plus \u00e9lev\u00e9 que pens\u00e9 jusque-l\u00e0 et surtout une grande difficult\u00e9 \u00e0 d\u00e9tecter cette extinction. \r\nLes d\u00e9tails avec Fr\u00e9d\u00e9ric Guillaume, professeur au D\u00e9partement de biologie \u00e9volutive et science de l'environnement \u00e0 l'Universit\u00e9 de Zurich, au micro d'Adrien Zerbini.", "alternativeExcerpt": ["Une nouvelle \u00e9tude se penche sur le destin des plantes alpines face au r\u00e9chauffement climatique. Il en ressort un risque d\u2019extinction plus \u00e9lev\u00e9 que pens\u00e9 jusque-l\u00e0 et surtout une grande difficult\u00e9 \u00e0 d\u00e9tecter cette extinction. \nLes d\u00e9tails avec Fr\u00e9d\u00e9ric Guillaume, professeur au D\u00e9partement de biologie \u00e9volutive et science de l\u2019environnement \u00e0 l\u2019Universit\u00e9 de Zurich, au micro d'Adrien Zerbini."], "alternativeTitle": ["La difficult\u00e9 de d\u00e9tecter le d\u00e9clin des plantes alpines / CQFD_2017-05-08T10:04:15_actu", "CQFD du 08.05.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8564699", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197792.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur au d\u00e9partement de biologie \u00e9volutive et science de l'environnement \u00e0 l'universit\u00e9 de ZH, professeur au d\u00e9partement de biologie \u00e9volutive et science de l'environnement \u00e0 l'universit\u00e9 de Zur", "name": "Guillaume, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-8564696"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Vues d'Europe : Vues d'Europe - Des tours en bus \u00e0 Londres pour d\u00e9noncer la corruption", "id": "sound-FD9A44E0-4FFA-4E4D-8C5C-799C8A16949F", "durationSec": 117, "publicationDate": "2017-05-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Une organisation de lutte contre la corruption propose des balades en bus dans les quartiers hupp\u00e9s de Londres. Ces \"kleptocracy tours\" visent \u00e0 faire d\u00e9couvrir les plus belles propri\u00e9t\u00e9s de la capitale britannique, \u00e9valu\u00e9es \u00e0 des dizaines, voire des centaines de millions de francs, issues de l'argent douteux.\r\n\r\n* * Vues d'Europe - Des tours en bus \u00e0 Londres pour d\u00e9noncer la corruption Vues d'Europe :  Les kleptocracy tours de Londres avec Catherine Ilic\r\n  1'48''\r\n((Derri\u00e8re les majestueux portiques de certaines r\u00e9sidences de luxe londoniennes se cache la r\u00e9alit\u00e9 moins flatteuse du blanchiment d'argent. Pour mesurer l'ampleur du ph\u00e9nom\u00e8ne, une organisation de lutte contre la corruption propose des balades en bus dans les quartiers hupp\u00e9s de Londres. Ces kleptocracy tours visent \u00e0 faire d\u00e9couvrir les plus belles propri\u00e9t\u00e9s de la capitale, \u00e9valu\u00e9es \u00e0 des dizaines, voire des centaines de millions de francs, issues de l'argent douteux. Roman Borisovich, dissident russe, qui anime la ballade \u00e0 la mani\u00e8re d'un guide touristique, n'est pas avare en d\u00e9tails, en particulier lorsqu'il s'agit d'oligarques russes fid\u00e8les \u00e0 Vladimir Poutine, ses cibles privil\u00e9gi\u00e9es. Mais le probl\u00e8me est g\u00e9n\u00e9ralis\u00e9, les fonds affluent du monde entier. Selon Transparency International, les propri\u00e9t\u00e9s londoniennes d\u00e9tenues par des individus aux revenus suspects repr\u00e9sentent plus de 5 milliards de francs. Les investissements se font souvent via des paradis fiscaux qui permettent de garder le myst\u00e8re sur l'identit\u00e9 des acqu\u00e9reurs. Si Londres attire autant le blanchiment d'argent, affirme l'organisation, c'est parce qu'elle offre - en tant que centre global financier une arm\u00e9e d'avocats et de fiscalistes, qui encourag\u00e9s par un climat de laisser-faire, sont pr\u00eats \u00e0 servir d'interm\u00e9diaires. Mais cela pourrait changer, apr\u00e8s l'adoption le mois dernier d'une loi qui donne aux autorit\u00e9s le pouvoir de saisir des biens immobiliers dont le financement pose question. Roman Borisovich, qui a milit\u00e9 pour renforcer l'arsenal l\u00e9gislatif contre la criminalit\u00e9 financi\u00e8re, salue ce pas dans la bonne direction. Mais le combat - pr\u00e9vient-il - ne sera r\u00e9ellement gagn\u00e9 que lorsque le gouvernement aura prouv\u00e9 qu'il est d\u00e9termin\u00e9 \u00e0 utiliser ce nouveau d\u00e9cret.))", "alternativeExcerpt": ["Une organisation de lutte contre la corruption propose des balades en bus dans les quartiers hupp\u00e9s de Londres. Ces \"kleptocracy tours\" visent \u00e0 faire d\u00e9couvrir les plus belles propri\u00e9t\u00e9s de la capitale, \u00e9valu\u00e9es \u00e0 des dizaines, voire des centaines de millions de francs, issues de l\u2019argent douteux.", "Une organisation de lutte contre la corruption propose des balades en bus dans les quartiers hupp\u00e9s de Londres. Ces \"kleptocracy tours\" visent \u00e0 faire d\u00e9couvrir les plus belles propri\u00e9t\u00e9s de la capitale britannique, \u00e9valu\u00e9es \u00e0 des dizaines, voire des centaines de millions de francs, issues de l\u2019argent douteux.", "Une organisation de lutte contre la corruption propose des balades en bus dans les quartiers hupp\u00e9s de Londres. Ces \"kleptocracy tours\" visent \u00e0 faire d\u00e9couvrir les plus belles propri\u00e9t\u00e9s de la capitale britannique, \u00e9valu\u00e9es \u00e0 des dizaines, voire des centaines de millions de francs, issues de l\u2019argent douteux."], "alternativeTitle": ["Vues d'Europe - Des tours en bus \u00e0 Londres pour d\u00e9noncer la corruption", "Vues d'Europe - Des tours en bus \u00e0 Londres pour d\u00e9noncer la corruption / JDM_2017-05-08T06:40:00_vues-d-europe", "Vues d'Europe - Des tours en bus \u00e0 Londres pour d\u00e9noncer la corruption / JDM_2017-05-08T06:40:00_vues-d-europe"], "imageURL": "//www.rts.ch/7711932.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8583600", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ilic, Catherine", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8583600", "ece-8583582"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "MP3 : MP3 - Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour d'Akhenaton", "id": "sound-5629E9B5-7E5C-4D46-8339-96A6F191BE2F", "durationSec": 337, "publicationDate": "2017-05-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "- \"Free Entreprise\", Rick Ross feat. John Legend - \"O fuggiasco\", Mario Trevi\r\n\r\n* * MP3 - Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour d'Akhenaton (MP3 08.05 IAM EP 1) MP3 Akhenaton, membre du groupe de rap IAM du 8 au 12 mai\r\nIl est l'un des membres fondateurs du groupe de rap fran\u00e7ais IAM. Groupe qui vient de sortir en mars son 8i\u00e8me album: R\u00eavolution....\r\nAkhenaton est l'invit\u00e9 de MP3 cette semaine... il se confie au micro de Camille Degott.\r\n   5'28'' ((fin parole \u00e0 3'26'', puis Mario Trevi\r\nLUNDI 8 mai \u00e9pisode 1\r\n-\tRICK ROSS FEAT JOHN LEGEND: Free Entreprise\r\n-\tMARIO TREVI : O fuggiasco))", "alternativeExcerpt": ["- \"Free Entreprise\", Rick Ross feat. John Legend - \"O fuggiasco\", Mario Trevi", "- \"Free Entreprise\", Rick Ross feat. John Legend - \"O fuggiasco\", Mario Trevi", "- \"Free Entreprise\", Rick Ross feat. John Legend - \"O fuggiasco\", Mario Trevi"], "alternativeTitle": ["MP3 - Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour d'Akhenaton", "MP3 - Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour d'Akhenaton / JDM_2017-05-08T06:51:00_mp3", "MP3 - Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour d'Akhenaton / JDM_2017-05-08T06:51:00_mp3"], "imageURL": "//www.rts.ch/8409971.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8583595", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Degott, Camille", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8583595", "ece-8583577"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tribu", "source": "siranau", "title": "Sport et int\u00e9grit\u00e9", "id": "sound-2C0A21BC-4458-41AD-9EE0-ABBD82DF8005", "durationSec": 1553, "publicationDate": "2017-05-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Les enjeux \u00e9conomiques et financiers des milieux sportifs aujourd'hui mondialis\u00e9s sont de taille. Dopage, paris ill\u00e9gaux, matchs truqu\u00e9s, corruption, violence: quels sont les d\u00e9fis \u00e0 relever dans le monde du sport aujourd'hui? Comment ne pas laisser ces aspects prendre le dessus sur les nombreux bienfaits du sport tels que l'\u00e9ducation, la sant\u00e9, le d\u00e9veloppement ou l'int\u00e9gration? Pour en parler, nous accueillons Jean-Loup Chappelet, professeur \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne.\r\n\r\n* * Les enjeux \u00e9conomiques et financiers des milieux sportifs aujourd'hui mondialis\u00e9s sont de taille. Dopage, paris ill\u00e9gaux, matchs truqu\u00e9s, corruption, violence: quels sont les d\u00e9fis \u00e0 relever dans le monde du sport aujourd'hui? Comment ne pas laisser ces aspects prendre le dessus sur les nombreux bienfaits du sport tels que l'\u00e9ducation, la sant\u00e9, le d\u00e9veloppement ou l'int\u00e9gration? Pour en parler, nous accueillons Jean-Loup Chappelet, professeur \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne.", "alternativeTitle": ["Tribu du 08.05.2017", "Sport et int\u00e9grit\u00e9 / TRI_2017-05-08T11:04:15_tribu", "Tribu du 08.05.2017", "Sport et int\u00e9grit\u00e9 / TRI_2017-05-08T11:04:15_tribu"], "alternativeExcerpt": ["Les enjeux \u00e9conomiques et financiers des milieux sportifs aujourd\u02b9hui mondialis\u00e9s sont de taille. Dopage, paris ill\u00e9gaux, matchs truqu\u00e9s, corruption, violence: quels sont les d\u00e9fis \u00e0 relever dans le monde du sport aujourd\u02b9hui? Comment ne pas laisser ces aspects prendre le dessus sur les nombreux bienfaits du sport tels que l\u02b9\u00e9ducation, la sant\u00e9, le d\u00e9veloppement ou l\u02b9int\u00e9gration? Pour en parler, nous accueillons Jean-Loup Chappelet, professeur \u00e0 l\u02b9Universit\u00e9 de Lausanne.", "Les enjeux \u00e9conomiques et financiers des milieux sportifs aujourd\u02b9hui mondialis\u00e9s sont de taille. Dopage, paris ill\u00e9gaux, matchs truqu\u00e9s, corruption, violence: quels sont les d\u00e9fis \u00e0 relever dans le monde du sport aujourd\u02b9hui? Comment ne pas laisser ces aspects prendre le dessus sur les nombreux bienfaits du sport tels que l\u02b9\u00e9ducation, la sant\u00e9, le d\u00e9veloppement ou l\u02b9int\u00e9gration? Pour en parler, nous accueillons Jean-Loup Chappelet, professeur \u00e0 l\u02b9Universit\u00e9 de Lausanne."], "imageURL": "//www.rts.ch/8603962.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8564618", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur \u00e0 l'IDHEAP, professeur \u00e0 l'UNIL", "name": "Chappelet, Jean-Loup", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Magnollay, Julien", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Magnollay, Julien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8564618", "ece-8564617"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Culture Club", "source": "siranau", "title": "Culture Club", "id": "sound-FDC770FB-112F-4A23-BFF7-7199714B8DB6", "durationSec": 3425, "publicationDate": "2017-05-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Culture Club du 08.05.2017", "Culture Club / CLC_2017-05-08T20:00:00_culture-club", "Culture Club du 08.05.2017", "Culture Club / CLC_2017-05-08T20:00:00_culture-club"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8564346", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7010106.image", "variantIds": ["ece-8564346", "ece-8564345"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Bille en t\u00eate", "source": "siranau", "title": "Bille en t\u00eate", "id": "sound-9828A142-BF5E-4208-9E7F-71D6B8DA0AAF", "durationSec": 1707, "publicationDate": "2017-05-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "De l'exceptionnel, de l'in\u00e9dit, de l'insolite, Duja mais vu, Bille en T\u00eate sous la f\u00e9rule de l'aventurier du go\u00fbt Philippe Ligron, vous invite deux semaines \u00e0 Patmos.\r\nDix \u00e9missions h\u00e9donistes \u00e0 la distribution mythique:\r\n-Dorian Amar, dans le r\u00f4le de l'oenologue \u00e9picurien et alchimiste d'un breuvage orang\u00e9 hell\u00e8nelv\u00e9tique!\r\n-Josef Zysziadis, dans le r\u00f4le du Patriarche, nom d'une pipe en Zeus!\r\n-Arthur Auderset, dans le r\u00f4le d'Icare Naval, l'\u00e9claireur de la nuit!\r\n-Corinne Bodmer, dans le r\u00f4le de la Sir\u00e8ne d'Eole!\r\n-Giorgios Pos\u00e9idon, d\u00e9pollueur de mer, musicien, et Don Quichotte \u00e0 ses heures!\r\n-Aristidis Miaoulis, fromager grec de Moudon et Bacchus poilu aux senteurs printani\u00e8res!\r\nAinsi qu'une multitude de figures mythologiques, telles que Iota de Thessalonique, Clairette de la Lune, l'Agneau de Dieu, St-Jean et Dyonisos. \u00c0 moelle.\r\nUn voyage culinaire, culturel, vinophilosophique et mystique sur une \u00eele myst\u00e9rieuse o\u00f9 se trouve le Domaine de l'Apocalypse:\r\nPatmos du Dod\u00e9can\u00e8se!\r\nDeux semaines durant, venez go\u00fbter avec nous \u00e0 la Patmospitalit\u00e9!\r\nYamas!\r\n\r\n* * De l'exceptionnel, de l'in\u00e9dit, de l'insolite, Duja mais vu, Bille en T\u00eate sous la f\u00e9rule de l'aventurier du go\u00fbt Philippe Ligron, vous invite deux semaines \u00e0 Patmos.\r\nDix \u00e9missions h\u00e9donistes \u00e0 la distribution mythique:\r\n-Dorian Amar, dans le r\u00f4le de l'oenologue \u00e9picurien et alchimiste d'un breuvage orang\u00e9 hell\u00e8nelv\u00e9tique!\r\n-Josef Zysziadis, dans le r\u00f4le du Patriarche, nom d'une pipe en Zeus!\r\n-Arthur Auderset, dans le r\u00f4le d'Icare Naval, l'\u00e9claireur de la nuit!\r\n-Corinne Bodmer, dans le r\u00f4le de la Sir\u00e8ne d'Eole!\r\n-Giorgios Pos\u00e9idon, d\u00e9pollueur de mer, musicien, et Don Quichotte \u00e0 ses heures!\r\n-Aristidis Miaoulis, fromager grec de Moudon et Bacchus poilu aux senteurs printani\u00e8res!\r\nAinsi qu'une multitude de figures mythologiques, telles que Iota de Thessalonique, Clairette de la Lune, l'Agneau de Dieu, St-Jean et Dyonisos. \u00c0 moelle.\r\nUn voyage culinaire, culturel, vinophilosophique et mystique sur une \u00eele myst\u00e9rieuse o\u00f9 se trouve le Domaine de l'Apocalypse:\r\nPatmos du Dod\u00e9can\u00e8se!\r\nDeux semaines durant, venez go\u00fbter avec nous \u00e0 la Patmospitalit\u00e9!\r\nYamas!", "alternativeTitle": ["Bille en t\u00eate du 08.05.2017", "Bille en t\u00eate du 08.05.2017", "Bille en t\u00eate / BIL_2017-05-08T09:31:30_bille-en-tete", "Bille en t\u00eate / BIL_2017-05-08T09:31:30_bille-en-tete"], "imageURL": "//www.rts.ch/4197812.image", "alternativeExcerpt": ["De l'exceptionnel, de l'in\u00e9dit, de l'insolite, Duja mais vu, Bille en T\u00eate sous la f\u00e9rule de l'aventurier du go\u00fbt Philippe Ligron, vous invite deux semaines \u00e0 Patmos.\nDix \u00e9missions h\u00e9donistes \u00e0 la distribution mythique:\n-Dorian Amar, dans le r\u00f4le de l'oenologue \u00e9picurien et alchimiste d'un breuvage orang\u00e9 hell\u00e8nelv\u00e9tique!\n\n-Josef Zysziadis, dans le r\u00f4le du Patriarche, nom d'une pipe en Zeus!\n\n-Arthur Auderset, dans le r\u00f4le d'Icare Naval, l'\u00e9claireur de la nuit!\n\n-Corinne Bodmer, dans le r\u00f4le de la Sir\u00e8ne d'Eole!\n\n-Giorgios Pos\u00e9idon, d\u00e9pollueur de mer, musicien, et Don Quichotte \u00e0 ses heures!\n\n-Aristidis Miaoulis, fromager grec de Moudon et Bacchus poilu aux senteurs printani\u00e8res!\n\nAinsi qu'une multitude de figures mythologiques, telles que Iota de Thessalonique, Clairette de la Lune, l'Agneau de Dieu, St-Jean et Dyonisos. \u00c0 moelle.\nUn voyage culinaire, culturel, vinophilosophique et mystique sur une \u00eele myst\u00e9rieuse o\u00f9 se trouve le Domaine de l'Apocalypse:\nPatmos du Dod\u00e9can\u00e8se!\nDeux semaines durant, venez go\u00fbter avec nous \u00e0 la Patmospitalit\u00e9!\nYamas!", "De l'exceptionnel, de l'in\u00e9dit, de l'insolite, Duja mais vu, Bille en T\u00eate sous la f\u00e9rule de l'aventurier du go\u00fbt Philippe Ligron, vous invite deux semaines \u00e0 Patmos.\nDix \u00e9missions h\u00e9donistes \u00e0 la distribution mythique:\n-Dorian Amar, dans le r\u00f4le de l'oenologue \u00e9picurien et alchimiste d'un breuvage orang\u00e9 hell\u00e8nelv\u00e9tique!\n\n-Josef Zysziadis, dans le r\u00f4le du Patriarche, nom d'une pipe en Zeus!\n\n-Arthur Auderset, dans le r\u00f4le d'Icare Naval, l'\u00e9claireur de la nuit!\n\n-Corinne Bodmer, dans le r\u00f4le de la Sir\u00e8ne d'Eole!\n\n-Giorgios Pos\u00e9idon, d\u00e9pollueur de mer, musicien, et Don Quichotte \u00e0 ses heures!\n\n-Aristidis Miaoulis, fromager grec de Moudon et Bacchus poilu aux senteurs printani\u00e8res!\n\nAinsi qu'une multitude de figures mythologiques, telles que Iota de Thessalonique, Clairette de la Lune, l'Agneau de Dieu, St-Jean et Dyonisos. \u00c0 moelle.\nUn voyage culinaire, culturel, vinophilosophique et mystique sur une \u00eele myst\u00e9rieuse o\u00f9 se trouve le Domaine de l'Apocalypse:\nPatmos du Dod\u00e9can\u00e8se!\nDeux semaines durant, venez go\u00fbter avec nous \u00e0 la Patmospitalit\u00e9!\nYamas!"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8564636", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Duja", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ligron, Philippe", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Duja", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ligron, Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8564636", "ece-8564635"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Matinales d'Espace 2", "source": "siranau", "title": "Henry Dunant, l'ambivalence de la philanthropie (1/5) : Le choc de la baille de Solferino", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-5556606B-2635-4B42-8C3D-6D3D35EDB895", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 418, "publicationDate": "2017-05-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["CICR", "Croix-Rouge", "Dunant, Henry"], "thematicThemes": ["organisation humanitaire", "conflit arm\u00e9", "histoire"], "excerpt": "[Emission compos\u00e9e essentiellement avec des archives RTS]. Universellement reconnue par la croix, le croissant et le cristal rouges, l'action humanitaire du Comit\u00e9 International de la Croix Rouge, le C.I.C.R., fond\u00e9 par Henry Dunant en 1863, est \u00e0 la base de tous les mouvements de secours et d'assistance dans le monde. Profond\u00e9ment chr\u00e9tien, Henry Dunant, n\u00e9 \u00e0 Gen\u00e8ve le 8 mai 1828, a cherch\u00e9 \u00e0 transcender une volont\u00e9 d'\u00e9vang\u00e9lisation en assistance philanthropique aux bless\u00e9s et prisonniers de guerre lors des conqu\u00eates coloniales de l'Occident. 1/5 : Venu trouver l'empereur Napol\u00e9on III pour garantir ses affaires en Alg\u00e9rie, Henry Dunant fut le t\u00e9moin de l'atroce boucherie du champ de bataille de Solferino, en Italie, entre arm\u00e9e fran\u00e7aise et autrichienne, qui fit 40'000 bless\u00e9s et prisonniers. Ces sc\u00e8nes de guerre d\u00e9cid\u00e8rent de son action future en mati\u00e8re d'aide humanitaire.", "alternativeExcerpt": ["Universellement reconnue par la croix, le croissant et le cristal rouges, l\u2019action humanitaire du Comit\u00e9 International de la Croix Rouge, le C.I.C.R., fond\u00e9 par Henry Dunant en 1863, est \u00e0 la base de tous les mouvements de secours et d\u2019assistance dans le monde.\n\nProfond\u00e9ment chr\u00e9tien, Henry Dunant, n\u00e9 \u00e0 Gen\u00e8ve le 8 mai 1828, a cherch\u00e9 \u00e0 transcender une volont\u00e9 d\u2019\u00e9vang\u00e9lisation en assistance philanthropique aux bless\u00e9s et prisonniers de guerre lors des conqu\u00eates coloniales de l\u2019Occident.\n\nLe choc de la bataille de Solferino\n\nVenu trouver l\u2019empereur Napol\u00e9on III pour garantir ses affaires en Alg\u00e9rie, Henry Dunant fut le t\u00e9moin de l\u2019atroce boucherie du champ de bataille de Solferino, en Italie, entre arm\u00e9e fran\u00e7aise et autrichienne, qui fit 40'000 bless\u00e9s et prisonniers. Ces sc\u00e8nes de guerre d\u00e9cid\u00e8rent de son action future en mati\u00e8re d\u2019aide humanitaire.\n\nPar Alain Perrottet et Christian Ciocca.", "Universellement reconnue par la croix, le croissant et le cristal rouges, l\u2019action humanitaire du Comit\u00e9 International de la Croix Rouge, le C.I.C.R., fond\u00e9 par Henry Dunant en 1863, est \u00e0 la base de tous les mouvements de secours et d\u2019assistance dans le monde.\n\nProfond\u00e9ment chr\u00e9tien, Henry Dunant, n\u00e9 \u00e0 Gen\u00e8ve le 8 mai 1828, a cherch\u00e9 \u00e0 transcender une volont\u00e9 d\u2019\u00e9vang\u00e9lisation en assistance philanthropique aux bless\u00e9s et prisonniers de guerre lors des conqu\u00eates coloniales de l\u2019Occident.\n\nLe choc de la bataille de Solferino\n\nVenu trouver l\u2019empereur Napol\u00e9on III pour garantir ses affaires en Alg\u00e9rie, Henry Dunant fut le t\u00e9moin de l\u2019atroce boucherie du champ de bataille de Solferino, en Italie, entre arm\u00e9e fran\u00e7aise et autrichienne, qui fit 40'000 bless\u00e9s et prisonniers. Ces sc\u00e8nes de guerre d\u00e9cid\u00e8rent de son action future en mati\u00e8re d\u2019aide humanitaire.\n\nPar Alain Perrottet et Christian Ciocca.", "Universellement reconnue par la croix, le croissant et le cristal rouges, l\u2019action humanitaire du Comit\u00e9 International de la Croix Rouge, le C.I.C.R., fond\u00e9 par Henry Dunant en 1863, est \u00e0 la base de tous les mouvements de secours et d\u2019assistance dans le monde.\n\nProfond\u00e9ment chr\u00e9tien, Henry Dunant, n\u00e9 \u00e0 Gen\u00e8ve le 8 mai 1828, a cherch\u00e9 \u00e0 transcender une volont\u00e9 d\u2019\u00e9vang\u00e9lisation en assistance philanthropique aux bless\u00e9s et prisonniers de guerre lors des conqu\u00eates coloniales de l\u2019Occident.\n\nLe choc de la bataille de Solferino\n\nVenu trouver l\u2019empereur Napol\u00e9on III pour garantir ses affaires en Alg\u00e9rie, Henry Dunant fut le t\u00e9moin de l\u2019atroce boucherie du champ de bataille de Solferino, en Italie, entre arm\u00e9e fran\u00e7aise et autrichienne, qui fit 40'000 bless\u00e9s et prisonniers. Ces sc\u00e8nes de guerre d\u00e9cid\u00e8rent de son action future en mati\u00e8re d\u2019aide humanitaire.\n\nPar Alain Perrottet et Christian Ciocca."], "alternativeTitle": ["Henry Dunant, l\u2019ambivalence de la philanthropie (1/5)", "Henry Dunant, l\u2019ambivalence de la philanthropie (1/5) / MAT_2017-05-08T07:50:00_helvetica", "Henry Dunant, l\u2019ambivalence de la philanthropie (1/5) / MAT_2017-05-08T07:50:00_helvetica"], "imageURL": "//www.rts.ch/8598145.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8564307", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Perrottet, Alain", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8564307", "ece-8564305"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Choix dans la date", "source": "siranau", "title": "Le choix dans la date 08.05.2017", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-D87C65B2-08F7-43F2-BFFA-9621816A6A45", "durationSec": 165, "publicationDate": "2017-05-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Le choix dans la date", "Le choix dans la date / SUPER_2017-05-08T17:20:00_le-choix-dans-la-date", "Le choix dans la date / SUPER_2017-05-08T17:20:00_le-choix-dans-la-date"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8564372", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7015961.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Moreno, Fantin", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8564372", "ece-8564368"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Premi\u00e8re journ\u00e9e d'Emmanuel Macron en tant que pr\u00e9sident \u00e9lu", "id": "sound-8D2DA431-5FDD-4DDA-A84C-9630B5590249", "durationSec": 173, "publicationDate": "2017-05-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Emmanuel Macron a obtenu 66,1% des voix, contre 33,9% pour Marine Le Pen, selon les chiffres du Minist\u00e8re de l'Int\u00e9rieur. Le pr\u00e9sident fran\u00e7ais \u00e9lu a assist\u00e9 lundi aux c\u00f4t\u00e9s du pr\u00e9sident sortant Fran\u00e7ois Hollande aux comm\u00e9morations du 8 mai, jour de la capitulation de l'Allemagne en 1945.\r\n\r\n* * Premi\u00e8re journ\u00e9e d'Emmanuel Macron en tant que pr\u00e9sident \u00e9lu 12h30: Premier pas Macron pr\u00e9sident HASLER\r\n66.1% des voix. \r\nC'est le score final obtenu par Emmanuel Macron... \u00e9lu hier \u00e0 la t\u00eate de l'Etat fran\u00e7ais. \r\nMarine Le Pen obtient, elle, 33.9% des voix. Ce sont les chiffres d\u00e9finitifs publi\u00e9s ce matin par le minist\u00e8re de l'int\u00e9rieur.\r\nAu m\u00eame moment, le pr\u00e9sident \u00e9lu \u00e9tait aux c\u00f4t\u00e9s de Fran\u00e7ois Hollande. \r\nLes deux hommes \u00e9taient r\u00e9unis ce matin pour les c\u00e9r\u00e9monies du 8 mai 1945 \u00e0 l'Arc de triomphe.\r\nUne image rare puisque seulement quatre pr\u00e9sidents se sont retrouv\u00e9s c\u00f4te \u00e0 cot\u00e9 pour c\u00e9l\u00e9brer la victoire ensemble. \r\nAriane Hasler... on vous retrouve \u00e0 Paris. les deux hommes \u00e9videmment se sont parl\u00e9 hier soir.\r\nOui Fran\u00e7ois Hollande a appel\u00e9 le pr\u00e9sident \u00e9lu pour le f\u00e9liciter tout comme il l'avait fait au soir du premier tour. et toute \u00e0 l'heure l'image \u00e9tait tr\u00e8s symbolique. l'ancien ministre, dont c'est la premi\u00e8re apparition pour une comm\u00e9moration officielle en tant que pr\u00e9sident \u00e9lu aux c\u00f4t\u00e9s du pr\u00e9sident sortant dont c'est en quelque sorte les adieux. de quoi mesurer le chemin parcouru pour Emmanuel Macron. le pr\u00e9sident \u00e9lu accueilli par une poign\u00e9e de main tr\u00e8s chaleureuse de la part du pr\u00e9sident sortant.. Fran\u00e7ois Hollande tr\u00e8s accueillant, presque un peu paternaliste avec son successeur, lui montrant la marche \u00e9 suivre pour ces comm\u00e9morations. \r\nRelance: Emmanuel Macron, lui, \u00e9tait un peu en retrait tout de m\u00eame. \r\nla p\u00e9riode \u00e9lectorale n'est pas termin\u00e9e avec les l\u00e9gislatives en vue, il cherche toujours \u00e0 se d\u00e9tacher de l'image d'h\u00e9ritier de Fran\u00e7ois hollande.. Emmanuel Macron le visage tr\u00e8s grave tout \u00e0 l'heure. rentr\u00e9 dans le costume pr\u00e9sidentiel. une c\u00e9r\u00e9monie en forme de passation de pouvoir officeuse. l'officielle elle aura lieu dimanche. c'est Fran\u00e7ois Hollande lui-m\u00eame qui a confirm\u00e9 la date. institutionnellement il avait jusqu'\u00e0 dimanche pour organiser la c\u00e9r\u00e9monie. il a donc souhaite profiter de son mandat jusqu'au bout. \r\nRELANCE\u00a0: et pendant que le nouveau pr\u00e9sident rentre dans la fonction, la bataille des l\u00e9gislatives s'amorce.", "alternativeExcerpt": ["Emmanuel Macron a obtenu 66,1% des voix, contre 33,9% pour Marine Le Pen, selon les chiffres du Minist\u00e8re de l'Int\u00e9rieur. Le pr\u00e9sident fran\u00e7ais \u00e9lu a assist\u00e9 lundi aux c\u00f4t\u00e9s du pr\u00e9sident sortant Fran\u00e7ois Hollande aux comm\u00e9morations du 8 mai, jour de la capitulation de l'Allemagne en 1945."], "alternativeTitle": ["Premi\u00e8re journ\u00e9e d'Emmanuel Macron en tant que pr\u00e9sident \u00e9lu / 12H30_2017-05-08T12:30:00_developpement-1", "Le 12h30 du 08.05.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8604234.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8583544", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Haltiner, Nadine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hasler, Ariane", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8583530"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vacarme", "source": "siranau", "title": "ANGELE,\"DUBLINEE\": Je n'irai pas en Italie! : 1/5", "id": "sound-7A63A680-E235-49EC-9986-D22AB8A15C16", "durationSec": 1567, "publicationDate": "2017-05-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "1/5\r\nDepuis plusieurs mois, Ang\u00e8le, jeune Africaine d\u00e9clar\u00e9e \"NEM Dublin, se rend toutes les deux semaines au service Asile et D\u00e9part de l'Office cantonal de la population et des migrations \u00e0 Gen\u00e8ve. Elle y fait tamponner son \"papier blanc\", un document de l\u00e9gitimation qui lui permet ensuite de toucher l'aide d'urgence. Ce jour-l\u00e0, Ang\u00e8le est angoiss\u00e9e. Son \"d\u00e9lai Dublin\", \u00e0 l'issue duquel elle aurait d\u00fb quitter la Suisse, expire dans quinze jours.\r\nReportage: V\u00e9ronique Marti\r\nR\u00e9alisation: Jean-Daniel Mottet\r\nProduction: Marc Giouse\r\n\r\n* * 1/5\r\nDepuis plusieurs mois, Ang\u00e8le, jeune Africaine d\u00e9clar\u00e9e \"NEM Dublin, se rend toutes les deux semaines au service Asile et D\u00e9part de l'Office cantonal de la population et des migrations \u00e0 Gen\u00e8ve. Elle y fait tamponner son \"papier blanc\", un document de l\u00e9gitimation qui lui permet ensuite de toucher l'aide d'urgence. Ce jour-l\u00e0, Ang\u00e8le est angoiss\u00e9e. Son \"d\u00e9lai Dublin\", \u00e0 l'issue duquel elle aurait d\u00fb quitter la Suisse, expire dans quinze jours.\r\nReportage: V\u00e9ronique Marti\r\nR\u00e9alisation: Jean-Daniel Mottet\r\nProduction: Marc Giouse", "alternativeTitle": ["Vacarme du 08.05.2017", "ANGELE,\"DUBLINEE\": Je n'irai pas en Italie! / VAC_2017-05-08T13:04:15_vacarme", "Vacarme du 08.05.2017", "ANGELE,\"DUBLINEE\": Je n'irai pas en Italie! / VAC_2017-05-08T13:04:15_vacarme"], "alternativeExcerpt": ["1/5\nDepuis plusieurs mois, Ang\u00e8le, jeune Africaine d\u00e9clar\u00e9e \"NEM Dublin, se rend toutes les deux semaines au service Asile et D\u00e9part de l\u02b9Office cantonal de la population et des migrations \u00e0 Gen\u00e8ve. Elle y fait tamponner son \"papier blanc\", un document de l\u00e9gitimation qui lui permet ensuite de toucher l\u02b9aide d\u02b9urgence. Ce jour-l\u00e0, Ang\u00e8le est angoiss\u00e9e. Son \"d\u00e9lai Dublin\", \u00e0 l\u02b9issue duquel elle aurait d\u00fb quitter la Suisse, expire dans quinze jours\u2026\n\nReportage: V\u00e9ronique Marti\nR\u00e9alisation: Jean-Daniel Mottet\nProduction: Marc Giouse", "1/5\nDepuis plusieurs mois, Ang\u00e8le, jeune Africaine d\u00e9clar\u00e9e \"NEM Dublin, se rend toutes les deux semaines au service Asile et D\u00e9part de l\u02b9Office cantonal de la population et des migrations \u00e0 Gen\u00e8ve. Elle y fait tamponner son \"papier blanc\", un document de l\u00e9gitimation qui lui permet ensuite de toucher l\u02b9aide d\u02b9urgence. Ce jour-l\u00e0, Ang\u00e8le est angoiss\u00e9e. Son \"d\u00e9lai Dublin\", \u00e0 l\u02b9issue duquel elle aurait d\u00fb quitter la Suisse, expire dans quinze jours\u2026\n\nReportage: V\u00e9ronique Marti\nR\u00e9alisation: Jean-Daniel Mottet\nProduction: Marc Giouse"], "imageURL": "//www.rts.ch/8591234.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8564606", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Giouse, Marc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marti, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Giouse, Marc", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8564606", "ece-8564605"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Magn\u00e9tique", "source": "siranau", "title": "Le sommaire1.Meret L\u00fcthi. Rire en musique avec Les Passions de l'\u00c2me. -2.Nomade rencontre Richard Dubugnon, compositeur. -3.\"Cos\u00ec Fan Tutte\" au Th\u00e9\u00e2tre des Nations. -4.Le slam de Narcisse", "id": "sound-27202109-E16A-4842-AC98-BBD8E00AF72F", "durationSec": 4994, "publicationDate": "2017-05-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Narcisse,  \r\n\r\n\r\nMeret L\u00fcthi, violoniste et directrice artistique des Passions de l'\u00c2me est l'invit\u00e9e de Magn\u00e9tique.\r\nNomade, \u00e0 Berne, rencontre Richard Dubugnon, compositeur\r\nBeno\u00eet Perrier nous livre sa chronique sur Cos\u00ec Fan Tutte au Th\u00e9\u00e2tre des Nations.\r\nLe slam de Narcisse\r\n1.L'ensemble bernois de musique ancienne, Les Passions de l'\u00c2me, explore dans son dernier album, \"Schabernack\", les fac\u00e9ties et plaisanteries musicales de Schmelzer, Biber, Fux et Walther. \r\nMeret L\u00fcthi, violoniste et directrice artistique des Passions de l'\u00c2me est l'invit\u00e9e de Magn\u00e9tique.\r\n. -2.Yves Bron vous propose aujourd'hui une rencontre avec le compositeur lausannois Richard Dubugnon \u00e0 l'occasion d'un concert donn\u00e9 la semaine derni\u00e8re au Kultur Kasino de Berne par l'Academia Santa Cecilia de Rome sous la direction d'Antonio Papano. Le concert commen\u00e7ait par une ouvre de Richard Dubugnon, caprice romain, 3e d'une s\u00e9rie commenc\u00e9e avec l'orchestre Philharmonia de Londres et Esa Pekka Salonen (1er caprice), et poursuivie avec l'orchestre de Paris et Paavo Jarvi (caprice 2). \r\nYves Bron a accompagn\u00e9 Richard Dubugnon pendant le filage de l'ouvre, juste avant le concert. Le compositeur nous donnera quelques cl\u00e9s de lecture concernant ce caprice romain. \r\nPortrait r\u00e9alis\u00e9 par Didier Rossat.\r\n. -3.Le Grand Th\u00e9\u00e2tre de Gen\u00e8ve monte \"Cos\u00ec fan tutte\", le dernier des op\u00e9ras de Mozart \u00e9crits sur un livret de Da Ponte. Au menu, un plateau qui tourne pour un marivaudage qui d\u00e9frise, des voix qui se m\u00ealent avec gr\u00e2ce et des costumes d'inspiration fifties dans une mise en sc\u00e8ne de l'allemand David B\u00f6sch. Entre baby-foot, bar et jukebox - tous sur sc\u00e8ne -, l'essai est-il transform\u00e9? La critique de Beno\u00eet Perrier.\r\nA voir jusqu'au 14 mai 2017 au Th\u00e9\u00e2tre des Nations, \u00e0 Gen\u00e8ve.", "alternativeTitle": ["Magn\u00e9tique du 08.05.2017", "Le slam de Narcisse", "Nomade rencontre Richard Dubugnon, compositeur / MTC_2017-05-08T17:06:00_nomade-rencontre-richard-dubugnon-compos", "Magn\u00e9tique du 08.05.2017", "Meret L\u00fcthi. Rire en musique avec Les Passions de l\u02b9\u00c2me / MTC_2017-05-08T17:06:00_meret-luthi-rire-en-musique-avec-les-pas", "\"Cos\u00ec Fan Tutte\" au Th\u00e9\u00e2tre des Nations / MTC_2017-05-08T17:06:00_cosi-fan-tutte-au-theatre-des-nations", "Le slam de Narcisse / MTC_2017-05-08T17:06:00_le-slam-de-narcisse", "Le sommaire / MTC_2017-05-08T17:06:00_magnetique", "Le slam de Narcisse / MTC_2017-05-08T17:06:00_le-slam-de-narcisse", "Le sommaire / MTC_2017-05-08T17:06:00_magnetique"], "alternativeExcerpt": ["L'actualit\u00e9 culturelle est d\u00e9crypt\u00e9e et slamm\u00e9e par Narcisse.\n\nCette semaine Narcisse vous lit le po\u00e8me \"Oh Marine\".", "Yves Bron vous propose aujourd\u02b9hui une rencontre avec le compositeur lausannois Richard Dubugnon \u00e0 l\u02b9occasion d\u02b9un concert donn\u00e9 la semaine derni\u00e8re au Kultur Kasino de Berne par l\u02b9Academia Santa Cecilia de Rome sous la direction d\u02b9Antonio Papano. Le concert commen\u00e7ait par une \u0153uvre de Richard Dubugnon, caprice romain, 3e d\u02b9une s\u00e9rie commenc\u00e9e avec l\u02b9orchestre Philharmonia de Londres et Esa Pekka Salonen (1er caprice), et poursuivie avec l\u02b9orchestre de Paris et Paavo Jarvi (caprice 2). \nYves Bron a accompagn\u00e9 Richard Dubugnon pendant le filage de l\u02b9\u0153uvre, juste avant le concert. Le compositeur nous donnera quelques cl\u00e9s de lecture concernant ce caprice romain. \nPortrait r\u00e9alis\u00e9 par Didier Rossat.", "L\u02b9ensemble bernois de musique ancienne, Les Passions de l\u02b9\u00c2me, explore dans son dernier album, \"Schabernack\", les fac\u00e9ties et plaisanteries musicales de Schmelzer, Biber, Fux et Walther. \nMeret L\u00fcthi, violoniste et directrice artistique des Passions de l\u02b9\u00c2me est l\u02b9invit\u00e9e de Magn\u00e9tique.", "Le Grand Th\u00e9\u00e2tre de Gen\u00e8ve monte \"Cos\u00ec fan tutte\", le dernier des op\u00e9ras de Mozart \u00e9crits sur un livret de Da Ponte. Au menu, un plateau qui tourne pour un marivaudage qui d\u00e9frise, des voix qui se m\u00ealent avec gr\u00e2ce et des costumes d\u02b9inspiration fifties dans une mise en sc\u00e8ne de l\u02b9allemand David B\u00f6sch. Entre baby-foot, bar et jukebox - tous sur sc\u00e8ne -, l\u02b9essai est-il transform\u00e9? La critique de Beno\u00eet Perrier.\nA voir jusqu'au 14 mai 2017 au Th\u00e9\u00e2tre des Nations, \u00e0 Gen\u00e8ve.", "L'actualit\u00e9 culturelle est d\u00e9crypt\u00e9e et slamm\u00e9e par Narcisse", "Meret L\u00fcthi, violoniste et directrice artistique des Passions de l\u02b9\u00c2me est l\u02b9invit\u00e9e de Magn\u00e9tique.\nNomade, \u00e0 Berne, rencontre Richard Dubugnon, compositeur\nBeno\u00eet Perrier nous livre sa chronique sur Cos\u00ec Fan Tutte au Th\u00e9\u00e2tre des Nations.\nLe slam de Narcisse", "L'actualit\u00e9 culturelle est d\u00e9crypt\u00e9e et slamm\u00e9e par Narcisse", "Meret L\u00fcthi, violoniste et directrice artistique des Passions de l\u02b9\u00c2me est l\u02b9invit\u00e9e de Magn\u00e9tique.\nNomade, \u00e0 Berne, rencontre Richard Dubugnon, compositeur\nBeno\u00eet Perrier nous livre sa chronique sur Cos\u00ec Fan Tutte au Th\u00e9\u00e2tre des Nations.\nLe slam de Narcisse"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8564283", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/3667121.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "compositeur", "name": "Dubugnon, Richard", "type": "Participant"}, {"role": "cheffe d'orchestre, violoniste et directrice artistique ", "name": "L\u00fcthi, Meret", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bron, Yves", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Perrier, Beno\u00eet", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "L\u00e9veill\u00e9, Anya", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bron, Yves", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8564283", "ece-8564278"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "365 pens\u00e9es philosophiques", "source": "siranau", "title": "365 pens\u00e9es philosophiques 08.05.2017", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-731406A2-811A-426D-BCB7-BBF447CA6B35", "durationSec": 107, "publicationDate": "2017-05-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["365 pens\u00e9es philosophiques", "365 pens\u00e9es philosophiques / OTWO_2017-05-08T11:29:38_365-pensees-philosophiques", "365 pens\u00e9es philosophiques / OTWO_2017-05-08T11:29:38_365-pensees-philosophiques"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8564386", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8114002.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Charlet, Didier", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8564386", "ece-8564379"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Versus-lire", "source": "siranau", "title": "Intevire de Rodolphe Christin, \u00e9crivain et essayiste : A propos de son ouvrage \"Le D\u00e9sert des ambitions avec Albert Cossery\" (Ed. l'Echapp\u00e9e, 2017)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-EC51F2F0-70A1-429F-96AD-B01ABCB5AAE4", "thematicGeographicals": ["Egypte"], "durationSec": 2607, "publicationDate": "2017-05-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Cossery, Albert"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "\u00e9crivain"], "excerpt": "Mendiants fantastiques, errants philosophes, prostitu\u00e9es, asc\u00e8tes, voleurs, tels sont les h\u00e9ros des huit romans d'Albert Cossery, \u00e9crivain \u00e9gyptien de langue fran\u00e7aise, dont l'ouvre est devenue pour beaucoup de lecteurs un mythe litt\u00e9raire qui se transmet de main en main. Rodolphe Christin, \u00e9crivain et essayiste est sans aucun doute l'un de ces lecteurs fascin\u00e9s par cette ouvre initiatique, et propose avec cet essai, un voyage dans l'ouvre, une r\u00e9flexion sur les grands th\u00e8mes qui la traverse, avec comme premier souci : la recherche des moyens pour s'affranchir de la soci\u00e9t\u00e9 mat\u00e9rialiste en trouvant toutes les formes de refus et de d\u00e9tachement pour y parvenir. \r\nAvec Rodolphe Christin, auteur de : \"Le D\u00e9sert des ambitions avec Albert Cossery\", L'Echapp\u00e9e, 2017", "alternativeExcerpt": ["Mendiants fantastiques, errants philosophes, prostitu\u00e9es, asc\u00e8tes, voleurs, tels sont les h\u00e9ros des huit romans d\u02b9Albert Cossery, \u00e9crivain \u00e9gyptien de langue fran\u00e7aise, dont l\u02b9\u0153uvre est devenue pour beaucoup de lecteurs un mythe litt\u00e9raire qui se transmet de main en main. Rodolphe Christin, \u00e9crivain et essayiste est sans aucun doute l'un de ces lecteurs fascin\u00e9s par cette \u0153uvre initiatique, et propose avec cet essai, un voyage dans l'\u0153uvre, une r\u00e9flexion sur les grands th\u00e8mes qui la traverse, avec comme premier souci : la recherche des moyens pour s'affranchir de la soci\u00e9t\u00e9 mat\u00e9rialiste en trouvant toutes les formes de refus et de d\u00e9tachement pour y parvenir. \nAvec Rodolphe Christin, auteur de : \"Le D\u00e9sert des ambitions avec Albert Cossery\", L'Echapp\u00e9e, 2017", "Mendiants fantastiques, errants philosophes, prostitu\u00e9es, asc\u00e8tes, voleurs, tels sont les h\u00e9ros des huit romans d\u02b9Albert Cossery, \u00e9crivain \u00e9gyptien de langue fran\u00e7aise, dont l\u02b9\u0153uvre est devenue pour beaucoup de lecteurs un mythe litt\u00e9raire qui se transmet de main en main. Rodolphe Christin, \u00e9crivain et essayiste est sans aucun doute l'un de ces lecteurs fascin\u00e9s par cette \u0153uvre initiatique, et propose avec cet essai, un voyage dans l'\u0153uvre, une r\u00e9flexion sur les grands th\u00e8mes qui la traverse, avec comme premier souci : la recherche des moyens pour s'affranchir de la soci\u00e9t\u00e9 mat\u00e9rialiste en trouvant toutes les formes de refus et de d\u00e9tachement pour y parvenir. \nAvec Rodolphe Christin, auteur de : \"Le D\u00e9sert des ambitions avec Albert Cossery\", L'Echapp\u00e9e, 2017", "Mendiants fantastiques, errants philosophes, prostitu\u00e9es, asc\u00e8tes, voleurs, tels sont les h\u00e9ros des huit romans d\u02b9Albert Cossery, \u00e9crivain \u00e9gyptien de langue fran\u00e7aise, dont l\u02b9\u0153uvre est devenue pour beaucoup de lecteurs un mythe litt\u00e9raire qui se transmet de main en main. Rodolphe Christin, \u00e9crivain et essayiste est sans aucun doute l'un de ces lecteurs fascin\u00e9s par cette \u0153uvre initiatique, et propose avec cet essai, un voyage dans l'\u0153uvre, une r\u00e9flexion sur les grands th\u00e8mes qui la traverse, avec comme premier souci : la recherche des moyens pour s'affranchir de la soci\u00e9t\u00e9 mat\u00e9rialiste en trouvant toutes les formes de refus et de d\u00e9tachement pour y parvenir. \nAvec Rodolphe Christin, auteur de : \"Le D\u00e9sert des ambitions avec Albert Cossery\", L'Echapp\u00e9e, 2017"], "alternativeTitle": ["Albert Cossery", "Albert Cossery / VSS_2017-05-08T11:10:00_versus-lire", "Albert Cossery / VSS_2017-05-08T11:10:00_versus-lire"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8564294", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7950179.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain, essayiste", "name": "Christin, Rodolphe", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Collin, David", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Durand-Vallade, Mich\u00e8le", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8564294", "ece-8564290"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "La victoire d'Emmanuel Macron vue de Washington, Bruxelles et Moscou", "id": "sound-C64C7A86-C91B-4970-A245-C72D9DCB90F0", "durationSec": 644, "publicationDate": "2017-05-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Clivaz/Revaz\r\nPartenaires et rivaux de la France ont observ\u00e9 attentivement cette pr\u00e9sidentielle. Comment accueillent-ils le nouveau pr\u00e9sident Emmanuel Macron et comment envisagent-ils maintenant leur rapport \u00e0 la France? Tour d'horizon dans trois capitales: Washington, Bruxelles et Moscou.\r\n\r\n* * La victoire d'Emmanuel Macron vue de Washington, Bruxelles et Moscou LANCEMENT 1 / TOURNEE DES CAPITALES\r\n***Peu de pays peuvent se targuer de voir le Monde suivre de pr\u00e8s leur \u00e9lection pr\u00e9sidentielle... c'est sans aucun doute le cas la France de 2017.\r\nUne campagne inhabituelle, deux candidats finalistes in\u00e9dits, un pr\u00e9sident inattendu... La France allait-elle briser la vague dite \"populiste\" qui a d\u00e9ferl\u00e9 ailleurs, sur les Etats-Unis, la Grande-Bretagne ? Quelle genre de pays sera-t-elle dans une Europe en crise d'identit\u00e9 et de valeurs ?\r\nPartenaires et rivaux de Paris ont observ\u00e9 et d\u00e9cortiqu\u00e9 cette pr\u00e9sidentielle... comment interpr\u00e8tent-ils le r\u00e9sultat ? Comment accueillent-ils le nouveau Pr\u00e9sident Emmanuel Macron ? Comment envisagent-ils maintenant leur rapport \u00e0 la France ?\r\nCe sont les questions auxquelles nous allons r\u00e9pondre dans cette \u00e9mission sp\u00e9ciale de Tout Un Monde enti\u00e8rement consacr\u00e9e \u00e0 la pr\u00e9sidentielle fran\u00e7aise.\r\nEt pour commencer, nous allons dans trois capitales: Bruxelles, Washington et Moscou o\u00f9 nous attendent nos correspondants.\r\n>>> BRUXELLES:\r\nD'abord la capitale europ\u00e9enne puisque Emmanuel Macron s'est pos\u00e9 d\u00e8s le d\u00e9but en pro-europ\u00e9en... il a m\u00eame fait son apparition devant ses partisans hier soir en marchant sur l'hymne europ\u00e9en, l'hymne \u00e0 la joie de Beethoven. Romain Clivaz... difficile de faire plus clair ?!\r\nBLA BLA BLA \r\n2) *** Des messages enthousiastes arrivant de nombreuses capitales \u00e9galement.\r\nBLA BLA BLA \r\n3) *** Il faut dire que depuis plusieurs ann\u00e9es, l'Union europ\u00e9enne est en manque de bonne nouvelles \u00e9lectorales.\r\nBLA BLA BLA \r\nDIR STU BRU\r\n>>> WASHINGTON\r\nA Washington, Philippe Revaz... la victoire d'Emmanuel Macron a \u00e9t\u00e9 salu\u00e9e comme il se doit: par un tweet ! Pourtant on disait Donald Trump plut\u00f4t favorable \u00e0 Marine Le Pen ? Sur quelle base part cette relation ?\r\n- Relation avec TRUMP et regard de TRUMP et ses supporters \r\n- Le soutien d'OBAMA, la parent\u00e9 entre les deux\r\n- Pour les DEMOCRATES US : c'est la REVANCHE  contre POUTINE  et ses manips?\r\n- Vision g\u00e9n\u00e9rale de l'\u00e9lection vu d'US ?\r\n>>> MOSCOU\r\nEt enfin \u00e0 Moscou, Isabelle Cornaz...\r\nOn part du c\u00f4t\u00e9 de la Russie... Le Kremlin n'a pas encore r\u00e9agi apr\u00e8s la victoire d'Emmanuel Macron... Macron avait promit durant la campagne qu'il ne se soumettrait pas au \u00ab diktat \u00bb de Vladimir Poutine...\r\nPas un mot pour l'instant du gouvernement russe, qui r\u00e9agit souvent tard, et de mani\u00e8re assez sobre pour ce genre de d\u00e9clarations officielles...\r\nEn revanche, comme souvent, des membres du partis au pouvoir donnent leur avis de mani\u00e8re plus tranch\u00e9es... c'est le cas du s\u00e9nateur Alexe\u00ef Pushkov... qui n'est pas optimiste pour les relations franco-russes apr\u00e8s l'issue du vote... il voit en Macron quelqu'un qui va soumettre \u00e0 la politique d'Angela Merkel, poursuivre avec les sanctions... avec la confrontation, dit-il, plut\u00f4t que le dialogue vis-\u00e0-vis de la Russie... il pr\u00e9tend que Macron n'a aucune exp\u00e9rience, ni autorit\u00e9 aux yeux des Fran\u00e7ais ou \u00e0 l'\u00e9tranger...\r\nMacron - un leader jeune, influen\u00e7able, inconsistant- c'est la critique que font de nombreux m\u00e9dias russes... ?\r\nLe tablo\u00efd pro-kremlin Komsomolskaia pravda parle m\u00eame d'un candidat \u00ab en caoutchouc \u00bb.... L'agence de presse RIA Novosti, elle, titre : \u00ab Macron a gagn\u00e9 : un pr\u00e9sident faible et une France divis\u00e9e \u00bb. Dans un autre \u00e9dito du site, on trouve en revanche : \u00ab pourquoi Marine le Pen, malgr\u00e9 se d\u00e9faite, \u00e0 des choses \u00e0 c\u00e9l\u00e9brer \u00bb... Pour obtenir la victoire de Macron, \u00ab toutes les ressources propagandistes non seulement de France mais aussi d'Europe ont \u00e9t\u00e9 utilis\u00e9es \u00bb d\u00e9clare un parlementaire... l'un des journalistes russes les plus connus estimait au premier tour d\u00e9j\u00e0 que \u00ab la machine de l'Etat fran\u00e7ais \u00bb avait tout fait pour discr\u00e9diter les adversaires d'Emmanuel Macron...\r\nIl faut rappeler que Vladimir Poutine a re\u00e7u personnellement Marine le Pen \u00e0 moins d'un mois des \u00e9lections... le scrutin d'hier soir, c'est un \u00e9chec cuisant pour la Russie? \r\nMarine \u00e9tait leur favorite, m\u00eame si au d\u00e9part, avant l'affaire p\u00e9n\u00e9lope, le kremlin aurait s\u00fbrement pr\u00e9f\u00e9r\u00e9 une victoire de Fran\u00e7ois Fillon. Macron \u00e9tait le moins pro-russe des quatre favoris, et c'est lui qui l'emporte. Et l'\u00e9quipe d'en Marche a accus\u00e9 la Russie de piratage, de vouloir d\u00e9stabiliser sa campagne....Mais ca ne veut pas forc\u00e9ment dire que Macron sera profond\u00e9ment antirusse... quand il est venu \u00e0 Moscou en tant que ministre en 2015(16 ?), il \u00e9tait plut\u00f4t pour une lev\u00e9e des sanctions. \r\nMais Marine le Pen, elle, allait jusqu'\u00e0 dire que l'annexion de la Crim\u00e9e n'\u00e9tait pas ill\u00e9gale ! \r\nC'est vrai. Et son discours sur l'Europe, sur la crise migratoire, sur les valeurs conservatrice aurait fait \u00e9cho \u00e0 la rh\u00e9torique du Kremlin... mais en m\u00eame temps, Blablabla... (reste quelque lignes, mais pas de relances)", "alternativeExcerpt": ["Partenaires et rivaux de la France ont observ\u00e9 attentivement cette pr\u00e9sidentielle. Comment accueillent-ils le nouveau pr\u00e9sident Emmanuel Macron et comment envisagent-ils maintenant leur rapport \u00e0 la France? Tour d'horizon dans trois capitales: Washington, Bruxelles et Moscou."], "alternativeTitle": ["Que pensent Washington, Bruxelles et Moscou de la victoire d'Emmanuel Macron? / TUM_2017-05-08T08:10:00_sequence-1", "Tout un monde du 08.05.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8132805.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8583506", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Correspondant no 1", "name": "Clivaz, Romain", "type": "Participant"}, {"role": "Correspondant no 1", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "Correspondant", "name": "Cornaz, Isabelle", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8583505"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "Les abricotiers valaisans sous la loupe", "id": "sound-9E503C2C-789A-47D8-8480-D0EEDE76B713", "durationSec": 1429, "publicationDate": "2017-05-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "L'antenne valaisanne d'Agroscope, le centre de comp\u00e9tences agricoles de la Conf\u00e9d\u00e9ration, en collaboration avec l'association de l'Arboretum d'Aubonne, m\u00e8ne un projet d'inventaire et d'analyse g\u00e9n\u00e9tique des anciennes vari\u00e9t\u00e9s d'abricotiers. L'un de ces anc\u00eatres pourrait entrer dans la \"cr\u00e9ation\" d'une nouvelle vari\u00e9t\u00e9. Un reportage de St\u00e9phane D\u00e9l\u00e9troz \u00e0 Agroscope Conthey, en compagnie d'H\u00e9l\u00e8ne Besson, collaboratrice scientifique, et de Danilo Christen, responsable du groupe de recherche Production fruiti\u00e8re en r\u00e9gion alpine.", "alternativeExcerpt": ["L'antenne valaisanne d'Agroscope, le centre de comp\u00e9tences agricoles de la Conf\u00e9d\u00e9ration, en collaboration avec l\u2019association de l\u2019Arboretum d\u2019Aubonne, m\u00e8ne un projet d\u2019inventaire et d\u2019analyse g\u00e9n\u00e9tique des anciennes vari\u00e9t\u00e9s d\u2019abricotiers. L\u2019un de ces anc\u00eatres pourrait entrer dans la \"cr\u00e9ation\" d\u2019une nouvelle vari\u00e9t\u00e9. Un reportage de St\u00e9phane D\u00e9l\u00e9troz \u00e0 Agroscope Conthey, en compagnie d'H\u00e9l\u00e8ne Besson, collaboratrice scientifique, et de Danilo Christen, responsable du groupe de recherche Production fruiti\u00e8re en r\u00e9gion alpine."], "alternativeTitle": ["Les abricotiers valaisans sous la loupe / CQFD_2017-05-08T10:04:15_dossier", "CQFD du 08.05.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8564699", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197792.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "responsable du groupe de recherche Production fruiti\u00e8re en r\u00e9gion alpine \u00e0 Agroscope Conthey", "name": "Christen, Danilo", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice scientifique \u00e0 Agroscope Conthey ", "name": "Besson, H\u00e9l\u00e8ne", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-8564694"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "Les animaux de compagnie romands ont leur scanner", "id": "sound-AD20B78F-7EB1-4E9A-BB96-D41C6BC6DB40", "durationSec": 621, "publicationDate": "2017-05-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Faire passer un scanner \u00e0 vos animaux de compagnie, c'est d\u00e9sormais possible en Suisse romande. Si la technologie de base est la m\u00eame que pour les humains, scanner des animaux n'est pas tout \u00e0 fait la m\u00eame chose. Silvio Dolzan s'est rendu dans les locaux de V\u00e9t\u00e9rinaire.ch, \u00e0 Ecublens, pour d\u00e9couvrir cette technologie en compagnie de Jean Pfister, directeur du cabinet, et de la v\u00e9t\u00e9rinaire Alexandra Durrer.", "alternativeExcerpt": ["Faire passer un scanner \u00e0 vos animaux de compagnie, c\u2019est d\u00e9sormais possible en Suisse romande. Si la technologie de base est la m\u00eame que pour les humains, scanner des animaux n\u2019est pas tout \u00e0 fait la m\u00eame chose. Silvio Dolzan s'est rendu dans les locaux de V\u00e9t\u00e9rinaire.ch, \u00e0 Ecublens, pour d\u00e9couvrir cette technologie en compagnie de Jean Pfister, directeur du cabinet, et de la v\u00e9t\u00e9rinaire Alexandra Durrer."], "alternativeTitle": ["Les animaux de compagnie romands ont leur scanner / CQFD_2017-05-08T10:04:15_chronique", "CQFD du 08.05.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8564699", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197792.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "m\u00e9decin v\u00e9t\u00e9rinaire \u00e0 Lausanne, V\u00e9t\u00e9rinaire", "name": "Pfister, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "V\u00e9t\u00e9rinaire", "name": "Durrer, Alexandra", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-8564698"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Victoire importante de la CDU dans une \u00e9lection r\u00e9gionale en Allemagne", "id": "sound-C30BA7E6-C943-40BE-9D69-D9FC805EDCCA", "durationSec": 115, "publicationDate": "2017-05-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La CDU, le parti d'Angela Merkel, a remport\u00e9 dimanche une \u00e9lection r\u00e9gionale importante dans le Land du Schleswig-Holstein, au nord de l'Allemagne, en devan\u00e7ant le SPD conduit par Martin Schulz. Cette victoire est de bon augure pour Angela Merkel \u00e0 quatre mois des \u00e9lections l\u00e9gislatives.\r\n\r\n* * Victoire importante de la CDU dans une \u00e9lection r\u00e9gionale en Allemagne 12h30: Allemagne Schultz \r\nOn se rend en Allemagne... o\u00f9 le parti d'Angela Merkel a remport\u00e9 hier une \u00e9lection r\u00e9gionale importante dans le Nord du pays. \r\nLa CDU est arriv\u00e9e en t\u00eate du scrutin dans le Land du \"Schlesswig Holstein\". \r\nBlandine Milcent... on vous retrouve \u00e0 Berlin... cette victoire est de bon augure pour la chanceli\u00e8re allemande.... \u00e0 quatre mois des \u00e9lections l\u00e9gislatives. \r\nAbsolument, d'abord parce que le jeune candidat conservateur Daniel G\u00fcnther a fait progresser la CDU d'un point, et ensuite parce qu'en face, le SPD a, lui, nettement recul\u00e9, de trois points, ce qui veut dire que l'actuel ministre pr\u00e9sident du Land, social-d\u00e9mocrate, ne peut pas reconduire sa coalition de gouvernement. C'est donc une victoire de la CDU, un net recul pour le SPD, et un r\u00e9sultat assez moyen aussi pour le parti de la droite radicale AfD, qui entre (quand-m\u00eame) au parlement local, mais avec un peu moins de 6% des voix. Alors il ne s'agit que d'un scrutin r\u00e9gional, portant sur 3% de la population, mais cette \u00e9lection confirme les r\u00e9sultats du pr\u00e9c\u00e9dent scrutin dans la Sarre en mars, o\u00f9 la CDU d'Angela Merkel avait fait un bon score et s'\u00e9tait maintenue au pouvoir et o\u00f9 la d\u00e9faite du SPD avait \u00e9t\u00e9 cuisante. Tous les regards se tournent donc maintenant vers les \u00e9lections dimanche prochain en Rh\u00e9nanie du Nord Westphalie, le Land le plus peupl\u00e9 d'Allemagne, fief du SPD. Si les sociaux-d\u00e9mocrates reculent ou m\u00eame perdent, alors l\u00e0, ce serait sans doute fatal pour le candidat du SPD \u00e0 la chancellerie, Martin Schulz.\r\nRelance\u00a0: Martin Schulz, qui a \u00e9t\u00e9 d\u00e9sign\u00e9 fin janvier et confirm\u00e9 en mars. Cela veut dire, Blandine, que ce qu'on a appel\u00e9 \u00ab\u00a0l'effet Schulz\u00a0\u00bb a d\u00e9j\u00e0 fait long feu\u00a0?\r\nOui, martin Schulz avait r\u00e9ussi d\u00e8s le mois de janvier \u00e0 susciter l'espoir \u00e0 gauche, \u00e0 relancer le suspens, le SPD avait pris 10 points dans les sondages et s'\u00e9tait retrouv\u00e9 au m\u00eame niveau que la CDU dans les intentions de vote, autour de 30%. Aujourd'hui, le soufflet est retomb\u00e9, les conservateurs sont \u00e0 36%, les sociaux-d\u00e9mocrates \u00e0 28%. Ce qui veut dire qu'\u00a0\u00bbAngela Merkel, \u00e0 quatre mois des \u00e9lections, est toujours la grande favorite.\r\nBlandine Milcent en direct de Berlin", "alternativeExcerpt": ["La CDU, le parti d\u2019Angela Merkel, a remport\u00e9 dimanche une \u00e9lection r\u00e9gionale importante dans le Land du Schleswig-Holstein, au nord de l'Allemagne, en devan\u00e7ant le SPD conduit par Martin Schulz. Cette victoire est de bon augure pour Angela Merkel \u00e0 quatre mois des \u00e9lections l\u00e9gislatives."], "alternativeTitle": ["Victoire importante de la CDU dans une \u00e9lection r\u00e9gionale en Allemagne / 12H30_2017-05-08T12:36:00_developpement-7", "Le 12h30 du 08.05.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8603903.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8583544", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Haltiner, Nadine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "Correspondant", "name": "Milcent, Blandine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Milcent", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8583543"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Th\u00e9\u00e2tre: \"Mon Chien-Dieu\"", "id": "sound-D50A5EE4-1837-4136-991B-B9AB88B7AF29", "durationSec": 280, "publicationDate": "2017-05-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La vie offre de dr\u00f4les d'intersections. Comme de rencontrer l'amour pour la premi\u00e8re fois et de perdre en m\u00eame temps son grand-p\u00e8re. C'est ce qui arrive \u00e0 Fadi et Zora, deux gosses qui trompent ensemble l'ennui des vacances. On sait bien que cet ennui est le meilleur carburant de l'imaginaire. A l'\u00e9criture presque fantastique de Douna Loup r\u00e9pond une mise en sc\u00e8ne tr\u00e8s ouverte sign\u00e9e Joan Mompart. \r\nL'auteure romande raconte son \"Chien-Dieu\" au micro de Thierry Sartoretti. A d\u00e9couvrir \u00e0 Gen\u00e8ve, Th\u00e9\u00e2tre Amstramgram du 9 au 21 mai.", "alternativeExcerpt": ["La vie offre de dr\u00f4les d\u02b9intersections. Comme de rencontrer l\u02b9amour pour la premi\u00e8re fois et de perdre en m\u00eame temps son grand-p\u00e8re. C\u02b9est ce qui arrive \u00e0 Fadi et Zora, deux gosses qui trompent ensemble l\u02b9ennui des vacances. On sait bien que cet ennui est le meilleur carburant de l\u02b9imaginaire. A l\u02b9\u00e9criture presque fantastique de Douna Loup r\u00e9pond une mise en sc\u00e8ne tr\u00e8s ouverte sign\u00e9e Joan Mompart. \n\nL\u02b9auteure romande raconte son \"Chien-Dieu\" au micro de Thierry Sartoretti. A d\u00e9couvrir \u00e0 Gen\u00e8ve, Th\u00e9\u00e2tre Amstramgram du 9 au 21 mai."], "alternativeTitle": ["Th\u00e9\u00e2tre: \"Mon Chien-Dieu\" / VER_2017-05-08T16:45:45_theatre-mon-chien-dieu", "Vertigo du 08.05.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8605064.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8564679", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8564678"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "La visite prochaine du Conseil national en Russie est-elle probl\u00e9matique?", "id": "sound-AAE1A9E5-BE79-471B-8F27-990689BAC518", "durationSec": 376, "publicationDate": "2017-05-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Interview de Manuel Tornare, conseiller national (PS/GE), qui r\u00e9agit \u00e0 la visite officielle en Russie d'une d\u00e9l\u00e9gation du Conseil national la semaine prochaine.\r\n\r\n* * La visite prochaine du Conseil national en Russie est-elle probl\u00e9matique?  \r\n*** Une d\u00e9l\u00e9gation du Conseil national sera en visite officielle en Russie la semaine prochaine. Deux jours \u00e0 Moscou, puis deux jours \u00e0 St-Petersbourg. C'est une information de notre bureau du Palais f\u00e9d\u00e9ral. Il faut dire que la destination choisie par le pr\u00e9sident J\u00fcrg Stahl, premier citoyen du pays, cr\u00e9e quelques remous sous la coupole. On se rappelle en effet qu'en 2014, au d\u00e9but de la crise ukrainienne, la visite du pr\u00e9sident de la Douma \u00e0 Berne avait \u00e9t\u00e9 annul\u00e9e au dernier moment. Pietro Bugnon, quel est le but de cette visite ?\r\nPlusieurs rencontres bilat\u00e9rales sont pr\u00e9vues. Avec le pr\u00e9sident de la Douma, Viatcheslav Volodine. Mais aussi avec Valentina Matvienko, pr\u00e9sidente de la chambre haute du Parlement russe, l'\u00e9quivalent de notre Conseil des Etats. Le programme nous a \u00e9t\u00e9 d\u00e9taill\u00e9 par les services du Parlement. Il pr\u00e9voit aussi des rencontres avec deux vice-ministres: Vladimir Titov et Vitali Moutko, ancien ministre des Sports. Personnalit\u00e9 contest\u00e9e, qui serait impliqu\u00e9 dans le vaste scandale de dopage mis en place par la Russie.\r\nApr\u00e8s la capitale, destination St-Petersbourg, o\u00f9 la d\u00e9l\u00e9gation pourrait rencontrer le premier ministre Dmitri Medvedev. \u00ab Mais \u00e7a, on le saura quelques heures avant \u00bb, pr\u00e9viennent les services du Parlement.\r\n*** La situation politique en Russie au niveau des droits de l'homme est pour le moins compliqu\u00e9e. Cette visite officielle suscite quelques interrogations.\r\nLes \u00e9lus \u00e0 qui j'ai parl\u00e9 insistent sur le fait que le choix de la destination est celui de J\u00fcrg Stahl. Le pr\u00e9sident du Conseil national d\u00e9cide o\u00f9 il veut emmener sa d\u00e9l\u00e9gation. C'est de son ressort. En l'occurrence l'UDC zurichois avait une invitation de son homologue russe sur son bureau. Il a saisi l'opportunit\u00e9, nous dit-on. Sa pr\u00e9d\u00e9cesseur Christa Markwalder s'\u00e9tait, elle, rendue en Ukraine.\r\nMais tout le monde souligne que c'est un terrain glissant. Il y a les sanctions internationales contre la Russie, des questions de droits humains et celle du statut des ONG internationales. D'ailleurs, la d\u00e9l\u00e9gation ne rencontrera pas que des politiques. Elle va rencontrer aussi le directeur du bureau moscovite d'Amnesty International, qui avait \u00e9t\u00e9 ferm\u00e9 \u00e0 l'\u00e9poque.\r\n*** Est-ce que cette diplomatie parlementaire ne vient pas interf\u00e9rer dans les relations que le Conseil f\u00e9d\u00e9ral entretient avec Moscou ?\r\nUn porte-parole du d\u00e9partement des affaires \u00e9trang\u00e8res nous assure que non. Selon nos informations, les \u00e9lus ont \u00e9t\u00e9 brief\u00e9s par la secr\u00e9taire d'Etat Pascale Baeriswyl, qui leur a expliqu\u00e9 les us et coutumes de la diplomatie. Que dire, que faire. Quels sujets \u00e0 aborder, \u00e0 \u00e9viter.\r\nLe d\u00e9tail des diff\u00e9rents entretiens ne nous a pas \u00e9t\u00e9 fourni. Plusieurs participants nous ont par contre confirm\u00e9 que la question de la candidature de la Suisse pour les JO d'hiver 2026 fera partie des th\u00e8mes abord\u00e9s. Ce n'est pas un hasard. J\u00fcrg Stahl est pr\u00e9sident de Swiss Olympic. Ce voyage a aussi pour but d'obtenir ou de consolider le soutien des Russes au projet de JO valaisan.", "alternativeExcerpt": ["Interview de Manuel Tornare, conseiller national (PS/GE), qui r\u00e9agit \u00e0 la visite officielle en Russie d'une d\u00e9l\u00e9gation du Conseil national la semaine prochaine."], "alternativeTitle": ["La visite prochaine du Conseil national en Russie est-elle probl\u00e9matique? / FOR_2017-05-08T18:08:00_developpement-5", "Forum du 08.05.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/7927951.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8583561", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bugnon, Pietro", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8583551"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Carte blanche", "source": "siranau", "title": "La carte blanche : Carte blanche \u00e0 Yann Marguet", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-8E1AD171-B383-4411-9E46-6E10C24B6858", "durationSec": 198, "publicationDate": "2017-05-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Dans R\u00e9veil \u00e0 3, Yann Marguet nous propose un flash-back, trois minutes avant le verdict de l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle fran\u00e7aise.", "alternativeExcerpt": ["Dans R\u00e9veil \u00e0 3, Yann Marguet nous propose un flash-back, trois minutes avant le verdict de l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle fran\u00e7aise.", "Dans R\u00e9veil \u00e0 3, Yann Marguet nous propose un flash-back, trois minutes avant le verdict de l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle fran\u00e7aise.", "Dans R\u00e9veil \u00e0 3, Yann Marguet nous propose un flash-back, trois minutes avant le verdict de l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle fran\u00e7aise.", "Dans R\u00e9veil \u00e0 3, Yann Marguet nous propose un flash-back, trois minutes avant le verdict de l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle fran\u00e7aise."], "alternativeTitle": ["Carte blanche \u00e0 Yann Marguet", "Carte Blanche \u00e0 Yann Marguet", "Carte blanche \u00e0 Yann Marguet / RVA3_2017-05-08T07:51:53_la-carte-blanche", "Carte blanche \u00e0 Yann Marguet / RVA3_2017-05-08T07:51:53_la-carte-blanche"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8564443", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8256734.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bersinger, Blaise", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marguet, Yann", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Grosjean, Eric", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Nemra, Yacine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8564443", "ece-8564425"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Soulagement en Suisse apr\u00e8s la victoire d'Emmanuel Macron", "id": "sound-1BE77B16-6DEC-4F68-8D49-6E111B63C438", "durationSec": 137, "publicationDate": "2017-05-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Carlo Sommaruga, conseiller national socialiste genevois;Claude B\u00e9gl\u00e9 , PDC vaudois;Roland Rino Buechel, UDC st-gallois qui pr\u00e9side la commission de politique ext\u00e9rieure du Conseil national\r\nLes r\u00e9actions \u00e0 l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle fran\u00e7aise ont \u00e9t\u00e9 nombreuses en Suisse. Le conseiller f\u00e9d\u00e9ral Didier Burkhalter a adress\u00e9 ses f\u00e9licitations \u00e0 Emmanuel Macron. La pr\u00e9sidente de la Conf\u00e9d\u00e9ration Doris Leuthard voit ce r\u00e9sultat d'un bon oil pour les relations franco-suisses.\r\n\r\n* * Soulagement en Suisse apr\u00e8s la victoire d'Emmanuel Macron 12h30: Macrons suisses soulag\u00e9s BUGNON\r\nCette \u00e9lection a suscit\u00e9 de nombreuses r\u00e9actions dans le monde. La Suisse aussi a r\u00e9agi ce matin... vous avez pu entendre le conseiller f\u00e9d\u00e9ral Didier Birkhalter sur nos ondes ce matin.\r\nIl a parl\u00e9 d'un \" Emmanuel Macron sensible \"\u00e0 la r\u00e9alit\u00e9 des peuples\".... \"D'une personnalit\u00e9 pragmatique, constructive et ouverte aux r\u00e9els probl\u00e8mes\". \"Une personnalit\u00e9 qui pourrait bien faciliter le dialogue entre la Suisse et l'Union europ\u00e9enne\". \r\nLe conseiller f\u00e9d\u00e9ral en charge des affaires \u00e9trang\u00e8res se veut confiant. \r\nPietro Bugnon, est-ce que ce sentiment est partag\u00e9 \u00e0 Berne?\r\nA gauche on y croit oui. La volont\u00e9 affich\u00e9e par Emmanuel Macron durant la campagne de repenser la construction europ\u00e9enne est sinc\u00e8re et pourrait \u00eatre une chance pour la Suisse. Carlo Sommaruga, conseiller national socialiste genevois.\r\nSON 20''\r\nUne Europe nouvelle, moins dogmatique, moins ancr\u00e9e sur ses principes fondateurs. L'arriv\u00e9e au pouvoir d'Emmanuel Macron fera souffler un vent nouveau. Le PDC vaudois Claude B\u00e9gl\u00e9 en est persuad\u00e9.\r\nSON 22''\r\nUn optimisme que ne partage pas Roland Rino Buechel. L'UDC St-gallois pr\u00e9side la commission de politique ext\u00e9rieure du Conseil national.\r\nSON 18''\r\nEmmanuel Macron r\u00e9ussira-t-il \u00e0 insuffler ses id\u00e9es de r\u00e9forme au sein de l'Union europ\u00e9enne? Avec quelles cons\u00e9quences dans les relations entre Berne et Bruxelles ? Les prochains mois nous diront si les espoirs de Didier Burkhalter sont fond\u00e9s.\r\nPietro Bugnon, en direct de Berne.\r\nEt voil\u00e0 ce qu'on pouvait dire ce midi sur l'\u00e9lection historique, hier, d'Emmanuel Macron.\r\nL'\u00e9mission Forum, ce soir \u00e0 18h reviendra \u00e9videmment largement sur ce scrutin.", "alternativeExcerpt": ["Les r\u00e9actions \u00e0 l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle fran\u00e7aise ont \u00e9t\u00e9 nombreuses en Suisse. Le conseiller f\u00e9d\u00e9ral Didier Burkhalter a adress\u00e9 ses f\u00e9licitations \u00e0 Emmanuel Macron. La pr\u00e9sidente de la Conf\u00e9d\u00e9ration Doris Leuthard voit ce r\u00e9sultat d'un bon \u0153il pour les relations franco-suisses."], "alternativeTitle": ["Soulagement en Suisse apr\u00e8s la victoire d'Emmanuel Macron / 12H30_2017-05-08T12:34:00_developpement-5", "Le 12h30 du 08.05.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8603943.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8583544", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bugnon, Pietro", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Haltiner, Nadine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8583541"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Flash du nourjal", "source": "siranau", "title": "Le flash du Nourjal 08.05.2017", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-02E7FF93-66E0-43BE-8C24-7037CC6765AE", "durationSec": 51, "publicationDate": "2017-05-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Le flash du Nourjal / SUPER_2017-05-08T16:10:00_le-flash-du-nourjal", "Supersonic du 08.05.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8564371", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5168243.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8564365"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "1er d\u00e9veloppement : Pr\u00e9sidentielle fran\u00e7aise: \u00e9mission sp\u00e9ciale, 1\u00e8re partie", "id": "sound-1F04B0F2-EC83-479C-BF5C-A20782AA6D0A", "durationSec": 1037, "publicationDate": "2017-05-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Didier Burkhalter, conseiller f\u00e9d\u00e9ral en charge des affaires \u00e9trang\u00e8res;Mora\u00eftinis, Anick \r\nAvec Didier Burkhalter, conseiller f\u00e9d\u00e9ral en charge des Affaires \u00e9trang\u00e8res, Thierry Madi\u00e8s, professeur d'\u00e9conomie \u00e0 l'Universit\u00e9 de Fribourg, Erwan Lecoeur, sociologue, sp\u00e9cialiste des populismes, et S\u00e9bastien Leprat, ancien secr\u00e9taire romand du PLR, membre des R\u00e9publicains.\r\n\r\n* * Pr\u00e9sidentielle fran\u00e7aise: \u00e9mission sp\u00e9ciale, 1\u00e8re partie EDITION SPECIALE PRESIDENTIELLE FRANCAISE - 7H00 - 8H00\r\nThierry Madi\u00e8s, professeur d'\u00e9conomie \u00e0 l'Universit\u00e9 de Fribourg son portable le ** 26 - direct studio de Fribourg accueilli par Anick d'Etucom  ** 62.  ok  \r\n Erwan Lecoeur, sociologue, sp\u00e9cialiste des populismes, son portable le  +33 6 14 01 35 54 - direct studio de Paris accueilli par Alexandre Lemi\u00e8re. ok \r\n S\u00e9bastien Leprat, ancien secr\u00e9taire romand du PLR, membre des R\u00e9publicains - ** 71 direct studio de Lausanne.  ok\r\n Nicolas Vultier, chef de rubrique international - direct studio de Lausanne\r\n7h15 - Direct Didier Burkhalter, chef du d\u00e9partement f\u00e9d\u00e9ral des affaires \u00e9trang\u00e8res - c'est lui qui appelle le 15 15  \u00e0 7h10 -  si jamais le portable de son conseiller personnel   Jean-Marc Crevoisier +41 79 ** - \r\nchef du d\u00e9partement f\u00e9d\u00e9ral des affaires \u00e9trang\u00e8res\r\n7heures et quart... sur la Premi\u00e8re\r\nEmission sp\u00e9ciale jusqu'\u00e0 8h consacr\u00e9e \u00e0 ce nouveau visage de la France...visage incarn\u00e9 par celui qui sera son plus jeune pr\u00e9sident: Emmanuel Macron 39 ans... \u00e9lu hier par pr\u00e8s de 66% des voix... \r\nA quoi pourra ressembler sa pr\u00e9sidence? Aura-t-il une majorit\u00e9 pour gouverner? Est-ce que cet \u00e9lection va faire oublier les fractures qui touchent le pays?\r\nTrois invit\u00e9s sont avec nous:\r\n-S\u00e9bastien Leprat, ancien secr\u00e9taire romand du PLR, membre des R\u00e9publicains, vous nous accompagniez d\u00e9j\u00e0 lors du 1er tour \u00e0 Paris... vous \u00eates avec nous \u00e0 Lausanne ce matin\r\n-Thierry Madi\u00e8s, professeur d'\u00e9conomie \u00e0 l'Universit\u00e9 de Fribourg, dans notre studio de Paris\r\n-A Paris pr\u00e9cis\u00e9ment Erwan Lecoeur, sociologue, sp\u00e9cialiste des populismes\r\n-Nicolas Vultier est \u00e0 mes c\u00f4t\u00e9s, chef de la rubrique internationale \r\nJuste avant de rejoindre nos trois invit\u00e9s le plaisir d'accueillir qques minutes le Chef du d\u00e9partement f\u00e9d\u00e9ral des affaires \u00e9trang\u00e8res Didier Burkhalter... bonjour et merci d'\u00eatre avec nous...\r\n-R\u00e9action... \u00e0 ce vote qui par bien des aspects est historique... une grande premi\u00e8re depuis l'instauration en 1958, de la V\u00e8me R\u00e9publique....  le plus jeune pr\u00e9sident, le plus incroyable pari politique...la France a vraiment un nouveau visage?\r\n-Bon pour la Suisse?\r\n-Par rapport \u00e0 l'Europe\r\n-Entre l'abstention et les votes blancs et nuls, plus d'un Fran\u00e7ais sur trois a refus\u00e9 de choisir dimanche entre Emmanuel Macron et Marine Le Pen, selon les estimations des instituts de sondage, un niveau record depuis 1969. Inqui\u00e9tant?\r\n7h19\r\nVa changer le visage de la France... mais n'est-ce pas une pr\u00e9sidence par d\u00e9faut?\r\n-1**, 2017 bouleversement comme en 1958 et l'av\u00e8nement de la V\u00e8me r\u00e9publique? (les fran\u00e7ais voulaient un changement complet)\r\n-Le plus jeune chef d'etat de la planete la france envoie un magnifique message au monde...Va redonner le moral a la france? Un nveau visage pour la france? Changement sur la forme seulement?\r\n-Restaurera en tous cas la fct presidentielle contrairement \u00e0 Sarkozy et Hollande (dixit de villepin)\r\n-Entre l'abstention et les votes blancs et nuls, plus d'un Fran\u00e7ais sur trois a refus\u00e9 de choisir dimanche entre Emmanuel Macron et Marine Le Pen, selon les estimations des instituts de sondage, un niveau record depuis 1969. Inqui\u00e9tant? Une pr\u00e9sidence par d\u00e9faut ? On peut se faire \u00e9lire par d\u00e9faut, mais peut-on \u00eatre un pr\u00e9sident par d\u00e9faut ?\r\n-Pourra vraiment accomplir ses r\u00e9formes? (travail, \u00e9cole etc) l\u00e0 ou les autres ont \u00e9chou\u00e9?\r\n7h32\r\nQue veut la France d\u00e9sempar\u00e9e qui a vot\u00e9 Marine Le Pen ?\r\n-11 mio ont vot\u00e9 pour le Pen hier... ils voulaient dire quoi?\r\n-Est-ce que cette \u00e9lection va faire oublier les fractures ?\r\n-Comment r\u00e9concilier une France qui a confiance en l'avenir et la France qui a peur ? Macron y parviendra-t-il?\r\n-Que faire pour les laiss\u00e9s-pour-compte ?\r\n-Dans 5 ans, si ces 11 millions de Fran\u00e7ais qui ont vot\u00e9 Marine Le Pen n'ont pas vu leur vie s'am\u00e9liorer. Si le ch\u00f4mage, l'ins\u00e9curit\u00e9, si le sentiment qu'une \u00e9lite m\u00e9diatico-politique se fiche toujours de leur sort et de leurs soucis quotidiens. ces 11 millions de personnes seront rejointes par d'autres.\r\n-Marine le Pen s'est present\u00e9e hier soir comme la 1ere force d'opposition pour les legislatives. L'opposition ce sera elle ou LR?\r\n-Appelle a une transformation en profondeur du FN, pour donner naissance a un nveau parti. \r\n-Nvelle pr\u00e9sidente du FN Marion Marechal le pen?\r\nEst-ce que le centre a vraiment un avenir en France ?\r\n-Il aura sa majorit\u00e9 sans probl\u00e8me les fran\u00e7ais sont cons\u00e9quents? (dixit Cavada)\r\n-Il y aura des changements de parti? Des PS et des LR vont quitter leur formation?\r\n-Il va se passer quoi jusqu'en juin? ----> Vultier\r\n-Il va nommer qui premier ministre?\r\n-Baroin premier ministre de cohabitation apr\u00e8s les l\u00e9gislatives de juin?", "alternativeExcerpt": ["Avec Didier Burkhalter, conseiller f\u00e9d\u00e9ral en charge des Affaires \u00e9trang\u00e8res, Thierry Madi\u00e8s, professeur d'\u00e9conomie \u00e0 l'Universit\u00e9 de Fribourg, Erwan Lecoeur, sociologue, sp\u00e9cialiste des populismes, et S\u00e9bastien Leprat, ancien secr\u00e9taire romand du PLR, membre des R\u00e9publicains."], "alternativeTitle": ["Pr\u00e9sidentielle fran\u00e7aise: \u00e9mission sp\u00e9ciale, 1\u00e8re partie / JDM_2017-05-08T07:15:00_1er-developpement", "Le Journal du matin du 08.05.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8603653.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8583584", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Professeur d'\u00e9conomie \u00e0 l'Universit\u00e9 de Fribourg", "name": "Madi\u00e8s, Thierry", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "De Preux, Jean", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8583581"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le Journal de 6h : Le Journal de 6h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite", "id": "sound-7EDB3777-28FD-4524-8C1E-CBE3ABF45363", "durationSec": 823, "publicationDate": "2017-05-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Emmanuel Macron, nouveau pr\u00e9sident de la France;ambiance QG FN;Marine Le Pen, pr\u00e9sidente du Front National;Guillaume Gibouin, responsable du mouvement En Marche pour la Haute-Savoie;Isabelle Stadelmann-Steffen, professeur de politique compar\u00e9e \u00e0 l'universit\u00e9 de Berne;Andrea Bettiga, conseiller d'Etat PLR, chef du d\u00e9partement de la S\u00e9curit\u00e9 et de la Justice;Maiorana, Marie-Jos\u00e9\r\n\r\n\r\n* Infotrafic: 06:14:47-06:14:59 / * Le Journal de 6h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite (JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL FIN TAPIS) \r\n(JDM JOURNAL FIN TAPIS) \r\n(06/DECLARATION MACRON LOUVRE) Des drapeaux fran\u00e7ais, europ\u00e9ens... Des cris de joie... La pyramide du Louvres en arri\u00e8re plan...\r\nEt l'hymne europ\u00e9en pour accueillir \u00e0 la tribune le h\u00e9ro du jour...Emmanuel Macron, nouveau pr\u00e9sident, \u00e9lu avec 66% des voix... \r\n  0'37''\r\n(11/SYNTHESE ELEX FRANCE synth\u00e8se) Voil\u00e0 la f\u00eate a dur\u00e9 jusqu'\u00e0 tard dans la nuit pour les derniers militants... qui ont fait la f\u00eate au coeur de Paris... \r\nEmmanuel Macron victorieux donc avec 66% des voix contre sa ruvale du front national... Un nouveau pr\u00e9sident qui devient \u00e0 39 ans, le plus jeune de l'histoire de France...\r\nUn homme qui a aussi relev\u00e9 un d\u00e9fi... r\u00e9ussi un Paris un peu fou.. avec son mouvement en Marche lanc\u00e9 il y a un an... Emmanuel Macron, encore quasi-inconnu, il y a deux ans, Anouck Henry... \r\nEt parmi ceux qui ont gliss\u00e9 un bulletin blanc... ou qui se sont abstenus... beaucoup de soutiens de Jean Luc M\u00e9lanchon... \r\nPlusieurs manifestations ont eu lieu hier soir  contre le nouveau chef de l'Etat... A Nantes, ils \u00e9taient 450 selon la pr\u00e9fecture, aux cris de \"Marcon, d\u00e9gage, r\u00e9sistance et sabotages\"... Ils \u00e9taient trois cent \u00e0 Lyon \u00e9galement... \r\nEt le chef de la gauche radical a d\u00e9j\u00e0 lanc\u00e9 un appel \u00e0 ses 7 millions d'\u00e9lecteurs \u00e0 se f\u00e9d\u00e9rer pour les l\u00e9gislatives de juin... \r\nafin de s'opposer au \"nouveau monarque pr\u00e9sidentiel\", selon les mots de Jean Luc M\u00e9lanchon... \r\n***Et \u00e0 droite les R\u00e9publicains ont commenc\u00e9 d\u00e8s hier soir \u00e0 se mettre en ordre de bataille pour les l\u00e9gislatives... \r\nEt pour prendre leur revanche... dans ce scrutin qui sera crutial pour le nouveau pr\u00e9sident... qui va chercher \u00e0 obtenir une majorit\u00e9 au Parlement pour gouverner...\r\nDans l'opposition \u00e9galement le FN de Marine Le Pen... qui a certes perdu hier... Mais qui r\u00e9alise son meilleur score en nombre de voix... avec 11 millions de suffrage... \r\nDonc au FN... malgr\u00e9 la d\u00e9faite hier...soir ce n'\u00e9tait pas vraiment la d\u00e9ception qui dominait... Anouck Henry s'est rendue au QG du Front National... Reportage...\r\n(13/AMBIANCE QG FN)  SON REPORTAGE MARINE\r\n(08/DECLARATION LE PEN 1 OPPOSITION) Voil\u00e0 Marine Le Pen qui a perdu hier... Le front R\u00e9publicain moins large qu'en 2002 a fonctionn\u00e9... Mais Marine Le Pen fait cette ann\u00e9e... deux fois plus de voix que son p\u00e8re... \r\n  0'40''\r\nMarine Le Pen... offensive... Elle a \u00e9galement annonc\u00e9 hier une transformation profonde du FN, en vue des l\u00e9gislatives \u00e0 venir... Une \"nouvelle force politique\", a-t-elle dit... Mais une force \u00e0 laquelle ne participera pas Nicolas Dupont-Aignan, qui s'\u00e9tait pourtant ralli\u00e9 \u00e0 la candidate frontiste entre les deux tours. \r\nIl a rapidement indiqu\u00e9 que son mouvement \"Debout la France\" resterait ind\u00e9pendant.\r\n(14/REACTIONS ANNECY IV GIBOUIN) ***Et apr\u00e8s l'\u00e9lection de Donald Trump, apr\u00e8s le Brexit...  cette \u00e9lection fran\u00e7aise \u00e9tait tr\u00e8s observ\u00e9e \u00e0 l'\u00e9tranger... \r\nEt ce sont les responsables europ\u00e9ens qui ont \u00e9t\u00e9 parmi les premiers \u00e0 r\u00e9agir... \r\n\"C'est une victoire pour une Europe forte et unie et pour l'amiti\u00e9 franco-allemande\" a dit le porte parole d'Angela Merkel... Le pr\u00e9sident de la commission europ\u00e9enne a salu\u00e9 le choix des fran\u00e7ais, celui d'un avenir europ\u00e9en...\r\n F\u00e9licitations \u00e9galement de la Premi\u00e8re Ministre britannique ou du pr\u00e9sident am\u00e9ricain Donald Trump... \r\nEn Suisse, la pr\u00e9sidente de la Conf\u00e9d\u00e9ration Doris s'est dit convaincue que les deux pays continueront d'entretenir une coop\u00e9ration stable... \r\nEt en France Voisine, Emmanuel Macron l'a emport\u00e9 haut la main... \r\nAvec 69% des voix en haute Savoie... trois point de plus que la moyenne nationale...\r\nEcoutez Guillaume Guibouin, r\u00e9f\u00e9rent d'En marche dans le d\u00e9partement... \r\n  0'52''\r\nDes propos recueillis par Mathieu Cupelin... \r\nVoil\u00e0 pour cette actualit\u00e9 fran\u00e7aise... L'investiture a lieu dimanche prochain... \u00e0 l'Elys\u00e9e...\r\nAujourd'hui Emmanuel Macron et Fran\u00e7ois Hollande doivent comm\u00e9morer le 8 mai 45... la fin de la seconde guerre mondiale...\r\n(D1/PRIMAIRE GRISONNE PI) Dans l'actualit\u00e9 en Suisse, c'est une premi\u00e8re dans la vie politique: \r\nLe parti socialiste grison va organiser des primaires pour d\u00e9signer son candidat au gouvernement cantonal. \r\nCe sera dans moins de 2 mois, le 25 juin. \r\n\u00a8Une primaire \u00e0 laquelle toute la population grisonne est invit\u00e9e \u00e0 participer. \r\nDeux conditions: avoir 16 ans et signer une d\u00e9claration par laquelle on approuve la participation du PS au gouvernement grison. Proc\u00e9d\u00e9 qui semble plus d\u00e9mocratique, mais qui conna\u00eet des inconv\u00e9nients. \r\nMuriel Ballaman. \r\n  1'25''\r\n((Le vent des primaires fran\u00e7aises semble avoir souffl\u00e9 jusqu'aux Grisons. Le parti socialiste cantonal va organiser sa primaire... Une mani\u00e8re d'int\u00e9resser davantage la population et de cr\u00e9er une notori\u00e9t\u00e9 au futur candidat avant m\u00eame sa nomination selon le PS grison... d'autant que le sortant socialiste ne se repr\u00e9sente pas. Mais au final, le candidat sera t il meilleur que s'il avait \u00e9t\u00e9 choisi par les organes du parti? Pas s\u00fbr, r\u00e9pond la professeur de politique compar\u00e9e \u00e0 l'universit\u00e9 de Berne Isabelle Stadelmann - Steffen.\r\nSON 33\"\r\nLa direction du parti ou ses d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s auraient donc davantage d'informations que la population pour choisir le candidat id\u00e9al . Autre d\u00e9savantage: en Suisse, on vote d\u00e9j\u00e0 beaucoup, avec un taux de participation moyen de moins de 45%. Attention donc \u00e0 l'indigestion si tous les partis, dans chaque canton, se mettent \u00e0 organiser des primaires. \r\nQuant au PS suisse, il regarde avec int\u00e9r\u00eat le test grison. Si le PS progresse aux \u00e9lections cantonales de 2018, d'autres sections pourraient s'en inspirer. ))\r\n(03/GLARIS BURQA IV BATTIGA PLR) Le Tessin va rester, pour l'instant, le seul canton suisse \u00e0 interdir le port de la burqa. \r\nPuisque, dans le canton de Glaris hier, la Landsgemeinde a nettement rejet\u00e9 hier une proposition d'interdire le voile int\u00e9gral... Elle \u00e9manait d'un citoyen. \r\nL'assembl\u00e9e populaire r\u00e9unie au centre de Glaris s'est prononc\u00e9e sur un score d'environ deux contre un. \r\nA l'exception de l'UDC, les partis politiques et le gouvernement militaient pour un refus de cette interdiction de la burqa.\r\nEcoutez la r\u00e9action du Conseiller d'Etat PLR Andrea Bettiga... chef d\u00e9partement de la S\u00e9curit\u00e9 et de la Justice...\r\n  0'38''\r\nAndrea Bettiga interrog\u00e9 par Michel Eymann...\r\n(hockey) En hockey sur glace, la Suisse s'est impos\u00e9e dans son 2\u00e8me match des Mondiaux 3 \u00e0 0 face \u00e0 la Norv\u00e8ge. \r\nAvec 2 matches et 5 points elle est 2\u00e8me du classement derri\u00e8re le Canada qui en compte 6. \r\nEt puis la surprise de cette 3\u00e8me journ\u00e9e est venue de la France qui devant son public a Bercy s'est impos\u00e9 5 \u00e0 1 contre la Finlande...\r\n(25/FOOT SION-YB PA) En football, tr\u00e8s mauvaise op\u00e9ration pour le FC Sion, hier lors de la 31\u00e8me journ\u00e9e de Super League.\r\n Les Valaisans ont perdu \u00e0 domicile 1 \u00e0 0 face \u00e0 Young Boys. Des S\u00e9dunois qui restent sur 3 d\u00e9faites cons\u00e9cutives et qui voient fondre sur leur 3\u00e8me place... deux clubs,  Lugano et Lucerne. \r\nPatrick D\u00e9l\u00e9troz \r\n  0'52''\r\nD\u00e9faite \u00e9galement pour le Lausanne Sport, battu 1 \u00e0 0 \u00e0 domicile par St-Gall. \r\nQuant \u00e0 Lugano il a fait match nul 2 partout face \u00e0 B\u00e2le. \r\nLe champion pr\u00e9c\u00e8de toujours YB. Sion est 3\u00e8me, Lugano 4\u00e8me \u00e0 un point de Valaisans.\r\n(M\u00e9t\u00e9o) Le temps sera le plus souvent tr\u00e8s nuageux aujourd'hui, avec encore quelques pr\u00e9cipitations surtout le long des Pr\u00e9alpes...\r\nLimite des chutes de neige, vers 1600 puis 1800 m\u00e8tres... Dans la matin\u00e9e, le temps deviendra sec dans le Jura, sur le Plateau et en Valais... et de belles \u00e9claircies vont se d\u00e9velopper...\r\nIl fait 7 \u00e0 9 degr\u00e9s ce matin... Il fera 15 et jusqu'\u00e0 18 cet apr\u00e8s midi...\r\n(SOUS LA BARRE) \r\n(Macron) \r\n(M\u00e9t\u00e9o Simon) Le ciel sera encore bien charg\u00e9 en d\u00e9but de matin\u00e9e avec quelques pr\u00e9cipitations localement. Mais au fil des heures le temps deviendra sec et des \u00e9claircies se d\u00e9velopperont, elles deviendront belles en r\u00e9gion de plaine. Le long des Pr\u00e9alpes l'am\u00e9lioration sera plus lente, quelques gouttes sont\r\nencore possibles jusqu'en milieu d'apr\u00e8s-midi. La limite des chutes de neige se situe entre 1400 et 1700 m\u00e8tres. Le mercure atteindra 15 \u00e0 18 degr\u00e9s cet apr\u00e8s-midi. \r\nL'embellie se poursuivra demain, la journ\u00e9e s'annonce bien ensoleill\u00e9e, avec toutefois des cumulus en montagne. Une bise sensible soufflera sur le Plateau. Les maxima avoisineront 14\u00b0, 17 en Valais.\r\nCe beau temps persistera mercredi, mais une averse ou un orage isol\u00e9 est possible en fin de journ\u00e9e.", "alternativeTitle": ["Le Journal de 6h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite", "Le Journal de 6h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite / JDM_2017-05-08T06:00:00_le-journal-de-6h", "Le Journal de 6h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite / JDM_2017-05-08T06:00:00_le-journal-de-6h"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8583586", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677648.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cupelin, Mathieu", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Eymann, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rey, Guillaume", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ballaman, Muriel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Henry, Anouk", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guigon, C\u00e9dric", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "L\u00e9vite, Blandine", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "L\u00e9vite, Blandine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "D\u00e9l\u00e9troz, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Henry, Anouk", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8583586", "ece-8583567"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "R\u00e9flexions", "source": "siranau", "title": "R\u00e9flexions : A quoi \u00e7a ser de dire des gros mots ? ", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-BA3953FF-4D5D-4413-9040-CBE651B84152", "durationSec": 142, "publicationDate": "2017-05-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["R\u00e9flexions", "R\u00e9flexions / OTWO_2017-05-08T09:17:27_reflexions", "R\u00e9flexions / OTWO_2017-05-08T09:17:27_reflexions"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8564381", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7966459.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Doquin, Julien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8564381", "ece-8564374"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Suppl\u00e9ment du nourjal", "source": "siranau", "title": "Le suppl\u00e9ment du Nourjal : le festival de cane", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-7EA50DC1-90C4-4936-AE6E-D321B3077551", "durationSec": 142, "publicationDate": "2017-05-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["le festival de cane", "le festival de cane / SUPER_2017-05-08T17:10:24_le-supplement-du-nourjal", "le festival de cane / SUPER_2017-05-08T17:10:24_le-supplement-du-nourjal"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8564370", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6059250.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8564370", "ece-8564362"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Versus-\u00e9couter", "source": "siranau", "title": "Interview de Letizia Jouffroy, m\u00e9decin et m\u00e9lomane : A propos de son ouvrage \"Bach et H\u00e4ndel. Deux musiciens illustres dans le noir\" (Ed. de l'Harmattan, 2016)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-656738DA-5A82-4639-A70F-9AD13D2A2A11", "durationSec": 1929, "publicationDate": "2017-05-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["H\u00e4ndel, Georg Friedrich", "Bach, Johann Sebastian"], "thematicThemes": ["compositeur", "m\u00e9decine", "histoire", "musique classique", "ophtalmologie", "chirurgie"], "excerpt": "Johann Sebastian Bach est mort quelques semaines apr\u00e8s une op\u00e9ration de la cataracte par le barbier-chirurgien John Taylor. L\u00e0 o\u00f9 certains tiennent ce Taylor pour un charlatan, l'op\u00e9rateur jouissait d'une assez bonne r\u00e9putation pour s'attirer la confiance de Bach. Mais alors que son intervention sur H\u00e4ndel quelques ann\u00e9es plus t\u00f4t aurait pu alerter toute l'Europe musicale, il fallait enqu\u00eater pour comprendre comment un m\u00eame barbier a pu retirer la vue \u00e0 deux des plus \u00e9minents compositeurs du 18\u00e8 si\u00e8cle. Pour revenir sur la communication entre les grands musiciens de l'\u00e9poque et l'importance des barbiers dans la m\u00e9decine de l'\u00e2ge classique, David Christoffel s'entretient avec Letizia Jouffroy.", "alternativeExcerpt": ["Johann Sebastian Bach est mort quelques semaines apr\u00e8s une op\u00e9ration de la cataracte par le barbier-chirurgien John Taylor. L\u00e0 o\u00f9 certains tiennent ce Taylor pour un charlatan, l'op\u00e9rateur jouissait d'une assez bonne r\u00e9putation pour s'attirer la confiance de Bach. Mais alors que son intervention sur H\u00e4ndel quelques ann\u00e9es plus t\u00f4t aurait pu alerter toute l'Europe musicale, il fallait enqu\u00eater pour comprendre comment un m\u00eame barbier a pu retirer la vue \u00e0 deux des plus \u00e9minents compositeurs du 18\u00e8 si\u00e8cle. Pour revenir sur la communication entre les grands musiciens de l'\u00e9poque et l'importance des barbiers dans la m\u00e9decine de l'\u00e2ge classique, David Christoffel s'entretient avec Letizia Jouffroy qui vient de publier le livre \"Bach et H\u00e4ndel. Deux musiciens illustres dans le noir\" (L'Harmattan, 2016)", "Johann Sebastian Bach est mort quelques semaines apr\u00e8s une op\u00e9ration de la cataracte par le barbier-chirurgien John Taylor. L\u00e0 o\u00f9 certains tiennent ce Taylor pour un charlatan, l'op\u00e9rateur jouissait d'une assez bonne r\u00e9putation pour s'attirer la confiance de Bach. Mais alors que son intervention sur H\u00e4ndel quelques ann\u00e9es plus t\u00f4t aurait pu alerter toute l'Europe musicale, il fallait enqu\u00eater pour comprendre comment un m\u00eame barbier a pu retirer la vue \u00e0 deux des plus \u00e9minents compositeurs du 18\u00e8 si\u00e8cle. Pour revenir sur la communication entre les grands musiciens de l'\u00e9poque et l'importance des barbiers dans la m\u00e9decine de l'\u00e2ge classique, David Christoffel s'entretient avec Letizia Jouffroy qui vient de publier le livre \"Bach et H\u00e4ndel. Deux musiciens illustres dans le noir\" (L'Harmattan, 2016)", "Johann Sebastian Bach est mort quelques semaines apr\u00e8s une op\u00e9ration de la cataracte par le barbier-chirurgien John Taylor. L\u00e0 o\u00f9 certains tiennent ce Taylor pour un charlatan, l'op\u00e9rateur jouissait d'une assez bonne r\u00e9putation pour s'attirer la confiance de Bach. Mais alors que son intervention sur H\u00e4ndel quelques ann\u00e9es plus t\u00f4t aurait pu alerter toute l'Europe musicale, il fallait enqu\u00eater pour comprendre comment un m\u00eame barbier a pu retirer la vue \u00e0 deux des plus \u00e9minents compositeurs du 18\u00e8 si\u00e8cle. Pour revenir sur la communication entre les grands musiciens de l'\u00e9poque et l'importance des barbiers dans la m\u00e9decine de l'\u00e2ge classique, David Christoffel s'entretient avec Letizia Jouffroy qui vient de publier le livre \"Bach et H\u00e4ndel. Deux musiciens illustres dans le noir\" (L'Harmattan, 2016)"], "alternativeTitle": ["Letizia Jouffroy, Bach et H\u00e4ndel. Deux musiciens illustres dans le noir", "Letizia Jouffroy, Bach et H\u00e4ndel. Deux musiciens illustres dans le noir / VSS_2017-05-08T10:10:00_versus-ecouter", "Letizia Jouffroy, Bach et H\u00e4ndel. Deux musiciens illustres dans le noir / VSS_2017-05-08T10:10:00_versus-ecouter"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8564297", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7949982.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "m\u00e9decin, essayiste", "name": "Jouffroy, Letizia", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Christoffel, David", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Durand-Vallade, Mich\u00e8le", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8564297", "ece-8564292"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Hockey sur glace: l'\u00e9quipe de Suisse bien partie aux Championnats du monde", "id": "sound-57213F9A-5147-4C2B-B0C4-9B266E2872B6", "durationSec": 86, "publicationDate": "2017-05-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "L'\u00e9quipe de Suisse est invaincue apr\u00e8s deux journ\u00e9es dans les Championnats du monde de hockey sur glace. Elle a obtenu un total de cinq points sur les six possibles. Les Suisses se sont rassur\u00e9s avant de d\u00e9fier la France mardi soir.\r\n\r\n* * Hockey sur glace: l'\u00e9quipe de Suisse bien partie aux Championnats du monde 12h57 + 30 secondes : hockey sur glace THEVOZ\r\nUn mot de sport encore avant de clore ce journal:\r\nUn mot de hockey sur glace. avec une journ\u00e9e de repos aujourd'hui pour la Suisse aux Championnats du monde de Paris.\r\nL'\u00e9quipe nationale est invaincue apr\u00e8s deux journ\u00e9es. Elle a obtenu un  total de 5 points sur les 6 possibles. \r\nAlain TH\u00c9VOZ, vous \u00eates notre envoy\u00e9 sp\u00e9cial \u00e0 Paris. \r\nOn peut dire que les Helv\u00e8tes se sont rassur\u00e9s avant de d\u00e9fier la France demain soir.\r\nD+\r\nAlain Th\u00e9voz Merci.", "alternativeExcerpt": ["L\u2019\u00e9quipe de Suisse est invaincue apr\u00e8s deux journ\u00e9es dans les Championnats du monde de hockey sur glace. Elle a obtenu un total de cinq points sur les six possibles. Les Suisses se sont rassur\u00e9s avant de d\u00e9fier la France mardi soir."], "alternativeTitle": ["Hockey sur glace: l'\u00e9quipe de Suisse bien partie aux Championnats du monde / 12H30_2017-05-08T12:38:00_developpement-9", "Le 12h30 du 08.05.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8603917.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8583544", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Haltiner, Nadine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Th\u00e9voz, Alain", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8583538"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "X du jour", "source": "siranau", "title": "Le X du jour 08.05.2017", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-3EC62B29-1C0E-4298-ACC0-05E91379A71C", "durationSec": 164, "publicationDate": "2017-05-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Le X du jour", "Le X du jour / RVA3_2017-05-08T06:40:00_le-x-du-jour", "Le X du jour / RVA3_2017-05-08T06:40:00_le-x-du-jour"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8564445", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8256742.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Birden, Agathe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Decker, Zo\u00e9", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8564445", "ece-8564426"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "La presse 1 : La presse - Par Esther Coquoz et Val\u00e9rie Droux", "id": "sound-DA951783-35C9-4415-9E06-05FD68C0264F", "durationSec": 547, "publicationDate": "2017-05-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\n* * La presse - Par Esther Coquoz et Val\u00e9rie Droux (6h45 presse al\u00e9manique) La Presse, Esther Coquoz, Val\u00e9rie Droux, Emmanuel Macron , le nouveau pr\u00e9sident de la France est la star des commentaires de la presse suisse ce matin\r\nL'Europe respire, Emmanuel Macron sera pr\u00e9sident titre le Tagesanzeiger.  Apr\u00e8s le Brexit et l'\u00e9lection de Donald trump, on craignait le trsoii\u00e8me choc populiste, d\u00e9clare la Luzernerzeitung. : le soupir de soulagement va donc bien au del\u00e0 des fronti\u00e8re de la France. Emmanuel macron devenu le sauveur de l'Union Europ\u00e9enne, pour le Blick qui lui dit d'ailleurs merci dans les 24 langues de l'Union. Le pire est \u00e9vit\u00e9 mais le choc subsiste: un tiers des Fran\u00e7ais ont donn\u00e9 leur voix au parti nationaliste de Marine le pen. L'\u00e9l\u00e8ve mod\u00e8le a r\u00e9ussi un d\u00e9marrage en fl\u00e8che souligne la Balserzeitung. Tandis que la NZZ d\u00e9clare: finalement, c'est la raison qui a triomph\u00e9 dans le pays de Descartes.  \r\nAl\u00e9manique - constat - qualificatifs\r\n*** Mais comme le dit la NZZ ce matin, un visage nouveau n'est pas encore un gage de succ\u00e8s\r\nNon car le nouveau chef d'Etat fran\u00e7ais avance sur un terrain min\u00e9, estime la NZZ. Il entame son quinquennat comme un pr\u00e9sident faible. Beaucoup de citoyens ne l'ont pas \u00e9lu pour lui mais pour faire barrage \u00e0 Marine Le pen. Ses objectifs sont flous, et son mouvement \"En marche\" manque d'ancrage dans le pays. Le nouveau pr\u00e9sident sera donc tributaire des alliances qu'il parviendra \u00e0 construire. \r\nalors qu'en face, Marine le Pen n'a qu'un objectif: d\u00e9stabiliser le pays, et que les partis traditionnels de gauche comme de droite, ont peu d'int\u00e9r\u00eat \u00e0 construire des ponts. \r\nEmmanuel Macron est brillant mais sa victoire ne l'est pas, commente l'Argauerzeitung: Macron n'a pas l'adh\u00e9sion du peuple, ni de parti derri\u00e8re lui. C'est ce pr\u00e9sident en position de faiblesse qui doit surmonter les vieux blocages du pays , afin de ne pas permettre \u00e0 Marine le pen prendre le pouvoir en 2022.. Une opinion partag\u00e9e par le Blick, qui regarde aussi plus loin: la capacit\u00e9 de Emmanuel Macron, pr\u00e9sident moderme et sympathique, de faire progresser son pays sera d\u00e9cisive. Ce sera le meilleur rempart pour emp\u00eacher  Marine le Pen d'acc\u00e9der \u00e0 l'Elys\u00e9e. \r\nRomands \r\n*** Une \u00e9lection qui n'est pas sans incidence pour la Suisse \r\nEmmanuel Macron est un espoir pour l'\u00e9conomie, et pour l'\u00e9conomie suisse. Car l'\u00e9lection de Marine le pen aurait entrain\u00e9 un affaiblissement drastique de l'euro, avec pour corollaire un franc beaucoup trop fort, soulu\u00eegne le tagesanzeiger et le Blick. Dans le Blick, 8 \u00e9lus de tous bords poilitiques commente cette victoire.A droite on doute de ses possibilit\u00e9s de r\u00e9former le pays, \u00e0 gauche on salue ce r\u00e9sultat pro-europ\u00e9en. Le conseiller f\u00e9\u00e9dral Johann Schneider Amman raconte aussi sa rencontre avec Emmanuel Macron, alors que le fondateur de \"En marche\" \u00e9tait ministre de l'\u00e9conomie, il se souvient avec \u00e9motion de  la cl\u00e9mence d'Emmanuel macron envers son fran\u00e7ais bernois ... il m'a \u00e9cout\u00e9 avec patience dit-il ... et dit croire en ses capacit\u00e9s de r\u00e9former la France. Tandis que le pr\u00e9sident de la commission de politique ext\u00e9rieure, Roland B\u00fcchel, pense carr\u00e9ment que macron va \u00e9chouer comme r\u00e9formateur. dans les colonnes de la Luzernerzeitung, l'\u00e9lu UDC d\u00e9clare: chaque micro-r\u00e9forme en France font descndre els gens dans les rues, et macron manque autant de charisme que  d'exp\u00e9rience. Malgr\u00e9 tout la Suisse doit collaborer avec lui. \r\nMacron s'inspire de la Suisse\r\n*** Jean qui rit,  Jean qui pleure: pendant que Emmanuel Macron c\u00e9l\u00e8bre sa victoire, Martin Schulz, le candidat allemand \u00e0 la chancellerie, enregistre une d\u00e9faite \r\nLe train de Martin Schulz conna\u00eet un brusque arr\u00eat: le gouvernement rose vert du Land de Schleswig Holstein n'a pas \u00e9t\u00e9 r\u00e9\u00e9lu. Un r\u00e9sultat surprise qui est un d\u00e9sastre pour le candidat \u00e0 la Chancellerie martin Schulz. souligne le tagesanzeiger ce matin .... \r\nEncore une sourdine pour martin Schulz, constate l'Argauerzeietung  la d\u00e9faite du SPD aux l\u00e9gilsatives de Schleswig Holstein - est am\u00e8re, elle montre que l'euphorie seule ne suffit pas ..\r\nUkraine\r\n*** C'est le plus al\u00e9manique des \u00e9lus Romands: le PLR Benoit Genecand a droit \u00e0 un portrait dans la Luzernerzeitung ce matin\r\nPortrait de benoit genecand: l'anti \u00e9tatiste Welsche . un liberal convaincu qui marche volontiers \u00e0 contre-courant.Proche des Suisse allemands ..lui qui s'oppose \u00e0 la strat\u00e9gie Energie 2050 et qui a remis en cause la libre circulation. \r\nEt puisqu'on parle de strat\u00e9gie Enegie 2050, \u00e0 noter aussi cet article th\u00e9matique du Tagesanzeiger:  dans le canton de l'at\u00f4me - l'Argovie, qui h\u00e9berge les centrales de Beznau 1 et 2, \r\nLe vote sur la strat\u00e9gie \u00e9nerg\u00e9tique creuse de vieilles fissures. Et de nouveaux foss\u00e9s pourraient se creuser cette fois-ci concernant les \u00e9oliennes.\r\nluzerner\r\nImmersion\r\n(6h45 Revue de presse) *** La revue de presse, Esther Coquoz, Val\u00e9rie Droux...\r\nEmmanuel Macron, le nouveau pr\u00e9sident fran\u00e7ais est la star des commentaires de la presse suisse ce matin...\r\nL'Europe respire, Emmanuel Macron sera pr\u00e9sident titre le Tagesanzeiger.  Apr\u00e8s le Brexit et l'\u00e9lection de Donald trump, on craignait le trsoii\u00e8me choc populiste, d\u00e9clare la Luzernerzeitung. : le soupir de soulagement va donc bien au del\u00e0 des fronti\u00e8re de la France. Emmanuel macron devenu le sauveur de l'Union Europ\u00e9enne, pour le Blick qui lui dit d'ailleurs merci dans les 24 langues de l'Union. Le pire est \u00e9vit\u00e9 mais le choc subsiste: un tiers des Fran\u00e7ais ont donn\u00e9 leur voix au parti nationaliste de Marine le pen. L'\u00e9l\u00e8ve mod\u00e8le a r\u00e9ussi un d\u00e9marrage en fl\u00e8che souligne la Balserzeitung. Tandis que la NZZ d\u00e9clare: finalement, c'est la raison qui a triomph\u00e9 dans le pays de Descartes.  \r\nPari, pas la capitale, le pari sur l'avenir... c'est un mot qui revient souvent dans les \u00e9ditoriaux romands ce matin. Il a r\u00e9ussi un pari insens\u00e9, pour le Temps. Sa France est un immense pari sur l'avenir note le Matin. Le meilleur pari pour une France lamin\u00e9e, constate l'\u00e9dito de la Tribune de Gen\u00e8ve.\r\nL'audace, aussi, l'intuition, relev\u00e9es par le Quotidien jurassien. Une audace \u00e9poustouflante dit la Libert\u00e9, l'audace d'une autre voix, rel\u00e8vent l'express et l'impartial. \r\nUne autre galaxie, presque, poursuit la Libert\u00e9: Emmanuel Macron c'est une \u00e9toile filante dans un ciel bouch\u00e9. L'Ovni Macron, dit l'\u00e9ditorial de la Tribune de Gen\u00e8ve... des qualificatifs cosmiques, mais personne n'a os\u00e9 \"que la force soit avec lui\".\r\nLa fantastique victoire d'un homme sur le syst\u00e8me, un iconocalste, dit le Temps. \r\n*** Mais comme le dit la NZZ ce matin, un visage nouveau n'est pas encore un gage du succ\u00e8s...\r\nNon car le nouveau chef d'Etat fran\u00e7ais avance sur un terrain min\u00e9, estime la NZZ. Il entame son quinquennat comme un pr\u00e9sident faible. Beaucoup de citoyens ne l'ont pas \u00e9lu pour lui mais pour faire barrage \u00e0 Marine Le pen. Ses objectifs sont flous, et son mouvement \"En marche\" manque d'ancrage dans le pays. Le nouveau pr\u00e9sident sera donc tributaire des alliances qu'il parviendra \u00e0 construire. \r\nalors qu'en face, Marine le Pen n'a qu'un objectif: d\u00e9stabiliser le pays, et que les partis traditionnels de gauche comme de droite, ont peu d'int\u00e9r\u00eat \u00e0 construire des ponts. \r\nEmmanuel Macron est brillant mais sa victoire ne l'est pas, commente l'Argauerzeitung: Macron n'a pas l'adh\u00e9sion du peuple, ni de parti derri\u00e8re lui. C'est ce pr\u00e9sident en position de faiblesse qui doit surmonter les vieux blocages du pays , afin de ne pas permettre \u00e0 Marine le pen prendre le pouvoir en 2022.. Une opinion partag\u00e9e par le Blick, qui regarde aussi plus loin: la capacit\u00e9 de Emmanuel Macron, pr\u00e9sident moderme et sympathique, de faire progresser son pays sera d\u00e9cisive. Ce sera le meilleur rempart pour emp\u00eacher  Marine le Pen d'acc\u00e9der \u00e0 l'Elys\u00e9e. \r\n\"E\" \"M\", les initiales \u00e0 la fois du nouveau pr\u00e9sident et du mouvement qui l'a port\u00e9 \u00e0 l'Elys\u00e9e, mais aussi de \"et maintenant\", commence l'\u00e9ditorial du Quotidien Jurassien.\r\nEt maintenant, que va-t-il faire ? de tout ce pouvoir, que sera sa pr\u00e9sidence ? il aura pour premi\u00e8re t\u00e2che d'asseoir cette pr\u00e9sidence estime le Temps, avec les l\u00e9gislatives. La France, grande nation d\u00e9grad\u00e9e, sa t\u00e2che sera colosale lit-on dans l'\u00e9dito de la Tribune.\r\nEt 24heures de commenter, paraphrasant Kennedy et Churchill: Le peuple de France ne doit plus seulement se demander ce que Macron peut faire pour lui, mais ce qu'il peut faire pour son pays. \r\nPuis Churchill: Cela passera par des larmes et du sang. \r\nUn \u00e9ditorial se distingue ce matin, celui du Courrier: \"d\u00e9faite effrayante du FN\", titre-t-il. Effrayante parce qu'un votant sur 3, en France, par conviction pou d\u00e9sespoir, donne son suffrage \u00e0 un parti ouvertement x\u00e9nophobe. \r\n*** Une \u00e9lection qui n'est pas sans incidence pour la Suisse...\r\nEmmanuel Macron est un espoir pour l'\u00e9conomie, et pour l'\u00e9conomie suisse. Car l'\u00e9lection de Marine le pen aurait entrain\u00e9 un affaiblissement drastique de l'euro, avec pour corollaire un franc beaucoup trop fort, soulu\u00eegne le tagesanzeiger et le Blick. Dans le Blick, 8 \u00e9lus de tous bords poilitiques commente cette victoire.A droite on doute de ses possibilit\u00e9s de r\u00e9former le pays, \u00e0 gauche on salue ce r\u00e9sultat pro-europ\u00e9en. Le conseiller f\u00e9\u00e9dral Johann Schneider Amman raconte aussi sa rencontre avec Emmanuel Macron, alors que le fondateur de \"En marche\" \u00e9tait ministre de l'\u00e9conomie, il se souvient avec \u00e9motion de  la cl\u00e9mence d'Emmanuel macron envers son fran\u00e7ais bernois ... il m'a \u00e9cout\u00e9 avec patience dit-il ... et dit croire en ses capacit\u00e9s de r\u00e9former la France. Tandis que le pr\u00e9sident de la commission de politique ext\u00e9rieure, Roland B\u00fcchel, pense carr\u00e9ment que macron va \u00e9chouer comme r\u00e9formateur. dans les colonnes de la Luzernerzeitung, l'\u00e9lu UDC d\u00e9clare: chaque micro-r\u00e9forme en France font descndre els gens dans les rues, et macron manque autant de charisme que  d'exp\u00e9rience. Malgr\u00e9 tout la Suisse doit collaborer avec lui. \r\nDans les pages opinions du Temps, celle de Fran\u00e7ois Hauter, \u00e9crivain et journaliste, ancien r\u00e9dacteur en chef au Figaro,opinion intitul\u00e9e: le pari suisse de Macron: Ses projets de modernisation ressemblent toutes \u00e0 un copier-coller de notre mod\u00e8le suisse, dit-il. Que se soient ses projets sociaux, la fin du ping-pong gauche-droite, ou sa promesse de faire entrer la soci\u00e9t\u00e9 civile dans les rouages de l'Etat. Et de conclure: en mati\u00e8re de sagesse, la France a aujourd'hui besoin de la Suisse. Cocorico. \r\n*** Pendant qu'Emmanuel Macron c\u00e9l\u00e8bre sa victoire, Martin Schultz, le candidat SPD allemand \u00e0 la Chancellerie, enregistre une d\u00e9faite...\r\nLe train de Martin Schulz conna\u00eet un brusque arr\u00eat: le gouvernement rose vert du Land de Schleswig Holstein n'a pas \u00e9t\u00e9 r\u00e9\u00e9lu. Un r\u00e9sultat surprise qui est un d\u00e9sastre pour le candidat \u00e0 la Chancellerie martin Schulz. souligne le tagesanzeiger ce matin .... \r\nEncore une sourdine pour martin Schulz, constate l'Argauerzeietung  la d\u00e9faite du SPD aux l\u00e9gilsatives de Schleswig Holstein - est am\u00e8re, elle montre que l'euphorie seule ne suffit pas ..\r\nAux portes de l'Europe... Nous allons \u00e0 Kiev, en Ukraine, Kiev qui devient le quartier g\u00e9n\u00e9ral de l'opposition russe, lit-on dans 24heures et la Tribune de Gen\u00e8ve. De plus en plus d'opposants y trouvent refuge, et les quotidiens de souligner que dans ce contexte de r\u00e9pression politiques accrues en Russie, le r\u00f4le des exil\u00e9s et de la diaspora comme acteurs de la contestation  rev\u00eat une dimension tr\u00e8s importante. Des opposants qui tirent aussi des le\u00e7ons de l'exp\u00e9rience ukrainienne: une militante explique: un \u00e9ventuel renversement du r\u00e9gime en Russie ne d\u00e9bouchera sur rien dans des changements structurels. \r\nQuant \u00e0 l'accueil, par l'Ukraine, de ces opposants: beaucoup de tracas administratifs d\u00e9noncent-ils. Et hormis un soutien de fa\u00e7ade, le gouvernement de Kiev ne leur fournit ni aide fianci\u00e8re ni logistique. \r\n*** C'est le plus al\u00e9manique des \u00e9lus romands: le PLR Beno\u00eet Genecand a droit \u00e0 un portrait dans la Luzerner Zeitung ce matin...\r\nPortrait de benoit genecand: l'anti \u00e9tatiste Welsche . un liberal convaincu qui marche volontiers \u00e0 contre-courant.Proche des Suisse allemands ..lui qui s'oppose \u00e0 la strat\u00e9gie Energie 2050 et qui a remis en cause la libre circulation. \r\nEt puisqu'on parle de strat\u00e9gie Enegie 2050, \u00e0 noter aussi cet article th\u00e9matique du Tagesanzeiger:  dans le canton de l'at\u00f4me - l'Argovie, qui h\u00e9berge les centrales de Beznau 1 et 2, \r\nLe vote sur la strat\u00e9gie \u00e9nerg\u00e9tique creuse de vieilles fissures. Et de nouveaux foss\u00e9s pourraient se creuser cette fois-ci concernant les \u00e9oliennes.\r\nUn p'tit nouveau, pour terminer, p'tit nouveau dans la bo\u00eete aux lettres de la revue de presse, ce matin. C'est un mook, contraction de \"magazine\" et \"book\", romand, qui s'appelle \"Immersion\". Un titre, mais aussi un concept: d\u00e9couvrir en profondeur lit-on en derni\u00e8re page, d'imrp\u00e9gner de d\u00e9cors \u00e0 la fois familiers et \u00e9trangers, le tout en une seule th\u00e9matique par num\u00e9ro. \r\nEt la th\u00e9mtique de ce num\u00e9ro \"0\", c'est le Val d'H\u00e9rens (h\u00e9rin).\r\nUn mook tr\u00e8s agr\u00e9able \u00e0 feuilleter, les pages sont douces mais pas lisses, les photos sont \u00e9poustouflantes, les sujets vari\u00e9s: la grande dixence, le fromage \u00e0 raclette, les artisans, les petites mains de la station de Thyon ou la seconde vie des mayens... tr\u00e8s complet, tr\u00e8s beau... prochaine immersion, en automne !", "alternativeTitle": ["La presse - Par Esther Coquoz et Val\u00e9rie Droux", "La presse - Par Esther Coquoz et Val\u00e9rie Droux / JDM_2017-05-08T06:42:00_revue-de-presse", "La presse - Par Esther Coquoz et Val\u00e9rie Droux / JDM_2017-05-08T06:42:00_revue-de-presse"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8583591", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677651.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Coquoz, Esther", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8583591", "ece-8583574"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Premier rendez-vous", "source": "siranau", "title": "Pour la premi\u00e8re fois Anne Reiser rencontre Philippe Saire", "id": "sound-480E343C-0A95-46C3-B1C2-B69746B11CEF", "durationSec": 3363, "publicationDate": "2017-05-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "* Infotrafic: 14:18:37-14:18:53 / *", "alternativeTitle": ["Premier rendez-vous du 08.05.2017", "Pour la premi\u00e8re fois Anne Reiser rencontre Philippe Saire / PRV_2017-05-08T14:04:15_premier-rendez-vous", "Premier rendez-vous du 08.05.2017", "Pour la premi\u00e8re fois Anne Reiser rencontre Philippe Saire / PRV_2017-05-08T14:04:15_premier-rendez-vous"], "imageURL": "//www.rts.ch/8604797.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8564708", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "avocate sp\u00e9cialis\u00e9e en droit de la famille \u00e0 Gen\u00e8ve", "name": "Reiser, Anne", "type": "Participant"}, {"role": "chor\u00e9graphe", "name": "Saire, Philippe", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schneiter, Jonas", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Vrolixs, Pauline", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Schneiter, Jonas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8564708", "ece-8564707"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "La Suisse souffre d'une p\u00e9nurie d'ing\u00e9nieurs indig\u00e8nes, souligne une enqu\u00eate", "id": "sound-9760CDEF-DB37-4702-AB66-AEB7A274A8B7", "durationSec": 109, "publicationDate": "2017-05-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La Suisse souffre d'une p\u00e9nurie d'ing\u00e9nieurs form\u00e9s dans les fili\u00e8res suisses: telle est la conclusion d'une enqu\u00eate r\u00e9alis\u00e9e par Economiesuisse et SwissEngineering, pr\u00e9sent\u00e9e lundi \u00e0 Zurich.\r\n\r\n* * La Suisse souffre d'une p\u00e9nurie d'ing\u00e9nieurs indig\u00e8nes, souligne une enqu\u00eate 12h30: Manque d'ing\u00e9nieurs KRAUSE\r\nDans le reste de l'actualit\u00e9, ce constat, fait ce matin \u00e0 Zurich par Economiesuisse:\r\nNotre pays souffre d'une p\u00e9nurie d'ing\u00e9nieurs.\r\nC'est la conclusion d'une enqu\u00eate r\u00e9alis\u00e9e par la faiti\u00e8re de l'\u00e9conomie et SwissEnginering.\r\nAdrien Krause.... la quasi totalit\u00e9 des entreprises ont des difficult\u00e9s \u00e0 trouver la main d'ouvre n\u00e9cessaire.\r\nOui 94% des cadres interrog\u00e9s estiment qu'il est plut\u00f4t difficile voire m\u00eame tr\u00e8s difficile de pouvoir des postes d'ing\u00e9nieurs. Le secteur de la construction est particuli\u00e8rement touch\u00e9 par le ph\u00e9nom\u00e8ne. Causes principale de la p\u00e9nurie : l'offre ne r\u00e9pond plus \u00e0 la demande. Une demande qui explose en Suisse. Ainsi entre 2000 et 2014, le nombre d'ing\u00e9nieurs a plus que doubl\u00e9. passant de 1,4 \u00e0 2,6% du total des personnes actives sur le march\u00e9 du travail. \r\nEt ce ne pourrait \u00eatre qu'un d\u00e9but : le progr\u00e8s technique accentu\u00e9 par l'\u00e9volution d\u00e9mographique causeraient  pourrait accentuer la p\u00e9nurie. Ainsi selon une re\u00e9cente \u00e9tude r\u00e9alis\u00e9e par l'universit\u00e9 de Bales, il pourrait manquer jusqu'\u00e0 50'000 ing\u00e9nieurs d'ici \u00e0 2050 en Suisse.\r\nVoil\u00e0 pour les constats. Mais l'\u00e9tude pr\u00e9sente aussi plusieurs pistes pour pallier aux besoins.", "alternativeExcerpt": ["La Suisse souffre d\u2019une p\u00e9nurie d\u2019ing\u00e9nieurs form\u00e9s dans les fili\u00e8res suisses: telle est la conclusion d\u2019une enqu\u00eate r\u00e9alis\u00e9e par Economiesuisse et SwissEngineering, pr\u00e9sent\u00e9e lundi \u00e0 Zurich."], "alternativeTitle": ["La Suisse souffre d'une p\u00e9nurie d'ing\u00e9nieurs indig\u00e8nes, souligne une enqu\u00eate / 12H30_2017-05-08T12:35:00_developpement-6", "Le 12h30 du 08.05.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8604113.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8583544", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Haltiner, Nadine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Krause, Adrien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8583542"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Le gaspillage vestimentaire", "id": "sound-176A6450-D299-4330-BB85-1DC958A67C25", "durationSec": 450, "publicationDate": "2017-05-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "30% des v\u00eatements des Suisses restent dans leurs armoires et ne sont jamais port\u00e9s. Il s'agit du chiffre avanc\u00e9 par l'association Fair'act, une association qui a lanc\u00e9 d\u00e9but mars 2017 sa plateforme web pour une mode \u00e9thique. Comment expliquer que le gaspillage vestimentaire soit aussi \u00e9lev\u00e9 que le gaspillage alimentaire, alors qu'a priori, le v\u00eatement n'est pas une denr\u00e9e p\u00e9rissable?  Les explications et les bons conseils de Fanny Dumas, co-pr\u00e9sidente de Fair'act. Par Fr\u00e9d\u00e9rique Volery.\r\n\r\n* * 30% des v\u00eatements des Suisses restent dans leurs armoires et ne sont jamais port\u00e9s. Il s'agit du chiffre avanc\u00e9 par l'association Fair'act, une association qui a lanc\u00e9 d\u00e9but mars 2017 sa plateforme web pour une mode \u00e9thique. Comment expliquer que le gaspillage vestimentaire soit aussi \u00e9lev\u00e9 que le gaspillage alimentaire, alors qu'a priori, le v\u00eatement n'est pas une denr\u00e9e p\u00e9rissable?  Les explications et les bons conseils de Fanny Dumas, co-pr\u00e9sidente de Fair'act. Par Fr\u00e9d\u00e9rique Volery.", "alternativeExcerpt": ["30% des v\u00eatements des Suisses restent dans leurs armoires et ne sont jamais port\u00e9s. Il s\u2019agit du chiffre avanc\u00e9 par l\u2019association Fair\u2019act, une association qui a lanc\u00e9 d\u00e9but mars 2017 sa plateforme web pour une mode \u00e9thique. Comment expliquer que le gaspillage vestimentaire soit aussi \u00e9lev\u00e9 que le gaspillage alimentaire, alors qu\u2019a priori, le v\u00eatement n\u2019est pas une denr\u00e9e p\u00e9rissable?  Les explications et les bons conseils de Fanny Dumas, co-pr\u00e9sidente de Fair\u2019act. Par Fr\u00e9d\u00e9rique Volery."], "alternativeTitle": ["Le gaspillage vestimentaire / OEP_2017-05-08T08:36:45_sequence-2", "On en parle du 08.05.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8564689", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423724.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "co-pr\u00e9sidente de Fair'act", "name": "Dumas, Fanny", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-8564685"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Un proc\u00e8s embl\u00e9matique pour les droits de l'homme s'ouvre en Chine", "id": "sound-7D8BB846-3DED-42B2-82E4-17DE0A704BCA", "durationSec": 72, "publicationDate": "2017-05-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Xie Yang, avocat chinois et d\u00e9fenseur des droits de l'homme, avait \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9 lors d'une vague de r\u00e9pression men\u00e9e en 2015 contre \"les hommes de loi\" en Chine. Il est accus\u00e9 de subversion contre le pouvoir de l'Etat.\r\n\r\n* * Un proc\u00e8s embl\u00e9matique pour les droits de l'homme s'ouvre en Chine 12h30: Chine GRAND\r\nEn Chine, c'est un proc\u00e8s embl\u00e9matique qui d\u00e9bute aujourd'hui. Celui de \"chi\u00e9 yangue\". \r\nCet avocat, d\u00e9fenseur des droits de l'homme, avait \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9 lors d'une vague de r\u00e9pression men\u00e9e en 2015 contre \"les hommes de loi\" en Chine.\r\n\"Chi\u00e9 yangue\" est \u00a0accus\u00e9 de subversion contre le pouvoir de l'Etat. \r\nA Shanghai, une correspondance de Rapha\u00ebl Grand\r\n(((Xie Yang est l'un des 200 avocats et militants arr\u00eat\u00e9s par la Chine en \u00e9t\u00e9 2015. Une r\u00e9pression sans pr\u00e9c\u00e9dent contre la soci\u00e9t\u00e9 civile chinoise.\r\nXie Yang, 45 ans, aurait \u00e9t\u00e9 tortur\u00e9 en prison. Son nom figure dans une lettre inhabituelle sign\u00e9e par 11 pays, dont la Suisse, qui critiquent le traitement des prisonniers en Chine.\r\nSon proc\u00e8s a d\u00e9but\u00e9 ce matin, devant un tribunal du Hunan, au centre du pays.\r\nLa femme de Xie Yang, r\u00e9fugi\u00e9e, elle, aux Etats-Unis, indique que des soutiens de son mari ont \u00e9t\u00e9 emp\u00each\u00e9s d'assister \u00e0 l'audience. Le propre avocat de Xie Yang a par ailleurs \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9. Ne pouvant d\u00e8s lors d\u00e9fendre son client. \r\nSur Weibo, le Twitter chinois, les autorit\u00e9s ont diffus\u00e9 un compte rendu de cette premi\u00e8re audience. El\u00e9ment marquant\u00a0: une vid\u00e9o de Xie Yang confessant ses fautes et r\u00e9futant la torture.\u00a0 Des aveux \u00a0qui, en Chine, font d\u00e9sormais parti du d\u00e9corum.. Mais qui peineront sans doute \u00e0 convaincre la communaut\u00e9 internationales. RG rtsinfo SH.)))", "alternativeExcerpt": ["Xie Yang, avocat chinois et d\u00e9fenseur des droits de l\u2019homme, avait \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9 lors d\u2019une vague de r\u00e9pression men\u00e9e en 2015 contre \"les hommes de loi\" en Chine. Il est accus\u00e9 de subversion contre le pouvoir de l\u2019Etat."], "alternativeTitle": ["Un proc\u00e8s embl\u00e9matique pour les droits de l'homme s'ouvre en Chine / 12H30_2017-05-08T12:37:00_developpement-8", "Le 12h30 du 08.05.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8604238.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8583544", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Haltiner, Nadine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Grand, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8583537"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Cool Cha\u00eene", "source": "siranau", "title": "Cool Cha\u00eene2 08.05.2017", "id": "sound-12FAF9BE-4B8C-405C-AF05-09DC7C4909BE", "durationSec": 228, "publicationDate": "2017-05-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Cool Cha\u00eene2 / SUPER_2017-05-08T16:25:00_cool-chaine", "Supersonic du 08.05.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8564371", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5168243.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Moreno, Fantin", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8564366"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Versus-penser", "source": "siranau", "title": "\"Plouf!\" au Mus\u00e9e du L\u00e9man", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E476A20D-7F3A-4071-B465-0A27ECF46401", "thematicGeographicals": ["Lac L\u00e9man", "Nyon"], "durationSec": 2387, "publicationDate": "2017-05-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["histoire", "lac", "exposition th\u00e9matique"], "excerpt": "Une expo et un livre racontent l'histoire riche et bigarr\u00e9e de la baignade dans le L\u00e9man. On y parle d'architecture, de qualit\u00e9 de l'eau, de mode et d'hygi\u00e8ne. On y croise des sportifs, des curistes, des touristes et des lavandi\u00e8res, mais aussi Voltaire, Herg\u00e9, Courbet, Louis XVIII, et Brigitte Bardot. On s'y lance dans un grand tour du lac au fil des si\u00e8cles, avec escale \u00e0 Vevey, Lausanne, Gen\u00e8ve, Montreux, sans oublier Thonon et \u00c9vian. les-Bains.", "alternativeExcerpt": ["Une expo et un livre racontent l\u02b9histoire riche et bigarr\u00e9e de la baignade dans le L\u00e9man. On y parle d\u02b9architecture, de qualit\u00e9 de l\u02b9eau, de mode et d\u02b9hygi\u00e8ne. On y croise des sportifs, des curistes, des touristes et des lavandi\u00e8res, mais aussi Voltaire, Herg\u00e9, Courbet, Louis XVIII, et Brigitte Bardot. On s\u02b9y lance dans un grand tour du lac au fil des si\u00e8cles, avec escale \u00e0 Vevey, Lausanne, Gen\u00e8ve, Montreux, sans oublier Thonon et \u00c9vian\u2026 les-Bains.\nAvec en direct Lionel Gauthier, Dr en g\u00e9ographie et conservateur au mus\u00e9e du L\u00e9man \u00e0 Nyon.\nPar Nancy Ypsilantis, et la collaboration de Nicole Corpataux", "Une expo et un livre racontent l\u02b9histoire riche et bigarr\u00e9e de la baignade dans le L\u00e9man. On y parle d\u02b9architecture, de qualit\u00e9 de l\u02b9eau, de mode et d\u02b9hygi\u00e8ne. On y croise des sportifs, des curistes, des touristes et des lavandi\u00e8res, mais aussi Voltaire, Herg\u00e9, Courbet, Louis XVIII, et Brigitte Bardot. On s\u02b9y lance dans un grand tour du lac au fil des si\u00e8cles, avec escale \u00e0 Vevey, Lausanne, Gen\u00e8ve, Montreux, sans oublier Thonon et \u00c9vian\u2026 les-Bains.\nAvec en direct Lionel Gauthier, Dr en g\u00e9ographie et conservateur au mus\u00e9e du L\u00e9man \u00e0 Nyon.\nPar Nancy Ypsilantis, et la collaboration de Nicole Corpataux", "Une expo et un livre racontent l\u02b9histoire riche et bigarr\u00e9e de la baignade dans le L\u00e9man. On y parle d\u02b9architecture, de qualit\u00e9 de l\u02b9eau, de mode et d\u02b9hygi\u00e8ne. On y croise des sportifs, des curistes, des touristes et des lavandi\u00e8res, mais aussi Voltaire, Herg\u00e9, Courbet, Louis XVIII, et Brigitte Bardot. On s\u02b9y lance dans un grand tour du lac au fil des si\u00e8cles, avec escale \u00e0 Vevey, Lausanne, Gen\u00e8ve, Montreux, sans oublier Thonon et \u00c9vian\u2026 les-Bains.\nAvec en direct Lionel Gauthier, Dr en g\u00e9ographie et conservateur au mus\u00e9e du L\u00e9man \u00e0 Nyon.\nPar Nancy Ypsilantis, et la collaboration de Nicole Corpataux"], "alternativeTitle": ["\"Plouf!\" au Mus\u00e9e du L\u00e9man", "\"Plouf!\" au Mus\u00e9e du L\u00e9man / VSS_2017-05-08T09:10:00_versus-penser", "\"Plouf!\" au Mus\u00e9e du L\u00e9man / VSS_2017-05-08T09:10:00_versus-penser"], "imageURL": "//www.rts.ch/8603933.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8564296", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "docteur en g\u00e9ographie, conservateur du mus\u00e9e du L\u00e9man \u00e0 Nyon", "name": "Gauthier, Lionel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Duparc, Nicole", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Durand-Vallade, Mich\u00e8le", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8564296", "ece-8564291"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Entre nous soit dit", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Nathalie Seiler-Hayez, directrice de l'H\u00f4tel Beau-Rivage Palace \u00e0 Lausanne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3A2DBDE2-AD22-4DF7-AFB4-0A3A5ED7FBE6", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Lausanne"], "durationSec": 3398, "publicationDate": "2017-05-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Seiler-Hayez, Nathalie", "Beau-Rivage Palace"], "thematicThemes": ["h\u00f4tel", "h\u00f4tellerie et restauration"], "excerpt": "Dipl\u00f4m\u00e9e de l'Ecole h\u00f4teli\u00e8re de Lausanne, Nathalie Seiler-Hayez voyage et se perfectionne aupr\u00e8s de groupes h\u00f4teliers comme Rosewood Hotels \u00e0 New York, le Lutetia et l'H\u00f4tel du Louvre \u00e0 Paris. En 2007, elle rejoint le Regent Grand H\u00f4tel de Bordeaux, dont elle assure l'ouverture en tant que Directrice g\u00e9n\u00e9rale. En 2010, elle dirige l'un des plus beaux \u00e9tablissements londoniens, le Connaught, dans le quartier de Mayfair. Depuis septembre 2015, elle est directrice g\u00e9n\u00e9rale de l'h\u00f4tel Beau-Rivage Palace \u00e0 Lausanne. Elle y d\u00e9fend les valeurs ch\u00e8res \u00e0 l'\u00e9tablissement: \"l'excellence, le plaisir, l'hospitalit\u00e9 et la tradition en mouvement\".\r\nNathalie Seiler-Hayez est aujourd'hui l'invit\u00e9e de M\u00e9lanie Croubalian.\r\n\r\n* * Dipl\u00f4m\u00e9e de l'Ecole h\u00f4teli\u00e8re de Lausanne, Nathalie Seiler-Hayez voyage et se perfectionne aupr\u00e8s de groupes h\u00f4teliers comme Rosewood Hotels \u00e0 New York, le Lutetia et l'H\u00f4tel du Louvre \u00e0 Paris. En 2007, elle rejoint le Regent Grand H\u00f4tel de Bordeaux, dont elle assure l'ouverture en tant que Directrice g\u00e9n\u00e9rale. En 2010, elle dirige l'un des plus beaux \u00e9tablissements londoniens, le Connaught, dans le quartier de Mayfair. Depuis septembre 2015, elle est directrice g\u00e9n\u00e9rale de l'h\u00f4tel Beau-Rivage Palace \u00e0 Lausanne. Elle y d\u00e9fend les valeurs ch\u00e8res \u00e0 l'\u00e9tablissement: \"l'excellence, le plaisir, l'hospitalit\u00e9 et la tradition en mouvement\".\r\nNathalie Seiler-Hayez est aujourd'hui l'invit\u00e9e de M\u00e9lanie Croubalian.", "alternativeTitle": ["Entre nous soit dit du 08.05.2017", "Nathalie Seiler-Hayez, palace / ENSD_2017-05-08T20:03:45_entre-nous-soit-dit", "Entre nous soit dit du 08.05.2017", "Nathalie Seiler-Hayez, palace / ENSD_2017-05-08T20:03:45_entre-nous-soit-dit"], "alternativeExcerpt": ["Dipl\u00f4m\u00e9e de l\u2019Ecole h\u00f4teli\u00e8re de Lausanne, Nathalie Seiler-Hayez voyage et se perfectionne aupr\u00e8s de groupes h\u00f4teliers comme Rosewood Hotels \u00e0 New York, le Lutetia et l\u2019H\u00f4tel du Louvre \u00e0 Paris. En 2007, elle rejoint le Regent Grand H\u00f4tel de Bordeaux, dont elle assure l\u2019ouverture en tant que Directrice g\u00e9n\u00e9rale. En 2010, elle dirige l\u2019un des plus beaux \u00e9tablissements londoniens, le Connaught, dans le quartier de Mayfair. Depuis septembre 2015, elle est directrice g\u00e9n\u00e9rale de l\u2019h\u00f4tel Beau-Rivage Palace \u00e0 Lausanne. Elle y d\u00e9fend les valeurs ch\u00e8res \u00e0 l'\u00e9tablissement: \"l\u2019excellence, le plaisir, l\u2019hospitalit\u00e9 et la tradition en mouvement\".\nNathalie Seiler-Hayez est aujourd'hui l'invit\u00e9e de M\u00e9lanie Croubalian.", "Dipl\u00f4m\u00e9e de l\u2019Ecole h\u00f4teli\u00e8re de Lausanne, Nathalie Seiler-Hayez voyage et se perfectionne aupr\u00e8s de groupes h\u00f4teliers comme Rosewood Hotels \u00e0 New York, le Lutetia et l\u2019H\u00f4tel du Louvre \u00e0 Paris. En 2007, elle rejoint le Regent Grand H\u00f4tel de Bordeaux, dont elle assure l\u2019ouverture en tant que Directrice g\u00e9n\u00e9rale. En 2010, elle dirige l\u2019un des plus beaux \u00e9tablissements londoniens, le Connaught, dans le quartier de Mayfair. Depuis septembre 2015, elle est directrice g\u00e9n\u00e9rale de l\u2019h\u00f4tel Beau-Rivage Palace \u00e0 Lausanne. Elle y d\u00e9fend les valeurs ch\u00e8res \u00e0 l'\u00e9tablissement: \"l\u2019excellence, le plaisir, l\u2019hospitalit\u00e9 et la tradition en mouvement\".\nNathalie Seiler-Hayez est aujourd'hui l'invit\u00e9e de M\u00e9lanie Croubalian."], "imageURL": "//www.rts.ch/7359598.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8564612", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directrice g\u00e9n\u00e9rale de l'h\u00f4tel Beau-Rivage Palace, Lausanne", "name": "Seiler-Hayez, Nathalie", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8564612", "ece-8564611"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9: Jean Revillard, photographe", "id": "sound-B79ECDD6-CD09-4F84-B1D6-0B642DF01A63", "durationSec": 2677, "publicationDate": "2017-05-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Jean Revillard expose un reportage r\u00e9alis\u00e9 en 2014 sur les \u00e9lectrohypersensibles au Photoforum Pasquart, intitul\u00e9 \"Ondes\", \u00e0 l'occasion des 21es Journ\u00e9es photographiques de Bienne qui se d\u00e9roulent jusqu'au 28 mai 2017. Il est une des voix de la photographie documentaire suisse et vient de remporter la 3e place du Swiss Press Photo Cat\u00e9gorie Histoires suisses 2017, avec sa s\u00e9rie sur la deuxi\u00e8me partie du tour du monde de l'avion solaire Solar Impulse.\r\nJean Revillard est l'invit\u00e9 de Christine Gonzalez.", "alternativeExcerpt": ["Jean Revillard expose un reportage r\u00e9alis\u00e9 en 2014 sur les \u00e9lectrohypersensibles au Photoforum Pasquart, intitul\u00e9 \"Ondes\", \u00e0 l'occasion des 21es Journ\u00e9es photographiques de Bienne qui se d\u00e9roulent jusqu'au 28 mai 2017. Il est une des voix de la photographie documentaire suisse et vient de remporter la 3e place du Swiss Press Photo Cat\u00e9gorie Histoires suisses 2017, avec sa s\u00e9rie sur la deuxi\u00e8me partie du tour du monde de l\u02b9avion solaire Solar Impulse.\n\nJean Revillard est l'invit\u00e9 de Christine Gonzalez."], "alternativeTitle": ["L'invit\u00e9: Jean Revillard, photographe / VER_2017-05-08T16:30:45_l-invite-jean-revillard-photographe", "Vertigo du 08.05.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8597694.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8564679", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Gonzalez, Christine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8564668"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "D\u00e9crochages", "source": "siranau", "title": "Les D\u00e9crochages : Exposition et performance d'Abraham Pointcheval au Palais de Tokyo ", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-166D4B63-5ED1-4CBC-B6A1-C8E1D01CB288", "durationSec": 149, "publicationDate": "2017-05-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Les D\u00e9crochages 2", "Les D\u00e9crochages 2 / HORP_2017-05-08T17:50:00_les-decrochages", "Les D\u00e9crochages 2 / HORP_2017-05-08T17:50:00_les-decrochages"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8564406", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4288237.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Auer, Christophe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Michoud, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8564406", "ece-8564402"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Revue de presse du web", "source": "siranau", "title": "La revue de presse du web 08.05.2017", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-627F5D55-9FCE-4BD5-AA64-76D9F003FB8D", "durationSec": 80, "publicationDate": "2017-05-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["La revue de presse du web / SUPER_2017-05-08T16:45:00_la-revue-de-presse-du-web", "Supersonic du 08.05.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8564371", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5168243.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8564369"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Th\u00e9matique", "source": "siranau", "title": "La th\u00e9matique : La th\u00e9matique - emploi - 08.05.2017", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-42C90FCD-E93F-4784-8881-7704132FAADB", "durationSec": 300, "publicationDate": "2017-05-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Anne Flament nous raconte le quotidien des pendulaires longues distances en Suisse.", "alternativeExcerpt": ["Anne Flament nous raconte le quotidien des pendulaires longues distances en Suisse.", "Anne Flament nous raconte le quotidien des pendulaires longues distances en Suisse.", "Anne Flament nous raconte le quotidien des pendulaires longues distances en Suisse."], "alternativeTitle": ["La th\u00e9matique - emploi - 08.05.2017", "La th\u00e9matique - emploi - 08.05.2017 / RVA3_2017-05-08T08:15:06_la-thematique", "La th\u00e9matique - emploi - 08.05.2017 / RVA3_2017-05-08T08:15:06_la-thematique"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8564440", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8256738.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Burri, Julien", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Evard, Julie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Flament, Anne", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Sermet, Jorris", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Moreillon, Beno\u00eet", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Dormond, Laurent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Morey, Viviane", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8564440", "ece-8564423"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Humans of Suisse Romande: Carine, 47 ans", "id": "sound-FB03318F-F91F-4EFE-83DA-779507FACED9", "durationSec": 914, "publicationDate": "2017-05-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Thorens, Lucas\r\nContributeurs hors th\u00e9saurus : Thorens, Lucas\r\n\r\n\r\nCarine, 47 ans, secr\u00e9taire, tr\u00e8s discr\u00e8te et sensible, cette femme d\u00e9vou\u00e9e avait ce r\u00eave en elle depuis l'enfance, \u00eatre un jour secr\u00e9taire !\r\nSuivez-nous sur Instagram @humansofsuisse", "alternativeExcerpt": ["Carine, 47 ans, secr\u00e9taire, tr\u00e8s discr\u00e8te et sensible, cette femme d\u00e9vou\u00e9e avait ce r\u00eave en elle depuis l'enfance, \u00eatre un jour secr\u00e9taire !\nSuivez-nous sur Instagram @humansofsuisse"], "alternativeTitle": ["Humans of Suisse Romande: Carine, 47 ans / ALA_2017-05-08T15:04:15_humans-of-suisse-romande-carine-47-ans", "A l'abordage du 08.05.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8564655", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8272974.image", "variantIds": ["ece-8564644"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Disques en lice", "source": "siranau", "title": "Arthur Honegger: Symphonie no 3 \"Liturgique\"", "genres": ["D\u00e9bat"], "id": "sound-DC9D7367-84BC-40C6-9135-70DB943E7097", "durationSec": 8912, "publicationDate": "2017-05-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Honegger, Arthur"], "thematicThemes": ["interpr\u00e9tation musicale", "critique musicale", "musique classique"], "excerpt": "Les versions retenues et le palmar\u00e8s: 1.Yevgeny Mravinsky, Leningrad Philharmonic Orchestra - Melodiya. 2.Herbert von Karajan, Berliner Philharmoniker - DG. 3.Mariss Jansons, Koninklijk Concertgebouw Orkest, Amsterdam - RCO. St\u00e9phane Den\u00e8ve, Radio-Sinfonieorchester, Stuttgart - SWR Musik. Michel Plasson, Th\u00e9\u00e2tre du Capitole, Toulouse / Orchestre - EMI. Dennis Russell Davies, Sinfonieorchester Basel - Sinfonieorchester Basel.", "alternativeTitle": ["Disques en lice du 08.05.2017", "Disques en lice du 08.05.2017", "Arthur Honegger: Symphonie no 3 \"Liturgique\" / DEL_2017-05-08T20:00:00_disques-en-lice", "Arthur Honegger: Symphonie no 3 \"Liturgique\" / DEL_2017-05-08T20:00:00_disques-en-lice"], "imageURL": "//www.rts.ch/1423778.image", "alternativeExcerpt": ["Nos invit\u00e9s: Marie Favre, Alain Corbellari, Jean-Luc Darbellay\nLes versions retenues et le palmar\u00e8s:\n1.Yevgeny Mravinsky, Leningrad Philharmonic Orchestra - Melodiya\n2.Herbert von Karajan, Berliner Philharmoniker - DG\n3.Mariss Jansons, Koninklijk Concertgebouw Orkest, Amsterdam - RCO\nSt\u00e9phane Den\u00e8ve, Radio-Sinfonieorchester, Stuttgart - SWR Musik\nMichel Plasson, Th\u00e9\u00e2tre du Capitole, Toulouse / Orchestre - EMI\nDennis Russell Davies, Sinfonieorchester Basel - Sinfonieorchester Basel", "Nos invit\u00e9s: Marie Favre, Alain Corbellari, Jean-Luc Darbellay\nLes versions retenues et le palmar\u00e8s:\n1.Yevgeny Mravinsky, Leningrad Philharmonic Orchestra - Melodiya\n2.Herbert von Karajan, Berliner Philharmoniker - DG\n3.Mariss Jansons, Koninklijk Concertgebouw Orkest, Amsterdam - RCO\nSt\u00e9phane Den\u00e8ve, Radio-Sinfonieorchester, Stuttgart - SWR Musik\nMichel Plasson, Th\u00e9\u00e2tre du Capitole, Toulouse / Orchestre - EMI\nDennis Russell Davies, Sinfonieorchester Basel - Sinfonieorchester Basel"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8564320", "isOnline": true, "contributors": {"Participant/e au d\u00e9bat": [{"role": "professeur de litt\u00e9rature m\u00e9di\u00e9vale \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne", "name": "Corbellari, Alain", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Marie", "type": "Participant"}, {"role": "compositeur, chef d'orchestre", "name": "Darbellay, Jean-Luc", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Moeckli, Bastien", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-8564320", "ece-8564319"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dicodeurs", "source": "siranau", "title": " 08.05.2017", "id": "sound-CA264C9C-027F-4FB6-AD66-CFE9E15DE839", "durationSec": 3570, "publicationDate": "2017-05-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Les Dicodeurs sont en compagnie de Jacques-Antoine Besnard pour \"La Charbonni\u00e8re 2017\" en faveur de la fondation Digger qui d\u00e9veloppe, r\u00e9alise et commercialise des machines de d\u00e9minage. La manifestation a lieu du 8 au 20 mai 2017.\r\nL'\u00e9mission se d\u00e9roule \u00e0 la salle omnisport de la Gouverni\u00e8re, Vy d'Enty 2 - 2523 Ligni\u00e8res\r\n\r\n* * Les Dicodeurs sont: Fr\u00e9d\u00e9ric G\u00e9rard, Thierry Romanens, Victoria Turian, Vincent Kohler, Olivier Magarotto (synth\u00e9), Laurence Bisang (animation), Samuel Morier Genoud (r\u00e9alisation), Herv\u00e9 Mermillod  Laurent Dechanez (technique), Val\u00e9rie Dentan et Luisa Veillon (assistantes), Elo\u00efse Nussbaum (attach\u00e9e de production), G\u00e9rard Mermet et Jean-Luc Sudan (production).", "alternativeTitle": ["Les Dicodeurs du 08.05.2017", "\u00c0 Ligni\u00e8res (NE), avec Jacques-Antoine Besnard, 4 fois champion du monde de dirigeable (1/5) / DIC_2017-05-08T11:30:45_les-dicodeurs", "Les Dicodeurs du 08.05.2017", "Les Dicodeurs: exercice de style / DIC_2017-05-08T11:41:45_les-dicodeurs-exercice-de-style", "\u00c0 Ligni\u00e8res (NE), avec Jacques-Antoine Besnard, 4 fois champion du monde de dirigeable (1/5) / DIC_2017-05-08T11:30:45_les-dicodeurs"], "alternativeExcerpt": ["Les Dicodeurs sont en compagnie de Jacques-Antoine Besnard pour \"La Charbonni\u00e8re 2017\" en faveur de la fondation Digger qui d\u00e9veloppe, r\u00e9alise et commercialise des machines de d\u00e9minage. La manifestation a lieu du 8 au 20 mai 2017.\n\nL'\u00e9mission se d\u00e9roule \u00e0 la salle omnisport de la Gouverni\u00e8re, Vy d\u2019Enty 2 \u2013 2523 Ligni\u00e8res", "Les Dicodeurs sont en compagnie de Jacques-Antoine Besnard pour \"La Charbonni\u00e8re 2017\" en faveur de la fondation Digger qui d\u00e9veloppe, r\u00e9alise et commercialise des machines de d\u00e9minage. La manifestation a lieu du 8 au 20 mai 2017.\n\nL'\u00e9mission se d\u00e9roule \u00e0 la salle omnisport de la Gouverni\u00e8re, Vy d\u2019Enty 2 \u2013 2523 Ligni\u00e8res"], "imageURL": "//www.rts.ch/8597102.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8564705", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Mermet, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8564705", "ece-8564704"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "M\u00e9dias: Pollution \u00e0 base de fakenews", "id": "sound-14596695-E4F6-4E70-83F1-5C2F28E8C114", "durationSec": 411, "publicationDate": "2017-05-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le compte cach\u00e9 au Bahamas, le faux SMS de Reims, l'oreillette pendant le d\u00e9bat TV, les #MacronLeaks. En quelques jours, les \"fake news\" anti Macron ont envahi les r\u00e9seaux sociaux. Un ph\u00e9nom\u00e8ne qui a d'importantes similitudes avec celui observ\u00e9 pendant la campagne pr\u00e9sidentielle am\u00e9ricaine, et ce jusque dans les comptes propagateurs de ces infos bidons.\r\nD\u00e9cryptage avec Nicolas Vanderbiest, chercheur \u00e0 l'universit\u00e9 catholique de Louvain (Belgique). Une chronique de Magali Philip.", "alternativeExcerpt": ["Le compte cach\u00e9 au Bahamas, le faux SMS de Reims, l\u02b9oreillette pendant le d\u00e9bat TV, les #MacronLeaks\u2026 En quelques jours, les \"fake news\" anti Macron ont envahi les r\u00e9seaux sociaux. Un ph\u00e9nom\u00e8ne qui a d\u02b9importantes similitudes avec celui observ\u00e9 pendant la campagne pr\u00e9sidentielle am\u00e9ricaine, et ce jusque dans les comptes propagateurs de ces infos bidons.\n\nD\u00e9cryptage avec Nicolas Vanderbiest, chercheur \u00e0 l\u02b9universit\u00e9 catholique de Louvain (Belgique). Une chronique de Magali Philip."], "alternativeTitle": ["M\u00e9dias: Pollution \u00e0 base de fakenews / VER_2017-05-08T16:35:45_medias-pollution-a-base-de-fakenews", "Vertigo du 08.05.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8604976.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8564679", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8564669"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Point de fuite: tracter sous pression \u00e0 Istanbul", "id": "sound-D6E33C7B-59FA-4EED-B3BF-6272A9185F3F", "durationSec": 2014, "publicationDate": "2017-05-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Thorens, Lucas\r\nContributeurs hors th\u00e9saurus : Thorens, Lucas\r\n\r\n\r\nComment r\u00e9sister, apr\u00e8s une tentative de coup d'Etat, des vagues r\u00e9pressives, en pleines tensions s\u00e9curitaires ? C'est le dilemme qui se pose \u00e0 l'opposition en Turquie depuis plusieurs mois dans un contexte de censure et d'auto-censure, mais aussi d'arrestations. Il a atteint son paroxysme avec le r\u00e9f\u00e9rendum sur le changement de Constitution du 16 avril dernier - qui a apport\u00e9 un r\u00e9gime pr\u00e9sidentiel largement renforc\u00e9 au pays. Durant la campagne, les partisans du \" Non \" devaient d\u00e9j\u00e0 se confronter \u00e0 cette d\u00e9licate r\u00e9alit\u00e9 : r\u00e9sister, mais \u00e0 quel prix ? Nous avons suivi (avant ce scrutin crucial) Ahmet Kiraz, avocat turco-fran\u00e7ais, responsable du parti CHP (parti r\u00e9publicain du peuple) et d'autres opposants dans les rues d'Istanbul : de la c\u00e9l\u00e8bre avenue Istiklal aux quartiers acquis \u00e0 la cause de l'AKP (parti justice et d\u00e9veloppement), au pouvoir depuis 2002. \r\nReportage : Camille Lafrance\t\r\nR\u00e9alisation : Rodolphe Bauchau\t\r\nProduction : Muriel M\u00e9rat et Christophe Canut", "alternativeExcerpt": ["Comment r\u00e9sister, apr\u00e8s une tentative de coup d\u02b9Etat, des vagues r\u00e9pressives, en pleines tensions s\u00e9curitaires ? C\u02b9est le dilemme qui se pose \u00e0 l\u02b9opposition en Turquie depuis plusieurs mois dans un contexte de censure et d\u02b9auto-censure, mais aussi d\u02b9arrestations. Il a atteint son paroxysme avec le r\u00e9f\u00e9rendum sur le changement de Constitution du 16 avril dernier - qui a apport\u00e9 un r\u00e9gime pr\u00e9sidentiel largement renforc\u00e9 au pays. Durant la campagne, les partisans du \" Non \" devaient d\u00e9j\u00e0 se confronter \u00e0 cette d\u00e9licate r\u00e9alit\u00e9 : r\u00e9sister, mais \u00e0 quel prix ? Nous avons suivi (avant ce scrutin crucial) Ahmet Kiraz, avocat turco-fran\u00e7ais, responsable du parti CHP (parti r\u00e9publicain du peuple) et d\u02b9autres opposants dans les rues d\u02b9Istanbul : de la c\u00e9l\u00e8bre avenue Istiklal aux quartiers acquis \u00e0 la cause de l\u02b9AKP (parti justice et d\u00e9veloppement), au pouvoir depuis 2002. \nReportage : Camille Lafrance\t\nR\u00e9alisation : Rodolphe Bauchau\t\nProduction : Muriel M\u00e9rat et Christophe Canut"], "alternativeTitle": ["Point de fuite: tracter sous pression \u00e0 Istanbul / ALA_2017-05-08T15:04:15_point-de-fuite-tracter-sous-pression-a-i", "A l'abordage du 08.05.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8564655", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8272974.image", "variantIds": ["ece-8564646"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Sports matin, le mag : Sport matin - Une nouvelle universit\u00e9 du football \u00e0 Gen\u00e8ve", "id": "sound-1FEEFE77-5A2C-468C-AD82-5F7E126C4AD8", "durationSec": 253, "publicationDate": "2017-05-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Dorian Esterer, co-fondateur de The football Business Academy\r\nProfessionnaliser l'encadrement du football et enseigner les m\u00e9tiers du ballon sont deux des buts de la nouvelle universit\u00e9 du football de Gen\u00e8ve. C'est un m\u00e9lange de cours et de stage dans le but d'obtenir une ma\u00eetrise et de professionnaliser le cot\u00e9 administratif du football.\r\n\r\n* * Sport matin - Une nouvelle universit\u00e9 du football \u00e0 Gen\u00e8ve (JDM Sports Matin) \r\n(SPORT MATIN 08.05 NOUVELLE UNI FOOT GENEVE)  Herv\u00e9 Borsier en direct studio Lausanne\r\nSport-Matin Herv\u00e9 Borsier\r\nProfessionnaliser l'encadrement du football, enseigner les m\u00e9tiers du ballon, c'est l'un des buts de la nouvelle universit\u00e9 du football de Gen\u00e8ve. Un m\u00e9lange de cours et de stage dans le but d'obtenir une  ma\u00eetrise et de professionnaliser le cot\u00e9 administratif du football.\r\nLe scandale du FIFA Gate,les clubs suisses qui ont connu des faillites,Xamax, Servette ,tandent  \u00e0 prouver que le football est parfois gangr\u00e9ner par ses propres acteurs.Financiers,agents de joueurs,voir des dirigeants qui viennent pour se partager, les profits et la m\u00e9diatisation g\u00e9n\u00e9r\u00e9 par le football.En ce sens cette universit\u00e9 The football Business Academy souhaite former les futurs dirigeants, managers et \u00e9lite des clubs.\r\nPourtant des \u00e9coles de football existent d\u00e9j\u00e0? \r\nOui, on connait le FIFA Masters, ou encore le Johann Cruyft Institude, cette universit\u00e9 genevoise est quelque peu diff\u00e9rente, c'est une startup, fond\u00e9e par des passionn\u00e9es, la premi\u00e8re priv\u00e9e d\u00e9di\u00e9e au football. Mais celle-ci se veut moins acad\u00e9mique, qu'une universit\u00e9 traditionnelle, plus li\u00e9 \u00e0 une v\u00e9ritable formation de terrain.. Dorian Esterer, co fondateur de cette universit\u00e9 \r\n  1/2 Dorian Esterer 0'51\"\r\nAvec un atout \u00eatre en Suisse ou sont bas\u00e9es les principales F\u00e9d\u00e9rations intrenationale? \r\nOui ,le pays ou les si\u00e8ges de la FIFA de l'UEFA et du CIO, c'est donc une r\u00e9f\u00e9rence. M\u00eame si pour l'instant il n'y pas de collaboration directe, avec ses entit\u00e9s du sport,Mais  des professeurs issues de clubs comme  R\u00e9al-Madrid ou Borussia Dortmund qui ont \u00e9t\u00e9 directement impliqu\u00e9 dans leurs fonctionnement Le football qui g\u00e9n\u00e8re \u00e9norm\u00e9ment d'argent doit se professionnaliser? \r\nOui car si c'est la norme , dans la gestion les grands clubs europ\u00e9ens, ce n'est pas le cas de tous les formations s et tous les pays, et on l'a constat\u00e9 en Suisse, \u00e0 travers les faillites, le plan financier \u00e0 souvent p\u00e9nalis\u00e9 voir mis sous l'\u00e9teignoir des clubs pendant plusieurs ann\u00e9es, d'o\u00f9 le besoin de formations pour les \u00e9quipe dirigeante on retrouve Dorian Esterer\r\n  2/2 Dorian Esterer 13\"\r\nQuel sont les axes principaux de cette formation?\r\nOn n'y m\u00ealera l'histoire du ballon rond mais aussi en phase avec l'actualit\u00e9 au d\u00e9veloppement de E leagues ou les tournois \u00e9lectroniques, met un axe particulier destin\u00e9 au football f\u00e9minin en pleine expansion avec notamment comme intervenante Mayi Cruz Blanco qui f\u00fbt  Directrice du D\u00e9veloppement du football f\u00e9minin \u00e0 la FIFA.\r\nA qui est-elle destin\u00e9e\u00a0?\r\nA des \u00e9tudiants qui ont un bachelor, entre 25 et 35 ans et un niveau d'anglais certifi\u00e9, avec au total 12 mois de cours. Le but obtenir une maitrise professionnelle et 60 cr\u00e9dit ECTS qui  permettent la reconnaissance des \u00e9tudes dans d'autre pays notamment dans le cadre du programme Erasmus.\r\nIntervenant : Dorian Esterer, co fondateur", "alternativeExcerpt": ["Professionnaliser l\u2019encadrement du football, enseigner les m\u00e9tiers du ballon, c\u2019est l\u2019un des buts de la nouvelle universit\u00e9 du football de Gen\u00e8ve. C'est un m\u00e9lange de cours et de stage dans le but d\u2019obtenir une ma\u00eetrise et de professionnaliser le cot\u00e9 administratif du football.", "Professionnaliser l\u2019encadrement du football et enseigner les m\u00e9tiers du ballon sont deux des buts de la nouvelle universit\u00e9 du football de Gen\u00e8ve. C'est un m\u00e9lange de cours et de stage dans le but d\u2019obtenir une ma\u00eetrise et de professionnaliser le cot\u00e9 administratif du football.", "Professionnaliser l\u2019encadrement du football et enseigner les m\u00e9tiers du ballon sont deux des buts de la nouvelle universit\u00e9 du football de Gen\u00e8ve. C'est un m\u00e9lange de cours et de stage dans le but d\u2019obtenir une ma\u00eetrise et de professionnaliser le cot\u00e9 administratif du football."], "alternativeTitle": ["Sport matin \u2013 Une nouvelle universit\u00e9 du football \u00e0 Gen\u00e8ve", "Sport matin - Une nouvelle universit\u00e9 du football \u00e0 Gen\u00e8ve / JDM_2017-05-08T06:36:00_sport-matin", "Sport matin - Une nouvelle universit\u00e9 du football \u00e0 Gen\u00e8ve / JDM_2017-05-08T06:36:00_sport-matin"], "imageURL": "//www.rts.ch/7517460.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8583597", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Borsier, Herv\u00e9", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8583597", "ece-8583579"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Emmanuel Macron doit d\u00e9sormais nouer des alliances en vue des l\u00e9gislatives", "id": "sound-63D5D8B8-73C3-418C-86D5-6BCDE04CD3E9", "durationSec": 229, "publicationDate": "2017-05-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Jean-Louis Bourlanges, ex-d\u00e9put\u00e9 europ\u00e9en\r\nLe premier tour des l\u00e9gislatives fran\u00e7aises aura lieu le 11 juin. Au sein du mouvement \"En Marche!\", on souhaite \"donner une majorit\u00e9 au pr\u00e9sident et acc\u00e9l\u00e9rer la recomposition du paysage politique fran\u00e7ais\". Interview de Jean-Louis Bourlanges, ancien eurod\u00e9put\u00e9 et soutien d'Emmanuel Macron.\r\n\r\n* * Emmanuel Macron doit d\u00e9sormais nouer des alliances en vue des l\u00e9gislatives 12h30: Quellues alliances ITV Bourlanges FRANCO\r\nTous les regards se tournent \u00e0 pr\u00e9sent vers les l\u00e9gislatives du mois de juin. \r\nLe premier tour aura lieu le 11, le second le 18. \r\nUn seul mot d'ordre au sein mouvement \"En Marche\" d'Emmanuel Macron:\r\n\"Il faut donner une majorit\u00e9 au pr\u00e9sident et acc\u00e9l\u00e9rer la recomposition du paysage politique fran\u00e7ais\". \r\nAlain Franco a pu rencontrer l'un des plus proches soutiens du nouveau pr\u00e9sident,ce matin \u00e0 Paris. Il s'agit de.... Jean-Louis Bourlanges. \r\nL' ex-d\u00e9put\u00e9 europ\u00e9en est persuad\u00e9 que cette majorit\u00e9 parlementaire va se faire autour d'En Marche.... \u00e9ventuellement au moyen d'une cohabitaiton... mais une cohabitation constructive et sans confrontation. \r\nOn l'\u00e9coute:\r\n  D+ 3'09\r\nJean-Louis Bourlanges au micro d' Alain Franco.", "alternativeExcerpt": ["Le premier tour des l\u00e9gislatives fran\u00e7aises aura lieu le 11 juin. Au sein du mouvement \"En Marche!\", on souhaite \"donner une majorit\u00e9 au pr\u00e9sident et acc\u00e9l\u00e9rer la recomposition du paysage politique fran\u00e7ais\". Interview de Jean-Louis Bourlanges, ancien eurod\u00e9put\u00e9 et soutien d'Emmanuel Macron."], "alternativeTitle": ["Emmanuel Macron doit d\u00e9sormais nouer des alliances en vue des l\u00e9gislatives / 12H30_2017-05-08T12:31:00_developpement-2", "Le 12h30 du 08.05.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8033773.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8583544", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Haltiner, Nadine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8583534"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Faut-il introduire de la proportionnelle lors des l\u00e9gislatives fran\u00e7aises ?", "id": "sound-C1B8B3BD-4B05-4273-940E-ADD4F2A6136F", "durationSec": 1333, "publicationDate": "2017-05-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Pernod-Beaudon, St\u00e9phanie\r\nLes \u00e9lections l\u00e9gislatives fran\u00e7aises auront lieu en juin. Cinq gros blocs politiques ont leurs chances dans la plupart des r\u00e9gions. Mais avec le syst\u00e8me majoritaire, il n'y a pas de proportionnelle, les vainqueurs raflant tous les si\u00e8ges \u00e0 l'assembl\u00e9e. D\u00e9bat entre Corinne Lepage (EM), Alexis Bachelay (PS), St\u00e9phanie Pernod-Beaudon (LR), et Eric Dillies (FN).\r\n\r\n* * Faut-il introduire de la proportionnelle lors des l\u00e9gislatives fran\u00e7aises ?  Corinne Lepage +33 1 42 25 42 51 priv\u00e9 / +33 6 11 17 50 97\r\n St\u00e9phanie Pernod-Beaudon DIR.ST.GE +33 6 33 63 42 10\r\n Alexis Bachelay +33 9 52 89 07 92 / +33 ** 01\r\n Eric Dilies +33 3 59 51 31 26 / +33 ** 50\r\n18h . on va conclure cette \u00e9mission avec la France, et le fameux 3e tour, c'est-\u00e0-dire les \u00e9lections l\u00e9gislatives de juin. Avec une situation de d\u00e9part tr\u00e8s particuli\u00e8re : vu que 5 gros blocs politiques ont leurs chances dans la plupart des r\u00e9gions. \r\nLR, EM, Insoumis, PS, FN : avec tous un potentiel \u00e9lectoral qui tourne autour des 20%. \r\nUne situation assez proche de celle de la suisse, avec les 4 partis gouvernementaux. Mais \u00e0 une exeption pr\u00e8s : la proportionnelle, en suisse tous les partis sont repr\u00e9sent\u00e9s. Or en France, avec la syst\u00e8me majoritaire, ce sont les vainqueurs qui raflent tous les si\u00e8ges \u00e0 l'assembl\u00e9e.  \r\nDu coup : on se retrouve face \u00e0 une sorte de machine \u00e0 cr\u00e9er de l'exclusion.\r\nBref : est-on les l\u00e9gislatives de tous les dangers ?\r\nOn va le v\u00e9rifier avec 4 invit\u00e9s : \r\nCorine Lepage EM, ancienne ministre de l'environnement\r\nAlexis Bachelay PS, d\u00e9put\u00e9 des Ht-Seine, porte-parole de BHamon, candidat aux legislatives\r\nSt\u00e9phanie Pernod-Beaudon LR, d\u00e9put\u00e9 de l'Ain, candidate \u00e0 sa r\u00e9\u00e9lection\r\nEric Dillies FN, conseiller municipal \u00e0 Lille, conseiller r\u00e9gional Nord-Pas de Calais - Picardie (peut-\u00eatre candidat aux l\u00e9glisatives)\r\n-\tLepage : sans proportionnelle, pas de salut, blocages garantis !\r\n-\tLepage : Macron osera-t-il un gouvernement qui marie diff\u00e9rentes forces politiques ?\r\n-\tEM va finir par recycler l'ancien personnel politique, pour gagner une majorit\u00e9 !\r\n-\tExemple de la suisse, exemple de l'Allemagne : la coalition peut aussi \u00eatre source de stabilit\u00e9\r\n-\t5 gros blocs, le gouvernement ne sera de toute fa\u00e7on pas repr\u00e9sentatif .\r\n-\tSt\u00e9phanie Pernod-Beaudon (LR) : attachement au syst\u00e8me majoritaire, pour garder le contr\u00f4le total de vos r\u00e9gions . c'est l'oligarchie qui ne veut pas partager le pouvoir ? \r\n-\tProbl\u00e8me : la professionnalisation de la vie politique fran\u00e7aise !\r\n-\tAlexis Bachelay (PS) : Garder les extr\u00eames en dehors du parlement . la Suisse a fait exactement l'inverse avec la gauche en 1919, apr\u00e8s la gr\u00e8ve g\u00e9n\u00e9rale et 2 ans \u00e0 peine apr\u00e8s la r\u00e9volution russe !\r\n-\tLepage : un peu de proportionnelle, mais combien ?? pourquoi ne pas casser la digue ?\r\n-\tEric Dillies : attention \u00e0 l'effet boomrang, participer au pouvoir c'est aussi parfois se normaliser, et perdre une certaine attractivit\u00e9 ! le FN joue aussi bcp sur son exclusion !\r\nPS : comment \u00e9viter les ralliements \u00e0 Macron, surtout dans un syst\u00e8me professionnel ou les \u00e9lus veulent sauver leur carri\u00e8re !\r\nLR : exclure les transfuges, vous comprenez ?\r\nEM : quel premier ministre, pour donner le ton juste avant les l\u00e9gislatives ?\r\nFN : force d'opposition, vous allez taper sur qui ??", "alternativeExcerpt": ["Les \u00e9lections l\u00e9gislatives fran\u00e7aises auront lieu en juin. Cinq gros blocs politiques ont leurs chances dans la plupart des r\u00e9gions. Mais avec le syst\u00e8me majoritaire, il n'y a pas de proportionnelle, les vainqueurs raflant tous les si\u00e8ges \u00e0 l\u2019assembl\u00e9e. D\u00e9bat entre Corinne Lepage (EM), Alexis Bachelay (PS), St\u00e9phanie Pernod-Beaudon (LR), et Eric Dillies (FN)."], "alternativeTitle": ["Faut-il introduire de la proportionnelle lors des l\u00e9gislatives fran\u00e7aises ? / FOR_2017-05-08T18:12:00_developpement-7", "Forum du 08.05.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8605104.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8583561", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "d\u00e9put\u00e9 PS des hauts de Seine, porte-parole de Beno\u00eet Hamon", "name": "Bachelay, Alexis", "type": "Participant"}, {"role": "D\u00e9put\u00e9e europ\u00e9enne 2009-2014, Avocate, Pr\u00e9sidente de Rassemblement Citoyen-Cap 21", "name": "Lepage, Corinne", "type": "Participant"}, {"role": "Conseiller municipal Lille, conseiller r\u00e9gional Nord Pas-de-Calais Picardie", "name": "Dillies, Eric", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8583550"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Pl3in le poste", "source": "siranau", "title": "Interview et Showcase de Morse et interview de Ray le pr\u00e9sident du \"Pr\u00e9mices Festival\"", "genres": ["Interview", "Vari\u00e9t\u00e9s"], "id": "sound-5C4A1F3D-50F7-48CF-8DF8-24945607C40C", "durationSec": 3384, "publicationDate": "2017-05-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Pr\u00e9mices festival"], "thematicThemes": ["rap", "festival"], "excerpt": "Pr\u00e9mices Festival avec Morse (ch) en showcase et interview\r\nLe programmateur Ray viendra nous parler de sa volont\u00e9 de d\u00e9salt\u00e9rer la soif de d\u00e9couvertes des m\u00e9lomanes \u00e0 Lausanne gr\u00e2ce au Pr\u00e9mices Festival qui aura lieu dans plusieurs clubs de la ville. Avec lui Morse, groupe suisse qui posera son sampler et ses p\u00e9dales sur un baril de p\u00e9trole.\r\n<http://www.premices.ch/>", "alternativeTitle": ["pl3in le poste du 08.05.2017", "pl3in le poste / PLP_2017-05-08T19:00:00_plein-le-poste", "pl3in le poste du 08.05.2017", "Morse en showcase  / PLP_2017-05-08T19:00:00_sequence-1", "S\u00e9quence 6 / PLP_2017-05-08T19:00:00_sequence-6", "S\u00e9quence 5 / PLP_2017-05-08T19:00:00_sequence-5", "S\u00e9quence 4 / PLP_2017-05-08T19:00:00_sequence-4", "S\u00e9quence 2 / PLP_2017-05-08T19:00:00_sequence-2", "S\u00e9quence 3 / PLP_2017-05-08T19:00:00_sequence-3", "Jupiter en interview / PLP_2017-05-08T19:20:00_plein-sud", "Les rep\u00e9rages Couleur3 / PLP_2017-05-08T19:45:00_les-reperages-couleur3", "pl3in le poste / PLP_2017-05-08T19:00:00_plein-le-poste"], "imageURL": "//www.rts.ch/8537644.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8564357", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["Le programmateur Ray viendra nous parler de sa volont\u00e9 de d\u00e9salt\u00e9rer la soif de d\u00e9couvertes des m\u00e9lomanes \u00e0 Lausanne gr\u00e2ce au Pr\u00e9mices Festival qui aura lieu dans plusieurs clubs de la ville. Avec lui Morse, groupe suisse qui posera son sampler et ses p\u00e9dales sur un baril de p\u00e9trole."], "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Directeur du Pr\u00e9mices Festival", "name": "Ray", "type": "Participant"}, {"role": "Rappeur am\u00e9ricain", "name": "Oddisee", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Mudry, Claire", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Dynamike", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Baehler, Jean-Marc", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8564357", "ece-8564352"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Vie des gens", "source": "siranau", "title": "La Vie des gens : Victor et la journ\u00e9e de la Croix-Rouge ", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-83480FD4-E519-4311-8ECC-42BE1567F64D", "durationSec": 248, "publicationDate": "2017-05-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["La Vie des gens", "La Vie des gens / OTWO_2017-05-08T09:44:49_la-vie-des-gens", "La Vie des gens / OTWO_2017-05-08T09:44:49_la-vie-des-gens"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8564387", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7966497.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Doquin, Julien", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8564387", "ece-8564380"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Archive: Madame Louisa Ecoffey se rappelle de son voyage de noces \u00e0 Lausanne, 1980", "id": "sound-67770484-0EF0-4960-A3B5-42E415824507", "durationSec": 123, "publicationDate": "2017-05-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Thorens, Lucas\r\nContributeurs hors th\u00e9saurus : Thorens, Lucas\r\n", "alternativeTitle": ["Archive: Madame Louisa Ecoffey se rappelle de son voyage de noces \u00e0 Lausanne, 1980 / ALA_2017-05-08T15:04:15_archive-madame-louisa-ecoffey-se-rappell", "A l'abordage du 08.05.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8564655", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8272974.image", "variantIds": ["ece-8564649"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "France: la carte des votes montre une fracture g\u00e9ographique et sociologique", "id": "sound-F684D025-1348-4811-B8A5-4E2FB726AA5F", "durationSec": 95, "publicationDate": "2017-05-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Les m\u00e9dias fran\u00e7ais ont commenc\u00e9 \u00e0 d\u00e9cortiquer les r\u00e9alit\u00e9s g\u00e9ographiques et sociologiques du vote de dimanche. Le quotidien Lib\u00e9ration note que l'un des grands d\u00e9fis du nouveau pr\u00e9sident sera de combler le foss\u00e9 entre une France d'en haut et une France d\u00e9croch\u00e9e.\r\n\r\n* * France: la carte des votes montre une fracture g\u00e9ographique et sociologique 12h30: carte des votes EYMANN\r\nCe qui ressort avant tout de cette \u00e9lection, c'est la carte d'une France divis\u00e9e. \r\nMichel Eymann... vous avez regarder pour nous le d\u00e9tail de ce scrutin. Il se dessine un foss\u00e9 entre deux France:\r\nune France d'en haut et une France d\u00e9croch\u00e9e... une France heureuse et une France en col\u00e8re. \r\nSi l'on regarde les grandes r\u00e9gions de l'Hexagone, les bastions o\u00f9 le FN est fort sont surtout le pourtour m\u00e9diterran\u00e9en d'un c\u00f4t\u00e9, ainsi que le Nord et l'Est du pays, ce sont des r\u00e9gions durement touch\u00e9es par le ch\u00f4mage ou par la th\u00e9matisation des questions d'immigration par le FN.\r\nEn revanche,  l'ouest du pays, la Bretagne, la Normandie ainsi que l'Ile-de-France, la r\u00e9gion parisienne et les d\u00e9partements voisins, le Rh\u00f4ne et l'Auvergne ainsi que la Martinique et  la Guadeloupe ont vot\u00e9 Macron. \r\n***Mais ce classement ne dit pas tout...\r\nEn effet, m\u00eame si Marine Le Pen n'est arriv\u00e9e en t\u00eate que dans 2 d\u00e9partements, elle d\u00e9passe les 40% dans 32 d\u00e9partements, soit nettement mieux que les 33,9% de suffrages finaux. \r\nUn autre clivage, c'est celui de la France qui va bien qui vote Macron contre cette France d\u00e9croch\u00e9e et qui a mis dans l'urne un bulletin Le Pen, du moins quand elle est all\u00e9e voter, puisque les abstentions et les votes blancs et nuls ont enregistr\u00e9 un niveau record. Certains parlent du clivage entre les gagnants et les perdants de la mondialisation. Une \u00e9tude montre que plus une commune et riche et plus sa population vote Macron.\r\nEnfin, outre cette fracture sociale dont parlait \u00e0 l'\u00e9poque Jacques Chirac, il y a aussi une surprise un peu inqui\u00e9tante...plus les \u00e9lecteurs sont \u00e2g\u00e9s et  plus ils ont vot\u00e9 Macron, alors que les jeunes ont soit vot\u00e9 Le Pen ou se sont abstenu.\r\nMichel Eymann merci.", "alternativeExcerpt": ["Les m\u00e9dias fran\u00e7ais ont commenc\u00e9 \u00e0 d\u00e9cortiquer les r\u00e9alit\u00e9s g\u00e9ographiques et sociologiques du vote de dimanche. Le quotidien Lib\u00e9ration note que l'un des grands d\u00e9fis du nouveau pr\u00e9sident sera de combler le foss\u00e9 entre une France d'en haut et une France d\u00e9croch\u00e9e."], "alternativeTitle": ["France: la carte des votes montre une fracture g\u00e9ographique et sociologique / 12H30_2017-05-08T12:32:00_developpement-3", "Le 12h30 du 08.05.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8603069.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8583544", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Haltiner, Nadine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Eymann, Michel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8583536"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "RTSreligion : RTSreligion - Le pr\u00e9sident de l'Universit\u00e9 Al-Azhar contraint \u00e0 la d\u00e9mission", "id": "sound-98C0BFBD-7667-4AE3-BD00-36153E0EE46E", "durationSec": 175, "publicationDate": "2017-05-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : omis\r\nLe pr\u00e9sident de l'Universit\u00e9 Al-Azhar en Egypte, une des institutions les plus respect\u00e9es du monde musulman, vient de d\u00e9missionner. Un \u00e9v\u00e9nement qui illustre la pression mise par le gouvernement \u00e9gyptien pour faire d'Al-Azhar un instrument contre l'extr\u00e9misme religieux.\r\n\r\n* * RTSreligion - Le pr\u00e9sident de l'Universit\u00e9 Al-Azhar contraint \u00e0 la d\u00e9mission (RTS RELIGION 08.05 PRESIDENT A AL AZHAR)   Fabien Hunenberger en direct du studio de Lausanne\r\nLe pr\u00e9sident de l'Universit\u00e9 Al-Azhar est contraint \u00e0 la d\u00e9mission \r\nC'est la chronique de RTSreligion avec vous. Fabien H\u00fcnenberger. En Egypte. le pr\u00e9sident de l'Universit\u00e9 Al-Azhar. une des institutions les plus respect\u00e9es du monde musulman. vient de d\u00e9missionner. Un \u00e9v\u00e9nement qui illustre la pression mise par le gouvernement \u00e9gyptien pour faire d'Al-Azhar un instrument contre l'extr\u00e9misme religieux.\r\nAhmad Hassan dirigeait jusqu'\u00e0 ce week-end l'une des plus grosses structures religieuses du monde musulman. En Egypte. plus de 9000 \u00e9tablissements d\u00e9pendent de l'Universit\u00e9 islamique Al-Azhar. Et par le biais de ces r\u00e9seaux en Asie et en Afrique. cette institution cr\u00e9\u00e9e au Caire il y a 1000 ans compte pr\u00e8s d'un demi-million d'\u00e9tudiants. Or si Ahmad Hassan a perdu son poste. c'est qu'il s'est permis de commenter une affaire tr\u00e8s tr\u00e8s sensible en Egypte. l'affaire \u00ab Al Behairy \u00bb. du nom d'un animateur de t\u00e9l\u00e9vision. Et qu'il s'en est pris ainsi indirectement au pr\u00e9sident \u00e9gyptien Al-Sissi.\r\nQu'est-ce que c'est que cette affaire \u00ab Al Behairy \u00bb ?\r\nIslam Al Behairy a fait une chose encore in\u00e9dite en Egypte en 2013. il a lanc\u00e9 une \u00e9mission dans laquelle il a ouvert le d\u00e9bat sur l'interpr\u00e9tation des textes fondamentaux de l'islam. En faisant notamment entendre des extraits de pr\u00e9dications d'islamistes. de membres de Daech. pour en d\u00e9monter les raccourcis th\u00e9ologiques et l'id\u00e9ologie violente.\r\nAu d\u00e9but. sous l'oil r\u00e9joui d'Al-Azhar. Mais lorsque ses responsables ont vu. durant les 300 \u00e9missions diffus\u00e9es. qu'il repla\u00e7ait les textes dans leur contexte originel. Qu'il proposait d'adapter l'interpr\u00e9tation. Voire qu'il mettait en doute l'authenticit\u00e9 de certains textes tr\u00e8s respect\u00e9s. ils ont ouvert les hostilit\u00e9s et sont parvenus \u00e0 le faire condamner \u00e0 un an de prison pour \u00ab m\u00e9pris de la religion \u00bb.\r\nEt alors. qu'est-ce qui a co\u00fbt\u00e9 son poste au pr\u00e9sident d'Al-Azhar ?\r\nIl a qualifi\u00e9 Al Behairy d'\u00ab apostat \u00bb. Un mort tr\u00e8s fort. que les responsables d'Al-Azhar n'avaient m\u00eame pas os\u00e9 appliquer aux membres de Daech. Un mot qui n'a pas plu au pr\u00e9sident Al-Sissi. lui qui avait accord\u00e9 son pardon \u00e0 Islam Al Behairy en novembre dernier.\r\nDu coup. en provoquant cette d\u00e9mission. le pr\u00e9sident Al-Sissi. m\u00eame s'il n'est sans doutes pas aussi r\u00e9formiste que l'animateur TV. intensifie sa prise d'influence sur une institution qui l'avait soutenu lors de sa prise de pouvoir mais \u00e0 laquelle il reproche actuellement on conservatisme.\r\nUn exemple illustre d'ailleurs actuellement cette tension entre le pouvoir politique et l'institution religieuse en Egypte. La question de la r\u00e9pudiation. Le pr\u00e9sident souhaiterait abroger la loi qui permet \u00e0 un homme de r\u00e9pudier sa femme en le disant simplement trois fois de suite \u00ab divorce \u00bb. Pas d'accord. r\u00e9pond Al-Azhar. qui consid\u00e8re qu'il s'agit d'un droit inali\u00e9nable de l'homme musulman.\r\n(AFP/ Macron 'carries hopes' of millions of Europeans: Merkel) SHOTLIST\r\nBERLIN, GERMANY. 8 MAY 2017\r\nSOURCE : AFPTV\r\nSOUNDBITE 1 - Angela Merkel, German Chancellor (woman, German, 31 sec):\r\n\"I'm very pleased with the large victory of Emmanuel Macron and I congratulated him by telephone yesterday for his success. Emmanuel Macron carries the hope of millions of French people and also many in Germany and across Europe. He led a courageous, pro-European campaign and stands for openness to the world and decisively for the social market economy.\"\r\n///\r\n--------------------------------------------------\r\nAFP TEXT STORY:\r\nMacron 'carries hopes' of millions of Europeans: Merkel \r\n Berlin (Germany) \r\n   -   08 May ** \r\n   -   AFP \r\n   -   Urgent  \r\nGerman Chancellor Angela Merkel said Monday that millions of Europeans were counting on the success of incoming French president Emmanuel Macron.\r\n\"Macron carries the hopes of millions of French people and also many in Germany and across Europe,\" she told reporters, saying she was \"very pleased\" by his victory. \r\n\"He led a courageous, pro-European campaign and stands for openness to the world and decisively for the social market economy.\"\r\ndlc/fz/txw", "alternativeExcerpt": ["Le pr\u00e9sident de l\u2019Universit\u00e9 Al-Azhar en Egypte, une des institutions les plus respect\u00e9es du monde musulman, vient de d\u00e9missionner. Un \u00e9v\u00e9nement qui illustre la pression mise par le gouvernement \u00e9gyptien pour faire d\u2019Al-Azhar un instrument contre l\u2019extr\u00e9misme religieux.", "Le pr\u00e9sident de l\u2019Universit\u00e9 Al-Azhar en Egypte, une des institutions les plus respect\u00e9es du monde musulman, vient de d\u00e9missionner. Un \u00e9v\u00e9nement qui illustre la pression mise par le gouvernement \u00e9gyptien pour faire d\u2019Al-Azhar un instrument contre l\u2019extr\u00e9misme religieux.", "Le pr\u00e9sident de l\u2019Universit\u00e9 Al-Azhar en Egypte, une des institutions les plus respect\u00e9es du monde musulman, vient de d\u00e9missionner. Un \u00e9v\u00e9nement qui illustre la pression mise par le gouvernement \u00e9gyptien pour faire d\u2019Al-Azhar un instrument contre l\u2019extr\u00e9misme religieux."], "alternativeTitle": ["RTSreligion - Le pr\u00e9sident de l\u2019Universit\u00e9 Al-Azhar contraint \u00e0 la d\u00e9mission", "RTSreligion - Le pr\u00e9sident de l\u2019Universit\u00e9 Al-Azhar contraint \u00e0 la d\u00e9mission / JDM_2017-05-08T06:27:00_rtsreligion", "RTSreligion - Le pr\u00e9sident de l\u2019Universit\u00e9 Al-Azhar contraint \u00e0 la d\u00e9mission / JDM_2017-05-08T06:27:00_rtsreligion"], "imageURL": "//www.rts.ch/8602175.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8583583", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hunenberger, Fabien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8583583", "ece-8583565"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "L'Indon\u00e9sie : Des empires anciens au bon \u00e9l\u00e8ve d'aujourd'hui (1/5) : D\u00e9finition d'un archipel", "id": "sound-52F83593-5F03-4AC2-BF7F-36D0332FD049", "thematicGeographicals": ["Indon\u00e9sie"], "durationSec": 1954, "publicationDate": "2017-05-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Cette semaine, Histoire Vivante s'int\u00e9resse \u00e0 l'histoire, \u00e0 la g\u00e9opolitique et \u00e0 la g\u00e9ographie de l'Indon\u00e9sie. Compos\u00e9e de 17'000 \u00eeles, l'Indon\u00e9sie est le quatri\u00e8me pays le plus peupl\u00e9 de la plan\u00e8te et le plus grand pays musulman du monde. En lien avec le film documentaire \"Indon\u00e9sie - La puissance, l'islam et la d\u00e9mocratie\", de Fr\u00e9d\u00e9ric Compain (France / 2016). (1/5) Aujourd'hui, un \u00e9pisode autour de la construction de l'Indon\u00e9sie avec Fran\u00e7ois Raillon, Fondateur du Centre Asie du Sud Est \u00e0 l'Ecole Pratique des Hautes Etudes \u00e0 Paris, R\u00e9my Madinier, historien de l'Indon\u00e9sie et de l'Islam indon\u00e9sien, Pierre-Yves Manguin arch\u00e9ologue et historien de l'Indon\u00e9sie et Fr\u00e9d\u00e9ric Durand historien et g\u00e9ographe.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "arch\u00e9ologue et historien de l'Indon\u00e9sie", "name": "Manguin, Pierre-Yves", "type": "Participant"}, {"role": "historien de l'Indon\u00e9sie et de l'Islam indon\u00e9sien", "name": "Madinier, R\u00e9my", "type": "Participant"}, {"role": "Fondateur du Centre Asie du Sud Est \u00e0 l'Ecole Pratique des Hautes Etudes \u00e0 Paris", "name": "Raillon, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "historien et g\u00e9ographe", "name": "Durand, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Nussbaum, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "D\u00e9crochages", "source": "siranau", "title": "Les D\u00e9crochages : Festival des Choralit\u00e9s unies interview du ma\u00eetre de choeur", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-2D0DB3A3-45CB-4FD1-8F2F-F247B68CDA6F", "durationSec": 131, "publicationDate": "2017-05-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Les D\u00e9crochages", "Les D\u00e9crochages / HORP_2017-05-08T17:40:00_les-decrochages", "Les D\u00e9crochages / HORP_2017-05-08T17:40:00_les-decrochages"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8564404", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4288237.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Auer, Christophe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Michoud, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8564404", "ece-8564401"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Le consens droite- gauche vole en \u00e9clat au second tour des cantonales vaudoises", "id": "sound-378BB6DF-6F15-46DE-BABE-FC7D60865A37", "durationSec": 169, "publicationDate": "2017-05-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Lou\u00e9 et encens\u00e9 durant la campagne \u00e9lectorale cantonale vaudoise, le fameux consens entre la gauche et la droite semble voler en \u00e9clat au second tour. La strat\u00e9gie offensive de la droite au deuxi\u00e8me tour avec le duo Isabelle Chevalley (Vert'lib\u00e9raux)-Jacques Nicolet (UDC) serait en cause.\r\n\r\n* * Le consens droite- gauche vole en \u00e9clat au second tour des cantonales vaudoises  \r\nIl a \u00e9t\u00e9 lou\u00e9, encens\u00e9 tout au long de la campagne du premier tour au conseil d'Etat vaudois... Le fameux compromis dynamique. La bonne entente, le consens entre la gauche et la droite semble aujourd'hui voler en \u00e9clat... En cause: la strat\u00e9gie offensive de la droite au deuxi\u00e8me tour. UDC et PLR ont \u00e9largi leur ticket aux Verts-lib\u00e9raux en inscrivant le nom d'Isabelle Chevalley aux c\u00f4t\u00e9s de celui de Jacques Nicolet... Un duo susceptible de renverser l'\u00e9quilibre des forces \u00e0 l'ex\u00e9cutif... La strat\u00e9gie passe mal, tr\u00e8s mal \u00e0 gauche... Michael Peuker\r\nLa gauche ne d\u00e9col\u00e8re pas... Elle accuse la droite de retourner sa veste... Jusqu'au soir du premier tour, tous \u00e9taient d'accord... La formule 4/3, 4 ministres de gauche, 3 ministres de droite ou invers\u00e9ment c'\u00e9tait LA formule optimale... Un \u00e9quilibre id\u00e9al... Une r\u00e9thorique consensuelle, \u00e9branl\u00e9e par le revirement strat\u00e9gique de la droite...\r\n***La droite dont le discours est tout \u00e0 coup devenu tr\u00e8s offensif apr\u00e8s le premier tour... Elle invite d\u00e9sormais \u00e0 \"casser les crayons\", \u00e0 voter compact... Objectif: placer ses deux candidats UDC et vert-lib\u00e9ral au gouvernement...\r\nAvec dans ce cas un \u00e9quilibre totalement chamboul\u00e9 des forces politiques \u00e0 l'ex\u00e9cutif: 5 ministres de droite, 2 de gauche... Une strat\u00e9gie agressive qui contraste avec l'atmosph\u00e8re bon enfant du premier tour o\u00f9 PS et PLR d\u00e9fendaient r\u00e9ciproquement leur bilan... Avec au manettes de cette entente cordiale: le duo Maillard-Broulis...\r\n***Pascal Broulis et Pierre-Yves Maillard, les deux hommes forts du PLR et du PS, les architectes du compromis vaudois... Mais aujourd'hui, entre les deux, il y a de l'eau dans le gaz...\r\nCe n'est pas le grand amour... On est loin du couple heureux, complice, tout sourir qu'on a pu voir jusqu'\u00e0 r\u00e9cemment dans les m\u00e9dias... Pierre-Yves Maillard serait en effet tr\u00e8s tr\u00e8s f\u00e2ch\u00e9... Et pour cause Pascal Broulis aurait largement pris part \u00e0 l'\u00e9laboration de la strat\u00e9gie de reconqu\u00eate de la droite. Meilleur \u00e9lu lors du premier tour, ce dernier s'affiche \u00e0 fond dans cette campagne... Aux c\u00f4t\u00e9 de Jacqueline DeQuattro et Philippe Leuba, il tient d\u00e9sormais un discours engag\u00e9... Loin de la retenue des derni\u00e8res semaines...\r\n***Cette campagne risque donc de laisser des traces...\r\nC'est s\u00fbr, on ne fera pas l'\u00e9conomie d'explications franches et sinc\u00e8res apr\u00e8s le deuxi\u00e8me tour du 21 mai... Le sc\u00e9nario peu probable d'une configuration \u00e0 5 ministre de droite, 2 de gauche ferait certainement voler en \u00e9clat le compromis dynamique... Un cas de figure que plusieurs \u00e9lus redoutent (\u00e0 droite comme \u00e0 gauche): ce serait alors le retour aux blocages caract\u00e9ristiques des ann\u00e9es 1990. Mais \u00e7a, personne n'y croit vraiment... Certes donc, des blessures il y en aura... Mais dans tous les bords politiques ont veut y croire: l'int\u00e9r\u00eat sup\u00e9rieur contribuera, \u00e0 termes, \u00e0 les cicatriser... Quoi qu'il en soit, cette campagne l'aura r\u00e9v\u00e9l\u00e9 : le duo Maillard-Broulis est moins uni qu'il n'y para\u00eet...", "alternativeExcerpt": ["Lou\u00e9 et encens\u00e9 durant la campagne \u00e9lectorale cantonale vaudoise, le fameux consens entre la gauche et la droite semble voler en \u00e9clat au second tour. La strat\u00e9gie offensive de la droite au deuxi\u00e8me tour avec le duo Isabelle Chevalley (Vert'lib\u00e9raux)-Jacques Nicolet (UDC) serait en cause."], "alternativeTitle": ["Le consens droite- gauche vole en \u00e9clat au second tour des cantonales vaudoises / FOR_2017-05-08T18:10:00_developpement-6", "Forum du 08.05.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8604962.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8583561", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Peuker, Michael", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8583560"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "Berne voit le r\u00e9sultat de la pr\u00e9sidentielle fran\u00e7aise d'un bon oeil", "id": "sound-3D98DA65-4729-43DC-B4FC-E65E922C8F5C", "durationSec": 151, "publicationDate": "2017-05-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La pr\u00e9sidente de la Conf\u00e9d\u00e9ration Doris Leuthard a f\u00e9licit\u00e9 Emmanuel Macron sur Twitter. Elle a dit \u00eatre \"convaincue\" que la Suisse et la France continueront \u00e0 entretenir de bonnes relations. De mani\u00e8re g\u00e9n\u00e9rale, le ton g\u00e9n\u00e9ral \u00e0 Berne est positif mais pas euphorique.\r\n\r\n* * Berne voit le r\u00e9sultat de la pr\u00e9sidentielle fran\u00e7aise d'un bon oeil *** D\u00e9part pour Berne \u00e0 pr\u00e9sent, o\u00f9 on vous retrouve Pietro Bugnon, vous \u00eates un de nos correspondants au Palais f\u00e9d\u00e9ral. L'\u00e9lection d'Emmanuel Macron est per\u00e7ue comme un v\u00e9ritable soulagement.\r\nOui c'est le sentiment qui pr\u00e9domine. Soulagement que Marine Le Pen n'ait pas \u00e9t\u00e9 choisie par les Fran\u00e7ais. Mais il n'y a pas d'euphorie non plus. \"La France sous Macron c'est un gros point d'interrogation\", s'empresse de rappeler un haut diplomate suisse.\r\nLe discours officiel est, lui, beaucoup plus confiant... La pr\u00e9sidente Doris Leuthard a f\u00e9licit\u00e9 Emmanuel Macron sur Twitter. Elle a dit \u00eatre \"convaincue\" que la Suisse et la France continueront \u00e0 entretenir de bonnes relations. Deux pays voisins qui, selon Doris Leuthard, \"approfondiront une coop\u00e9ration stable et positive\".\r\n*** Attitude optimiste affich\u00e9e aussi par Didier Burkhalter, qui s'est exprim\u00e9 il y a une heure sur nos ondes.\r\nOui le conseiller f\u00e9d\u00e9ral en charge des affaires \u00e9trang\u00e8res salue l'attitude \"constructive\" du pr\u00e9sident Macron. Son \u00e9lection serait gage de stabilit\u00e9. Elle permettra \u00e0 la Suisse d'intensifier ses relations avec la France, affirme le chef de la diplomatie suisse.\r\nBon pour la Suisse et bon pour les relations entre Berne et Bruxelles aussi. Emmanuel Macron est quelqu'un de \"pragmatique, constructif et ouvert aux probl\u00e8mes\", affirme Didier Burkhalter. Une mani\u00e8re de dire que le nouveau pr\u00e9sident fran\u00e7ais d\u00e9fendra aussi les int\u00e9r\u00eats de la Suisse aupr\u00e8s des institutions europ\u00e9ennes. Le chef du DFAE a notamment cit\u00e9 la question des mesures d'accompagnement \u00e0 la libre circulation des personnes.\r\nVous le voyez, le choix des Fran\u00e7ais est donc vu d'un bon oil. Un peu comme si le pire avait \u00e9t\u00e9 \u00e9vit\u00e9.\r\n*** Et parmi les \u00e9lus f\u00e9d\u00e9raux, quelles r\u00e9actions ?\r\nDe l'optimisme l\u00e0 aussi. Les relations entre Paris et Berne sont bonne et elles vont le rester, se r\u00e9jouissent plusieurs parlementaires. On est loin des ann\u00e9es Sarkozy, tr\u00e8s critique envers la Suisse et sa politique fiscale. Le socialiste genevois Manuel Tornare est persuad\u00e9 qu'avec Emmanuel Macron, qui connait bien la Suisse, les relations transfrontali\u00e8res que ce soit en mati\u00e8re de transports ou de logement, seront intensifi\u00e9es.\r\nEconomiquement, la France d'Emmanuel Macron se portera mieux. Le PLR Laurent Wehrli en est convaincu. C'est une bonne nouvelle pour la Suisse, qui a int\u00e9r\u00eat \u00e0 ce que ses voisins aillent bien. Et Les r\u00e9formes du code du travail promises par le nouveau pr\u00e9sident devraient aussi profiter aux entreprises suisses implant\u00e9es en France, conclut Laurent Wehrli.\r\nMais l'\u00e9lection d'Emmanuel Macron ne fait pas que des heureux. La France sera dirig\u00e9e par un \"hectoplasme politique d\u00e9sesp\u00e9rant\", lance l'UDC genevois Yves Nidegger. Le conseiller national a de s\u00e9rieux doutes. Il ne croit pas que le fondateur du mouvement \"En marche\" remettra la France sur les rails.", "alternativeExcerpt": ["La pr\u00e9sidente de la Conf\u00e9d\u00e9ration Doris Leuthard a f\u00e9licit\u00e9 Emmanuel Macron sur Twitter. Elle a dit \u00eatre \"convaincue\" que la Suisse et la France continueront \u00e0 entretenir de bonnes relations. De mani\u00e8re g\u00e9n\u00e9rale, le ton g\u00e9n\u00e9ral \u00e0 Berne est positif mais pas euphorique."], "alternativeTitle": ["Berne voit le r\u00e9sultat de la pr\u00e9sidentielle fran\u00e7aise d'un bon oeil / TUM_2017-05-08T08:15:00_sequence-2", "Tout un monde du 08.05.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8603806.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8583506", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bugnon, Pietro", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8583501"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dernier r\u00eave avant la nuit", "source": "siranau", "title": "Histoires en famille", "id": "sound-235CF4B9-8E27-4C23-A4D2-E295918CAD39", "durationSec": 3374, "publicationDate": "2017-05-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "-Des extraits de \"La raconteuse de films\", d'Hernan Rivera Letelier, ed. M\u00e9taili\u00e9.\r\n-\"La maison\", du livre \"Histoire du gouffre et de la lunette\", de Pierrette Fleutiaux, ed. Actes sud,\r\n-Des extraits de \"Regarde-moi, regarde-moi!\", du livre \"Une petite robe de f\u00eate\", de Christian Bobin, ed. Gallimard.\r\n\r\n* Infotrafic: 21:24:34-21:24:47 / * -Des extraits de \"La raconteuse de films\", d'Hernan Rivera Letelier, ed. M\u00e9taili\u00e9.\r\n-\"La maison\", du livre \"Histoire du gouffre et de la lunette\", de Pierrette Fleutiaux, ed. Actes sud,\r\n-Des extraits de \"Regarde-moi, regarde-moi!\", du livre \"Une petite robe de f\u00eate\", de Christian Bobin, ed. Gallimard.", "alternativeTitle": ["Dernier r\u00eave avant la nuit du 08.05.2017", "Histoires en famille / REVE_2017-05-08T21:03:45_dernier-reve-avant-la-nuit", "Dernier r\u00eave avant la nuit du 08.05.2017", "Histoires en famille / REVE_2017-05-08T21:03:45_dernier-reve-avant-la-nuit"], "alternativeExcerpt": ["-Des extraits de \"La raconteuse de films\", d'Hernan Rivera Letelier, ed. M\u00e9taili\u00e9.\n-\"La maison\", du livre \"Histoire du gouffre et de la lunette\", de Pierrette Fleutiaux, ed. Actes sud,\n-Des extraits de \"Regarde-moi, regarde-moi!\", du livre \"Une petite robe de f\u00eate\", de Christian Bobin, ed. Gallimard.", "-Des extraits de \"La raconteuse de films\", d'Hernan Rivera Letelier, ed. M\u00e9taili\u00e9.\n-\"La maison\", du livre \"Histoire du gouffre et de la lunette\", de Pierrette Fleutiaux, ed. Actes sud,\n-Des extraits de \"Regarde-moi, regarde-moi!\", du livre \"Une petite robe de f\u00eate\", de Christian Bobin, ed. Gallimard."], "imageURL": "//www.rts.ch/6182506.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8564633", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Delfini, Carine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8564633", "ece-8564632"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Prochaine \u00e9tape, Emmanuel Macron doit nommer ses futurs ministres", "id": "sound-C9C96FBC-2356-4F9D-8FFC-ECB2FC3367B2", "durationSec": 178, "publicationDate": "2017-05-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Apr\u00e8s son \u00e9lection, Emmanuel Macron doit maintenant composer son gouvernement. Une \u00e9tape cruciale qui d\u00e9finira l'orientation politique du prochain quinquennat ainsi que la capacit\u00e9 du nouveau pr\u00e9sident fran\u00e7ais \u00e0 former une majorit\u00e9 \u00e0 l'Assembl\u00e9e.\r\n\r\n* * Prochaine \u00e9tape, Emmanuel Macron doit nommer ses futurs ministres  \r\nChristian: A peine balay\u00e9s les derniers vestiges de la f\u00eate au Louvre, le casse-t\u00eate commence pour Emmanuel Macron\r\n*** La composition du gouvernement est toujours une \u00e9tape cruciale. Et apr\u00e8s son \u00e9lection hier avec 66 pourcent des voix \u00e0 la pr\u00e9sidence de la r\u00e9publique fran\u00e7aise, ce choix est particuli\u00e8rement strat\u00e9gique.\r\nCar les noms des futurs ministres d\u00e9finiront l'orientation politique du prochain quinquennat. Et surtout, ils influenceront la capacit\u00e9 d'Emmanuel Macron a former une majorit\u00e9 \u00e0 l'Assembl\u00e9e. \r\nToute la journ\u00e9e, on a assist\u00e9 \u00e0 des sp\u00e9culations et appels du pieds.\r\nMais Anouk Henry, une partie du suspense est justement en train d'\u00eatre lev\u00e9...\r\nLe secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral d'En marche est en ce moment devant la presse... Richard Ferrand d\u00e9voile des d\u00e9tails sur l'avenir du mouvement et sur la strat\u00e9gie en vue des \u00e9lections l\u00e9gislatives agend\u00e9es dans  un mois. On sait d\u00e9j\u00e0, depuis hier soir, que le \"mouvement\" du pr\u00e9sident va se transformer en \"parti\"... Le nouveau nom a filtr\u00e9 et ce sera, en principe, \"La R\u00e9publique en Marche\".\r\nd\u00e9tails conf\u00e9rence\r\nfin: soit: Pour l'instant, pas encore plus de d\u00e9tails, puisque la CP vient de commencer....\r\nsoit: Ce sont les premi\u00e8res informations qui viennent d'\u00eatre livr\u00e9es par le .. \r\nPar contre, le flou r\u00e8gne encore sur le  nom du futur premier ministre\r\npas forc\u00e9ment faire la longue et liste des papaples..  mais, plut\u00f4t les options qui s'offrent au pr\u00e9sident... choisir un ancien \u00e9lu Les R\u00e9publicains sera une bonne fa\u00e7on pour Emmanuel Macron de s'allier un groupe politique important et donc de s'assurer une majorit\u00e9, mais il pourrait aussi f\u00e2cher de nombreux soutiens de poids issus de la gauche. Un premier ministre issu du PS est une option, mais vu la d\u00e9bacle, le parti risque de faire un nombre limit\u00e9 de si\u00e8ge en juin. Il pourrait alors porter son choix sur un centriste, ou alors sur un repr\u00e9sentant de la soci\u00e9t\u00e9 civile, et peut-\u00eatre une femme, qui incarnerait la \"fra\u00eecheur\" du mouvement.. Ce qu'on sait, c'est que Emmanuel Macron, reconna\u00eet avoir d\u00e9j\u00e0 choisi son poulain, et selon un portrait chinois qu'il en a tir\u00e9 entre les deux tours, il a \u00abune exp\u00e9rience dans le champ politique, les comp\u00e9tences pour diriger une majorit\u00e9 parlementaire\u00bb. \r\nEt comment le pr\u00e9sident \u00e9lu a-t-il v\u00e9cu sa premi\u00e8re journ\u00e9e?\r\nEh bien, il \u00e9tait ce matin aux c\u00f4t\u00e9s de Fran\u00e7ois Hollande pour les c\u00e9r\u00e9monies du 8 mai. Symboliquement, les images des deux hommes avaient tout d'une passation de pouvoir, qui aura officielement lieu ce dimanche. Et comme un rappel des nombreux d\u00e9fis qui attendent Macron, la France de l'Abstention de l'abstention est descendue dans la rue \u00e0 Paris. Avant m\u00eame de conna\u00eetre son gouvernement, les syndicats ont d\u00e9j\u00e0 appel\u00e9 \u00e0 la Premi\u00e8re manifstation anti-Macron.", "alternativeExcerpt": ["Apr\u00e8s son \u00e9lection, Emmanuel Macron doit maintenant composer son gouvernement. Une \u00e9tape cruciale qui d\u00e9finira l'orientation politique du prochain quinquennat ainsi que la capacit\u00e9 du nouveau pr\u00e9sident fran\u00e7ais \u00e0 former une majorit\u00e9 \u00e0 l'Assembl\u00e9e."], "alternativeTitle": ["Prochaine \u00e9tape, Emmanuel Macron doit nommer ses futurs ministres / FOR_2017-05-08T18:00:00_developpement-1", "Forum du 08.05.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8606594.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8583561", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Henry, Anouk", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8583548"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Cadeau musical", "source": "siranau", "title": "Cadeau musical : Amadou et Mariam \"Bofou Safou\" ", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-356B0871-8F49-4166-AD6F-F1F4C0EE0919", "thematicGeographicals": ["Mali"], "durationSec": 250, "publicationDate": "2017-05-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Amadou et Mariam"], "thematicThemes": ["musique ethnique et folklorique", "musique"], "alternativeTitle": ["Cadeau musical", "Cadeau musical / OTWO_2017-05-08T09:31:00_cadeau-musical", "Cadeau musical / OTWO_2017-05-08T09:31:00_cadeau-musical"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8564384", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7966467.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Doquin, Julien", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8564384", "ece-8564376"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Paradiso (01.04.2011 -&gt;)", "source": "siranau", "title": "Paradiso", "id": "sound-A2B2FE22-9DA3-432F-AD87-007F3D4E95CB", "durationSec": 3383, "publicationDate": "2017-05-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\n* *", "alternativeTitle": ["Paradiso du 08.05.2017", "Paradiso du 08.05.2017", "Paradiso / RAP_2017-05-08T19:04:15_radio-paradiso", "Paradiso / RAP_2017-05-08T19:04:15_radio-paradiso"], "imageURL": "//www.rts.ch/1423730.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8564711", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zitouni, Yann", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zitouni, Yann", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8564711", "ece-8564710"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9 du 12h30 : Le professeur Pierre de Senarclens analyse le r\u00e9sultat de la pr\u00e9sidentielle fran\u00e7aise", "id": "sound-1B51F665-EF5B-4F4B-B4B7-7B2319E5D61B", "durationSec": 544, "publicationDate": "2017-05-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Pierre de Sernarclens, professeur honoraire de relations internationales \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne;Carlo Sommaruga, conseiller national socialiste genevois;Claude B\u00e9gl\u00e9 , PDC vaudois;Roland Rino Buechel, UDC st-gallois qui pr\u00e9side la commission de politique ext\u00e9rieure du Conseil national;de Senarclens , Pierre\r\nEmmanuel Macron sera le nouveau pr\u00e9sident de la R\u00e9publique fran\u00e7aise. Pierre de Sernarclens, professeur honoraire de relations internationales \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne, livre son analyse sur cette \u00e9lection particuli\u00e8re.\r\n\r\n* * Le professeur Pierre de Senarclens analyse le r\u00e9sultat de la pr\u00e9sidentielle fran\u00e7aise (SLV Pierre de Senarclens HALTINER) 12h30: SLV Pierre De Senarclens ** 31\r\nAvec nous, Pierre de Sernarclens, bonjour\u00a0!\r\nVous \u00eates professeur honoraire de relations internationales \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne.\r\nCanevas\r\nOn vient d'entendre le portrait de cette France divis\u00e9e... \r\nPierre de Senarclens, ils  sont le signe de quoi, selon vous, ces 34% des Fran\u00e7ais, ces quelques 11 millions de citoyens, qui ont vot\u00e9 Marine Le Pen hier, auxquels il faut ajouter une partie de ceux qui avaient vot\u00e9 Jean-Luc M\u00e9lenchon ainsi que les abstentionnistes\u00a0? \r\nLe journaliste Fran\u00e7ais, Jean-Fran\u00e7ois Kahn, disait hier soir dans Forum : \u00ab\u00a0attention au risque de conjonction des \u00e9lecteurs de Le Pen et de M\u00e9lenchon contre la droite lib\u00e9rale... une conjonction pourrait \u00eatre dangereuse... Il disait \"On a vu ce ph\u00e9nom\u00e8ne dans les ann\u00e9es 30 avec les cons\u00e9quences que l'on conna\u00eet\u00a0\u00bb. Vous croyez aussi \u00e0 ce risque\u00a0?\r\n(On vous avait re\u00e7u il y a quelques mois, le jour de l'\u00e9lection de Donald Trump. Vous nous aviez alors fait part de votre surprise et de votre d\u00e9sarroi. Cette \u00e9lection d'Emmanuel MAcron, dans le contexte que vous venez nous donner, est-elle de nature \u00e0 vous rassurer\u00a0?)\r\nDu coup, Pierre de Senarclens, la question se pose\u00a0: Quel sera le plus grand d\u00e9fi du nouveau pr\u00e9sident \u00e9lu Emmanuel Macron\u00a0?\r\nMais Macron, est-il r\u00e9llement le signe de la nouveaut\u00e9 ou n'est-il pas finalement celui de la continuit\u00e9?\r\nProchaine \u00e9tape, les l\u00e9gislatives, les 11 et 18 juin\u00a0: Macron va devoir obtenir une majorit\u00e9 parlementaire pour pouvoir gouverner, avec des candidats de son mouvements qui ne sont pas connus et n'ont aucune exp\u00e9rience. Il va y arriver seul selon vous\u00a0ou il faudra qu'il trouve des alliances ces cinq-six prochaines semaines?\r\n(Sondage hier 61% des fran\u00e7ais \u00e9taient contre l'id\u00e9e de lui donner la majorit\u00e9 absolue hier)\r\nPourtant, alors qu'on avait un slogan \"tous contre Le Pen hier\", aujourd'hui, \"on a un tous contre Macron\"...  \u00e7a s'annonce difficile...\r\nSes pr\u00e9d\u00e9cesseurs, de Mitterand \u00e0 Hollande, en passant par Chirac et Sarkosy, ont \u00e9chou\u00e9 \u00e0 moderniser la soci\u00e9t\u00e9 fran\u00e7aise, c'est ce que vous \u00e9criviez il y a quelques jours dans une tribune libre publi\u00e9 dans le journal Le Temps. Macron est-il selon vous capable de r\u00e9ussir l\u00e0 o\u00f9 tous les autres ont \u00e9chou\u00e9\u00a0?\r\nBeaucoup voient dans cette \u00e9lection un signal pro-europ\u00e9en. Vous partagez cette vision\u00a0?\r\nCette \u00e9lection donnera-t-elle v\u00e9ritablement un nouveau souffle \u00e0 l'Union europ\u00e9enne comme l'esp\u00e8rent beaucoup de commentateurs\u00a0?\r\nEmmanuel Macron veut r\u00e9former l'Union, lui donner un vrai parlement et un ministre des finances notamment. C'est r\u00e9aliste ou un vou pieu\u00a0? Peut-on r\u00e9former une telle entit\u00e9\u00a0?\r\nExtro\u00a0: Pierre De Senarclens Merci d'\u00eatre venu commenter cette \u00e9lection remport\u00e9e donc par Emmanuel Macron. \r\nJe vous souhaite une bonne journ\u00e9e\r\n(Macron: Suisses soulag\u00e9s? BUGNON) 12h30: Macrons suisses soulag\u00e9s BUGNON\r\nCette \u00e9lection a suscit\u00e9 de nombreuses r\u00e9actions dans le monde. La Suisse aussi a r\u00e9agi ce matin... vous avez pu entendre le conseiller f\u00e9d\u00e9ral Didier Birkhalter sur nos ondes ce matin.\r\nIl a parl\u00e9 d'un \" Emmanuel Macron sensible \"\u00e0 la r\u00e9alit\u00e9 des peuples\".... \"D'une personnalit\u00e9 pragmatique, constructive et ouverte aux r\u00e9els probl\u00e8mes\". \"Une personnalit\u00e9 qui pourrait bien faciliter le dialogue entre la Suisse et l'Union europ\u00e9enne\". \r\nLe conseiller f\u00e9d\u00e9ral en charge des affaires \u00e9trang\u00e8res se veut confiant. \r\nPietro Bugnon, est-ce que ce sentiment est partag\u00e9 \u00e0 Berne?\r\nA gauche on y croit oui. La volont\u00e9 affich\u00e9e par Emmanuel Macron durant la campagne de repenser la construction europ\u00e9enne est sinc\u00e8re et pourrait \u00eatre une chance pour la Suisse. Carlo Sommaruga, conseiller national socialiste genevois.\r\nSON 20''\r\nUne Europe nouvelle, moins dogmatique, moins ancr\u00e9e sur ses principes fondateurs. L'arriv\u00e9e au pouvoir d'Emmanuel Macron fera souffler un vent nouveau. Le PDC vaudois Claude B\u00e9gl\u00e9 en est persuad\u00e9.\r\nSON 22''\r\nUn optimisme que ne partage pas Roland Rino Buechel. L'UDC St-gallois pr\u00e9side la commission de politique ext\u00e9rieure du Conseil national.\r\nSON 18''\r\nEmmanuel Macron r\u00e9ussira-t-il \u00e0 insuffler ses id\u00e9es de r\u00e9forme au sein de l'Union europ\u00e9enne? Avec quelles cons\u00e9quences dans les relations entre Berne et Bruxelles ? Les prochains mois nous diront si les espoirs de Didier Burkhalter sont fond\u00e9s.\r\nPietro Bugnon, en direct de Berne.\r\nEt voil\u00e0 ce qu'on pouvait dire ce midi sur l'\u00e9lection historique, hier, d'Emmanuel Macron.\r\nL'\u00e9mission Forum, ce soir \u00e0 18h reviendra \u00e9videmment largement sur ce scrutin.", "alternativeExcerpt": ["Emmanuel Macron sera le nouveau pr\u00e9sident de la R\u00e9publique fran\u00e7aise. Pierre de Sernarclens, professeur honoraire de relations internationales \u00e0 l\u2019Universit\u00e9 de Lausanne, livre son analyse sur cette \u00e9lection particuli\u00e8re.", "Emmanuel Macron sera le nouveau pr\u00e9sident de la R\u00e9publique fran\u00e7aise. Pierre de Sernarclens, professeur honoraire de relations internationales \u00e0 l\u2019Universit\u00e9 de Lausanne, livre son analyse sur cette \u00e9lection particuli\u00e8re.", "Emmanuel Macron sera le nouveau pr\u00e9sident de la R\u00e9publique fran\u00e7aise. Pierre de Sernarclens, professeur honoraire de relations internationales \u00e0 l\u2019Universit\u00e9 de Lausanne, livre son analyse sur cette \u00e9lection particuli\u00e8re."], "alternativeTitle": ["Le professeur Pierre de Senarclens analyse le r\u00e9sultat de la pr\u00e9sidentielle fran\u00e7aise", "Le professeur Pierre de Senarclens analyse le r\u00e9sultat de la pr\u00e9sidentielle fran\u00e7aise / 12H30_2017-05-08T12:52:00_l-invite-du-12h30", "Le professeur Pierre de Senarclens analyse le r\u00e9sultat de la pr\u00e9sidentielle fran\u00e7aise / 12H30_2017-05-08T12:52:00_l-invite-du-12h30"], "imageURL": "//www.rts.ch/5180421.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8583545", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Haltiner, Nadine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bugnon, Pietro", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Haltiner, Nadine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8583545", "ece-8583535"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "L'Indon\u00e9sie (1/5)", "id": "sound-AC4046BF-85BC-42C0-A850-E797EE9CB803", "durationSec": 1797, "publicationDate": "2017-05-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "L'Indon\u00e9sie - Des empires anciens au bon \u00e9l\u00e8ve d'aujourd'hui\r\nCette semaine, Histoire Vivante s'int\u00e9resse \u00e0 l'histoire, \u00e0 la g\u00e9opolitique et \u00e0 la g\u00e9ographie de l'Indon\u00e9sie. Compos\u00e9e de 17'000 \u00eeles, l'Indon\u00e9sie est le quatri\u00e8me pays le plus peupl\u00e9 de la plan\u00e8te et le plus grand pays musulman du monde. \r\nDimanche 14 mai \u00e0 22h40 sur RTS Deux, vous pourrez d\u00e9couvrir le documentaire \"Indon\u00e9sie - La puissance, l'islam et la d\u00e9mocratie\", un film de Fr\u00e9d\u00e9ric Compain (France / 2016).\r\nAujourd'hui, un \u00e9pisode autour de la construction de l'Indon\u00e9sie avec Fran\u00e7ois Raillon, Fondateur du Centre Asie du Sud Est \u00e0 l'Ecole Pratique des Hautes Etudes \u00e0 Paris, R\u00e9my Madinier, historien de l'Indon\u00e9sie et de l'Islam indon\u00e9sien, Pierre-Yves Manguin arch\u00e9ologue et historien de l'Indon\u00e9sie et Fr\u00e9d\u00e9ric Durand historien et g\u00e9ographe.\r\nPhoto: le pr\u00e9sident indon\u00e9sien Suharto lors d'une visite officielle aux Pays-Bas en 1970. Derri\u00e8re lui, la reine Juliana. (\u00a9 Koch, Eric / Anefo)\r\n\r\n* * L'Indon\u00e9sie - Des empires anciens au bon \u00e9l\u00e8ve d'aujourd'huiCette semaine, Histoire Vivante s'int\u00e9resse \u00e0 l'histoire, \u00e0 la g\u00e9opolitique et \u00e0 la g\u00e9ographie de l'Indon\u00e9sie. Compos\u00e9e de 17'000 \u00eeles, l'Indon\u00e9sie est le quatri\u00e8me pays le plus peupl\u00e9 de la plan\u00e8te et le plus grand pays musulman du monde.Dimanche 14 mai \u00e0 22h40 sur RTS Deux, vous pourrez d\u00e9couvrir le documentaire Indon\u00e9sie - La puissance, l'islam et la d\u00e9mocratie, un film de Fr\u00e9d\u00e9ric Compain (France / 2016).D\u00e9finition d'un archipelAujourd'hui, un \u00e9pisode autour de la construction de l'Indon\u00e9sie avec Fran\u00e7ois Raillon, Fondateur du Centre Asie du Sud Est \u00e0 l'Ecole Pratique des Hautes Etudes \u00e0 Paris, R\u00e9my Madinier, historien de l'Indon\u00e9sie et de l'Islam indon\u00e9sien, Pierre-Yves Manguin arch\u00e9ologue et historien de l'Indon\u00e9sie et Fr\u00e9d\u00e9ric Durand historien et g\u00e9ographe.Photo: le pr\u00e9sident indon\u00e9sien Suharto lors d'une visite officielle aux Pays-Bas en 1970. Derri\u00e8re lui, la reine Juliana. (\u00a9 Koch, Eric / Anefo)", "alternativeTitle": ["Histoire vivante du 08.05.2017", "Histoire vivante du 08.05.2017", "L'Indon\u00e9sie (1/5) / HV_2017-05-08T13:30:00_histoire-vivante", "L'Indon\u00e9sie (1/5) / HV_2017-05-08T13:30:00_histoire-vivante"], "imageURL": "//www.rts.ch/1950970.image", "alternativeExcerpt": ["L'Indon\u00e9sie - Des empires anciens au bon \u00e9l\u00e8ve d'aujourd'hui\nCette semaine, Histoire Vivante s'int\u00e9resse \u00e0 l'histoire, \u00e0 la g\u00e9opolitique et \u00e0 la g\u00e9ographie de l'Indon\u00e9sie. Compos\u00e9e de 17'000 \u00eeles, l'Indon\u00e9sie est le quatri\u00e8me pays le plus peupl\u00e9 de la plan\u00e8te et le plus grand pays musulman du monde. \nDimanche 14 mai \u00e0 22h40 sur RTS Deux, vous pourrez d\u00e9couvrir le documentaire \"Indon\u00e9sie - La puissance, l'islam et la d\u00e9mocratie\", un film de Fr\u00e9d\u00e9ric Compain (France / 2016).\nAujourd'hui, un \u00e9pisode autour de la construction de l'Indon\u00e9sie avec Fran\u00e7ois Raillon, Fondateur du Centre Asie du Sud Est \u00e0 l'Ecole Pratique des Hautes Etudes \u00e0 Paris, R\u00e9my Madinier, historien de l'Indon\u00e9sie et de l'Islam indon\u00e9sien, Pierre-Yves Manguin arch\u00e9ologue et historien de l'Indon\u00e9sie et Fr\u00e9d\u00e9ric Durand historien et g\u00e9ographe.\nPhoto: le pr\u00e9sident indon\u00e9sien Suharto lors d'une visite officielle aux Pays-Bas en 1970. Derri\u00e8re lui, la reine Juliana. (\u00a9 Koch, Eric / Anefo)", "L'Indon\u00e9sie - Des empires anciens au bon \u00e9l\u00e8ve d'aujourd'hui\nCette semaine, Histoire Vivante s'int\u00e9resse \u00e0 l'histoire, \u00e0 la g\u00e9opolitique et \u00e0 la g\u00e9ographie de l'Indon\u00e9sie. Compos\u00e9e de 17'000 \u00eeles, l'Indon\u00e9sie est le quatri\u00e8me pays le plus peupl\u00e9 de la plan\u00e8te et le plus grand pays musulman du monde. \nDimanche 14 mai \u00e0 22h40 sur RTS Deux, vous pourrez d\u00e9couvrir le documentaire \"Indon\u00e9sie - La puissance, l'islam et la d\u00e9mocratie\", un film de Fr\u00e9d\u00e9ric Compain (France / 2016).\nAujourd'hui, un \u00e9pisode autour de la construction de l'Indon\u00e9sie avec Fran\u00e7ois Raillon, Fondateur du Centre Asie du Sud Est \u00e0 l'Ecole Pratique des Hautes Etudes \u00e0 Paris, R\u00e9my Madinier, historien de l'Indon\u00e9sie et de l'Islam indon\u00e9sien, Pierre-Yves Manguin arch\u00e9ologue et historien de l'Indon\u00e9sie et Fr\u00e9d\u00e9ric Durand historien et g\u00e9ographe.\nPhoto: le pr\u00e9sident indon\u00e9sien Suharto lors d'une visite officielle aux Pays-Bas en 1970. Derri\u00e8re lui, la reine Juliana. (\u00a9 Koch, Eric / Anefo)"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8564615", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8564615", "ece-8564614"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "Les m\u00e9dias internationaux saluent la victoire d'Emmanuel Macron avec soulagement", "id": "sound-28E01C2E-3D4A-46A5-B4A4-D5DC27EC7809", "durationSec": 167, "publicationDate": "2017-05-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La presse internationale, de l'Australie \u00e0 l'Espagne, a exprim\u00e9 un certain soulagement de voir Marine Le Pen s'incliner au second tour en France face \u00e0 Emmanuel Macron. Il ressort toutefois de nombreuses interrogations sur la capacit\u00e9 du nouveau pr\u00e9sident \u00e0 gouverner et r\u00e9former le pays.\r\n\r\n* * Les m\u00e9dias internationaux saluent la victoire d'Emmanuel Macron avec soulagement LANCEMENT 1 / TOURNEE DES CAPITALES\r\n***Peu de pays peuvent se targuer de voir le Monde suivre de pr\u00e8s leur \u00e9lection pr\u00e9sidentielle... c'est sans aucun doute le cas la France de 2017.\r\nUne campagne inhabituelle, deux candidats finalistes in\u00e9dits, un pr\u00e9sident inattendu... La France allait-elle briser la vague dite \"populiste\" qui a d\u00e9ferl\u00e9 ailleurs, sur les Etats-Unis, la Grande-Bretagne ? Quelle genre de pays sera-t-elle dans une Europe en crise d'identit\u00e9 et de valeurs ?\r\nPartenaires et rivaux de Paris ont observ\u00e9 et d\u00e9cortiqu\u00e9 cette pr\u00e9sidentielle... comment interpr\u00e8tent-ils le r\u00e9sultat ? Comment accueillent-ils le nouveau Pr\u00e9sident Emmanuel Macron ? Comment envisagent-ils maintenant leur rapport \u00e0 la France ?\r\nCe sont les questions auxquelles nous allons r\u00e9pondre dans cette \u00e9mission sp\u00e9ciale de Tout Un Monde enti\u00e8rement consacr\u00e9e \u00e0 la pr\u00e9sidentielle fran\u00e7aise.\r\nEt pour commencer, nous allons dans trois capitales: Bruxelles, Washington et Moscou o\u00f9 nous attendent nos correspondants.\r\n>>> BRUXELLES:\r\nD'abord la capitale europ\u00e9enne puisque Emmanuel Macron s'est pos\u00e9 d\u00e8s le d\u00e9but en pro-europ\u00e9en... il a m\u00eame fait son apparition devant ses partisans hier soir en marchant sur l'hymne europ\u00e9en, l'hymne \u00e0 la joie de Beethoven. Romain Clivaz... difficile de faire plus clair ?!\r\nBLA BLA BLA \r\n2) *** Des messages enthousiastes arrivant de nombreuses capitales \u00e9galement.\r\nBLA BLA BLA \r\n3) *** Il faut dire que depuis plusieurs ann\u00e9es, l'Union europ\u00e9enne est en manque de bonne nouvelles \u00e9lectorales.\r\nBLA BLA BLA \r\nDIR STU BRU\r\n>>> WASHINGTON\r\nA Washington, Philippe Revaz... la victoire d'Emmanuel Macron a \u00e9t\u00e9 salu\u00e9e comme il se doit: par un tweet ! Pourtant on disait Donald Trump plut\u00f4t favorable \u00e0 Marine Le Pen ? Sur quelle base part cette relation ?\r\n- Relation avec TRUMP et regard de TRUMP et ses supporters \r\n- Le soutien d'OBAMA, la parent\u00e9 entre les deux\r\n- Pour les DEMOCRATES US : c'est la REVANCHE  contre POUTINE  et ses manips?\r\n- Vision g\u00e9n\u00e9rale de l'\u00e9lection vu d'US ?\r\n>>> MOSCOU\r\nEt enfin \u00e0 Moscou, Isabelle Cornaz...\r\nOn part du c\u00f4t\u00e9 de la Russie... Le Kremlin n'a pas encore r\u00e9agi apr\u00e8s la victoire d'Emmanuel Macron... Macron avait promit durant la campagne qu'il ne se soumettrait pas au \u00ab diktat \u00bb de Vladimir Poutine...\r\nPas un mot pour l'instant du gouvernement russe, qui r\u00e9agit souvent tard, et de mani\u00e8re assez sobre pour ce genre de d\u00e9clarations officielles...\r\nEn revanche, comme souvent, des membres du partis au pouvoir donnent leur avis de mani\u00e8re plus tranch\u00e9es... c'est le cas du s\u00e9nateur Alexe\u00ef Pushkov... qui n'est pas optimiste pour les relations franco-russes apr\u00e8s l'issue du vote... il voit en Macron quelqu'un qui va soumettre \u00e0 la politique d'Angela Merkel, poursuivre avec les sanctions... avec la confrontation, dit-il, plut\u00f4t que le dialogue vis-\u00e0-vis de la Russie... il pr\u00e9tend que Macron n'a aucune exp\u00e9rience, ni autorit\u00e9 aux yeux des Fran\u00e7ais ou \u00e0 l'\u00e9tranger...\r\nMacron - un leader jeune, influen\u00e7able, inconsistant- c'est la critique que font de nombreux m\u00e9dias russes... ?\r\nLe tablo\u00efd pro-kremlin Komsomolskaia pravda parle m\u00eame d'un candidat \u00ab en caoutchouc \u00bb.... L'agence de presse RIA Novosti, elle, titre : \u00ab Macron a gagn\u00e9 : un pr\u00e9sident faible et une France divis\u00e9e \u00bb. Dans un autre \u00e9dito du site, on trouve en revanche : \u00ab pourquoi Marine le Pen, malgr\u00e9 se d\u00e9faite, \u00e0 des choses \u00e0 c\u00e9l\u00e9brer \u00bb... Pour obtenir la victoire de Macron, \u00ab toutes les ressources propagandistes non seulement de France mais aussi d'Europe ont \u00e9t\u00e9 utilis\u00e9es \u00bb d\u00e9clare un parlementaire... l'un des journalistes russes les plus connus estimait au premier tour d\u00e9j\u00e0 que \u00ab la machine de l'Etat fran\u00e7ais \u00bb avait tout fait pour discr\u00e9diter les adversaires d'Emmanuel Macron...\r\nIl faut rappeler que Vladimir Poutine a re\u00e7u personnellement Marine le Pen \u00e0 moins d'un mois des \u00e9lections... le scrutin d'hier soir, c'est un \u00e9chec cuisant pour la Russie? \r\nMarine \u00e9tait leur favorite, m\u00eame si au d\u00e9part, avant l'affaire p\u00e9n\u00e9lope, le kremlin aurait s\u00fbrement pr\u00e9f\u00e9r\u00e9 une victoire de Fran\u00e7ois Fillon. Macron \u00e9tait le moins pro-russe des quatre favoris, et c'est lui qui l'emporte. Et l'\u00e9quipe d'en Marche a accus\u00e9 la Russie de piratage, de vouloir d\u00e9stabiliser sa campagne....Mais ca ne veut pas forc\u00e9ment dire que Macron sera profond\u00e9ment antirusse... quand il est venu \u00e0 Moscou en tant que ministre en 2015(16 ?), il \u00e9tait plut\u00f4t pour une lev\u00e9e des sanctions. \r\nMais Marine le Pen, elle, allait jusqu'\u00e0 dire que l'annexion de la Crim\u00e9e n'\u00e9tait pas ill\u00e9gale ! \r\nC'est vrai. Et son discours sur l'Europe, sur la crise migratoire, sur les valeurs conservatrice aurait fait \u00e9cho \u00e0 la rh\u00e9torique du Kremlin... mais en m\u00eame temps, Blablabla... (reste quelque lignes, mais pas de relances)", "alternativeExcerpt": ["La presse internationale, de l'Australie \u00e0 l'Espagne, a exprim\u00e9 un certain soulagement de voir Marine Le Pen s'incliner au second tour en France face \u00e0 Emmanuel Macron. Il ressort toutefois de nombreuses interrogations sur la capacit\u00e9 du nouveau pr\u00e9sident \u00e0 gouverner et r\u00e9former le pays."], "alternativeTitle": ["Les m\u00e9dias internationaux saluent la victoire d'Emmanuel Macron avec soulagement / TUM_2017-05-08T08:20:00_sequence-3", "Tout un monde du 08.05.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8603804.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8583506", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Correspondant no 1", "name": "Clivaz, Romain", "type": "Participant"}, {"role": "Correspondant no 1", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "Correspondant", "name": "Cornaz, Isabelle", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8583504"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Elections pr\u00e9sidentielles fran\u00e7aises 2017. Second tour. Emission sp\u00e9ciale 07h00-08h00. D\u00e9bat avec diff\u00e9rentes personnalit\u00e9s suisses et fran\u00e7aises.", "genres": ["Commentaire", "Interview"], "id": "sound-9503B0F9-2B93-4D5A-B1A5-E43265FFE456", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 2695, "publicationDate": "2017-05-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Le Pen, Marine", "Macron, Emmanuel"], "thematicThemes": ["\u00e9lection pr\u00e9sidentielle"], "excerpt": "Emission sp\u00e9ciale. Les personnes sont list\u00e9es une seule fois par ordre d'apparition. Contient le journal de 7h30. CATINFO_MAI2017", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur d'\u00e9conomie \u00e0 l'Universit\u00e9 de Fribourg", "name": "Madi\u00e8s, Thierry", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller f\u00e9d\u00e9ral : chef du D\u00e9partement des affaires \u00e9trang\u00e8res (DFAE)", "name": "Burkhalter, Didier", "type": "Participant"}, {"role": "sociologue sp\u00e9cialiste des populismes", "name": "Lecoeur, Erwan", "type": "Participant"}, {"role": "ancien secr\u00e9taire romand du PLR membre des R\u00e9publicains", "name": "Leprat, S\u00e9bastien", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Viscardi, Sandra", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vultier, Nicolas", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "\u00c9lection pr\u00e9sidentielle fran\u00e7aise 2017. En quoi la victoire d'Emmanuel Macron est-elle une victoire de l'Europe? : Interview d'Enrico Letta, ancien pr\u00e9sident du Conseil italien et doyen de l'Ecole des affaires internationales de Sciences Po Paris", "genres": ["Interview"], "id": "sound-FD588FEA-2331-45BB-AD8C-C9AE2E718F27", "thematicGeographicals": ["Union europ\u00e9enne", "France"], "durationSec": 592, "publicationDate": "2017-05-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Macron, Emmanuel"], "thematicThemes": ["vie politique", "politique internationale", "relations internationales", "\u00e9lection pr\u00e9sidentielle"], "excerpt": "Enrico Letta \u00e9voque pourquoi il pense qu'Emmanuel Macron peut relancer l'Europe, les r\u00e9sultats de l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle fran\u00e7aise, les \u00e9lections l\u00e9gislatives en France, les relations franco-allemandes et l'unit\u00e9 au sein de l'Europe.", "alternativeExcerpt": ["Enrico Letta, ancien pr\u00e9sident du Conseil italien, doyen de l'Ecole des affaires internationales de Sciences Po Paris, \u00e9crivait sur son compte Twitter dimanche soir, \u00e0 la suite de la victoire d'Emmanuel Macron, \"l'Europe a gagn\u00e9\". En quoi un seul homme relance-il l'Europe? Son interview."], "alternativeTitle": ["En quoi la victoire d'Emmanuel Macron est-elle une victoire de l'Europe? / FOR_2017-05-08T18:02:00_developpement-2", "Forum du 08.05.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/4849441.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8583561", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ancien pr\u00e9sident du Conseil italien et doyen de l'Ecole des affaires internationales de Sciences Po Paris", "name": "Letta, Enrico", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8583556"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "source": "siranau", "title": "Le truc du jour 08.05.2017", "id": "sound-8FBBB22F-7CD6-48D4-9540-EF54CBC8BC99", "durationSec": 159, "publicationDate": "2017-05-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Le truc du jour", "Le truc du jour / OTWO_2017-05-08T10:45:00_le-truc-du-jour", "Le truc du jour / OTWO_2017-05-08T10:45:00_le-truc-du-jour"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8607502", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8607293.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8607502", "ece-8607501"]}]}}