{"response": {"numFound": 26179, "start": 4700, "docs": [{"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "La Gr\u00e8ce \u00e9pingl\u00e9e une nouvelle fois sur sa gestion et son accueil des migrants", "id": "sound-0782919B-9072-4DAC-964C-B8D00A7DA9A9", "durationSec": 86, "publicationDate": "2017-09-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : kourounis\r\nLe Conseil de l'Europe d\u00e9nonce dans un rapport les terribles conditions dans lesquelles les migrants et r\u00e9fugi\u00e9s attendent en Gr\u00e8ce qu'on statue sur leur sort. Le gouvernement grec n'a pas encore officiellement r\u00e9agi.\r\n\r\n* * La Gr\u00e8ce \u00e9pingl\u00e9e une nouvelle fois sur sa gestion et son accueil des migrants 12h30 Conditons d\u00e9tentions migrants\r\nLa Gr\u00e8ce une nouvelle fois \u00e9pingl\u00e9e sur sa gestion et son accueil des migrants. Dans un rapport, le Conseil de l'Europe d\u00e9nonce les terribles conditions dans lesquelles les migrants et r\u00e9fugi\u00e9s attendent en Gr\u00e8ce qu'on statue sur leur sort. Ils seront soit relocalis\u00e9 soit renvoyer en Turquie . Un rapport qui fait office de r\u00e9quisitoire. Pour l'instant le gouvernement grec n'a pas encore officiellement r\u00e9agit. Ath\u00e8nes Ang\u00e9lique Kourounis... \r\n(( Mineurs d\u00e9tenus avec des adultes dans des conditions sordides , tentes surpeupl\u00e9es , cellule apparent\u00e9es \u00e0 des cachots , couvertures infest\u00e9es de puces, nourriture execrable et insuffisantes et eau putr\u00e9fi\u00e9e violences polici\u00e8res promiscuit\u00e9 sanitaire d\u00e9labr\u00e9s et sales le rapports de l organe anti torture du Conseil de l'Europe ne m\u00e2che pas ses mots pour d\u00e9crire les condition de d\u00e9tention des migrants et d'accueil de r\u00e9fugi\u00e9s sur les camp deretetion en grece . Maintenir les gens dans de telles conditions peut \u00eatre consid\u00e9r\u00e9 comme un traitement inhumain et degradant ont souligne les experts europ\u00e9ens qui parlent par ailleurdans leur rapport rendu public aujourd hui de risque pour la sant\u00e9 publique. Ces experts se sont rendu en avril et juillet 2016 dans une 20tain de camps en Grece ils ont visite des postes polices des centre d'acceuil des hot spot dans tout le pays recueillit des centaines de t\u00e9moignages qui d\u00e9non\u00e7aient tous une m\u00eame situation , le pire selon ces experts est que ces violations flagrantes des droits de l homme selon eux, ne sont pas le fait du manque d'argent puisque la Gr\u00e8ce re\u00e7oit des fond europ\u00e9ens pour faire face \u00e0 l'afflux de migrants , mais \u00e0 un manque de coordination et d'organisation .r\u00e9guli\u00e8rement d\u00e9nonc\u00e9s par toutes les ONG sur place ))", "alternativeExcerpt": ["Le Conseil de l\u2019Europe d\u00e9nonce dans un rapport les terribles conditions dans lesquelles les migrants et r\u00e9fugi\u00e9s attendent en Gr\u00e8ce qu\u2019on statue sur leur sort. Le gouvernement grec n\u2019a pas encore officiellement r\u00e9agi."], "alternativeTitle": ["La Gr\u00e8ce \u00e9pingl\u00e9e une nouvelle fois sur sa gestion et son accueil des migrants / 12H30_2017-09-26T12:36:00_developpement-7", "Le 12h30 du 26.09.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8948792.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8929088", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "Correspondant", "name": "Kourounis, Ang\u00e9lique", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8929086"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "La Catalogne vote pour son ind\u00e9pendance dans cinq jours", "id": "sound-83260B1F-A8C2-488F-8E32-9215429F50C9", "durationSec": 637, "publicationDate": "2017-09-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Lacalle, Helena\r\nAlors que le scrutin sur l'ind\u00e9pendance de la Catalogne a lieu dans cinq jours, la situation reste tr\u00e8s tendue \u00e0 Barcelone. D\u00e9bat entre deux Espagnols de Suisse: Isidore Raposo, journaliste et r\u00e9dacteur en chef de la R\u00e9gion Nord vaudois, et Helena Lacalle, repr\u00e9sentante de l'Assembl\u00e9e Catalane en Suisse.\r\n\r\n* * La Catalogne vote pour son ind\u00e9pendance dans cinq jours  \r\nA 5 jours du scrutin sur l'ind\u00e9pendance de la Catalogne, la situation reste extr\u00eamement tendue \u00e0 Barcelone. \r\nLe scrutin est interdit par Madrid, qui a proc\u00e9d\u00e9 \u00e0 des dizaines d'arrestations au sein des autorit\u00e9s r\u00e9gionale ; plus de 10 millions de bulletins de vote ont \u00e9t\u00e9 saisis. Bien malin du coup celui qui peut affirmer aujourd'hui que la votation aura lieu, ou pour le moins qu'elle se d\u00e9roule dans des conditions normales.\r\nEn suisse aussi, la l\u00e9gitimit\u00e9 de ce vote est tr\u00e8s discut\u00e9e. Par exemple demain soir, Solidarit\u00e9 \u00e0 Gen\u00e8ve organise un grand rassemblement en faveur de l'ind\u00e9pendance de la Catalogne.\r\nEt pr\u00e9cis\u00e9ment, deux espagnols de Suisse sont avec nous pour en d\u00e9battre : \r\nIsidore Raposo, journaliste, r\u00e9dacteur en chef de la R\u00e9gion Nord vaudois (originaire de Galice)\r\n-\tPourquoi ne pas laisser la Catalogne voter . \r\n-\tla r\u00e9pression ne fait qu'aggraver les choses !\r\n-\t2010 : Madrid a annul\u00e9 le statut d'autonomie de la Catalogne . faillait pas provoquer !\r\n-\tRisque vraiment de voir les autres r\u00e9gions suivre sur des dynamiques d'ind\u00e9pendance ??\r\n-\t80% des catalans veulent pouvoir s'exprimer . \r\n-\tEt alors quoi dimanche ?? des policiers pour bloquer les acc\u00e8s aux bureaux de vote ??\r\n-\tEt apr\u00e8s ?? \r\nHelena Lacalle, Repr\u00e9sentante de l'Assembl\u00e9e Catalane en Suisse\r\n-\tRester dans le cadre de la constitution ! l'ind\u00e9pendance ne peut pas \u00eatre automatique ! l'Ecosse a vot\u00e9 dans un cadre constitutionnel !!\r\n-\tCoup de force : vous provoquez Madrid, qui n'a gu\u00e8re le choix que de r\u00e9agir. Sinon que feront les Basques, et les autres ind\u00e9pendantistes !\r\n-\tPourquoi ce n'est plus vivable aujourd'hui ?? vous parlez d'une situation insoutenable, on peine \u00e0 comprendre . \r\n-\tAccuser Madrid de renouer avec les heures sombres du franquisme . franchement ?? n'est-ce pas exag\u00e9r\u00e9 ?\r\n-\tBeaucoup de Catalans ne souhaitent pas l'ind\u00e9pendance, car ils redoutent que voir la r\u00e9gion couler \u00e9conomiquement !\r\n-\tCoup de force : vous provoquez Madrid, qui n'a gu\u00e8re le choix que de r\u00e9agir. Sinon que feront les Basques, et les autres ind\u00e9pendantistes !\r\n-\tQue faire du r\u00e9sultat lundi, il ne sera pas reconnu .", "alternativeExcerpt": ["Alors que le scrutin sur l'ind\u00e9pendance de la Catalogne a lieu dans cinq jours, la situation reste tr\u00e8s tendue \u00e0 Barcelone. D\u00e9bat entre deux Espagnols de Suisse: Isidore Raposo, journaliste et r\u00e9dacteur en chef de la R\u00e9gion Nord vaudois, et Helena Lacalle, repr\u00e9sentante de l'Assembl\u00e9e Catalane en Suisse."], "alternativeTitle": ["La Catalogne vote pour son ind\u00e9pendance dans cinq jours / FOR_2017-09-26T18:12:00_developpement-7", "Forum du 26.09.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8909215.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8929106", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "r\u00e9dacteur en chef La R\u00e9gion Nord Vaudois", "name": "Raposo, Isidore", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8929095"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tribu", "source": "siranau", "title": "Le cancer et apr\u00e8s?", "id": "sound-DE718BF6-5B67-4FDC-8293-895ACB341D12", "durationSec": 1555, "publicationDate": "2017-09-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Les progr\u00e8s de la m\u00e9decine permettent \u00e0 de plus en plus de personnes atteintes par le cancer de retrouver la sant\u00e9. Comment se passe le retour \u00e0 une vie normale? Peuvent-ils reprendre une activit\u00e9 professionnelle identique \u00e0 celle qui \u00e9tait la leur avant la maladie? Comment les aider dans cette p\u00e9riode? Chantal Diserens, directrice de la ligue vaudoise contre le cancer, \u00e9voque l'\u00e9volution dans le suivi des personnes touch\u00e9es par cette maladie.\r\n\r\n* * Les progr\u00e8s de la m\u00e9decine permettent \u00e0 de plus en plus de personnes atteintes par le cancer de retrouver la sant\u00e9. Comment se passe le retour \u00e0 une vie normale? Peuvent-ils reprendre une activit\u00e9 professionnelle identique \u00e0 celle qui \u00e9tait la leur avant la maladie? Comment les aider dans cette p\u00e9riode? Chantal Diserens, directrice de la ligue vaudoise contre le cancer, \u00e9voque l'\u00e9volution dans le suivi des personnes touch\u00e9es par cette maladie.", "alternativeTitle": ["Tribu du 26.09.2017", "Le cancer et apr\u00e8s? / TRI_2017-09-26T11:04:15_tribu", "Tribu du 26.09.2017", "Le cancer et apr\u00e8s? / TRI_2017-09-26T11:04:15_tribu"], "alternativeExcerpt": ["Les progr\u00e8s de la m\u00e9decine permettent \u00e0 de plus en plus de personnes atteintes par le cancer de retrouver la sant\u00e9. Comment se passe le retour \u00e0 une vie normale? Peuvent-ils reprendre une activit\u00e9 professionnelle identique \u00e0 celle qui \u00e9tait la leur avant la maladie? Comment les aider dans cette p\u00e9riode? Chantal Diserens, directrice de la ligue vaudoise contre le cancer, \u00e9voque l\u02b9\u00e9volution dans le suivi des personnes touch\u00e9es par cette maladie.", "Les progr\u00e8s de la m\u00e9decine permettent \u00e0 de plus en plus de personnes atteintes par le cancer de retrouver la sant\u00e9. Comment se passe le retour \u00e0 une vie normale? Peuvent-ils reprendre une activit\u00e9 professionnelle identique \u00e0 celle qui \u00e9tait la leur avant la maladie? Comment les aider dans cette p\u00e9riode? Chantal Diserens, directrice de la ligue vaudoise contre le cancer, \u00e9voque l\u02b9\u00e9volution dans le suivi des personnes touch\u00e9es par cette maladie."], "imageURL": "//www.rts.ch/8947061.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8911403", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directrice de la Ligue vaudoise contre le cancer, Directrice de la ligue vaudoise contre le cance", "name": "Diserens, Chantal", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Erard, Catherine", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Erard, Catherine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8911403", "ece-8911402"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "A l'abordage", "source": "siranau", "title": "Humans of Suisse Romande: Ga\u00efth, 20 ans, Lausanne", "id": "sound-69BC0A8F-5FEA-4BEF-B6E0-8F66C912AFE7", "durationSec": 758, "publicationDate": "2017-09-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\nJeune d\u00e9put\u00e9 du Parkour, sport urbain qui d\u00e9pote !\r\nSuivez-nous sur Instagram @humansofsuisse", "alternativeExcerpt": ["Jeune d\u00e9put\u00e9 du Parkour, sport urbain qui d\u00e9pote !\nSuivez-nous sur Instagram @humansofsuisse"], "alternativeTitle": ["Humans of Suisse Romande: Ga\u00efth, 20 ans, Lausanne / ALA_2017-09-26T15:04:15_humans-of-suisse-romande-gaith-20-ans-la", "A l'abordage du 26.09.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8911475", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8272974.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8911465"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Chronique Hip-Hop", "source": "siranau", "title": "Chronique Hip-Hop 26.09.2017", "id": "sound-C20159A7-90BA-4955-8781-FAFC146B0E70", "durationSec": 472, "publicationDate": "2017-09-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Chronique Hip-Hop", "Chronique Hip-Hop / CALM_2017-09-26T15:40:00_chronique-hip-hop", "Chronique Hip-Hop / CALM_2017-09-26T15:40:00_chronique-hip-hop"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8929197", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8882416.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Geos", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8929197", "ece-8929189"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Compl\u00e8tement d'enqu\u00eate", "source": "siranau", "title": "Compl\u00e8tement d'enqu\u00eate : La disparition des vieux", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-F36DBFC7-D737-4BEF-BA6A-43FB77C3AF30", "durationSec": 149, "publicationDate": "2017-09-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Compl\u00e8tement d'enqu\u00eate", "Compl\u00e8tement d'enqu\u00eate / CALM_2017-09-26T17:50:00_completement-d-enquete", "Compl\u00e8tement d'enqu\u00eate / CALM_2017-09-26T17:50:00_completement-d-enquete"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8929198", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8900239.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Michoud, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8929198", "ece-8929192"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Discours d'Emmanuel Macron sur l'Europe: interview de Charles de Marcilly", "id": "sound-708A40D2-4A38-4339-B418-F9D9BCA77A18", "durationSec": 650, "publicationDate": "2017-09-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : CATINFO_SEP2017\r\nCharles de Marcilly, responsable de la Fondation Schuman en Belgique, qui soutient la construction europ\u00e9enne, se prononce sur le discours qu'Emmanuel Macron a fait mardi sur l'Europe.\r\n\r\n* * Discours d'Emmanuel Macron sur l'Europe: interview de Charles de Marcilly Charles de Marcilly, responsable de la Fondation Schuman en Belgique, une fondation de soutien et de promotion de la construction  europ\u00e9enne. \r\n- beaucoup de propositions tr\u00e8s centralisatrices, avec pour objectif une refondation de l'Europe... exercice r\u00e9ussi? Vous y croyez? c'est \u00e0 \u00e7a que ressemblera l'Europe dans 10 ans??? \r\n- renforcer l'Europe de la d\u00e9fense en cr\u00e9ant une force commune d'intervention europ\u00e9enne, un budget de d\u00e9fense commun et une \"doctrine commune\" pour agir...  r\u00e9aliste dans le contexte actuel o\u00f9 on va plut\u00f4t vers renforcement des pr\u00e9rogatives nationales?? \r\n- contexte: Angela Merkel sort affaiblie des derni\u00e8res \u00e9lections... On l'\u00e9voquait hier dans Forum, craintes de plus d'immobilisme en Europe... Or avec l'\u00e9lection de Macron, beaucoup d'espoirs d'un axe fort.... quid maintenant?\r\n- perdu une vraie alli\u00e9e? \r\n- Macron propose de signer un nouveau trait\u00e9 de l'Elys\u00e9e le 22 janvier prochain. (sign\u00e9 entre Konrad Adenauer et Charles de Gaulle le 22 janvier 1963... scelle l'alliance \u00e9troite entre ces 2 pays... ) ... volont\u00e9 re renforcer l'axe franco-allemand??\r\n- s'est mis \u00e0 dos l'Italie dans le dossier des migrants... l'Europe de l'Est sur les travailleurs d\u00e9tach\u00e9s... Pas vraiment d'alli\u00e9s pour que \u00e7a se mette en place... \r\n- attentisme en Europe, en se disant on attend les \u00e9lections allemandes pour empoigner les choses avec des leaders solides. Or ce n'est pas le cas... Europe \u00e0 la crois\u00e9e des chemins? \r\n- r\u00e9ponse \u00e0 la mont\u00e9e des partis nationalistes? vu en France, en Allemagne...", "alternativeExcerpt": ["Charles de Marcilly, responsable de la Fondation Schuman en Belgique, qui soutient la construction europ\u00e9enne, se prononce sur le discours qu'Emmanuel Macron a fait mardi sur l'Europe."], "alternativeTitle": ["Discours d'Emmanuel Macron sur l'Europe: interview de Charles de Marcilly / FOR_2017-09-26T18:00:00_developpement-1", "Forum du 26.09.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8951121.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8929106", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8929103"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Magn\u00e9tique", "source": "siranau", "title": "Ecoutes magn\u00e9tiques1.Les \u00e9coutes magn\u00e9tiques. -2.Nomade \u00e0 Gen\u00e8ve \u00e0 la rencontre de Guillaume Berney", "id": "sound-FD8FD172-2204-4FBC-8B6E-9CFFF9C186E0", "durationSec": 4974, "publicationDate": "2017-09-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\nLes \u00e9coutes magn\u00e9tiques\r\nNomade \u00e0 Gen\u00e8ve \u00e0 la rencontre de Guillaume Berney1.Trois albums \u00e9cout\u00e9s et d\u00e9crypt\u00e9s par Ivor Malherbe, Beno\u00eet Perrier et Anya Leveill\u00e9.\r\nDeveloping Story. Alan Broadbent jazz trio with the London Metropolitan Orchestra (Eden River Records, 2017)\r\nMoonshine Freeze. This is the Kit (Rough Trade, 2017)\r\nEvery Valley. Public Service Broadcasting (PIAS, 2017). -2.La saison du Th\u00e9\u00e2tre du Gr\u00fctli \u00e0 Gen\u00e8ve s'ouvre par un op\u00e9ra de chambre, \"Le Viol de Lucr\u00e8ce\" de Benjamin Britten. Yves Bron est all\u00e9 suivre la derni\u00e8re r\u00e9p\u00e9tition en compagnie de Guillaume Berney, jeune chef d'orchestre lausannois qui se charge de la direction musicale du projet avec l'Ensemble Proteus, qu'il a cr\u00e9\u00e9 avec le violoniste R\u00e9my Walter. Un op\u00e9ra mis en sc\u00e8ne par Fr\u00e9d\u00e9ric Polier, directeur du th\u00e9\u00e2tre, \u00e0 d\u00e9couvrir jusqu'au 7 octobre 2017.\r\nUn reportage r\u00e9alis\u00e9 par Matthieu Ramsauer.", "alternativeTitle": ["Magn\u00e9tique du 26.09.2017", "S\u00e9quence 5 / MTC_2017-09-26T17:06:00_sequence-5", "S\u00e9quence 3 / MTC_2017-09-26T17:06:00_sequence-3", "S\u00e9quence 4 / MTC_2017-09-26T17:06:00_sequence-4", "Ecoutes magn\u00e9tiques / MTC_2017-09-26T17:06:00_magnetique", "Les \u00e9coutes magn\u00e9tiques / MTC_2017-09-26T17:06:00_les-ecoutes-magnetiques", "Magn\u00e9tique du 26.09.2017", "Nomade \u00e0 Gen\u00e8ve \u00e0 la rencontre de Guillaume Berney / MTC_2017-09-26T17:06:00_nomade-a-geneve-a-la-rencontre-de-guilla", "Ecoutes magn\u00e9tiques / MTC_2017-09-26T17:06:00_magnetique"], "imageURL": "//www.rts.ch/7949561.image", "alternativeExcerpt": ["Les \u00e9coutes magn\u00e9tiques\nNomade \u00e0 Gen\u00e8ve \u00e0 la rencontre de Guillaume Berney", "Trois albums \u00e9cout\u00e9s et d\u00e9crypt\u00e9s par Ivor Malherbe, Beno\u00eet Perrier et Anya Leveill\u00e9.\nDeveloping Story. Alan Broadbent jazz trio with the London Metropolitan Orchestra (Eden River Records, 2017)\nMoonshine Freeze. This is the Kit (Rough Trade, 2017)\nEvery Valley. Public Service Broadcasting (PIAS, 2017)", "La saison du Th\u00e9\u00e2tre du Gr\u00fctli \u00e0 Gen\u00e8ve s\u2019ouvre par un op\u00e9ra de chambre, \"Le Viol de Lucr\u00e8ce\" de Benjamin Britten. Yves Bron est all\u00e9 suivre la derni\u00e8re r\u00e9p\u00e9tition en compagnie de Guillaume Berney, jeune chef d\u2019orchestre lausannois qui se charge de la direction musicale du projet avec l\u2019Ensemble Proteus, qu\u2019il a cr\u00e9\u00e9 avec le violoniste R\u00e9my Walter. Un op\u00e9ra mis en sc\u00e8ne par Fr\u00e9d\u00e9ric Polier, directeur du th\u00e9\u00e2tre, \u00e0 d\u00e9couvrir jusqu\u2019au 7 octobre 2017.\nUn reportage r\u00e9alis\u00e9 par Matthieu Ramsauer.", "Les \u00e9coutes magn\u00e9tiques\nNomade \u00e0 Gen\u00e8ve \u00e0 la rencontre de Guillaume Berney"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8911328", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Chef d'orchestre", "name": "Berney, Guillaume", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "L\u00e9veill\u00e9, Anya", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bron, Yves", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bron, Yves", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "L\u00e9veill\u00e9, Anya", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8911328", "ece-8911326"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Paradiso : Chronique de Pauline Seiterle.", "id": "sound-BF9041E0-8622-413D-A97F-AA3CA6A84EBD", "durationSec": 3385, "publicationDate": "2017-09-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Chronique de Pauline Seiterle.\r\nKala Jula.\r\nMacy Gray\r\n\r\n* * Chronique de Pauline Seiterle.\r\nKala Jula.\r\nMacy Gray", "alternativeTitle": ["Paradiso du 26.09.2017", "Paradiso du 26.09.2017", "Paradiso / RAP_2017-09-26T19:04:15_radio-paradiso", "Paradiso / RAP_2017-09-26T19:04:15_radio-paradiso"], "imageURL": "//www.rts.ch/1423730.image", "alternativeExcerpt": ["Chronique de Pauline Seiterle.\nKala Jula.\nMacy Gray", "Chronique de Pauline Seiterle.\nKala Jula.\nMacy Gray"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8911430", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zitouni, Yann", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zitouni, Yann", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8911430", "ece-8911429"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Entre nous soit dit", "source": "siranau", "title": "Christian Bobin, \u00e9crivain, \"Variations Bobin\" 7 octobre, Centre de Congr\u00e8s le R\u00e9gent- Crans-Montana", "id": "sound-90C3B95E-C2E9-4ED0-B20C-E4E633FB4A66", "durationSec": 3422, "publicationDate": "2017-09-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "N\u00e9 d'un p\u00e8re dessinateur et d'une m\u00e8re calqueuse. \u00c0 la fois po\u00e8te, moraliste et diariste, il est l'auteur d'une ouvre fragmentaire o\u00f9 la foi chr\u00e9tienne tient une grande place, mais avec une approche distanci\u00e9e de la liturgie et du clerg\u00e9. Il a \u00e9tudi\u00e9 la philosophie et \u00e9t\u00e9 r\u00e9dacteur \u00e0 la revue Milieux. Ses premiers textes, brefs se situent entre l'essai et la po\u00e9sie. Sa forme de pr\u00e9dilection est le fragment, une \u00e9criture concentr\u00e9e faite de petits tableaux repr\u00e9sentatifs d'un moment. Christian Bobin conna\u00eet un certain succ\u00e8s \u00e0 partir notamment d' \"Une petite robe de f\u00eate\" (1991), mais reste un auteur \"amoureux du silence et des roses\", fuyant le milieu litt\u00e9raire. Ce n'est pas pour rien qu'il a \u00e9lu domicile dans une ancienne bergerie, au cour d'une paisible for\u00eat. En 2016, il re\u00e7oit le Prix d'Acad\u00e9mie pour l'ensemble de son ouvre. Ses venus en Suisse sont rares. Il pr\u00e9sente avec l'association Montagn'Arts, \"Variations Bobin\" le 7 octobre \u00e0 Crans-Montana. Il est aujourd'hui l'invit\u00e9 de M\u00e9lanie Croubalian.\r\n\r\n* * N\u00e9 d'un p\u00e8re dessinateur et d'une m\u00e8re calqueuse. \u00c0 la fois po\u00e8te, moraliste et diariste, il est l'auteur d'une ouvre fragmentaire o\u00f9 la foi chr\u00e9tienne tient une grande place, mais avec une approche distanci\u00e9e de la liturgie et du clerg\u00e9. Il a \u00e9tudi\u00e9 la philosophie et \u00e9t\u00e9 r\u00e9dacteur \u00e0 la revue Milieux. Ses premiers textes, brefs se situent entre l'essai et la po\u00e9sie. Sa forme de pr\u00e9dilection est le fragment, une \u00e9criture concentr\u00e9e faite de petits tableaux repr\u00e9sentatifs d'un moment. Christian Bobin conna\u00eet un certain succ\u00e8s \u00e0 partir notamment d' \"Une petite robe de f\u00eate\" (1991), mais reste un auteur \"amoureux du silence et des roses\", fuyant le milieu litt\u00e9raire. Ce n'est pas pour rien qu'il a \u00e9lu domicile dans une ancienne bergerie, au cour d'une paisible for\u00eat. En 2016, il re\u00e7oit le Prix d'Acad\u00e9mie pour l'ensemble de son ouvre. Ses venus en Suisse sont rares. Il pr\u00e9sente avec l'association Montagn'Arts, \"Variations Bobin\" le 7 octobre \u00e0 Crans-Montana. Il est aujourd'hui l'invit\u00e9 de M\u00e9lanie Croubalian.", "alternativeTitle": ["Entre nous soit dit du 26.09.2017", "Christian Bobin, \u00e9crivain, \"Variations Bobin\" 7 octobre, Centre de Congr\u00e8s le R\u00e9gent- Crans-Montana / ENSD_2017-09-26T20:03:45_entre-nous-soit-dit", "Entre nous soit dit du 26.09.2017", "Christian Bobin, \u00e9crivain, \"Variations Bobin\" 7 octobre, Centre de Congr\u00e8s le R\u00e9gent- Crans-Montana / ENSD_2017-09-26T20:03:45_entre-nous-soit-dit"], "alternativeExcerpt": ["N\u00e9 d'un p\u00e8re dessinateur et d'une m\u00e8re calqueuse. \u00c0 la fois po\u00e8te, moraliste et diariste, il est l'auteur d'une \u0153uvre fragmentaire o\u00f9 la foi chr\u00e9tienne tient une grande place, mais avec une approche distanci\u00e9e de la liturgie et du clerg\u00e9. Il a \u00e9tudi\u00e9 la philosophie et \u00e9t\u00e9 r\u00e9dacteur \u00e0 la revue Milieux. Ses premiers textes, brefs se situent entre l'essai et la po\u00e9sie. Sa forme de pr\u00e9dilection est le fragment, une \u00e9criture concentr\u00e9e faite de petits tableaux repr\u00e9sentatifs d\u02b9un moment. Christian Bobin conna\u00eet un certain succ\u00e8s \u00e0 partir notamment d\u02b9 \"Une petite robe de f\u00eate\" (1991), mais reste un auteur \"amoureux du silence et des roses\", fuyant le milieu litt\u00e9raire. Ce n\u02b9est pas pour rien qu\u02b9il a \u00e9lu domicile dans une ancienne bergerie, au c\u0153ur d\u02b9une paisible for\u00eat. En 2016, il re\u00e7oit le Prix d'Acad\u00e9mie pour l'ensemble de son \u0153uvre. Ses venus en Suisse sont rares. Il pr\u00e9sente avec l\u02b9association Montagn\u02b9Arts, \"Variations Bobin\" le 7 octobre \u00e0 Crans-Montana. Il est aujourd\u02b9hui l\u02b9invit\u00e9 de M\u00e9lanie Croubalian.", "N\u00e9 d'un p\u00e8re dessinateur et d'une m\u00e8re calqueuse. \u00c0 la fois po\u00e8te, moraliste et diariste, il est l'auteur d'une \u0153uvre fragmentaire o\u00f9 la foi chr\u00e9tienne tient une grande place, mais avec une approche distanci\u00e9e de la liturgie et du clerg\u00e9. Il a \u00e9tudi\u00e9 la philosophie et \u00e9t\u00e9 r\u00e9dacteur \u00e0 la revue Milieux. Ses premiers textes, brefs se situent entre l'essai et la po\u00e9sie. Sa forme de pr\u00e9dilection est le fragment, une \u00e9criture concentr\u00e9e faite de petits tableaux repr\u00e9sentatifs d\u02b9un moment. Christian Bobin conna\u00eet un certain succ\u00e8s \u00e0 partir notamment d\u02b9 \"Une petite robe de f\u00eate\" (1991), mais reste un auteur \"amoureux du silence et des roses\", fuyant le milieu litt\u00e9raire. Ce n\u02b9est pas pour rien qu\u02b9il a \u00e9lu domicile dans une ancienne bergerie, au c\u0153ur d\u02b9une paisible for\u00eat. En 2016, il re\u00e7oit le Prix d'Acad\u00e9mie pour l'ensemble de son \u0153uvre. Ses venus en Suisse sont rares. Il pr\u00e9sente avec l\u02b9association Montagn\u02b9Arts, \"Variations Bobin\" le 7 octobre \u00e0 Crans-Montana. Il est aujourd\u02b9hui l\u02b9invit\u00e9 de M\u00e9lanie Croubalian."], "imageURL": "//www.rts.ch/5760294.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8911442", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Ecrivain", "name": "Bobin, Christian", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Haslebacher, Jonathan", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8911442", "ece-8911441"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "News musicale (La)", "source": "siranau", "title": "La News musicale 26.09.2017", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-18AA7BF1-CA1E-4D30-AFA8-873E7938FBB7", "durationSec": 98, "publicationDate": "2017-09-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["La News musicale / CALM_2017-09-26T15:15:00_la-news-musicale", "Calmos du 26.09.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8929195", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8864580.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8929193"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Grandmasterflash info (Le)", "source": "siranau", "title": "Le Grandmasterflash info 2 26.09.2017", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-235631D5-E5D9-4CBD-8FFE-C0FE39A045B4", "durationSec": 39, "publicationDate": "2017-09-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Le Grandmasterflash info 2 / CALM_2017-09-26T16:50:00_le-grandmasterflash-info", "Calmos du 26.09.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8929195", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8864580.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marguet, Yann", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8929185"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Son de la Pauline (Le)", "source": "siranau", "title": "Le son de la Pauline 26.09.2017", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-E439F1C1-F57B-4BFD-8180-7E888BDD97D1", "durationSec": 143, "publicationDate": "2017-09-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Le son de la Pauline / CALM_2017-09-26T17:15:00_le-son-de-la-pauline", "Calmos du 26.09.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8929195", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8864580.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rappaz, Pauline", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8929191"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Grandmasterflash info (Le)", "source": "siranau", "title": "Le Grandmasterflash info 26.09.2017", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-7E86DB9A-F06C-43D5-BCF2-6D0E2DA79F1E", "durationSec": 55, "publicationDate": "2017-09-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Le Grandmasterflash info / CALM_2017-09-26T16:15:00_le-grandmasterflash-info", "Calmos du 26.09.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8929195", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8864580.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marguet, Yann", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8929188"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "L'invit\u00e9", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9 : Interview de Marc RIdet au sujet des vingt ans de la Fondation romande pour la chanson et les musiques actuelles (FCMA) dont il est directeur (1/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1A015D0B-44E4-4CFC-81A3-603504FB0B16", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 330, "publicationDate": "2017-09-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["musique"], "alternativeTitle": ["L'invit\u00e9 / RVA3_2017-09-26T07:45:00_l-invite", "R\u00e9veil \u00e0 3 du 26.09.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8929212", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8279214.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur de la FCMA", "name": "Ridet, Marc", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Luis, Benjamin", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8929204"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "L'invit\u00e9", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9 : Interview de Marc RIdet au sujet des vingt ans de la Fondation romande pour la chanson et les musiques actuelles (FCMA) dont il est directeur (2/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-56248B53-6303-45A6-854E-D3269291D28F", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 389, "publicationDate": "2017-09-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["musique"], "alternativeTitle": ["L'invit\u00e92", "L'invit\u00e9 - Marc Ridet", "L'invit\u00e92 / RVA3_2017-09-26T07:52:00_l-invite", "L'invit\u00e92 / RVA3_2017-09-26T07:52:00_l-invite"], "alternativeExcerpt": ["Selon Marc Ridet de la Fondation romande pour la chanson et les musiques actuelles (FCMA), la surm\u00e9diatisation ne rend pas forc\u00e9ment service aux artistes suisses."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8929219", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8256765.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur de la FCMA", "name": "Ridet, Marc", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Luis, Benjamin", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8929219", "ece-8929206"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Regio Express", "source": "siranau", "title": "Regio Express 26.09.2017", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-9837ECDE-D8C0-4C0C-B78D-23D4AD9D88BE", "durationSec": 184, "publicationDate": "2017-09-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Regio Express", "Regio Express / CALM_2017-09-26T16:40:00_regio-express", "Regio Express / CALM_2017-09-26T16:40:00_regio-express"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8929194", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8882417.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marguet, Yann", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8929194", "ece-8929184"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "L'Italie de Beppe Grillo (2/5)", "id": "sound-8592F027-53DE-4CD2-834E-EFB790B04B80", "durationSec": 1819, "publicationDate": "2017-09-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Du comique \u00e0 la politique - Histoire d'un mouvement \r\nAu micro de Madeleine Rossi, nous entendrons aujourd'hui Valerio Benici, expert-comptable de profession et conseiller communal du Mouvement 5 \u00e9toiles (ou \"porte-parole\", dans le langage \"Cinque Stelle\") \u00e0 Scandicci, ville de 50000 habitants voisine de Florence.\r\n\u00a9 RTS/Autlook Filmsales\r\n\r\n* * Au micro de Madeleine Rossi, nous entendrons aujourd'hui Valerio Bencini, expert-comptable de profession et conseiller communal du \" Mouvement 5 \u00e9toiles \" (ou \" porte-parole \", dans le langage \" Cinque Stelle \") \u00e0 Scandicci, une ville de 50'000 habitants voisine de Florence.", "alternativeTitle": ["Histoire vivante du 26.09.2017", "Histoire vivante du 26.09.2017", "L'Italie de Beppe Grillo (2/5) / HV_2017-09-26T13:30:00_histoire-vivante", "L'Italie de Beppe Grillo (2/5) / HV_2017-09-26T13:30:00_histoire-vivante"], "imageURL": "//www.rts.ch/1950970.image", "alternativeExcerpt": ["Du comique \u00e0 la politique - Histoire d'un mouvement \nAu micro de Madeleine Rossi, nous entendrons aujourd'hui Valerio Benici, expert-comptable de profession et conseiller communal du Mouvement 5 \u00e9toiles (ou \"porte-parole\", dans le langage \"Cinque Stelle\") \u00e0 Scandicci, ville de 50000 habitants voisine de Florence.\n\n\u00a9 RTS/Autlook Filmsales", "Du comique \u00e0 la politique - Histoire d'un mouvement \nAu micro de Madeleine Rossi, nous entendrons aujourd'hui Valerio Benici, expert-comptable de profession et conseiller communal du Mouvement 5 \u00e9toiles (ou \"porte-parole\", dans le langage \"Cinque Stelle\") \u00e0 Scandicci, ville de 50000 habitants voisine de Florence.\n\n\u00a9 RTS/Autlook Filmsales"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8911409", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8911409", "ece-8911408"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Th\u00e9matique", "source": "siranau", "title": "[rediff \u00e0 suppr]", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-B927B91F-57CA-4F61-A460-252DA21A354A", "durationSec": 197, "publicationDate": "2017-09-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["La th\u00e9matique / RVA3_2017-09-26T08:20:00_la-thematique", "R\u00e9veil \u00e0 3 du 26.09.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8929212", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8279214.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Flament, Anne", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Moreno, Fantin", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Moreillon, Beno\u00eet", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Morey, Viviane", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8929202"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "source": "siranau", "title": "[rediff. \u00e0 suppr] Le TurboShow : Le TurboShow (Rediffusion)", "id": "sound-FD4FFE60-990C-42B4-B9EB-20CF23EAF64E", "durationSec": 101, "publicationDate": "2017-09-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Blaise, Bersinger", "alternativeTitle": ["Le TurboShow", "Le TurboShow / RVA3_2017-09-26T08:45:00_le-turboshow", "Le TurboShow / RVA3_2017-09-26T08:45:00_le-turboshow"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8929218", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7963626.image", "variantIds": ["ece-8929218", "ece-8929205"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Re-passe moi le Mike", "source": "siranau", "title": "Re-passe-moi le Mike : Interview de Benjamin Clementine 2/4", "id": "sound-B342D2CF-ACE6-4BAA-84FC-C4AE660317E2", "durationSec": 896, "publicationDate": "2017-09-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Interviews, culture, mode, documentaires, livres . , bref, tout ce qui peut avoir attir\u00e9 le radar de Dynamike.", "alternativeExcerpt": ["Interviews, culture, mode, documentaires, livres \u2026 , bref, tout ce qui peut avoir attir\u00e9 le radar de Dynamike."], "alternativeTitle": ["Re-passe-moi le Mike : Interview de Benjamin Clementine 2/4 / PNY_2017-09-26T10:32:55_re-passe-moi-le-mike-interview-de-benjam", "Pony Express du 26.09.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8929242", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8864677.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8929230"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Vieille merde (La)", "source": "siranau", "title": "La vieille merde : Womack & Womack - Teardrops", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-3187A6CF-4EB4-4D99-A959-4B8068ACCBA6", "durationSec": 407, "publicationDate": "2017-09-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La vieille merde, c'es tout simplement un bon vieux titre. Tous les jours, la vieille merde se prom\u00e8ne dans l'\u00e9mission mais on ne sait jamais quand elle va \u00eatre l\u00e2ch\u00e9e .", "alternativeExcerpt": ["La vieille merde, c'es tout simplement un bon vieux titre. Tous les jours, la vieille merde se prom\u00e8ne dans l'\u00e9mission mais on ne sait jamais quand elle va \u00eatre l\u00e2ch\u00e9e \u2026"], "alternativeTitle": ["La vieille merde : Womack & Womack - Teardrops / PNY_2017-09-26T09:50:23_la-vieille-merde-womack-womack-teardrops", "Pony Express du 26.09.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8929242", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8864677.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8929239"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Pony Express", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9 : Laurianne Trimoulla et Fran\u00e7ois Butin du CERN pour la Nuit des Chercheurs 2017", "id": "sound-3540B482-98B4-4895-8009-69CCEC288AFF", "durationSec": 1443, "publicationDate": "2017-09-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["L'invit\u00e9 : Laurianne Trimoulla et Fran\u00e7ois Butin du CERN pour la Nuit des Chercheurs 2017 / PNY_2017-09-26T11:30:42_l-invite-laurianne-trimoulla-et-francois", "Pony Express du 26.09.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8929242", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8864677.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8929226"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Condamnation de l'ex-pr\u00e9sident de Xamax Bulat Chagaev confirm\u00e9e", "id": "sound-CC81FE1F-E024-43C2-B0F7-81731D451F67", "durationSec": 108, "publicationDate": "2017-09-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Bulat Chagaev \u00e9cope bel et bien d'une peine de 3 ans de prison, dont la moiti\u00e9 ferme, pour son r\u00f4le dans la d\u00e9b\u00e2cle de Xamax. Le Tribunal cantonal neuch\u00e2telois a confirm\u00e9 mardi en appel la condamnation de l'ex-pr\u00e9sident et propri\u00e9taire du club de football.\r\n\r\n* * Condamnation de l'ex-pr\u00e9sident de Xamax Bulat Chagaev confirm\u00e9e 12h30 Fin proc\u00e8s Chagaev\r\n Bulat Chagaev \u00e9cope finalement de 36 mois de prison, dont 18 mois  fermes. C'est le verdict que vient de prononcer le Tribunal cantonal neuch\u00e2telois \u00e0 l'encontre de l'ex patron de Xamax. Ludovic Rocchi vous \u00eates sur place, c'est l'\u00e9pilogue d'une faillite qui avait \u00e9branl\u00e9 Neuch\u00e2tel il y a d\u00e9j\u00e0 plus de cinq ans...", "alternativeExcerpt": ["Bulat Chagaev \u00e9cope bel et bien d'une peine de 3 ans de prison, dont la moiti\u00e9 ferme, pour son r\u00f4le dans la d\u00e9b\u00e2cle de Xamax. Le Tribunal cantonal neuch\u00e2telois a confirm\u00e9 mardi en appel la condamnation de l'ex-pr\u00e9sident et propri\u00e9taire du club de football."], "alternativeTitle": ["Condamnation de l'ex-pr\u00e9sident de Xamax Bulat Chagaev confirm\u00e9e / 12H30_2017-09-26T12:30:00_developpement-1", "Le 12h30 du 26.09.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8946632.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8929088", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rocchi, Ludovic", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8929075"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Une initiative des Verts veut garantir une production \u00e9quitable des aliments", "id": "sound-24562996-0F64-4E52-A327-82BC7E902F08", "durationSec": 136, "publicationDate": "2017-09-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Christian L\u00fcscher, Conseiller national genevois PLR;Ad\u00e8le Thorence, conseill\u00e8re nationale verte;C\u00e9line Amaudruz, UDC genevoise\r\nLe Conseil national s'est pench\u00e9 mardi sur une initiative populaire des Verts, soutenue par des agriculteurs bios. Ils veulent garantir des denr\u00e9es alimentaires saines, produites dans des conditions \u00e9quitables, que ce soit des aliments indig\u00e8nes ou import\u00e9s.\r\n\r\n* * Une initiative des Verts veut garantir une production \u00e9quitable des aliments 12h30 Fair Food PF\r\nApr\u00e8s la s\u00e9curit\u00e9 alimentaire, place aux aliments \u00e9quitables. Le Conseil national s'est pench\u00e9 ce matin sur une initiative populaire des Verts. Ceux-ci, appuy\u00e9s par des agriculteurs bios, veulent garantir des denr\u00e9es alimentaires saines - produites dans des conditions \u00e9quitables. Cette application concernerait autant la production agricole indig\u00e8ne que les produits import\u00e9s. Si la majorit\u00e9 des politiciens louent les vertus de l'initiative, ils estiment aussi qu'elle arrive trop tard dans les d\u00e9bats Sarah Cl\u00e9ment \r\nPour les \u00e9lus de droite, l'initiative pour des aliments \u00e9quitables n'est plus d'actualit\u00e9. Christian L\u00fcscher, Conseiller national genevois PLR.\r\n((SON LUSCHER 5 SEC))\r\nUn cheveu sur la soupe, car le peuple suisse s'est d\u00e9j\u00e0 prononc\u00e9 sur la s\u00e9curit\u00e9 alimentaire, il y a deux jours \u00e0 peine. \r\nEt le nouvel article Constitutionnel contient d\u00e9j\u00e0 des principes de durabilit\u00e9 - dans l'agriculture suisse et vis-\u00e0-vis des relations commerciales transfrontali\u00e8res. \r\nCe n'est pas suffisant, r\u00e9torque la Conseill\u00e8re nationale Ad\u00e8le Thorens\r\n((SON THORENS 16 SEC))\r\nPour la verte vaudoise, il faut donc imposer un certain nombre de standard de production \u00e9cologiques et sociaux, y compris pour les aliments import\u00e9s.\r\nUn point de vue tr\u00e8s critiqu\u00e9 par la majorit\u00e9 bourgeoise du Conseil National, qui y voit un risque pour les relations \u00e9conomiques internationales. Ecoutez l'UDC genevoise C\u00e9line Amaudruz :\r\n((SON AMAUDRUZ 19 SEC))\r\nL'\u00e9lue genevoise pointe \u00e9galement du doigt un autre probl\u00e8me : la question des contr\u00f4les\r\n((SON AMAUDRUZ 10 SEC))\r\nLes d\u00e9bats se poursuivront ce jeudi. Mais au vu des critiques expriml\u00e9es, il est peu probable que cette initiative soit soutenue par une majorit\u00e9 du Conseil National.", "alternativeExcerpt": ["Le Conseil national s'est pench\u00e9 mardi sur une initiative populaire des Verts, soutenue par des agriculteurs bios. Ils veulent garantir des denr\u00e9es alimentaires saines, produites dans des conditions \u00e9quitables, que ce soit des aliments indig\u00e8nes ou import\u00e9s."], "alternativeTitle": ["Une initiative des Verts veut garantir une production \u00e9quitable des aliments / 12H30_2017-09-26T12:32:00_developpement-3", "Le 12h30 du 26.09.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8782378.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8929088", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cl\u00e9ment, Sarah", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8929077"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Matinale", "source": "siranau", "title": "Futur ant\u00e9rieur : Futur ant\u00e9rieur - Les ateliers d'\u00e9criture ne d\u00e9semplissent pas", "id": "sound-55CE67DA-A00C-485F-B385-7EBF18196592", "durationSec": 280, "publicationDate": "2017-09-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Annik Mahaim, \u00e9crivain et animatrice d'ateliers \u00e0 l'Universit\u00e9 populaire ou dans les biblioth\u00e8ques;Pierre Fankhauser, \u00e9crivain et animateur d'ateliers d'\u00e9criture; Marie Caffari, directrice de l'institut litt\u00e9raire suisse \u00e0 Bienne;extrait des participants\r\n\r\n\r\n* * Futur ant\u00e9rieur - Les ateliers d'\u00e9criture ne d\u00e9semplissent pas (FUTUR ANTERIEUR 26.09 ATELIER D'ECRITURE) 6hxx\r\nL'\u00e9crit fait de la r\u00e9sistance !\r\nc'est ce que vous nous montrez cette semaine MANUELA SALVI dans Futur ant\u00e9rieur \r\nUne r\u00e9sistance... qui passe par les  ateliers d'\u00e9criture ... qui ne d\u00e9semplissent pas. Il existe m\u00eame des listes d'attente, Manuela...\r\nJ'\u00e9cris un roman. Tu \u00e9cris un journal intime ou un carnet de voyages. Nous \u00e9crivons tous. Qui a dit que l'\u00e9crit \u00e9tait mort, balay\u00e9 par le num\u00e9rique? En Suisse romande, ils sont des centaines et des milliers \u00e0 vivre leur passion des mots comme une parenth\u00e8se dans un monde qui se vit en acc\u00e9l\u00e9r\u00e9. Comme un espace de cr\u00e9ativit\u00e9. Leurs motivations d\u00e9taill\u00e9es par Annik Mahaim, \u00e9crivain et animatrice d'ateliers \u00e0 l'Universit\u00e9 populaire ou dans les biblioth\u00e8ques. \r\nDIGAS 1/6 13''\r\n**** C'est une vague de fond...?\r\nqui d\u00e9ferle depuis plusieurs ann\u00e9es. En Suisse Romande,  600 ateliers, tous genres confondus proposent leurs services.  Ce jour-l\u00e0, c'est Pierre Fankhauser qui anime...\r\nDIGAS 2/6  41\" LANCER SON AMBIANCE JE PARLE DESSUS\r\n((Les participantes s'installent, cherchent l'inspiration pour un auto-portrait. \r\nL\u00e9onie, la septantaine,langue maternelle allemande,10 ans d'atelier, se lance dans la lecture de son texte. \r\nCelui de Cl\u00e9opatre a s\u00e9duit Jules C\u00e9sar...Pour Macron, le myst\u00e8re plane encore... Alors le nez de L\u00e9onie a-t-il convaincu ?))\r\nDIGAS 3/6 21\"\r\n*** Ecrire, \u00e7a s'apprend \r\net c'est un long chemin. Pierre Fankhauser.\r\nDIGAS 4/6 14\"\r\nLe moulin \u00e0 parole, facile, une photo \u00e0 glisser dans Facebook, \u00e0 la port\u00e9e de tous, mais choisir ses mots avec la d\u00e9licatesse d'un orf\u00e8vre ? \r\n****Vous avez une recette? \r\n...un zeste de talent, une pinc\u00e9e de plaisir...Et Pierre Fankahauser compl\u00e8te...\r\nDIGAS 5/6 13''\r\nTous \u00e9crivains? Tous \u00e0 nos plumes, ambition supr\u00eame, pour apprendre les ficelles d'un roman?  Pour la directrice de l'institut litt\u00e9raire suisse \u00e0 Bienne, Marie Caffari, n'est pas \u00e9crivain qui veut. \r\nDIGAS 6/6 14''\r\nD'actitiv\u00e9 inavouable, qui ose montrer ses textes? l'\u00e9criture se r\u00e9v\u00e8le \u00eatre un hobby comme un autre.Tout le monde peut \u00e9crire, mais tous ne sont pas \u00e9crivains. Pour les plus motiv\u00e9s, il existe le mentorat. Et c'set demain.   \r\nKH : vous racontez vos histoires... avec vos tissus...vos cr\u00e9ations de v\u00eatements... l'\u00e9crit vous tente ?", "alternativeTitle": ["Futur ant\u00e9rieur - Les ateliers d'\u00e9criture ne d\u00e9semplissent pas", "Futur ant\u00e9rieur - Les ateliers d'\u00e9criture ne d\u00e9semplissent pas / LMA_2017-09-26T06:23:00_futur-anterieur", "Futur ant\u00e9rieur - Les ateliers d'\u00e9criture ne d\u00e9semplissent pas / LMA_2017-09-26T06:23:00_futur-anterieur"], "imageURL": "//www.rts.ch/8968614.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8929064", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Salvi, Manuela", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Amedro, Yann", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8929064", "ece-8929057"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Matinale", "source": "siranau", "title": "Mode avion : Mode avion - Ruby, le nouveau chocolat de couleur rose", "id": "sound-C35158DB-E19A-4FC0-80CE-8DFE99B0C158", "durationSec": 128, "publicationDate": "2017-09-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\n* * Mode avion - Ruby, le nouveau chocolat de couleur rose (MODE AVION 26.09 CHOCOLAT ROSE) 5hxxx\r\nMODE AVION\r\nen mode GOURMAND ce matin... \r\nVous connaissez le chocolat noir, le chocolat au lait et le chocolat blanc : eh bien \u00e0 ces 3 classiques, il faudra bient\u00f4t ajouter une 4eme sorte de chocolat, le Ruby !\r\n C'est un chocolat naturellement rose, issu d'une f\u00e8ve particuliere..\r\nLa recette est secr\u00e8te...Ce nouveau chocolat est n\u00e9 apr\u00e8s 13 ans de recherches...de la soci\u00e9t\u00e9 suisse Barry-Callebaut, n\u00e9e de la fusion entre un chocolatier belge et francais !\r\nReportage- D\u00e9gustation avec Laxmi Lota \u00e0 Wieze (\"Wiz\u00e9\"), en Belgique...\r\n  Reportage : 1'37\r\n(( SON 1 : 10''\r\nDegustation inedite dans la plus grande chocolaterie au monde Barry-Callebau, a Wieze : apres la decouverte du chocolat blanc par Nestle en 1937, la 4eme sorte de chocolat est nee : il s'appelle \"Ruby\"...Il est naturellement rose.\r\nUn produit que le chef patissier-chocolatier francais, Martin Diez, decouvre delicieusement depuis 6 mois...\r\nSON 2 : 15''\r\nC'est un chocolat sensuel pour le chef...\r\nSON 3 : 30''\r\nPour deguster ce chocolat en Europe, il faudra attendre encore quelques mois, surement un an, le temps de le mettre en vente...Mais il sera en boutiques en Chine des la fin de cette annee...notamment pour la fete des celibataires le 11 novembre !))\r\nKH : il vous donne envie ce chocolat rose ?", "alternativeTitle": ["Mode avion - Ruby, le nouveau chocolat de couleur rose / LMA_2017-09-26T05:55:00_mode-avion", "La Matinale 5h - 6h30 du 26.09.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8947725.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8929059", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Amedro, Yann", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "Correspondant", "name": "Lota, Laxmi", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8929050"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Matinale", "source": "siranau", "title": "Le Journal de 7h : Le Journal de 7h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Julien Bangerter", "id": "sound-FE66F4D3-6256-4E71-8518-73F9B7EAEEC6", "durationSec": 837, "publicationDate": "2017-09-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Valentina Darbellay, Cheffe de projet \u00e0 Terre des hommes;Lukas Rieder, porte parole du Secr\u00e9tariat d'Etat aux Migrations;Guillaume Barrazone, conseiller national PDC genevois;La s\u00e9natrice mod\u00e9r\u00e9e Susan Collins;Jean Philippe Bertschy, analyste chez Vontobel;Herbert Fritsch, metteur en sc\u00e8ne\r\n\r\n\r\n* * Le Journal de 7h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Julien Bangerter (TAPIS TITRE) \r\n(TF1/DISPARITION MINEURS REFUGIES NON ACCOMPAGN\u00e9S 7H)   MARC MENICHINI, en direct du Studio du Lausanne  + 3 sons / natel ** 71\r\nOn les appelles les MNA...Les migrants mineurs non-accompagn\u00e9s...\r\nIls sont de plus en plus nombreux \u00e0 d\u00e9poser une demande d'asile en Suisse...puis \u00e0 dispara\u00eetre...\r\nOn comptait 94 disparitions en 2015...\r\nL'an dernier...elles ont explos\u00e9...\u00e0 500 cas...\r\nCes chiffres in\u00e9dits...que la RTS s'est procur\u00e9e aupr\u00e8s du Secr\u00e9tariat d'Etat aux Migrations... \r\nAu total, environ  5000 mineurs non accompagn\u00e9 r\u00e9sident en Suisse...\r\nMarc Mehnichini, ces disparitions de jeunes migrants inqui\u00e8tent les sp\u00e9cialistes de la protection de l'enfant. \r\n((Malgr\u00e9 le d\u00e9p\u00f4t d'une demande d'asile en Suisse... des centaines de mineurs non accompagn\u00e9s d\u00e9cident de devenir clandestin... ou de reprendre la route sans en avertir les autorit\u00e9s f\u00e9d\u00e9rales ou cantonales... Des disparitions qui ne cessent d'augmenter: environ six fois plus entre 2015 et 2016,  comme le rel\u00e8vent des chiffres du Secr\u00e9tariat d'Etat aux migrations. Valentina Darbellay s'en inqui\u00e8te. Cheffe de projet \u00e0 Terre des hommes, elle s'exprime au nom de l'alliance pour le droit des enfants migrants.\r\n  1/3 SON 10sec\r\nQuant au signalement de ces disparitions \u00e0 la police, leur suivi aussi, les pratiques varient d'un canton \u00e0 l'autre, au risque de violer la Convention internationale relative aux droits de l'enfant. On retrouve Valentina Darbellay\r\n  2/3 SON 14sec\r\nEt la soci\u00e9t\u00e9 civile d'appeler \u00e0 une gestion harmonis\u00e9e de ces disparations... pour au final mieux prot\u00e9ger les enfants migrants.\r\nEt alors Marc, est-ce que cet appel est entendu par les autorit\u00e9s?\r\nBon d\u00e9j\u00e0 le secretariat d'etat aux migrations, le SEM, reconnait le probl\u00e8me, m\u00eame s'il relativise son ampleur... la hausse de ces disparitions de mineurs serait \u00e0 ses yeux... proportionnelle \u00e0 l'\u00e9volution des demandes d'asile... quant \u00e0 la question des disparit\u00e9s cantonales, le SEM compte bien harmoniser les pratiques en la mati\u00e8re. Ecouter Lukas Rieder, porte parole du SEM:\r\n  3/3 SON 14 sec \r\n((Nous sommes conscients qu'il y a des pratiques divergentes entre les cantons... c'est pourquoi le SEM analyse en ce moment ces questions encore ouvertes, avec pour objectif d'avoir au final si possible des pratiques unifi\u00e9es.)) \r\nA noter encore que depuis le d\u00e9but de cette ann\u00e9e...  le SEM a d\u00e9j\u00e0 enregistr\u00e9 la disparation de 310 requ\u00e9rants d'asiles mineurs non accompagn\u00e9s... ))\r\n(01/NO BILLAG IV BARRAZONE) ***Dans l'actualit\u00e9 politique...Le conseil national recommande le rejet de l'intiative NO-BILLAG.\r\nLa chambre du peuple a clairement suivi...hier.. la position du Conseil des Etats \r\nSeuls l'UDC et le PLR  se sont montr\u00e9s divis\u00e9s face \u00e0 cette initiative...qui demande la suppression de la redevance radio-TV.\r\nLa Gauche est...elle clairement oppos\u00e9 au texte...tout comme le PDC...unanime dans sa d\u00e9fense...du service public...\r\nA l'image...du d\u00e9put\u00e9 PDC genvois...Guillaume Barrazone.\r\n  0'50''\r\nGuillaume Barrazone r\u00e9pondait \u00e0 Sarah Cl\u00e9ment. \r\nLa votation populaire sur cette initiative No-Billage.... devrait avoir lieu en mars ou en juin 2018.\r\n(Sondage PV 2020) Cette question...apr\u00e8s le refus par le peuple de la r\u00e9forme des retraites....\r\nQui a vot\u00e9 contre...le texte?\r\nSelon un sondgae publi\u00e9 ce matin par Tam\u00e9dia...ce sont les femmes...et les jeunes ...qui ont ...surtout...vot\u00e9 \"NON\".\r\n42% de NON...chez les citoyennes...43% de refus...chez les 18-34 ans...\r\nAutre clivage : les habitants de la campagne ont refus\u00e9 le texte...alors que les citadins l'ont plut\u00f4t accept\u00e9.\r\nPour ce qui est des partis...le camp du \"OUI\"...n'a que peu convaincu ses propres \u00e9lecteurs...\r\n40% des sympahistants PDC ont vot\u00e9 contre le texte...Idem...pour 25% des \u00e9lecteurs des Verts et du parti socialiste.\r\n(16/ USA OBAMACARE PA) ***Aux Etats-Unis, la derni\u00e8re tentative du parti r\u00e9publicain pour abroger l'Obamacare est en grande difficult\u00e9.\r\nD\u00e9sormais...ils sont trois...\r\nTrois s\u00e9nateurs r\u00e9publicains...qui tournent le dos \u00e0 Donald Trump....\r\nIls ont d\u00e9j\u00e0 annonc\u00e9 leur rejet du texte destin\u00e9 \u00e0 ...d\u00e9tricoter...l'assurance sant\u00e9...version Obama.\r\n(((Et pourtant le temps presse, le Congr\u00e8s n'a plus que                                    )))\r\nLa grande promesse de campagne de Donald Trump devrait donc \u00eatre...\u00e0 nouveau...mise en \u00e9chec...\r\nA Washington, Rapha\u00ebl Grand\r\n-- \r\n(((La promesse de campagne de Donald Trump va se heurter une nouvelle fois \u00e0 l'arithm\u00e9tique cruelle du S\u00e9nat. LEs R\u00e9pubicain ont 52 si\u00e8ges sur 100. Avec un vote en bloc c\u00f4t\u00e9 d\u00e9mocrates, les R\u00e9publicains ne peuvent se permettre que deux d\u00e9fections. Aux c\u00f4t\u00e9s de John McCain qui avait d\u00e9j\u00e0, baly\u00e9, en juillet, les espoirs r\u00e9publicains. on retrouve, cette fois, le s\u00e9nateur de Kentucky Rand Paul oppos\u00e9 \u00e0 cette nouvelle abrogation de l'Obamacare.  Et Hier e nfi nde journ\u00e9e  \u00e0 Washington, une troisi\u00e8me voix s'est jointe aux dissidents r\u00e9publicains\r\nEXTRAIT\r\n\"IL \u00e9tait clair pour moi, que ce projet n'\u00e9tait pas la solution\".  La s\u00e9natrice mod\u00e9r\u00e9e Susan Collins a d\u00e9nonc\u00e9 un projet de loi ficell\u00e9 \u00e0 la h\u00e2te et aux cons\u00e9quences graves pour de nombreuses personnes couvertes par une assurance.\r\nCes trois d\u00e9fections dasn le camp r\u00e9publicains, \u00e0 moins d'un changement d'avis, devraient suffire \u00e0 faire \u00e9chouer le vote. C'est aussi la promesse de campagne de Doanld Trump qui s'\u00e9vapore une nouvelle fois dans les limbes du Congr\u00e8s am\u00e9ricains. Rg rtsinfo WH)))\r\n(05/ALLEMAGNE SUIVI ACTU PA) ***Comment trouver une majorit\u00e9 stable? C'est d\u00e9sormais...le grand d\u00e9fi d'Angela Merkel....\r\nLa chanceli\u00e8re allemande... va encha\u00eener un quatri\u00e8me mandat..\r\nSon parti  dialogue ...avec les lib\u00e9raux du FDP et  les Verts...en vue de cr\u00e9er une majorit\u00e9 aussi in\u00e9dite...qu'improbable...\r\nLes Socio-d\u00e9mocrates ont...eux annonc\u00e9...leur d\u00e9part dans l'opposition...mais...Angela Merkel garde l'espoir de les maintenir dans une \"grande coalition\"....\r\n***Apr\u00e8s une campagne plut\u00f4t calme...la tension est brusqument mont\u00e9e depuis dimanche...\r\nDepuis les r\u00e9sultats de ces \u00e9lections...et le s\u00e9isme provoqu\u00e9 par l'entr\u00e9e des natonalites de l'AFD...au parlement.\r\nHier, les partis ont encha\u00een\u00e9 d\u00e9clarations et conf\u00e9rences de presse...\r\nEt partout, c'est la f\u00e9brilit\u00e9 qui r\u00e9gnait.\r\nLes pr\u00e9cisions d'Anouk Henry.\r\n  0'58''\r\n((Ces \u00e9lections ont totalement rebattus les cartes du jeux politique allemand. Hier, les \u00e9lus commen\u00e7aient \u00e0 peine \u00e0 inventer les nouvelles r\u00e8gles du jeu.. A gauche, d'abord. le score catastrophique engrang\u00e9 par les sociaux-d\u00e9mocrates a eu un effet imm\u00e9diat: entr\u00e9 dans l'opposition, les sociaux d\u00e9mocrates ont imm\u00e9diatement durcit le ton. C'est l'inverse qui se produit chez les verts: pressentis pour former une coation gouvernementale, les ailes mod\u00e9r\u00e9es et plus \"fundi\" plus radicale, pourraient se d\u00e9chirer. \r\nA droite, la rupture est d\u00e9j\u00e0 consomm\u00e9e... dans un spectaculaire coup de th\u00e9\u00e2tre, la co-pr\u00e9sidente du parti nationaliste \"AFD\", d\u00e9\u00e7ue par la radicalisation du parti, a quitt\u00e9 la conf\u00e9rence de presse sous les yeux incr\u00e9dules des autres membres de la direction. L'arriv\u00e9e au parlement de l'AFD ainsi que le retour des lib\u00e9raux, vont clairement chahuter Angela Merkel sur sa droite. \r\nAffaiblie par de mauvais r\u00e9sultats, la chanceli\u00e8re doit d\u00e9sormais se livrer \u00e0 un exercice d'\u00e9quilibrisme pour former un gouvernement. Il est fort \u00e0 parier que, comme le souhaitait l'AFD, la politique allemande sera d\u00e9sormais plus anim\u00e9e....(derni\u00e8re phrase remani\u00e9e) mots de fin :  elle a d\u00e9j\u00e0 r\u00e9ussi son pari ))\r\n(BRA - D\u00e9fense de l'Amazonie) Une victoire pour les d\u00e9fenseurs de la plus vaste for\u00eat du monde....\r\nLe gouvernement br\u00e9silien...va annuler aujourd'hui le d\u00e9cret...qui devait permettre...l'exploitaiton mini\u00e8re d'une gigantesique...portion de l'Amazonie.\r\nCette  r\u00e9serve nationale de  Renca est ...plus vaste que toute la Suisse...Elle rec\u00e8le des gisement d'or, de fer et de cuivre...\r\nSa possible exploitation par des compagnies priv\u00e9es...\u00e9tait largement critiqu\u00e9e...\r\nEn cause notamment : la d\u00e9forestation, le recul de la bio-diversit\u00e9...et les nuisances aux populations indig\u00e8nes.\r\n(08/KURDISTAN IRAKIEN PA) ***Direction maintenant l'Irak.....o\u00f9 des es cris de joies rz de klaxons ont retenti cette nuit dans la r\u00e9gion du Kurdistan...\r\nLes habitants ont vont\u00e9 hier...sur l'ind\u00e9pendance de la r\u00e9gion.\r\nAvant m\u00eame la publication des r\u00e9sultats officiel, la  population f\u00eate d\u00e9j\u00e0 la victoire du \"OUI\"...\r\nMais ce vote...est contest\u00e9...et pourrait entra\u00eener une escalade militaire...\r\nCe matin...l'Etat central irakien ordonne le d\u00e9ploiement de l'arm\u00e9e dans certaines zones kurdes.\r\nLe r\u00e9cit...sur place...d.'Oriane Verdier\r\n  1'00''\r\n((En menant jusqu'au bout son projet de r\u00e9f\u00e9rendum le pr\u00e9sident kurde Massoud Barzani a \u00ab d\u00e9clar\u00e9 la guerre au peuple irakien \u00bb selon le premier ministre irakien Haider al Abadi. Hier tout au long de la journ\u00e9e ce genre de d\u00e9claration se sont multipli\u00e9s venant aussi bien d'Irak que de la Turquie et de l'Iran. Des menaces venant de toutes part que les votants du Kurdistan irakien ne semblaient pas vouloir \u00e9couter, en tout cas pas \u00e0 Erbil dans la capitale du Kurdistan irakien. En public chacun affirmait que le peuple kurde n'avait peur de rien ni personne. Mais un peu plus au sud , \u00e0 Kirkouk, cette grande ville p\u00e9troli\u00e8re situ\u00e9e dans les territoires disput\u00e9s entre Erbil et Bagdad  , la tension est rapidement mont\u00e9. Les rues \u00e9taient d\u00e9sertes et chacun s'attendait \u00e0 ce qu'un coup de feu d\u00e9clare une guerre civile. EN plus de sa richesse p\u00e9troli\u00e8re, Kirkouk est \u00e9galement une ville riche de sa mixit\u00e9 communautaire. Mais bloqu\u00e9e au milieu du conflit entre Bagdad et Erbil elle pourrait aussi \u00eatre le th\u00e9\u00e2tre du d\u00e9but d'un conflit.))\r\n(Ferroviaire - Siemens fusion Alstom) Dans l'actualit\u00e9 \u00e9conomique...\r\nChagement de vue dans la construction de trains en Europe.....\r\nLe conglom\u00e9rat allemand Siemens pourrait d\u00e9cider aujourd'hui...de fusionner...ses activit\u00e9 ferroviaires...avec un autre g\u00e9ant...le Fran\u00e7ais Alstom.\r\nLes conseils respectifs des deux groupes....vont se rencontrer...et une annonce pourrait tomber d\u00e8s ce soir.\r\nSiemens...privil\u00e9gierait donc...une fusion avec Alstom...plut\u00f4t qu'avec l'autre fabricant pr\u00e9sent en Europe...le canadien Bombardier.\r\nMais ces trois groupes..cherchent \u00e0 se rapprocher...\r\nIls doivent  faire face \u00e0 l'offensive mondiale sur les parts de march\u00e9...lanc\u00e9...par le g\u00e9ant chinois CRRC.\r\n(12/JOURNEE INVESTISSEURS NESTLE PI) Et en \u00e9conomie toujours :  rendez-vous important aujourd'hui....pour le nouveau patron de Nestl\u00e9.\r\n Mark Schneider fait face aujourd'huiaux investisseurs du groupe veveysan lors d'une journ\u00e9e \u00e0 Londres.\r\n Il a pris les rennes de l'entreprise en janvier et doit amorcer le virage de Nestl\u00e9. \r\nC'est donc l'heure des pr\u00e9cisions strat\u00e9giques, Romain Bardet.\r\n  1'10''\r\n((Les inverstisseurs veulent savoir vers quel horizon le paquebot Nestl\u00e9 se dirige. Mark Schneider est donc attendu lui qui romp avec ses pr\u00e9decesseurs...lui l'homme recrut\u00e9 \u00e0 l'externe....issu du monde de la sant\u00e9. Et justement, c'est le changement de cap qui se profile: celui m\u00e9lant nutrition et bien \u00eatre. D'ailleurs Nestl\u00e9 ces derniers mois \u00e0 donn\u00e9 le ton. Par exemple avec l'annonce d'une possible cession de ses activit\u00e9s de confiseries aux Etats Unis.\r\nMais pour Jean Philippe Bertschy, analyste chez Vontobel, Mark Schneider ne devrait pas aujourd'hui faire d'annonces fracassantes. \r\nSON\r\nDes d\u00e9tails donc... Mais le nouveau patron subit depluis plusieurs mois la pression grandissante des actionnaires pour que Nestl\u00e9 am\u00e9liore sa rentabilit\u00e9. Ce sera tout l'enjeux aujourd'hui \u00e0 Londres: convaincre ces investisseurs.\r\nAutre dossier: L'Or\u00e9al....apr\u00e8s le d\u00e9c\u00e8s de Lilianne Bettencourt la semaine derni\u00e8re. Que va faire Nestl\u00e9 qui d\u00e9tient 23% du capital du g\u00e9ant fran\u00e7ais de cosm\u00e9tiques ? Peu de chances l\u00e0 aussi que la r\u00e9ponse arrive aujourd'hui \u00e0 Londres.))\r\n(TF6/ VOLKSB\u00dcHNE OCCUP\u00e9 PROTESTATION PERTE IDENTITE) On parlait tout \u00e0 l'heure de l'incertitude politique en Allemange...\r\nMais le pays vit aussi...une fronde....sur le terrain de la culture...\r\nDepuis vendredi soir, le th\u00e9\u00e2tre Volksb\u00fchne de Berlin est occup\u00e9e. \r\nUne centaine de manifestants ont cr\u00e9\u00e9 un collectif autonome qui veut reprendre la direction de ce th\u00e9\u00e2tre allemand.... \r\nUn lieu tr\u00e8s politique...\u00e0 la t\u00eate duquel le gouvernement berlinois...a mandat\u00e9 le curateur belge. Chris Dercon.\r\nAlain Croubalian nosu d\u00e9taille cette  trag\u00e9die.\r\n  1'27''\r\n((Le coup de th\u00e9\u00e2tre \u00e9tait pr\u00e9visible. Cela fait deux ans que les esprits s'\u00e9chauffent \u00e0 propos de l'avenir de ce th\u00e9\u00e2tre, joyau du th\u00e9\u00e2tre politique allemand. Le S\u00e9cr\u00e9taire d'Etat \u00e0 la culture, Tim Renner a appoint\u00e9 le curateur Belge Chris Dercon, pour insuffler un succ\u00e8s international \u00e0 la v\u00e9n\u00e9rable Institution, comme il l'avait si bien fait \u00e0 La Tate Gallery de Londres.\r\nPour le metteur en sc\u00e8ne Herbert Fritsch, un habitu\u00e9 de la maison, il est trop tard pour revenir en arri\u00e8re.\r\nTRADUCTION:\r\nLe Sieur Dercon (D\u00e8re Conne), prce qu'il  \u00e9t\u00e9 instrumentalis\u00e9 par la Politique, a de fa\u00e7on \u00e9vident \u00e9lev\u00e9 trop vite la voix: que la Volksb\u00fchne allait ENFIN devenir internationale, enfin devenir interdisciplinaire, et qu'on va enfin parler anglais ici au lieu de l'allemand. La savoir-faire international allait enfin faire son entr\u00e9e: des gens d'Isra\u00ebl et du Canada allait Enfin pouvoir venir u th\u00e9\u00e2tre. Ce qu'ils ne pouvaient pas faire jusqu'\u00e0 pr\u00e9sent bien s\u00fbr. Ils n'avaient pas le droit d'entrer. On les enfermaient dehors. C'\u00e9tait \u00e9crit \"seulement pour les Allemands\" \u00e0 l'entr\u00e9e.\r\nEt le th\u00e9\u00e2tre traditionnel allemand? clament les occupants issus de divers cercles th\u00e9\u00e2traux berlinois? Ils se sont install\u00e9s avec sacs de couchages et cuisines de fortune et comptent bien rester dans les v\u00e9n\u00e9rables murs. Ils parlent d'un Centre autonome auto-g\u00e9r\u00e9 et disent vouloir avant tout lutter contre la gentrification de la Ville de Berlin, que le tourisme asphyxie.\r\nReste qu'il sera difficile de d\u00e9loger les activistes sans user de la force. La premi\u00e8re pi\u00e8ce de l'\u00e8re Dercon est agend\u00e9e pour le 11 novembre: Beckett mise en sc\u00e8ne par l'artiste contemporain Tino Seghal.))\r\n(METEO) Et on jette encore un coup d'oeil sur la m\u00e9t\u00e9o...?\r\n(VIRGULE FIN TAPIS) \r\n(SOUS LA BARRE) \r\n(03/NE/PROCES CHAGAEV PA) Le fant\u00f4me de Bulat Chagaev n'en finit pas de hanter Neuch\u00e2tel. L'\u00e9pilogue judiciaire de la faillite de Neuch\u00e2tel Xamax en 2012 est attendu en cette fin de matin\u00e9e devant le Tribunal cantonal. Cinq longues ann\u00e9es de proc\u00e9dures qui n'ont pas vraiment impressionn\u00e9 Bulat Chagaev: il n'a pas rembours\u00e9 un centime et il ne fera pas un jour de prison de plus que ses 121 jours de pr\u00e9ventive. L'analyse de Ludovic Rocchi\r\n  1'00''\r\n((Bulat Chagaev aura jou\u00e9 au chat et \u00e0 la souris jusqu'au dernier jour de ses d\u00e9m\u00eal\u00e9s avec la justice. Il a fait appel de sa condamantion \u00e0 3 ans de prison, dont 18 mois fermes. Mais hier, il \u00e9tait absent \u00e0 son proc\u00e8s en appel. Et tout \u00e0 l'heure, lors de la lecture du jugement \u00e0 11h, le Tribunal cantonal devrait logiquement confirmer sa condmantion.\r\nMais ce sera symbolique. Bulat Chagaev se taire quelque part en Afrique du Nord, selon les derni\u00e8res informations que nous avions pu recouper \u00e0 son sujet en 2016. Le Tch\u00e9tch\u00e8ne ne se cache pas tant de ses juges et de ses cr\u00e9anciers en Suisse. Il n'a jamais craint de leur danser sur le ventre.\r\nLe vrai danger pour Chagaev vient de chez lui, \u00e0 Grozny , o\u00f9 il est accus\u00e9 d'avoir \"mang\u00e9\" les millions du pouvoir mafieux en place pour soi-disant faire monter Xamax au sommet du foot europ\u00e9en. Depuis, la vie de Chagaev est en danger o\u00f9 qu'il se trouve, estiment des sources russes. C'est dire si le code p\u00e9nal suisse et ses avocats pay\u00e9s d'office doivent para\u00eetre bien inoffensifs au Tch\u00e9tch\u00e8ne.))", "alternativeTitle": ["Le Journal de 7h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Julien Bangerter", "Le Journal de 7h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Julien Bangerter / LME_2017-09-26T07:00:00_le-journal-de-7h", "Le Journal de 7h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Julien Bangerter / LME_2017-09-26T07:00:00_le-journal-de-7h"], "imageURL": "//www.rts.ch/7847743.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8929138", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Croubalian, Alain", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bangerter, Julien", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cl\u00e9ment, Sarah", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Grand, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bardet, Romain", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Menichini, Marc", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bangerter, Julien", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "Correspondant", "name": "Verdier, Oriane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rocchi, Ludovic", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Verdier", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Henry, Anouk", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8929138", "ece-8929115"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Nectar", "source": "siranau", "title": "Y a-t-il une vie apr\u00e8s Dada?", "id": "sound-BC310AA6-C838-441C-B7BC-740351C46046", "durationSec": 3196, "publicationDate": "2017-09-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\nSi le po\u00e8te Tristan Tzara est reconnu comme une figure majeure du dada\u00efsme, sa production po\u00e9tique est encore assez m\u00e9connue. Apr\u00e8s les activit\u00e9s au Cabaret Voltaire de Zurich, le po\u00e8te n'a pas arr\u00eat\u00e9 d'\u00e9crire de la po\u00e9sie, \u00e0 la fois proche et \u00e0 distance des activit\u00e9s surr\u00e9alistes.\r\nA l'occasion de la parution d'un num\u00e9ro Tzara/Schwitters de la revue \"Europe\", David Christoffel a interrog\u00e9 le sp\u00e9cialiste de Tristan Tzara, Henri B\u00e9har pour \u00e9voquer l'ampleur de l'oeuvre po\u00e9tique de Tzara au-del\u00e0 du seul mouvement Dada. En direct, nous recevrons Emilie Fr\u00e9mond, ma\u00eetre de conf\u00e9rences \u00e0 la Sorbonne Nouvelle.", "alternativeTitle": ["Nectar du 26.09.2017", "Nectar du 26.09.2017", "Y a-t-il une vie apr\u00e8s Dada? / NTR_2017-09-26T12:06:00_nectar", "Y a-t-il une vie apr\u00e8s Dada? / NTR_2017-09-26T12:06:00_nectar"], "imageURL": "//www.rts.ch/7949568.image", "alternativeExcerpt": ["Si le po\u00e8te Tristan Tzara est reconnu comme une figure majeure du dada\u00efsme, sa production po\u00e9tique est encore assez m\u00e9connue. Apr\u00e8s les activit\u00e9s au Cabaret Voltaire de Zurich, le po\u00e8te n'a pas arr\u00eat\u00e9 d'\u00e9crire de la po\u00e9sie, \u00e0 la fois proche et \u00e0 distance des activit\u00e9s surr\u00e9alistes.\n\nA l'occasion de la parution d'un num\u00e9ro Tzara/Schwitters de la revue \"Europe\", David Christoffel a interrog\u00e9 le sp\u00e9cialiste de Tristan Tzara, Henri B\u00e9har pour \u00e9voquer l'ampleur de l'oeuvre po\u00e9tique de Tzara au-del\u00e0 du seul mouvement Dada. En direct, nous recevrons Emilie Fr\u00e9mond, ma\u00eetre de conf\u00e9rences \u00e0 la Sorbonne Nouvelle.", "Si le po\u00e8te Tristan Tzara est reconnu comme une figure majeure du dada\u00efsme, sa production po\u00e9tique est encore assez m\u00e9connue. Apr\u00e8s les activit\u00e9s au Cabaret Voltaire de Zurich, le po\u00e8te n'a pas arr\u00eat\u00e9 d'\u00e9crire de la po\u00e9sie, \u00e0 la fois proche et \u00e0 distance des activit\u00e9s surr\u00e9alistes.\n\nA l'occasion de la parution d'un num\u00e9ro Tzara/Schwitters de la revue \"Europe\", David Christoffel a interrog\u00e9 le sp\u00e9cialiste de Tristan Tzara, Henri B\u00e9har pour \u00e9voquer l'ampleur de l'oeuvre po\u00e9tique de Tzara au-del\u00e0 du seul mouvement Dada. En direct, nous recevrons Emilie Fr\u00e9mond, ma\u00eetre de conf\u00e9rences \u00e0 la Sorbonne Nouvelle."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8911311", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "historien de la litt\u00e9rature fran\u00e7aise, Sp\u00e9cialiste litt\u00e9rature fran\u00e7aise", "name": "B\u00e9har, Henri", "type": "Participant"}, {"role": "ma\u00eetre de conf\u00e9rence, litt\u00e9rature et po\u00e9sie moderne, Ma\u00eetre de conf\u00e9rence", "name": "Fr\u00e9mond, Emilie", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Julliard, Nicolas", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Christoffel, David", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Julliard, Nicolas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8911311", "ece-8911310"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Matinale", "source": "siranau", "title": "Le Journal de 8h : Le Journal de 8h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Foued Boukari", "id": "sound-89523576-2890-4C55-9F2B-7C607B81BDA2", "durationSec": 689, "publicationDate": "2017-09-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Boukari, Fouad;Boukari, Fouad;Lisa Mazzone, conseill\u00e8re nationale verte;Albert R\u00f6sti, pr\u00e9sident de l'UDC suisse\r\n\r\n\r\n* * Le Journal de 8h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Foued Boukari (TAPIS TITRE) \r\n(17/ FUSION SIEMENS ALSTOM) Entre l'Allemagne et la France, ce sont des noces europ\u00e9ennes qui devraient \u00eatre annonc\u00e9es aujourd'hui. \r\nCelles de deux g\u00e9ants de l'industrie : le fran\u00e7ais Alstom et une partie de l'Allemand Siemens. \r\nAlstom, le fabricant du TGV, pourrait en fait passer sous pavillon allemand.\r\nL'alliance Siemens-Alstom donnerait alors naissance \u00e0 un g\u00e9ant du secteur : plus de 15 milliards d'euros de chiffre d'affaires et 59 000 salari\u00e9s, Fr\u00e9d\u00e9ric Mama\u00efs\r\n-----\r\nVous doutiez du couple franco-allemand ? Il est sur les rails: deux jours apr\u00e8s une r\u00e9\u00e9lection am\u00e8re d'Angela Merkel, Paris et Berlin officialiseront la fusion entre Alstom et les activit\u00e9s ferroviaires de Siemens cet apr\u00e8s-midi, selon toute vraisemblance. \r\nAlstom, Siemens, ces deux concurrents \u00e9taient en discussion depuis trois mois, avec \u00e0 la manouvre un ancien ministre de l'\u00e9conomie - Emmanuel Macron, bien d\u00e9cid\u00e9 \u00e0 r\u00e9ussir rapidement l\u00e0 o\u00f9 d'autres ont \u00e9chou\u00e9. Cr\u00e9er pour le rail ce que Fran\u00e7ais et Allemands avaient fait dans le ciel avec Airbus. Ce futur champion europ\u00e9en des transports verra le jour l'an prochain. \r\n((RELANCE)) C\u00f4t\u00e9 fran\u00e7ais, c'est aussi l'occasion de laver un affront. \r\n\u00ab C'est quoi ce bordel ? \u00bb avait fulmin\u00e9 Arnaud Montebourg, il y a trois ans, lorsqu'il apprend qu'une premi\u00e8re partie d'Alstom est tomb\u00e9e dans les mains de l'am\u00e9ricain General Electric. Montebourg, le redresseur productif, avait rat\u00e9 \u00e0 marier Alstom \u00e0 Siemens. Ce que Montebourg n'a pas fait dans l'\u00e9nergie, Macron le r\u00e9ussit dans le rail. Un succ\u00e8s politique pour la France, mais peut-\u00eatre plus grand encore pour Berlin : d'ici quelques ann\u00e9es, \u00e0 mesure que Bouygues pourraient sortir d'Alstom, Siemens devrait devenir le seul conducteur \u00e0 bord.\r\n----\r\nLes explications de Fr\u00e9d\u00e9ric Mama\u00efs.\r\nEt si les groupes francais et allemand veulent s'unir, c'est notamment pour faire face \u00e0 la concurrence du g\u00e9ant chinois CRRC, qui p\u00e8se deux fois plus lourd que Alstom et Siemens r\u00e9unis.\r\nCette d\u00e9cision serait un coup dur pour Bombardier...\r\nLe Canadien un temps pr\u00e9sentie pour cette alliance.\r\n(UE Macron) Le pr\u00e9sident fran\u00e7ais Emmanuel Macron expose aujourd'hui son ambitieux projet pour \"refonder\" l'Europe...\r\nUn \"discours sur l'Europe\" \u00e0 15h au sein de la prestigieuse universit\u00e9 de la Sorbonne, \u00e0 Paris.\r\nle pr\u00e9sident centriste proposera une s\u00e9rie de \"projets-cl\u00e9s\" \u00e0 l'\u00e9chelle europ\u00e9enne ainsi qu'une m\u00e9thode pour \u00e9laborer, d'ici \u00e0 l'\u00e9t\u00e9 2018 une feuille de route de l'Union europ\u00e9enne sur 10 ans..\r\nIl d\u00e9taillera notamment son projet d'une Europe \u00e0 plusieurs formats, afin de surmonter la lourdeur des d\u00e9cisions \u00e0 l'unanimit\u00e9 des 27. Objectif: que, sur chaque sujet, l'UE avance avec les pays qui le souhaitent.\r\nMais la trop courte victoire de la chanceli\u00e8re allemande dimanche pourrait \u00eatre un frein \u00e0 l'Europe qu'il ambitionne. \r\nAngela Merkel qui devrait notamment s'allier avec les lib\u00e9raux du FPD, peu enclins \u00e0 renforcer l'UE.\r\n(06/ALLEMAGNE PORTRAIT LINDNER PA) *** Et pour pouvoir gouverner l'Allemagne quatre ann\u00e9es suppl\u00e9mentaires, la Chanceli\u00e8re est donc \u00e0 la recherche d'une majorit\u00e9 stable... \r\nReconduite dimanche soir \u00e0 la t\u00eate du gouvernement, Angela Merkel va devoir n\u00e9gocier pour la formation d'une coalition avec les Verts et avec les lib\u00e9raux allemands. \r\nLe FDP est revenu au Bundestag, apr\u00e8s en avoir \u00e9t\u00e9 \u00e9ject\u00e9 en 2013. \r\nA sa t\u00eate, Christian Lindner. Portrait d'un jeune pr\u00e9sident qui a redonn\u00e9 des couleurs \u00e0 son parti, Blandine Milcent.\r\n(TF2/DISPARITIONS MNA IV MAZZONE) *** En Suisse, plus de 500 migrants mineurs non accompagn\u00e9s enregistr\u00e9s ont disparu l'an dernier. \r\nC'est environ six fois plus qu'en 2015... \r\nLe Secr\u00e9tariat d'Etat aux migrations parle d'une hausse qui suit logiquement la courbe des demandes d'asile... \r\nDe leur c\u00f4t\u00e9 les sp\u00e9cialistes de la protection des enfants, comme Terre des hommes, s'inqui\u00e8tent pour la s\u00e9curit\u00e9 de ces jeunes qui fuient dans la clandestinit\u00e9... \r\nUn sentiment partag\u00e9 par la conseill\u00e8re nationale verte Lisa Mazzone qui a d\u00e9j\u00e0 d\u00e9pos\u00e9 une motion sur ce probl\u00e8me\r\n  0'40''\r\nDes propos recueillis par Marc Menichini.\r\n(02/NO BILLAG IV R\u00d6STI) Le peuple peut se prononcer sur l'initiative qui veut supprimer la redevance radio et t\u00e9l\u00e9. \r\nComme le Conseil des Etats, le National lui a recommand\u00e9 hier de rejet de l'initative NO-BIllag...\r\nPar 122 voix contre 42 et 15 abstentions. \r\nLe texte qui demande la suppression de la redevance devrait \u00eatre soumis au vote au printemps 2018. \r\nL'UDC bien que divis\u00e9e a largement soutenu ce texte au parlement. \r\nAlors le parti compte-t-il aussi soutenir l'iniative NO-Billag en votation populaire. \r\nEcoutez la r\u00e9ponse de son pr\u00e9sident Albert R\u00f6sti.\r\n  0'29''\r\nDes propos recuillis par Sarah Cl\u00e9ment\r\n(Mexique S\u00e9isme) Les autorit\u00e9s mexicaines vont chercher pendant encore trois jours d'\u00e9ventuels survivants \u00e0 la suite du s\u00e9isme du 19 septembre, mais il est peu probable que les secouristes r\u00e9cup\u00e8rent des victimes vivantes, a d\u00e9clar\u00e9 hier le responsable de la Protection civile. \r\n43 personnes sont toujours recherch\u00e9es sur quatre sites diff\u00e9rents \u00e0 Mexico.\r\nCe s\u00e9isme de magnitude 7,1 a fait 326 morts et a endommag\u00e9 11.000 logements, dont environ 1.500 vont devoir \u00eatre ras\u00e9s.\r\n(11/USA REACTIONCOREE PA) *** Une \"d\u00e9clar\u00e9 la guerre\" des Etats-Unis...\r\nVoila comme la Cor\u00e9e du Nord traduit les derni\u00e8res sorties de Donald Trump sur Twitter et sa d\u00e9cisions il y a deux jours de faire voler des bombardiers pr\u00e8s des c\u00f4tes nord-cor\u00e9ennes. \r\nPyongyang se dit m\u00eame pr\u00eate \u00e0 abattre les bombardiers am\u00e9ricains s'approchant de ses c\u00f4tes - \"m\u00eame s'ils ne sont pas dans l'espace a\u00e9rien nord cor\u00e9en\".\r\nLa Maison Blanche d\u00e9ment ces accusations, mais les menaces de Donald Trump auront peut-\u00eatre servi les int\u00e9r\u00eats de la Cor\u00e9e du Nord. A Washington, Rapha\u00ebl Grand.. \r\n (((Le chef de la diplomatie nord-cor\u00e9enne a quitt\u00e9 Le si\u00e8ge des Nations Unis \u00e0 New York en affirmant que Donald Trump avait d\u00e9clar\u00e9 la guerre \u00e0 son pays.  Absurde, r\u00e9torquait la Maison Blanche un peu plus tard.\r\nC'est un tweet rageur, l'outil diplomatique par excellence du pr\u00e9sident amrician qui est brandi par la Cor\u00e9e du Nord comme preuve de cette d\u00e9claration de guerre. Une guerre des mots qui semble aujourd'hui profiter \u00e0 Pyongyang.\r\nLoin de se montrer intimid\u00e9 par la rh\u00e9torique guerrir\u00e8e de Donald Trump, Kim Jing Un joue la surench\u00e8re, le leader nord-cor\u00e9en profite de son  pi\u00e9destal pour dialoguer directement  avec la premi\u00e8re puissance mondiale. Et c'est exactement le but vi\u00e9 par la Cor\u00e9e du Nord.\r\nEntre des tweets incendiaires et des tirs de missile balistiques.. la Cor\u00e9e du Sud se montrait hier soir tr\u00e8s inqui\u00e8te, appelant m\u00eame leurs alli\u00e9s am\u00e9ricains \u00e0 \u00e9viter l'escalade face aux futurs provocation, probables, de la Cor\u00e9e du Nord. A ce stade, dans la p\u00e9ninsule cor\u00e9enne, la balle semblait alors dans le camps.  du Nord.. RG rtsinfo WH))\r\n(D\u00e9cret anti-immigration) De nouvelles batailles judiciaires se profilent aux Etats-Unis autour du dernier d\u00e9cret anti-immigration de Donald Trump:\r\nLe texte pr\u00e9sent\u00e9 dimanche soir par la Maison Blanche est accus\u00e9 de continuer de cibler de fa\u00e7on discriminatoire les musulmans.\r\nNettement plus radical, il interdit de fa\u00e7on permanente le franchissement des fronti\u00e8res am\u00e9ricaines aux ressortissants de sept pays, en se justifiant par la s\u00e9curit\u00e9 nationale.\r\nSont concern\u00e9s le Y\u00e9men, la Syrie, la Libye, l'Iran, la Somalie, plus la Cor\u00e9e du Nord et le Tchad.\r\nDe fa\u00e7on strictement punitive, le nouveau d\u00e9cret suspend \u00e9galement l'entr\u00e9e de responsables gouvernementaux v\u00e9n\u00e9zu\u00e9liens.\r\nPour l'ACLU, la grande organisation am\u00e9ricaine de protection des libert\u00e9s, l'esprit discriminatoire du pr\u00e9c\u00e9dent d\u00e9cret est toujours bien pr\u00e9sent dans la nouvelle mouture.\r\n(Palestine) Isra\u00ebl poursuit sa colonisation \"\u00e0 grande \u00e9chelle\", selon l'ONU... \r\nD\u00e9fiant les r\u00e9solutions du Conseil de s\u00e9curit\u00e9 lui r\u00e9clamant l'arr\u00eat de ce processus.\r\nC'est la conclusion de l'envoy\u00e9 sp\u00e9cial de l'ONU pour le Proche-Orient, Nickolay Mladenov.\r\nLe d\u00e9veloppement des colonies \"rend la solution \u00e0 deux Etats de plus en plus inaccessible\", a-t-il d\u00e9plor\u00e9 en rendant compte devant le Conseil de s\u00e9curit\u00e9 de la situation au Proche-Orient.\r\nTandis que sur le terrain, un Palestinien a tu\u00e9 3 Isra\u00e9liens ce matin et en a bless\u00e9 un quatri\u00e8me lors d'une fusillade dans une colonie de Cisjordanie occup\u00e9e.\r\nL'homme qui a ouvert le feu sur des membres de la police paramilitaire isra\u00e9lienne a \u00e9t\u00e9 abattu.\r\n(Kurdistan irak) Le verdict du scrutin dans le Kurdistan irakien, est attendu pour ce soir...\r\nMais il ne fait aucun doute, la majorit\u00e9 des Kurdes \u00e9tant acquise au \"oui\".\r\nA l'issue d'une journ\u00e9e de vote, la tension s'est encore intensifi\u00e9e hier soir. \r\nBagdad a ordonn\u00e9 le d\u00e9ploiement de l'arm\u00e9e dans les zones disput\u00e9es entre le pouvoir central et cette r\u00e9gion actuellement autonome.\r\nLe pr\u00e9sident du Kurdistan irakien, Massoud Barzani, affirme que ce vote ne serait pas aussit\u00f4t suivi d'une d\u00e9claration d'ind\u00e9pendance mais marquerait le d\u00e9but de \"discussions s\u00e9rieuses\" dit-il avec Bagdad pour r\u00e9gler les contentieux.\r\n(03/NE/PROCES CHAGAEV PA) *** Le fant\u00f4me de Bulat Chagaev n'en finit pas de hanter Neuch\u00e2tel. \r\nL'\u00e9pilogue judiciaire de la faillite de Neuch\u00e2tel Xamax en 2012 est attendu en cette fin de matin\u00e9e devant le Tribunal cantonal. \r\nCinq longues ann\u00e9es de proc\u00e9dures qui n'ont pas vraiment impressionn\u00e9 Bulat Chagaev: il n'a pas rembours\u00e9 un centime et il ne fera pas un jour de prison de plus que ses 121 jours de pr\u00e9ventive. L'analyse de Ludovic Rocchi\r\n(Taxis Dubai) *** Quand la r\u00e9alit\u00e9 rattrape la science-fiction : premier test r\u00e9ussi d'un taxi-volant \u00e9l\u00e9ctrique, sans pilote, \u00e0 Duba\u00ef\r\nUn projet qui a des allures de d\u00e9cors du Cinqui\u00e8me \u00e9l\u00e9ment (le film de Luc Besson).\r\nCe prototype d\u00e9velopp\u00e9 par une start-up allemande, peut voler pendant 30 minutes et jusqu'\u00e0 100 kilom\u00e8tres/heure. \r\nDeux personnes peuvent prendre place \u00e0 bord de ce dr\u00f4ne g\u00e9ant, m\u00eame si le test r\u00e9ussi hier \u00e0 Duba\u00ef n'a embarqu\u00e9 aucun passager.\r\nDuba\u00ef qui veut devenir un pionnier de ce moyen de transport futuriste, pr\u00e9voit 5 ann\u00e9es de tests pour mettre en place toutes les normes de s\u00e9curit\u00e9 et la l\u00e9gislation n\u00e9cessaire.\r\nEt ainsi int\u00e9grer \u00e0 terme un service de taxis-volants autonome \u00e0 son r\u00e9seau de transport.\r\nLa course mondiale au taxi-volant qui est donc bien lanc\u00e9e... \r\nUn enjeu industriel ou l'on retrouve notamment l'am\u00e9ricain Uber, l'europ\u00e9en Airbus, l'allemand Lilium et le chinois Ehang.\r\nTous veulent convaincre les grandes m\u00e9tropoles de la plan\u00e8te d'adopter ces transports d'un futur d\u00e9j\u00e0 pr\u00e9sent.\r\n(VIRGULE FIN TAPIS) \r\n(SOUS LA BARRE)", "alternativeTitle": ["Le Journal de 8h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Foued Boukari", "Le Journal de 8h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Foued Boukari / LME_2017-09-26T08:00:00_le-journal-de-8h", "Le Journal de 8h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Foued Boukari / LME_2017-09-26T08:00:00_le-journal-de-8h"], "imageURL": "//www.rts.ch/7847744.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8929145", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cl\u00e9ment, Sarah", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Menichini, Marc", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Milcent, Blandine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rocchi, Ludovic", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Mama\u00efs, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Grand, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8929145", "ece-8929120"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "Les Kurdes d'Irak craignent les cons\u00e9quences de la votation sur leur ind\u00e9pendance", "id": "sound-E268A2A2-02B0-4B43-BE40-02947BA58A71", "durationSec": 368, "publicationDate": "2017-09-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Les Kurdes d'Irak craignent les cons\u00e9quences du vote sur leur ind\u00e9pendance, alors que le Proche-Orient reste tr\u00e8s tendu sur les questions religieuses. Le Parlement irakien a demand\u00e9 l'envoi de l'arm\u00e9e dans les zones contr\u00f4l\u00e9es par la r\u00e9gion autonome du Kurdistan.\r\n\r\n* * Les Kurdes d'Irak craignent les cons\u00e9quences du vote sur leur ind\u00e9pendance, alors que le Proche-Orient reste tr\u00e8s tendu sur les questions religieuses. Le Parlement irakien a demand\u00e9 l'envoi de l'arm\u00e9e dans les zones contr\u00f4l\u00e9es par la r\u00e9gion autonome du Kurdistan.", "alternativeExcerpt": ["Les Kurdes d'Irak craignent les cons\u00e9quences du vote sur leur ind\u00e9pendance, alors que le Proche-Orient reste tr\u00e8s tendu sur les questions religieuses. Le Parlement irakien a demand\u00e9 l'envoi de l'arm\u00e9e dans les zones contr\u00f4l\u00e9es par la r\u00e9gion autonome du Kurdistan."], "alternativeTitle": ["Les Kurdes d'Irak craignent les cons\u00e9quences de la votation sur leur ind\u00e9pendance / TUM_2017-09-26T08:17:00_sequence-2", "Tout un monde du 26.09.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8947815.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8929072", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-8929068"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Matinales d'Espace 2", "source": "siranau", "title": "La transhumance, enchantement saisonnier des montagnes (2/5) : Les d\u00e9salpes, rituels entre les hommes et les b\u00eates", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B165B9D3-5E57-479E-AF01-071C9982AA32", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Alpes"], "durationSec": 442, "publicationDate": "2017-09-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["vache", "agriculture de montagne"], "excerpt": "[Emission compos\u00e9e essentiellement avec des archives RTS]. Nagu\u00e8re charg\u00e9e d'un fort symbolisme, les descentes d'alpage permettent encore de ritualiser le retour en plaine par des cort\u00e8ges color\u00e9s, des chants traditionnels et l'enjolivement des troupeaux bard\u00e9s de sonnailles.", "alternativeExcerpt": ["Les d\u00e9salpes, rituels entre les hommes et les b\u00eates:\n\nNagu\u00e8re charg\u00e9e d\u2019un fort symbolisme, les descentes d\u2019alpage permettent encore de ritualiser le retour en plaine par des cort\u00e8ges color\u00e9s, des chants traditionnels et l\u2019enjolivement des troupeaux bard\u00e9s de sonnailles.\n\nPar Gilles Hausammann et Christian Ciocca.", "Les d\u00e9salpes, rituels entre les hommes et les b\u00eates:\n\nNagu\u00e8re charg\u00e9e d\u2019un fort symbolisme, les descentes d\u2019alpage permettent encore de ritualiser le retour en plaine par des cort\u00e8ges color\u00e9s, des chants traditionnels et l\u2019enjolivement des troupeaux bard\u00e9s de sonnailles.\n\nPar Gilles Hausammann et Christian Ciocca.", "Les d\u00e9salpes, rituels entre les hommes et les b\u00eates:\n\nNagu\u00e8re charg\u00e9e d\u2019un fort symbolisme, les descentes d\u2019alpage permettent encore de ritualiser le retour en plaine par des cort\u00e8ges color\u00e9s, des chants traditionnels et l\u2019enjolivement des troupeaux bard\u00e9s de sonnailles.\n\nPar Gilles Hausammann et Christian Ciocca."], "alternativeTitle": ["La transhumance, enchantement saisonnier des montagnes (2/5)", "La transhumance, enchantement saisonnier des montagnes (2/5) / MAT_2017-09-26T07:50:00_helvetica", "La transhumance, enchantement saisonnier des montagnes (2/5) / MAT_2017-09-26T07:50:00_helvetica"], "imageURL": "//www.rts.ch/8934682.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8911346", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hausamann, Gilles", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8911346", "ece-8911344"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "12h45", "source": "gico", "visualThemes": ["FOYER", "SKATEBOARD (LOISIR)", "COLLECTE", "CIN\u00c9MA", "CIN\u00c9MA", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE"], "visualGeographicals": ["NODS", "VAUD", "PLATEAU"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-1625285", "durationSec": 1762, "publicationDate": "2017-09-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeTitle": ["12h45", "12h45", "12h45", "12h45", "GE/ Bilan \u00e9nerg\u00e9tique: r\u00e9action du conseiller d'Etat Antonio Hodgers", "Porto Rico durement touch\u00e9 par l'ouragan Maria", "NE/ Condamnation de Bulat Chagaev: r\u00e9action du procureur g\u00e9n\u00e9ral Pierre Aubert", "Macron sur l'Europe: le compte-rendu d'Anne Fournier", "Trois jeunes Vaudois vont rallier le Finist\u00e8re en skateboard", "Une s\u00e9ance d'information sur l'accueil des requ\u00e9rants d'asile s'est tenue \u00e0 Nods (BE)", "Strat\u00e9gie de Nestl\u00e9: l'analyse de Gaspard K\u00fchn", "Co\u00fbts de la sant\u00e9 en 2016: les pr\u00e9cisions de Cynthia Gani", "Les invit\u00e9s culturels: B\u00e9atrice et Nasser Bakhti pr\u00e9sentent \"Romans d'Adultes\"", "Etats-Unis: Donald Trump bute sur le S\u00e9nat sur l'Obamacare", "12h45"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8844129", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["Malgr\u00e9 les fonds qui ont \u00e9t\u00e9 lib\u00e9r\u00e9s pour l'aide d'urgence, les habitants manquent encore de tout.", "L'objectif n'est pas seulement sportif. Ils souhaitent r\u00e9colter des fonds pour une association.", "Les b\u00e2timents du foyer d'\u00e9ducation de Pr\u00eales pour jeunes d\u00e9linquants pourraient accueillir des requ\u00e9rants d'asile.", "Apr\u00e8s un premier \u00e9chec cet \u00e9t\u00e9, Donald Trump pourrait perdre la courte majorit\u00e9 dont il disposait au S\u00e9nat."], "contributors": {"Pr\u00e9sentatrice m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "BOVARD, Val\u00e9rie", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"role": "Duplex Berne", "name": "GANI, Cynthia", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "KUEHN, Gaspard", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueuse": [{"name": "BURGY, Claire", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}], "Correspondante": [{"role": "Duplex Paris", "name": "FOURNIER, Anne", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisatrice": [{"name": "FAVRE, Muriel", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "WUTHRICH, Agn\u00e8s", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8845009", "ece-8844129"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Couleurs locales", "source": "gico", "visualThemes": ["CABANE DE MONTAGNE", "HAMEAU", "CHALET", "BATEAU", "NAIN DE JARDIN", "MUSIQUE"], "visualPersons": ["AYMON, MARC"], "id": "asset-1625286", "thematicGeographicals": ["LAUSANNE"], "durationSec": 1044, "mediaType": "video", "excerpt": "Emission d\u00e9centralis\u00e9e \u00e0 Lausanne pour l'\u00e9mission hors studio de Couleurs locales avec Julien von Roten qui fait d\u00e9couvrir des lieux de Suisse romande en lien avec l'actualit\u00e9 romande.", "visualGeographicals": ["GRYON", "LAUSANNE", "ECUVILLENS", "SION", "VEVEY"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "2017-09-26T00:00:00Z", "backgrounds": ["Ecuvillens, Fribourg. Nains de jardins."], "alternativeTitle": ["Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "VD: d\u00e9couverte de Taveyanne, un lieu enchanteur dans les Alpes vaudoises", "Le r\u00e9sum\u00e9 de l\u2019actualit\u00e9 romande", "VD: rencontre avec Luc-Antoine Baehni, directeur de la CGN pour faire le point sur la saison estivale", "Couleurs locales", "La Place de Cornavin a compl\u00e8tement chang\u00e9 en 40 ans", "Le chanteur Marc Aymon a pour projet d\u2019orchestrer des chansons du patrimoine suisse d\u2019avant 1930", "Rencontre de deux nanomanes passionn\u00e9es \u00e0 Ecuvillens (FR)", "Couleurs locales"], "alternativeExcerpt": ["Il s\u2019agit d\u2019un petit hameau sans \u00e9lectricit\u00e9, loin de tout et presque fig\u00e9 dans le pass\u00e9.", "Mais elle ne fait toujours pas l\u2019unanimit\u00e9."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8844121", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "VON ROTEN, Julien", "type": "Personne physique"}], "Productrice Editoriale": [{"name": "LAVIDIERE, Ga\u00eblle", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "ZAMPERINI, Claudio", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "JEQUIER, B\u00e9atrice", "type": "Personne physique"}, {"name": "RAPPAZ, Bernard", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ZUMSTEG, Olivier", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8844967", "ece-8844100", "ece-8844121"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "C'est ma question", "source": "gico", "id": "asset-1618700", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1500, "mediaType": "video", "excerpt": "Jeu t\u00e9l\u00e9vis\u00e9 sous forme de quiz \u00e0 choix multiples, entre 2 candidats qui r\u00e9pondent aux questions de t\u00e9l\u00e9spectateur film\u00e9s en Suisse romande.", "title": "Emission 212", "genres": ["Jeux de courte dur\u00e9e"], "publicationDate": "2017-09-26T00:00:00Z", "thematicThemes": ["JEU T\u00c9L\u00c9VIS\u00c9"], "alternativeTitle": ["C'est ma question", "Marie-Pierre et Daniel vs Emmanuel et Jo\u00ebl", "C'est ma question", "C'est ma question", "C'est ma question"], "alternativeExcerpt": ["Ce jeu de culture g\u00e9n\u00e9rale refl\u00e8te la diversit\u00e9 et les passions des Romands. C'est en effet le public, repr\u00e9sent\u00e9 sur le plateau par un mur d'images, qui interrogera les candidats duo. Chacun peut poser une question en relation avec son m\u00e9tier, sa r\u00e9gion ou ses centres d'int\u00e9r\u00eats. Face \u00e0 une multitude de portraits, qui choisir ? Un jeu pr\u00e9sent\u00e9 par Jonas Schneiter", "Ce jeu de culture g\u00e9n\u00e9rale refl\u00e8te la diversit\u00e9 et les passions des Romands. C'est en effet le public, repr\u00e9sent\u00e9 sur le plateau par un mur d'images, qui interrogera les candidats duo. Chacun peut poser une question en relation avec son m\u00e9tier, sa r\u00e9gion ou ses centres d'int\u00e9r\u00eats. Face \u00e0 une multitude de portraits, qui choisir ? Un jeu pr\u00e9sent\u00e9 par Jonas Schneiter", "Ce jeu de culture g\u00e9n\u00e9rale refl\u00e8te la diversit\u00e9 et les passions des Romands. C'est en effet le public, repr\u00e9sent\u00e9 sur le plateau par un mur d'images, qui interrogera les candidats duo. Chacun peut poser une question en relation avec son m\u00e9tier, sa r\u00e9gion ou ses centres d'int\u00e9r\u00eats. Face \u00e0 une multitude de portraits, qui choisir ? Un jeu pr\u00e9sent\u00e9 par Jonas Schneiter"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8844117", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "SCHNEITER, Jonas", "type": "Personne physique"}], "Assistant de production": [{"name": "DELL'AMBROGIO, Chiara", "type": "Personne physique"}], "Assistante de production": [{"name": "VIALA, Virginie", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROSSIER, Rosa", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "VENTOURAS, Thierry", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NICOLE-KAY, Julian", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8844117", "ece-8844080"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "19h30", "source": "gico", "visualThemes": ["OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "FILM DOCUMENTAIRE", "HABITAT ET URBANISME", "B\u00c2TIMENT AGRICOLE", "EX\u00c9CUTIF COMMUNAL", "FOUILLE ARCH\u00c9OLOGIQUE"], "visualPersons": ["PAGANI, R\u00c9MY", "PAGANI, R\u00c9MY"], "id": "asset-1625287", "durationSec": 1865, "mediaType": "video", "visualGeographicals": ["VAUD", "JURA (CANTON)", "GENEVE-VILLE", "PLATEAU", "LIDDES", "MARTIGNY", "PLATEAU"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2017-09-26T00:00:00Z", "backgrounds": ["R\u00e9my Pagani justifie l'annulation de la votation sur le r\u00e9f\u00e9rendum contre les coupes budg\u00e9taires.", "Suisse. Baisse des ventes de pilule contraceptives."], "alternativeTitle": ["19h30", "19h30", "19h30", "Nestl\u00e9: Mark Schneider veut r\u00e9formes et continuit\u00e9", "Maire de Gen\u00e8ve sur la sellette: l'interview de R\u00e9my Pagani", "Contraception: les femmes toujours moins s\u00e9duites par la pilule", "19h30", "Financement \u00e9tranger des mosqu\u00e9es: le national serre la vis", "Habitat: les Etats veulent donner une nouvelle vie aux ruraux", "Discours de Macron sur l'Europe: l'\u00e9clairage d'Isabelle Ory", "Strat\u00e9gie de Nestl\u00e9: l'analyse de Gaspard K\u00fchn", "Gen\u00e8ve: le canton pr\u00e9sente un bon bilan \u00e9nerg\u00e9tique", "Emmanuel Macron d\u00e9voile ses ambitions pour l'Europe", "Ski alpin: Lara Gut est de retour, en qu\u00eate d'\u00e9quilibre", "Sept ans apr\u00e8s \"Romans d'ados\", voici \"Romans d'adultes\"", "Arch\u00e9ologie: fascinante d\u00e9couverte au Grand Saint-Bernard", "19h30", "Pilule en repli: interview de la gyn\u00e9cologue Justine Hugon-Rodin"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8844109", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["Elles semblent plut\u00f4t se tourner vers des moyens moins hormonaux comme le st\u00e9rilet au cuivre ou le pr\u00e9servatif.", "Le Conseil national a adopt\u00e9 une motion de la Lega qui fixe les r\u00e8gles de financement des mosqu\u00e9es suisses.", "Le Conseil des Etats a adopt\u00e9 une motion qui demande que les agriculteurs suisses puissent transformer en habitations des b\u00e2timents laiss\u00e9es \u00e0 l\u2019abandon, m\u00eame en zone agricole.", "Les r\u00e9sultats d\u00e9passent les objectif fix\u00e9s par le canton pour 2020.", "Un plaidoyer vibrant, prononc\u00e9 \u00e0 la Sorbonne, en faveur d'une Europe plus unie et d\u00e9mocratique.", "Apr\u00e8s une op\u00e9ration et de longs mois de r\u00e9\u00e9ducation, la star du ski suisse est de retour aux affaires.", "On y d\u00e9couvre les jeunes adolescents du premier documentaire devenus adultes.", "Une inscription antique parfaitement conserv\u00e9e qui serait la plus ancienne trace \u00e9crite du nord de l\u2019arc alpin."], "contributors": {"Pr\u00e9sentatrice m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "BOVARD, Val\u00e9rie", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "KUEHN, Gaspard", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "Correspondante": [{"role": "Duplex Bruxelles", "name": "ORY, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SALTINI, Laurent", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8844094", "ece-8844109"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Hockey sur glace", "source": "gico", "visualThemes": ["INTERVIEW", "INTERVIEW", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE"], "id": "asset-1625365", "durationSec": 1201, "mediaType": "video", "title": "Championnat de Suisse LNA 2017 - 2018 : Zurich SC - Lausanne HC GRAND FORMAT", "visualGeographicals": ["ZURICH-VILLE", "ZURICH-VILLE", "LUGANO"], "visualCorporations": ["EV ZOUG", "HC LUGANO"], "genres": ["Hockey sur glace enregistrement"], "publicationDate": "2017-09-26T00:00:00Z", "alternativeExcerpt": ["Sp\u00e9cial Hockey", "Sp\u00e9cial hockey."], "alternativeTitle": ["Sport derni\u00e8re", "Hockey / National League: Lugano \u2013 Zoug (2-3)", "Sport derni\u00e8re", "Hockey / National League: Zurich \u2013 Lausanne (6-1)", "Sport derni\u00e8re, Sp\u00e9cial Hockey"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8844977", "isOnline": true, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROTH, Steve", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "ROTH, Steve", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8844977"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "7h-8h de La Premi\u00e8re", "source": "gico", "visualPersons": ["LETTA, ENRICO"], "id": "asset-1625284", "durationSec": 3963, "mediaType": "video", "title": "La Matinale en vid\u00e9o", "visualGeographicals": ["PARIS"], "genres": ["Autres \u00e9missions d'actualit\u00e9s"], "publicationDate": "2017-09-26T00:00:00Z", "alternativeExcerpt": ["La Matinale en vid\u00e9o"], "alternativeTitle": ["7h-8h de La Premi\u00e8re", "7h-8h de La Premi\u00e8re", "La Matinale en vid\u00e9o"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8844156", "isOnline": true, "contributors": {"Chroniqueur": [{"name": "BANGERTER, Julien", "type": "Personne physique"}, {"name": "MENICHINI, Marc", "type": "Personne physique"}, {"name": "MAMAIS, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Personne physique"}, {"name": "CLIVAZ, Romain", "type": "Personne physique"}, {"name": "VULTIER, Nicolas", "type": "Personne physique"}, {"name": "MALIK, Renaud", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueuse": [{"name": "GREMAUD, Rinny", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAVOY, Marielle", "type": "Personne physique"}, {"role": "Revue de presse", "name": "DROUX, Val\u00e9rie", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "MORARD, Romaine", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8844156"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Classe politique", "source": "gico", "title": "Ignazio Cassis au Conseil f\u00e9d\u00e9ral: \u00e0 droite toute?", "genres": ["Sujets nationaux ou r\u00e9gionaux (d\u00e9bats)"], "id": "asset-1612370", "durationSec": 3521, "publicationDate": "2017-09-25T20:40:00Z", "mediaType": "video", "alternativeExcerpt": ["D\u00e9bat d'actualit\u00e9 en direct de Berne\nIgnazio Cassis au Conseil f\u00e9d\u00e9ral: \u00e0 droite toute?", "D\u00e9bat d'actualit\u00e9 en direct de Berne\nIgnazio Cassis au Conseil f\u00e9d\u00e9ral: \u00e0 droite toute?"], "alternativeTitle": ["Classe politique", "D\u00e9bat d'actualit\u00e9 en direct de Berne", "Classe politique", "Ignazio Cassis au Conseil f\u00e9d\u00e9ral: \u00e0 droite toute?", "D\u00e9bat d'actualit\u00e9 en direct de Berne"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8844538", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-8844993", "ece-8844538"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Nouvo", "source": "gico", "title": "L'horizon en Vertical Humanitaire : l'\u00e8re des datas 400 jours dans le ciel", "genres": ["Autres (information)"], "id": "asset-1612317", "durationSec": 900, "publicationDate": "2017-09-25T20:20:00Z", "mediaType": "video", "alternativeTitle": ["Nouvo", "L\u2019horizon en Vertical", "LE SCROLL", "400 jours dans le ciel", "Nouvo du 25 septembre 2017", "Humanitaire: l\u2019\u00e8re des datas", "Nouvo", "Nouvo", "Nouvo", "Nouvo", "Nouvo"], "alternativeExcerpt": ["Dans la courte histoire de l\u2019audiovisuel, l\u2019image a toujours \u00e9t\u00e9 horizontale, en 4 :3 puis en 16 :9.  Mais l\u2019av\u00e8nement des smartphones et des r\u00e9seaux change la donne. La verticalit\u00e9 gagne du terrain, et des youtubers fran\u00e7ais ont lanc\u00e9 la premi\u00e8re plateforme sociale enti\u00e8rement d\u00e9di\u00e9e \u00e0 ce format vid\u00e9o\u2026Le nom de ce m\u00e9dia? Vertical.", "Rubrique hebdomadaire qui donne vie \u00e0 l\u2019actualit\u00e9 des r\u00e9seaux sociaux.", "L'aventurier Xavier Rosset est reparti. Apr\u00e8s 300 jours sur une \u00eele d\u00e9serte, le Valaisan a choisi, cette fois-ci, l'ULM pour faire le tour du monde. Son envie, mettre en lumi\u00e8re les beaux endroits de notre plan\u00e8te et ses habitants. Une aventure de 400 jours qu'il partagera avec sa communaut\u00e9.", "Pendant longtemps, le monde de l'aide humanitaire \u00e9tait plut\u00f4t r\u00e9fractaire \u00e0 la technologie. Apr\u00e8s tout, que peuvent amener des techniques de pointe dans des environnements sans couverture mobile? Mais aujourd'hui, les choses changent tr\u00e8s vite: 99,7% de la population mondiale a un portable. Nouvo vous emm\u00e8ne du N\u00e9pal \u00e0 Haiti, pour comprendre comment l'aide aux r\u00e9fugi\u00e9s fait sa r\u00e9volution."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8844540", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-8844540", "ece-8844854", "ece-8844777"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Les titres du 19h30", "source": "gico", "title": "Les titres du 19h30", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-1612749", "durationSec": 120, "publicationDate": "2017-09-25T18:58:00Z", "mediaType": "video", "alternativeTitle": ["Les titres du 19h30", "Les titres du 19h30", "Les titres du 19h30"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8844181", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-8844181"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Matinale", "source": "siranau", "title": "Futur ant\u00e9rieur : Futur ant\u00e9rieur - Soif d'\u00e9criture ou soif de gloire?", "id": "sound-B5D6B1C9-9E5F-44FB-9E4E-6BEBB189981E", "durationSec": 201, "publicationDate": "2017-09-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : participante anonyme d'un atelier d'\u00e9criture;Marie Caffari, directrice de l'institut litt\u00e9raire suisse;J\u00e9rome Meizoz, \u00e9crivain, enseigne \u00e0 la facult\u00e9 des lettres de l'Universit\u00e9 de Lausanne;Pierre Fankhauser, \u00e9crivain et animateur d'atelier d'\u00e9criture\r\n\r\n\r\n* * Futur ant\u00e9rieur - Soif d'\u00e9criture ou soif de gloire? (FUTUR ANTERIEUR 25.09 LA REVANCHE DE L'ECRIT?)  DIRECT STUDIO LAUSANNE \r\nTITRE WEB: SOIF D'ECRITURE OU SOIF DE GLOIRE? \r\n6HXXX\r\nFutur ant\u00e9rieur...\r\nBonjour Manuela Salvi....\r\non commence la semaine avec .. une plume et du papier ou un clavier d'ordinateur, un dictionnaire et beaucoup d'imagination.... \r\net un cri du coeur: \u00e9crire...Sculpter des phrases et transpirer sur une page blanche. Les accros \u00e0 l'\u00e9criture pr\u00e9f\u00e8rent le poids des mots au choc des images. Une lettre manuscrite \u00e0 une vid\u00e9o post\u00e9e sur Facebook, Snapchat ou Instagram. \r\n****dans un monde num\u00e9rique o\u00f9 l'image est reine...exercice difficile... \r\n...mais pas impossible, la r\u00e9sistance s'organise, la vid\u00e9o n'est pas forc\u00e9ment le standard de la communication. Il y a dans l'air comme une grande soif d'\u00e9criture dans l'air ! \r\n...et qui se manifeste comment? \r\npar un chiffre: 600 ateliers d'\u00e9criture en Suisse romande! T\u00e9moignage d'une participante. \r\n  07\"\r\nLe livre, c'est une autre aventure. D'abord, \u00e9crire. Un besoin qui ne surprend pas la directrice de l'institut litt\u00e9raire suisse, Marie Caffari.  \r\n  29\"\r\ndes voix et des \u00e9crivains, \u00e9crivaines qui ont fait le succ\u00e8s ce week-end de la 2\u00e8me \u00e9dition du festival du livre suisse \u00e0 Sion,organis\u00e9 par la M\u00e9diath\u00e8que Valais et la Fondation pour l'\u00e9crit du Salon du livre de Gen\u00e8ve. Les ateliers et animations diverses  ont affich\u00e9 complet. Soif d'\u00e9criture...plus grande que jamais ?  J\u00e9rome Meizoz est \u00e9crivain, il enseigne \u00e0 la facult\u00e9 des lettres de l'Universit\u00e9 de Lausanne. Il nuance. \r\n  11''\r\n**** Besoin irr\u00e9pressible, mais qui correspond \u00e0 quoi? \r\nAu besoin aussi de laisser des traces en agen\u00e7ant des mots dans un carnet. Parole d'un \u00e9crivain et animateur d'atelier d'\u00e9criture Pierre Fankhauser.\r\n  16''\r\nEcrire aussi pour soi. C'est une cl\u00e9 pour l'instrospection. Mais pas seulement. Et si s\u00e9cr\u00e8tement \u00e9mergeait l'espoir d'une petite ou grande c\u00e9l\u00e9brit\u00e9 m\u00e9diatique ? \r\n***le fameux quart d'heure de gloire...\r\nce n'est plus de la r\u00e9sistance au tout \u00e0 l'image, bien dans l'air du temps, une mani\u00e8re de flatter son ego...\r\n  23\"\r\nAvant de devenir c\u00e9l\u00e8bre, c'est l'angoisse de la page blanche. \r\nMais \u00e7a s'apprend, \u00e9crire ?\r\nEt tout le monde peut s'y mettre. Yes, you can. Vous pouvez ! \r\n*** Et c'est demain...merci et bla bla...", "alternativeTitle": ["Futur ant\u00e9rieur - Soif d'\u00e9criture ou soif de gloire?", "Futur ant\u00e9rieur - Soif d'\u00e9criture ou soif de gloire? / LMA_2017-09-25T06:23:00_futur-anterieur", "Futur ant\u00e9rieur - Soif d'\u00e9criture ou soif de gloire? / LMA_2017-09-25T06:23:00_futur-anterieur"], "imageURL": "//www.rts.ch/8968474.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8926650", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Salvi, Manuela", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Amedro, Yann", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8926650", "ece-8926644"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Matinale", "source": "siranau", "title": "Le Journal de 6h : Le Journal de 6h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Marielle Savoy", "id": "sound-27791ABB-C8EC-4EDF-B8E7-9EC8620A77BB", "durationSec": 583, "publicationDate": "2017-09-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Katia Babey, conseill\u00e8re communale \u00e0 la Chaux-de-Fonds;Dominique de Buman, conseiller national PDC FR;Le Mauff;Cheikh Mohammed al Waili, religieux proche de l'imam radical chiite Moqtada al Sadr;Jean Liermier, Directeur du Th\u00e9atre de Carouge;Pel\u00e9 Mboyo, footballeur, attaquant du FC Sion\r\n\r\n\r\n* * Le Journal de 6h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Marielle Savoy (TF4/NE MANQUE INVESTISSEMENTS HAUT PI) Les Montagnes neuch\u00e2teloises n'ont pas eu ce qu'elles voulaient hier... lors des votations cantonales.... mais elles ont sauv\u00e9 leur peau. \r\nLe Nouvel h\u00f4tel judiciaire, projet \u00e0 50 millions de francs, pour concentrer la justice \u00e0 la Chaux-de-Fonds, n'a pas pass\u00e9 la rampe populaire. \r\nPar contre, la circonscription \u00e9lectorale unique a \u00e9t\u00e9 valid\u00e9e... tout comme le report de l'harmonisation de l'imp\u00f4t frontalier. Un report...accept\u00e9 \u00e0 400 voix pr\u00e8s... qui limite les d\u00e9g\u00e2ts, mais ne soigne pas les blessures, Coraline Pauchard. \r\n  1'13''\r\n((Pas de victoire \u00e0 f\u00eater ni de d\u00e9faite \u00e0 pleurer hier dans les montagnes neuch\u00e2teloises. Seule l'impression d'un statu quo: celui de n'avoir pas vraiment fait avancer le canton ni calmer les tensions entre les r\u00e9gions. Le refus du Nouvel h\u00f4tel judiciaire a \u00e9t\u00e9 per\u00e7u comme la redite d'une histoire d\u00e9j\u00e0 v\u00e9cue. Celle qui voit la Chaux-de-Fonds syst\u00e9matiquement recal\u00e9e en mati\u00e8re de pr\u00e9rogative cantonale. Katia Babey, conseill\u00e8re communale de la ville. \r\nSON\r\nUn sentiment d'injustice qui se serait transform\u00e9 en guerre de tranch\u00e9e si le revenu de l'imp\u00f4t frontalier avait \u00e9chapp\u00e9 aux communes industrielles. Mais une victoire en demi-teinte car aucunes communes du Littoral n'ont soutenu le report, contrairement aux communes du haut. Une image qui, dans les montagnes, prouve encore une fois le d\u00e9calage. Et ce n'est pas le oui \u00e0 la circonscription \u00e9lectorale unique qui changera les rapports de forces selon beaucoup de montagnons.))\r\n(02/MULTI PREVOYANCE 2020 ITV DE BUMAN) ***Au niveau f\u00e9d\u00e9ral... le peuple a tr\u00e8s clairement refus\u00e9 le projet de r\u00e9forme des retraites.\r\nLe texte a \u00e9t\u00e9 rejett\u00e9 par 53% des Suisses. Les Romands, ont majoritairement soutenu le texte... sauf dans les cantons de Vaud et Gen\u00e8ve.\r\nEn revanche...Tous les cantons al\u00e9maniques ont dit non... \u00e0 l'exception de Z\u00fcrich et B\u00e2le-Ville. \r\nR\u00e9sultat des courses: le parlement va devoir se remettre au travail pour \u00e9laborer une nouvelle r\u00e9forme des retraites. \r\nParmi les partis qui soutenaient le compromis sur la pr\u00e9voyance 2020, il y avait le PDC. Mais comment va-t-il se positionner sur ce sujet \u00e0 l'avenir? St\u00e9phane Deleury a pos\u00e9 la question au conseiller national d\u00e9mocrate-chr\u00e9tien Dominique de Buman.\r\n  0'54''\r\n(S\u00e9curit\u00e9 alimentaire) Et c'\u00e9tait l'autre objet de votation f\u00e9d\u00e9rale du week-end... La s\u00e9curit\u00e9 alimentaire a convaincu 79% des votants.... Un objet qui a largement s\u00e9duit puisqu'aucun canton ne l'a balay\u00e9.\r\n(09/MULTI ALLEMAGNE PA) *** On part maintenant en Allemagne... o\u00f9 les citoyens \u00e9taient aussi appel\u00e9s aux urnes hier.\r\nAngela Merkel est \u00e0 l'aube d'un quatri\u00e8me mandat. Avec 33%  des voix, son parti la CDU est arriv\u00e9 en t\u00eate des \u00e9lections pour renouveler le Bundestag.\r\nC'est donc aux conservateurs de former un nouveau gouvernement \u00e0 Berlin.\r\nLeur victoire reste pourtant en demie teinte, en raison notamment de la pouss\u00e9e de la droite populiste, Blandine Milcent.\r\n  0'54''\r\n((Cette victoire est indiscutable: la CDU est arriv\u00e9e en t\u00eate et aucun gouvernement n'est possible sans elle. Mais cette victoire restera--aussi sans \u00e9clat: car l'AfD, le parti de la droite nationaliste entre au Bundestag avec fracas. Elle recueille 13% des suffrages au niveau national, avec des records \u00e0 20% dans certaines r\u00e9gions de l'Est du pays. \"C'est un nouveau grand d\u00e9fi\" a reconnu hier la chanceli\u00e8re// L'autre difficult\u00e9 qu'Angela Merkel va devoir maintenant relever, c'est de mettre en place une coalition improbable: la fameuse coalition Jama\u00efcaine entre la CDU, les lib\u00e9raux et les Verts, ce sera--une premi\u00e8re au niveau national et ce sera sans doute tr\u00e8s compliqu\u00e9e si elle voit le jour \u00e0 faire avancer. Mais Angela Merkel n'a pas le choix: son partenaire jusqu'\u00e0 pr\u00e9sent, le SPD a d\u00e9cid\u00e9 de ne pas rempiler pour une nouvelle grande coalition, et de faire une cure d'opposition.\r\nBlandine Milcent, RTS INfo, Berlin.))\r\n(12/IRAK/ENJEUX REFERENDUM KURDISTAN PI) \"Des reponses seront prises pour pr\u00e9server l'unit\u00e9 de l'Irak\". C'est la promesse du premier ministre irakien, Haider al Abadi... face au r\u00e9f\u00e9rendum kurde qui doit se tenir aujourd'hui. \r\nUn r\u00e9f\u00e9rendum que le gouvernement irakien refuse, et que le parlement et la Cour supr\u00eame jugent anti-constitutionnel.\r\n\"Nous rejetons l'Etat raciste\"... a affirm\u00e9 Haider al Abadi dans son discours \u00e0 la nation. Une allusion directe aux volont\u00e9s cessessionistes des kurdes.\r\nLes pr\u00e9cisions d'Anne-Sophie Le Mauff, depuis Bagdad.\r\n  0'52''\r\n((Les arabes de Bagdad, dont une majorit\u00e9 de chiites, per\u00e7oivent ce r\u00e9f\u00e9rendum comme le d\u00e9but de la fin d'une histoire appel\u00e9e Irak. \r\nPlusieurs dizaines de chefs tribaux kurdes de Bagdad, partisans d'un report du r\u00e9f\u00e9rendum, se sont r\u00e9unis au centre de la capitale pour afficher leur soutien au gouvernement irakien. Une r\u00e9union sous la houlette du Cheik Mohammed al Waili, un religieux proche de l'imam radical chiite Moqtada al Sadr.\r\nSonore 1 : Cheikh Mohammed al Waili\r\nAujourd'hui, nous entrons dans une p\u00e9riode tr\u00e8s difficile, une p\u00e9riode de division de l'Irak. Nous appelons \u00e0 l'unit\u00e9 nationale. Ne  divisez pas l'Irak. Ceci est un message adress\u00e9 \u00e0 Massoud Barzani. Nous lui disons : \"les Kurdes de Bagdad disent oui, oui \u00e0 l'Irak\".\r\nCommentaire\r\nUn r\u00e9f\u00e9rendum, qui selon le chef de la communaut\u00e9 kurde de Bagdad, n'aurait, je le cite, \" jamais pu avoir lieu sans le soutien des Nations Unies\" qui s'y sont pourtant officiellement oppos\u00e9es.\r\nAnne-Sophie Le Mauff pour RTS INFO Bagdad))\r\n(Trump) La Cor\u00e9e du Nord... Le Venezuela... et le Tchad. Trois nouveaux \u00e9tats s'ajoutent \u00e0 la liste des pays vis\u00e9s par le d\u00e9cret migratoire de Donald Trump. Tous les citoyens nord-cor\u00e9ens et tchadiens sont interdits d'entr\u00e9e aux Etats-Unis. Pour le V\u00e9n\u00e9zuela... la mesure ne concerne que certains membres d'instances gouvernementales...ainsi que leurs familles. A noter encore que le Soudan, lui, a \u00e9t\u00e9 retir\u00e9 de la liste.\r\n(07/GE/GRAND THEATRE CAROUGE ITV LIERMIER) Dans le canton de Gen\u00e8ve, le projet de destruction-reconstruction du Th\u00e9\u00e2tre de Carouge va voir le jour. \r\nJugeant le projet culturel m\u00e9galomane, le MCG avait lanc\u00e9 un r\u00e9f\u00e9rendum contre ce cr\u00e9dit de 24 millions de francs. Mais hier... 66% des Carougeois l'ont accept\u00e9.\r\nJean Liermier est l'actuel directeur du th\u00e9\u00e2tre de Carouge... il s'est dit tr\u00e8s soulag\u00e9 par cette d\u00e9cision.\r\nLes Carougeois ont n\u00e9anmoins accept\u00e9 hier (DI) par 65,92% des voix le cr\u00e9dit communal de 24 millions de francs qui lui est destin\u00e9. Jean Liermier est l'actuel directeur du Th\u00e9atre de Carouge et s'est dit tr\u00e8s soulag\u00e9 par cette d\u00e9cision.\r\n  0'55''\r\nPropos recueillis par Tania Sazpinar.\r\n(Mobilit\u00e9) Les coulisses des chantiers ferroviaires ont suscit\u00e9 la curiosit\u00e9... ce week-end dans l'arc l\u00e9manique. Les CFF et leurs partenaires ont accueilli plus de 30 000 visiteurs sur les dix sites des \"portes ouvertes de la mobilit\u00e9\". Les futures gares CEVA, en particulier... ont attir\u00e9 de nombreux curieux.\r\n(17/FOOTBALL ITV MBOYO (REP 22H30)) **** En  Superleague de football Le FC Sion n'a pas confirm\u00e9 son succ\u00e8s de jeudi dernier \u00e0 Lugano. \r\nLes Valaisans se sont inclin\u00e9s 1 \u00e0 0 face au leader Young Boys hier \u00e0 Tourbillon.\r\n Le FC Sion a pay\u00e9 cher une erreur de concentration qui a amen\u00e9 le but bernois, ainsi que son incapacit\u00e9 \u00e0 concr\u00e9tiser ses occasions. \r\nL'attaquant du FC Sion, Pel\u00e9 Mboyo. \r\n  0'35''\r\nEt dans les autres rencontres du week-end...\r\nLausanne-Sport a vaincu Lucerne 3 \u00e0 2. \r\nLugano a sombr\u00e9 face \u00e0 Grasshoper: 3 \u00e0 0.\r\nD\u00e9faite 3 \u00e0 0 \u00e9galement pour Thoune, face \u00e0 Saint-Gall.\r\n(SOUS LA BARRE)", "alternativeTitle": ["Le Journal de 6h", "Le Journal de 6h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Marielle Savoy / LMA_2017-09-25T06:01:30_le-journal-de-6h", "Le Journal de 6h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Marielle Savoy / LMA_2017-09-25T06:01:30_le-journal-de-6h"], "imageURL": "//www.rts.ch/7824239.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8926649", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Pauchard, Coraline", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Deleury, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Sazpinar, Tania", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Borsier, Herv\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Savoy, Marielle", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Savoy, Marielle", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "Correspondant", "name": "Le Mauff, Anne-Sophie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Milcent, Blandine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8926649", "ece-8926643"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Magn\u00e9tique", "source": "siranau", "title": "Le magazine de toutes les musiques1.Les Voix de Solam. -2.\"Miranda\" \u00e0 l'Op\u00e9ra-Comique de Paris. -3.Le slam de Narcisse. -4.Nomade \u00e0 Gen\u00e8ve \u00e0 la rencontre de Franz Treichler", "id": "sound-E0282507-9597-4D4D-A7AB-AD368096875A", "durationSec": 4990, "publicationDate": "2017-09-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\nLes Voix de Solam\r\n\"Miranda\" \u00e0 l'Op\u00e9ra-Comique de Paris\r\nLe slam de Narcisse\r\nNomade \u00e0 Gen\u00e8ve \u00e0 la rencontre de Franz Treichler1.Compositrice, chanteuse, multi-instrumentiste, performer et auteure, Solam Riondel d\u00e9voile dans \"Les Voix\" une cr\u00e9ation qui se d\u00e9cline en mots, en sons et en vid\u00e9os.\r\n\"Les Voix\", c'est un recueil de nouvelles parues aux \u00e9ditions d'en bas. C'est aussi un album, dont les paroles donnent vie aux personnages muets des nouvelles. Enfin, \"Les Voix\" se prolongeront dans une s\u00e9rie de performances dans lesquelles Solam croisera diff\u00e9rentes disciplines artistiques afin de plonger les auditeurs-spectateurs dans une exp\u00e9rience d\u00e9passant le cadre strict d'un concert.\r\nDans Magn\u00e9tique, Solam raconte ses univers musicaux, litt\u00e9raires et. magiques !. -2.\u00c0 l'occasion de Miranda, la nouvelle production de l'Op\u00e9ra-Comique de Paris, David Christoffel a interrog\u00e9 le directeur musical Rapha\u00ebl Pichon pour d\u00e9tailler comment il a assembl\u00e9 les partitions de divers ouvrages de Purcell pour composer cet ouvrage tr\u00e8s original, mais int\u00e9gralement purcellien.. -3.L'actualit\u00e9 culturelle est d\u00e9crypt\u00e9e et slamm\u00e9e par Narcisse. Aujourd'hui: Naruto.. -4.Une rencontre aujourd'hui avec le chanteur et musicien Franz Treichler \u00e0 l'occasion de la parution aux \u00e9ditions La Baconni\u00e8re du livre \"The Young Gods / Documents 1985-2015\", un ouvrage de 800 pages consacr\u00e9 au groupe, compilant 30 ans de photographies, coupures de presse et autres, tir\u00e9es des archives personnelles du groupe, r\u00e9colt\u00e9es aux quatre coins du globe.\r\nEntretien avec le chanteur dans la maison d'\u00e9dition avant de rejoindre les musiciens Cesare Pizzi et Bernard Trontin pour une r\u00e9p\u00e9tition.\r\nUn reportage d'Yves Bron r\u00e9alis\u00e9 par Matthieu Ramsauer.", "alternativeTitle": ["Magn\u00e9tique du 25.09.2017", "Magn\u00e9tique: Naruto", "S\u00e9quence 5 / MTC_2017-09-25T17:06:00_sequence-5", "Le slam de Narcisse / MTC_2017-09-25T17:06:00_le-slam-de-narcisse", "Nomade \u00e0 Gen\u00e8ve \u00e0 la rencontre de Franz Treichler / MTC_2017-09-25T17:06:00_nomade-a-geneve-a-la-rencontre-de-franz", "Les Voix de Solam / MTC_2017-09-25T17:06:00_les-voix-de-solam", "Magn\u00e9tique du 25.09.2017", "Le magazine de toutes les musiques / MTC_2017-09-25T17:06:00_magnetique", "\"Miranda\" \u00e0 l'Op\u00e9ra-Comique de Paris / MTC_2017-09-25T17:06:00_miranda-a-l-opera-comique-de-paris", "Le magazine de toutes les musiques / MTC_2017-09-25T17:06:00_magnetique"], "alternativeExcerpt": ["L'actualit\u00e9 culturelle est d\u00e9crypt\u00e9e et slamm\u00e9e par Narcisse.\n\nIl para\u00eet que Naruto, le singe qui s'est pris lui-m\u00eame en photo, a plus de droits que des musiciens. Narcisse vous en dit plus.", "L'actualit\u00e9 culturelle est d\u00e9crypt\u00e9e et slamm\u00e9e par Narcisse. Aujourd\u2019hui: Naruto.", "Une rencontre aujourd\u2019hui avec le chanteur et musicien Franz Treichler \u00e0 l\u2019occasion de la parution aux \u00e9ditions La Baconni\u00e8re du livre \"The Young Gods / Documents 1985-2015\", un ouvrage de 800 pages consacr\u00e9 au groupe, compilant 30 ans de photographies, coupures de presse et autres, tir\u00e9es des archives personnelles du groupe, r\u00e9colt\u00e9es aux quatre coins du globe.\nEntretien avec le chanteur dans la maison d\u2019\u00e9dition avant de rejoindre les musiciens Cesare Pizzi et Bernard Trontin pour une r\u00e9p\u00e9tition.\nUn reportage d\u2019Yves Bron r\u00e9alis\u00e9 par Matthieu Ramsauer.", "Compositrice, chanteuse, multi-instrumentiste, performer et auteure, Solam Riondel d\u00e9voile dans \"Les Voix\" une cr\u00e9ation qui se d\u00e9cline en mots, en sons et en vid\u00e9os.\n\"Les Voix\", c\u02b9est un recueil de nouvelles parues aux \u00e9ditions d'en bas. C\u02b9est aussi un album, dont les paroles donnent vie aux personnages muets des nouvelles. Enfin, \"Les Voix\" se prolongeront dans une s\u00e9rie de performances dans lesquelles Solam croisera diff\u00e9rentes disciplines artistiques afin de plonger les auditeurs-spectateurs dans une exp\u00e9rience d\u00e9passant le cadre strict d\u02b9un concert.\nDans Magn\u00e9tique, Solam raconte ses univers musicaux, litt\u00e9raires et\u2026 magiques !", "Les Voix de Solam\n\"Miranda\" \u00e0 l'Op\u00e9ra-Comique de Paris\nLe slam de Narcisse\nNomade \u00e0 Gen\u00e8ve \u00e0 la rencontre de Franz Treichler", "\u00c0 l'occasion de Miranda, la nouvelle production de l'Op\u00e9ra-Comique de Paris, David Christoffel a interrog\u00e9 le directeur musical Rapha\u00ebl Pichon pour d\u00e9tailler comment il a assembl\u00e9 les partitions de divers ouvrages de Purcell pour composer cet ouvrage tr\u00e8s original, mais int\u00e9gralement purcellien.", "Les Voix de Solam\n\"Miranda\" \u00e0 l'Op\u00e9ra-Comique de Paris\nLe slam de Narcisse\nNomade \u00e0 Gen\u00e8ve \u00e0 la rencontre de Franz Treichler"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8908476", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7949561.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Compositrice, chanteuse, multi-instrumentiste, performer et auteure", "name": "Riondel, Solam", "type": "Participant"}, {"role": "Musicien, chanteur The Young Gods", "name": "Treichler, Franz", "type": "Participant"}, {"role": "chef d'orchestre, Directeur musical", "name": "Pichon, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "L\u00e9veill\u00e9, Anya", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bron, Yves", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "L\u00e9veill\u00e9, Anya", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bron, Yves", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8908476", "ece-8908473"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "RVD2", "source": "siranau", "title": "RVD2 25.09.2017", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-9B534DED-C7D2-449D-A7DD-AD1B1A04979D", "durationSec": 204, "publicationDate": "2017-09-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["RVD2", "RVD2 / PNY_2017-09-25T10:10:00_rvd2", "RVD2 / PNY_2017-09-25T10:10:00_rvd2"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8926743", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8882604.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Doquin De Saint Preux, Julien", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Walther, Paul", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8926743", "ece-8926725"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vacarme", "source": "siranau", "title": "GLYPHOSATE: Vos l\u00e9gumes, avec ou sans pesticide? : 1/5", "id": "sound-CEBF56FE-97B4-45C3-8C5E-B7BD34BE769C", "durationSec": 1578, "publicationDate": "2017-09-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "1/5\r\nFin juin, deux conf\u00e9rences de presse se tiennent dans le Seeland, la r\u00e9gion o\u00f9 sont produits la majorit\u00e9 des fruits et l\u00e9gumes de Suisse. D'un c\u00f4t\u00e9 l'Union Suisse des Paysans emm\u00e8ne les journalistes dans une ferme mara\u00eech\u00e8re pour d\u00e9montrer qu'il est difficile de se passer de pesticides, faute de quoi la production serait menac\u00e9e, en quantit\u00e9 et en qualit\u00e9. De l'autre, dans l'exploitation d'un mara\u00eecher bio, les initiants pour \"Une Suisse libre de tout pesticide de synth\u00e8se\" tiennent le discours inverse et assurent que la Suisse doit adopter un principe de pr\u00e9caution et produire ses denr\u00e9es alimentaires sans pesticide de synth\u00e8se. \r\nAvec:\r\nJacques Bourgeois, directeur de l'Union Suisse des Paysans et Simon Van der Veer, enseignant et agriculteur\r\nEdward Mitchell, professeur d'\u00e9cologie des sols et partisan de l'initiative et Manfred Wolf, mara\u00eecher bio\r\nReportage: C\u00e9cile Gu\u00e9rin\r\nR\u00e9alisation: Jean-Daniel Mottet\r\nProduction: Marc Giouse\r\n\r\n* * 1/5\r\nFin juin, deux conf\u00e9rences de presse se tiennent dans le Seeland, la r\u00e9gion o\u00f9 sont produits la majorit\u00e9 des fruits et l\u00e9gumes de Suisse. D'un c\u00f4t\u00e9 l'Union Suisse des Paysans emm\u00e8ne les journalistes dans une ferme mara\u00eech\u00e8re pour d\u00e9montrer qu'il est difficile de se passer de pesticides, faute de quoi la production serait menac\u00e9e, en quantit\u00e9 et en qualit\u00e9. De l'autre, dans l'exploitation d'un mara\u00eecher bio, les initiants pour \"Une Suisse libre de tout pesticide de synth\u00e8se\" tiennent le discours inverse et assurent que la Suisse doit adopter un principe de pr\u00e9caution et produire ses denr\u00e9es alimentaires sans pesticide de synth\u00e8se. \r\nAvec:\r\nJacques Bourgeois, directeur de l'Union Suisse des Paysans et Simon Van der Veer, enseignant et agriculteur\r\nEdward Mitchell, professeur d'\u00e9cologie des sols et partisan de l'initiative et Manfred Wolf, mara\u00eecher bio\r\nReportage: C\u00e9cile Gu\u00e9rin\r\nR\u00e9alisation: Jean-Daniel Mottet\r\nProduction: Marc Giouse", "alternativeTitle": ["Vacarme du 25.09.2017", "Vacarme du 25.09.2017", "GLYPHOSATE: Vos l\u00e9gumes, avec ou sans pesticide? / VAC_2017-09-25T13:04:15_vacarme", "GLYPHOSATE: Vos l\u00e9gumes, avec ou sans pesticide? / VAC_2017-09-25T13:04:15_vacarme"], "imageURL": "//www.rts.ch/4197902.image", "alternativeExcerpt": ["1/5\nFin juin, deux conf\u00e9rences de presse se tiennent dans le Seeland, la r\u00e9gion o\u00f9 sont produits la majorit\u00e9 des fruits et l\u00e9gumes de Suisse. D\u02b9un c\u00f4t\u00e9 l\u02b9Union Suisse des Paysans emm\u00e8ne les journalistes dans une ferme mara\u00eech\u00e8re pour d\u00e9montrer qu\u02b9il est difficile de se passer de pesticides, faute de quoi la production serait menac\u00e9e, en quantit\u00e9 et en qualit\u00e9. De l\u02b9autre, dans l\u02b9exploitation d\u02b9un mara\u00eecher bio, les initiants pour \"Une Suisse libre de tout pesticide de synth\u00e8se\" tiennent le discours inverse et assurent que la Suisse doit adopter un principe de pr\u00e9caution et produire ses denr\u00e9es alimentaires sans pesticide de synth\u00e8se. \nAvec:\nJacques Bourgeois, directeur de l\u02b9Union Suisse des Paysans et Simon Van der Veer, enseignant et agriculteur\nEdward Mitchell, professeur d\u02b9\u00e9cologie des sols et partisan de l\u02b9initiative et Manfred Wolf, mara\u00eecher bio\n\nReportage: C\u00e9cile Gu\u00e9rin\nR\u00e9alisation: Jean-Daniel Mottet\nProduction: Marc Giouse", "1/5\nFin juin, deux conf\u00e9rences de presse se tiennent dans le Seeland, la r\u00e9gion o\u00f9 sont produits la majorit\u00e9 des fruits et l\u00e9gumes de Suisse. D\u02b9un c\u00f4t\u00e9 l\u02b9Union Suisse des Paysans emm\u00e8ne les journalistes dans une ferme mara\u00eech\u00e8re pour d\u00e9montrer qu\u02b9il est difficile de se passer de pesticides, faute de quoi la production serait menac\u00e9e, en quantit\u00e9 et en qualit\u00e9. De l\u02b9autre, dans l\u02b9exploitation d\u02b9un mara\u00eecher bio, les initiants pour \"Une Suisse libre de tout pesticide de synth\u00e8se\" tiennent le discours inverse et assurent que la Suisse doit adopter un principe de pr\u00e9caution et produire ses denr\u00e9es alimentaires sans pesticide de synth\u00e8se. \nAvec:\nJacques Bourgeois, directeur de l\u02b9Union Suisse des Paysans et Simon Van der Veer, enseignant et agriculteur\nEdward Mitchell, professeur d\u02b9\u00e9cologie des sols et partisan de l\u02b9initiative et Manfred Wolf, mara\u00eecher bio\n\nReportage: C\u00e9cile Gu\u00e9rin\nR\u00e9alisation: Jean-Daniel Mottet\nProduction: Marc Giouse"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8908560", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller national lib\u00e9ral radical, directeur de l'Union suisse des paysans, Conseiller national  et Directeur de l'Union suisse des paysans", "name": "Bourgeois, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "professeur, responsable de l'\u00e9tude sur les amibes (utiles pour \u00e9valuer les changements environnementaux), Biologiste des sols", "name": "Mitchell, Edward", "type": "Participant"}, {"role": "Mara\u00eecher bio", "name": "Wolf, Manfred", "type": "Participant"}, {"role": "enseignant et agriculteur", "name": "Van der Veer, Simon", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Giouse, Marc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gu\u00e9rin, C\u00e9cile", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Mottet, Jean-Daniel", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Giouse, Marc", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8908560", "ece-8908559"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Premier rendez-vous", "source": "siranau", "title": "Pour la premi\u00e8re fois, l'humoriste Bouillon rencontre le pilote de supercross Mat Rebeaud.", "id": "sound-F729C3DA-982D-4975-ABC8-6111216A00B3", "durationSec": 3365, "publicationDate": "2017-09-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Meylan, Bouillon\r\n\r\n\r\n* Infotrafic: 14:31:35-14:31:48 / *", "alternativeTitle": ["Premier rendez-vous du 25.09.2017", "Premier rendez-vous du 25.09.2017", "Pour la premi\u00e8re fois, l'humoriste Bouillon rencontre le pilote de supercross Mat Rebeaud. / PRV_2017-09-25T14:04:15_premier-rendez-vous", "Pour la premi\u00e8re fois, l'humoriste Bouillon rencontre le pilote de supercross Mat Rebeaud. / PRV_2017-09-25T14:04:15_premier-rendez-vous"], "imageURL": "//www.rts.ch/8272744.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8908636", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pilote de supercross, motocross, et freestyle, ", "name": "Rebeaud, Mat", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schneiter, Jonas", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vrolixs, Pauline", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schneiter, Jonas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8908636", "ece-8908635"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "La question minute: \u00e9nergie des bornes de recharge", "id": "sound-B9AE1F0A-A537-4868-9FC0-5AF71CE781DF", "durationSec": 50, "publicationDate": "2017-09-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Coquoz, J\u00e9r\u00e9mie\r\nD'o\u00f9 vient l'\u00e9nergie des bornes de recharge pour les v\u00e9hicules \u00e9lectriques?\r\nLa r\u00e9ponse de J\u00e9r\u00e9mie Coquoz, sp\u00e9cialiste de mobilit\u00e9 \u00e9lectrique chez Alpiq E-Mobility, interrog\u00e9 par Th\u00e9o Chavaillaz.", "alternativeExcerpt": ["D'o\u00f9 vient l'\u00e9nergie des bornes de recharge pour les v\u00e9hicules \u00e9lectriques?\n\nLa r\u00e9ponse de J\u00e9r\u00e9mie Coquoz, sp\u00e9cialiste de mobilit\u00e9 \u00e9lectrique chez Alpiq E-Mobility, interrog\u00e9 par Th\u00e9o Chavaillaz."], "alternativeTitle": ["La question minute: \u00e9nergie des bornes de recharge / OEP_2017-09-25T09:18:00_sequence-4", "On en parle du 25.09.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8908586", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423724.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-8908582"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Matinale", "source": "siranau", "title": "On nous dit rien! : On nous dit rien! - Une petite agence de communication am\u00e9ricaine derri\u00e8re le succ\u00e8s de l'AfD", "id": "sound-B29E85D8-B598-445A-8358-53CFB01D33F7", "durationSec": 194, "publicationDate": "2017-09-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Vincent Harris, fondateur de l'AFD\r\nL'agence de communication, Harris Media, comptant quelque 50 employ\u00e9s, a r\u00e9ussi en moins de deux ans \u00e0 se tailler une r\u00e9putation mondiale. Apr\u00e8s avoir contribu\u00e9 aux victoires de Donald Trump, du Brexit et du Likoud, elle a permis \u00e0 l'AfD de r\u00e9aliser une perc\u00e9e lors des \u00e9lections allemandes.\r\n\r\n* * On nous dit rien! - Une petite agence de communication am\u00e9ricaine derri\u00e8re le succ\u00e8s de l'AfD   DIRECT STUDIO LAUSANNE + 1 SON \r\n**7h15 sur la Premi\u00e8re... \r\nOn Nous Dit Rien.. votre chronique m\u00e9dia Renaud Malik...\r\nRenaud, vous nous parlez ce matin d'une agence de communication qui a r\u00e9ussi en moins de deux ans \u00e0 se tailler une r\u00e9putation mondiale...  elle s'appelle Harris Media.\r\nC'est une minuscule agence: \r\nA peine 50 employ\u00e9s.\r\nElle n'a qu'un seul bureau. A Austin, au Texas.\r\nEt pourtant, son influence est \u00e9norme.\r\nElle a contribu\u00e9 \u00e0 la victoire de Trump, \u00e0 celle du Brexit, \u00e0 celle du Likoud en Isra\u00ebl...\r\nElle a en grande partie contribu\u00e9 aussi au succ\u00e8s de l'AFD, hier, aux l\u00e9gislatives allemandes.\r\n**Trump, le Brexit, l'AFD... Visiblement cette agence a des clients plutot conservateurs?\r\nOui, elle ne travaille que pour des partis ou des personnalit\u00e9s de la droite dure.\r\nSon fondateur Vincent Harris est d'ailleurs lui-m\u00eame un chr\u00e9tien conservateur.\r\nSa grande sp\u00e9cialit\u00e9, ce sont les vid\u00e9os-chocs.\r\n   0'17''\r\nCe que je n'ai pas encore dit, c'est que Vincent Harris n'a que 28 ans.\r\nSes collaborateurs ne sont pas plus \u00e2g\u00e9s.\r\nLeur grande force, c'est qu'ils ma\u00eetrisent \u00e0 la perfection les codes de la communication digitale.\r\n***C'est pour \u00e7a que l'AFD les a recrut\u00e9s pour sa derni\u00e8re campagne?.. le moins qu'on puisse dire, c'est que cela a fonctionn\u00e9.... \r\nBen oui, parce que le parti a tout de suite vu qu'il n'allait pas vraiment pouvoir compter sur les m\u00e9dias traditionnels pour relayer son message.\r\nAlors, les responsables de l'AFD ont choisi de mener campagne, en grande partie, sur internet.\r\nIls ont pris contact avec l'agence Harris Media... qui a envoy\u00e9 3  de ses collaborateurs \u00e0 Berlin.\r\n****Il n'y a pas que la communication qui explique une victoire \u00e9lectorale.. Mais quand m\u00eame.. Qu'est-ce qu'ils ont fait au juste? \r\nD'abord ils ont produit toute une s\u00e9rie de visuels, de graphiques, de vid\u00e9os.\r\nTous plus ou moins autour de la m\u00eame id\u00e9e: la politique migratoire de Merkel favorise le terrorisme.\r\nPar exemple: cette image qui montre des traces de pneu, et des t\u00e2ches de sang. Chacune des traces correspond \u00e0 un attentat \u00e0 la voiture-b\u00e9lier commis en Europe au cours des 12 derniers mois. \r\nEt tout en haut il y a ce slogan: \"voil\u00e0 les traces que la chanceli\u00e8re cosmopolite laisse \u00e0 travers l'Europe\".\r\nMais... le job de l'agence n'a pas seulement \u00e9t\u00e9 de produire des contenus.\r\n****Il a aussi fallu diffuser ces contenus?\r\nOui et c'est pour \u00e7a que l'agence a pass\u00e9 des contrats avec Google, Facebook et Twitter pour que ces contenus obtiennent un maximum d'\u00e9cho.\r\n!!C'est exactement comme pour un contenu commercial: si vous voulez que votre clip de campagne soit bien r\u00e9f\u00e9renc\u00e9 sur google et qu'il circule bien sur facebook, pas de miracle: il faut payer.\r\n****Et \u00e7a a bien fonctionn\u00e9?\r\nOui!\r\nLes slogans et les visuels de l'AFD ont largement circul\u00e9 sur internet, alors qu'ils \u00e9taient assez peu visibles dans les m\u00e9dias classiques.\r\nL'AFD peut donc dire merci \u00e0 Harris Media...\r\nEt en m\u00eame temps... Au sein du parti tout le monde n'a pas appr\u00e9ci\u00e9 le style de l'agence.\r\n***J'imagine que pour certains, le c\u00f4t\u00e9 agressif, \u00e7a ne passe pas... \r\nTrop agressif, trop radical, trop peu conforme \u00e0 l'esprit de mod\u00e9ration qu'appr\u00e9cient g\u00e9n\u00e9ralement les Allemands...\r\nIl y a d'ailleurs un exemple assez parlant, qui est cit\u00e9 dans une enqu\u00eate du Spiegel:\r\nQuand les 3 collaborateurs de l'agence sont arriv\u00e9s \u00e0 Berlin, ils ont demand\u00e9 pourquoi l'AFD n'utilisait pas le slogan \"L'Allemagne aux Allemands\"...\r\nvirgule ondr\r\nIl a fallu expliquer \u00e0 ces jeunes Am\u00e9ricains qu'il y a en Allemagne certaines choses qui ne peuvent pas trop se dire.\r\nOn nous dit rien!\r\nMerci Renaud Malik", "alternativeExcerpt": ["L'agence de communication, Harris Media, comptant quelque 50 employ\u00e9s, a r\u00e9ussi en moins de deux ans \u00e0 se tailler une r\u00e9putation mondiale. Apr\u00e8s avoir contribu\u00e9 aux victoires de Donald Trump, du Brexit et du Likoud, elle a permis \u00e0 l'AfD de r\u00e9aliser une perc\u00e9e lors des \u00e9lections allemandes.", "L'agence de communication, Harris Media, comptant quelque 50 employ\u00e9s, a r\u00e9ussi en moins de deux ans \u00e0 se tailler une r\u00e9putation mondiale. Apr\u00e8s avoir contribu\u00e9 aux victoires de Donald Trump, du Brexit et du Likoud, elle a permis \u00e0 l'AfD de r\u00e9aliser une perc\u00e9e lors des \u00e9lections allemandes.", "L'agence de communication, Harris Media, comptant quelque 50 employ\u00e9s, a r\u00e9ussi en moins de deux ans \u00e0 se tailler une r\u00e9putation mondiale. Apr\u00e8s avoir contribu\u00e9 aux victoires de Donald Trump, du Brexit et du Likoud, elle a permis \u00e0 l'AfD de r\u00e9aliser une perc\u00e9e lors des \u00e9lections allemandes."], "alternativeTitle": ["On nous dit rien! - Une petite agence de communication am\u00e9ricaine derri\u00e8re le succ\u00e8s de l'AfD", "On nous dit rien! (vid\u00e9o) - Une petite agence de communication am\u00e9ricaine derri\u00e8re le succ\u00e8s de l'AfD", "On nous dit rien! - Une petite agence de communication am\u00e9ricaine derri\u00e8re le succ\u00e8s de l'AfD  / LME_2017-09-25T07:14:00_on-nous-dit-rien", "On nous dit rien! - Une petite agence de communication am\u00e9ricaine derri\u00e8re le succ\u00e8s de l'AfD  / LME_2017-09-25T07:14:00_on-nous-dit-rien"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8926691", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8872055.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Malik, Renaud", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8926691", "ece-8926666"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Versus-\u00e9couter", "source": "siranau", "title": "Le piano, violon d'Ingres de l'organiste Louis Vierne", "id": "sound-EEFB72A6-6AE3-453F-8A1A-5456925521B5", "durationSec": 2416, "publicationDate": "2017-09-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Rubrique Musique\r\nContributeurs hors th\u00e9saurus : Rubrique Musique\r\n\r\n\r\nLouis Vierne appartient \u00e0 la grande famille des compositeurs organistes fran\u00e7ais. \r\nSa vie peut \u00eatre consid\u00e9r\u00e9e une succession d'\u00e9preuves personnelles: n\u00e9 malvoyant, il conna\u00eet l'\u00e9chec de son mariage, la mort de deux de ses trois fils, subit les intrigues du milieu musical et meurt au seuil de la pauvret\u00e9 en 1937. \r\nCompositeur prolifique, Vierne a consign\u00e9 dans sa musique les secrets de son cour. Ses Symphonies pour orgue seul sont salu\u00e9es comme un sommet de la litt\u00e9rature du 20e si\u00e8cle. Pourtant, moins du tiers de sa musique publi\u00e9e est destin\u00e9 \u00e0 l'orgue. Vierne laisse une ouvre riche et vari\u00e9e, dans laquelle la pianiste lithuanienne M\u00fcza Rubackyt\u00e9, sp\u00e9cialiste des compositeurs organistes des 19e et 20e si\u00e8cle, a choisi de nous faire d\u00e9couvrir quelques-uns des chefs d'ouvre d\u00e9di\u00e9s au piano", "alternativeExcerpt": ["Louis Vierne appartient \u00e0 la grande famille des compositeurs organistes fran\u00e7ais. \nSa vie peut \u00eatre consid\u00e9r\u00e9e une succession d\u02b9\u00e9preuves personnelles: n\u00e9 malvoyant, il conna\u00eet l\u02b9\u00e9chec de son mariage, la mort de deux de ses trois fils, subit les intrigues du milieu musical et meurt au seuil de la pauvret\u00e9 en 1937. \nCompositeur prolifique, Vierne a consign\u00e9 dans sa musique les secrets de son c\u0153ur. Ses Symphonies pour orgue seul sont salu\u00e9es comme un sommet de la litt\u00e9rature du 20e si\u00e8cle. Pourtant, moins du tiers de sa musique publi\u00e9e est destin\u00e9 \u00e0 l\u02b9orgue. Vierne laisse une \u0153uvre riche et vari\u00e9e, dans laquelle la pianiste lithuanienne M\u00fcza Rubackyt\u00e9, sp\u00e9cialiste des compositeurs organistes des 19e et 20e si\u00e8cle, a choisi de nous faire d\u00e9couvrir quelques-uns des chefs d\u02b9\u0153uvre d\u00e9di\u00e9s au piano", "Louis Vierne appartient \u00e0 la grande famille des compositeurs organistes fran\u00e7ais. \nSa vie peut \u00eatre consid\u00e9r\u00e9e une succession d\u02b9\u00e9preuves personnelles: n\u00e9 malvoyant, il conna\u00eet l\u02b9\u00e9chec de son mariage, la mort de deux de ses trois fils, subit les intrigues du milieu musical et meurt au seuil de la pauvret\u00e9 en 1937. \nCompositeur prolifique, Vierne a consign\u00e9 dans sa musique les secrets de son c\u0153ur. Ses Symphonies pour orgue seul sont salu\u00e9es comme un sommet de la litt\u00e9rature du 20e si\u00e8cle. Pourtant, moins du tiers de sa musique publi\u00e9e est destin\u00e9 \u00e0 l\u02b9orgue. Vierne laisse une \u0153uvre riche et vari\u00e9e, dans laquelle la pianiste lithuanienne M\u00fcza Rubackyt\u00e9, sp\u00e9cialiste des compositeurs organistes des 19e et 20e si\u00e8cle, a choisi de nous faire d\u00e9couvrir quelques-uns des chefs d\u02b9\u0153uvre d\u00e9di\u00e9s au piano", "Louis Vierne appartient \u00e0 la grande famille des compositeurs organistes fran\u00e7ais. \nSa vie peut \u00eatre consid\u00e9r\u00e9e une succession d\u02b9\u00e9preuves personnelles: n\u00e9 malvoyant, il conna\u00eet l\u02b9\u00e9chec de son mariage, la mort de deux de ses trois fils, subit les intrigues du milieu musical et meurt au seuil de la pauvret\u00e9 en 1937. \nCompositeur prolifique, Vierne a consign\u00e9 dans sa musique les secrets de son c\u0153ur. Ses Symphonies pour orgue seul sont salu\u00e9es comme un sommet de la litt\u00e9rature du 20e si\u00e8cle. Pourtant, moins du tiers de sa musique publi\u00e9e est destin\u00e9 \u00e0 l\u02b9orgue. Vierne laisse une \u0153uvre riche et vari\u00e9e, dans laquelle la pianiste lithuanienne M\u00fcza Rubackyt\u00e9, sp\u00e9cialiste des compositeurs organistes des 19e et 20e si\u00e8cle, a choisi de nous faire d\u00e9couvrir quelques-uns des chefs d\u02b9\u0153uvre d\u00e9di\u00e9s au piano"], "alternativeTitle": ["Le piano, violon d\u02b9Ingres de l\u02b9organiste Louis Vierne", "Le piano, violon d\u02b9Ingres de l\u02b9organiste Louis Vierne / VSS_2017-09-25T10:12:17_versus-ecouter", "Le piano, violon d\u02b9Ingres de l\u02b9organiste Louis Vierne / VSS_2017-09-25T10:12:17_versus-ecouter"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8908489", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7949982.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Buser, Catherine", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bernard, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Durand-Vallade, Mich\u00e8le", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8908489", "ece-8908484"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "L'importance du bouche \u00e0 bouche chez les fourmis", "id": "sound-A14902CE-A734-41D2-A717-96DB04F804C8", "durationSec": 587, "publicationDate": "2017-09-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Anne Baecher s'int\u00e9resse \u00e0 la pratique de la trophallaxie chez les fourmis. Ce bouche \u00e0 bouche permet aux insectes de se passer de la nourriture. Mais les scientifiques se sont aper\u00e7u qu'au-del\u00e0 des aliments, elles se transmettent de nombreuses informations lors de ces \"french kiss\".\r\nLes explications d'Adria Le Boeuf, biologiste entre l'Universit\u00e9 de Lausanne et le Weizmann Institute of science de Tel Aviv.", "alternativeExcerpt": ["Anne Baecher s'int\u00e9resse \u00e0 la pratique de la trophallaxie chez les fourmis. Ce bouche \u00e0 bouche permet aux insectes de se passer de la nourriture. Mais les scientifiques se sont aper\u00e7u qu\u2019au-del\u00e0 des aliments, elles se transmettent de nombreuses informations lors de ces \"french kiss\".\nLes explications d'Adria Le Boeuf, biologiste entre l\u2019Universit\u00e9 de Lausanne et le Weizmann Institute of science de Tel Aviv."], "alternativeTitle": ["L'importance du bouche \u00e0 bouche chez les fourmis / CQFD_2017-09-25T10:04:00_sequence-3", "CQFD du 25.09.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8908633", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197792.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "fondatrice du groupe The Catalyst, membre du groupe Keller de l'UniL, fondatrice du groupe The Catalyt, membre du groupe Keller de l'Unil", "name": "LeBoeuf, Adria", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-8908631"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tribu", "source": "siranau", "title": "La circoncision", "id": "sound-13BE4E63-6863-450D-B034-7DEA797075CB", "durationSec": 1569, "publicationDate": "2017-09-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Comment comprendre aujourd'hui le rituel ancien de la circoncision? Comment expliquer la tension entre la n\u00e9cessit\u00e9 actuelle de pr\u00e9server l'int\u00e9grit\u00e9 du corps et le libre arbitre de l'individu et cette antique pratique? Nous en parlons avec Jacques Ehrenfreund, historien \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne et co-directeur de l'ouvrage \"Circoncision: Actualit\u00e9s d'une pratique imm\u00e9moriale\" (\u00e9ditions Hermann).\r\n\r\n* * Comment comprendre aujourd'hui le rituel ancien de la circoncision? Comment expliquer la tension entre la n\u00e9cessit\u00e9 actuelle de pr\u00e9server l'int\u00e9grit\u00e9 du corps et le libre arbitre de l'individu et cette antique pratique? Nous en parlons avec Jacques Ehrenfreund, historien \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne et co-directeur de l'ouvrage \"Circoncision: Actualit\u00e9s d'une pratique imm\u00e9moriale\" (\u00e9ditions Hermann).", "alternativeTitle": ["Tribu du 25.09.2017", "Tribu du 25.09.2017", "La circoncision / TRI_2017-09-25T11:04:15_tribu", "La circoncision / TRI_2017-09-25T11:04:15_tribu"], "imageURL": "//www.rts.ch/6067784.image", "alternativeExcerpt": ["Comment comprendre aujourd\u02b9hui le rituel ancien de la circoncision? Comment expliquer la tension entre la n\u00e9cessit\u00e9 actuelle de pr\u00e9server l\u02b9int\u00e9grit\u00e9 du corps et le libre arbitre de l\u02b9individu et cette antique pratique? Nous en parlons avec Jacques Ehrenfreund, historien \u00e0 l\u02b9Universit\u00e9 de Lausanne et co-directeur de l\u02b9ouvrage \"Circoncision: Actualit\u00e9s d'une pratique imm\u00e9moriale\" (\u00e9ditions Hermann).", "Comment comprendre aujourd\u02b9hui le rituel ancien de la circoncision? Comment expliquer la tension entre la n\u00e9cessit\u00e9 actuelle de pr\u00e9server l\u02b9int\u00e9grit\u00e9 du corps et le libre arbitre de l\u02b9individu et cette antique pratique? Nous en parlons avec Jacques Ehrenfreund, historien \u00e0 l\u02b9Universit\u00e9 de Lausanne et co-directeur de l\u02b9ouvrage \"Circoncision: Actualit\u00e9s d'une pratique imm\u00e9moriale\" (\u00e9ditions Hermann)."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8908576", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "historien \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne, Historien", "name": "Ehrenfreund, Jacques", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Erard, Catherine", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Erard, Catherine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8908576", "ece-8908575"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Matinale", "source": "siranau", "title": "RTSreligion : RTSreligion - Arrestation Russie d'un auteur pr\u00e9sum\u00e9 des attentats contre le film \"Matilda\"", "id": "sound-E3F2EF49-2A11-462A-9D45-2681CA597A44", "durationSec": 139, "publicationDate": "2017-09-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La justice russe a arr\u00eat\u00e9 ce week-end un des auteurs pr\u00e9sum\u00e9s d'une s\u00e9rie d'attentats destin\u00e9s \u00e0 emp\u00eacher la diffusion de \"Matilda\", un film consacr\u00e9 un dernier tsar russe, Nicolas II. Ce film est accus\u00e9 d'\u00eatre blasph\u00e9matoire.\r\n\r\n* * RTSreligion - Arrestation Russie d'un auteur pr\u00e9sum\u00e9 des attentats contre le film \"Matilda\" (RTS RELIGION 25.09 RUSSIE ATTENTATS \"MATILDA\")  DIRECT STUDIO LAUSANNE\r\n6HXXX\r\nC'est la chronique de RTSreligion avec vous. \r\nFabien H\u00fcnenberger.\r\nCin\u00e9ma et justice au menu ce matin...\r\nLa justice russe  qui a arr\u00eat\u00e9 ce week-end un des auteurs pr\u00e9sum\u00e9s d'une s\u00e9rie d'attentats destin\u00e9s \u00e0 emp\u00eacher la diffusion de \u00ab Matilda \u00bb. un film consacr\u00e9 un dernier tsar russe. Nicolas 2. \r\nFilm, Fabien, accus\u00e9 d'\u00eatre blasph\u00e9matoire.\r\nFB: Rappeler certains \u00e9pisodes de l'histoire n'est pas sans danger en Russie. Le 31 ao\u00fbt \u00e0 St-P\u00e9tersbourg. c'est un cocktail Molotov qui explose devant les studios o\u00f9 le r\u00e9alisateur Alexe\u00ef Outchitel a tourn\u00e9 une partie du film. Le 4 septembre \u00e0 Iekaterinbourg. c'est une camionnette remplie de bombonnes de gaz qui saute devant un cin\u00e9ma. Et le 11 septembre \u00e0 Moscou. deux voitures prennent feu devant les bureaux de l'avocat du r\u00e9alisateur. Accompagn\u00e9e de ce message : \u00ab Brulez pour Matilda \u00bb. \u00ab Matilda \u00bb qui sortira fin octobre dans les salles russes.\r\nQui est cette Matilda dont parle ce film ?\r\nFB: C'est une danseuse de ballet. Matilda Kchessinska. dont la vie sentimentale est aussi c\u00e9l\u00e8bre que la vie artistique. Elle fut la ma\u00eetresse de plusieurs grands-ducs de Russie. Et notamment de celui qui allait devenir le tsar Nicolas 2 et qui mourra en 1918 sous les balles des bolch\u00e9viques. Matilda Kchessinska. elle. s'est exil\u00e9 en France pendant la R\u00e9volution russe et a ouvert une \u00e9cole de danse \u00e0 Paris.\r\nEt pourquoi certains consid\u00e8rent ce film comme un blasph\u00e8me ?\r\nFB: Parce que le film met en sc\u00e8ne une part de la vie de Nicolas 2 qui cadre mal avec le statut de saint qui lui a \u00e9t\u00e9 accord\u00e9 en l'an 2000 par l'Eglise orthodoxe pour le courage qu'il a manifest\u00e9 face \u00e0 son destin tragique.\r\nMais m\u00eame si cette liaison pr\u00e9c\u00e8de son mariage avec une princesse allemande. sa simple \u00e9vocation a \u00e9t\u00e9 consid\u00e9r\u00e9e comme blasph\u00e9matoire par certains \u00e9v\u00eaques.\r\nCeci dit. les \u00e9v\u00eaques ne sont pas les plus virulents d\u00e9tracteurs. Derri\u00e8re les attentats. on trouve un groupuscule baptis\u00e9e \u00ab Sainte-Russie-Etat chr\u00e9tien \u00bb qui avait clairement annonc\u00e9 son recours \u00e0 la violence en cas de diffusion du film.\r\nComment expliquer qu'un film g\u00e9n\u00e8re autant d'agressivit\u00e9 ?\r\nFB: On observe que la figure du dernier tsar condense aujourd'hui une partie du fort sentiment nationaliste et ravive m\u00eame une nostalgie monarchiste. En juillet dernier. lors de la finale de la Supercoupe russe de football \u00e0 Moscou. des supporters ont d\u00e9roul\u00e9 une large banderole indiquant \u00ab Pour la foi. le tsar. et la patrie : Outchitel. touche pas au tsar russe \u00bb.\r\nEt le monde politique n'est pas en reste puisqu'une d\u00e9put\u00e9e m\u00e8ne actuellement une v\u00e9ritable croisade contre le film et tente d'obtenir l'intervention d'une des derni\u00e8res descendantes vivantes des Romanov pour le faire interdire.\r\nRG: ? la spiritualit\u00e9, place importante \u00e0 LONGO MAI ?", "alternativeExcerpt": ["La justice russe a arr\u00eat\u00e9 ce week-end un des auteurs pr\u00e9sum\u00e9s d\u2019une s\u00e9rie d\u2019attentats destin\u00e9s \u00e0 emp\u00eacher la diffusion de \"Matilda\", un film consacr\u00e9 un dernier tsar russe, Nicolas II. Ce film est accus\u00e9 d'\u00eatre blasph\u00e9matoire.", "La justice russe a arr\u00eat\u00e9 ce week-end un des auteurs pr\u00e9sum\u00e9s d\u2019une s\u00e9rie d\u2019attentats destin\u00e9s \u00e0 emp\u00eacher la diffusion de \"Matilda\", un film consacr\u00e9 un dernier tsar russe, Nicolas II. Ce film est accus\u00e9 d'\u00eatre blasph\u00e9matoire.", "La justice russe a arr\u00eat\u00e9 ce week-end un des auteurs pr\u00e9sum\u00e9s d\u2019une s\u00e9rie d\u2019attentats destin\u00e9s \u00e0 emp\u00eacher la diffusion de \"Matilda\", un film consacr\u00e9 un dernier tsar russe, Nicolas II. Ce film est accus\u00e9 d'\u00eatre blasph\u00e9matoire."], "alternativeTitle": ["RTSreligion - Arrestation Russie d'un auteur pr\u00e9sum\u00e9 des attentats contre le film \"Matilda\"", "RTSreligion - Russie : arrestation d'un auteur pr\u00e9sum\u00e9 des attentats contre le film \"Matilda\" / LMA_2017-09-25T06:21:00_rtsreligion", "RTSreligion - Russie : arrestation d'un auteur pr\u00e9sum\u00e9 des attentats contre le film \"Matilda\" / LMA_2017-09-25T06:21:00_rtsreligion"], "imageURL": "//www.rts.ch/8946045.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8926648", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Amedro, Yann", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hunenberger, Fabien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8926648", "ece-8926642"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Initiative sur la libre-circulation de l'UDC: d\u00e9bat entre Manfred B\u00fchler et Laurent Wehrli", "id": "sound-4EF6CE7A-77DD-4584-888A-90E87716BE69", "durationSec": 443, "publicationDate": "2017-09-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "D\u00e9bat entre les conseillers nationaux Manfred B\u00fchler (UDC/BE) et Laurent Wehrli (PLR/VD), sur la nouvelle initiative de l'UDC contre la libre circulation des personnes.\r\n\r\n* * Initiative sur la libre-circulation de l'UDC: d\u00e9bat entre Manfred B\u00fchler et Laurent Wehrli  \r\nLes instances dirigeantes de l'UDC ont choisi le texte de leur nouvelle initiative contre l'Europe. Selon la Sonntagszeitung d'hier qui s'est procur\u00e9 le document, le parti de Christophe Blocher pr\u00e9voit d'attaquer frontalement la libre circulation des personnes en inscrivant dans la constitution trois nouveaux paragraphes. La Suisse pourrait certes n\u00e9gocier un affaiblissement des accords bilat\u00e9raux, mais en cas d'\u00e9chec devrait r\u00e9silier l'accord dans le mois qui suit. St\u00e9phane Deleury, vous \u00eates l'un de nos correspondants au Palais f\u00e9d\u00e9ral... cette fois-ci, l'UDC n'attaque pas les bilat\u00e9rales par la bande... \r\nAh non, si ce texte est bel et bien lanc\u00e9,... L'UDC nous a habitu\u00e9 \u00e0 pas mal d'effet d'annonce dans ce dossier... si le texte est lanc\u00e9 donc... alors il s'en prend beaucoup plus directement \u00e0 l'accord de libre circulation des personnes. Trois paragraphe vous l'avez dit : Premi\u00e8rement : La Suisse r\u00e8gle de mani\u00e8re autonome l'immigration. \r\nDeuxi\u00e8mement :  Aucun nouvel accord octroyant la libert\u00e9 d'entrer sur  l territoire a des \u00e9trangers ne peut \u00eatre conclu\r\nEnfin : Les accords existants ne doivent pas \u00eatre contraires aux deux pr\u00e9c\u00e9dents points. Et cette fois-ci pas question d'\u00eatre imaginatif dans la mise en oeuvre comme pour l'iniative sur l'immigration de masse... les dispositions transitoires pr\u00e9voient une r\u00e9siliation de l'accord par la Suisse un mois apr\u00e8s l'\u00e9chec des n\u00e9gociations. \r\n***Comment r\u00e9agissent les autres partis \u00e0 la prespective d'une nouvelle initative de l'UDC sur l'Europe ?\r\nEt bien figurez-vous que je n'ai rencontr\u00e9 que des politiciens qui se r\u00e9jouissent d'en d\u00e9coudre... \"Qu'ils viennent\" dit le Socialiste C\u00e9dric Wermuth qui n'a pas le moindre doute sur l'issue du vote. Le pays doit clarifier sa position par rapport \u00e0 la voie bilat\u00e9rale, et ce n'est que le peuple qui peut le faire. Meme pas peur... non plus au PLR. \"on n'osait plus l'esp\u00e9rer\", s'exclame Philippe Nantermod, vice pr\u00e9sident du parti. Le Valaisan estime cesse enfin de tourner autour du pot avec un texte qui vise clairement les bilat\u00e9rales. Tout en rappelant que cette fois-ci il ne faudra pas dormir pour battre l'UDC dans les Urnes. \r\nLe pr\u00e9sident du PDC Gerhard Pfister salue lui aussi cette initiative de l'UDC. La clarification du peuple permettra selon lui au Conseil f\u00e9d\u00e9ral d'\u00eatre en position de force pour n\u00e9gocier une solution institutinnelle avec l'Union europ\u00e9enne. Donc vous l'entendez... les autres partis attendent ce combat de pied ferme et en pleine confiance. \r\n***St\u00e9phane, est-ce que l'UDC se lancerait dans le combat de trop ? Ses adversaires semblent tellement certains de gagner le duel... \r\nAlors c'est vrai qu'on entend que ce combat, qui pourrait \u00eatre l'ultime du vieux lion anti europ\u00e9en Christophe Blocher, que cette bataielle est perdue d'avance... les sondages disent les Suisse attach\u00e9s \u00e0 la voie bilat\u00e9rale. Ce ci dit, quelque soit le score, l'UDC qui ne fait jamais le voyage pour rien va capitaliser sur la campagne... l'Europe va \u00eatre un th\u00e8me des \u00e9lections f\u00e9d\u00e9rales de 2019. Cette initative si elle est lanc\u00e9e, permettra \u00e0 l'UDC de se profiler.. et \u00e7a tombe bien, car le parti tente de retrouver son statut de vrai parti d'opposition... avec cette tension :  l'UDC contre l'Elite bernoise. Une recette qui lui avait plut\u00f4t bien r\u00e9ussi par le pass\u00e9.", "alternativeExcerpt": ["D\u00e9bat entre les conseillers nationaux Manfred B\u00fchler (UDC/BE) et Laurent Wehrli (PLR/VD), sur la nouvelle initiative de l'UDC contre la libre circulation des personnes."], "alternativeTitle": ["Initiative sur la libre-circulation de l'UDC: d\u00e9bat entre Manfred B\u00fchler et Laurent Wehrli / FOR_2017-09-25T18:08:00_developpement-5", "Forum du 25.09.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8947527.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8926633", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Deleury, St\u00e9phane", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8926619"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "R\u00e9ouverture du proc\u00e8s de Bulat Chagaev \u00e0 Neuch\u00e2tel en l'absence de l'accus\u00e9", "id": "sound-31A8420C-38C6-4BE7-9F87-ED9627D97741", "durationSec": 109, "publicationDate": "2017-09-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La justice neuch\u00e2teloise r\u00e9examine l'affaire Bulat Chagaev ce lundi, une nouvelle fois en l'absence de l'accus\u00e9. Le Tribunal cantonal traite l'appel que l'ancien pr\u00e9sident de Xamax a d\u00e9pos\u00e9 contre sa condamnation en 2016 \u00e0 trois ans de prison, dont la moiti\u00e9 ferme.\r\n\r\n* * R\u00e9ouverture du proc\u00e8s de Bulat Chagaev \u00e0 Neuch\u00e2tel en l'absence de l'accus\u00e9 12h30 Proc\u00e8s Chagaev Rocci\r\nBulat Chagaev a fait encore parler de lui devant la justice ce matin, Mais \u00e7a devrait \u00eatre la derni\u00e8re fois. Son proc\u00e8s en appel se tient depuis ce matin devant le Tribunal cantonal \u00e0 Neuch\u00e2tel. L'\u00e9ph\u00e8m\u00e8re patron de Xamax conteste sa condamnation en premi\u00e8re instance \u00e0 3 ans de prison, dont la moiti\u00e9 ferme. Ludovic Rocchi, ce proc\u00e8s en appel s'est ouvert sans surprise en l'absence du principal int\u00e9ress\u00e9...\r\nC'est un peu le dernier luxe que s'offre le Tch\u00e9tch\u00e8ne sur le compte des contribuables neuch\u00e2telois: il a obtenu un avocat d'office pay\u00e9 par l'Etat pour \u00e9puiser toutes les voies de droit afin d'amoindrir sa peine. Il n'est venu qu'une seule fois plaider  son innonce dans la d\u00e9b\u00e2cle deNeuch\u00e2tel Xamax. C'\u00e9tait il y a tout juste une ann\u00e9e, lors de l'ouverture de son proc\u00e8s. Depuis, il laisse son avocat venir plaider tout seul et il n'a pas rempli sa promesse de rembourser les impay\u00e9s aupr\u00e8s de l'Etat et d'une partie des anciens joueurs du club de foot neuch\u00e2telois.\r\nCe matin , le procureur g\u00e9n\u00e9ral Pierre Aubert a ironis\u00e9 sur Bulat Chagaev qui a demand\u00e9 sans l'utiliser un nouveau sauf-conduit. Ou vit d\u00e9sormais le Tch\u00e9tch\u00e8ne, que fait-il? Son avocat n'est pas vraiment en mesure de donner de ses nouvelles. Mais il a longuement plaid\u00e9 \u00e0 nouveau son acquittement, Ce portrait d'un riche homme d'affaires vcitme des \u00e9v\u00e9nements et des pr\u00e9jug\u00e9s sur ses origines a eu le don d'agacer le procureur. Pour Pierre Aubert, Chagaev a creus\u00e9 en toute connaissance de cause un trous de plus de 23 millions. Lors du proc\u00e8s en premi\u00e8re instance, il avait qualifi\u00e9 Chaaev de \"strape\". Ce matin, il est all\u00e9 plus loin \u00e0 voquant une \"brute \u00e9go\u00efste\"", "alternativeExcerpt": ["La justice neuch\u00e2teloise r\u00e9examine l'affaire Bulat Chagaev ce lundi, une nouvelle fois en l'absence de l'accus\u00e9. Le Tribunal cantonal traite l'appel que l'ancien pr\u00e9sident de Xamax a d\u00e9pos\u00e9 contre sa condamnation en 2016 \u00e0 trois ans de prison, dont la moiti\u00e9 ferme."], "alternativeTitle": ["R\u00e9ouverture du proc\u00e8s de Bulat Chagaev \u00e0 Neuch\u00e2tel en l'absence de l'accus\u00e9  / 12H30_2017-09-25T12:37:00_developpement-8", "Le 12h30 du 25.09.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8946658.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8926615", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rocchi, Ludovic", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8926601"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Les avocats des victimes de l'ex-vice-pr\u00e9sident syrien Rifaat al-Assad d\u00e9noncent un d\u00e9ni de justice", "id": "sound-7D91B865-FE7B-4438-A8E0-86A211146D2B", "durationSec": 140, "publicationDate": "2017-09-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus :  Ma\u00eetre Chervaz, insruit un dossier \u00e0 charge contre le Minist\u00e8re Public de la Conf\u00e9d\u00e9ration\r\nLes avocats des victimes de l'ancien vice-pr\u00e9sident syrien Rifaat al-Assad, oncle de l'actuel pr\u00e9sident Bachar al-Assad, viennent de d\u00e9poser un recours au Tribunal p\u00e9nal f\u00e9d\u00e9ral. Depuis quatre ans devant la justice suisse, il aurait jou\u00e9 un r\u00f4le dans plusieurs massacres de civils, mais le dossier tra\u00eene.\r\n\r\n* * Les avocats des victimes de l'ex-vice-pr\u00e9sident syrien Rifaat al-Assad d\u00e9noncent un d\u00e9ni de justice 12h30 vice-pr\u00e9sident syrien MPC\r\nUn d\u00e9ni de justice, c'est ce que d\u00e9noncent les avocats des victimes de l'ancien vice-pr\u00e9sident syrien Rifaat Al-Assad, oncle de l'actuel pr\u00e9sident Bachar Al Assad. Il est accus\u00e9 depuis 4 ans devant la justice suisse d'avoir jou\u00e9 un r\u00f4le dans plusieurs massacres de civils au d\u00e9but des ann\u00e9es 80. Des massacres qui ont fait plus de 10.000 morts. Mais le dossier tra\u00eene . Les avocats viennent de d\u00e9poser un recours en ce sens au Tribunal P\u00e9nal F\u00e9d\u00e9ral. Ecoutez Ma\u00eetre Chervaz, insruit un dossier \u00e0 charge contre le Minist\u00e8re Public de la Conf\u00e9d\u00e9ration.  \r\n 1'37''\r\nPropos recueillis par Alain Franco.", "alternativeExcerpt": ["Les avocats des victimes de l'ancien vice-pr\u00e9sident syrien Rifaat al-Assad, oncle de l'actuel pr\u00e9sident Bachar al-Assad, viennent de d\u00e9poser un recours au Tribunal p\u00e9nal f\u00e9d\u00e9ral. Depuis quatre ans devant la justice suisse, il aurait jou\u00e9 un r\u00f4le dans plusieurs massacres de civils, mais le dossier tra\u00eene."], "alternativeTitle": ["Les avocats des victimes de l'ex-vice-pr\u00e9sident syrien Rifaat al-Assad d\u00e9noncent un d\u00e9ni de justice / 12H30_2017-09-25T12:33:00_developpement-4", "Le 12h30 du 25.09.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8946567.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8926615", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Franco, Alain", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8926614"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Art visuels: Bidoche or not bidoche, mais de laquelle on parle?", "id": "sound-CD411619-A08B-4A2B-A4F5-CBA72E7549BB", "durationSec": 255, "publicationDate": "2017-09-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Deux \u00e9v\u00e9nements se font face: mardi 26 septembre, en Suisse, France et Belgique, c'est la deuxi\u00e8me nuit \"Debout devant les abattoirs\" organis\u00e9e par l'association 269 Lib\u00e9ration animale, tandis qu'on attend 150'000 visiteurs pour l'exposition BodyWorlds \u00e0 Palexpo, Gen\u00e8ve o\u00f9 des cadavres plastilin\u00e9s nous apprennent tout de nos organes et de notre musculature, qu'en dire? \r\nPar Florence Grivel.", "alternativeExcerpt": ["Deux \u00e9v\u00e9nements se font face: mardi 26 septembre, en Suisse, France et Belgique, c\u02b9est la deuxi\u00e8me nuit \"Debout devant les abattoirs\" organis\u00e9e par l\u02b9association 269 Lib\u00e9ration animale, tandis qu\u02b9on attend 150'000 visiteurs pour l\u02b9exposition BodyWorlds \u00e0 Palexpo, Gen\u00e8ve o\u00f9 des cadavres plastilin\u00e9s nous apprennent tout de nos organes et de notre musculature, qu\u02b9en dire? \n\nPar Florence Grivel."], "alternativeTitle": ["Art visuels: Bidoche or not bidoche, mais de laquelle on parle? / VER_2017-09-25T16:51:45_art-visuels-bidoche-or-not-bidoche-mais", "Vertigo du 25.09.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8882047.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8908600", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre Philippe", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8908596"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Matinale", "source": "siranau", "title": "La chronique politique : La chronique politique - Dis-moi qui tu cites, je te dirai qui tu es", "id": "sound-812E5473-9DDD-4918-83A7-1B7B28FCB201", "durationSec": 201, "publicationDate": "2017-09-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La d\u00e9faite est un \u00e9tat in\u00e9vitable lorsqu'on fait de la politique. Et des discours de d\u00e9faite, il y en a eu quelques-uns ces derniers jours, entre l'\u00e9lection au Conseil f\u00e9d\u00e9ral, la r\u00e9forme des retraites et les votations du c\u00f4t\u00e9 de Neuch\u00e2tel.\r\n\r\n* * La chronique politique - Dis-moi qui tu cites, je te dirai qui tu es   DIRECT STUDIO LAUSANNE \r\nTITRE POUR INTERNET OU POUR LA TELE \"Dis-moi qui tu cites, je te dirai qui tu es\"\r\n7h55 sur la Premi\u00e8re.. \r\nComme tous les lundis.. c'est le billet politique.. \r\nEt c'est avec vous aujourd'hui,  Thibaut Schaller... \r\nVous nous parlez d'un \u00e9tat in\u00e9vitable lorsqu'on fait de la politique... la DEFAITE! \r\nblabla\r\nRELANCE 1: Des discours de d\u00e9faite... il y en a eu quelques-uns ces derniers jours... Entre l'\u00e9lection au Conseil f\u00e9d\u00e9ral, la r\u00e9forme des retraites... et les votations du c\u00f4t\u00e9 de Neuch\u00e2tel...\r\nblabla\r\nRELANCE 2 : Pierre Maudet n'est pas le seul \u00e0 faire dans la r\u00e9f\u00e9rence historique. \r\nblabla\r\nRELANCE 3 : D'autres \u00e9lus sont plus spontan\u00e9s.\r\nblabla\r\nRELANCE 4 : Thibaut, on termine cette chronique avec un conseil pour les politiciens. \r\nblabla (avec une devinette, attention)", "alternativeExcerpt": ["La d\u00e9faite est un \u00e9tat in\u00e9vitable lorsqu'on fait de la politique. Et des discours de d\u00e9faite, il y en a eu quelques-uns ces derniers jours, entre l'\u00e9lection au Conseil f\u00e9d\u00e9ral, la r\u00e9forme des retraites et les votations du c\u00f4t\u00e9 de Neuch\u00e2tel.", "La d\u00e9faite est un \u00e9tat in\u00e9vitable lorsqu'on fait de la politique. Et des discours de d\u00e9faite, il y en a eu quelques-uns ces derniers jours, entre l'\u00e9lection au Conseil f\u00e9d\u00e9ral, la r\u00e9forme des retraites et les votations du c\u00f4t\u00e9 de Neuch\u00e2tel.", "La d\u00e9faite est un \u00e9tat in\u00e9vitable lorsqu'on fait de la politique. Et des discours de d\u00e9faite, il y en a eu quelques-uns ces derniers jours, entre l'\u00e9lection au Conseil f\u00e9d\u00e9ral, la r\u00e9forme des retraites et les votations du c\u00f4t\u00e9 de Neuch\u00e2tel."], "alternativeTitle": ["La chronique politique - Dis-moi qui tu cites, je te dirai qui tu es", "La chronique politique (vid\u00e9o) - \"Dis-moi qui tu cites, je te dirai qui tu es\"", "La chronique politique - Dis-moi qui tu cites, je te dirai qui tu es / LME_2017-09-25T07:53:00_chronique-politique", "La chronique politique - Dis-moi qui tu cites, je te dirai qui tu es / LME_2017-09-25T07:53:00_chronique-politique"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8926688", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8872074.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schaller, Thibaut", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8926688", "ece-8926664"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "A l'abordage", "source": "siranau", "title": "Humans of Suisse Romande: Elisha, 46 ans, Lausanne", "id": "sound-986C0C7C-4EDC-4A97-84EC-1C3048E2C842", "durationSec": 827, "publicationDate": "2017-09-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\nArchitecte devenue prof de yoga et qui aujourd'hui peint des ic\u00f4nes. \r\nSuivez-nous sur Instagram @humansofsuisse", "alternativeExcerpt": ["Architecte devenue prof de yoga et qui aujourd'hui peint des ic\u00f4nes. \nSuivez-nous sur Instagram @humansofsuisse"], "alternativeTitle": ["Humans of Suisse Romande: Elisha, 46 ans, Lausanne / ALA_2017-09-25T15:04:15_humans-of-suisse-romande-elisha-46-ans-l", "A l'abordage du 25.09.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8908613", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8272974.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8908610"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Matinale", "source": "siranau", "title": "Si la photo est bonne : Si la photo est bonne - L'institut Vavilov \u00e0 Saint Petersbourg, la plus grande banque de graines mondiale", "id": "sound-BC60B817-76CF-46C8-8651-17D3F2E23891", "durationSec": 154, "publicationDate": "2017-09-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Mario Del Curto, photographe lausannois\r\n\r\n\r\n* * Si la photo est bonne - L'institut Vavilov \u00e0 Saint Petersbourg, la plus grande banque de graines mondiale (PHOTO 25.09 INSTITUT VAVILOV) 6h13...\r\nSI LA PHOTO EST BONNNE\r\nla chronique image de la matinale met a l'honneur ce matin\r\nle photogrape lausannois MARIO DEL CURTO\r\nil a recu ce weekend  \"le prix du Rayonnement de la Fondation vaudoise pour la culture\".. \r\npour son travail sur la plus grande Banque de graine au monde...\r\nL'institut Vavilov \u00e0 Saint Petersbourg qui abrite les centaines de milliers de graines collect\u00e9es au d\u00e9but du si\u00e8cle par le russe Nicola\u00ef Vavilov. \r\nSOPHIE ISELIN... \r\n  2'06''\r\nL'exposition \"Graines pour le futur\"A a voir jusqu'au   22 octobre au jardin botanique \u00e0 Lausanne. \r\nDes photos publi\u00e9es dans un livre \u00e9galement qui  vient de parra\u00eetre aux Editions Acte Sud.\r\nRG : Ce combat l\u00e0...c'est un peu le votre aussi...\r\nca fait plaisir de voir que d'autres le portent...comme ce photographe MARIO DEL CURTO ?\r\n(06h15 Promo 3)", "alternativeTitle": ["Si la photo est bonne - L'institut Vavilov \u00e0 Saint Petersbourg, la plus grande banque de graines mondiale", "Si la photo est bonne - L'institut Vavilov \u00e0 Saint Petersbourg, la plus grande banque de graines mondiale / LMA_2017-09-25T06:13:00_si-la-photo-est-bonne", "Si la photo est bonne - L'institut Vavilov \u00e0 Saint Petersbourg, la plus grande banque de graines mondiale / LMA_2017-09-25T06:13:00_si-la-photo-est-bonne"], "imageURL": "//www.rts.ch/8944038.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8926647", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Iselin, Sophie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Amedro, Yann", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8926647", "ece-8926636"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "A l'abordage", "source": "siranau", "title": "Point de fuite: Switzerland Pygm\u00e9es", "id": "sound-C032EBD0-751E-4105-8D2C-08A28CD32BF3", "durationSec": 2086, "publicationDate": "2017-09-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\nLes Pygm\u00e9es habitent les for\u00eats d'Afrique entre l'oc\u00e9an Atlantique et les grands Lacs et se r\u00e9partissent, selon les r\u00e9gions, en diff\u00e9rents groupes : Baka, Bambuti, Batwa, Babongo, Ef\u00e9. En R\u00e9publique du Congo, on compte \u00e9galement plusieurs types de Pygm\u00e9es parmi lesquels les Aka d'o\u00f9 sont originaires les musiciens du Groupe Ndima. Ceux-ci \u00e9taient en tourn\u00e9e en Suisse romande en mai dernier. Qui sont les Aka et comment vivent-ils? Quel regard portent-ils sur notre monde et notre for\u00eat? Se verraient-ils habiter et vivre chez nous? Reportage en leur compagnie dans la for\u00eat de Belmont sur Lausanne.\r\nReportage : Rodolphe Bauchau\r\nR\u00e9alisation : Didier Rossat\r\nProduction : Muriel M\u00e9rat et Christophe Canut\r\nPhoto: Pochette du groupe Ndima \"Les voix de la For\u00eat\" [Sorel ETA & Bernard Bosc]", "alternativeExcerpt": ["Les Pygm\u00e9es habitent les for\u00eats d'Afrique entre l'oc\u00e9an Atlantique et les grands Lacs et se r\u00e9partissent, selon les r\u00e9gions, en diff\u00e9rents groupes : Baka, Bambuti, Batwa, Babongo, Ef\u00e9\u2026 En R\u00e9publique du Congo, on compte \u00e9galement plusieurs types de Pygm\u00e9es parmi lesquels les Aka d\u02b9o\u00f9 sont originaires les musiciens du Groupe Ndima. Ceux-ci \u00e9taient en tourn\u00e9e en Suisse romande en mai dernier. Qui sont les Aka et comment vivent-ils? Quel regard portent-ils sur notre monde et notre for\u00eat? Se verraient-ils habiter et vivre chez nous? Reportage en leur compagnie dans la for\u00eat de Belmont sur Lausanne.\nReportage : Rodolphe Bauchau\nR\u00e9alisation : Didier Rossat\nProduction : Muriel M\u00e9rat et Christophe Canut\nPhoto: Pochette du groupe Ndima \"Les voix de la For\u00eat\" [Sorel ETA & Bernard Bosc]"], "alternativeTitle": ["Point de fuite: Switzerland Pygm\u00e9es / ALA_2017-09-25T15:04:15_point-de-fuite-switzerland-pygmees", "A l'abordage du 25.09.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8908613", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8272974.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8908612"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9 du 12h30 : Frederika Amalia Finkelstein  publie le roman \"Survivre\"", "id": "sound-22658108-E256-4679-AA8B-1EB5755735B6", "durationSec": 447, "publicationDate": "2017-09-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Finkelstein, Frederika Amalia\r\nFrederika Amalia Finkelstein publie son second roman, \"Survivre\" (L'Arpenteur - Gallimard), sur les attentats du 13 novembre 2015 \u00e0 Paris. Son h\u00e9ro\u00efne, la jeune Ava, est confront\u00e9e \u00e0 une guerre qui peut \u00e9clater \u00e0 tout moment en bas de chez elle, symbolisant la fin de l'innocence d'une g\u00e9n\u00e9ration.\r\n\r\n* * Frederika Amalia Finkelstein  publie le roman \"Survivre\" (Frederika Amalia Finkelstein) 12h30 Frederika Amalia Finkelstein \r\nLes attentats du 13 novembre 2015 \u00e0 Paris font l'objet en cette rentr\u00e9e litt\u00e9raire de 4 ouvrages.\r\nSurvivre titre du roman de notre invit\u00e9e Frederika Amalia Finkelstein, Survivre est paru chez l'Arpenteur - Gallimard.\u00a0\r\nBonjour Frederika Amalia Finkelstein... vous avez 25 ans et c'est votre second roman...\u00a0\r\nL'h\u00e9ro\u00efne de votre roman, la jeune Ava qui travaille dans une boutique sur les champs-Elys\u00e9e, est confront\u00e9e \u00e0 cette guerre qui peut \u00e9clater \u00e0 tout moment en bas de chez elle, au coin de sa rue... Survivre symbolise-t-il surtout cette fin brutale de l'insouciance pour votre g\u00e9n\u00e9ration?\r\n***Raison particuli\u00e8re pour choisir - d\u00e9cider de traiter d'un th\u00e8me toujours tr\u00e8s sensible ?\r\n***\"Que faire de cette nuit d'horreur.?\" - toute la question de l'apr\u00e8s...est-ce que le roman \u00e9tait votre r\u00e9ponse ?\r\n***Ecrire sur les attentats du 13 novembre, est-ce que cela met une certaine pression vis-\u00e0-vis notamment de la promesse, ou des attentes des lecteurs sur pareils sujets ?\u00a0\r\n***\"Si nous ne marchons pas sur les morts, les morts nous marcheront dessus \"....c'est \u00e7a Survivre, c'est d\u00e9passer la peur surtout ?\r\n***Ce texte est-il emprunt de col\u00e8re aussi\u00a0 ?\r\n***est-ce que les livres que vous avez \u00e9crit ou ceux que vous lisez vous prot\u00e8gent de la violence du monde ext\u00e9rieur...? existe-t-il une mission de protection de la litt\u00e9rature ?\r\n***La jeune Ava de ce roman est obs\u00e9d\u00e9e par les images violentes, elle veut voir, voir les corps morts de la fosse du Bataclan, ne pas les flouter pour ne pas les ignorer...c'est aussi ici toute la violence que permet la toile....\u00e7a ne va aller qu'en grandissant ....\u00e7a vous inqui\u00e8te cet acc\u00e8s direct \u00e0 cette violence ?\r\n***Votre rapport \u00e0 ces images quel est-il ?\r\n***On dit souvent aux jeunes de votre \u00e2ge ceux qui ont entre 20 et 30 on va dire...\"tu n'as pas connu la guerre - ou tu n'as jamais fait la guerre\"... avez-vous pourtant l'impression d'\u00eatre une guerre diff\u00e9rente mais une guerre quand m\u00eame en permanence ?\r\n****or vous vous n'\u00eates pas arm\u00e9e mat\u00e9riellement pour r\u00e9pondre est-ce l'immense diff\u00e9rence ?\r\n***risque de tomber dans une parano\u00efa g\u00e9n\u00e9rationnelle on est pas loin ?\r\n***fin de l'innocence fin de l'insouciance...comment retrouver l'optimisme et la confiance d'apr\u00e8s vous ? comment poursuivre malgr\u00e9 tout ?\r\n***Ava se raisonne \"tu n'es pas vou\u00e9e \u00e0 la destruction, tu n'es pas vou\u00e9e \u00e0 ressasser la mort, tu n'es pas vou\u00e9e \u00e0 \u00eatre fascin\u00e9e par le sang\"....oeuvrer \u00e0 d\u00e9fendre la beaut\u00e9 pour se sauver ?\r\n***Un roman qui traite aussi au fond d'une grande peur...ne pas faire comme si tout allait bien ....c'est quoi la bonne nouvelle Frederika Amalia Finkestein...?\r\nFrederika Amalia Finkestein, merci votre dernier roman Survivre est paru aux \u00e9ditions L'Arpenteur - Gallimard.", "alternativeExcerpt": ["Frederika Amalia Finkelstein publie son second roman, \"Survivre\" (L'Arpenteur \u2013 Gallimard), sur les attentats du 13 novembre 2015 \u00e0 Paris. Son h\u00e9ro\u00efne, la jeune Ava, est confront\u00e9e \u00e0 une guerre qui peut \u00e9clater \u00e0 tout moment en bas de chez elle, symbolisant la fin de l'innocence d'une g\u00e9n\u00e9ration.", "Frederika Amalia Finkelstein publie son second roman, \"Survivre\" (L'Arpenteur \u2013 Gallimard), sur les attentats du 13 novembre 2015 \u00e0 Paris. Son h\u00e9ro\u00efne, la jeune Ava, est confront\u00e9e \u00e0 une guerre qui peut \u00e9clater \u00e0 tout moment en bas de chez elle, symbolisant la fin de l'innocence d'une g\u00e9n\u00e9ration.", "Frederika Amalia Finkelstein publie son second roman, \"Survivre\" (L'Arpenteur \u2013 Gallimard), sur les attentats du 13 novembre 2015 \u00e0 Paris. Son h\u00e9ro\u00efne, la jeune Ava, est confront\u00e9e \u00e0 une guerre qui peut \u00e9clater \u00e0 tout moment en bas de chez elle, symbolisant la fin de l'innocence d'une g\u00e9n\u00e9ration."], "alternativeTitle": ["Frederika Amalia Finkelstein  publie le roman \"Survivre\"", "Frederika Amalia Finkelstein  publie le roman \"Survivre\" / 12H30_2017-09-25T12:52:00_l-invite-du-12h30", "Frederika Amalia Finkelstein  publie le roman \"Survivre\" / 12H30_2017-09-25T12:52:00_l-invite-du-12h30"], "imageURL": "//www.rts.ch/8946657.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8926616", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8926616", "ece-8926611"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Matinale", "source": "siranau", "title": "Le Journal de 7h : Le Journal de 7h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Julien Bangerter", "id": "sound-CE271AC6-42DF-48AF-97BC-052FE8681AD1", "durationSec": 890, "publicationDate": "2017-09-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Alessandro Pelizzari, syndicaliste, du comit\u00e9 de gauche contre Pr\u00e9voyance 2020;Karin Keller Sutter, conseill\u00e8re aux Etats PLR SG;Marina Carobbio, conseill\u00e8re nationale PS TI;Mauro Moruzzi, pr\u00e9sident des Verts lib\u00e9raux, NE;Shivan, un conducteur de taxi;Karwan Jalal de la commission \u00e9lectorale;Hemin Babany, journaliste et activiste;Paulo Ricardo, joeur de football, d\u00e9fenseur du FC Sion;St\u00e9phanie Schmutz, municipale nyonnaise, favorable au projet de foyer d'accueil pour des requ\u00e9rants d'asile;Jacques Pittet conseiller communal nyonnais PLR, oppos\u00e9 au projet de foyer d'accueil pour des requ\u00e9rants d'asile\r\n\r\n\r\n* * Le Journal de 7h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Julien Bangerter (TAPIS TITRE) \r\n(TF1/PREVOYANCE 2020 PLAN B PI (7H)) Au suivant!\r\nApr\u00e8s l'\u00e9chec de la r\u00e9forme des retraites, le Conseil f\u00e9d\u00e9ral veut tr\u00e8s vite pr\u00e9parer...un nouveau projet.\r\nLe ministre de l'Int\u00e9rieur Alain Berset a pris acte...hier... du r\u00e9sultat \r\n53% de non \u00e0 Pr\u00e9voyance 2020...et non de justesse \u00e0  \u00e0 son financement par  une hausse de la TVA. \r\nLe Conseil f\u00e9d\u00e9ral va prochainement r\u00e9unir les diff\u00e9rents acteurs.\r\nMais il semble difficile de construire une nouvelle r\u00e9forme qui rassemble...puisque chacun \u00e0 son propre plan B.\r\nAlexandra Richard...\r\n  1'56''\r\n((Les Plans B sont multiples au lendemain du NON. Un non pluriel que chacun revendique pour mieux imposer sa version. \r\nLes femmes ne veulent pas travailler plus longtemps, sans \u00e9galit\u00e9 salariale, pour l'extr\u00eame gauche, qui veut d\u00e9sormais tout miser sur l'AVS. Alessandro Pelizzari, syndicaliste, du comit\u00e9 de gauche contre Pr\u00e9voyance 2020:\r\nson\r\nAutre artisan du non, la droite: pour elle, la solution est \u00e0 l'extr\u00eame inverse: renoncer aux 70.- de l'AVS et d\u00e9couper la r\u00e9forme. La conseill\u00e8re aux Etats PLR Karin Keller Sutter:\r\nson\r\nCompensation. C'est le mot magique pour s\u00e9duire le PS et le PDC qui ont port\u00e9 la r\u00e9forme des retraites. Marina Carobbio, conseill\u00e8re nationale socialiste:\r\nson\r\nLe grand \u00e9cart, on l'entend, entre les diff\u00e9rentes propositions. A chacun son plan B. Un premier pas qui semblerait possible et pourrait trouver un compromis - il est sugg\u00e9r\u00e9 par les Verts: c'est la hausse de la TVA. Le r\u00e9sultat de la votation montre que l'id\u00e9e est moins controvers\u00e9e. On pourrait imaginer augmenter assez rapidement la TVA pour financer les rentes des baby-boomers. Et laisser un peu de temps pour fabriquer une nouvelle r\u00e9forme.))\r\n(S\u00e9cu alimentaire) Nouvelle r\u00e9forme...et...nouvelles n\u00e9gociatons \u00e0 venir sur les retraites...\r\nL'autre objet soumis au vote hier...a largement pass\u00e9 la rampe du vote populaire...\r\n79% de oui... \u00e0 l'article consitutionnel sur la s\u00e9curit\u00e9 alimentaire.\r\nL'Union suisse des paysans salue la volont\u00e9...des Suisses...de garder la main sur le conteu de leur assiette\".\r\nEt un mot sur la participation \u00e0 cette journ\u00e9e de votation...\r\n46%...une mobilisatoin honorable...mais pas exceptionnelle...\r\n(TF3/NE COMMENTAIRE PA + ITV MORUZZI (7H))  DIRECT STUDIO NEUCHATEL \r\nEt en plus de ces objets f\u00e9d\u00e9raux...les Neuch\u00e2telois votaient lors d'un triple scrutin de tous les dangers...\r\nLe Conseil d'Etat n'en sort pas trop \u00e9corn\u00e9...\r\nLe peuple a accept\u00e9 deux objets sur trois...\r\nOui \u00e0 la circonscription unique...et oui, de justesse, \u00e0 l'harmonisation fiscale des frontaliers...\r\nMais...Le projet phare d'un p\u00f4le judiciaire \u00e0 La Chaux-de-Fonds...devis\u00e9 \u00e0 50 millions de francs...a \u00e9t\u00e9 refus\u00e9...\r\nPour le pr\u00e9sident des Verts lib\u00e9raux neuch\u00e2telois...Mauro Moruzzi, ce refus est un signal clair envoy\u00e9 par la population. \r\n  0'38''\r\nUn signal clair pour certains...\r\nEt un  vote...qui ne va sans doute pas mettre un terme aux d\u00e9bats entre le haut et le bas du canton...\r\nM\u00eame...si de dimanche aurait pu \u00eater pire...pour le Conseil d'Etat neuch\u00e2telos...\r\nRoger Guignard...vous \u00eates en direct de Neuch\u00e2tel.....pour votre commentaire...\r\nLe Conseil d'Etat neuch\u00e2telois l'a \u00e9chapp\u00e9 belle : le sc\u00e9nario du pire, un triple non, ne s'est pas r\u00e9alis\u00e9 ! Avec la r\u00e9forme des institutions cantonales, pl\u00e9biscit\u00e9e \u00e0 58%, chaque citoyen choisira parmi les candidats de l'ensemble du territoire cantonal.  Une fa\u00e7on moderne de penser le canton comme un tout et, disons-le, de voir plus large. Mais derri\u00e8re ce surprenant succ\u00e8s,  inutile de la cacher : Neuch\u00e2tel reste un canton qui bo\u00eete. Apr\u00e8s le RER en 2012 et la r\u00e9forme hospitali\u00e8re en f\u00e9vrier dernier, le projet majeur d'un H\u00f4tel judiciaire, m\u00fbri pendant dix ans, passe aux oubliettes. Le gouvernement et le Grand Conseil le portaient \u00e0 bout de bras, les citoyens n'en ont pas voulu. Un refus li\u00e9 \u00e0 l'abc\u00e8s des finances cantonales et qui attise les plaies d'une majorit\u00e9 de Chaux-de-Fonniers. Un non retentissant qui d\u00e9signe surtout deux maux end\u00e9miques du canton : d'abord, le d\u00e9calage entre ses \u00e9lites et sa population. Plus lancinant encore, ce constat de l'ancien conseiller d'Etat Jean Studer, vendredi matin sur notre antenne, et qui se v\u00e9rifie parfaitement : \"Dans ce canton, on d\u00e9pense beaucoup pour conserver, on investit tr\u00e8s peu pour d\u00e9velopper !\". Ce week-end encore, le canton de Neuch\u00e2tel n'a pas d\u00e9coll\u00e9 alors qu'autour de lui, \"ca bouge !\"\r\n(Scrutins GE - Nyon et LU) (Le commentaire de Roger Guignard...)\r\n***Et c'\u00e9tait un vaste dimanche de votation en Suisse...avec quelques autres r\u00e9sultats d'importance...\r\nDans le canton de Gen\u00e8ve...il faudra d\u00e9sormais moins de signatures valables pour faire aboutir une initiative ou un r\u00e9f\u00e9rendum...\r\nCe changment constitutionnel a \u00e9t\u00e9 accept\u00e9 \u00e0 62%.\r\nEt au niveau communal...le projet de reconstruction...du Th\u00e9\u00e2tre de Carouge a \u00e9t\u00e9 largement accept\u00e9e...\r\n***Et en terre vaudoise...les citoyens de Nyon... refusent...de mettre \u00e0 disposition...un terrain pour l'accueil de 180 requ\u00e9rants d'asile...\r\nL'octroi de cette surface...\u00e0 l'Etablissement vaudois d'accueil des migrants a \u00e9t\u00e9 refus\u00e9...\u00e0 55%.\r\nEt \u00e0 notez encore ce ...nouveau signal favorable au fran\u00e7ais...en Suisse al\u00e9manique...\r\nLes Lucernois ont largement rejet\u00e9...une initiative...qui demdnait la suprression d'une deuxi\u00e8me langue \u00e9trang\u00e8re...\u00e0 l'\u00e9cole primaire.\r\n(TF5/ALLEMAGNE DI (7H))  DIRECT RNIS PRIVE\r\n***Et on votait aussi hier en Allemagne...Angela Merkel s'est assur\u00e9 un quatri\u00e8me mandat \u00e0 la t\u00eate du pays...mais...c'est une victoire en demi-teinte...\r\nSon parti...la CDU..alli\u00e9e \u00e0 la CSU... obtient 36% des voix....\r\nElle devra donc constituter la nouvelle coalition au pouvoir....\u00e0 Berlin...\r\nLa capitale allemande...o\u00f9 on vous retrouve Blandine Milcent...Bonjour!\r\nPour Angela Merkel...plusieurs zones d'ombres ce matin...d'abord la perc\u00e9e du parti de la droite nationaliste AFD.\r\nEffectivement, avec 13% des voix, l'AfD va devenir la troisi\u00e8me force politique au Bundestag, avec qq nonante d\u00e9put\u00e9s. C'est une perc\u00e9e historique. Dans certaines r\u00e9gions de l'Est de l'Allemagne, l'AfD a m\u00eame obtenu plus de 20% des voix. Le parti populiste a promis d'ores et d\u00e9j\u00e0 de mener la vie dure \u00e0 la chanceli\u00e8re - l'AfD va par exemple r\u00e9clamer une commission d'enqu\u00eate parlementaire sur la d\u00e9cision d'Angela Merkel d'ouvrir les fronti\u00e8res aux r\u00e9fugi\u00e9s en 2015. Et l'AfD va sans doute aussi provoquer des remous chez les conservateurs car la branche bavaroise la CSU sera sans doute tent\u00e9e de marcher sur ses terres. Donc des turbulences en perspectives, Angela Merkel a parl\u00e9 de \"grand d\u00e9fi\".\r\nRelance:  autre d\u00e9fi pour la chanceli\u00e8re: former une nouvelle coalition...et elle n'a pas beaucoup de choix. \r\nOui son partenaire actuel, le SPD a fait le plus mauvais score de son histoire, un peu plus de 20% et a annonc\u00e9 qu'il ne rempilerait pas pour une nouvelle grande coalition. Du coup, Angela Merkel n'a plus le choix: elle ne peut avoir une majorit\u00e9 au Bundestag qu'en faisant une coalition avec les lib\u00e9raux du FDP et les Verts. Deux partis dont les objectifs et les valeurs sont souvent difficiles \u00e0 concilier. Ces n\u00e9gociations de gouvernement risquent donc d'\u00eatre tr\u00e8s compliqu\u00e9es, et si elles aboutissent, il n'est pas s\u00fbr que l'attelage puissent durer quatre ans. On le voit, cette victoire d'Angela Merkel n'a rien d'une victoire \u00e9clatante.\r\nRelance: car ce qui frappe aussi dans ce scrutin, c'est que les deux grands partis ont r\u00e9alis\u00e9s leur pire score..\r\nOui le SPD est certes lamin\u00e9 et va devoir faire une cure d'opposition, mais la CDU elle aussi a fait le pire score de son histoire. En fait, on assiste \u00e0 un \u00e9clatement du paysage politique allemand. Il y avait quatre partis en 2013, il y en a 6 d\u00e9sormais qui seront repr\u00e9sent\u00e9s au Bundestag. Et l'arriv\u00e9e de l'AfD complique consid\u00e9rablement le jeu des alliances politiques entre les partis pour gouverner.\r\n------------------------------------------\r\nMerci Blandine Milcent...\r\nCe jeu des alliances est d\u00e9j\u00e0 en train de d\u00e9buter...puisque les dirgeants de la CDU sont d\u00e9j\u00e0 en r\u00e9union...ce matin...pour r\u00e9fl\u00e9chir \u00e0 leur nouvelle coallition.\r\nHier soir...plusieurs centaines de personnes se sont rassembl\u00e9es...dans la rue contre le parti nationaliste AFD...\r\nAvecmanifestations...devant le si\u00e8ge du parti...notamment...\u00e0 Berlin, Cologne et Munich.\r\n(TF6/VOTATIONS KURDISTAN RE) Et de l'Allemange...direction maintenant....le Kurdistan Irakien...\r\n*** (L\u00e0-bas aussi, plus de 5 millions de personnes devraient d\u00e9filer dans les bureaux de vote aujourd'hui....)\r\nElles vont voter pour ou contre l'ind\u00e9pendance de cette r\u00e9gion autonome...\r\nDe quoi d\u00e9chainer la col\u00e8re de Bagdad ainsi que des pays voisins, comme la Turquie ou l'Iran\r\nIls pr\u00e9voient de s\u00e9v\u00e8res sanctions envers la r\u00e9gion ind\u00e9pendantiste. \r\nMais entre exictation et inqui\u00e9tude les bureaux de vote doivent bien ouvrir ce matin..\r\nOriane Verdier...est sur place...\r\nVoici son reportage...dans la ville kurde d'Erbil...\r\n 1'33''\r\n((Dans un quartier d'Erbil, hommes et femmes se succ\u00e8dent pour trouver leurs noms dans les listes affich\u00e9es sur les murs d'enceinte d'une des \u00e9coles transform\u00e9es en bureaux de vote. Parmi eux Shivan, un conducteur de taxi :\r\n\"Je suis venu ici parce que la derni\u00e8re fois que j'ai vot\u00e9 c'\u00e9tait dans cette \u00e9cole, m\u00eame si je ne me souviens plus en quelle ann\u00e9e c'\u00e9tait...Ce genre de jours doivent \u00eatre des jours heureux. Demain nous devons \u00eatre fier, fier d'aller voter!\"\r\nDans les coulisses du r\u00e9f\u00e9rendum, Karwan Jalal de la commission \u00e9lectorale fini les derniers pr\u00e9paratifs. Ils nous r\u00e9pond entre deux coups de t\u00e9l\u00e9phones\r\n\"La tenue du r\u00e9f\u00e9rendum a \u00e9t\u00e9 annonc\u00e9e le sept juin, \u00eatre arriv\u00e9 \u00e0 pr\u00e9parer une \u00e9lection en si peu de temps est un miracle pour nous. Demain le r\u00e9f\u00e9rendum va commencer et tout est pr\u00eat... c'est vraiment un miracle.\"\r\nAu del\u00e0 de la pr\u00e9cipitation de ce r\u00e9f\u00e9rendum, certains kurdes, dont le journaliste et activiste Hemin Babany, contestent \u00e9galement la l\u00e9gitimit\u00e9 des r\u00e9sultats \u00e0 venir.\r\n\"Nous n'avons pas de forces nationales neutre. La plupart des responsables des centres de vote sont rattach\u00e9s \u00e0 un parti et ils consid\u00e8rent ce vote comme un mouvement patriotique. Alors ils estiment que ce n'est pas grave qu'il y ait des fraudes ou que le processus ne soit pas parfait!\"\r\nIl sera difficile de prouver la validit\u00e9 des r\u00e9sultats. La communaut\u00e9 internationale ne soutenant pas ce vote, aucune organisation internationale de poids n'a envoy\u00e9 d'observateur afin de s'assurer du bon d\u00e9roulement du vote.\r\nOriane Verdier RFI pour RTS info, Erbil))\r\n(USA -FOOT US) Aux Etats-Unis...le dimanche sportif...a pris une couleur politique....\r\nDe nombreuses stars...de la NFL...la ligue de football am\u00e9ricain...ont pos\u00e9 genou \u00e0 terre hier soir...\r\nUn geste de d\u00e9fiance contre  Donald Trump...\r\nQuelques heures plus t\u00f4t...le pr\u00e9sident...avait demand\u00e9 aux fans...de boycotter les \u00e9quipes qui effectuent ce geste...\r\nPour Donald Trump, il s'agit d'un manque de respect \u00e0 l'Am\u00e9rique...\r\n(TF7/SOUTIEN VS FC SION PI) Le respect...aussi en question...sur les terrains de football....en Suisse...\r\nHier, Young-Boys s'est impos\u00e9 1 \u00e0 0 sur la pelouse du FC Sion...\r\nPremier match au stade Tourbillon...suite \u00e0 la fameuse alercation...entre Christian Constantin et Rolf Frigner.\r\nEt alors...quelle a \u00e9t\u00e9 hier...la r\u00e9action des suppoters valaisans?\r\nLe r\u00e9cit...d'Herv\u00e9 Borsier...\r\n  1'17\r\n((S'il y avait hier un spectateur de la partie rentr\u00e9 fraichement de vacances et qui n'\u00e9tait pas au courant de ces faits, il ne ce sera aper\u00e7u de rien .Christian Constantin est arriv\u00e9 dans la tribune principale au dernier moment comme d'habitude avec ses lunettes de soleil noires en serrent des mains .Il y avait une assistance normale pour un match de ce type donc pas de sanction du public. Seule une petite banderole qui n'est apparue que pendant quelques minutes dans le camp des supporters s\u00e9dunois revenait sur ces faits, une banderole de tr\u00e8s mauvais gout ou il \u00e9tait inscrit en substance , Sion n'a pas \u00e9t\u00e9 battu depuis son dernier match ce n'est pas le cas de Rolf Fringer,,,,,, sans commentaire .M\u00eame du c\u00f4t\u00e9 des joueuers ont \u00e0 pas \u00e9t\u00e9 perturb\u00e9 par cette affaire Paulo Ricardo \r\nMag\u00a0: Paolo Ricardo \r\nCeci dit, on a trouv\u00e9 hier Christian Constantin comme contrari\u00e9, presque trop calme, inquiet, mais pour l'instant le public du FC Sion a fait comme si de rien n'\u00e9tait ...))\r\n(Sagan) Comme si de rien n'\u00e9tait..il a lui...sign\u00e9 l'exploit sportif du week-end..\r\nLe Slovaque Peter Sagan...a remport\u00e9...hier la coures en ligne des Mondiaux...de cyclisme..en Norv\u00e8ge...\r\nIl devient le premier coureur de l'histoire \u00e0 remporter...le titre mondial...sur trois ann\u00e9es cons\u00e9cutives...\r\n(METEO) ***Tr\u00e8s bel exploit...Et on jette encore...un coup d'oeil sur la m\u00e9t\u00e9o...\r\nLa matin\u00e9e sera bien ensoeleil\u00e9e...\r\nMais  d\u00e8s cet apr\u00e8s-midi, le ciel se fera plus nuageux....ce qui pourrait amener quelques averses locales.\r\nTemp\u00e9ratures maximales . 18 \u00e0 21 degr\u00e9s.\r\nRetour d'un grand soleil pr\u00e9vu mercredi.\r\n(VIRGULE FIN TAPIS) \r\n(SOUS LA BARRE) \r\n(05/VD/REJET CENTRE MIGRANTS PI) Dans le canton de Vaud, la ville de Nyon a rejet\u00e9 hier (DI) \u00e0 55% le projet de foyer d'accueil pour des requ\u00e9rants d'asile. Le vote portait sur l'octroi d'une parcelle du centre-ville \u00e0 l'EVAM, l'\u00e9tablissement vaudois d'accueil des migrants. C'est la troisi\u00e8me fois qu'un tel projet \u00e9choue \u00e0 Nyon. Agathe Birden.\r\n  1'11\r\n((La ville de Nyon accueille une septantaine de requ\u00e9rants d'asile sur son territoire... compte tenu de sa taille et de la cl\u00e9 de r\u00e9partition cantonale des migrants, Nyon devrait en accueillir le double. Le sujet a suscit\u00e9 beaucoup d'\u00e9motion... St\u00e9phanie Schmutz, municipale nyonnaise qui \u00e9tait favorable \u00e0 ce projet...\r\nSON\r\nPour les opposants, le projet de foyer pouvant accueillir 180 personnes \u00e9tait d\u00e9mesur\u00e9... L'emplacement pr\u00e9vu, au centre-ville \u00e9tait aussi vivement critiqu\u00e9. Jacques pittet conseiller communal PLR...\r\nSON\r\nL'EVAM va devoir maintenant trouver d'autres solutions pour loger les requ\u00e9rants d'asile dans la r\u00e9gion de la Cote et envisage de se tourner du c\u00f4t\u00e9 du march\u00e9 immobilier priv\u00e9.))", "alternativeTitle": ["Le Journal de 7h", "Le Journal de 7h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Julien Bangerter / LME_2017-09-25T07:00:13_le-journal-de-7h", "Le Journal de 7h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Julien Bangerter / LME_2017-09-25T07:00:13_le-journal-de-7h"], "imageURL": "//www.rts.ch/7847743.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8926685", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Verdier", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Richard, Alexandra", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bangerter, Julien", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Birden, Agathe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Borsier, Herv\u00e9", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bangerter, Julien", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guignard, Roger", "type": "Participant"}, {"role": "Correspondant", "name": "Verdier, Oriane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Milcent, Blandine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8926685", "ece-8926662"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Lendemain d'\u00e9lection difficile en Allemagne apr\u00e8s le succ\u00e8s historique de l'AFD", "id": "sound-4D0429CA-323F-45FF-BF06-BA266233934A", "durationSec": 134, "publicationDate": "2017-09-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Frauke P\u00e9try, co-pr\u00e9sidente de l'AFD\r\nMalgr\u00e9 la victoire de son parti, la CDU, aux \u00e9lections de dimanche en Allemagne, Angela Merkel devra faire face \u00e0 de nombreux d\u00e9fis pour son quatri\u00e8me mandat de chanceli\u00e8re. Le premier est le score historique obtenu par le parti de la droite nationaliste, l'AfD.\r\n\r\n* * Lendemain d'\u00e9lection difficile en Allemagne apr\u00e8s le succ\u00e8s historique de l'AFD 12h30 Allemagne tour des QG\r\nEn Allemagne, c'est donc le scepticisme qui r\u00e8gne apr\u00e8s la victoire d'Angela Merkel hier soir. La chanceli\u00e8re s'appr\u00eate \u00e0 rempiler pour un quatri\u00e8me mandat, apr\u00e8s la victoire de son parti, la CDU, mais elle doit faire face \u00e0 de nombreux d\u00e9fis. Le premier Blandine Milcent est le score obtenu par la droite radicale, l'AfD, qui tenait une conf\u00e9rence de presse ce matin. Ce qui a donn\u00e9 lieu \u00e0 un premier \u00e9clat...\r\n  0'15''\r\n...On a vu la co pr\u00e9sidente de l'AfD, Frauke P\u00e9try, remercier ses coll\u00e8gues et quitter la salle d\u00e8s le d\u00e9but de la conf\u00e9rence de presse, juste apr\u00e8s avoir annonc\u00e9 qu'elle ne si\u00e8gerait pas au Bundestag au sein du groupe parlementaire de l'AfD. Un geste qui souligne d\u00e9j\u00e0 les dissensions internes \u00e0 l'AfD: Frauke P\u00e9try a \u00e9t\u00e9 mise sur la touche depuis des mois, elle essaye de lutter contre la radicalisation de l'AfD, contre des d\u00e9clarations comme celle qu'a faite hier encore Alexander Gauland, t\u00eate de liste du parti. Il a d\u00e9clar\u00e9 apr\u00e8s avoir pris connaissance des r\u00e9sultats: et maintenant, la chasse est ouverte contre Angela Merkel, nous allons reprendre notre pays pays. Le geste de Frauke P\u00e9try confirme ce matin le glissement de l'AfD vers une droite plus radicale. Bild zeitung parle ce matin d'une \"victoire cauchemardesque\" et le quotidien de gauche Taggezeitung montre la photo du Reichstag touch\u00e9 par un \u00e9clair.\r\nBlandine, autre difficult\u00e9 pour Angela Merkel, la formation d'une coalition rassemblant finalement quatre partis...\r\nOui la chanceli\u00e8re n'a pas le choix, puisque le SPD a encore confirm\u00e9 ce matin qu'il resterait dans l'opposition. BLABLA", "alternativeExcerpt": ["Malgr\u00e9 la victoire de son parti, la CDU, aux \u00e9lections de dimanche en Allemagne, Angela Merkel devra faire face \u00e0 de nombreux d\u00e9fis pour son quatri\u00e8me mandat de chanceli\u00e8re. Le premier est le score historique obtenu par le parti de la droite nationaliste, l'AfD."], "alternativeTitle": ["Lendemain d\u2019\u00e9lection difficile en Allemagne apr\u00e8s le succ\u00e8s historique de l\u2019AFD / 12H30_2017-09-25T12:30:00_developpement-1", "Le 12h30 du 25.09.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8946547.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8926615", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Milcent, Blandine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8926613"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Matinale", "source": "siranau", "title": "L'histoire du jour : L'histoire du jour - Les Suisses disent \u00e0 nouveau non \u00e0 une r\u00e9forme des retraites", "id": "sound-26356ADA-BFC1-4DCB-AE7E-BEBC0204FC69", "durationSec": 327, "publicationDate": "2017-09-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Vincent Bourquin, journaliste et r\u00e9dacteur en chef adjoint RTS;C\u00e9line Amaudruz, vice-pr\u00e9sidente UDC;Christian Levrat (PS/FR);Christian L\u00fcscher (PLR/GE);Yannick Buttet (PDC/VS)\r\n\r\n\r\n* * L'histoire du jour - Les Suisses disent \u00e0 nouveau non \u00e0 une r\u00e9forme des retraites (Retraites) L'histoire du jour...\r\nc'est d'abord celle d'une histoire qui se r\u00e9p\u00e8te... \r\n  0'24''\r\nLes  Suisses ont donc de nouveau dit non\r\n\u00e0 une r\u00e9forme des retraites... \r\nLa derni\u00e8re r\u00e9vision accept\u00e9e par le peuple remonte \u00e0 97\r\nLe syst\u00e8me est-il impossible \u00e0 r\u00e9former ?\r\nEcoutez l'analyse de Vincent Bourquin\r\n 0'37''\r\nAlain Berset, qui \u00e9choue \u00e0 convaincre...\r\napr\u00e8s des mois de campagnes... pass\u00e9s \u00e0 d\u00e9fendre sa r\u00e9forme...\r\nEchec qu'il est venu assumer hier soir dans FORUM... \r\nTout en pensant d\u00e9j\u00e0 \u00e0 la suite... \r\n  0'39''\r\nLe probl\u00e8me reste entier\r\nTout reste \u00e0 faire...\r\nOui mais par o\u00f9 commencer ?\r\nTour d'horizon... avec 4 vice pdt de partis\r\nle ps Christian Levrat (PS/FR)\r\nle PL t Christian L\u00fcscher (PLR/GE) \r\nLE pdcYannick Buttet (PDC/VS), et on commence avecl'udc C\u00e9line Amaudruz \r\n 2'54''\r\nLa r\u00e9forme des retraites... pas encore pr\u00eate de faire l'unanimit\u00e9\r\nau lendemain du rejet des SUISSES de la r\u00e9forme PREVOYANCE  VIEILLESSE 2020... \r\nTous les r\u00e9sultats, analyses, commentaires de cette journ\u00e9e de vtation\r\nsur notre site rtsinfo.ch\r\n5hxxx\r\nGAUVIN SERS\r\nPOURVU\r\n(pOURVU)", "alternativeTitle": ["L'histoire du jour \u2013 Les Suisses disent \u00e0 nouveau non \u00e0 une r\u00e9forme des retraites / LMA_2017-09-25T05:07:00_l-histoire-du-jour", "La Matinale 5h - 6h30 du 25.09.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8872047.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8926645", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bourquin, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Amedro, Yann", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Amedro, Yann", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8926637"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "A l'abordage", "source": "siranau", "title": "Dans la peau des animaux: le roi des for\u00eats africaines, le gorille de l'ouest", "id": "sound-4FC765D1-3CAC-4541-B65A-2D98D98AFB0C", "durationSec": 233, "publicationDate": "2017-09-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\nSon petit nom scientifique: gorilla gorilla. Cet animal que l'on conna\u00eet tous est fascinant: ses larges \u00e9paules, son popotin au ras du sol et sa ressemblance avec nous les humains. \r\nIl utilise des outils, parle la langue des signes et fait beaucoup de bruit: c'est notre cousin. \r\nRencontre avec le bruyant et menac\u00e9 gorille de l'ouest. \r\nPhoto: Portrait d'un gorille\r\nCr\u00e9dits: jwjarrett/Fotolia", "alternativeExcerpt": ["Son petit nom scientifique: gorilla gorilla. Cet animal que l\u02b9on conna\u00eet tous est fascinant: ses larges \u00e9paules, son popotin au ras du sol et sa ressemblance avec nous les humains. \nIl utilise des outils, parle la langue des signes et fait beaucoup de bruit: c\u02b9est notre cousin. \nRencontre avec le bruyant et menac\u00e9 gorille de l'ouest. \nPhoto: Portrait d'un gorille\nCr\u00e9dits: jwjarrett/Fotolia"], "alternativeTitle": ["Dans la peau des animaux: le roi des for\u00eats africaines, le gorille de l'ouest / ALA_2017-09-25T15:04:15_dans-la-peau-des-animaux-le-roi-des-fore", "A l'abordage du 25.09.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8908613", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8272974.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8908605"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "L'actu des sciences et de la sant\u00e9", "id": "sound-FE1C41D8-95A5-4622-B534-38975272BBF1", "durationSec": 435, "publicationDate": "2017-09-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Huma Khamis pr\u00e9sente les derni\u00e8res nouvelles du monde de la science et de la sant\u00e9.\r\nAu programme: \"Des embryons amput\u00e9s du g\u00e8ne 0CT4\", \"Surconsommation chez les macaques\", \"Les vieilles effraies gardent l'oreille\".", "alternativeExcerpt": ["Huma Khamis pr\u00e9sente les derni\u00e8res nouvelles du monde de la science et de la sant\u00e9.\nAu programme: \"Des embryons amput\u00e9s du g\u00e8ne 0CT4\", \"Surconsommation chez les macaques\", \"Les vieilles effraies gardent l'oreille\"."], "alternativeTitle": ["L'actu des sciences et de la sant\u00e9 / CQFD_2017-09-25T10:04:15_sequence-1", "CQFD du 25.09.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8908633", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197792.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8908626"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Nectar", "source": "siranau", "title": "Et si le jazz avait pour date officielle de naissance 1917?", "id": "sound-2FDFCF32-8DD7-42F4-9E33-489B3604EDF9", "durationSec": 3219, "publicationDate": "2017-09-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\nLa rencontre entre la musique \"n\u00e8gre\" et les po\u00e8tes, \u00e9crivains, critiques qui seront subjugu\u00e9s par le jazz tout au long de ce si\u00e8cle est c\u00e9l\u00e9br\u00e9e \u00e0 la Fondation Bodmer, jusqu'au 25 mars 2018, dans une exposition qui r\u00e9unit livres, disques, \"douches sonores\", photos, affiches, films, etc.\r\nDes t\u00e9moignages recueillis par le commissaire Jacques Quentin, qui est \u00e0 la fois antiquaire et libraire", "alternativeTitle": ["Nectar du 25.09.2017", "Nectar du 25.09.2017", "Et si le jazz avait pour date officielle de naissance 1917? / NTR_2017-09-25T12:06:00_nectar", "Et si le jazz avait pour date officielle de naissance 1917? / NTR_2017-09-25T12:06:00_nectar"], "imageURL": "//www.rts.ch/7949568.image", "alternativeExcerpt": ["La rencontre entre la musique \"n\u00e8gre\" et les po\u00e8tes, \u00e9crivains, critiques qui seront subjugu\u00e9s par le jazz tout au long de ce si\u00e8cle est c\u00e9l\u00e9br\u00e9e \u00e0 la Fondation Bodmer, jusqu\u02b9au 25 mars 2018, dans une exposition qui r\u00e9unit livres, disques, \"douches sonores\", photos, affiches, films, etc.\n\nDes t\u00e9moignages recueillis par le commissaire Jacques Quentin, qui est \u00e0 la fois antiquaire et libraire", "La rencontre entre la musique \"n\u00e8gre\" et les po\u00e8tes, \u00e9crivains, critiques qui seront subjugu\u00e9s par le jazz tout au long de ce si\u00e8cle est c\u00e9l\u00e9br\u00e9e \u00e0 la Fondation Bodmer, jusqu\u02b9au 25 mars 2018, dans une exposition qui r\u00e9unit livres, disques, \"douches sonores\", photos, affiches, films, etc.\n\nDes t\u00e9moignages recueillis par le commissaire Jacques Quentin, qui est \u00e0 la fois antiquaire et libraire"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8908459", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "antiquaire et libraire, Commissaire d'exposition", "name": "Quentin, Jacques", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Julliard, Nicolas", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Carc\u00e9l\u00e8s, Isabelle", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Julliard, Nicolas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8908459", "ece-8908458"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Gen\u00e8ve devient l'un des cantons romands o\u00f9 les droits d\u00e9mocratiques sont les plus accessibles", "id": "sound-7309648F-7B0C-412E-BF1A-7FD5BCF56041", "durationSec": 112, "publicationDate": "2017-09-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Apr\u00e8s la votation cantonale de dimanche, Gen\u00e8ve devient l'un des cantons romands o\u00f9 les droits d\u00e9mocratiques sont le plus accessibles, en abaissant le nombre de signatures requises pour les initiatives et les r\u00e9f\u00e9rendums.\r\n\r\n* * Gen\u00e8ve devient l'un des cantons romands o\u00f9 les droits d\u00e9mocratiques sont les plus accessibles 12h30 Votations diff\u00e9rence cantonales \r\nToujours \u00e0 Gen\u00e8ve, on revient sur la votation cantonale d'hier... un abaissement du nombre de signatures requises pour les initiatives et les r\u00e9f\u00e9rendum... de 4 \u00e0 3% des \u00e9lecteurs pour une initiative constitutionnelle, soit environ 7700 signatures... et de 3 \u00e0 2% pour un r\u00e9f\u00e9rendum, on parle ici d'un peu plus de 5000 paraphes... Gen\u00e8ve devient ainsi l'un des cantons romands o\u00f9 les droits d\u00e9mocratiques sont le plus accessibles, Guillaume Rey.\r\nDes conditions trop faciles pour les initiatives et les r\u00e9f\u00e9rendums... voil\u00e0 ce que d\u00e9non\u00e7aient les d\u00e9tracteurs de ce texte, qui redoutent une augmentation un peu incontr\u00f4l\u00e9e des votations avec cette nouvelle donne... alors certes c'est vrai Gen\u00e8ve devient l'un des cantons romands o\u00f9 la d\u00e9marche est la plus accessible... mais ce n'est pas non plus un eldorado... \u00e0 titre de comparaison, Vaud a un seuil fix\u00e9 \u00e0 12'000 signatures pour les initiatives et les r\u00e9f\u00e9rendums, ce qui repr\u00e9sente pr\u00e8s de 2,7% du coprs \u00e9lectoral. A Fribourg, le nombre de paraphes requis est de 6'000, c'est environ 3% du corps \u00e9lectoral... Proportion l\u00e9g\u00e8rement plus haute \u00e0 Neuch\u00e2tel, pour les initiatives l\u00e9gislatives et les r\u00e9f\u00e9rendum. Mais c'est en Valais que la situation semble la plus attractive, entre guillemets: 4'000 signatures pour une initiative, 3'000 pour un r\u00e9f\u00e9rendum. On est en dessous de 2% des \u00e9lecteurs inscrits. \r\nGen\u00e8ve, terre de contestation, o\u00f9 ce sont surtout les r\u00e9f\u00e9rendums qui risquent de s'amonceler...\r\nC'est vrai, qu'avec une limite fix\u00e9e \u00e0 2% du corps \u00e9lectoral pour faire aboutir un r\u00e9f\u00e9rendum, la d\u00e9marche devient plus accessible. En comparaison cantonale, on voit que ce 2% est relativement bas. Or c'est tr\u00e8s souvent cette arme qui est utilis\u00e9e \u00e0 Gen\u00e8ve. .  la votation en date sur les tarifs des TPGGen\u00e8ve, ou la menace du r\u00e9f\u00e9rendum est tr\u00e8s r\u00e9guli\u00e8rement brandie.  en comparaison romandeon l'a vu ces derni\u00e8res ann\u00e9es. La menace du r\u00e9f\u00e9rendum est r\u00e9guli\u00e8rement brandie. Il y en a", "alternativeExcerpt": ["Apr\u00e8s la votation cantonale de dimanche, Gen\u00e8ve devient l'un des cantons romands o\u00f9 les droits d\u00e9mocratiques sont le plus accessibles, en abaissant le nombre de signatures requises pour les initiatives et les r\u00e9f\u00e9rendums."], "alternativeTitle": ["Gen\u00e8ve devient l\u2019un des cantons romands o\u00f9 les droits d\u00e9mocratiques sont les plus accessibles / 12H30_2017-09-25T12:35:00_developpement-6", "Le 12h30 du 25.09.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8946602.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8926615", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rey, Guillaume", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8926606"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "R\u00e9my Pagani ne renonce pas \u00e0 sa fonction de maire de Gen\u00e8ve", "id": "sound-6B874A4E-4E0C-49AA-82DE-33B969BE98C8", "durationSec": 96, "publicationDate": "2017-09-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Malgr\u00e9 la votation annul\u00e9e de ce week-end sur les coupes budg\u00e9taires, \u00e0 cause d'une pr\u00e9sentation partiale du sujet, R\u00e9my Pagani, maire de Gen\u00e8ve, ne renonce pas \u00e0 ses fonctions. La responsabilit\u00e9 lui avait \u00e9t\u00e9 imput\u00e9e, mais il a fait part de sa d\u00e9termination \u00e0 continuer d'occuper cette fonction.\r\n\r\n* * R\u00e9my Pagani ne renonce pas \u00e0 sa fonction de maire de Gen\u00e8ve 12h30 Pagani GE \r\nR\u00e9my Pagani ne renonce pas \u00e0 ses fonctions de maire. D\u00e9cision communiqu\u00e9e ce matin par le principal int\u00e9ress\u00e9 au Conseil administratif. Il a fait part de sa d\u00e9termination \u00e0 continuer \u00e0 occuper cette fonction, estimant qu'il \u00e9tait en mesure d'exercer pleinement ses pr\u00e9rogatives. Il reste malgr\u00e9 la votation annul\u00e9e ce week-end sur les coupes budg\u00e9taires, annul\u00e9e \u00e0 cause d'une pr\u00e9sentation partiale du sujet, la responsabilit\u00e9 a \u00e9t\u00e9 imput\u00e9e \u00e0 Remy Pagani. Pas question de se mettre en retrait temporairement comme le lui sugg\u00e9raient pourtant ses coll\u00e8gues du Conseil administratif, Sylvie Belzer... \r\nSes coll\u00e8gues lui avaient donn\u00e9 le week-end pour r\u00e9fl\u00e9chir. Ils ont essay\u00e9 de le convaincre pendant plusieurs heures vendredi de renoncer \u00e0 une partie de ses pr\u00e9rogatives de maire. Mais sans succ\u00e8s. R\u00e9my Pagani aura pass\u00e9 une partie du week-end,  tout sourire, sur les chantiers du CEVA et avec une d\u00e9termination intacte. Il ne renonce \u00e0 rien, il veut continuer \u00e0 exercer pleinement ses fonctions de maire. Le probl\u00e8me c'est que les autres conseillers administratifs n'ont pas les moyens de le destituer de sa focntion de maire, ils ne peuvent que l'inciter fortement \u00e0 le faire. Le Conseil municipal non plus, malgr\u00e9 la motion que va d\u00e9sposer le PLR demain. Seule arme \u00e0 la disposition du Parlement municipal, la pression. Manque de moyens politiques donc mais grand d\u00e9ballage public. Extrait de PV d\u00e9voil\u00e9s vendredi soir. Et ce matin, \u00e9crit noir sur blanc, la mention que le Conseil administratif exprime son d\u00e9saccord par rapport \u00e0 cette d\u00e9cision. En tant que surveillant des communes, la question est donc plus que jamais du ressort du Conseil d'Etat qui devra ouvrir une enqu\u00eate et prendre des sanctions, qui peuvent aller du bl\u00e2me \u00e0 la suspension ou m\u00eame la r\u00e9vocation pour n\u00e9gligence ou infraction grave.", "alternativeExcerpt": ["Malgr\u00e9 la votation annul\u00e9e de ce week-end sur les coupes budg\u00e9taires, \u00e0 cause d'une pr\u00e9sentation partiale du sujet, R\u00e9my Pagani, maire de Gen\u00e8ve, ne renonce pas \u00e0 ses fonctions. La responsabilit\u00e9 lui avait \u00e9t\u00e9 imput\u00e9e, mais il a fait part de sa d\u00e9termination \u00e0 continuer d'occuper cette fonction."], "alternativeTitle": ["R\u00e9my Pagani ne renonce pas \u00e0 sa fonction de maire de Gen\u00e8ve / 12H30_2017-09-25T12:34:00_developpement-5", "Le 12h30 du 25.09.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8946575.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8926615", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Belzer, Sylvie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8926608"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "A l'abordage", "source": "siranau", "title": "Archive: les v\u00e9g\u00e9tariens 1er partie (1964)", "id": "sound-81587FEA-36A7-4ACE-97BF-A6740E16F058", "durationSec": 152, "publicationDate": "2017-09-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Archive: les v\u00e9g\u00e9tariens 1er partie (1964) / ALA_2017-09-25T15:04:15_archive-les-vegetariens-1er-partie-1964", "A l'abordage du 25.09.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8908613", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8272974.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8908607"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Les difficult\u00e9s commencent pour Angela Merkel au lendemain des l\u00e9gislatives", "id": "sound-02AD2255-127B-4B16-BDF6-E07ED97B38D3", "durationSec": 550, "publicationDate": "2017-09-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La chanceli\u00e8re allemande Angela Merkel, qui rempile pour un quatri\u00e8me mandat \u00e0 la t\u00eate du pays, doit maintenant n\u00e9gocier une coalition improbable. Interview de Gilbert Casasus, historien, professeur d'\u00e9tudes europ\u00e9ennes \u00e0 l'Universit\u00e9 de Fribourg.\r\n\r\n* * Les difficult\u00e9s commencent pour Angela Merkel au lendemain des l\u00e9gislatives Christian: lendemains compliqu\u00e9s en Allemagne apr\u00e8s les r\u00e9sultats des \u00e9lections l\u00e9gislatives Chrystel \r\n*** la droite nationaliste se d\u00e9chire, le SPD entre en r\u00e9bellion et Angela Merkel cherche sa nouvelle coalition: voil\u00e0 comment on pourrait r\u00e9sumer cette premi\u00e8re journ\u00e9e d'apr\u00e8s \u00e9lections en Allemagne. \r\nSi la CDU est bien arriv\u00e9e en t\u00eate du scrutin hier, la chanceli\u00e8re allemande va devoir batailler sur sa droite contre l'AfD. \r\nElle devra \u00e9galement mettre sur pieds une coalition improbable. Alors reprenons le fil de la journ\u00e9e, Blandine Milcent, cela commence par un \u00e9clat ce matin \u00e0 l'AfD.\r\nPremi\u00e8re conf\u00e9rence de presse de la journ\u00e9e, \u00a0et voil\u00e0 que la co pr\u00e9sidente de l'AfD, Frauke P\u00e9try annonce qu'elle ne si\u00e8gera pas au Bundestag avec le groupe parlementaire de son parti (c'est quand m\u00eame la co pr\u00e9sidente d'un parti qui explique qu'elle si\u00e8gera toute seule). Et elle quitte la salle, elle quitte ses coll\u00e8gues . Ce coup d'\u00e9clat r\u00e9v\u00e8le les divisions internes \u00e0 l'AfD entre un courant qui se veut mod\u00e9r\u00e9 et un courant de la droite nationaliste dure,\u00a0 ce qui annonce un glissement vers la droite. Un peu plus tard, plusieurs membres de l'AfD demanderont \u00e0 Frauke P\u00e9try de tirer les cons\u00e9quences de ses actes et de quitter tout simplement le parti.\r\nRelance: est-ce qu'avec la pr\u00e9sence de l'AfD au parlement, on peut s'attendre \u00e0 un virage \u00e0 droite chez les conservateurs allemands? \u00a0\r\noui sans doute Angela Merkel a dit cet apr\u00e8s-midi vouloir r\u00e9cup\u00e9rer le million d'\u00e9lecteurs qui ont d\u00e9sert\u00e9 les rangs de la CDU pour aller voter pour l'AfD. Elle n'a pas dit comment, mais la branche bavaroise de son parti, la CSU, qui a fait elle aussi un tr\u00e8s mauvais score, ne cesse de dire qu'il faut remettre la barre \u00e0 droite. On peut donc s'attendre \u00e0 un discours plus muscl\u00e9 sur l'immigration, l'Islam et l'accueil des r\u00e9fugi\u00e9s.\r\nRelance: cet apr\u00e8s-midi, les lib\u00e9raux et les Verts se sont exprim\u00e9s sur cette fameuse coalition Jama\u00efque que la chanceli\u00e8re doit mettre sur pied, qu'en ont-ils dit?\r\nOui, une coalition donc alliant les conservateurs aux lib\u00e9raux et aux Verts (donc un attelage un peu compliqu\u00e9e) : et l'impression qui ressort des d\u00e9clarations cet apr\u00e8s midi, c'est: Prudence ou scepticisme. Le patron des Lib\u00e9raux du FDP, Christian Lindner a bien soulign\u00e9 qu'une telle coalition serait tr\u00e8s difficile \u00e0 mettre en place, et qu'il n'\u00e9tait pas pr\u00eat \u00e0 renoncer \u00e0 ses principes. Il y a des gens m\u00eame \u00e0 la CDU pour dire qu'une telle coalition est pratiquement impossible.\r\nRelance: et une grande coalition CDU/SPD n'est vraiment plus envisageable?\r\nAngela Merkel a encore dit aujourd'hui qu'elle \u00e9tait tout \u00e0 fait pr\u00eate \u00e0 parler avec les sociaux d\u00e9mocrates. Mais le pr\u00e9sident du SPD Martin Schulz a de nouveau ferm\u00e9 la porte: \"la fin du mandat d'Angela Merkel, a-t-il dit, a commenc\u00e9 hier \u00e0 18 heures.", "alternativeExcerpt": ["La chanceli\u00e8re allemande Angela Merkel, qui rempile pour un quatri\u00e8me mandat \u00e0 la t\u00eate du pays, doit maintenant n\u00e9gocier une coalition improbable. Interview de Gilbert Casasus, historien, professeur d\u2019\u00e9tudes europ\u00e9ennes \u00e0 l\u2019Universit\u00e9 de Fribourg."], "alternativeTitle": ["Les difficult\u00e9s commencent pour Angela Merkel au lendemain des l\u00e9gislatives / FOR_2017-09-25T18:00:00_developpement-1", "Forum du 25.09.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/3974781.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8926633", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Milcent, Blandine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8926620"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Matinale", "source": "siranau", "title": "Alter Eco : Alter Eco - Hand spinner: les le\u00e7ons d'une com\u00e8te", "id": "sound-276CF56A-42F5-4618-AFC1-F68105714D0B", "durationSec": 135, "publicationDate": "2017-09-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le hand spinner, la toupie qui avait fait fureur au printemps, est reparti aussi vite qu'il est arriv\u00e9. Le ph\u00e9nom\u00e8ne, unique par sa rapidit\u00e9, a pris de vitesse les grands distributeurs am\u00e9ricains qui doivent en tirer les le\u00e7ons.\r\n\r\n* * Alter Eco - Hand spinner: les le\u00e7ons d'une com\u00e8te  DIRECT STUDIO LAUSANNE\r\nTITRE : Hand spinner : les le\u00e7ons d'une com\u00e8te\r\n7h24 c'est AlterEco... \r\nBonjour Fr\u00e9d\u00e9ric Mama\u00efs.. !\r\nBonjour Romaine, bonjour \u00e0 tous !\r\nCe matin, vous revenez sur le hand-spinner, cette toupie qui a fureur ce printemps aupr\u00e8s des enfants. Et qui n'a pas pass\u00e9 l'\u00e9t\u00e9....\r\nAh je le sais, vous \u00eates nombreux \u00e0 exulter. Enfin! Enfin! C'en est fini de tourner en bourrique dans toute la ville. \u00ab Bonjour, vous avez re\u00e7u des. ? non, hein, c'est d\u00e9j\u00e0 parti \u00bb. Ben oui, c'est \u00e7a de passer apr\u00e8s le boulot, vous vous \u00eates fait doubler par tout le monde.\r\n***RELANCE : bon, le hand-spinner est reparti aussi vite qu'il est arriv\u00e9, c'\u00e9tait pr\u00e9vu.. Mais il laisse sur son passage quelques enseignements pour l'industrie du jouet. \r\nOui, si vous vous soufflez, d'autres soupirent encore.\r\nLe hand-spinner, \u00e7a a \u00e9t\u00e9 une com\u00e8te de la mondialisation.\r\nDu jour au lendemain, les manufactures chinoises ont laiss\u00e9 de c\u00f4t\u00e9 les accessoires de smartphone pour ne produire que \u00e7a.\r\nIl n'a fallu que trois semaines pour que la mode traverse l'Atlantique.\r\nUn ph\u00e9nom\u00e8ne unique par sa rapidit\u00e9, mais aussi par les chemins qu'il a pris pour toucher les consommateurs occidentaux.\r\nLe hand-spinner \u00e9tait vendus chez des petits d\u00e9taillants. Les grands distributeurs am\u00e9ricains, comme Toys'R'US (paix \u00e0 son \u00e2me) - ont rat\u00e9 le d\u00e9but de la course.\r\nAucun brevet ne prot\u00e8ge le hand-spinner. Il ne co\u00fbte parfois que 25 centimes de dollar \u00e0 produire pour une usine chinoise.\r\n***RELANCE : C'\u00e9tait donc une ru\u00e9e vers l'or \u00e0 moindre risque pour ceux qui tentaient leur chance.\r\nOui, un pactole de courte dur\u00e9e, tout le monde le savait, mais un pactole garanti. Mais cette ru\u00e9e vers l'or a aussi sa part d'ombre : une production \u00e0 court terme, des prix cass\u00e9s et peu d'innovation... Un mod\u00e8le qui n'est pas durable pour les petites manufactures chinoises, dont le nombre diminue dans la r\u00e9gion de Shenzhen.\r\n***RELANCE : Et \u00e0 l'autre bout de la cha\u00eene, les grandes marques de jouets ont tir\u00e9 des enseignements ?\r\nRaccourcir les d\u00e9lais et passer plus de temps sur les m\u00e9dias sociaux : les grands d\u00e9taillants planifient les commandes 18 mois avant un \u00e9v\u00e9nement comme la sortie d'un Star Wars qui s'accompagne de produits d\u00e9riv\u00e9s. Et pendant ce temps, ils loupent l'irruption du hand-spinner sur youtube.\r\nMais pas de panique, tout va rentrer dans l'ordre.  les g\u00e9ants du jouets reprennent la main ,et le poignet. Hasbro relance ses toupies Beyblade pour la troisi\u00e8me fois. et une deuxi\u00e8me s\u00e9rie de montres Yo-Kai-Wai. C'est pas du placement de produit, c'est juste un avertissement.", "alternativeExcerpt": ["Le hand spinner, la toupie qui avait fait fureur au printemps, est reparti aussi vite qu'il est arriv\u00e9. Le ph\u00e9nom\u00e8ne, unique par sa rapidit\u00e9, a pris de vitesse les grands distributeurs am\u00e9ricains qui doivent en tirer les le\u00e7ons.", "Le hand spinner, la toupie qui avait fait fureur au printemps, est reparti aussi vite qu'il est arriv\u00e9. Le ph\u00e9nom\u00e8ne, unique par sa rapidit\u00e9, a pris de vitesse les grands distributeurs am\u00e9ricains qui doivent en tirer les le\u00e7ons.", "Le hand spinner, la toupie qui avait fait fureur au printemps, est reparti aussi vite qu'il est arriv\u00e9. Le ph\u00e9nom\u00e8ne, unique par sa rapidit\u00e9, a pris de vitesse les grands distributeurs am\u00e9ricains qui doivent en tirer les le\u00e7ons."], "alternativeTitle": ["Alter Eco - Hand spinner: les le\u00e7ons d'une com\u00e8te", "Alter Eco (vid\u00e9o) - Hand spinner: les le\u00e7ons d'une com\u00e8te", "Alter Eco - Hand spinner: les le\u00e7ons d'une com\u00e8te  / LME_2017-09-25T07:23:00_alter-eco", "Alter Eco - Hand spinner: les le\u00e7ons d'une com\u00e8te  / LME_2017-09-25T07:23:00_alter-eco"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8926668", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8872019.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Mama\u00efs, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Mama\u00efs, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8926668", "ece-8926652"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Matinale", "source": "siranau", "title": "MP3 : MP3 - Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de Martin Vetterli", "id": "sound-77293A5D-2CC2-4228-A0E8-2E434A414C98", "durationSec": 246, "publicationDate": "2017-09-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Martin Vetterli., le pr\u00e9sident de l'EPFL\r\n- \"A Hard day's night\", The Beatles - \"Watermelon Man\", Herbie Hancock  - \"Romantic Warrior\", Return to Forever\r\n\r\n* * MP3 - Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de Martin Vetterli (MP3 25.09 MARTIN VETTERLI EP1) 6h54 MP3 MARTIN WETTERLI, semaine du 25 au 29 SEPTEMBRE\r\nIl a accueilli les \u00e9tudiants sur le campus de l'EPFZ la semaine pass\u00e9e... \r\nNotre invit\u00e9 cette semaine, c'est MARTIN VETTERLI... \r\nLe pr\u00e9sident de l'EPFL entretient un lien particulier avec la musique... il en a jou\u00e9, quitte \u00e0 s\u00e9cher les cours, de temps en temps au gymnase.. \r\nLe chercheur et professeur se met encore \u00e0 la guitare, \u00e0 certaines occasions. Dans son labo, il l'\u00e9tudie aussi, d'une mani\u00e8re bien particuli\u00e8re.\r\n  13'03 ((FIN DE PAROLE 3'35))\r\nLUNDI : Berc\u00e9 dans sa jeunesse par les Beatles et par un morceau en particulier.\r\n-\tBeatles, Lennon, Lennon-McCartney (1964): A Hard day's night \r\n-\tHerbie Hancock group: Watermelon man (Album: Head Hunters, 1973)\r\n-\tReturn to Forever (Chick Corea, Stanley Clarke, Al di Meola, Lenny White): Romantic Warrior (Album: Romantic Warrior, 1976)", "alternativeExcerpt": ["- \"A Hard day\u2019s night\", The Beatles - \"Watermelon Man\", Herbie Hancock  - \"Romantic Warrior\", Return to Forever", "- \"A Hard day\u2019s night\", The Beatles - \"Watermelon Man\", Herbie Hancock  - \"Romantic Warrior\", Return to Forever", "- \"A Hard day\u2019s night\", The Beatles - \"Watermelon Man\", Herbie Hancock  - \"Romantic Warrior\", Return to Forever"], "alternativeTitle": ["MP3 - Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de Martin Vetterli", "MP3 - Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de Martin Vetterli / LME_2017-09-25T06:53:00_mp3", "MP3 - Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de Martin Vetterli / LME_2017-09-25T06:53:00_mp3"], "imageURL": "//www.rts.ch/7539950.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8926684", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Milasevic, Lorence", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8926684", "ece-8926661"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "La bataille autour de la r\u00e9forme des retraites reprendra autour de la TVA", "id": "sound-D10B8B83-7DCC-4604-8886-2038B9E74B2E", "durationSec": 116, "publicationDate": "2017-09-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La bataille autour de la r\u00e9forme des retraites va rapidement reprendre, apr\u00e8s l'\u00e9chec du projet Pr\u00e9voyance 2020 dimanche dans les urnes. Et ce combat pourrait se concentrer dans un premier temps autour de la TVA, l'un des points le moins contest\u00e9 par le peuple.\r\n\r\n* * La bataille autour de la r\u00e9forme des retraites reprendra autour de la TVA 12h30 TVA gros dossier \r\nLa bataille autour de la r\u00e9forme des retraites va rapidement reprendre, apr\u00e8s l'\u00e9chec du projet de pr\u00e9voyance 2020 hier dans les urnes. Et ce combat pourrait se concentrer dans un premier temps autour de la TVA. C'est l'un des points qui a \u00e9t\u00e9 le moins contest\u00e9 par le peuple. Et cette question: Est-ce qu'un consensus sur le rel\u00e8vement de la TVA pour garantir les rentes pourrait rapidement se dessiner, Rouven Gueissaz?\r\nOui, c'est en tous cas ce que souhaitent les Verts et c'est ce que pr\u00e9voit le plan B de la droite. Le Conseil f\u00e9d\u00e9ral devrait aussi en discuter cette semaine d\u00e9j\u00e0. La mesure est moins douloureuse et \u00e9motionnellement moins charg\u00e9e que la hausse de l'\u00e2ge de la retraite des femmes \u00e0 65 ans. Et elle permettrait de garantir le financement des rentes AVS \u00e0 court terme. Il y a juste un probl\u00e8me: le taux de TVA est inscrit dans la Constitution et pour le changer, il faut une votation populaire... Ce qui prend du temps \u00e0 organiser.\r\nOr, il y a urgence?\r\nOui, et l'administration f\u00e9d\u00e9rale des contributions le confirme ce matin. Avec le non du peuple hier, le taux de TVA va baisser pour la premi\u00e8re fois depuis son introduction en 1995. Le 1er janvier, le taux normal passera de 8 \u00e0 7,7%, car les 0,3 points r\u00e9serv\u00e9s pour financer l'AVS tombent automatiquement, faute de r\u00e9forme. Ce financement additionnel avait \u00e9t\u00e9 d\u00e9cid\u00e9 en 2009 par le peuple et les cantons. C'est un peu comme si vous enlevez un sparadrap sur une plaie pas encore cicatris\u00e9e.\r\nEt avec des cons\u00e9quences financi\u00e8res \u00e9galement?\r\nC'est s\u00fbr que si vous enlevez un pansement dans pareil cas, la blessure s'ouvre... Et \u00e7a saigne. Le trou budg\u00e9taire pour la Conf\u00e9d\u00e9ration s'\u00e9l\u00e8vera \u00e0 environ 1 milliard de francs par ann\u00e9e. Des cons\u00e9quences financi\u00e8res pour les entreprises \u00e9galement. Elles devront adapter leurs syst\u00e8mes internes \u00e0 ce changement de taux. L'administration f\u00e9d\u00e9rale des contributions estime qu'il leur en co\u00fbtera entre 150 et 200 millions de francs au total.", "alternativeExcerpt": ["La bataille autour de la r\u00e9forme des retraites va rapidement reprendre, apr\u00e8s l'\u00e9chec du projet Pr\u00e9voyance 2020 dimanche dans les urnes. Et ce combat pourrait se concentrer dans un premier temps autour de la TVA, l\u2019un des points le moins contest\u00e9 par le peuple."], "alternativeTitle": ["La bataille autour de la r\u00e9forme des retraites reprendra autour de la TVA / 12H30_2017-09-25T12:36:00_developpement-7", "Le 12h30 du 25.09.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8946619.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8926615", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gueissaz, Rouven", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8926603"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Matinale", "source": "siranau", "title": "Sport matin : Sport matin - Les bad boys du hockey d\u00e9j\u00e0 en action au championnat suisse de hockey", "id": "sound-4A4EB3D9-D763-4F73-B881-205DDBCA92B0", "durationSec": 264, "publicationDate": "2017-09-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Thomas Ruefenacht, joueur de Berne;Christian Dub\u00e9 directeur sportif de Fribourg Gott\u00e9ron;Tristan Vauclair, attaquant du Fribourg-Gott\u00e9ron\r\nLe championnat suisse de hockey a repris il y a deux semaines, et d\u00e9j\u00e0 les mauvais gar\u00e7ons, les bad boys, retrouvent leurs vieux r\u00e9flexes. Les joueurs rois de la provocation sont d\u00e9j\u00e0 en action.\r\n\r\n* * Sport matin - Les bad boys du hockey d\u00e9j\u00e0 en action au championnat suisse de hockey  DIRECT STUDIO LAUSANNE\r\n6h 40 sur la Premi\u00e8re\r\nsponsor\r\nIls sont de retour! \r\nLe championnat suisse de hockey a repris il y a deux semaines...  et d\u00e9j\u00e0 les mauvais gar\u00e7ons, les bad boys, retrouvent leurs vieux r\u00e9flexes... \r\nBernardin Allemann.. ces joueurs rois de la provocation sont d\u00e9j\u00e0 en action...\r\nAucun lien, ou si peu, avec CC, qui lui aussi a retrouv\u00e9 ses vieux r\u00e9flexes. Quand on est sanguin, on est sanguin. Allez, permettez-moi tout de m\u00eame cette petite comparaison. Alors que la Valaisan n'a exprim\u00e9 aucun regret, ou presque sur ces actes, un \u00e9v\u00e9nement a surpris dans le hockey suisse la semaine derni\u00e8re. Il concerne justement l'un de ces joueurs dont on va parler, ces bad boys, ces joueurs provocateurs, Thomas Ruefenacht, joueur de Berne.\r\n***et qu'est-ce qu'il a fait? \r\nA l'issue d'un match contre Lugano, il y 10 jour il a trait\u00e9 des joueurs adverses d' \"handicap\u00e9s\". Son club de Bern n'a gu\u00e8re appr\u00e9ci\u00e9, et fait extr\u00eament rare, il n'a pas d\u00e9fendu son joueur, il lui a demand\u00e9 de s'excuser. Le joueur a du s'ex\u00e9cuter dans une vid\u00e9o...\r\n  23'' Ruefenacht\r\n((TRAD: Salut tout le monde. Samedi, j'ai utilis\u00e9 des mots que je n'aurais pas d\u00fb utiliser. J'en suis vraiment d\u00e9sol\u00e9. Ca n'aurait pas du se produire. Quelquefois, dans les matchs, les \u00e9motions sont difficilees \u00e0 g\u00e9rer et j'ai utilis\u00e9 les mauvais termes. Je veux m'excuser. Ce ne se reproduira plus. Je suis d\u00e9sol\u00e9.))\r\n**Faute avou\u00e9e \u00e0 moiti\u00e9 pardonn\u00e9e.. On veut bien croire le joueur qui dit qu'il ne recommencera plus. Mais s'est-il calm\u00e9?\r\nA niveau des paroles oui, mais le joueur est un trouble-f\u00eate, un perturbateur, appelons-le comme on veut. Hier, on apprenait que le joueur \u00e9tait mis sous enqu\u00eate par la Ligue pour une charge \u00e0 la t\u00eate effectu\u00e9 samedi soir sur un joueur du HC Bienne.  \r\n**Mais que penser de ce genre de joueurs? \r\nEvidemment, il ne rend pas service \u00e0 son \u00e9quipe s'il est suspendu, et ils sot \u00e0 bl\u00e2mer lorsqu'ils blessent l'adversaire. Mais en m\u00eame temps,ce genre de joueurs, provocateurs \u00e0 souhait, sont recherch\u00e9s. Ce n'est pas pour rien que le CP Berne avait engag\u00e9 Rufenacht. UN exemple encore concernant ce joueur. En 2009, acte 7, donc d\u00e9cisif  du barrage promotion-re\u00e9gation entre Lausanne et Bienne. Lui joueur de Lausanne. Avant le amtch, il provoque le topscorer adverse, N\u00fcssli, r\u00e9sultat: une bagarre. Les deux joeurs sont expuls\u00e9s avant le d\u00e9but du match. Rufenacht a r\u00e9lussi \u00e0 priver l'adversaire de son meilleur \u00e9l\u00e9ment. M\u00eame si \u00e7a ne suffira pas au final.\r\n**Il y en a beaucoup des joueurs comme cela en Suisse...de ces bad boys? \r\nChiesa de Lugano, Helbling \u00e0 Zoug, qui a d\u00e9j\u00e9 pris 6 matchs de supsensin cette saison pour avoir bouscul\u00e9 un arbitre. Scherwey \u00e0 Berne est aussi un joueur qui aime jouer dur et n'h\u00e9site pas \u00e0 provoquer. Lapierre \u00e0 Lugano. Mon pr\u00e9f\u00e9r\u00e9. Capable d'insulter l'adversaire en arborant un magnifique sourire aux dents bien blanches. Le type qui \u00e9nerve vraiment. Le provocateur par excellence. Des joueurs recherch\u00e9s, utiles, il en faut dans une \u00e9quipe pmais pas trop non plus. Christian Dub\u00e9 directeur sportif de Fribourg Gott\u00e9ron...\r\n  13'' Dub\u00e9\r\nChristian Dub\u00e9 sait de quoi il parle. Longtemps l'une des attaquatns stars de la Ligue, il a subi bon nombe de provocations. Il y a eu une belle tradition en Suisse de provocateurs, Todd Elik, Shawn Heins, Josh Holden, pour les noms les plus r\u00e9cents.\r\nCes joueurs ont encore de l'avenir?\r\nOui, il est demand\u00e9 \u00e0 chaque joueur d'\u00eatre plus physique, d'\u00eatre bon sur tous les tableaux. Quand les matchs ont serr\u00e9s, les enjeux importants, les nerfs \u00e0 vif, un provocateur, par la parole ou le jeu physique, peut faire tourner un match. Mais les choses \u00e9voluent tout de m\u00eame, selon l'attaquant de FG, Tristan Vauclair.\r\n  25'' Vauclair\r\nLe joueur le plus utile sera celui qui sera capable d'user de la provocation sans transgresser les r\u00e8gles.\r\nSPONSOR\r\nMERCI BERNARDIN", "alternativeExcerpt": ["Le championnat suisse de hockey a repris il y a deux semaines, et d\u00e9j\u00e0 les mauvais gar\u00e7ons, les bad boys, retrouvent leurs vieux r\u00e9flexes. Les joueurs rois de la provocation sont d\u00e9j\u00e0 en action.", "Le championnat suisse de hockey a repris il y a deux semaines, et d\u00e9j\u00e0 les mauvais gar\u00e7ons, les bad boys, retrouvent leurs vieux r\u00e9flexes. Les joueurs rois de la provocation sont d\u00e9j\u00e0 en action.", "Le championnat suisse de hockey a repris il y a deux semaines, et d\u00e9j\u00e0 les mauvais gar\u00e7ons, les bad boys, retrouvent leurs vieux r\u00e9flexes. Les joueurs rois de la provocation sont d\u00e9j\u00e0 en action."], "alternativeTitle": ["Sport matin - Les bad boys du hockey d\u00e9j\u00e0 en action au championnat suisse de hockey", "Sport matin - Les bad boys du hockey d\u00e9j\u00e0 en action au championnat suisse de hockey / LME_2017-09-25T06:39:00_sport-matin", "Sport matin - Les bad boys du hockey d\u00e9j\u00e0 en action au championnat suisse de hockey / LME_2017-09-25T06:39:00_sport-matin"], "imageURL": "//www.rts.ch/7677656.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8926693", "isOnline": true, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Allemann, Bernardin", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8926693", "ece-8926667"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Humour: Crash Test Mondays", "id": "sound-CA5E846F-6DD1-45CE-8139-20A58F36952F", "durationSec": 316, "publicationDate": "2017-09-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "A l'initiative de l'humoriste romand Fr\u00e9d\u00e9ric Recrosio, un lundi par mois, l'ABC Club accueille cinq humoristes pour un spectacle compl\u00e8tement in\u00e9dit: le Crash test Mondays. Un concept nouveau qui permet d'\u00e9valuer si les blagues survivent au  choc\" du public! La premi\u00e8re a lieu ce soir \u00e0 l'ABC Club de Lausanne \u00e0 19h. Avec Marina Rollman, Thomas Wiesel, Nathana\u00ebl Rochat, Yann Marguet et Fr\u00e9d\u00e9ric Recrosio. \r\nCe dernier nous en parle au micro de Pierre Philippe Cadert.", "alternativeExcerpt": ["A l\u02b9initiative de l\u02b9humoriste romand Fr\u00e9d\u00e9ric Recrosio, un lundi par mois, l\u02b9ABC Club accueille cinq humoristes pour un spectacle compl\u00e8tement in\u00e9dit: le Crash test Mondays. Un concept nouveau qui permet d\u02b9\u00e9valuer si les blagues survivent au  choc\" du public! La premi\u00e8re a lieu ce soir \u00e0 l\u02b9ABC Club de Lausanne \u00e0 19h. Avec Marina Rollman, Thomas Wiesel, Nathana\u00ebl Rochat, Yann Marguet et Fr\u00e9d\u00e9ric Recrosio. \n\nCe dernier nous en parle au micro de Pierre Philippe Cadert."], "alternativeTitle": ["Humour: Crash Test Mondays / VER_2017-09-25T17:06:00_humour-crash-test-mondays", "Vertigo du 25.09.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8930420.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8908600", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre Philippe", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8908591"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "La Turquie fermerait ses fronti\u00e8res face vote sur l'ind\u00e9pendance du Kurdistan irakien", "id": "sound-65C11256-3C13-4575-81BB-167D5B277578", "durationSec": 95, "publicationDate": "2017-09-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Les Kurdes d'Irak votent lundi sur un r\u00e9f\u00e9rendum d'ind\u00e9pendance. Des rumeurs circulent sur une fermeture de la fronti\u00e8re entre la Turquie et l'Irak, que le ministre turc des douanes d\u00e9ment. L'Iran a pour sa part bel et bien ferm\u00e9 sa fronti\u00e8re.\r\n\r\n* * La Turquie fermerait ses fronti\u00e8res face vote sur l'ind\u00e9pendance du Kurdistan irakien 12h30 Turquie fermeture \r\nHier l'Allemagne aujourd'hui On vote au Kurdistan irakien. Cette r\u00e9gion du nord de l'Irak appelle ses habitants \u00e0 s'exprimer sur leur d\u00e9sir d'ind\u00e9pendance. Le vote a \u00e9t\u00e9 n\u00e9goci\u00e9 pendant de nombreuses semaines. Le gouvernement central irakien ainsi que la communaut\u00e9 internationale se sont oppos\u00e9s \u00e0 ce r\u00e9f\u00e9rendum. Mais rien n'y fait le pr\u00e9sident kurde Massoud Barzani a affirm\u00e9 que sont peuple se sacrifierait pour son ind\u00e9pendance. Erbil Oriane Verdier.... \r\n  1'12''\r\n(( A l'entr\u00e9e d'une des \u00e9cole transform\u00e9es en bureaux de vote, des militaires sont en postes, armes \u00e0 la main. Un important syst\u00e8me de s\u00e9curit\u00e9 \u00e0 \u00e9t\u00e9 d\u00e9ploy\u00e9. Sous les arcades Ahmad policier patrouille:\r\n\u00ab\u00a0Dans tous les bureaux de vote nous avons l'habitude d'\u00eatre d\u00e9ploy\u00e9s a chaque \u00e9lection pas seulement la police \u00e9galement les forces de s\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieur et les militaires. S'il y a un probl\u00e8me nous devrons contr\u00f4ler et organiser la foule\u00bb\r\nUne vieille dame v\u00eatue de noir et or, tente de trouver la salle o\u00f9 son nom est inscrit\r\n\u00ab Aujourd'hui est un jour splendide. Des ann\u00e9es durants nous sommes morts les uns apr\u00e8s les autres, tu\u00e9s par les arabes, tu\u00e9s par Saddam Hussain, Abadi, Maliki, ils nous ont tu\u00e9 ils nous ont tu\u00e9! Nos hommes partent n\u00e9gocier avec eux, ils tombent d'accord et finalement les milices chiites rompent les n\u00e9gociations dans la violence!!\"\r\nA c\u00f4t\u00e9 de cette femme de martyre, une jeune fille en habits de f\u00eate vient \u00e0 notre rencontre avec ses amies\r\n\u00ab Si dieu le veut le sang de nos martyrs n'aura pas coul\u00e9 en vain et que nous aurons notre ind\u00e9pendance, notre propre Etat\u00a0\u00bb\r\nBYebye Irak( ne pas traduire)\r\nLe chemin vers l'ind\u00e9pendance sera encore long, au del\u00e0 de l'opposition de Bagdad et de la communaut\u00e9 internationale le Kurdistan irakien souffre en son sein d'une importante crise \u00e9conomique et politique.\u00a0))", "alternativeExcerpt": ["Les Kurdes d'Irak votent lundi sur un r\u00e9f\u00e9rendum d'ind\u00e9pendance. Des rumeurs circulent sur une fermeture de la fronti\u00e8re entre la Turquie et l'Irak, que le ministre turc des douanes d\u00e9ment. L'Iran a pour sa part bel et bien ferm\u00e9 sa fronti\u00e8re."], "alternativeTitle": ["La Turquie fermerait ses fronti\u00e8res face au vote sur l'ind\u00e9pendance du Kurdistan irakien / 12H30_2017-09-25T12:31:00_developpement-2", "Le 12h30 du 25.09.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8946549.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8926615", "isOnline": true, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8926602"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Bille en t\u00eate", "source": "siranau", "title": "Coucouroucoucou, Rendlin! (2/5)", "id": "sound-B2632A72-CCD0-4053-97A7-0A53C5824475", "durationSec": 1681, "publicationDate": "2017-09-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Vous achetez toujours du cadavre en barquette sous- vide? C'est votre choix. Toutefois, c'est dommage de passer \u00e0 c\u00f4t\u00e9 de merveilleuses boucheries campagnardes qui proposent de la vraie viande. Celle qui est tellement bonne qu'on n'est pas oblig\u00e9 d'en manger deux fois par jour. Manger moins, manger mieux de prot\u00e9ines animales, une question que l'on se pose Depuis les d\u00e9buts de Bille en T\u00eate. R\u00e9sultat. Duja repart avec 500g de jambon \u00e0 l'os sous le bras. Cependant, gr\u00e2ce \u00e0 la boucherie Kamberov de Courrendlin, il n'ach\u00e8tera plus jamais de jambon plastifi\u00e9 dans une station-service.\r\nBa\u00eflo Gingembre nous invite ensuite \u00e0 suer de la langue avec des \u00e9lixirs africains plus ou moins puissants. \r\nDu gingembre qui poss\u00e8de m\u00eame le pouvoir de redresser les merguez qui s'\u00e9taient ramollies au fond de la besace \u00e0 Philou. La fin de la semaine se d\u00e9roule c\u00e9r\u00e9monieusement dans le bureau de Monsieur le Maire qui parle du pass\u00e9 et surtout de l'avenir de cette bourgade en pleine expansion!\r\n\r\n* * Vous achetez toujours du cadavre en barquette sous- vide? C'est votre choix. Toutefois, c'est dommage de passer \u00e0 c\u00f4t\u00e9 de merveilleuses boucheries campagnardes qui proposent de la vraie viande. Celle qui est tellement bonne qu'on n'est pas oblig\u00e9 d'en manger deux fois par jour. Manger moins, manger mieux de prot\u00e9ines animales, une question que l'on se pose Depuis les d\u00e9buts de Bille en T\u00eate. R\u00e9sultat. Duja repart avec 500g de jambon \u00e0 l'os sous le bras. Cependant, gr\u00e2ce \u00e0 la boucherie Kamberov de Courrendlin, il n'ach\u00e8tera plus jamais de jambon plastifi\u00e9 dans une station-service.\r\nBa\u00eflo Gingembre nous invite ensuite \u00e0 suer de la langue avec des \u00e9lixirs africains plus ou moins puissants. \r\nDu gingembre qui poss\u00e8de m\u00eame le pouvoir de redresser les merguez qui s'\u00e9taient ramollies au fond de la besace \u00e0 Philou. La fin de la semaine se d\u00e9roule c\u00e9r\u00e9monieusement dans le bureau de Monsieur le Maire qui parle du pass\u00e9 et surtout de l'avenir de cette bourgade en pleine expansion!", "alternativeTitle": ["Bille en t\u00eate du 25.09.2017", "Bille en t\u00eate du 25.09.2017", "Coucouroucoucou, Rendlin! (2/5) / BIL_2017-09-25T09:31:30_bille-en-tete", "Coucouroucoucou, Rendlin! (2/5) / BIL_2017-09-25T09:31:30_bille-en-tete"], "imageURL": "//www.rts.ch/4197812.image", "alternativeExcerpt": ["Vous achetez toujours du cadavre en barquette sous- vide? C'est votre choix. Toutefois, c'est dommage de passer \u00e0 c\u00f4t\u00e9 de merveilleuses boucheries campagnardes qui proposent de la vraie viande. Celle qui est tellement bonne qu'on n'est pas oblig\u00e9 d'en manger deux fois par jour. Manger moins, manger mieux de prot\u00e9ines animales, une question que l'on se pose Depuis les d\u00e9buts de Bille en T\u00eate. R\u00e9sultat. Duja repart avec 500g de jambon \u00e0 l'os sous le bras. Cependant, gr\u00e2ce \u00e0 la boucherie Kamberov de Courrendlin, il n'ach\u00e8tera plus jamais de jambon plastifi\u00e9 dans une station-service.\nBa\u00eflo Gingembre nous invite ensuite \u00e0 suer de la langue avec des \u00e9lixirs africains plus ou moins puissants. \nDu gingembre qui poss\u00e8de m\u00eame le pouvoir de redresser les merguez qui s'\u00e9taient ramollies au fond de la besace \u00e0 Philou. La fin de la semaine se d\u00e9roule c\u00e9r\u00e9monieusement dans le bureau de Monsieur le Maire qui parle du pass\u00e9 et surtout de l'avenir de cette bourgade en pleine expansion!", "Vous achetez toujours du cadavre en barquette sous- vide? C'est votre choix. Toutefois, c'est dommage de passer \u00e0 c\u00f4t\u00e9 de merveilleuses boucheries campagnardes qui proposent de la vraie viande. Celle qui est tellement bonne qu'on n'est pas oblig\u00e9 d'en manger deux fois par jour. Manger moins, manger mieux de prot\u00e9ines animales, une question que l'on se pose Depuis les d\u00e9buts de Bille en T\u00eate. R\u00e9sultat. Duja repart avec 500g de jambon \u00e0 l'os sous le bras. Cependant, gr\u00e2ce \u00e0 la boucherie Kamberov de Courrendlin, il n'ach\u00e8tera plus jamais de jambon plastifi\u00e9 dans une station-service.\nBa\u00eflo Gingembre nous invite ensuite \u00e0 suer de la langue avec des \u00e9lixirs africains plus ou moins puissants. \nDu gingembre qui poss\u00e8de m\u00eame le pouvoir de redresser les merguez qui s'\u00e9taient ramollies au fond de la besace \u00e0 Philou. La fin de la semaine se d\u00e9roule c\u00e9r\u00e9monieusement dans le bureau de Monsieur le Maire qui parle du pass\u00e9 et surtout de l'avenir de cette bourgade en pleine expansion!"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8908536", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Duja", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ligron, Philippe", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ligron, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Duja", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8908536", "ece-8908535"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Matinale", "source": "siranau", "title": "Ici la Suisse : Ici la Suisse - Le yodel et le rock se m\u00e9langent dans le nouveau disque de G\u00f6l\u00e4", "id": "sound-A0461C2E-AD73-4FFD-BA9C-1318F1718FB2", "durationSec": 377, "publicationDate": "2017-09-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : G\u00f6l\u00e4 (gueulait), rockeur al\u00e9manique\r\nLe rockeur al\u00e9manique G\u00f6l\u00e4 sort un nouveau disque, nomm\u00e9 \"Urchig\", dans lequel il m\u00eale rock et yodel. L'artiste populiste, inconnu en Suisse romande, est tr\u00e8s populaire Outre-Sarine.\r\n\r\n* * Ici la Suisse - Le yodel et le rock se m\u00e9langent dans le nouveau disque de G\u00f6l\u00e4  DIRECT STUDIO ZURICH \r\n6H48.. \r\n\"ICI la Suisse\".. notre magazine de reportage en r\u00e9gion part \u00e0 la rencontre d'une figure al\u00e9manique, ce matin.. Le rockeur al\u00e9manique G\u00f6l\u00e4 (gueulait).\r\nBonjour Alain Croubalian\r\nSon nouveau disque s'appelle URCHIG (our-khigue) et m\u00eale le yodel et le rock.\r\n-G\u00f6l\u00e4, alias Marco Pfeuti est un peu le Johnny Hallyday de Suisse al\u00e9manique. Ce rockeur de base, \u00e0 \u00e0 l'or\u00e9e de la cinquantaine, boucle d'oreille, tattoos et cr\u00eate de baroudeur, a grandi dans un relais routier de l'Emmental et a eu ses premiers disques de platine au tournant du si\u00e8cle. Son Mundart rock, du rock tr\u00e8s am\u00e9ricain mais chant\u00e9 en suisse allemand, avec de gros refrains \u00e0 hurler en fin de soir\u00e9e, est extr\u00eamenet populaire outre-Saribne et totalement inconnu chez nous.\r\n** Et Aujourd'hui, il se met au yodel?\r\n-Dans une \u00e9nmission de la t\u00e9l\u00e9vision al\u00e9manique, ils ont mis au d\u00e9fi un club de yodleur d'accompagner le rockeur. Le succ\u00e8s a \u00e9t\u00e9 imm\u00e9diat. La vid\u00e9o a \u00e9t\u00e9 visionn\u00e9e plus d'un demi-million de fois: du coup, G\u00f6l\u00e4 a d\u00e9cid\u00e9 de r\u00e9enregistrer tous ces succ\u00e8s avec des clubs de yodleurs. Urchig, qu'on peut traduire par \"archa\u00efque\" est un concentr\u00e9 de suissness qui sent le succ\u00e8s \u00e0 plein nez.\r\nG\u00f6l\u00e4 m'a r\u00e9cup\u00e9r\u00e9 dans son grand Pick up truck noir, \u00e0 la gare de Brigue. Pour rendre visite au Jodlerklub Ahori \u00e0 Brigue -Glies des retrouvailles spontan\u00e9e pour leu amener le disque et signer quelques d\u00e9dicaces.\r\n  3'30''\r\nC'est cette chanson de G\u00f6l\u00e4 avec le jodlerklub st\u00e4rneb\u00e4rg qui a mis le feu au poudre \u00e0 la t\u00e9l\u00e9vision al\u00e9manique : Les Indiens/ Il y en plus tant/ Les choses ne sont plus/ comme elles \u00e9taient avant.\r\nG\u00f6l\u00e4 est populiste: mais sinc\u00e8re. Il d\u00e9teste vraiment la Ville et le monde moderne. Il vit au dessus du lac de Thoune, dans une ferme avec ses ch\u00e8vres, sa femme et trois de ses 4 enfants, sans \u00e9lectricit\u00e9 et sans eau courante. Il r\u00eave de grands espaces et d'\u00e9migrer au Canada.\r\nIl d\u00e9teste les intellectuels, l'art, a de la peine avec la globalisation et avec le fait qu'on arrive plus \u00e0 se garer en Ville: il c\u00e9l\u00e8bre les valeurs simples d'antan. En cela, il fait \u00e9cho a une partie importante de la population.\r\n**C'est un chantre du \"c'\u00e9tait mieux avant\"?\r\n-Pas si simple: il trouve que \u00e7a change trop vite et qu'on est de moins en moins libre: comme beaucoup de monde. Et comme son public, qu'il va chercher loin des villes. Ses disques, par exemple, on ne les trouve pas dans les magasins de disques. Mais dans tous les kiosques des gares suisse al\u00e9maniques et les boulangeries des villages les plus recul\u00e9s o\u00f9 tr\u00f4ne un tronc d'arbre en plastique, son effigie en carton en habit de lutteur suisse et une poya rouge et blanche sur la pochette: Urchig s'arrache comme des petits pains. Il a m\u00eame lanc\u00e9 une ligne d'habits traditionnels.\r\n** et quand on vit dans une ferme avec ses ch\u00e8vres, sans \u00e9lectricit\u00e9 et sans eau courante... on s'ahbille comment ? \r\n-La chemise de lutteur a bien le motif traditionnel. Mais si on regarde de plus pr\u00e8s, dans le motif folklorique, sont cach\u00e9s de petites t\u00eates de mort: Rock'n'rolle oblige!\r\n((Traduction:\r\n1er homme K\u00f6bi: Je trouve que c'est beau. J'ai 52 nas et c'est int\u00e9ressant, je viens d'une tout autre musique en fait: je suis pass\u00e9 du heavy metal au yodel.\r\n(...)\r\nCe n'est pas que je n'aime plus \u00e9couter du Heavy Metal, mais le Yodel c'est juste (toc,toc,toc) dans le coeur.\r\n(...)\r\nOuais, ouiais, toutes les musiques sont belles.\r\n2\u00e8me homme Patrick:\r\nC'est une certaine reconnaissance d'\u00eatre invit\u00e9 \u00e0 chanter sur le cd. Parce que beaucoup de klub ou d'ensembles de yodel, disons r\u00e9put\u00e9s, y chantent.\r\nJe chante toujours une chanson italienne. Un autre toujours du Schlager (vari\u00e9t\u00e9) On aime simplement la musique. On est pas seuleemnt et toujours yodel. Leyodel c'est ce qui nous lie, mais on est ouverts \u00e0 de nouvelles exp\u00e9riences. \u00e7a fait des ann\u00e9es que G\u00f6l\u00e4 est pour moi, pour nous tous, un chanteur connu. Pendant Carnaval, \u00e0 chaque f\u00eate on a toujours entedu G\u00f6l\u00e4.\r\n3\u00e8me homme G\u00f6l\u00e4:\r\nSi, si, c'est ma musique aussi. Parce que c'est du chant. Et le chant est un son archa\u00efque. Qu'il vienne des \u00eeles Samoa ou de Nouvelle-Z\u00e9lande, on s'en fout, m\u00eame d'Afrique, quand les gens chantent ensemble: c'est puissant. Ce sont des sons archa\u00efques et on s'en fout si c'est du yodel ou des chants de mers du sud, on s'en fout: c'est un langage universel.\r\n(...)\r\nJ'ai d\u00e9test\u00e9 chez moi, mon village de fermiers agricoles, c'\u00e9tait l'ennui total. Je r\u00eavais d'Am\u00e9rique, de motos et de gangs etc. Puis j'ai voyag\u00e9: et apr\u00e8s 3o ans j'ai du reconna\u00eetre: on est bien \u00e0 la maison.\r\n(...)\r\nPour finir, \u00e7a vient toujours de quelquepart. Rien n'a \u00e9t\u00e9 invent\u00e9 l\u00e0 d'o\u00f9 on a l'impression que \u00e7a vient. M\u00eame moi, j'ai du sang ROM. Je sais \u00e7a de moi-m\u00eame: nos racines sont de partout. par exemple, je n'ai pas l'impression que la musique que je fais, elle vient de l'Oberland bernois. Elle a plein de racines, elle vient de plein d'endroits. Il y a beaucoup d'infleunces des Etats-Unis, de la musique noire, de la musique gypsy que j'aime tant, et puis aussi de Polo Hofer et des trucs avec lesquels j'ai grandi. Ca donne un m\u00e9lange.))", "alternativeExcerpt": ["Le rockeur al\u00e9manique G\u00f6l\u00e4 sort un nouveau disque, nomm\u00e9 \"Urchig\", dans lequel il m\u00eale rock et yodel. L'artiste populiste, inconnu en Suisse romande, est tr\u00e8s populaire Outre-Sarine.", "Le rockeur al\u00e9manique G\u00f6l\u00e4 sort un nouveau disque, nomm\u00e9 \"Urchig\", dans lequel il m\u00eale rock et yodel. L'artiste populiste, inconnu en Suisse romande, est tr\u00e8s populaire Outre-Sarine.", "Le rockeur al\u00e9manique G\u00f6l\u00e4 sort un nouveau disque, nomm\u00e9 \"Urchig\", dans lequel il m\u00eale rock et yodel. L'artiste populiste, inconnu en Suisse romande, est tr\u00e8s populaire Outre-Sarine."], "alternativeTitle": ["Ici la Suisse - Le yodel et le rock se m\u00e9langent dans le nouveau disque de G\u00f6l\u00e4", "Ici la Suisse - Le yodel et le rock se m\u00e9langent dans le nouveau disque de G\u00f6l\u00e4  / LME_2017-09-25T06:47:00_ici-la-suisse", "Ici la Suisse - Le yodel et le rock se m\u00e9langent dans le nouveau disque de G\u00f6l\u00e4  / LME_2017-09-25T06:47:00_ici-la-suisse"], "imageURL": "//www.rts.ch/8872048.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8926677", "isOnline": true, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Croubalian, Alain", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8926677", "ece-8926657"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Le monde du sport am\u00e9ricain se livre \u00e0 un bras de fer avec Donald Trump", "id": "sound-5439CA38-C79B-45FB-97A0-B4479C64FA27", "durationSec": 357, "publicationDate": "2017-09-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Donald Trump a injuri\u00e9 les sportifs am\u00e9ricains qui, par protestation, mettent un genou \u00e0 terre lors de l'hymne national. En signe de d\u00e9fiance, une centaine de joueurs de NFL ont reproduit ce geste. Interview de Nicolas Bancel, historien \u00e0 l'Institut des sciences du sport de l'Universit\u00e9 de Lausanne.\r\n\r\n* * Le monde du sport am\u00e9ricain se livre \u00e0 un bras de fer avec Donald Trump    L'appeler au ** 99\r\nBonsoir Nicolas Bancel\r\nHistorien, institut des sciences du sport de l'UNIL\r\nSport USA, politisation qui cette fois-ci ca prend vraiment des proportions importantes\r\nDizaines de footballeurs US ont mis genoux \u00e0 terre durant l'hymne ce w-end ; d'autres (les champions en titre) sont rest\u00e9s au vestiaire\r\nR\u00e9ax au propos outranciers de Donald Trump, qui a qualifi\u00e9 les sportifs qui ont protest\u00e9s contre les violences polici\u00e8res de \u00ab fils de pute qui devraient \u00eatre vir\u00e9s \u00bb .\r\n-\tNicolas Bancel : s'en prendre \u00e0 des sportifs, aux USA ? qu'est-ce que ca veut dire ? qu'est-ce que ca implique ?\r\n-\tFoot US, sport noir par excellence . Trump s'en fiche ? pas son public ?? il va finir par y gagner !!\r\n-\tBasket va suivre ?? on a vu les champions en titre n'iront pas \u00e0 la traditionnelle r\u00e9ception \u00e0 la Maison Blanche\r\n-\tCurry, m\u00eame James ont r\u00e9pondu directement \u00e0 Trump . \r\n-\tSport, facteur de division ?? attention \u00e0 la fracturation de l'am\u00e9rique ?? \r\n-\tTrump et la NFL, vieux contentieux ?", "alternativeExcerpt": ["Donald Trump a injuri\u00e9 les sportifs am\u00e9ricains qui, par protestation, mettent un genou \u00e0 terre lors de l'hymne national. En signe de d\u00e9fiance, une centaine de joueurs de NFL ont reproduit ce geste. Interview de Nicolas Bancel, historien \u00e0 l'Institut des sciences du sport de l'Universit\u00e9 de Lausanne."], "alternativeTitle": ["Le monde du sport am\u00e9ricain se livre \u00e0 un bras de fer avec Donald Trump / FOR_2017-09-25T18:12:00_developpement-7", "Forum du 25.09.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8947623.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8926633", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Historien du sport, Professeur", "name": "Bancel, Nicolas", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Jeannin, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8926632"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Matinale", "source": "siranau", "title": "Signature : Signature de Vincent Bourquin - R\u00e9forme de l'AVS: aux lib\u00e9raux-radicaux de jouer", "id": "sound-4CA7AE07-F232-4455-B96E-C663AFDBF9CD", "durationSec": 109, "publicationDate": "2017-09-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Si le PLR est dans le camps des vainqueurs, l'\u00e9chec de la Pr\u00e9voyance 2020, c'est aussi le sien. Acteur-clef, le parti doit prouver qu'il est pr\u00eat \u00e0 proposer rapidement une nouvelle r\u00e9forme.\r\n\r\n* * Signature de Vincent Bourquin - R\u00e9forme de l'AVS: aux lib\u00e9raux-radicaux de jouer (SIGNATURE 25.09 AVS, LE ROLE DU PLR)   DIRECT STUDIO LAUSANNE \r\n7h26 C'est Signature!\r\nBonjour Vincent Bourquin!\r\nR\u00e9forme de l'AVS: aux lib\u00e9raux-radicaux de jouer!\r\n c'est votre commentaire!\r\nL'\u00e9chec de la Pr\u00e9voyance 2020, c'est aussi celui du PLR.\r\nCertes, la formation de Petra G\u00f6ssi est officiellement dans le camp des vainqueurs, elle ne voulait pas de cette petite hausse des rentes de 70 francs et s'est fortement engag\u00e9e pour faire \u00e9chouer ce compromis qui avait \u00e9t\u00e9 n\u00e9goci\u00e9 pendant plus de quatre ans. \r\nPar id\u00e9logie, par manque de vision de la pr\u00e9sidence du parti, le PLR a donc dit non au traditionnel pragmatisme suisse alors m\u00eame que de nombreux points de la r\u00e9forme lui convenaient. \r\nLes lib\u00e9raux-radicaux sont donc maintenant les acteur cl\u00e9s pour d\u00e9bloquer la situation.  L'UDC n'a jamais brill\u00e9 par ses propositions dans le domaine des assurances sociales et soyons francs ce ne sont pas les arguments de l'extr\u00eame-gauche qui ont triomph\u00e9 hier, m\u00eame s'ils ont conavincu quelques Vaudois et quelques Genevois.\r\nC'est donc bien le PLR qui doit prouver qu'il est pr\u00eat \u00e0 proposer une nouvelle r\u00e9forme.\r\nCette r\u00e9forme pourra probablement s'appuyer sur une l\u00e9g\u00e8re hausse de la TVA et une augmentation de l'\u00e2ge de la retraite des femmes \u00e0 65 ans. Mais pour avoir une chance devant le peuple cette hausse doit absoument \u00eatre accompagn\u00e9e d'une r\u00e9elle compensation et exclure une retraite \u00e0 67 ans pour tous.  \r\nLe  PLR doit d\u00e9sormais devenir constructif. Il devra faire des concessions et renoncer \u00e0 certains dogmes... Sa victoire d'hier s'apparente \u00e0 une d\u00e9faite, car c'est lui maintenant qui h\u00e9rite de la lourde responsabilit\u00e9 de trouver une solution pour sauver l'AVS. \r\nUN COMMENTAIRE A RETROUVER SUR RTS.CH/BARRE BOLIQUE/SIGNATURE", "alternativeExcerpt": ["Si le PLR est dans le camps des vainqueurs, l'\u00e9chec de la Pr\u00e9voyance 2020, c'est aussi le sien. Acteur-clef, le parti doit prouver qu'il est pr\u00eat \u00e0 proposer rapidement une nouvelle r\u00e9forme.", "Si le PLR est dans le camps des vainqueurs, l'\u00e9chec de la Pr\u00e9voyance 2020, c'est aussi le sien. Acteur-clef, le parti doit prouver qu'il est pr\u00eat \u00e0 proposer rapidement une nouvelle r\u00e9forme.", "Si le PLR est dans le camps des vainqueurs, l'\u00e9chec de la Pr\u00e9voyance 2020, c'est aussi le sien. Acteur-clef, le parti doit prouver qu'il est pr\u00eat \u00e0 proposer rapidement une nouvelle r\u00e9forme."], "alternativeTitle": ["Signature de Vincent Bourquin - R\u00e9forme de l'AVS: aux lib\u00e9raux-radicaux de jouer", "Signature de Vincent Bourquin (vid\u00e9o) - R\u00e9forme de l'AVS: aux lib\u00e9raux-radicaux de jouer", "Signature de Vincent Bourquin - R\u00e9forme de l'AVS: aux lib\u00e9raux-radicaux de jouer  / LME_2017-09-25T07:25:00_signature", "Signature de Vincent Bourquin - R\u00e9forme de l'AVS: aux lib\u00e9raux-radicaux de jouer  / LME_2017-09-25T07:25:00_signature"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8926671", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6725628.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bourquin, Vincent", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8926671", "ece-8926653"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Matinale", "source": "siranau", "title": "Le Journal de 6h30 : Le Journal de 6h30 - Pr\u00e9sent\u00e9 par Foued Boukari", "id": "sound-DD40AE38-2B8C-41F2-920A-C52CADC7AB9E", "durationSec": 540, "publicationDate": "2017-09-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Boukari, Fouad;Boukari, Fouad;Angela Merkel, Chanceli\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale allemande\r\n\r\n\r\n* * Le Journal de 6h30 - Pr\u00e9sent\u00e9 par Foued Boukari (JOURNAL INDIC) \r\n(01/MULTI PREVOYANCE 2020 GAUCHE PA (6H30)) Quel plan  B pour r\u00e9former un jour les retraites?\r\nLa pr\u00e9voyance vieilless 2020  refus\u00e9e hier par pr\u00e9s de 53% des votants.\r\nLe Conseil f\u00e9d\u00e9ral va prochainement r\u00e9unir les diff\u00e9rents acteurs concern\u00e9s pour pr\u00e9parer un nouveau projet qui tiendra compte des r\u00e9sultats de la votation.\r\nD\u00e9claration hier d'Alain Berset. Le conseiller f\u00e9d\u00e9ral en charge de la sant\u00e9 s'est cependant refus\u00e9 \u00e0 donner un calendrier.\r\nSur le plan politique, cette d\u00e9faite  un \u00e9chec pour la gauche, parti socialiste en t\u00eate. \r\nUn revers qui met fin \u00e0 une s\u00e9rie de victoires, dans les urnes ou au Parlement. \r\nPietro Bugnon, ce vote, certes serr\u00e9, remet en question la strat\u00e9gie choisie par les socialistes dans cette l\u00e9gislature. \r\n  1'01''\r\n((L'opposition constructive. Une tactique qui frise l'oxymore. Le PS l'a adopt\u00e9e apr\u00e8s les f\u00e9d\u00e9rales de 2015. En r\u00e9ponse \u00e0 la l\u00e9g\u00e8re droitisation du Parlement. La recette est simple. Tenter, d'abord, au Parlement, d'arracher le meilleur compromis possible. Evaluer la solution trouv\u00e9e. La combattre devant le peuple si des lignes rouges sont franchies. La d\u00e9fendre, si le compromis est acceptable. Strat\u00e9gie victorieuse concernant la r\u00e9forme de l'imposition des entreprises, mais qui s'est sold\u00e9e par un \u00e9chec sur la r\u00e9forme des retraites. Le PS a voulu montrer un visage plus constructif. Mal lui en a pris. Ce vote a montr\u00e9 les limites de la tactique. Pire: il a divis\u00e9 les rangs de la gauche. Une partie de l'\u00e9lectorat - les femmes surtout... oppos\u00e9es au rel\u00e8vement de l'\u00e2ge de leur retraite - ne l'ont pas suivie. Chez les responsables socialistes, pas question pour autant de revoir leur m\u00e9thode. Plusieurs t\u00e9nors du parti nous l'ont confirm\u00e9: le PS continuera d'osciller entre opposition et construction. Opposition syst\u00e9matique... si la droite impose sa vision. Construction si le PLR et l'UDC se montrent ouverts au compromis.))\r\n(Votations alimentaire) Les Suisses appel\u00e9 a vot\u00e9 hier pour la s\u00e9curit\u00e9 alimentaire\r\nIls ont accept\u00e9 hier par pr\u00e9s de 79% de voix de compl\u00e9ter la Constitution par un article sur le sujet.\r\nLe Conseil f\u00e9d\u00e9ral, les associations environnementales, l'industrie agroalimentaire et tous les partis si\u00e9geant au Parlement ont milit\u00e9 pour le \"oui\".\r\nDu champ \u00e0 l'assiette, le nouvel article constitutionnel prend en compte toute la cha\u00eene de production des denr\u00e9es alimentaires. \r\nLa Conf\u00e9d\u00e9ration devra donc cr\u00e9er les conditions pour pr\u00e9server les bases de production agricole, de m\u00eame que veiller \u00e0 une production adapt\u00e9e aux conditions locales et utilisant les ressources naturelles de mani\u00e8re efficace.\r\nA noter que le peuple devra encore se prononcer plusieurs fois sur l'alimentation, notamment sur des initiatives des Verts et de l'Alliance pour la souverainet\u00e9 alimentaire.\r\n(BVE Neuchatel) Sur le plan cantonale cette fois...\r\nNeuch\u00e2tel va devoir remettre l'ouvrage sur le m\u00e9tier pour son projet de centralisation judiciaire. \r\nLa population a nettement hier la construction d'un nouvel H\u00f4tel judiciaire \u00e0 La Chaux-de-Fonds.\r\n(08/LU/ MAINTIENT LANGUES PA) *** Les \u00e9coliers lucernois continueront d'apprendre deux langues \u00e9trang\u00e8res au primaire: \r\nl'anglais, puis le fran\u00e7ais. Les citoyens du canton de Lucerne ont refus\u00e9 par 57,7 % des voix l'initiative voulant biffer l'une des deux langues. C'est la troisi\u00e8me fois qu'un canton al\u00e9manique se prononce dans ce sens ces derni\u00e8res ann\u00e9es. Delphine Gendre\r\n  0'56''\r\n((Apr\u00e8s Nidwald en 2015, et Zurich ce printemps les Lucernois ont aussi dit non \u00e0 la suppression d'une des deux langues \u00e9trang\u00e8res \u00e0 l'\u00e9cole primaire. Les citoyens n'ont pas \u00e9t\u00e9 convaincus par les arguments du comit\u00e9 d'initiative: apprendre deux langue au primaire serait peu efficace et trop lourd pour les \u00e9l\u00e8ves. Ou peut-\u00eatre ont-ils eu peur de voir  l'anglais rel\u00e9gu\u00e9 \u00e0 l'\u00e9cole secondaire. Car le Conseil d 'Etat l'avait dit cet \u00e9t\u00e9 devant la presse: si l'initiative passe, ce n'est pas le fran\u00e7ais, mais bien l'anglais qui serait biff\u00e9 du programme au primaire. Coh\u00e9sion nationale oblige. Gouvernement et  Parlement lucernois sont soulag\u00e9s. Selon le conseiller d'Etat en charge de l'\u00e9ducation, ce vote est un signal envoy\u00e9 \u00e0 la Suisse romande, mais aussi \u00e0 la Suisse dans son ensemble. Il esp\u00e8re que cela convaincra les citoyens d'autres cantons \u00e0 soutenir le fran\u00e7ais. Car la question des langues n'est de loin pas r\u00e9gl\u00e9e outre-Sarine: Des initiatives similaires ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9pos\u00e9es aux Grisons et \u00e0 B\u00e2le-Campagne.))\r\n(BVE Permis F) Les r\u00e9fugi\u00e9s admis provisoirement n'auront plus acc\u00e8s \u00e0 l'aide sociale dans le canton de Zurich. \r\nIls ne toucheront plus que l'aide d'urgence, comme c'est souvent le cas dans les autres cantons. \r\nLes citoyens zurichois ont mis un terme hier \u00e0 une quasi-exception.\r\nA une nette majorit\u00e9 de 67%, les votants ont approuv\u00e9 la modification de la loi cantonale sur l'aide sociale.\r\nLes citoyens reviennent ainsi en arri\u00e8re sur leur d\u00e9cision de 2011 d'accorder l'aide sociale aux r\u00e9fugi\u00e9s qui n'ont pas obtenu l'asile mais uniquement le droit de s\u00e9journer provisoirement en Suisse (avec un permis F). \r\nAu total, 5600 personnes sont concern\u00e9es par ce revirement. Elles viennent d'Erythr\u00e9e, d'Afghanistan ou encore d'Irak.\r\n(11/MULTI ALLEMAGNE ITV MERKEL (REP 22H30)) *** Angela Merkel affaibli apr\u00e9s sa victoire hier aux l\u00e9gislatives...\r\nCela peut paraitre paradoxale, alors que son bloc conservateur, la CDU, est donn\u00e9 vainqueur des l\u00e9gislatives avec 33% des voix. \r\nMais il s'agit de son plus bas historique.\r\nTout comme le socre du SPD, les sociaux d\u00e9mocrate n'enregistre qu'un peu plus de 20% des suffrages et qui ont d\u00e9cid\u00e9 de rejoindre l'opposition.\r\nLa nouveaut\u00e9, c'est le succ\u00e8s historique de l'extreme droite.\r\nL'AFD fait son entr\u00e9e au Bundestag avec 13% des voix... \r\nL'Alternativ f\u00fcr Deutschland devient ainsi la troisi\u00e8me force parlementaire. \r\nEt pour la chanceli\u00e8re allemande l'entr\u00e9e des nationalistes au Parlement est un \"nouveau d\u00e9fi\". \r\n  0'34''\r\n((TRAD: Bien s\u00fbr que j'aurais souhait\u00e9 un meilleur r\u00e9sultat. Mais je ne suis pas d\u00e9\u00e7ue et je remercie les \u00e9lectrices et les \u00e9lecteurs qui nous ont donn\u00e9 leur voix. En outre, notre sommes clairement la premi\u00e8re force politique du pays et c'\u00e9tait l'un de nos objectifs, et le second \u00e9tait qu'aucun autre gouvernement ne peut \u00eatre constitu\u00e9 sans nous. Nous avons d'\u00e9normes t\u00e2che \u00e0 accomplir, si l'on consid\u00e8re par exemple l'entr\u00e9e de l'AfD au Bundestag. Mais apr\u00e8s ces douze ans \u00e0 la t\u00eate d'un gouvernement, je trouve que nous avons l\u00e0 des r\u00e9sultats qui vont permettre d'avancer.))\r\n(S\u00e9nat France) La majorit\u00e9 de droite en France est sortie renforc\u00e9e des \u00e9lections s\u00e9natoriales, hier. Le scrutin, qui a renouvel\u00e9 la moiti\u00e9 du S\u00e9nat, constitue, en revanche, une nette d\u00e9ception pour La R\u00e9publique en marche (LRM) d'Emmanuel Macron, loin de ses objectifs initiaux.\r\nLe parti du pr\u00e9sident de la R\u00e9publique, qui avait b\u00e9n\u00e9fici\u00e9 d'un raz-de-mar\u00e9e \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale en juin et s'\u00e9tait alors mis \u00e0 esp\u00e9rer r\u00e9\u00e9diter l'exploit trois mois plus tard, a d\u00fb, depuis, r\u00e9viser \u00e0 la baisse ses ambitions au S\u00e9nat.\r\n(BVE Brexit) Le temps presse \u00e0 Bruxelles dans le dossier du Breixt.\r\nApr\u00e8s trois sessions de n\u00e9gociations sans perc\u00e9es notables, les Europ\u00e9ens attendent toujours ce lundi, pour leur quatri\u00e8me rendez-vous mensuel, des propositions \"concr\u00e8tes\" de la part des Britanniques...\r\nEt cela malgr\u00e9 les efforts de Theresa May en fin de semaine pour d\u00e9bloquer les discussions.\r\nLa Premi\u00e8re ministre britannique a plaid\u00e9 vendredi pour un Brexit \"soft\", avec une p\u00e9riode de transition de deux ans. \r\nElle s'est engag\u00e9e \u00e0 \"honorer\" les engagements financiers pris par son pays en tant que membre de l'UE.\r\nSans toutefois avanc\u00e9 de chiffre.\r\nC\u00f4t\u00e9 europ\u00e9en, le r\u00e9glement financier du divorce a \u00e9t\u00e9 evalu\u00e9 entre 60 et 100 milliards d'euros, selon plusieurs sources.\r\n(13/GB/UBER SOUTIEN POPULAIRE PA) *** Uber contre-attaque apr\u00e8s avoir perdu vendredi sa licence d'exploitation \u00e0 Londres. \r\nL'entreprise californienne a lanc\u00e9 ce week-end une p\u00e9tition sur Internet et en vingt-quatre heures \u00e0 peine, elle a recueilli plus de 600 000 signatures. \r\nLa p\u00e9tition demande \u00e0 l'autorit\u00e9 des transports de Londres de revenir sur sa d\u00e9cision de bannir Uber de la capitale britannique. \r\nLa firme a aussi l'intention de porter la d\u00e9cision devant la justice et pourra continuer \u00e0 op\u00e9rer tant que la proc\u00e9dure sera en court. A Londres, Catherine Ilic\r\n  0'52''\r\n(16/CYCLISME PETER SAGAN PA) *** En cyclisme, Peter Sagan est champion du monde pour la troisi\u00e8me fois. \r\nle Slovaque a remport\u00e9 ce titre hier \u00e0 Bergen en Norvege en battant au sprint le norv\u00e9gien Alexander Kristof et l'australien Michael Matthews.  \r\nC\u00f4t\u00e9 Suisse, Michael Albasini \u00e9tait \u00e0 la lutte dans le sprint mais a eu \u00e0 faire avec bien plus fort que lui. \r\nPatrick D\u00e9l\u00e9troz, vous avez suivi ces championnats du monde.  \r\nAvec Peter Sagan qui est donc entr\u00e9 dans l'histoire hier (DI). \r\n  0'54''\r\n((Si tout a \u00e9t\u00e9 dit sur la personnalit\u00e9 de Peter Sagan, sur ses frasques, ses coupes de cheveux.; qu'il avait court d'ailleurs ici.; ses acrobaties et ses mani\u00e8res de f\u00eater ses succ\u00e8s qui peuvent paraitre arrogantes parfois. sur la barre des 100 victoires professionnelles qu'il a franchi cet \u00e9t\u00e9   ; sur ses qualit\u00e9s de rouleur sprinteur passant les bosses; son palmar\u00e8s reste encore \u00e0 compl\u00e9ter.\r\n >Il est entr\u00e9 dans l'histoire hier en \u00e9tant le premier \u00e0 remporter trois titres cons\u00e9cutifs  de champion du monde . il a gagn\u00e9 huit \u00e9tapes du Tour de France. 15 du tour de suisse, est le rois du Tour de Californie. a remport\u00e9 le Tour des Flandres mais il  lui manque deux autres lignes historique \u00e0 son palmares : Parisi-Roubaix et Milan San Remo. \r\nS'il peine parfois \u00e0 se motiver et relativise la port\u00e9e de ses exploits il dit toujours prendre un d\u00e9part de course pour la gagner, il n'aime rien de moins que de passer une ligne d'arriv\u00e9e sans un seul concurrent dans son champ de vision. \r\nPatrick D\u00e9l\u00e9troz, RTS Sport, Bergen))\r\n(Foot CH) En Football, suite et fin hier de la 9e journ\u00e9e de Super league... \r\nSion s'est inclin\u00e9 1-0 \u00e0 domicile contre le leader, Young Boys.\r\nLes valaisans 6e avant le d\u00e9placement mercredi \u00e0 Lausanne, le LS 8e \u00e0 deux point du FC Sion.\r\nAutres rencontre jou\u00e9es hier.\r\nLugano battu sur sa pelouse 3-0 par Grasshopper\r\nEt Saint-Gall qui a domin\u00e9 Thoune  3-0 \u00e9galement.", "alternativeTitle": ["Le Journal de 6h30", "Le Journal de 6h30 - Pr\u00e9sent\u00e9 par Foued Boukari / LME_2017-09-25T06:30:53_le-journal-de-6h30", "Le Journal de 6h30 - Pr\u00e9sent\u00e9 par Foued Boukari / LME_2017-09-25T06:30:53_le-journal-de-6h30"], "imageURL": "//www.rts.ch/8874897.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8926674", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Milcent, Blandine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bugnon, Pietro", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gendre, Delphine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "D\u00e9l\u00e9troz, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ilic, Catherine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8926674", "ece-8926655"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9e: No\u00e9mie Lvovsky, r\u00e9alisatrice, sc\u00e9nariste et actrice", "id": "sound-54AD0CCC-A734-4BAC-BDFA-6D7DF00B6791", "durationSec": 2757, "publicationDate": "2017-09-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "No\u00e9mie Lvovsky sort son dernier film, \"Demain et tous les autres jours\" \u00e0 voir dans les salles de Suisse romande d\u00e8s le 27 septembre 2017. Synopsis: Mathilde a 9 ans. Ses parents sont s\u00e9par\u00e9s. Elle vit seule avec sa m\u00e8re, une personne fragile \u00e0 la fronti\u00e8re de la folie. C'est l'histoire d'un amour unique entre une fille et sa m\u00e8re que le film nous raconte.  \r\nNo\u00e9mie Lvovsky est l'invit\u00e9e de Pierre Philippe Cadert.\r\n\r\n No\u00e9mie Lvovsky sort son dernier film, Demain et tous les autres jours \u00e0 voir dans les salles de Suisse romande d\u00e8s le 27 septembre 2017. Synopsis: Mathilde a 9 ans. Ses parents sont s\u00e9par\u00e9s. Elle vit seule avec sa m\u00e8re, une personne fragile \u00e0 la fronti\u00e8re de la folie. C'est l'histoire d'un amour unique entre une fille et sa m\u00e8re que le film nous raconte.   No\u00e9mie Lvovsky est l'invit\u00e9e de Pierre Philippe Cadert.", "alternativeExcerpt": ["No\u00e9mie Lvovsky sort son dernier film, \"Demain et tous les autres jours\" \u00e0 voir dans les salles de Suisse romande d\u00e8s le 27 septembre 2017. Synopsis: Mathilde a 9 ans. Ses parents sont s\u00e9par\u00e9s. Elle vit seule avec sa m\u00e8re, une personne fragile \u00e0 la fronti\u00e8re de la folie. C'est l'histoire d'un amour unique entre une fille et sa m\u00e8re que le film nous raconte.  \n\nNo\u00e9mie Lvovsky est l'invit\u00e9e de Pierre Philippe Cadert."], "alternativeTitle": ["L'invit\u00e9e: No\u00e9mie Lvovsky, r\u00e9alisatrice, sc\u00e9nariste et actrice / VER_2017-09-25T16:30:45_l-invitee-noemie-lvovsky-realisatrice-sc", "Vertigo du 25.09.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8818514.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8908600", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre Philippe", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8908594"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Matinale", "source": "siranau", "title": "Le Journal de 8h : Le Journal de 8h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Foued Boukari", "id": "sound-75C5D52D-54D8-435A-B18B-CA62D896FB55", "durationSec": 737, "publicationDate": "2017-09-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Boukari, Fouad;Boukari, Fouad;St\u00e9phanie Schmutz, municipale nyonnaise, favorable au projet de foyer d'accueil pour des requ\u00e9rants d'asile;Jacques Pittet conseiller communal nyonnais PLR, oppos\u00e9 au projet de foyer d'accueil pour des requ\u00e9rants d'asile;Martin Schulz, pr\u00e9sident du SPD;Lebhour\r\n\r\n\r\n* * Le Journal de 8h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Foued Boukari (TAPIS TITRE) \r\n(TF2/PREVOYANCE 2020 BERSET DI (8H))  DIRECT STUDIO LAUSANNE \r\nCe d\u00e9saveu pour Alain Berset...population et cantons ont rejet\u00e9 hier (DI) sa r\u00e9forme des retraites. Une campagne durant laquelle le conseiller f\u00e9d\u00e9ral socialiste s'est personnellement beaucoup engag\u00e9e. Interviews, d\u00e9bats publics au quatre coins de la Suisse... une implication hors norme avec in fine cet \u00e9chec dans les urnes... Alain Berset s'en rel\u00e8vera-t-il?\r\nBonjour Marc Menichini\r\nMarc, on le sait Alain Berset avait fait de cette r\u00e9forme des retraites une de ses priorit\u00e9s en entrant au Conseil f\u00e9d\u00e9ral\r\nAvec une strat\u00e9gie bien \u00e0 lui, en opposition avec le saucissonnage des r\u00e9formes pr\u00e9c\u00e9dentes: proposer un projet global, complexe...et prendre le chemin tortueux du compromis.... le maitre mot du conseiller f\u00e9d\u00e9ral qui se retrouve aujourd'hui de retour \u00e0 la case depart. \r\nMarc comment Alain Berset va-t-il, peut-il rebondir?\r\nCa ne vas pas \u00eatre facile... alors \u00e9videmment le ministre rappelera qu'il n'est pas le premier \u00e0 \u00e9chouer sur ce dossier.... que le score \u00e9tait tr\u00e8s serr\u00e9 sur le rel\u00e8vement de la TVA pour financer l'AVS... mais ce sont l\u00e0 de tout petits pansements sur une d\u00e9faite qui lui collera \u00e0 la peau, Alain Berset ayant m\u00eame pr\u00eat\u00e9 son image \u00e0 la campagne... affaibli... le ministre est condamn\u00e9 \u00e0 re-jouer la carte du compromis, faire l'arbitre entre les partis...  peut-\u00eatre tentera-t-il cette fois de prendre de la hauteur, sortir de la m\u00eal\u00e9e, et des chiffres qu'il affectionne tant... et pourquoi pas, tout en r\u00e9formant le syst\u00e8me de la pr\u00e9voyance vieillesse,  parler aussi d'\"\u00e9galit\u00e9 salariale\" ou \"comment employer les seniors\". Qui sait peut \u00eatre que la population le lui rendrait bien dans les urnes. \r\nMais ceci va \u00e0 nouveau prendre des ann\u00e9es... \r\nAlain Berset affronte donc une fin l\u00e9gislature compliqu\u00e9e...o\u00f9 les dossiers impopulaires s'accumulent... tenez d\u00e9j\u00e0 ce mercredi il annoncera une nouvelle hausse des primes maladie... th\u00e8me sur lequel le conseiller f\u00e9d\u00e9ral peine \u00e0 progresser... ajouter \u00e0 \u00e7a, la r\u00e9forme de la tarification du syst\u00e8me m\u00e9dical... o\u00f9 faute d'accord, le Fribourgeois a d\u00e9cid\u00e9 d'avancer seul... au prix de violentes critiques... bref Alain Berset a fort \u00e0 faire... d'autant plus dans un coll\u00e8ge qui penchera un peu plus \u00e0 droite avec l'arriv\u00e9e du PLR Ignazio Cassis, qui avec l'UDC Guy Parmelin, connaissent parfaitement les dossiers du ministre socialiste.\r\n(BVE Permis F) Les r\u00e9fugi\u00e9s admis provisoirement n'auront plus acc\u00e8s \u00e0 l'aide sociale dans le canton de Zurich. \r\nIls ne toucheront plus que l'aide d'urgence, comme c'est souvent le cas dans les autres cantons. \r\nLes citoyens zurichois ont mis un terme hier \u00e0 une quasi-exception.\r\nA une nette majorit\u00e9 de 67%, les votants ont approuv\u00e9 la modification de la loi cantonale sur l'aide sociale.\r\nLes citoyens reviennent ainsi en arri\u00e8re sur leur d\u00e9cision de 2011 d'accorder l'aide sociale aux r\u00e9fugi\u00e9s qui n'ont pas obtenu l'asile mais uniquement le droit de s\u00e9journer provisoirement en Suisse (avec un permis F). \r\nAu total, 5600 personnes sont concern\u00e9es par ce revirement. Elles viennent d'Erythr\u00e9e, d'Afghanistan ou encore d'Irak.\r\n(05/VD/REJET CENTRE MIGRANTS PI) *** Dans le canton de Vaud, les habitants de Nyon ont rejet\u00e9 hier le projet de foyer d'accueil pour des requ\u00e9rants d'asile. \r\nRefus\u00e9 par 55% des votants.\r\nLe projet portait sur l'octroi d'une parcelle du centre-ville \u00e0 l'EVAM, l'\u00e9tablissement vaudois d'accueil des migrants. \r\nIl s'agissait du premier r\u00e9f\u00e9rendum spontan\u00e9 organis\u00e9 sur ce type d'objet en Suisse romande.\r\nC'est la troisi\u00e8me fois qu'un tel projet \u00e9choue \u00e0 Nyon. Agathe Birden.\r\n  1'11''\r\n((La ville de Nyon accueille une septantaine de requ\u00e9rants d'asile sur son territoire... compte tenu de sa taille et de la cl\u00e9 de r\u00e9partition cantonale des migrants, Nyon devrait en accueillir le double. Le sujet a suscit\u00e9 beaucoup d'\u00e9motion... St\u00e9phanie Schmutz, municipale nyonnaise qui \u00e9tait favorable \u00e0 ce projet...\r\nSON\r\nPour les opposants, le projet de foyer pouvant accueillir 180 personnes \u00e9tait d\u00e9mesur\u00e9... L'emplacement pr\u00e9vu, au centre-ville \u00e9tait aussi vivement critiqu\u00e9. Jacques pittet conseiller communal PLR...\r\nSON\r\nL'EVAM va devoir maintenant trouver d'autres solutions pour loger les requ\u00e9rants d'asile dans la r\u00e9gion de la Cote et envisage de se tourner du c\u00f4t\u00e9 du march\u00e9 immobilier priv\u00e9.))\r\n(ABB GE) ABB rach\u00e8te la division de solutions industrielles du conglom\u00e9rat am\u00e9ricain General Electric.\r\nLe groupe \u00e9lectro-technique zurichois devra d\u00e9bourser 2 milliards et demi de francs. \r\nLes deux soci\u00e9t\u00e9s \u00e9taient en n\u00e9gociation depuis plusieurs semaines.\r\nL'acquisition de General Electric devrait \u00eatre finalis\u00e9e au premier semestre 2018\r\nLe conglom\u00e9rat am\u00e9ricain emploie 13'500 personnes dans le monde.\r\n(10/MULTI ALLEMAGNE ITV SCHULZ) *** Une victoire au gout am\u00e8re aux l\u00e9gislatives pour la chanceli\u00e8re allemande, d\u00e9sormais en qu\u00eate d'alli\u00e9s. \r\n Angela Merkel, au pouvoir depuis 12 ans et trois mandats...\r\nR\u00e9\u00e9lue cette fois avec 33% des voix, l'union CDU-CSU, conna\u00eet son plus mauvais score depuis 1949.\r\nTout comme leurs anciens alli\u00e9s du SPD, les sociaux d\u00e9mocrate n'enregistre qu'un peu plus de 20% des suffrages et ont d\u00e9cid\u00e9 de rejoindre l'opposition.\r\nAngela Merkel en difficult\u00e9 donc pour trouver des partenaires pour gouverner.\r\nMais elle est aussi affaiblie par le succ\u00e8s historique de l'extreme droite.\r\nPour Martin Schulz, le pr\u00e9sident du SPD, Angela merkel est responsable de cette mont\u00e9e de l'AfD:\r\n  0'32''\r\n((TRAD: Madame Merkel a men\u00e9 une campagne \u00e9lectorale scandaleuse. Elle s'est d\u00e9gag\u00e9e de tout d\u00e9bat politique, elle a \u00e9vit\u00e9 toute confrontation avec la gauche et la droite d\u00e9mocratique, ce refus syst\u00e9matique de faire de la politique a ouvert un vide dans lequel l'AfD s'est engouffr\u00e9e en partie habilement. Je pense que Madame Merkel en porte une grande responsabilit\u00e9, et en tout cas nous, nous sommes dans l'opposition face \u00e0 cette fa\u00e7on de faire de la politique, une opposition qui sera constructive mais qui sera aussi tr\u00e8s dure))\r\nDes centaines de personnes ont manifest\u00e9 dimanche soir dans plusieurs villes d'Allemagne aux cris de \"nazis dehors\" pour protester contre l'AfD.\r\nL'Alternative pour l'Allemagne,  mouvement anti-islam et anti-migrants, a notamment fait campagne pour la fin de la repentance des horreurs du 3e Reich.\r\nPar ailleurs, Les Lib\u00e9raux allemands, probables partenaires de Merkel dans le futur gouvernement, ont pr\u00e9venu d\u00e8s hier qu'ils s'opposeraient au projet de budget de la zone euro d'Emmanuel Macron.\r\n(Routiers France) Les mobilisations en France contre la r\u00e9forme du Code du travail se suivent mais ne se ressemblent pas. Apr\u00e8s les syndicats puis les Insoumis de Jean-Luc M\u00e9lanchon, c'est d\u00e9sormais au tour des routiers de manifester ce lundi. \r\nLes syndicats CGT et FO du transport routier appellent \u00e0 la gr\u00e8ve et veulent lancer des \"actions fortes et visibles\", disent-ils:\r\nIls menacent notamment d'une prochaine p\u00e9nurie de carburants.\r\nDes actions qui ont d\u00e9j\u00e0 d\u00e9but\u00e9 aux 4 coins de la France, Bordeaux, Marseille, Lyon ou encore Paris.\r\n(18/ VOTE KURDE CONTEXTE ET ENJEUX) *** Les bureaux de vote ont ouvert ce matin.dans le Kurdistan irakien.\r\n5 millions d'habitants de cette r\u00e9gion autonome sont appel\u00e9s \u00e0 se prononcer sur leur ind\u00e9pendance.\r\nUn scrutin qui provoque la col\u00e8re du gouvernement irakien, mais aussi de l'Iran et de la Turquie.\r\nSi le OUI l'emporte, Massoud Barzani, le pr\u00e9sident du gouvernement r\u00e9gional du Kurdistan, la promis: il tentera le dialogue avec Bagdad.\r\nPas s\u00fbr que cela suffise, Pierre Crevoisier.\r\n----\r\n\u00ab Voulez-vous que la r\u00e9gion autonome du Kurdistan et les territoires du Kurdistan situ\u00e9s en dehors de cette r\u00e9gion deviennent un Etat ind\u00e9pendant ? \u00bb\r\nLa question pos\u00e9e aujourd'hui aux 5 millions de Kurdes du nord irakien.\r\nLe territoire ne se limite donc pas aux trois gouvernorats d'Erbil, de Suleimanieh et de Duhok, qui forment aujourd'hui le Kurdistan d'Irak.\r\nMais il comprend aussi les r\u00e9gions lib\u00e9r\u00e9s par les peshmergas de l'occupation du groupe Etat islamique.\r\nC'est dire si l'inqui\u00e9tude de Bagdad est grande. Le danger est bien de voir le fragile Etat irakien voler en \u00e9clat d\u00e9finitivement.\r\n*** Et les retomb\u00e9es politiques du vote d\u00e9passeront les fronti\u00e8res. \r\nLes Kurdes, on le sait. Ce sont 30 millions de personnes, un peuple \u00e9clat\u00e9, \u00e9cartel\u00e9 entre la Turquie, l'Iran, l'Irak et la Syrie. H\u00e9ritage du d\u00e9pe\u00e7age par les nations occidentales \u00e0 la chute de l'Empire ottoman. Il y a pr\u00e8s d'un si\u00e8cle.\r\nLors du Traitl\u00e9 de S\u00e8vre, en 1920, on avait tout promis aux Kurdes. Ils ont toujours \u00e9t\u00e9 victimes d'int\u00e9r\u00eat qui les d\u00e9passaient.\r\nAujourd'hui, pour la premi\u00e8re fois, le ph\u00e9nom\u00e8ne kurde devient un enjeu central du Proche-Orient.\r\n*** En 2005, la Constitution irakienne pr\u00e9voyait une telle consultation.\r\nC'\u00e9tait apr\u00e8s la chute de Saddam Hussein. le temps des promesses encore. Les parrains de Badgag proposaient la carte du partenariat entre les peuples d'Irak.\r\nMais la loi du plus fort a toujours pr\u00e9valu. Et l'Etat irakien n'a jamais r\u00e9ussi \u00e0 f\u00e9d\u00e9rer. Il ne l'a jamais voulu.\r\n\u00c0 ce jeu, les Kurdes se sont engouffr\u00e9s dans tous les interstices. Les fronts ouverts contre Damas, en Syrie, ont favoris\u00e9 les forces kurdes, alli\u00e9es incontournables de la lutte contre Daech.\r\nMais l'histoire montre qu'ils ont souvent tenu ce r\u00f4le. Alli\u00e9s des vainqueurs. L\u00e2ch\u00e9 dans les salons feutr\u00e9s de la realpolitik.\r\n(Email Jared Kushner) Le gendre de Donald Trump aurait utilis\u00e9 un serveur de courriel priv\u00e9 \u00e0 la Maison Blanche.\r\nSelon le site \"Politico\", Jared Kushner, proche conseiller du pr\u00e9sident am\u00e9ricain, a envoy\u00e9 des messages depuis un compte priv\u00e9 en parall\u00e8le de son adresse e-mail officielle.\r\nPour \u00e9changer des messages avec d'autres responsables...\r\nPendant toute la campagne pr\u00e9sidentielle de 2016, la candidate d\u00e9mocrate Hillary Clinton a \u00e9t\u00e9 accus\u00e9e d'avoir utilis\u00e9 une bo\u00eete de messagerie priv\u00e9e pour des correspondances officielles, et parfois confidentielles, alors qu'elle \u00e9tait secr\u00e9taire d'Etat de Barack Obama.\r\nLa r\u00e9ouverture de l'enqu\u00eate du FBI sur ce sujet, \u00e0 quelques jours du scrutin, est consid\u00e9r\u00e9 comme l'un des facteurs ayant contribu\u00e9 \u00e0 sa d\u00e9faite face \u00e0 Donald Trump.\r\n(15/USA/SPORTIFS ANTI-TRUMP PI) *** C'est l'affaire politico-sportive du moment aux Etats-Unis. \r\nDonald Trump a provoqu\u00e9 la col\u00e8re des sportifs am\u00e9ricains avec des d\u00e9clarations tr\u00e9s grossi\u00e8re et insultantes et une escalade rh\u00e9torique depuis avec les sports-rois : football am\u00e9ricain, baseball, basket-ball.\r\nLe pr\u00e9sident r\u00e9publicain a lanc\u00e9 sa premi\u00e8re attaque, vendredi, lors d'un meeting politique. \r\nDepuis l'Alabama il a appel\u00e9 les propri\u00e9taires des franchises de football \u00e0 licencier les sportifs qui expriment leur m\u00e9contentement lorsque l'hymne am\u00e9ricain est jou\u00e9.\r\nLa r\u00e9ponse notamment du football am\u00e9ricain \u00e0 Donald Trump a \u00e9t\u00e9 spectaculaire. \r\nHier soir, plus de cent joueurs se sont agenouill\u00e9s pendant l'hymne national, pour protester. \r\nAux Etats-Unis les explications de Karim Lebhour...\r\n  1'04''\r\n(Gis\u00e8le Casadesus) La doyenne des com\u00e9diennes fran\u00e7aises, Gis\u00e8le Casadesus, est morte cette nuit \u00e0 l'\u00e2ge de 103 ans.\r\nN\u00e9e le 14 juin 1914, elle ne jouait plus au th\u00e9\u00e2tre depuis quelques ann\u00e9es, mais acceptait volontiers des r\u00f4les au cin\u00e9ma. \r\nGis\u00e8le Casadesus  soci\u00e9taire honoraire de la Com\u00e9die-Fran\u00e7aise, avait crois\u00e9 beaucoup de personnalit\u00e9s, de Pierre Fresnay \u00e0 Raimu et Gabin et avait jou\u00e9 r\u00e9cemment avec G\u00e9rard Depardieu, dans La t\u00eate en friche de Jean Becker, en 2010.\r\n(Trafic CFF) Le trafic ferroviaire entre Gen\u00e8ve et Lausanne \u00e9tait perturb\u00e9 ce matin en raison d'un d\u00e9rangement \u00e0 une ligne de contact. \r\nLa voie entre Allaman et Morges n'est ouverte que de fa\u00e7on restreinte, selon les CFF. \r\nIl faut s'attendre \u00e0 des retards.\r\nLes trains InterCity en direction de St-Gall sont supprim\u00e9s entre Gen\u00e8ve-A\u00e9roport et Lausanne, tout comme les InterRegio allant \u00e0 Lucerne. \r\nLes ICN allant \u00e0 Zurich ne roulent plus entre Gen\u00e8ve-A\u00e9roport et Morges. \r\nLes trains r\u00e9gionaux sont quant \u00e0 eux supprim\u00e9s entre Allaman et Morges. \r\nLa dur\u00e9e de la perturbation est pr\u00e9vue jusqu'\u00e0 10h00.\r\n(VIRGULE FIN TAPIS) \r\n(SOUS LA BARRE)", "alternativeTitle": ["Le Journal de 8h", "Le Journal de 8h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Foued Boukari / LME_2017-09-25T08:00:11_le-journal-de-8h", "Le Journal de 8h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Foued Boukari / LME_2017-09-25T08:00:11_le-journal-de-8h"], "imageURL": "//www.rts.ch/7847744.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8926690", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Birden, Agathe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Milcent, Blandine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "Correspondant", "name": "Lebhour, Karim", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Menichini, Marc", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Crevoisier, Pierre", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8926690", "ece-8926665"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Matinale", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9-e de Romain Clivaz : L'invit\u00e9-e de Romain Clivaz - Blaise Matthey, directeur de la f\u00e9d\u00e9ration des entreprises romandes (FER)", "id": "sound-8528920E-C76F-4AAA-A6BD-7494EBE38F8F", "durationSec": 599, "publicationDate": "2017-09-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Legrain , Christophe;Pereira, Tania\r\nInterview de Blaise Matthey, directeur de la f\u00e9d\u00e9ration des entreprises romandes (FER), qui r\u00e9agit au non des Suisses \u00e0 la r\u00e9forme des retraites.\r\n\r\n* * L'invit\u00e9-e de Romain Clivaz - Blaise Matthey, directeur de la f\u00e9d\u00e9ration des entreprises romandes (FER) 7h32 sur la Premi\u00e8re\r\nBlaise Matthey, directeur de la f\u00e9d\u00e9ration des entreprises romandes, est votre invit\u00e9 Romain Clivaz!!\r\n BLAISE MATTHEY, en direct du Studio de Gen\u00e8ve 7342 / natel \r\n Technique Christophe Legrain\r\n Accueil Tania Pereira", "alternativeExcerpt": ["Interview de Blaise Matthey, directeur de la f\u00e9d\u00e9ration des entreprises romandes (FER), qui r\u00e9agit au non des Suisses \u00e0 la r\u00e9forme des retraites.", "Interview de Blaise Matthey, directeur de la f\u00e9d\u00e9ration des entreprises romandes (FER), qui r\u00e9agit au non des Suisses \u00e0 la r\u00e9forme des retraites.", "Interview de Blaise Matthey, directeur de la f\u00e9d\u00e9ration des entreprises romandes (FER), qui r\u00e9agit au non des Suisses \u00e0 la r\u00e9forme des retraites."], "alternativeTitle": ["L'invit\u00e9-e de Romain Clivaz - Blaise Matthey, directeur de la f\u00e9d\u00e9ration des entreprises romandes (FER)", "L'invit\u00e9-e de Romain Clivaz (vid\u00e9o) - Blaise Matthey, directeur de la f\u00e9d\u00e9ration des entreprises romandes (FER)", "L'invit\u00e9-e de Romain Clivaz - Blaise Matthey, directeur de la f\u00e9d\u00e9ration des entreprises romandes (FER) / LME_2017-09-25T07:33:00_l-invite-e-de-romain-clivaz", "L'invit\u00e9-e de Romain Clivaz - Blaise Matthey, directeur de la f\u00e9d\u00e9ration des entreprises romandes (FER) / LME_2017-09-25T07:33:00_l-invite-e-de-romain-clivaz"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8926679", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7068197.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Dir. g\u00e9n\u00e9ral de la f\u00e9d\u00e9ration des Entreprises romandes", "name": "Matthey, Blaise", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Clivaz, Romain", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8926679", "ece-8926658"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Son du matin", "source": "siranau", "title": "Le son du matin 25.09.2017", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-001C5680-6646-4477-9185-4E5AF17E6C45", "durationSec": 120, "publicationDate": "2017-09-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Le son du matin / RVA3_2017-09-25T07:45:00_le-son-du-matin", "R\u00e9veil \u00e0 3 du 25.09.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8926770", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8279214.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Luis, Benjamin", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8926765"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "M\u00e9dias: #Taketheknee, le hashtag qui s'agenouille contre Trump", "id": "sound-C176D221-A640-44EB-A0D5-36B41F87E56D", "durationSec": 401, "publicationDate": "2017-09-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Depuis quelques jours, de c\u00e9l\u00e8bres sportifs et artistes am\u00e9ricains mettent un genou \u00e0 terre. Un geste, et un hashtag #taketheknee, en guise de protestation contre Donald Trump, qui a provoqu\u00e9 leur col\u00e8re vendredi dernier. \r\nCe jour-l\u00e0, le pr\u00e9sident am\u00e9ricain a appel\u00e9 \u00e0 virer les joueurs qui s'agenouillent lors de l'hymne national afin de d\u00e9noncer les violences polici\u00e8res contre les Noirs. Avec Corentin Sellin, sp\u00e9cialiste de la politique am\u00e9ricaine. Par Magali Philip.", "alternativeExcerpt": ["Depuis quelques jours, de c\u00e9l\u00e8bres sportifs et artistes am\u00e9ricains mettent un genou \u00e0 terre. Un geste, et un hashtag #taketheknee, en guise de protestation contre Donald Trump, qui a provoqu\u00e9 leur col\u00e8re vendredi dernier. \nCe jour-l\u00e0, le pr\u00e9sident am\u00e9ricain a appel\u00e9 \u00e0 virer les joueurs qui s\u02b9agenouillent lors de l\u02b9hymne national afin de d\u00e9noncer les violences polici\u00e8res contre les Noirs. Avec Corentin Sellin, sp\u00e9cialiste de la politique am\u00e9ricaine. Par Magali Philip."], "alternativeTitle": ["M\u00e9dias: #Taketheknee, le hashtag qui s\u02b9agenouille contre Trump / VER_2017-09-25T16:45:45_medias-taketheknee-le-hashtag-qui-s-agen", "Vertigo du 25.09.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8947067.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8908600", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre Philippe", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8908588"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "ABB ach\u00e8te les solutions industrielles de General Electric", "id": "sound-1B119AD7-7388-4918-A151-44470C39A905", "durationSec": 140, "publicationDate": "2017-09-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : J\u00e9r\u00f4me Schupp, analyste ind\u00e9pendant\r\nABB rach\u00e8te la division Industrial Solutions du conglom\u00e9rat am\u00e9ricain General Electric (GE). La transaction se monte \u00e0 2,6 milliards de dollars (2,5 milliards de francs), a indiqu\u00e9 lundi le groupe \u00e9lectro-technique zurichois.\r\n\r\n* * ABB ach\u00e8te les solutions industrielles de General Electric 12h30 ABB rach\u00e8te General electric\r\nABB rach\u00e8te la division \"solutions industrielles\" au g\u00e9ant am\u00e9ricain General Electric. Le groupe zurichois d'\u00e9lectro-technique l'a annonc\u00e9 ce matin. Montant de la transation: 2 milliards et demi de francs. Cette acquisition devrait \u00eatre finalis\u00e9e d\u00e9but 2018. ABB renforce ainsi sa position de num\u00e9ro 2 mondial dans le domaine des produits d'\u00e9lectrification, Romain Bardet\r\nEn avalant une division qui emploie 13 500 personnes \u00e0 travers le monde et qui l'ann\u00e9e derni\u00e8re a r\u00e9alis\u00e9 un chiffre d'affaire d'un peu plus de 2 milliards et demi de francs. soit le montant de la transaction. \r\nUne acquisition qui selon ABB permettra de d\u00e9gager des synergies portentielles d'environ 200 millions de francs par ann\u00e9e. Ecoutez J\u00e9r\u00f4me Schupp, il est analyste ind\u00e9pendant. \r\n  0'18''\r\nLes Etats unis aujourd'hui principal march\u00e9 d'ABB...\r\nQui plus est, ABB pourra continuer d'ulitilser la marque General Electric qui jouit d'une forte renomm\u00e9e. Pour J\u00e9rome Schupp...l'acquisition reste raisonnable niveau prix quand on regarde le chiffre d'affaire du groupe l'an dernier...plus de 33 milliards de dollars...et elle devrait permettre au Zurichois de renforcer sa division de produits d'\u00e9lectrification.\r\n  0'15''\r\nOn pense notamment au d\u00e9fi de la distribution des \u00e9nergies renouvelable....et la variation de production qui va avec. L\u00e0 ABB \u00e0 une carte \u00e0 jouer avec sa technologie.\r\nMais Romain, certains analystes se montrent assez prudent ce matin...\r\nOui au vu du faible rendement de cette division de General Electric que ABB vient d'acqu\u00e9rir. D'ailleurs le patron d'ABB Ulrich Spiesshoffer l'a dit ce matin: le but de cette int\u00e9gration est d'abord de rendre cette activit\u00e9 plus efficace, puis de l'a d\u00e9velopper et de l'am\u00e9liorer. ABB, on le sait garde toujours de objectifs de rentabilit\u00e9 ambitieux. D'ailleurs, ce ne sera pas sans cons\u00e9quence sur l'effectif de General Electric...m\u00eame si aucun chiffre de suppression d'emploi n'est avanc\u00e9.", "alternativeExcerpt": ["ABB rach\u00e8te la division Industrial Solutions du conglom\u00e9rat am\u00e9ricain General Electric (GE). La transaction se monte \u00e0 2,6 milliards de dollars (2,5 milliards de francs), a indiqu\u00e9 lundi le groupe \u00e9lectro-technique zurichois."], "alternativeTitle": ["ABB ach\u00e8te les solutions industrielles de General Electric / 12H30_2017-09-25T12:32:00_developpement-3", "Le 12h30 du 25.09.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8946550.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8926615", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bardet, Romain", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8926604"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Paradiso : Prix suisse de musique.", "id": "sound-BFB07389-A416-474F-978D-3B4A7BBEF813", "durationSec": 3381, "publicationDate": "2017-09-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Prix suisse de musique.\r\nAliose.\r\n\r\n* Infotrafic: 19:29:31-19:30:12 / * Prix suisse de musique.\r\nAliose.", "alternativeTitle": ["Paradiso du 25.09.2017", "Paradiso du 25.09.2017", "Paradiso / RAP_2017-09-25T19:04:15_radio-paradiso", "Paradiso / RAP_2017-09-25T19:04:15_radio-paradiso"], "imageURL": "//www.rts.ch/1423730.image", "alternativeExcerpt": ["Prix suisse de musique.\nAliose.", "Prix suisse de musique.\nAliose."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8908570", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zitouni, Yann", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zitouni, Yann", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8908570", "ece-8908569"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Cin\u00e9ma: Mathieu Amalric: \"Avec No\u00e9mie Lvovsky, chaque prise est une aventure\"", "id": "sound-6A4CA51B-471F-4DFA-859F-2400953F9E4D", "durationSec": 285, "publicationDate": "2017-09-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Alors que son film \"Barbara\" est encore \u00e0 l'affiche, l'acteur et r\u00e9alisateur Mathieu Amalric interpr\u00e8te l'ex-mari de No\u00e9mie Lvovsky dans \"Demain et tous les autres jours\", en salle d\u00e8s mercredi. Au micro de Rapha\u00eble Bouchet, il \u00e9voque ce r\u00f4le qui, pour une fois, \"sort du clich\u00e9 de l'homme d\u00e9faillant\".", "alternativeExcerpt": ["Alors que son film \"Barbara\" est encore \u00e0 l\u02b9affiche, l\u02b9acteur et r\u00e9alisateur Mathieu Amalric interpr\u00e8te l\u02b9ex-mari de No\u00e9mie Lvovsky dans \"Demain et tous les autres jours\", en salle d\u00e8s mercredi. Au micro de Rapha\u00eble Bouchet, il \u00e9voque ce r\u00f4le qui, pour une fois, \"sort du clich\u00e9 de l\u02b9homme d\u00e9faillant\"."], "alternativeTitle": ["Cin\u00e9ma: Mathieu Amalric: \"Avec No\u00e9mie Lvovsky, chaque prise est une aventure\" / VER_2017-09-25T16:35:45_cinema-mathieu-amalric-avec-noemie-lvovs", "Vertigo du 25.09.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8947159.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8908600", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre Philippe", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8908595"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "R\u00e9my Pagani ne renonce pas \u00e0 ses fonctions de maire de Gen\u00e8ve, l'interview de Sylvain Th\u00e9voz", "id": "sound-0D12D821-F89E-4914-93EB-402F1BF624C7", "durationSec": 283, "publicationDate": "2017-09-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "R\u00e9my Pagani a d\u00e9cid\u00e9 de garder ses fonctions de maire de Gen\u00e8ve, alors que le Conseil administratif lui avait sugg\u00e9r\u00e9 de se mettre temporairement en retrait. L'interview de Sylvain Th\u00e9voz, co-pr\u00e9sident du parti socialiste Ville de Gen\u00e8ve.\r\n\r\n* * R\u00e9my Pagani ne renonce pas \u00e0 ses fonctions de maire de Gen\u00e8ve, l'interview de Sylvain Th\u00e9voz  \r\n*** R\u00e9my Pagani ne renonce pas \u00e0 ses fonctions de Maire de Gen\u00e8ve, malgr\u00e9 la tourmente qu'a suscit\u00e9 la borchure de votation r\u00e9dig\u00e9e de mani\u00e8re partiale. \r\nLe Conseil administratif lui avait pourtant sugg\u00e9r\u00e9 de se mettre temporairement en retrait dans sa fonction de Maire, sans pour autant renoncer compl\u00e8tement \u00e0 son titre. \r\nLe principal int\u00e9ress\u00e9 a \u00e9t\u00e9 invit\u00e9 \u00e0 y r\u00e9fl\u00e9chir durant le week-end apr\u00e8s une s\u00e9ance houleuse vendredi dernier. \r\nMais rien n'y fait, R\u00e9my Pagani, a indiqu\u00e9 ce matin \u00e0 ses coll\u00e8gues du Conseil administratif qu'il \u00e9tait d\u00e9termin\u00e9 \u00e0 continuer \u00e0 exercer pleinement ses pr\u00e9rogatives.\r\nSylvain Th\u00e9voz, bonsoir...\r\nvous \u00eates co-pr\u00e9sident du parti socialiste Ville de Gen\u00e8ve...\r\n- comment comprendre cette position de R\u00e9my Pagani qui fait preuve d'un jusqu'au-boutisme absolu?\r\n- on lui a laiss\u00e9 trop de marge de manoeuvre jusqu'\u00e0 pr\u00e9sent parce que c'\u00e9tait dans l'int\u00e9r\u00eat de la gauche en Ville de Gen\u00e8ve?\r\n- en modifiant la brochure de vote, en y ajoutant ce paragraphe d'introduction orient\u00e9, il torpille au final une votation qui \u00e9tait importante pour la gauche, et pourtant jusqu'\u00e0 pr\u00e9sent on a surtout entendu la droite accabler R\u00e9my Pagani...\r\n- vendredi le Conseil administratif publie des extra\u00eets de PV de s\u00e9ance, ce matin le communiqu\u00e9 souligne clairement que le Conseil administratif d\u00e9sapprouve la d\u00e9cision de R\u00e9my Pagani de continuer, \u00e7a donne l'image d'un gouvernement de la Ville qui se tire dans le pattes... comment on peut continuer \u00e0 travailler comme \u00e7a?\r\n (dans les extraits de PV on apprend que Guillaume Barazzone s'est oppos\u00e9 au texte de cette brochure, Sandrine Salerno s'est abstenue et les deux autres, Sami Kanaan PS et Esther Alder Verts. n'ont pas bronch\u00e9).\r\n- le Conseil administratif ne parvient pas \u00e0 faire le m\u00e9nage donc il lave son ligne sale en public? il s'\u00e9charpe par m\u00e9dias interpos\u00e9s?\r\n- le groupe Ensemble \u00e0 gauche d\u00e9fend son magistrat... la responsabilit\u00e9 de la brochure est de l'ensemble du Conseil administratif, pas seulement de R\u00e9my Pagani... comment expliquer que le Conseil l'ait laiss\u00e9 faire?\r\n- Sandrine Salerno s'est abstenue, mais Sami Kanaan a laiss\u00e9 faire sans rien dire, votre magistrat il a aussi une responsabilit\u00e9...\r\n- R\u00e9my Pagani a r\u00e9colt\u00e9 les signatures, s'est engag\u00e9 dans cette votation... n'aurait-il pas fallu le d\u00e9ssaisir de la  responsabilit\u00e9 de la brochure de votation?\r\n- la r\u00e9alit\u00e9 c'est que ni le Conseil administratif, ni le Municipal ne peuvent destituer R\u00e9my Pagani de ses fonctions de maire... c'est au Conseil d'Etat de faire le m\u00e9nage \u00e0 la Ville?\r\nSylvain Th\u00e9voz, co-pr\u00e9sident PS ville de Gen\u00e8ve\r\n- vos camarades (Sami Kanaan), \u00e0 part Salerno qui s'est abstenue, ont laiss\u00e9 faire... \r\nSylvain Th\u00e9voz, co-pr\u00e9sident du PS Ville de Gen\u00e8ve\r\nStudio GE\r\n** 15)", "alternativeExcerpt": ["R\u00e9my Pagani a d\u00e9cid\u00e9 de garder ses fonctions de maire de Gen\u00e8ve, alors que le Conseil administratif lui avait sugg\u00e9r\u00e9 de se mettre temporairement en retrait. L'interview de Sylvain Th\u00e9voz, co-pr\u00e9sident du parti socialiste Ville de Gen\u00e8ve."], "alternativeTitle": ["R\u00e9my Pagani ne renonce pas \u00e0 ses fonctions de maire de Gen\u00e8ve, l'interview de Sylvain Th\u00e9voz / FOR_2017-09-25T18:10:00_developpement-6", "Forum du 25.09.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/7116592.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8926633", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Conseiller municipal PS GE; Pr\u00e9sident de la Commission des arts et de la culture Ville de Gen\u00e8ve", "name": "Th\u00e9voz, Sylvain", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Belzer, Sylvie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8926621"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "Luigi Di Maio, nouveau chef de file du Mouvement 5 \u00e9toiles en Italie", "id": "sound-BBD7EEE1-FA34-4252-AFB4-403D4DD06C6E", "durationSec": 308, "publicationDate": "2017-09-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le Mouvement 5 \u00e9toiles en Italie s'est donn\u00e9 ce week-end un nouveau chef de file, Luigi Di Maio, pour les prochaines \u00e9lections l\u00e9gislatives, en d\u00e9but 2018. C'est un visage plus rassurant pour ce parti contestataire, un tournant pour la formation du bouillonnant Beppe Grillo.\r\n\r\n* * Le Mouvement 5 \u00e9toiles en Italie s'est donn\u00e9 ce week-end un nouveau chef de file, Luigi Di Maio, pour les prochaines \u00e9lections l\u00e9gislatives, en d\u00e9but 2018. C'est un visage plus rassurant pour ce parti contestataire, un tournant pour la formation du bouillonnant Beppe Grillo.", "alternativeExcerpt": ["Le Mouvement 5 \u00e9toiles en Italie s'est donn\u00e9 ce week-end un nouveau chef de file, Luigi Di Maio, pour les prochaines \u00e9lections l\u00e9gislatives, en d\u00e9but 2018. C'est un visage plus rassurant pour ce parti contestataire, un tournant pour la formation du bouillonnant Beppe Grillo."], "alternativeTitle": ["Luigi Di Maio, nouveau chef de file du Mouvement 5 \u00e9toiles en Italie  / TUM_2017-09-25T08:17:00_sequence-2", "Tout un monde du 25.09.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8942842.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8926596", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-8926590"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Quelles cons\u00e9quences pour l'Union europ\u00e9enne apr\u00e8s les \u00e9lections allemandes?", "id": "sound-156ADE51-0818-4E1D-B60A-4080A05A969A", "durationSec": 676, "publicationDate": "2017-09-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La victoire en demi-teinte d'Angela Merkel provoque des inqui\u00e9tudes \u00e0 Bruxelles. Interviews de Dominique Riquet, eurod\u00e9put\u00e9 fran\u00e7ais, et de Franziska Brantner, ancienne d\u00e9put\u00e9e europ\u00e9enne verte.\r\n\r\n* * Quelles cons\u00e9quences pour l'Union europ\u00e9enne apr\u00e8s les \u00e9lections allemandes?  DIRECT ST BRUXELLES\r\nLa victoire en demi-teinte d'Angela Merkel provoque des inqui\u00e9tudes \u00e0 Bruxelles. Du c\u00f4t\u00e9 de l'Union europ\u00e9enne, on redoute une paralysie dans plusieurs domaines, \u00e0 commencer par la r\u00e9forme de la zone euro. Guillaume Meyer, on vous retrouve \u00e0 Bruxelles. Alors, comment la nouvelle donne est-elle accueillie?\r\nLes craintes sont palpables. On se souvient qu'apr\u00e8s la d\u00e9faite des partis europhobes en France et aux Pays-Bas, il y a quelques mois, l'ambiance \u00e9tait euphorique \u00e0 Bruxelles. L\u00e0, le sentiment domine que cette belle dynamique subit un coup d'arr\u00eat. Pourquoi? Parce qu'Angela Merkel, on l'a dit, va certainement devoir s'appuyer sur une coalition h\u00e9t\u00e9roclite, qui serait compos\u00e9e de conservateurs, de lib\u00e9raux et de Verts. \u00c7a ne donnera pas un gouvernement fort en Allemagne. Et cette force, c'est pr\u00e9cis\u00e9ment ce dont l'Union europ\u00e9enne a besoin pour avancer. Plus que jamais, m\u00eame, selon Jean-Claude Juncker, le pr\u00e9sident de la Commission, qui a r\u00e9agi ce matin.\r\n***Concr\u00e8tement, Guillaume, qu'est-ce qui pourrait changer dans l'approche allemande sur les questions europ\u00e9ennes?\r\nCe qui inqui\u00e8te, c'est le poids que pourrait avoir le FDP, le parti lib\u00e9ral, dans cette nouvelle coalition. Le FDP a durci son discours sur l'Europe ces derniers temps, et \u00e7a passe assez mal \u00e0 Bruxelles. Le chef du parti, Christian Lindner, a trac\u00e9 plusieurs lignes rouges sur la r\u00e9forme de l'euro. La solidarit\u00e9 financi\u00e8re doit rester limit\u00e9e, pas question pour l'Allemagne de payer davantage pour aider les pays du sud de l'Europe.\r\n***\u00c7a ne va pas vraiment dans le sens d'Emmanuel Macron.\r\nOui, le pr\u00e9sident fran\u00e7ais d\u00e9fend une r\u00e9forme ambitieuse - certains diront utopique - de la zone euro. Il est question d'introduire un Parlement, un budget et un super-ministre des finances dans l'union mon\u00e9taire. Autant dire qu'avec l'affaiblissement d'Angela Merkel, ce sera extr\u00eamement compliqu\u00e9. Emmanuel Macron va quand m\u00eame essayer de peser sur les discussions, en Allemagne, pour former la coalition. Demain, il doit prononcer un discours tr\u00e8s attendu sur sa politique europ\u00e9enne. Le choix du moment ne tient \u00e9videmment pas au hasard.\r\n***Guillaume, on imagine aussi que le tr\u00e8s bon score de l'AFD, ce parti allemand europhobe et anti-immigration, aura des r\u00e9percussions au-del\u00e0 des fronti\u00e8res allemandes.\r\n\u00c7a aura in\u00e9vitablement un impact. Angela Merkel ne pourra pas ignorer le message, on s'attend \u00e0 ce qu'elle durcisse le ton en mati\u00e8re migratoire. Encore un facteur qui va compliquer l'\u00e9quation europ\u00e9enne, dans un domaine, l'immigration, o\u00f9 c'est d\u00e9j\u00e0 difficile de trouver des solutions concert\u00e9es.\r\n***Merci Guillaume Meyer.", "alternativeExcerpt": ["La victoire en demi-teinte d\u2019Angela Merkel provoque des inqui\u00e9tudes \u00e0 Bruxelles. Interviews de Dominique Riquet, eurod\u00e9put\u00e9 fran\u00e7ais, et de Franziska Brantner, ancienne d\u00e9put\u00e9e europ\u00e9enne verte."], "alternativeTitle": ["Quelles cons\u00e9quences pour l'Union europ\u00e9enne apr\u00e8s les \u00e9lections allemandes? / FOR_2017-09-25T18:02:00_developpement-2", "Forum du 25.09.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8861488.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8926633", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Meyer, Guillaume", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8926631"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Gis\u00e8le Casadesus, doyenne des com\u00e9diennes fran\u00e7aises, s'est \u00e9teinte", "id": "sound-37E643D0-093E-4479-8C42-40B737249862", "durationSec": 139, "publicationDate": "2017-09-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Gis\u00e8le Casa-dessus, com\u00e9dienne fran\u00e7aise\r\nElle ne jouait plus au th\u00e9\u00e2tre depuis quelques ann\u00e9es, mais acceptait tr\u00e8s volontiers des r\u00f4les au cin\u00e9ma. Elle venait d'\u00eatre \u00e9lev\u00e9e au grade de grand-croix de l'ordre de la L\u00e9gion d'honneur.\r\n\r\n* * Gis\u00e8le Casadesus, doyenne des com\u00e9diennes fran\u00e7aises, s'est \u00e9teinte 12h30 D\u00e9c\u00e8s Gis\u00e8le Casadesus \r\nL'hommage cin\u00e9matographique du jour. Il est d\u00e9di\u00e9 \u00e0 Gis\u00e8le Casa-dessus. La doyenne des com\u00e9diennes fran\u00e7aises s'est \u00e9teinte hier \u00e0 Paris, \u00e0 son domicile, annonce sa famille. Elle avait 103 ans, portrait sign\u00e9 Pierre Crevoisier...\r\n  1'57''\r\n(( Je ne sais pas, vous, mais moi, \u00e7a me fait toujours dr\u00f4le lorsqu'on dit d'une com\u00e9dienne qu'elle a jou\u00e9 avec Louis Jouvet, Pierre Fresnay, Jean Gabin  ou Raimu au cin\u00e9ma. \r\nM\u00eame au moment o\u00f9 elle dispara\u00eet.\r\nC'est un peu comme si l'histoire s'arr\u00eatait un instant au-dessus de nos t\u00eates, comme un petit nuage.\r\nGis\u00e8le Casadesus, c'est ce petit nuage de femme, avec ses cheveux blancs et ses \u00e9paules fragiles.\r\nEn 2010, elle donnait la r\u00e9plique \u00e0 un certain G\u00e9rard Depardieu dans la T\u00eate en friche\r\nGISELE CASADESUS TETE EN FRICHE \r\nd: 7\"\r\nUn histoire d'amour, un Harold et Maud dans une petit ville de province fran\u00e7aise.\r\nGis\u00e8le Casadesus avait re\u00e7u un Moli\u00e8re d'honneur en 2003, t\u00e9moin de sa vie pour et par le th\u00e9\u00e2tre.\r\nUne passion et un amour. Un seul.\r\nCelui avec lequel elle a v\u00e9cu 72 ans.\r\nLucien Probst, lui aussi com\u00e9dien\r\nLucien Pascal \u00e0 la sc\u00e8ne.\r\nLors de son 100\u00e8me anniversaire, Gis\u00e8le Casadesus donnait d'ailleurs un secret, \u00e0 la t\u00e9l\u00e9vision fran\u00e7aise.\r\nPour expliquer ces ann\u00e9es de vie commune.\r\nNe jamais s'endormir dans la col\u00e8re avec celui qu'on aime.\r\nGISELE CASADESUS FRANCE 2\r\nd: 12\"\r\nDans \"Sous le figuier\", en 2011, elle revenait avec ses traits et ses mots de vieille dame digne.\r\nElle est malade. On lui donne quelques mois \u00e0 parcourir la vie encore, \u00e0 petits pas. C'est elle qui va leur donner un autre go\u00fbt des choses.\r\nGISELE CASADESUS SOUS LE FIGUIER\r\nd:10\"\r\nOn se souviendra de l'interview de Jean Becker, \u00e0 la sortie de la T\u00eate en friche. Il racontait le moment o\u00f9 Germain - G\u00e9rard Depardieux aLlait rechercher Margueritte, avec deux TT, au milieu d'un cohorte de petits vieux noirs.\r\nGISELE CASADESUS / JEAN BECKER ANECDOTE\r\nD:15\"\r\nAlors, c'est entendu, Gis\u00e8le, interdit de mourir. ))", "alternativeExcerpt": ["Elle ne jouait plus au th\u00e9\u00e2tre depuis quelques ann\u00e9es, mais acceptait tr\u00e8s volontiers des r\u00f4les au cin\u00e9ma. Elle venait d'\u00eatre \u00e9lev\u00e9e au grade de grand-croix de l'ordre de la L\u00e9gion d'honneur."], "alternativeTitle": ["Gis\u00e8le Casadesus, doyenne des com\u00e9diennes fran\u00e7aises, s'est \u00e9teinte / 12H30_2017-09-25T12:39:00_developpement-10", "Le 12h30 du 25.09.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8946449.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8926615", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Crevoisier, Pierre", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8926609"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dicodeurs", "source": "siranau", "title": " 25.09.2017", "id": "sound-EBAF9990-10ED-4269-8B70-DB4B6DB86FBF", "durationSec": 3563, "publicationDate": "2017-09-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Les Dicodeurs sont en compagnie de M. Georges Godel, conseiller d'Etat en charge des finances pour le 50\u00e8me anniversaire de la soci\u00e9t\u00e9 de musique \"L'Entente musicale\" \u00e0 Promasens-Rue.L'\u00e9mission a \u00e9t\u00e9 enregistr\u00e9e \u00e0 l'H\u00f4tel-de-Ville, 30 rue du Casino - 1673 Rue\r\n\r\n* Infotrafic: 12:13:46-12:13:49 / Infotrafic: 12:15:39-12:15:56 / * Les Dicodeurs sont: Kaya G\u00fcner, Marc Donnet Monay, Marc Boivin, Victoria Turrian, Olivier Magarotto (synth\u00e9), Laurence Bisang (animation), Samuel Morier Genoud (r\u00e9alisation), St\u00e9phane Tornare Thierry Galeuchet (technique), Val\u00e9rie Dentan et Luisa Veillon (assistantes), Elo\u00efse Nussbaum (attach\u00e9e de production), G\u00e9rard Mermet et Jean-Luc Sudan (production).", "alternativeTitle": ["Les Dicodeurs du 25.09.2017", "Les Dicodeurs: exercice de style / DIC_2017-09-25T11:41:45_les-dicodeurs-exercice-de-style", "Les Dicodeurs du 25.09.2017", "Les Dicodeurs / DIC_2017-09-25T11:30:45_les-dicodeurs", "Les Dicodeurs / DIC_2017-09-25T11:30:45_les-dicodeurs"], "imageURL": "//www.rts.ch/1380950.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8908564", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Mermet, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8908564", "ece-8908562"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Matinale", "source": "siranau", "title": "L'instant sport : L'instant sport - La fin de l'\u00e2ge d'or du cyclisme suisse a-t-elle sonn\u00e9?", "id": "sound-0B30B3FE-1E2D-4254-8705-D4C3045608FC", "durationSec": 123, "publicationDate": "2017-09-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Richard Chassot, patron du tour de romandie et consultant RTS\r\n\r\n\r\n* * L'instant sport - La fin de l'\u00e2ge d'or du cyclisme suisse a-t-elle sonn\u00e9? (INSTANT SPORT 25.09 RICHARD CHASSOT) 6hxxx\r\nL'INSTANT SPORT\r\nOn prend une derni\u00e8re fois la route de BERGEN en Norv\u00e8ge\r\nou viennent de se terminer les  championnats du monde de cyclisme\r\nDes mondiaux marqu\u00e9e par le sacre de PETER SAGAN... \r\nle Slovaque a remport\u00e9 un 3\u00e8me toitre cons\u00e9cutif de champion du monde... au sprint  la course en ligne. \r\nC\u00f4t\u00e9 Suisse, le bilan n'est pas bon... \r\n une seule place dans les 10 premiers, tant en \u00e9lite qu'en juniors. \r\nAvec la retraite de Fabian Cancellara, la fin de l'\u00e2ge d'or du cyclisme Suisse a-t-elle sonn\u00e9 ? \r\nPatrick D\u00e9l\u00e9troz l'a demand\u00e9 au patron du tour de romandie et consultant RTS. Richard Chassot\r\n  1'31''\r\nRichard Chassot,  patron du tour de romandie et consultant RTS. avec Patrick Deleteroz \r\nRG : on fait du sport a LONGO MAI ?", "alternativeTitle": ["L'instant sport - La fin de l'\u00e2ge d'or du cyclisme suisse a-t-elle sonn\u00e9?  / LMA_2017-09-25T06:11:00_l-instant-sport", "La Matinale 5h - 6h30 du 25.09.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8872049.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8926645", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "D\u00e9l\u00e9troz, Patrick", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Amedro, Yann", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8926638"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Matinale", "source": "siranau", "title": "Mode avion : Mode avion - Des \u00e9chantillons de graines du monde entier sont conserv\u00e9es dans l'archipel norv\u00e9gien du Svalbard", "id": "sound-38E9147C-470E-4934-9B4C-D557870B18A9", "durationSec": 154, "publicationDate": "2017-09-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Tervel\r\n\r\n\r\n* * Mode avion - Des \u00e9chantillons de graines du monde entier sont conserv\u00e9es dans l'archipel norv\u00e9gien du Svalbard (MODE AVION 25.09 GRENIER GRAINES) MODE AVION\r\nDirection l'Arctique ce matin... \r\nC'est l\u00e0 que depuis bient\u00f4t 10 ans... la diversit\u00e9 agricole de la plan\u00e8te est sauvegard\u00e9e ...\r\nsur l'\u00eele du Spitzberg exactement...  \r\ndans l'archipel du Svalbard.\r\n Des \u00e9chantillons de graines du monde entier y sont conserv\u00e9s dans une grotte congel\u00e9e, \u00e0 un gros millier de kilom\u00e8tres seulement du p\u00f4le nord.\r\n Gr\u00e9gory Tervel, vous etes notre correspoondat en Norvege...\r\n vous vous etes rendez plusieurs fois \u00e0 la r\u00e9serve du Svalbard. A quoi ressemble cette r\u00e9serve mondiale de graines ?\r\n   2'06''\r\nMODE AVION sign\u00e9 GREGORY TERVEL\r\nRG :  cette r\u00e9serve  mondiale de graines pour la plan\u00e8te, elle est pr\u00e9cieuse ?\r\nRAYMOND GETAZ\r\nde la coop\u00e9rative agricile LONGO MAI\r\nnotre invit\u00e9 jusqu'\u00e0 6h30", "alternativeTitle": ["Mode avion - Des \u00e9chantillons de graines du monde entier sont conserv\u00e9es dans l\u2019archipel norv\u00e9gien du Svalbard / LMA_2017-09-25T05:55:00_mode-avion", "La Matinale 5h - 6h30 du 25.09.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8872164.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8926645", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Amedro, Yann", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "Correspondant", "name": "Tervel, Gregory", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8926639"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Matinale", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9-e du 5h-6h30 - Premi\u00e8re partie : L'invit\u00e9-e du 5h-6h30 - Premi\u00e8re partie - Raymond G\u00e9taz, membre fondateur de la communaut\u00e9 Longo Mai", "id": "sound-6BA7C51F-643C-4F12-A518-D9E7019BD7EF", "durationSec": 630, "publicationDate": "2017-09-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Von Reding, Jost;extrait de LA Soupe aux Choux;extrait du Documentaire de Daniel Wyss \"La barque n'est pas pleine\"\r\n\r\n\r\n* * L'invit\u00e9-e du 5h-6h30 - Premi\u00e8re partie - Raymond G\u00e9taz, membre fondateur de la communaut\u00e9 Longo Mai (INVITE 5H45 25.09 RAYMOND GETAZ) TITRE WEB : Raymond G\u00e9taz, \r\nMembre fondateur de la coop\u00e9rative Longo Mai \u00e0 la ferme du Montois, \u00e0 Undervelier, dans le canton du Jura.\r\n  Invit\u00e9 STUDIO LAUSANNE\r\nAlpha Palmiers by Fassbind \r\npetit-ch\u00eane 34 - 1003 Lausanne\r\nT: +41 21 55 55 999 \r\nPAS DE PORTABLE ! \r\nVIENT EN TAXI \r\n+41 32 ** \r\n5H45 \r\nNotre invit\u00e9 est ce qu' on appelle un alternatif... pur et dur. \r\nDepuis l'age de  20 ans, il vit en communaut\u00e9...\r\nau sein des coop\u00e9rative agricules Longo Mai...d'abord en France, puis en Suisse... \r\nDepuis 30 ans, c'est dans le  domaine du Montois, sur les hauts d'Inder-v\u00e9lier dans le Jura. \r\nqu'il cultive au sein de cette communaut\u00e9,  plusieurs hectares de terrain. Notamment des l\u00e9gumes.....\r\ncomme un certain Louis de Fun\u00e8s dans le film culte de Jean Girault...\r\n   19''\r\nBonjour Raynmond GETAZ !\r\nxxx\r\nmerci d'\u00eatre notre invit\u00e9 ce matin... \r\nLa soupe aux choux... clin d'oeil... cin\u00e9matographique...pour \u00e9voquer votre parcours ...pour vous \u00e0 vos d\u00e9buts, c'\u00e9taient plut\u00f4t les navets. Des navets, encore des navets, rien que des navets, pendant un hiver tout entier? Racontez-nous. (Premi\u00e8re ann\u00e9e \u00e0 Longo Ma\u00ef en Provence, culture bio et r\u00e9colte lamentable. Ont abandonn\u00e9 le bio)\r\nQu'est-ce qui vous a pouss\u00e9 \u00e0 rejoindre Longo Ma\u00ef ? a vouloir vivre en communaut\u00e9 \u00e0 l'\u00e2ge de 20 ans  ?\r\nAvant Longo Ma\u00ef, vous \u00e9tiez d\u00e9j\u00e0 \u00e0 la recherche de communaut\u00e9s. Un c\u00f4t\u00e9 un peu hippie ou nomade? \r\nVous avez fait votre bac \u00e0 Neuch\u00e2tel en Latin/Grec, avez \u00e9t\u00e9 \u00e0 Cambridge pour apprendre l'anglais, \u00e9tudi\u00e9 la sociologie et la litt\u00e9rature \u00e0 Gen\u00e8ve. QUand vous avez quitt\u00e9 l'Uni, pour vous installer en communaut\u00e9, comment ont r\u00e9agi vos parents? (mal)\r\nPour vous, c'\u00e9tait une rupture avec un style de vie, mais aussi, une rupture avec vos parents? (Oui. A trait\u00e9 son p\u00e8re de bourgeois)... une r\u00e9volte avec la soci\u00e9t\u00e9 ? l'imposibilit\u00e9e de vivre une vie comme tout le monde ?\r\nA quoi elle ressemble la vie \u00e0 Longo Ma\u00ef ? \r\nc'est une coop\u00e9rative autonome, autog\u00e9r\u00e9e. Vous refusez toute hi\u00e9rarchie. Cela semble utopique. C'est possible, une vie en groupe, sans hi\u00e9rarchie? (C'est un d\u00e9fi permanent)\r\nDes ann\u00e9es de vie communautaire. Longo Ma\u00ef, c'est finalement devenu une grande famille?\r\nLe fait d'\u00eatre totalement autonome, que ce soit pour le logement, la nourriture, ou l'\u00e9nergie, c'est une strat\u00e9gie de combat? (Ne peut subir aucune opression de la part du pouvoir)\r\nLongo Mai, c'est une \u00e9cole de vie ? qu'est-ce que vous avez appris ?\r\nc'est avant tout un mouvement de solidarit\u00e9. D'abord le social, apr\u00e8s l'environnement? (oui, c'est le combat contre l'injustice qui prime)\r\n- L'agriculture et la mobilisation politique... la contestation\r\nVous avez \u00e9t\u00e9 t tr\u00e8s actif apr\u00e8s le coup d'Etat de Pinochet au Chili. C'\u00e9tait en 1973.\r\nVous aviez 20 ans...\r\nEt La Suisse par la voix de son conseiller f\u00e9d\u00e9ral Kurt Furgler, avait dans un premier temps refus\u00e9 d'ouvrir grandes les portes aux r\u00e9fugi\u00e9s chiliens.  \r\nSouvenez-vous :\r\n   26''\r\n un extrait du Documentaire de Daniel Wyss \"La barque n'est pas pleine\"\r\nCette  vague de solidarit\u00e9 a finalement  forc\u00e9 la main au gouvernement suisse \u00e0 accepter des milliers de r\u00e9fugi\u00e9s chiliens? C'est l'une de vos plus belles victoires?\r\n- D'o\u00f9 vous vient cette volont\u00e9 de combattre l'injustice?\r\n\u00c0 force de vivre en autarcie, avez-vous encore une ouverture au monde? a l'actualit\u00e9 ?\r\n Ne risquez-vous pas le syndrome de la tour d'ivoire?\r\nRaymond G\u00e9taz \r\nde la communaut\u00e9 Longo Maye\r\nnotre invit\u00e9 jusqu'\u00e0 6h30...\r\nA Longo Maye on chante aussi... \r\n(COMEDIA MUNDI.... voir choix invit\u00e9... il apporte un disque)))\r\n(((\r\nEl\u00e9ments de biographie\r\nN\u00e9 le 29.08.1953 \u00e0 Berne\r\nDivorc\u00e9, pas d'enfants\r\nEnfance nomade. P\u00e8re cuisinier (originaire de Ch\u00e2teau d'Oex). Bilingue. A v\u00e9cu \u00e0 Berne, puis Lucerne, St Gall (o\u00f9 il a fait une partie de sa scolarit\u00e9), Zurich puis Neuch\u00e2tel o\u00f9 il a fait son Bac (Fili\u00e8re classique Grec-Latin).\r\nRaymond G\u00e9taz a deux fr\u00e8res et une soeur (en parle tr\u00e8s peu). Il est le second de la fratrie.\r\nApr\u00e8s son bac, il fait des petits boulots pendant 1 ann\u00e9e et part en Angleterre (Cambridge) pour apprendre l'anglais (compenser le bac classique)\r\nRetour 1973 \u00e0 Neuch\u00e2tel puis il commence \u00e0 UNIGE des \u00e9tudes de sociologie et de litt\u00e9rature. Il fait un semestre et quitte pour rejoindre la communaut\u00e9 de Longo Ma\u00ef dans le sud de la France. \r\nIl a fait son arm\u00e9e (protection a\u00e9rienne, service non-arm\u00e9). L'id\u00e9e est de ne pas abandonner l'arm\u00e9e de milice aux mains des enrag\u00e9s militaristes. Pour une arm\u00e9e du peuple...\r\nIl a beaucoup lu, auteurs germanophones et francophones. D\u00e9part pour Longo Ma\u00ef \u00e9tait aussi une volont\u00e9 de rupture avec ses parens, qualifi\u00e9s de bourgeois.\r\nIl a test\u00e9 d'autres communaut\u00e9s avant Longo Ma\u00ef, mais  a \u00e9t\u00e9 d\u00e9\u00e7u. Manque de coh\u00e9sion et d'engagement. Longo Ma\u00ef tr\u00e8s actif dans ses actions sociales. Cette communaut\u00e9 autog\u00e9r\u00e9e est \u00e0 l'origine des \"places gratuites\" pour les r\u00e9fugi\u00e9s. La Suisse (Kurt Furgler, conseiller F\u00e9d\u00e9ral) avait refus\u00e9 tout accueil. Longo Ma\u00ef a fait le forcing avec l'aide de l'abb\u00e9 Cornelius Koch. Au final emtre 2000 et 3000 places ont pu \u00eatre mis \u00e0 dispo des r\u00e9fugi\u00e9s chiliens. FIlm documentaire de Daniel Wyss, la barque n'est pas pleine (\u00e0 utiliser pour l'extrait sonore?)\r\n\"L'autogestion, c'est pas de la tarte!\" d\u00e9buts difficiles en France. Il fallait tout reconstruire une hameau et lancer la production agricole. Ont tent\u00e9 le bio. Un flop total. Ils ont pass\u00e9 un hiver \u00e0 ne bouffer que des navets. Sont pass\u00e9 \u00e0 une culture conventionnelle, pour assurer l'approvisionnement. Tant pis pour le bio. Le bio r\u00e9introduit d\u00e8s le d\u00e9but des ann\u00e9es 80'.\r\nLongo Ma\u00ef c'\u00e9tait une trentaine de personnes au d\u00e9but. 8 personnes (suisse, allemand, autrichien) se sont vu refus\u00e9 le permis de s\u00e9jour et ont m\u00eame \u00e9t\u00e9 expuls\u00e9s du territoire fran\u00e7ais. Le gouvernement estimmait que ces gauchistes \u00e9taient trop dangereux \u00e9tablis \u00e0 moins de 40 kilom\u00e8tres de l'arsenal militaire nucl\u00e9aire. Ces expulsions cr\u00e9e un toll\u00e9 dans la presse fran\u00e7aise (Lib\u00e9, Monde, Figaro, etc.). Il y a eu un appel aux jeunes fran\u00e7ais de venir prendre la rel\u00e8ve et de maintenir le site de Longo Ma\u00ef. En une ann\u00e9e, de 1973 \u00e0 l'automne 1974, il y a eu 1'500 arrivants! Et en Allemagne, suisse et autriche, cr\u00e9ation d'autres centres Longo Ma\u00ef pour/par les expuls\u00e9s.\r\nL'autonomie \u00e9conomique est vue comme une arme qui permet de peser dans les combats contre el pouvoir. La question sociale d'abord, l'environnement ensuite. Refus de toute hi\u00e9rarchie au sein de la communaut\u00e9. C'est pas simple. \"C'est un d\u00e9fi permanent\". \r\nL'initiative sur la s\u00e9curit\u00e9 alimentaire est un leurre. C'est une invitation \u00e0 continuer comme avant selon Raymond G\u00e9taz. Implicitement, il y a un soutien aux g\u00e9ants de l'agro-alimentaire et l'aspect de l'adaptation au march\u00e9, signifie pour lui la suite de la logique de la concurrence plut\u00f4t que de miser sur la collaboration. )))", "alternativeTitle": ["L'invit\u00e9-e du 5h-6h30 - Premi\u00e8re partie - Raymond G\u00e9taz, membre fondateur de la communaut\u00e9 Longo Mai / LMA_2017-09-25T05:45:00_l-invite-e-du-5h-6h30", "La Matinale 5h - 6h30 du 25.09.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8767628.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8926645", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Membre fondateur de la coop\u00e9rative Longo Mai \u00e0 la ferme du Montois, \u00e0 Undervelier - Coop\u00e9rative Longo Mai (ferme du Montois)", "name": "G\u00e9taz, Raymond", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Amedro, Yann", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8926641"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "Le dissident milliardaire Guo Wengui embarrasse P\u00e9kin", "id": "sound-C4DC35AF-5B54-4903-A5C2-D9EF49A4918F", "durationSec": 207, "publicationDate": "2017-09-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Guo Wengui, le milliardaire chinois r\u00e9fugi\u00e9 \u00e0 New York, est \u00e0 l'origine depuis plusieurs mois d'accusations de corruption \u00e0 l'encontre de haut-dignitaires chinois. Ces accusations sont embarrassantes pour les dirigeants \u00e0 la veille du 19e congr\u00e8s du Parti communiste.\r\n\r\n* Infotrafic: 08:30:25-08:30:45 / * Guo Wengui, le milliardaire chinois r\u00e9fugi\u00e9 \u00e0 New York, est \u00e0 l'origine depuis plusieurs mois d'accusations de corruption \u00e0 l'encontre de haut-dignitaires chinois. Ces accusations sont embarrassantes pour les dirigeants \u00e0 la veille du 19e congr\u00e8s du Parti communiste.", "alternativeExcerpt": ["Guo Wengui, le milliardaire chinois r\u00e9fugi\u00e9 \u00e0 New York, est \u00e0 l\u2019origine depuis plusieurs mois d\u2019accusations de corruption \u00e0 l\u2019encontre de haut-dignitaires chinois. Ces accusations sont embarrassantes pour les dirigeants \u00e0 la veille du 19e congr\u00e8s du Parti communiste."], "alternativeTitle": ["Le dissident milliardaire Guo Wengui embarrasse P\u00e9kin / TUM_2017-09-25T08:27:00_sequence-4", "Tout un monde du 25.09.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8942505.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8926596", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-8926592"]}]}}