{"response": {"numFound": 26179, "start": 2800, "docs": [{"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Chanson pas facile \u00e0 trouver (La)", "source": "siranau", "title": "La chanson pas facile \u00e0 trouver 17.10.2017", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-DE713198-137F-4245-A66F-73E8852C4BB4", "durationSec": 513, "publicationDate": "2017-10-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["La chanson pas facile \u00e0 trouver", "La chanson pas facile \u00e0 trouver / LBC_2017-10-17T19:40:00_la-chanson-pas-facile-a-trouver", "La chanson pas facile \u00e0 trouver / LBC_2017-10-17T19:40:00_la-chanson-pas-facile-a-trouver"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8986611", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8937300.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8986611", "ece-8986598"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vacarme", "source": "siranau", "title": "RISQUES INDUSTRIELS 2/5 - L'usine verte n'est pas verte", "id": "sound-29779C47-5667-42A1-B42A-5F20998E8961", "durationSec": 1573, "publicationDate": "2017-10-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\n* * \u00c0 Montreuil, en p\u00e9riph\u00e9rie de Paris, l'entreprise SNEM travaille pour AIRBUS; elle traite des pi\u00e8ces d'aviation contre la corrosion. La v\u00e9tust\u00e9 de cette usine donne des sueurs froides aux riverains: fuites de produits toxiques, odeurs suspectes, fa\u00e7ades d\u00e9labr\u00e9es, toit trou\u00e9. Il y a quelques jours, la lutte des riverains pour la fermeture de l'usine a pris une ampleur sans pr\u00e9c\u00e9dent quand le Chrome VI, toujours utilis\u00e9 dans l'usine, a \u00e9t\u00e9 interdit par l'Union europ\u00e9enne.\r\nReportage: Jonas Pool\r\nR\u00e9alisation: Bruno S\u00e9ribat\r\nProduction: Marc Giouse", "alternativeTitle": ["Vacarme du 17.10.2017", "Vacarme du 17.10.2017", "RISQUES INDUSTRIELS 2/5 - L'usine verte n'est pas verte / VAC_2017-10-17T13:04:15_vacarme", "RISQUES INDUSTRIELS 2/5 - L'usine verte n'est pas verte / VAC_2017-10-17T13:04:15_vacarme"], "imageURL": "//www.rts.ch/4197902.image", "alternativeExcerpt": ["\u00c0 Montreuil, en p\u00e9riph\u00e9rie de Paris, l\u02b9entreprise SNEM travaille pour AIRBUS; elle traite des pi\u00e8ces d\u02b9aviation contre la corrosion. La v\u00e9tust\u00e9 de cette usine donne des sueurs froides aux riverains: fuites de produits toxiques, odeurs suspectes, fa\u00e7ades d\u00e9labr\u00e9es, toit trou\u00e9. Il y a quelques jours, la lutte des riverains pour la fermeture de l\u02b9usine a pris une ampleur sans pr\u00e9c\u00e9dent quand le Chrome VI, toujours utilis\u00e9 dans l\u02b9usine, a \u00e9t\u00e9 interdit par l\u02b9Union europ\u00e9enne.\n\nReportage: Jonas Pool\nR\u00e9alisation: Bruno S\u00e9ribat\nProduction: Marc Giouse", "\u00c0 Montreuil, en p\u00e9riph\u00e9rie de Paris, l\u02b9entreprise SNEM travaille pour AIRBUS; elle traite des pi\u00e8ces d\u02b9aviation contre la corrosion. La v\u00e9tust\u00e9 de cette usine donne des sueurs froides aux riverains: fuites de produits toxiques, odeurs suspectes, fa\u00e7ades d\u00e9labr\u00e9es, toit trou\u00e9. Il y a quelques jours, la lutte des riverains pour la fermeture de l\u02b9usine a pris une ampleur sans pr\u00e9c\u00e9dent quand le Chrome VI, toujours utilis\u00e9 dans l\u02b9usine, a \u00e9t\u00e9 interdit par l\u02b9Union europ\u00e9enne.\n\nReportage: Jonas Pool\nR\u00e9alisation: Bruno S\u00e9ribat\nProduction: Marc Giouse"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8968043", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-8968043", "ece-8968042"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Versus-lire", "source": "siranau", "title": "Anne Br\u00e9cart : \" Cours silencieux \"", "id": "sound-90C18865-4CEE-4082-A8B0-60F7F7F04244", "durationSec": 2346, "publicationDate": "2017-10-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Rubrique Litt\u00e9rature\r\nContributeurs hors th\u00e9saurus : Rubrique Litt\u00e9rature\r\n\r\n\r\nPar un mois de novembre venteux, une quinquag\u00e9naire fraichement s\u00e9par\u00e9e de son compagnon retrouve le village de son adolescence, dans le canton de Fribourg. C'est l\u00e0 que, quarante ans auparavant, elle a connu un homme un peu plus \u00e2g\u00e9 qu'elle. Jacob, son premier amour. \r\nConfin\u00e9e dans la maison de sa m\u00e8re d\u00e9c\u00e9d\u00e9e, Hanna s'immerge alors dans un pass\u00e9 qu'elle pensait r\u00e9volu. Et pourtant, apr\u00e8s des d\u00e9cennies d'absence, elle s'aper\u00e7oit que Jacob impr\u00e9gn\u00e9 par l'esprit du lieu exerce sur elle une fascination inchang\u00e9e.\r\nUne fois de plus, Anne Br\u00e9cart \u00e9voque les effets du temps qui passe sur les \u00eatres, la puissance inalt\u00e9rable des souvenirs \u00e0 peine brouill\u00e9s par la distance des ann\u00e9es. En m\u00ealant \u00e0 l'\u00e9paisseur du paysage automnal une \u00e9trange sensualit\u00e9 des corps. Silencieux.\r\nPar Jean-Marie F\u00e9lix\r\nA lire: Anne Br\u00e9cart: \"Cours silencieux\", Editions Zo\u00e9\r\nUne nouvelle diffusion de l'\u00e9mission du mercredi 30 ao\u00fbt 2017\r\nPar Jean-Marie F\u00e9lix\r\nLectures: Guillaume Prin\r\nA lire: Monica Sabolo: \"Summer\", Editions Jean-Claude Latt\u00e8s", "alternativeExcerpt": ["Par un mois de novembre venteux, une quinquag\u00e9naire fraichement s\u00e9par\u00e9e de son compagnon retrouve le village de son adolescence, dans le canton de Fribourg. C\u02b9est l\u00e0 que, quarante ans auparavant, elle a connu un homme un peu plus \u00e2g\u00e9 qu\u02b9elle. Jacob, son premier amour. \nConfin\u00e9e dans la maison de sa m\u00e8re d\u00e9c\u00e9d\u00e9e, Hanna s\u02b9immerge alors dans un pass\u00e9 qu\u02b9elle pensait r\u00e9volu. Et pourtant, apr\u00e8s des d\u00e9cennies d\u02b9absence, elle s\u02b9aper\u00e7oit que Jacob impr\u00e9gn\u00e9 par l\u02b9esprit du lieu exerce sur elle une fascination inchang\u00e9e.\nUne fois de plus, Anne Br\u00e9cart \u00e9voque les effets du temps qui passe sur les \u00eatres, la puissance inalt\u00e9rable des souvenirs \u00e0 peine brouill\u00e9s par la distance des ann\u00e9es. En m\u00ealant \u00e0 l\u02b9\u00e9paisseur du paysage automnal une \u00e9trange sensualit\u00e9 des corps. Silencieux.\n\n\nPar Jean-Marie F\u00e9lix\nA lire: Anne Br\u00e9cart: \"C\u0153urs silencieux\", Editions Zo\u00e9\n\nUne nouvelle diffusion de l\u02b9\u00e9mission du mercredi 30 ao\u00fbt 2017\n\n\nPar Jean-Marie F\u00e9lix\nLectures: Guillaume Prin\nA lire: Monica Sabolo: \"Summer\", Editions Jean-Claude Latt\u00e8s", "Par un mois de novembre venteux, une quinquag\u00e9naire fraichement s\u00e9par\u00e9e de son compagnon retrouve le village de son adolescence, dans le canton de Fribourg. C\u02b9est l\u00e0 que, quarante ans auparavant, elle a connu un homme un peu plus \u00e2g\u00e9 qu\u02b9elle. Jacob, son premier amour. \nConfin\u00e9e dans la maison de sa m\u00e8re d\u00e9c\u00e9d\u00e9e, Hanna s\u02b9immerge alors dans un pass\u00e9 qu\u02b9elle pensait r\u00e9volu. Et pourtant, apr\u00e8s des d\u00e9cennies d\u02b9absence, elle s\u02b9aper\u00e7oit que Jacob impr\u00e9gn\u00e9 par l\u02b9esprit du lieu exerce sur elle une fascination inchang\u00e9e.\nUne fois de plus, Anne Br\u00e9cart \u00e9voque les effets du temps qui passe sur les \u00eatres, la puissance inalt\u00e9rable des souvenirs \u00e0 peine brouill\u00e9s par la distance des ann\u00e9es. En m\u00ealant \u00e0 l\u02b9\u00e9paisseur du paysage automnal une \u00e9trange sensualit\u00e9 des corps. Silencieux.\n\n\nPar Jean-Marie F\u00e9lix\nA lire: Anne Br\u00e9cart: \"C\u0153urs silencieux\", Editions Zo\u00e9\n\nUne nouvelle diffusion de l\u02b9\u00e9mission du mercredi 30 ao\u00fbt 2017\n", "Par un mois de novembre venteux, une quinquag\u00e9naire fraichement s\u00e9par\u00e9e de son compagnon retrouve le village de son adolescence, dans le canton de Fribourg. C\u02b9est l\u00e0 que, quarante ans auparavant, elle a connu un homme un peu plus \u00e2g\u00e9 qu\u02b9elle. Jacob, son premier amour. \nConfin\u00e9e dans la maison de sa m\u00e8re d\u00e9c\u00e9d\u00e9e, Hanna s\u02b9immerge alors dans un pass\u00e9 qu\u02b9elle pensait r\u00e9volu. Et pourtant, apr\u00e8s des d\u00e9cennies d\u02b9absence, elle s\u02b9aper\u00e7oit que Jacob impr\u00e9gn\u00e9 par l\u02b9esprit du lieu exerce sur elle une fascination inchang\u00e9e.\nUne fois de plus, Anne Br\u00e9cart \u00e9voque les effets du temps qui passe sur les \u00eatres, la puissance inalt\u00e9rable des souvenirs \u00e0 peine brouill\u00e9s par la distance des ann\u00e9es. En m\u00ealant \u00e0 l\u02b9\u00e9paisseur du paysage automnal une \u00e9trange sensualit\u00e9 des corps. Silencieux.\n\n\nPar Jean-Marie F\u00e9lix\nA lire: Anne Br\u00e9cart: \"C\u0153urs silencieux\", Editions Zo\u00e9\n\nUne nouvelle diffusion de l\u02b9\u00e9mission du mercredi 30 ao\u00fbt 2017\n"], "alternativeTitle": ["Anne Br\u00e9cart : \" C\u0153urs silencieux \"", "Anne Br\u00e9cart : \" C\u0153urs silencieux \" / VSS_2017-10-17T11:12:41_versus-lire", "Anne Br\u00e9cart : \" C\u0153urs silencieux \" / VSS_2017-10-17T11:12:41_versus-lire"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8967984", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7950179.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8967984", "ece-8967982"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dicodeurs", "source": "siranau", "title": " 17.10.2017", "id": "sound-A97FA6F0-1B1C-43D7-B985-6E55DF633C79", "durationSec": 3548, "publicationDate": "2017-10-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\n* * Cette semaine, les Dicodeurs vous proposent de retrouver les meilleurs moments des \u00e9missions de ces derni\u00e8res semaines.", "alternativeTitle": ["Les Dicodeurs du 17.10.2017", "Les Dicodeurs: exercice de style / DIC_2017-10-17T11:41:45_les-dicodeurs-exercice-de-style", "Best of / DIC_2017-10-17T11:30:45_les-dicodeurs", "Les Dicodeurs du 17.10.2017", "Best of / DIC_2017-10-17T11:30:45_les-dicodeurs"], "imageURL": "//www.rts.ch/1380950.image", "alternativeExcerpt": ["Cette semaine, les Dicodeurs vous proposent de retrouver les meilleurs moments des \u00e9missions de ces derni\u00e8res semaines.", "Cette semaine, les Dicodeurs vous proposent de retrouver les meilleurs moments des \u00e9missions de ces derni\u00e8res semaines."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8968062", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-8968062", "ece-8968061"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Magn\u00e9tique", "source": "siranau", "title": "Ecoutes magn\u00e9tiques1.Les \u00e9coutes magn\u00e9tiques. -2.Nomade \u00e0 Del\u00e9mont \u00e0 la rencontre de Serge Kottelat", "id": "sound-84EF15BF-ED72-4153-8365-454CE8476481", "durationSec": 4967, "publicationDate": "2017-10-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\nLes \u00e9coutes magn\u00e9tiques\r\nNomade \u00e0 Del\u00e9mont \u00e0 la rencontre du guitariste Serge Kottelat1.Trois albums \u00e9cout\u00e9s et d\u00e9crypt\u00e9s par Ivor Malherbe, Denis Schuler et Anya Leveill\u00e9.\r\nBill Evans, \"Another Time\", The Hilversum Concert with Eddie Gomez and Jack de Johnette (Resonance / Bertus, 2017)\r\nTony Allen, \"The Source\" (Decca, 2017)\r\nDee Dee Bridgewater, \"Memphis... Yes, I'm Ready\" (Okeh / Sony, 2017). -2.Nomade se balade aujourd'hui dans le Jura, dans les locaux du Conservatoire de Del\u00e9mont en compagnie du guitariste Serge Kottelat, un des nombreux enseignants de cette \u00e9cole dynamique, qui compte 1'300 \u00e9l\u00e8ves sur trois sites dans le canton.\r\nSerge Kottelat est jurassien d'origine, il joue de la guitare dans des formations diverses et dans des styles diff\u00e9rents, du rock au jazz en passant par la musique populaire, avec une collaboration de 25 ans dans le groupe de jazz Inside Out, emmen\u00e9 par le batteur Alain Tissot. Il nous accueille devant l'\u00e9cole pour \u00e9voquer les d\u00e9buts de son parcours musical.\r\nEn nouvelle diffusion, un reportage d'Yves Bron r\u00e9alis\u00e9 par Matthieu Ramsauer.", "alternativeTitle": ["Magn\u00e9tique du 17.10.2017", "S\u00e9quence 4 / MTC_2017-10-17T17:06:00_sequence-4", "S\u00e9quence 5 / MTC_2017-10-17T17:06:00_sequence-5", "S\u00e9quence 3 / MTC_2017-10-17T17:06:00_sequence-3", "Magn\u00e9tique du 17.10.2017", "Les \u00e9coutes magn\u00e9tiques / MTC_2017-10-17T17:06:00_les-ecoutes-magnetiques", "Ecoutes magn\u00e9tiques / MTC_2017-10-17T17:06:00_magnetique", "Nomade \u00e0 Del\u00e9mont \u00e0 la rencontre de Serge Kottelat / MTC_2017-10-17T17:06:00_nomade-a-delemont-a-la-rencontre-de-serg", "Ecoutes magn\u00e9tiques / MTC_2017-10-17T17:06:00_magnetique"], "imageURL": "//www.rts.ch/7949561.image", "alternativeExcerpt": ["Trois albums \u00e9cout\u00e9s et d\u00e9crypt\u00e9s par Ivor Malherbe, Denis Schuler et Anya Leveill\u00e9.\nBill Evans, \"Another Time\", The Hilversum Concert with Eddie Gomez and Jack de Johnette (Resonance / Bertus, 2017)\nTony Allen, \"The Source\" (Decca, 2017)\nDee Dee Bridgewater, \"Memphis... Yes, I'm Ready\" (Okeh / Sony, 2017)", "Les \u00e9coutes magn\u00e9tiques\nNomade \u00e0 Del\u00e9mont \u00e0 la rencontre du guitariste Serge Kottelat", "Nomade se balade aujourd\u2019hui dans le Jura, dans les locaux du Conservatoire de Del\u00e9mont en compagnie du guitariste Serge Kottelat, un des nombreux enseignants de cette \u00e9cole dynamique, qui compte 1\u2019300 \u00e9l\u00e8ves sur trois sites dans le canton.\nSerge Kottelat est jurassien d\u2019origine, il joue de la guitare dans des formations diverses et dans des styles diff\u00e9rents, du rock au jazz en passant par la musique populaire, avec une collaboration de 25 ans dans le groupe de jazz Inside Out, emmen\u00e9 par le batteur Alain Tissot. Il nous accueille devant l\u2019\u00e9cole pour \u00e9voquer les d\u00e9buts de son parcours musical.\nEn nouvelle diffusion, un reportage d\u2019Yves Bron r\u00e9alis\u00e9 par Matthieu Ramsauer.", "Les \u00e9coutes magn\u00e9tiques\nNomade \u00e0 Del\u00e9mont \u00e0 la rencontre du guitariste Serge Kottelat"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8967963", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Guitariste, enseignant", "name": "Kottelat, Serge", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "L\u00e9veill\u00e9, Anya", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bron, Yves", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bron, Yves", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "L\u00e9veill\u00e9, Anya", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8967963", "ece-8967957"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Paradiso : 75 ans de l'OCL avec Yilian Canizares.", "id": "sound-CF0CB76E-FC10-499B-A46D-2FC987331BEF", "durationSec": 3379, "publicationDate": "2017-10-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "75 ans de l'OCL avec Yilian Canizares.\r\nLive d'Arma Jackson.\r\n\r\n* Infotrafic: 19:25:32-19:25:56 / * 75 ans de l'OCL avec Yilian Canizares.\r\nLive d'Arma Jackson.", "alternativeTitle": ["Paradiso du 17.10.2017", "Paradiso du 17.10.2017", "Canizares / RAP_2017-10-17T19:04:00_extra-1", "Paradiso / RAP_2017-10-17T19:04:15_radio-paradiso", "Paradiso / RAP_2017-10-17T19:04:15_radio-paradiso"], "imageURL": "//www.rts.ch/1423730.image", "alternativeExcerpt": ["Par Arnaud Robert", "75 ans de l'OCL avec Yilian Canizares.\nLive d'Arma Jackson.", "75 ans de l'OCL avec Yilian Canizares.\nLive d'Arma Jackson."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8968049", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zitouni, Yann", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zitouni, Yann", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8968049", "ece-8968048"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Entre nous soit dit", "source": "siranau", "title": "Niels Ackermann, photojournaliste international", "id": "sound-06A2FF9E-D2CA-4EA7-A391-91183BD18AF9", "durationSec": 3379, "publicationDate": "2017-10-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Niels Ackermann travaille comme photojournaliste pour la presse suisse et internationale depuis 2007 et vit \u00e0 Kiev depuis 2015. Ses reportages en Ukraine ont obtenu de nombreuses r\u00e9compenses suisses et internationales dont le Swiss Press Photo award  ou le Prix R\u00e9mi Ochlik. Donnant d'abord la parole \u00e0 sa jeunesse dans son travail \"L'Ange Blanc\" publi\u00e9 en 2016 aux ED. Noir Sur Blanc. Ce reportage de trois ans offre un regard \u00e0 contrepied sur la catastrophe de Tchernobyl. Il donne \u00e9galement de nombreuses conf\u00e9rences et anime des ateliers consacr\u00e9s \u00e0 la photographie documentaire ou aux m\u00e9thodes de financement pour les projets personnels des reporters freelance. Le magazine L'Hebdo l'a d\u00e9sign\u00e9 en 2015 comme un des 100 jeunes qui font l'avenir de la Suisse.  Niels Ackermann est aujourd'hui l'invit\u00e9 de Lydia Gabor.\r\n\r\n* Infotrafic: 20:31:12-20:31:34 / * Niels Ackermann travaille comme photojournaliste pour la presse suisse et internationale depuis 2007 et vit \u00e0 Kiev depuis 2015. Ses reportages en Ukraine ont obtenu de nombreuses r\u00e9compenses suisses et internationales dont le Swiss Press Photo award  ou le Prix R\u00e9mi Ochlik. Donnant d'abord la parole \u00e0 sa jeunesse dans son travail \"L'Ange Blanc\" publi\u00e9 en 2016 aux ED. Noir Sur Blanc. Ce reportage de trois ans offre un regard \u00e0 contrepied sur la catastrophe de Tchernobyl. Il donne \u00e9galement de nombreuses conf\u00e9rences et anime des ateliers consacr\u00e9s \u00e0 la photographie documentaire ou aux m\u00e9thodes de financement pour les projets personnels des reporters freelance. Le magazine L'Hebdo l'a d\u00e9sign\u00e9 en 2015 comme un des 100 jeunes qui font l'avenir de la Suisse.  Niels Ackermann est aujourd'hui l'invit\u00e9 de Lydia Gabor.", "alternativeTitle": ["Entre nous soit dit du 17.10.2017", "Entre nous soit dit du 17.10.2017", "Niels Ackermann, photojournaliste international / ENSD_2017-10-17T20:03:45_entre-nous-soit-dit", "Niels Ackermann, photojournaliste international / ENSD_2017-10-17T20:03:45_entre-nous-soit-dit"], "imageURL": "//www.rts.ch/4197828.image", "alternativeExcerpt": ["Niels Ackermann travaille comme photojournaliste pour la presse suisse et internationale depuis 2007 et vit \u00e0 Kiev depuis 2015. Ses reportages en Ukraine ont obtenu de nombreuses r\u00e9compenses suisses et internationales dont le Swiss Press Photo award  ou le Prix R\u00e9mi Ochlik. Donnant d'abord la parole \u00e0 sa jeunesse dans son travail \"L'Ange Blanc\" publi\u00e9 en 2016 aux ED. Noir Sur Blanc. Ce reportage de trois ans offre un regard \u00e0 contrepied sur la catastrophe de Tchernobyl. Il donne \u00e9galement de nombreuses conf\u00e9rences et anime des ateliers consacr\u00e9s \u00e0 la photographie documentaire ou aux m\u00e9thodes de financement pour les projets personnels des reporters freelance. Le magazine L'Hebdo l'a d\u00e9sign\u00e9 en 2015 comme un des 100 jeunes qui font l'avenir de la Suisse.  Niels Ackermann est aujourd\u02b9hui l\u02b9invit\u00e9 de Lydia Gabor.", "Niels Ackermann travaille comme photojournaliste pour la presse suisse et internationale depuis 2007 et vit \u00e0 Kiev depuis 2015. Ses reportages en Ukraine ont obtenu de nombreuses r\u00e9compenses suisses et internationales dont le Swiss Press Photo award  ou le Prix R\u00e9mi Ochlik. Donnant d'abord la parole \u00e0 sa jeunesse dans son travail \"L'Ange Blanc\" publi\u00e9 en 2016 aux ED. Noir Sur Blanc. Ce reportage de trois ans offre un regard \u00e0 contrepied sur la catastrophe de Tchernobyl. Il donne \u00e9galement de nombreuses conf\u00e9rences et anime des ateliers consacr\u00e9s \u00e0 la photographie documentaire ou aux m\u00e9thodes de financement pour les projets personnels des reporters freelance. Le magazine L'Hebdo l'a d\u00e9sign\u00e9 en 2015 comme un des 100 jeunes qui font l'avenir de la Suisse.  Niels Ackermann est aujourd\u02b9hui l\u02b9invit\u00e9 de Lydia Gabor."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8968084", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "photographe ind\u00e9pendant, Photographe", "name": "Ackermann, Niels", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gabor, Lydia", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Morier-Genoud, Samuel", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gabor, Lydia", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8968084", "ece-8968083"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Invit\u00e9 des bras cass\u00e9s (L')", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9 des Bras cass\u00e9s : Gilbert se dresse contre le harc\u00e8lement sexuel", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-3C443E07-4B22-4B41-9CA8-EE5479384D9B", "durationSec": 157, "publicationDate": "2017-10-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["harc\u00e8lement sexuel"], "alternativeTitle": ["L'invit\u00e9 des Bras cass\u00e9s", "L'invit\u00e9 des Bras cass\u00e9s / LBC_2017-10-17T18:40:00_l-invite-des-bras-casses", "L'invit\u00e9 des Bras cass\u00e9s / LBC_2017-10-17T18:40:00_l-invite-des-bras-casses"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8986607", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8937280.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8986607", "ece-8986593"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Odyss\u00e9e de Zo\u00e9 (L')", "source": "siranau", "title": "L'Odyss\u00e9e de Zo\u00e9 : Borniok est Denis Brogniart ", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-3C2F952C-A3CB-4454-9DE7-12BF196DBCD4", "durationSec": 210, "publicationDate": "2017-10-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["L'Odyss\u00e9e de Zo\u00e9", "L'Odyss\u00e9e de Zo\u00e9 / PNY_2017-10-17T09:10:00_l-odyssee-de-zoe", "L'Odyss\u00e9e de Zo\u00e9 / PNY_2017-10-17T09:10:00_l-odyssee-de-zoe"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8986576", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8882569.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Charlet, Didier", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8986576", "ece-8986558"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "L'invit\u00e9", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9 : Interview de Caroline Abu Sa'da, directrice de la section suisse de l'association SOS m\u00e9diterran\u00e9e, qui finance le b\u00e2teau Aquarius et organise le sauvetage de migrants en m\u00e9diterran\u00e9e (2/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C4D0E589-3DBA-480A-B38B-6936712DA764", "thematicGeographicals": ["M\u00e9diterran\u00e9e"], "durationSec": 329, "publicationDate": "2017-10-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["SOS M\u00e9diterran\u00e9e"], "thematicThemes": ["sauvetage", "migration de population"], "alternativeTitle": ["L'invit\u00e92", "L'invit\u00e9 - Caroline Abu-Sada", "L'invit\u00e92 / RVA3_2017-10-17T07:52:00_l-invite", "L'invit\u00e92 / RVA3_2017-10-17T07:52:00_l-invite"], "alternativeExcerpt": ["Pour Caroline Abu-Sada de SOS M\u00e9diterran\u00e9e Suisse\u200b, la situation des migrants en M\u00e9diterran\u00e9e est aussi dramatique qu'en 2016."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8986547", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8256765.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directrice de la section suisse de l'association SOS m\u00e9diterran\u00e9e", "name": "Abu Sa\u2019da, Caroline", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Luis, Benjamin", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8986547", "ece-8986538"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "L'invit\u00e9", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9 : Interview de Caroline Abu Sa\u2019da, directrice de la section suisse de l'association SOS m\u00e9diterran\u00e9e, qui finance le b\u00e2teau Aquarius et organise le sauvetage de migrants en m\u00e9diterran\u00e9e (1/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-12BE4EFF-95E9-42D2-B2D5-D820883FC124", "thematicGeographicals": ["M\u00e9diterran\u00e9e"], "durationSec": 261, "publicationDate": "2017-10-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["SOS M\u00e9diterran\u00e9e"], "thematicThemes": ["sauvetage", "migration de population"], "alternativeTitle": ["L'invit\u00e9 / RVA3_2017-10-17T07:45:00_l-invite", "R\u00e9veil \u00e0 3 du 17.10.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8986544", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8279214.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directrice de la section suisse de l'association SOS m\u00e9diterran\u00e9e", "name": "Abu Sa\u2019da, Caroline", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Luis, Benjamin", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8986539"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Papier (Le)", "source": "siranau", "title": "Le papier : Julien Doquin spoil la saison 8 de Game of Thrones", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-87FE6F66-1C13-4303-B102-AAE0B0C9B887", "durationSec": 239, "publicationDate": "2017-10-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["s\u00e9rie t\u00e9l\u00e9vis\u00e9e"], "alternativeTitle": ["Le papier", "Le papier / LBC_2017-10-17T19:30:00_le-papier", "Le papier / LBC_2017-10-17T19:30:00_le-papier"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8986606", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8937296.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Doquin, Julien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8986606", "ece-8986592"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Journ\u00e9e mondiale", "source": "siranau", "title": "Journ\u00e9e mondiale de la Highway to Hell", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-7ACB3807-FE1F-47D0-912B-6712016D69F8", "durationSec": 206, "publicationDate": "2017-10-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Journ\u00e9e mondiale", "Journ\u00e9e mondiale / LBC_2017-10-17T18:10:00_journee-mondiale", "Journ\u00e9e mondiale / LBC_2017-10-17T18:10:00_journee-mondiale"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8986608", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8937258.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Chaignat, Laura", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8986608", "ece-8986594"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Regio Express", "source": "siranau", "title": "Regio Express 17.10.2017", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-C79F7AA8-3B1B-4D30-AB88-76AB564B0103", "durationSec": 199, "publicationDate": "2017-10-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Regio Express", "Regio Express / CALM_2017-10-17T16:40:00_regio-express", "Regio Express / CALM_2017-10-17T16:40:00_regio-express"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8986528", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8882417.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marguet, Yann", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8986528", "ece-8986521"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "Cin\u00e9ma et politique (2/5) : D'Ouest en Est - Eventail de propagande", "id": "sound-B673FC0A-86BC-4D4E-8EF6-8243B08C875A", "durationSec": 1806, "publicationDate": "2017-10-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\n* * Aujourd'hui, nous nous entretenons avec David Tcherepanya, auteur, sc\u00e9nariste et sp\u00e9cialiste du cin\u00e9ma sovi\u00e9tique qui nous parle du septi\u00e8me art dans l'ex-URSS. Il est l'auteur du m\u00e9moire Le cin\u00e9ma sovi\u00e9tique et la libert\u00e9 d'expression de la d\u00e9stalinisation a la Perestro\u00efka.", "alternativeTitle": ["Histoire vivante du 17.10.2017", "Cin\u00e9ma et politique (2/5) / HV_2017-10-17T13:30:00_histoire-vivante", "Histoire vivante du 17.10.2017", "Cin\u00e9ma et politique (2/5) / HV_2017-10-17T13:30:00_histoire-vivante"], "alternativeExcerpt": ["D'Ouest en Est - Eventail de propagande\nAujourd'hui, nous nous entretenons avec David Tcherepanya, auteur, sc\u00e9nariste et sp\u00e9cialiste du cin\u00e9ma sovi\u00e9tique qui nous parle du septi\u00e8me art dans l'ex-URSS. Il est l'auteur du m\u00e9moire \"Le cin\u00e9ma sovi\u00e9tique et la libert\u00e9 d'expression de la d\u00e9stalinisation a la Perestro\u00efka\".\nIllustration: \u00a9porcomanzi - fotolia", "D'Ouest en Est - Eventail de propagande\nAujourd'hui, nous nous entretenons avec David Tcherepanya, auteur, sc\u00e9nariste et sp\u00e9cialiste du cin\u00e9ma sovi\u00e9tique qui nous parle du septi\u00e8me art dans l'ex-URSS. Il est l'auteur du m\u00e9moire \"Le cin\u00e9ma sovi\u00e9tique et la libert\u00e9 d'expression de la d\u00e9stalinisation a la Perestro\u00efka\".\nIllustration: \u00a9porcomanzi - fotolia"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8968065", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1950970.image", "variantIds": ["ece-8968065", "ece-8968064"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Matinales d'Espace 2", "source": "siranau", "title": "Nicolas de Flue, saint patron de la Suisse (2/5) : En suivant les mystiques rh\u00e9nans", "genres": ["Interview"], "id": "sound-74BCEA40-1161-47B0-B3E9-80888CAA289E", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 445, "publicationDate": "2017-10-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Nicolas de Fl\u00fce (saint)"], "thematicThemes": ["saint", "histoire"], "excerpt": "[Emission compos\u00e9e essentiellement avec des archives RTS]. A la suite d'une vision, Nicolas de Flue se destina \u00e0 la vie \u00e9r\u00e9mitique \u00e0 l'\u00e2ge de 50 ans. Mais contrairement \u00e0 la l\u00e9gende, il n'abandonna nullement sa femme et ses nombreux enfants. Comme beaucoup de la\u00efcs, il voulait se rapprocher de la parole \u00e9vang\u00e9lique en suivant les \u00e9crits de Ma\u00eetre Eckhart et Suso, grands mystiques dominicains du 13e si\u00e8cle, pourtant pourchass\u00e9s par leur ordre religieux au service de l'Inquisition pour h\u00e9r\u00e9sie.", "alternativeExcerpt": ["En suivant les mystiques rh\u00e9nans\n\nA la suite d\u2019une vision, Nicolas de Flue se destina \u00e0 la vie \u00e9r\u00e9mitique \u00e0 l\u2019\u00e2ge de 50 ans. Mais contrairement \u00e0 la l\u00e9gende, il n\u2019abandonna nullement sa femme et ses nombreux enfants. Comme beaucoup de la\u00efcs, il voulait se rapprocher de la parole \u00e9vang\u00e9lique en suivant les \u00e9crits de Ma\u00eetre Eckhart et Suso, grands mystiques dominicains du 13e si\u00e8cle, pourtant pourchass\u00e9s par leur ordre religieux au service de l\u2019Inquisition pour h\u00e9r\u00e9sie.\nPar Alain Perrottet et Christian Ciocca.", "En suivant les mystiques rh\u00e9nans\n\nA la suite d\u2019une vision, Nicolas de Flue se destina \u00e0 la vie \u00e9r\u00e9mitique \u00e0 l\u2019\u00e2ge de 50 ans. Mais contrairement \u00e0 la l\u00e9gende, il n\u2019abandonna nullement sa femme et ses nombreux enfants. Comme beaucoup de la\u00efcs, il voulait se rapprocher de la parole \u00e9vang\u00e9lique en suivant les \u00e9crits de Ma\u00eetre Eckhart et Suso, grands mystiques dominicains du 13e si\u00e8cle, pourtant pourchass\u00e9s par leur ordre religieux au service de l\u2019Inquisition pour h\u00e9r\u00e9sie.\nPar Alain Perrottet et Christian Ciocca.", "En suivant les mystiques rh\u00e9nans\n\nA la suite d\u2019une vision, Nicolas de Flue se destina \u00e0 la vie \u00e9r\u00e9mitique \u00e0 l\u2019\u00e2ge de 50 ans. Mais contrairement \u00e0 la l\u00e9gende, il n\u2019abandonna nullement sa femme et ses nombreux enfants. Comme beaucoup de la\u00efcs, il voulait se rapprocher de la parole \u00e9vang\u00e9lique en suivant les \u00e9crits de Ma\u00eetre Eckhart et Suso, grands mystiques dominicains du 13e si\u00e8cle, pourtant pourchass\u00e9s par leur ordre religieux au service de l\u2019Inquisition pour h\u00e9r\u00e9sie.\nPar Alain Perrottet et Christian Ciocca."], "alternativeTitle": ["Nicolas de Flue, saint patron de la Suisse (2/5)", "Nicolas de Flue, saint patron de la Suisse (2/5) / MAT_2017-10-17T07:50:00_helvetica", "Nicolas de Flue, saint patron de la Suisse (2/5) / MAT_2017-10-17T07:50:00_helvetica"], "imageURL": "//www.rts.ch/8780464.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8967980", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Perrottet, Alain", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8967980", "ece-8967978"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Vieille merde (La)", "source": "siranau", "title": "La vieille merde : Ginuwine - The Pony", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-8443298A-54A3-466D-9FBC-D49D26BF9E44", "durationSec": 399, "publicationDate": "2017-10-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\nLa vieille merde, c'es tout simplement un bon vieux titre. Tous les jours, la vieille merde se prom\u00e8ne dans l'\u00e9mission mais on ne sait jamais quand elle va \u00eatre l\u00e2ch\u00e9e .", "alternativeExcerpt": ["La vieille merde, c'es tout simplement un bon vieux titre. Tous les jours, la vieille merde se prom\u00e8ne dans l'\u00e9mission mais on ne sait jamais quand elle va \u00eatre l\u00e2ch\u00e9e \u2026"], "alternativeTitle": ["La vieille merde : Ginuwine - The Pony / PNY_2017-10-17T10:49:49_la-vieille-merde-ginuwine-the-pony", "Pony Express du 17.10.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8986574", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8864677.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8986563"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Pony Express", "source": "siranau", "title": "Pauline Express : L'effet Antabuse 1/2", "id": "sound-CFF9B3D2-E0E4-4991-A95E-DA9758A117EB", "durationSec": 247, "publicationDate": "2017-10-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Pauline Express : L'effet Antabuse 1/2 / PNY_2017-10-17T10:33:07_pauline-express-l-effet-antabuse-1-2", "Pony Express du 17.10.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8986574", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8864677.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8986566"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Pony Express", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9 : Gianni Haver et Val\u00e9rie Gorin pour \"Le Spectacle de la R\u00e9volution\"", "id": "sound-EEC9F0B7-457D-4C76-AB5D-5B4C475484D4", "durationSec": 1451, "publicationDate": "2017-10-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["L'invit\u00e9 : Gianni Haver et Val\u00e9rie Gorin pour \"Le Spectacle de la R\u00e9volution\" / PNY_2017-10-17T09:32:07_l-invite-gianni-haver-et-valerie-gorin-p", "Pony Express du 17.10.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8986574", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8864677.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8986557"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "7h-8h de La Premi\u00e8re", "source": "gico", "visualPersons": ["ATTALI, JACQUES"], "id": "asset-1630052", "durationSec": 3962, "mediaType": "video", "title": "La Matinale en vid\u00e9o", "genres": ["Autres \u00e9missions d'actualit\u00e9s"], "publicationDate": "2017-10-17T00:00:00Z", "alternativeExcerpt": ["La Matinale en vid\u00e9o"], "alternativeTitle": ["7h-8h de La Premi\u00e8re", "7h-8h de La Premi\u00e8re", "La Matinale en vid\u00e9o"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8894759", "isOnline": true, "contributors": {"Chroniqueur": [{"name": "BANGERTER, Julien", "type": "Personne physique"}, {"name": "MALIK, Renaud", "type": "Personne physique"}, {"name": "MAMAIS, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Personne physique"}, {"role": "Duplex Gen\u00e8ve", "name": "CLIVAZ, Romain", "type": "Personne physique"}, {"name": "BARDET, Romain", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueuse": [{"role": "Revue de presse", "name": "DROUX, Val\u00e9rie", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAVOY, Marielle", "type": "Personne physique"}, {"name": "GREMAUD, Rinny", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "CLAUDE, Coralie", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8894759"]}, {"program": "Hockey sur glace", "source": "gico", "title": "Championnat suisse LNA 2017 - 2018 : HC Fribourg Gott\u00e9ron - HC Bienne", "genres": ["Hockey sur glace en direct"], "id": "asset-1631652", "durationSec": 10157, "publicationDate": "2017-10-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROSSIER, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "19h30", "source": "gico", "visualThemes": ["TIRAGE AU SORT", "DON D'ORGANE", "CONSEILLER NATIONAL", "PROTECTION DES ANIMAUX", "AQUARIUM", "UNIVERSIT\u00c9", "FINANCEMENT DES \u00c9TUDES", "EAU (RESSOURCE)", "S\u00c9CHERESSE", "LOCOMOTIVE", "ART PLASTIQUE ET ART APPLIQU\u00c9", "ARTISTE", "DISSIDENCE"], "id": "asset-1630051", "durationSec": 1882, "mediaType": "video", "visualGeographicals": ["ZURICH-VILLE", "BERNE-VILLE", "LAUSANNE", "FRIBOURG-VILLE", "DIESSE", "ST-URSANNE", "GENEVE", "PLATEAU", "YVERDON", "PEKIN"], "visualCorporations": ["CFF"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2017-10-17T00:00:00Z", "backgrounds": ["Universit\u00e9 de Fribourg et \u00e9tudiants."], "alternativeTitle": ["19h30", "19h30", "19h30", "Chute de Raqqa: les pr\u00e9cisions de Jean-Philippe Schaller", "La s\u00e9cheresse touche toute la Suisse romande", "Mondial 2018: la Suisse affrontera l'Irlande du Nord en barrage", "CFF: de nouveaux moteurs pour les trains InterCity", "L'universit\u00e9 de Fribourg pourrait augmenter ses taxes de 35%", "S\u00e9cheresse: l'interview de Paolo Ruti, climatologue OMM", "Syrie: Raqqa, le bastion du groupe Etat islamique, est tomb\u00e9", "Internet: le parlement am\u00e9ricain veut lutter contre la propagande", "19h30", "Le groupe EI a perdu la majeure partie de son territoire", "Propagande sur le web en Europe: les explications de Gaspard K\u00fchn", "Don d'organes: ceux qui ont choisi d'\u00eatre donneurs", "En Chine, les fr\u00e8res Gao osent d\u00e9noncer la dictature", "Aquatis va ouvrir ses portes samedi \u00e0 Lausanne", "Don d'organes: une initiative veut privil\u00e9gier le consentement pr\u00e9sum\u00e9", "19h30"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8895210", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["Il manque en moyenne entre 200 et 400 litres d'eau par m\u00e8tre carr\u00e9 sur une ann\u00e9e.", "De l'avis de tous les experts, l'\u00e9quipe helv\u00e9tique a h\u00e9rit\u00e9 du meilleur tirage possible.", "Ces moteurs sont plus \u00e9cologiques que les pr\u00e9c\u00e9dents et devraient g\u00e9n\u00e9rer d'importants gains \u00e9nerg\u00e9tiques.", "Les \u00e9tudiants sont \u00e9videmment contre cette hausse potentielle et protesteront publiquement le 9 novembre 2017.", "Cela fait des mois que les soldats arabo-kurdes combattent les djihadistes afin de les d\u00e9loger de la ville", "Les Etats-Unis d\u00e9couvrent que des milliers de compte fictifs sur les r\u00e9seaux sociaux ont pu influencer le cours des votations.", "En trois ann\u00e9es, les troupes de l'Etat islamique avaient conquis un vaste territoire s'\u00e9talant \u00e0 cheval sur la Syrie et l'Irak.", "En comparaison avec d'autres pays europ\u00e9ens, la Suisse ne contient que tr\u00e8s peu de donneurs d'organes.", "Il est tr\u00e8s rare que les opposants au r\u00e9gime chinois expriment ouvertement leur opinion.", "Mais des voix s'\u00e9l\u00e8vent contre le nouvel aquarium d'eau douce, le plus grand d'Europe", "Ce texte veut que chacun devienne un donneur d'organes, sauf s'il fait clairement part de son refus avant de mourir."], "contributors": {"Pr\u00e9sentatrice m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "METTRAL, Maria", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "SCHALLER, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}, {"name": "KUEHN, Gaspard", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ZUMSTEG, Olivier", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8895190", "ece-8895210"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Sport derni\u00e8re", "source": "gico", "visualThemes": ["HOCKEY SUR GLACE", "BAGARRE", "HOCKEY SUR GLACE", "HOCKEY SUR GLACE", "HOCKEY SUR GLACE", "HOCKEY SUR GLACE"], "id": "asset-1615648", "durationSec": 1812, "mediaType": "video", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "LAUSANNE", "FRIBOURG-VILLE", "AMBRI", "KLOTEN", "LANGNAU IM EMMENTAL"], "visualCorporations": ["GEN\u00c8VE SERVETTE HC", "HC DAVOS", "LAUSANNE HC", "EV ZOUG", "HC BIENNE", "HC FRIBOURG GOTT\u00c9RON", "HC AMBRI PIOTTA", "CP BERNE", "KLOTEN FLYERS", "HC LUGANO", "SC LANGNAU TIGERS", "ZURICH SC"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2017-10-17T00:00:00Z", "alternativeExcerpt": ["Sp\u00e9cial hockey", "Avec l\u2019interview de Jeremy Wick, attaquant (Gen\u00e8ve).", "Avec l\u2019interview de Andre\u00ef Bykov (Fribourg) et Mathieu Tschantr\u00e9  (Bienne)."], "alternativeTitle": ["Sport derni\u00e8re", "Hockey / National League (14e j.): Kloten \u2013 Lugano (3-1)", "Sport derni\u00e8re", "Hockey / National League (14e j.): Gen\u00e8ve \u2013 Davos (3-0)", "Hockey / National League (14e j.): Ambri-Piotta - Berne (0-1)", "Hockey / National League (14e j.): Langnau \u2013 Zurich (3-2) + r\u00e9sultats et classements National League et Swiss League", "Hockey / National League (14e j.): Fribourg \u2013 Bienne (6-2)", "Hockey / National League (14e j.): Lausanne \u2013 Zoug (1-0)", "Sport derni\u00e8re, Sp\u00e9cial hockey"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8895525", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROSSE, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "JUTTENS, Matthieu", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "RUIZ, Xavier", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "PARATTE, Yannik", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8895525"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "12h45", "source": "gico", "visualThemes": ["RESTAURATION DE B\u00c2TIMENTS", "CH\u00c2TEAU FORT"], "visualGeographicals": ["GIBLOUX, LE", "PLATEAU"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-1630053", "durationSec": 1836, "publicationDate": "2017-10-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeTitle": ["12h45", "FR: le Ch\u00e2teau d'Illens dispose d'une nouvelle toiture pour se prot\u00e9ger", "Journ\u00e9e mondiale de l'AVC: entretien avec Dr. Roman Sztajzel", "NE: un collectif d\u00e9fend les int\u00e9r\u00eats et les ressources du haut du canton", "Malte: une journaliste d'investigation a \u00e9t\u00e9 assassin\u00e9e", "Migration: entretien avec Caroline Abu Sa'da, dir. \"SOS M\u00e9diterran\u00e9e\" suisse", "Catalogne: deux figures ind\u00e9pendantistes ont \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9es", "12h45", "Football / Barrages Coupe du Monde: la Suisse va conna\u00eetre son adversaire", "\"SOS M\u00e9diterran\u00e9e\" est venu en aide \u00e0 plus de 20'000 migrants", "L'invit\u00e9e culturelle: l'artiste Latifa Echakhch d\u00e9peint le souvenir et l'oubli", "Don d'organes: une initiative veut privil\u00e9gier le consentement pr\u00e9sum\u00e9", "12h45", "12h45", "12h45"], "alternativeExcerpt": ["Cette forteresse du 12\u00e8me si\u00e8cle a \u00e9t\u00e9 en partie r\u00e9nov\u00e9e et 50 tonnes d'acier vont d\u00e9sormais couvrir ses ruines.", "Ce m\u00e9decin adjoint du service neurologique des HUG s'exprime en direct de Gen\u00e8ve.", "Les in\u00e9galit\u00e9s entre le haut et le bas du canton de Neuch\u00e2tel s'accentuent et certains se mobilisent pour que cela cesse.", "Daphne Caruana Galizia \u00e9tait reconnue pour d\u00e9noncer des affaires de corruption impliquant des politiciens.", "En direct de Paris.", "Accus\u00e9s de s\u00e9dition, ils ont \u00e9t\u00e9 plac\u00e9s en d\u00e9tention provisoire \u00e0 Madrid.", "Quatre \u00e9quipes sont susceptibles de tomber contre la Suisse: la Gr\u00e8ce, l'Irlande du Nord, la r\u00e9publique d'Irlande ou la Su\u00e8de.", "L'ONG a affr\u00e9t\u00e9 un bateau nomm\u00e9 \"Aquarius\" afin d'agir face \u00e0 une crise migratoire de tr\u00e8s grande ampleur.", "Il s'agit d'une exposition personnelle compos\u00e9e d'objets, d'installations et de vid\u00e9os.", "Tous les citoyens seraient ainsi donneurs potentiels \u00e0 moins qu'ils ne s'y opposent formellement."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8894730", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentatrice m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "METTRAL, Maria", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueuse": [{"name": "BURGY, Claire", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GIEZENDANNER, Ludovic", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "WUTHRICH, Agn\u00e8s", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8894730", "ece-8895562"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Couleurs locales", "source": "gico", "visualThemes": ["TECHNOLOGIE DE POINTE", "STARTUP"], "id": "asset-1630054", "thematicGeographicals": ["SION"], "durationSec": 1048, "mediaType": "video", "excerpt": "Emission d\u00e9centralis\u00e9e \u00e0 Sion en Valais pour l'\u00e9mission hors studio de Couleurs locales avec Carole Pantet qui fait d\u00e9couvrir des lieux de Suisse romande en lien avec l'actualit\u00e9 du jour.", "visualGeographicals": ["SION"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "2017-10-17T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Entretien avec Juliette Lemaignen, de la fondation Inartis", "VS: l'ancien h\u00f4pital de Sion abrite de jeunes entrepreneurs", "NE: un cordonnier perp\u00e9tue la tradition familiale d\u00e9but\u00e9e en 1876", "Les Jurassiens d\u00e9gustent de la \"tiaitrinatte\" en entr\u00e9e", "Entretien avec Alain Woeffray, entrepreneur \"Des choses Pareilles\"", "Le r\u00e9sum\u00e9 de l'actualit\u00e9 romande", "GE: une seconde vie pour de vieux ordinateurs", "Couleurs locales"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8895219", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["Il s'agit d'un espace de cr\u00e9ation d\u00e9di\u00e9 aux nouvelles technologies et \u00e0 leurs enjeux, comme le stockage d'\u00e9nergie.", "Fran\u00e7ois Despland est cordonnier et chausse des gens depuis plus de 50 ans.", "Il s'agit l\u00e0 d'un mot de patois pour d\u00e9signer ce qu'on appelle la doucette, ou encore la m\u00e2che selon les r\u00e9gions.", "L'entreprise genevoise Itopie r\u00e9cup\u00e8re en effet d'anciens appareils afin de minimiser le gaspillage et la pollution."], "contributors": {"Son": [{"name": "PONCI, Patrick", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "PONCIONI, Rafa\u00ebl", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "ZAMPERINI, Claudio", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "TSCHUDI, Marc", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "LAVIDIERE, Ga\u00eblle", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SALTINI, Laurent", "type": "Personne physique"}], "Monteuse": [{"name": "CASCIOLI, Tibio", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8895192", "ece-8895513", "ece-8895219"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Nouvo", "source": "gico", "title": "Archives : retour vers le futur Des robots pour juger les hommes ? Dance m\u00e9canique", "genres": ["Autres (information)"], "id": "asset-1612325", "durationSec": 923, "publicationDate": "2017-10-16T20:10:00Z", "mediaType": "video", "alternativeTitle": ["Nouvo", "Nouvo", "Nouvo", "LE SCROLL", "Des robots pour juger les hommes?", "Nouvo du 16 octobre 2017", "Dance m\u00e9canique", "Archives: retour vers le futur", "Nouvo", "Nouvo", "Nouvo"], "alternativeExcerpt": ["Rubrique hebdomadaire qui donne vie \u00e0 l\u2019actualit\u00e9 des r\u00e9seaux sociaux.", "La robotisation du droit est presque une r\u00e9alit\u00e9. Certains bureaux d\u2019avocats utilisent d\u00e9j\u00e0 des programmes informatiques qui utilisent vos donn\u00e9es et les croisent avec les textes de loi et les jurisprudence pour \u00e9valuer les chances de succ\u00e8s de votre affaire devant un tribunal. Cette tendance soul\u00e8ve des questions \u00e9thiques fondamentales. La justice des hommes peut-elle \u00eatre rendue par des robots?", "On a invent\u00e9 des voitures intelligentes, des machines qui battent l\u2019humain aux \u00e9checs ou des robots qui apprennent tout seul. Restait un domaine o\u00f9 les \u00eatres humains n\u2019avaient rien \u00e0 craindre: la cr\u00e9ativit\u00e9. C\u2019est peut-\u00eatre fini aussi. A Gen\u00e8ve, un robot danseur dot\u00e9 d\u2019une intelligence artificielle est pr\u00eat \u00e0 sortir de son studio. Direction le mus\u00e9e Tinguely: apr\u00e8s l\u2019art m\u00e9canique, voici l\u2019art technologique, qui ambitionne de cr\u00e9er de nouveaux styles de danse, loin des go\u00fbts des humains.", "Les archives audiovisuelles repr\u00e9sentent dans tous les pays une richesse longtemps peu exploit\u00e9e mais qui a trouv\u00e9 un nouveau souffle gr\u00e2ce \u00e0 leur num\u00e9risation puis \u00e0 leur valorisation sur les r\u00e9seaux sociaux. D\u2019ailleurs, partout les comptes archives des cha\u00eenes sont parmi les plus suivis."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8895609", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-8895826", "ece-8895609", "ece-8895887"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Les titres du 19h30", "source": "gico", "title": "Les titres du 19h30", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-1612866", "durationSec": 120, "publicationDate": "2017-10-16T18:55:00Z", "mediaType": "video", "alternativeTitle": ["Les titres du 19h30", "Les titres du 19h30", "Les titres du 19h30"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8894782", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-8894782"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "C'est ma question", "source": "gico", "title": "Emission 226", "genres": ["Jeux de courte dur\u00e9e"], "id": "asset-1624836", "durationSec": 1500, "publicationDate": "2017-10-16T18:20:00Z", "mediaType": "video", "alternativeTitle": ["C'est ma question", "C'est ma question", "C'est ma question", "Yann et Steve vs Daniel et J\u00e9r\u00e9mie", "C'est ma question"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8894786", "isOnline": true, "contributors": {"Assistant de production": [{"name": "DELL'AMBROGIO, Chiara", "type": "Personne physique"}], "Assistante de production": [{"name": "VIALA, Virginie", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROSSIER, Rosa", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8894751", "ece-8894786"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Le court du jour", "source": "gico", "title": "Inventer demain : Dessine-moi un jardin", "genres": ["Autres (information)"], "id": "asset-1629132", "durationSec": 179, "publicationDate": "2017-10-16T10:55:00Z", "mediaType": "video", "alternativeExcerpt": ["Inventer demain\nDessine-moi un jardin", "Maxence Vieux-Rochas a d\u00e9velopp\u00e9 une application et un site web pour permettre aux particuliers d'agencer leur jardin sans pesticides.", "Inventer demain\nDessine-moi un jardin", "Maxence Vieux-Rochas a d\u00e9velopp\u00e9 une application et un site web pour permettre aux particuliers d'agencer leur jardin sans pesticides.", "Inventer demain\nDessine-moi un jardin", "Maxence Vieux-Rochas a d\u00e9velopp\u00e9 une application et un site web pour permettre aux particuliers d'agencer leur jardin sans pesticides.", "Maxence Vieux-Rochas a d\u00e9velopp\u00e9 une application et un site web pour permettre aux particuliers d'agencer leur jardin sans pesticides."], "alternativeTitle": ["Le court du jour", "Inventer demain", "Le court du jour", "Inventer demain", "Le court du jour", "Inventer demain : Dessine-moi un jardin", "Inventer demain"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8894808", "isOnline": true, "contributors": {"Assistante de production": [{"name": "SCHMOCKER, Eliane", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8894788", "ece-8895607", "ece-8894808"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Journ\u00e9e mondiale", "source": "siranau", "title": "Journ\u00e9e mondiale de la nomenclature", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-E5043716-72D2-4F21-87F4-9871564F68C7", "durationSec": 247, "publicationDate": "2017-10-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Journ\u00e9e mondiale", "Journ\u00e9e mondiale / LBC_2017-10-16T18:10:00_journee-mondiale", "Journ\u00e9e mondiale / LBC_2017-10-16T18:10:00_journee-mondiale"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8983580", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8937258.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8983580", "ece-8983566"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Premier rendez-vous", "source": "siranau", "title": "Pour la premi\u00e8re fois, Bernard Crettaz rencontreTania Chytil", "id": "sound-66FAE445-637D-4BDA-BA4E-02FB6B707865", "durationSec": 3365, "publicationDate": "2017-10-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\n* * Pour la premi\u00e8re fois, Bernard Crettaz sociologue et ethnologue rencontre la journaliste Tania Chytil.", "alternativeTitle": ["Premier rendez-vous du 16.10.2017", "Pour la premi\u00e8re fois, Bernard Crettaz rencontreTania Chytil / PRV_2017-10-16T14:04:15_premier-rendez-vous", "Premier rendez-vous du 16.10.2017", "Pour la premi\u00e8re fois, Bernard Crettaz rencontreTania Chytil / PRV_2017-10-16T14:04:15_premier-rendez-vous"], "alternativeExcerpt": ["Pour la premi\u00e8re fois, Bernard Crettaz sociologue et ethnologue rencontre la journaliste Tania Chytil.", "Pour la premi\u00e8re fois, Bernard Crettaz sociologue et ethnologue rencontre la journaliste Tania Chytil."], "imageURL": "//www.rts.ch/9003353.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8964754", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Journaliste Reporter Image, ", "name": "Chytil, Tania", "type": "Participant"}, {"role": "Sociologue", "name": "Crettaz, Bernard", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schneiter, Jonas", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schneiter, Jonas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8964754", "ece-8964753"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Son du matin", "source": "siranau", "title": "Le son du matin 16.10.2017", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-19CD3BA4-3A27-4C57-B410-7F29316F6A7F", "durationSec": 81, "publicationDate": "2017-10-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Le son du matin / RVA3_2017-10-16T07:45:00_le-son-du-matin", "R\u00e9veil \u00e0 3 du 16.10.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8983517", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8279214.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Luis, Benjamin", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8983505"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "Sebastian Kurz, 31 ans, remporte les \u00e9lections l\u00e9gislatives en Autriche", "id": "sound-FD2A1B25-2E0D-4626-B889-12244258DFF3", "durationSec": 236, "publicationDate": "2017-10-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Sebastian Kurz devrait diriger l'Autriche, son parti populiste et lui sont sortis en t\u00eate des l\u00e9gislatives dimanche devant les socio-d\u00e9mocrates. L'Europe prend un coup de vieux puisque l'homme d'Etat est encore plus jeune qu'Emmanuel Macron.\r\n\r\n* * Sebastian Kurz devrait diriger l'Autriche, son parti populiste et lui sont sortis en t\u00eate des l\u00e9gislatives dimanche devant les socio-d\u00e9mocrates. L'Europe prend un coup de vieux puisque l'homme d'Etat est encore plus jeune qu'Emmanuel Macron.", "alternativeExcerpt": ["Sebastian Kurz devrait diriger l\u2019Autriche, son parti populiste et lui sont sortis en t\u00eate des l\u00e9gislatives dimanche devant les socio-d\u00e9mocrates. L'Europe prend un coup de vieux puisque l'homme d'Etat est encore plus jeune qu'Emmanuel Macron."], "alternativeTitle": ["Sebastian Kurz, 31 ans, remporte les \u00e9lections l\u00e9gislatives en Autriche / TUM_2017-10-16T08:12:00_sequence-1", "Tout un monde du 16.10.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/9002203.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8983367", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-8983363"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Matinale", "source": "siranau", "title": "Ici la Suisse : Ici la Suisse - Le grand d\u00e9fi de la biodynamie dans le secteur du vin", "id": "sound-47DBB866-BB66-4D31-A50C-925F2282506B", "durationSec": 380, "publicationDate": "2017-10-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Francis Ballet, chef d'un secteur de 25 hectares dans le domaine de Montmollin;Benoit de Montmollin, co-propri\u00e9taire de l'entreprise\r\nLe domaine de Montmollin \u00e0 Auvernier, plus grand domaine viticole du canton de Neuch\u00e2tel, est enti\u00e8rement cultiv\u00e9 selon les principes de la biodynamie depuis cette ann\u00e9e. Cela implique un changement complet dans la mani\u00e8re d'appr\u00e9hender la vigne et le vin.\r\n\r\n* * Ici la Suisse - Le grand d\u00e9fi de la biodynamie dans le secteur du vin ((CORALINE PAUCHARD, en direct du Studio de Neuch\u00e2tel + 1 son  - envoy\u00e9 de Lausanne / natel ** 79))\r\n***6h48 sur la Premi\u00e8re...\r\nUn peu t\u00f4t pour trinquer mais pas pour s'int\u00e9resser \u00e0 la bio-dynamie dans le vin! sujet \u00e0 l'enseigne d'ici la Suisse ce matin...\r\nBonjour Coraline Pauchard...\r\n...\r\n***Vous vous \u00eates rendues dans le plus grand domaine viticole du canton de Neuch\u00e2tel: le domaine de Montmollin \u00e0 Auvernier. \r\n50 hectares en tout, enti\u00e8rement cultiv\u00e9s selon les principes de la biodynamie depuis cette ann\u00e9e...\r\nUn grand d\u00e9fi pour l'entreprise...d'abord parce que 50 hectares, c'est \u00e9norme. Ensuite parce que cela implique un changement complet dans la mani\u00e8re d'apr\u00e9hender la vigne et le vin. Car la biodynamie, c'est une pratique sp\u00e9cifique mais aussi une philosophie.\r\n*** Oui d'ailleurs, quelle diff\u00e9rence entre une culture biologique et biodynamique ?\r\nL'origine d'abord. En 1924, Rudolf Steiner, p\u00e8re de l'anthroposophie, donne huit conf\u00e9rences intitul\u00e9es \"Fondement spirituel d'une agriculture prosp\u00e8re\". On y trouve ici les bases de la biodynamie.\r\nEn bref: l'exploitation est per\u00e7ue comme un organisme vivant, en harmonie avec le ciel et le sol. Les phases de la Lune, voire des plan\u00e8tes, sont fondamentales pour savoir quand appliquer les pr\u00e9parations...des tisanes, d\u00e9coctions ou composte destin\u00e9s \u00e0 favoriser les \u00e9changes entre la terre et l'air. \r\n***Une pratique qui va donc au-del\u00e0 de la limitation des produits chimiques...\r\nOui et pour d\u00e9couvrir les ressorts de la biodynamie, direction le domaine de Montmollin. J'y ai rencontr\u00e9, dans l'ordre Francis Ballet, chef d'un secteur de 25 hectares dans le domaine et Benoit de Montmollin, co-propri\u00e9taire de l'entreprise. Premi\u00e8re question: quel est votre premier r\u00e9flexe depuis votre conversion \u00e0 la biodynamie...\r\n 4'09'' ((Attention, d\u00e8s 4'03'' possibilit\u00e9 de reprendre la parole))\r\n***On l'entendait dans le reportage, Coraline...la biodynamie a du succ\u00e8s chez les vignerons...mais peut-\u00eatre aussi et surtout parce que c'est vendeur. \r\nLe label Demeter, qui statue sur la qualit\u00e9 des produits biodynamiques, l'illustre bien. En 2017, il compte plus de 270 exploitations agricoles sur le territoire dont 45 vignerons. \r\nAlors, s'il est difficile de dire si la biodynamie a un r\u00e9el impact sur la qualit\u00e9 des vins, s'engager pour l'environnement est devenu presque obligatoire chez les vignerons...question de r\u00e9putation. La grande majorit\u00e9 des vins produits en Suisse sont consomm\u00e9s sur le territoire. Donc, le respect du terroir et la valorisation de ses sp\u00e9cifit\u00e9s deviennent prioritaires.", "alternativeExcerpt": ["Le domaine de Montmollin \u00e0 Auvernier, plus grand domaine viticole du canton de Neuch\u00e2tel, est enti\u00e8rement cultiv\u00e9 selon les principes de la biodynamie depuis cette ann\u00e9e. Cela implique un changement complet dans la mani\u00e8re d'appr\u00e9hender la vigne et le vin.", "Le domaine de Montmollin \u00e0 Auvernier, plus grand domaine viticole du canton de Neuch\u00e2tel, est enti\u00e8rement cultiv\u00e9 selon les principes de la biodynamie depuis cette ann\u00e9e. Cela implique un changement complet dans la mani\u00e8re d'appr\u00e9hender la vigne et le vin.", "Le domaine de Montmollin \u00e0 Auvernier, plus grand domaine viticole du canton de Neuch\u00e2tel, est enti\u00e8rement cultiv\u00e9 selon les principes de la biodynamie depuis cette ann\u00e9e. Cela implique un changement complet dans la mani\u00e8re d'appr\u00e9hender la vigne et le vin."], "alternativeTitle": ["Ici la Suisse - Le grand d\u00e9fi de la biodynamie dans le secteur du vin", "Ici la Suisse - Le grand d\u00e9fi de la biodynamie dans le secteur du vin / LME_2017-10-16T06:47:00_ici-la-suisse", "Ici la Suisse - Le grand d\u00e9fi de la biodynamie dans le secteur du vin / LME_2017-10-16T06:47:00_ici-la-suisse"], "imageURL": "//www.rts.ch/8872048.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8983406", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Pauchard, Coraline", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Claude, Coralie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8983406", "ece-8983382"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Game of drones: l'achat (1/4)", "id": "sound-3E0DC86D-4782-47FF-BCAD-AF5128BFFC00", "durationSec": 355, "publicationDate": "2017-10-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Roch, Philippe (Modelltech)\r\nLes drones sont parmi nous! Des dizaines de millions de petits drones volent tous les jours au-dessus de nos t\u00eates ou dans nos appartements. Mi-insectes, mi-oiseaux, les drones se pilotent \u00e0 l'aide d'un simple smartphone. Comment choisir le monde mod\u00e8le? O\u00f9 prendre un cours de pilotage? Et  quelles sont les r\u00e8gles \u00e0 respecter pour \u00e9viter le crash? Autant de questions pratiques abord\u00e9es dans cette s\u00e9rie de Xavier Bloch.\r\nEpisode 1: comment choisir \"le\" mod\u00e8le id\u00e9al et selon quels crit\u00e8res?", "alternativeExcerpt": ["Les drones sont parmi nous! Des dizaines de millions de petits drones volent tous les jours au-dessus de nos t\u00eates ou dans nos appartements. Mi-insectes, mi-oiseaux, les drones se pilotent \u00e0 l\u2019aide d\u2019un simple smartphone. Comment choisir le monde mod\u00e8le? O\u00f9 prendre un cours de pilotage? Et  quelles sont les r\u00e8gles \u00e0 respecter pour \u00e9viter le crash? Autant de questions pratiques abord\u00e9es dans cette s\u00e9rie de Xavier Bloch.\n\nEpisode 1: comment choisir \"le\" mod\u00e8le id\u00e9al et selon quels crit\u00e8res?"], "alternativeTitle": ["Game of drones: l'achat (1/4) / OEP_2017-10-16T00:15:00_sequence-2", "On en parle du 16.10.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8964783", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423724.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-8964780"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Versus-lire", "source": "siranau", "title": "Gr\u00e9goire Bouillier: \"Le Dossier M\"", "id": "sound-1906BDBA-6D0E-4B9D-B021-2358AE748612", "durationSec": 2167, "publicationDate": "2017-10-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Rubrique Litt\u00e9rature\r\nContributeurs hors th\u00e9saurus : Rubrique Litt\u00e9rature\r\n\r\n\r\nC'est un homme condamn\u00e9 \u00e0 une peine terrifiante, la plus lourde pour un \u00e9crivain: la page blanche. Un condamn\u00e9 qui, pour plaider sa cause, ajoute page apr\u00e8s page des pi\u00e8ces \u00e0 son dossier. Un dossier M. M comme la premi\u00e8re lettre du pr\u00e9nom de la femme aim\u00e9e. M comme amour d\u00e9\u00e7u et d\u00e9funt.\r\nIl est des livres \"monde\", l'ouvrage de Gr\u00e9goire Bouillier est un livre monstre. Titanesque. Epoustouflant. Et c'est le premier tome. Le second para\u00eetra en janvier 2018. C'est un r\u00e9cit hypnotique et poisseux o\u00f9 tout est vrai, assure l'auteur qui donc est aussi le narrateur. C'est une plong\u00e9e dans la pens\u00e9e en train de se faire, dans la t\u00eate d'un homme qui ne marche plus vraiment. C'est un livre sur l'impossibilit\u00e9 de dire, d'\u00e9crire. Un livre sur le temps. Le temps de parcourir une vie, comme on purge une peine.\r\nPar Linn Levy\r\nLectures : Fr\u00e9d\u00e9ric Lugon\r\nA lire: Gr\u00e9goire Bouillier: \"Le Dossier M\", Editions Flammarion", "alternativeExcerpt": ["C'est un homme condamn\u00e9 \u00e0 une peine terrifiante, la plus lourde pour un \u00e9crivain: la page blanche. Un condamn\u00e9 qui, pour plaider sa cause, ajoute page apr\u00e8s page des pi\u00e8ces \u00e0 son dossier. Un dossier M. M comme la premi\u00e8re lettre du pr\u00e9nom de la femme aim\u00e9e. M comme amour d\u00e9\u00e7u et d\u00e9funt.\nIl est des livres \"monde\", l'ouvrage de Gr\u00e9goire Bouillier est un livre monstre. Titanesque. Epoustouflant. Et c'est le premier tome. Le second para\u00eetra en janvier 2018. C'est un r\u00e9cit hypnotique et poisseux o\u00f9 tout est vrai, assure l'auteur qui donc est aussi le narrateur. C'est une plong\u00e9e dans la pens\u00e9e en train de se faire, dans la t\u00eate d'un homme qui ne marche plus vraiment. C'est un livre sur l'impossibilit\u00e9 de dire, d'\u00e9crire. Un livre sur le temps. Le temps de parcourir une vie, comme on purge une peine.\n\nPar Linn Levy\nLectures : Fr\u00e9d\u00e9ric Lugon\nA lire: Gr\u00e9goire Bouillier: \"Le Dossier M\", Editions Flammarion", "C'est un homme condamn\u00e9 \u00e0 une peine terrifiante, la plus lourde pour un \u00e9crivain: la page blanche. Un condamn\u00e9 qui, pour plaider sa cause, ajoute page apr\u00e8s page des pi\u00e8ces \u00e0 son dossier. Un dossier M. M comme la premi\u00e8re lettre du pr\u00e9nom de la femme aim\u00e9e. M comme amour d\u00e9\u00e7u et d\u00e9funt.\nIl est des livres \"monde\", l'ouvrage de Gr\u00e9goire Bouillier est un livre monstre. Titanesque. Epoustouflant. Et c'est le premier tome. Le second para\u00eetra en janvier 2018. C'est un r\u00e9cit hypnotique et poisseux o\u00f9 tout est vrai, assure l'auteur qui donc est aussi le narrateur. C'est une plong\u00e9e dans la pens\u00e9e en train de se faire, dans la t\u00eate d'un homme qui ne marche plus vraiment. C'est un livre sur l'impossibilit\u00e9 de dire, d'\u00e9crire. Un livre sur le temps. Le temps de parcourir une vie, comme on purge une peine.\n\nPar Linn Levy\nLectures : Fr\u00e9d\u00e9ric Lugon\nA lire: Gr\u00e9goire Bouillier: \"Le Dossier M\", Editions Flammarion", "C'est un homme condamn\u00e9 \u00e0 une peine terrifiante, la plus lourde pour un \u00e9crivain: la page blanche. Un condamn\u00e9 qui, pour plaider sa cause, ajoute page apr\u00e8s page des pi\u00e8ces \u00e0 son dossier. Un dossier M. M comme la premi\u00e8re lettre du pr\u00e9nom de la femme aim\u00e9e. M comme amour d\u00e9\u00e7u et d\u00e9funt.\nIl est des livres \"monde\", l'ouvrage de Gr\u00e9goire Bouillier est un livre monstre. Titanesque. Epoustouflant. Et c'est le premier tome. Le second para\u00eetra en janvier 2018. C'est un r\u00e9cit hypnotique et poisseux o\u00f9 tout est vrai, assure l'auteur qui donc est aussi le narrateur. C'est une plong\u00e9e dans la pens\u00e9e en train de se faire, dans la t\u00eate d'un homme qui ne marche plus vraiment. C'est un livre sur l'impossibilit\u00e9 de dire, d'\u00e9crire. Un livre sur le temps. Le temps de parcourir une vie, comme on purge une peine.\n\nPar Linn Levy\nLectures : Fr\u00e9d\u00e9ric Lugon\nA lire: Gr\u00e9goire Bouillier: \"Le Dossier M\", Editions Flammarion"], "alternativeTitle": ["Gr\u00e9goire Bouillier: \"Le Dossier M\"", "Gr\u00e9goire Bouillier: \"Le Dossier M\" / VSS_2017-10-16T11:10:36_versus-lire", "Gr\u00e9goire Bouillier: \"Le Dossier M\" / VSS_2017-10-16T11:10:36_versus-lire"], "imageURL": "//www.rts.ch/9002536.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8964673", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Levy, Linn", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8964673", "ece-8964671"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Matinale", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9-e d'actualit\u00e9 : Sebastian Kurz, leader du parti conservateur, a remport\u00e9 les \u00e9lections l\u00e9gislatives en Autriche", "id": "sound-E62CF517-419D-43D6-BC4B-0A1E06F4D051", "durationSec": 347, "publicationDate": "2017-10-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : CATINFO_OCT2017\r\nL'Autrichien \u00e2g\u00e9 de 31 ans signe le retour de la droite \u00e0 la Chancellerie en s'imposant dimanche aux \u00e9lections l\u00e9gislatives avec 31,7% des voix. L'interview de Jean-Yves Camus, journaliste et politologue sp\u00e9cialiste des extr\u00eames droites.\r\n\r\n* * Sebastian Kurz, leader du parti conservateur, a remport\u00e9 les \u00e9lections l\u00e9gislatives en Autriche  ((JEAN-YVES CAMUS,  DIR TEL FRANCAIS + 33 6 21 58 39 85))\r\n***7h18...\r\nL'Autriche met donc le cap \u00e0 droite...\r\nS\u00e9bastian Kurz, 31 ans, leader du parti conservateur a remport\u00e9 son pari...en s'imposant aux \u00e9lections l\u00e9gislatives d'hier...avec 31,7% des voix...((selon des r\u00e9sultats partiels))\r\nIl signe le retour de la droite \u00e0 la Chancellerie...\r\net peut-\u00eatre m\u00eame le retour de l'extr\u00eame droite au gouvernement...\r\npuisque le parti de la libert\u00e9, le FP\u00d6  (ex-parti de J\u00f6rg Haider), termine 3\u00e8me avec 26% des voix...((juste derri\u00e8re les sociaux-d\u00e9mocrates et 26,9%...))\r\n***Bonjour Jean-Yves Camus...\r\nVous \u00eates journaliste, politologue sp\u00e9cialiste des extr\u00eames droites.\r\n-Le retour de l'extr\u00eame droite autrichienne au gouvernement il est in\u00e9vitable?\r\n-Sebastian Kurz, et les conservateurs ont fait campagne contre l'immigration, r\u00e9clam\u00e9 un tour de vis...l\u00e0-dessus il est sur la m\u00eame ligne que l'extr\u00eame droite (qui l'accuse d'ailleur de plagiat)...il pourra difficilement faire sans le FPO?\r\n-Les sociaux-d\u00e9mocrates reculent mais sont quand m\u00eame 2\u00e8me avec 26,9% des voix (contre 26% pour l'extr\u00eame droite le FPO) ils sont d\u00e9finitivement hors-course?\r\n-Comment vous expliquez ce vote? qu'est-ce qui a s\u00e9duit les autrichiens? \r\n-C'est ce tour de vis face \u00e0 l'immigration qui a s\u00e9duit les autrichiens? \r\n-L'Autriche est un pays qui va bien: prosp\u00e9rit\u00e9 \u00e9conomique, peu de ch\u00f4mage...Le populisme ne se nourrit pas que des crises \u00e9conomiques et de la pauvret\u00e9...\r\n-la progression de l'extr\u00eame-droite et de la droite...cons\u00e9quence de la crise migratoire? \r\n-la faute \u00e0 Angela Merkel...les autrichiens sancitonnent sa politique d'ouverture? \r\n-le FPO est eurosceptique....prone un rapporchement avec la Hongrie, la Pologne, pays qui montrent les dents face \u00e0 Bruxelles..L'Europe a de quoi s'inqui\u00e9ter ce matin?\r\n-En 2000, l'entr\u00e9e au gouvernement du FP\u00d6, dirig\u00e9 \u00e0 l'\u00e9poque par J\u00f6rg Haider, avait ouvert une crise entre Vienne et l'Union europ\u00e9enne, avec des sanctions \u00e0 la cl\u00e9. sc\u00e9nario pourrait se reproduire? \r\n-Comment va r\u00e9agir Bruxelles cette fois-ci? ne pourra pas se montrer aussi ferme? \r\n-pas m\u00eame contexte, la donne a chang\u00e9 (AFD en Allemagne) car ces partis sont devenus plus fr\u00e9quentables? \r\n- Qu'est ce qui a chang\u00e9 en 17 ans? L'extr\u00eame droite s'est poliss\u00e9e ou les institutions et l'opinion se sont habitu\u00e9es \u00e0 sa pr\u00e9sence..\r\n-Autriche-xit?\r\n-l'Europe de l'Est, les pays de Visegrad se renforcent avec ce vote? \r\nMAX 24'30 \r\nJINGLE", "alternativeExcerpt": ["L'Autrichien \u00e2g\u00e9 de 31 ans signe le retour de la droite \u00e0 la Chancellerie en s'imposant dimanche aux \u00e9lections l\u00e9gislatives avec 31,7% des voix. L'interview de Jean-Yves Camus, journaliste et politologue sp\u00e9cialiste des extr\u00eames droites."], "alternativeTitle": ["Sebastian Kurz, leader du parti conservateur, a remport\u00e9 les \u00e9lections l\u00e9gislatives en Autriche / LME_2017-10-16T07:17:00_l-invite-e-d-actualite", "La Matinale du 16.10.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/4812499.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8983386", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Habay, Alexandre", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Claude, Coralie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8983375"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "News musicale (La)", "source": "siranau", "title": "La News musicale 16.10.2017", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-574C883C-F8B8-40A5-864E-A8528F89CB35", "durationSec": 323, "publicationDate": "2017-10-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["La News musicale / CALM_2017-10-16T15:15:00_la-news-musicale", "Calmos du 16.10.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8983496", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8864580.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8983494"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Carles Puidgemont officialise sa demande de m\u00e9diation aupr\u00e8s de la Suisse", "id": "sound-A4C87EB1-1BB7-4202-A535-1806234C685A", "durationSec": 83, "publicationDate": "2017-10-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Dans un entretien publi\u00e9 lundi par Blick, Carles Puigdemont demande \u00e0 la Suisse d'intervenir pour \u00e9viter l'escalade de la crise en Espagne.\r\n\r\n* * Carles Puidgemont officialise sa demande de m\u00e9diation aupr\u00e8s de la Suisse 12h30: Et la Suisse appel\u00e9e \u00e0 l'aide? ????\r\n... Et dans ce nouveau bras de fer qui s'ouvre ce matin entre Barcelone et Madrid... La Suisse pourrait avoir un r\u00f4le \u00e0 jouer...\r\nNous vous le r\u00e9v\u00e9lions la semaine derni\u00e8re... Le DFAE se disait pr\u00eat... \u00e0 mettre sur pied.... une plateforme de dialogue... \r\nPietro Bugnon... on vous retrouve en direct de Berne... \"Carl\u00e8s Poujdemont\".... plaide ce matin pour une intervention de la Suisse...\r\nOui le dirigeant catalan est cit\u00e9 dans les colonnes du Blick... Il se dit pr\u00eat au dialogue ave Madrid, si la Suisse accepte d'endosser le costume de l'\u00e9missaire. Carles Puidgemont qui, selon un porte-parole du DFAE, a eu un contact t\u00e9l\u00e9phonique avec le d\u00e9partement de Didier Burkhalter la semaine derni\u00e8re. Il a formellement demand\u00e9 l'appui de la Suisse. On ne parle pas de m\u00e9diation \u00e0 ce stade, mais de facilitation du dialogue.\r\nLes autorit\u00e9s suisses n'ont pas encore r\u00e9pondu formellement \u00e0 cet appel catalan. Elles se sont content\u00e9es, comme le veut la pratique diplomatique, d'informer la partie adverse, \u00e0 savoir les autorit\u00e9s espagnoles.\r\nAujourd'hui, la balle est dans le camp de Madrid... le gouvernement de Mariano Rajoy qui, pour l'heure, ferme la porte \u00e0 toute offre de m\u00e9diation. Un pas vers le dialogue serait en effet d\u00e9j\u00e0 per\u00e7u comme une concession accord\u00e9e aux ind\u00e9pendantistes.\r\nEntre Barcelone et Madrid, le courant ne passe pas. La Suisse, elle, passe les plats. Un r\u00f4le d\u00e9licat. Elle doit \u00e9viter \u00e0 tout prix de trop pencher d'un c\u00f4t\u00e9 ou de l'autre. Il en va de sa neutralit\u00e9 et de sa cr\u00e9dibilit\u00e9 en tant que m\u00e9diateur sur la sc\u00e8ne internationale.", "alternativeExcerpt": ["Dans un entretien publi\u00e9 lundi par Blick, Carles Puigdemont demande \u00e0 la Suisse d'intervenir pour \u00e9viter l'escalade de la crise en Espagne."], "alternativeTitle": ["Carles Puidgemont officialise sa demande de m\u00e9diation aupr\u00e8s de la Suisse   / 12H30_2017-10-16T12:31:00_developpement-2", "Le 12h30 du 16.10.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8826600.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8983427", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Haltiner, Nadine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bugnon, Pietro", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8983419"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Transmission du matin", "source": "siranau", "title": "Transmission du matin 16.10.2017", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-19807964-75B4-4619-AA78-231D1CACE6FE", "durationSec": 319, "publicationDate": "2017-10-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Transmission du matin", "Transmission du matin / RVA3_2017-10-16T08:40:00_transmission-du-matin", "Transmission du matin / RVA3_2017-10-16T08:40:00_transmission-du-matin"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8983524", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8937230.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Andr\u00e9, Chrystelle", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8983524", "ece-8983511"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "RVD2", "source": "siranau", "title": "RVD2 16.10.2017", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-9265993B-9D74-4F37-BE17-7B14C36BC4AB", "durationSec": 201, "publicationDate": "2017-10-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["RVD2", "RVD2 / PNY_2017-10-16T10:10:00_rvd2", "RVD2 / PNY_2017-10-16T10:10:00_rvd2"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8983561", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8882604.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Doquin De Saint Preux, Julien", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Walther, Paul", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8983561", "ece-8983546"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Matinale", "source": "siranau", "title": "Signature : Signature de Roger Guignard - Un travail de valeur qui n'a pas de prix!", "id": "sound-1580F873-0867-44C3-9F6B-E6325F267CCF", "durationSec": 114, "publicationDate": "2017-10-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "C'est une cat\u00e9gorie de personnes, une cohorte singuli\u00e8re, dont on ne parle pratiquement jamais! Dans cette Suisse prosp\u00e8re et si fi\u00e8re de sa r\u00e9ussite \u00e9conomique, o\u00f9 tous les succ\u00e8s s'appr\u00e9cient d'abord en esp\u00e8ces sonnantes et tr\u00e9buchantes, ils, ou elles, comptent pour beurre.\r\n\r\n* * Signature de Roger Guignard - Un travail de valeur qui n'a pas de prix! (SIGNATURE 16.10 UN TRAVAIL DE VALEUR QUI N'A PAS DE PRIX)   ROGER GUIGNARD, EN DIRECT STUDIO NEUCHATEL / natel ** 09\r\n**7h26....Signature...\r\nle b\u00e9n\u00e9volat...Un travail de valeur, qui n'a pas de prix !\r\nC'est votre commentaire, Roger Guignard.\r\nC'est une cat\u00e9gorie de personnes, une cohorte singuli\u00e8re, dont on ne parle pratiquement jamais ! Dans cette Suisse prosp\u00e8re et si fi\u00e8re de sa r\u00e9ussite \u00e9conomique, o\u00f9 tous les succ\u00e8s s'appr\u00e9cient d'abord en esp\u00e8ces sonnantes et tr\u00e9buchantes, ils, ou elles, comptent pour beurre. On leur doit la r\u00e9ussite de nombreux festivals, la survie d'une foule de clubs et d'associations, sportives ou charitables, un d\u00e9vouement inlassable pour faire vivre l'univers de nos loisirs ou soutenir les causes qui nous sont ch\u00e8res. Quand donc ce pays reconna\u00eetra-t-il ce qu'il doit \u00e0 la foule des b\u00e9n\u00e9voles, car c'est d'eux dont nous parlons, qui oeuvrent dans l'ombre ? A toutes celles et ceux qui, \u00e0 contre-courant, acceptent librement d'accomplir une t\u00e2che sans r\u00e9mun\u00e9ration et souvent bien ingrate ? \r\n**Un travail dont on sous-estime la valeur ?\r\nL'Observatoire Sport et activit\u00e9 physique vient de chiffrer l'apport des b\u00e9n\u00e9voles dans le seul domaine des associations sportives : 2 milliards de francs ! Que l'on reporte cette charge sur la contribution des membres, celle-ci serait multipli\u00e9e par dix...Et que dire des t\u00e2ches dont l'Etat se voit ainsi lib\u00e9r\u00e9 \u00e0 tr\u00e8s bon march\u00e9. Mais l'essentiel est ailleurs : dans notre soci\u00e9t\u00e9 qui se gargarise du \u00ab vivre-ensemble \u00bb, alors que triomphe le chacun pour soi, les b\u00e9n\u00e9voles restent un des derniers creusets du lien social. Un des rares espaces o\u00f9 se m\u00ealent jeunes et vieux, riches et pauvres. Pour ne rien dire du nombre d'\u00e9trangers qui ont trouv\u00e9 l\u00e0 une forme d'int\u00e9gration rapide et efficace. Mais attention : la denr\u00e9e des corv\u00e9ables \u00e0 merci pourrait bien s'amenuiser. Les t\u00e2ches \u00e0 accomplir se multiplient, leur complexit\u00e9 va croissant, et pour eux, comme pour nous, le temps manque. \u00ab Le b\u00e9n\u00e9volat a tellement de valeur qu'il n'a pas de prix \u00bb, a dit quelqu'un. Qu'on se le dise !   \r\nla signature de roger guigard \u00e0 retrouver sur rtsinfo.ch....\r\nJINGLE", "alternativeExcerpt": ["C\u2019est une cat\u00e9gorie de personnes, une cohorte singuli\u00e8re, dont on ne parle pratiquement jamais! Dans cette Suisse prosp\u00e8re et si fi\u00e8re de sa r\u00e9ussite \u00e9conomique, o\u00f9 tous les succ\u00e8s s\u2019appr\u00e9cient d\u2019abord en esp\u00e8ces sonnantes et tr\u00e9buchantes, ils, ou elles, comptent pour beurre.", "C\u2019est une cat\u00e9gorie de personnes, une cohorte singuli\u00e8re, dont on ne parle pratiquement jamais! Dans cette Suisse prosp\u00e8re et si fi\u00e8re de sa r\u00e9ussite \u00e9conomique, o\u00f9 tous les succ\u00e8s s\u2019appr\u00e9cient d\u2019abord en esp\u00e8ces sonnantes et tr\u00e9buchantes, ils, ou elles, comptent pour beurre.", "C\u2019est une cat\u00e9gorie de personnes, une cohorte singuli\u00e8re, dont on ne parle pratiquement jamais! Dans cette Suisse prosp\u00e8re et si fi\u00e8re de sa r\u00e9ussite \u00e9conomique, o\u00f9 tous les succ\u00e8s s\u2019appr\u00e9cient d\u2019abord en esp\u00e8ces sonnantes et tr\u00e9buchantes, ils, ou elles, comptent pour beurre."], "alternativeTitle": ["Signature de Roger Guignard - Un travail de valeur qui n\u2019a pas de prix!", "Signature de Roger Guignard (vid\u00e9o) - Un travail de valeur qui n\u2019a pas de prix !", "Signature de Roger Guignard - Un travail de valeur qui n\u2019a pas de prix! / LME_2017-10-16T07:25:00_signature", "Signature de Roger Guignard - Un travail de valeur qui n\u2019a pas de prix! / LME_2017-10-16T07:25:00_signature"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8983398", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5715795.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Claude, Coralie", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guignard, Roger", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8983398", "ece-8983377"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Recours contre l'annulation du vote \u00e0 Gen\u00e8ve, l'interview d'Andreas Auer", "id": "sound-9BD3EF68-04BC-49BF-9F0F-E9FBE8BF806D", "durationSec": 420, "publicationDate": "2017-10-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La r\u00e9cente annulation de la votation sur des coupes budg\u00e9taires en ville de Gen\u00e8ve continue de faire des remous. Des \u00e9lecteurs d\u00e9posent un recours contre cette d\u00e9cision devant le Tribunal f\u00e9d\u00e9ral. L'interview d'Andreas Auer, avocat des recourants et professeur de droit constitutionnel \u00e0 Gen\u00e8ve et \u00e0 Zurich.\r\n\r\n* * Recours contre l'annulation du vote \u00e0 Gen\u00e8ve, l'interview d'Andreas Auer  \r\nSLV Andreas AUER, viendra par TEL au ** 38 (au cas o\u00f9: +41 79 **)\r\n*** En ville de Gen\u00e8ve, l'annulation de la votation populaire remonte d\u00e9sormais jusqu'auTribunal f\u00e9d\u00e9ral. Un recours a \u00e9t\u00e9 d\u00e9pos\u00e9 contre la d\u00e9cision de la Chambre constitutionnelle qui avait annul\u00e9 la votation sur les coupes budg\u00e9taire pour cause de partialit\u00e9 dans la brochure.  Le Conseil d'Etat se penche actuellement sur le volet politique de l'affaire et sur d'\u00e9ventuelles sanctions qui pourraient en d\u00e9couler. Quant \u00e0 la votation, elle a \u00e9t\u00e9 r\u00e9agend\u00e9e au 4 mars 2018. Mais la trentaine d'\u00e9lecteurs \u00e0 l'origine du recours estiment que leur libert\u00e9 de vote a \u00e9t\u00e9 gravement viol\u00e9e. \r\nPour comprendre les raisons de ce recours, nous accueillons  Andreas Auer, bonsoir...\r\nVous \u00eates l'avocat des recourants et \u00e9galement professeur de droit constitutionnel \u00e0 Gen\u00e8ve et \u00e0 Zurich...\r\n- pourquoi avoir d\u00e9pos\u00e9 un recours contre la d\u00e9cision de la Chambre constitutionnelle alors que la votation est r\u00e9agend\u00e9e au mois de mars. C'est une question de principe?\r\n- annuler la votation \u00e0 trois jours du scrutin c'\u00e9tait une mesure excessive?\r\n la Cour de justice d'annuler le vote quelques jours avant sa tenue est disproportionn\u00e9e? Si oui, pourquoi? (les raisons qui ont motiv\u00e9 l'annulation du vote sont trop faibles-brochure biais\u00e9e)\r\n- \u00e7a cr\u00e9e un pr\u00e9c\u00e9dent dangereux?\r\n- 30'000 citoyens avaient d\u00e9j\u00e0 vot\u00e9 sur un peu plus de 80'000 qui votent en Ville de Gen\u00e8ve. vous parlez de grave violation, mais ils peuvent revoter au mois de mars?\r\n- quel est le probl\u00e8me que pose une interdiction avant la votation?\r\n- Si la votation avait \u00e9t\u00e9 annnul\u00e9e a posteriori, ce serait moins probl\u00e9matique?\r\n- dans les arguments avanc\u00e9s, les recourants reconnaissent que la brochure a \u00e9t\u00e9 r\u00e9dig\u00e9e de mani\u00e8re peu appropri\u00e9e, mais que cela n'aurait pas entra\u00een\u00e9 de confusion, car les Genevois connaissent bien leurs autorit\u00e9s et les personnalit\u00e9s qui les composent. Bref ils peuvent voter en connaissance de cause. Est-ce que c'est vraiment le cas? vous ne pr\u00e9jugez pas de leurs comp\u00e9tences?\r\n- si on suit cet argumentaire, est-ce que ce n'est pas une fa\u00e7on de relativiser la responsabilit\u00e9 du maire, R\u00e9my Pagani?", "alternativeExcerpt": ["La r\u00e9cente annulation de la votation sur des coupes budg\u00e9taires en ville de Gen\u00e8ve continue de faire des remous. Des \u00e9lecteurs d\u00e9posent un recours contre cette d\u00e9cision devant le Tribunal f\u00e9d\u00e9ral. L\u2019interview d\u2019Andreas Auer, avocat des recourants et professeur de droit constitutionnel \u00e0 Gen\u00e8ve et \u00e0 Zurich."], "alternativeTitle": ["Recours contre l'annulation du vote \u00e0 Gen\u00e8ve, l\u2019interview d\u2019Andreas Auer / FOR_2017-10-16T18:06:00_developpement-4", "Forum du 16.10.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8029815.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8983445", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Professeur ", "name": "Auer, Andreas", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Belzer, Sylvie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8983437"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9 du 12h30 : L'invit\u00e9e du 12h30 - Olivia Gazal\u00e9, philosophe publie \"Le mythe de la virilit\u00e9: un pi\u00e8ge pour les deux sexes\"", "id": "sound-444AE739-5303-4665-8B94-8634D8877C80", "durationSec": 642, "publicationDate": "2017-10-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Gazal\u00e9, Olivia\r\nOlivia Gazal\u00e9, philosophe, publie \"Le mythe de la virilit\u00e9: un pi\u00e8ge pour les deux sexes\" (Robert Laffont), ouvrage philosophique qui traite de la virilit\u00e9 des hommes et des changements contemporains.\r\n\r\n* * L'invit\u00e9e du 12h30 - Olivia Gazal\u00e9, philosophe publie \"Le mythe de la virilit\u00e9: un pi\u00e8ge pour les deux sexes\" (SLV Olivia Gazal\u00e9) 12h30\u00a0: SLV Olivia Gazal\u00e9\u00a0: philosophe\r\n\u00ab\u00a0Le mythe de la virilit\u00e9\u00a0: un pi\u00e8ge pour les deux sexes\u00a0\u00bb, \u00e9ditions Robert Laffont.  +33 6 66 18 22 78\r\nDIRECT STUDIO DE PARIS. ARRIVERA A 12H30.\r\nIntro\u00a0:\r\nOn va parler des hommes \u00e0 pr\u00e9sent. des hommes.. et de leur virilit\u00e9.\r\nCourage... force... autorit\u00e9... et prouesse sexuelles. sont depuis longtemps des symboles de la virilit\u00e9. \r\nPourtant. cette norme est en train de s'effriter. \r\nLes changements contemporains. l'\u00e9mancipation des femmes.. la reconnaissance des homosexuels. ou la multiplication.... des figures masculines .....bouleversent cette virilit\u00e9. si bien que certains parlent aujourd'hui.. d'une \u00ab\u00a0crise.... de la mascu-linit\u00e9\u00a0\u00bb.\r\nMais qu'en est-il vraiment\u00a0? Comment expliquer ce malaise\u00a0? Et surtout.. \u00e0 qui la faute\u00a0?\r\nEh bien. un ouvrage. philosophique. minutieux. r\u00e9pond \u00e0 ces questions. \r\nIl s'appelle \u00ab\u00a0Le mythe de la virilit\u00e9\u00a0: un pi\u00e8ge pour les deux sexes\u00a0\u00bb. aux \u00e9ditions Robert Laffont. \r\nIl vient de sortir en librairie..\r\nEt son auteur.. nous fait le plaisir d'\u00eatre avec nous.. en direct....\r\n... Olivia Gazal\u00e9. bonjour.\r\nVous \u00eates professeure de philosophie \u00e0 Paris. \r\nCanevas\u00a0:\r\nTout d'abord. C'est quoi \"\u00eatre viril\".. aujourd'hui en 2017\u00a0?\r\nCette virilit\u00e9 impos\u00e9e et exacerb\u00e9e, vous le dites dans votre livre, pose probl\u00e8me autant aux hommes qu'aux femmes. Dans quelle mesure les hommes souffrent-ils de cette exigence de virilit\u00e9\u00a0?\r\nCe qui est int\u00e9ressant dans votre ouvrage, c'est que cette obligation de virilit\u00e9 chez l'homme n'est pas r\u00e9cente. Elle existe depuis l'\u00e2ge du n\u00e9olithique. Mais vous expliquez bien que cela n'a pas toujours \u00e9t\u00e9 ainsi. Il fut un temps o\u00f9 on adorait les divinit\u00e9s f\u00e9minines et leurs attributs.\r\nVous reprenez d'ailleurs, la c\u00e9l\u00e8bre citations de Simone de Beauvoir.. sur les femmes. en l'appliquant aux hommes\u00a0: \u00ab\u00a0on ne na\u00eet pas viril. on le devient\u00a0\u00bb. La virilit\u00e9. c'est donc bien une construction sociale\u00a0? \r\nAujourd'hui encore on apprend aux gar\u00e7ons de ne pas pleurer, de s'endurcir.\r\nQui sont actuellement les arch\u00e9types c\u00e9l\u00e8bres de la virilit\u00e9\u00a0? On pense \u00e0 Donald Trump. \u00e0 Vladimir Poutine ou encore \u00e0 James Bond forc\u00e9ment.\r\nCe qu'on constate dans l'histoire. c'est que la revendication de \u00ab\u00a0l'homme viril\u00a0\u00bb gagne en puissance \u00e0 certains moments. C'est le cas en ce moment. dans certains pays. certains craignent que les hommes, \u00ab\u00a0les vrais\u00a0\u00bb, disparaissent. On parle de \u00ab\u00a0crise de la virilit\u00e9\u00a0\u00bb. et ces m\u00eames critiques pointent du doigt \u00ab\u00a0les ravages du f\u00e9minisme\". Pourtant, vous vous dites que la virilit\u00e9 n'a pas entendu la r\u00e9volution f\u00e9ministe pour douter d'elle-m\u00eame..\r\nPourtant certains hommes d\u00e9plorent une pr\u00e9tendue f\u00e9minisation de l'homme et une faillite de sa virilit\u00e9..\r\n(Vous dites d'ailleurs que cette norme de virilit\u00e9 est \u00ab\u00a0un pi\u00e8ge que l'homme s'est tendu \u00e0 lui-m\u00eame\u00a8.)\r\nLes femmes se sont battues et se battent encore pour mettre fin aux clich\u00e9s de genre. Pourquoi les hommes ne le font-ils pas ?\r\nVous avez d'ailleurs un nom pour cette \"r\u00e9volution masculine\" que vous pr\u00f4nez. c'est le \u00ab\u00a0Masculisme\u00a0\u00bb. existe-t-il des mod\u00e8les masculins c\u00e9l\u00e8bres qui suivent cette voie\u00a0? Qui sortent du clich\u00e9 de la virilit\u00e9\u00a0?\r\nEt les femmes dans cette r\u00e9volution masculine, ont-elles un r\u00f4le \u00e0 jouer\u00a0?\r\nLes chercheurs aussi\u00a0? On remarque globalement que l'homme, a longtemps \u00e9chapp\u00e9 \u00e0 l'\u00e9tude de la singularit\u00e9 - alors que les femmes semblent y \u00eatre assign\u00e9es. Il y a bien eu des recherches de Fran\u00e7ois de singly. ou de Fran\u00e7oise h\u00e9ritier. Mais longtemps. la masculinit\u00e9 allait sans dire. elle allait presque de soi.\r\nExtro\u00a0: \u00ab\u00a0Le Masculisme\u00a0\u00bb. on retiendra cette notion.. Olivia Gazal\u00e9. Merci d'\u00eatre venue en direct dans ce 12'30. \r\nVotre essai s'appelle \u00abLe mythe de la virilit\u00e9. Un pi\u00e8ge pour les deux sexes\u00bb. Il est publi\u00e9 aux \u00e9ditions Robert Laffont et se trouve en librairie d\u00e8s \u00e0 pr\u00e9sent. \r\nJe vous souhaite une bonne journ\u00e9e \u00e0 Paris\u00a0!", "alternativeExcerpt": ["Olivia Gazal\u00e9, philosophe, publie \"Le mythe de la virilit\u00e9: un pi\u00e8ge pour les deux sexes\" (Robert Laffont), ouvrage philosophique qui traite de la virilit\u00e9 des hommes et des changements contemporains.", "Olivia Gazal\u00e9, philosophe, publie \"Le mythe de la virilit\u00e9: un pi\u00e8ge pour les deux sexes\" (Robert Laffont), ouvrage philosophique qui traite de la virilit\u00e9 des hommes et des changements contemporains.", "Olivia Gazal\u00e9, philosophe, publie \"Le mythe de la virilit\u00e9: un pi\u00e8ge pour les deux sexes\" (Robert Laffont), ouvrage philosophique qui traite de la virilit\u00e9 des hommes et des changements contemporains."], "alternativeTitle": ["L'invit\u00e9e du 12h30 - Olivia Gazal\u00e9, philosophe publie \"Le mythe de la virilit\u00e9: un pi\u00e8ge pour les deux sexes\"", "L'invit\u00e9e du 12h30 - Olivia Gazal\u00e9, philosophe publie \"Le mythe de la virilit\u00e9: un pi\u00e8ge pour les deux sexes\" / 12H30_2017-10-16T12:52:00_l-invite-du-12h30", "L'invit\u00e9e du 12h30 - Olivia Gazal\u00e9, philosophe publie \"Le mythe de la virilit\u00e9: un pi\u00e8ge pour les deux sexes\" / 12H30_2017-10-16T12:52:00_l-invite-du-12h30"], "imageURL": "//www.rts.ch/9002890.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8983428", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Haltiner, Nadine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8983428", "ece-8983420"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Catastrophes climatiques et voyages: qui paye?", "id": "sound-AD727A90-59AA-4DBD-A6D2-094AD20596DC", "durationSec": 584, "publicationDate": "2017-10-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Huguenin-dit-Lenoir, Prisca\r\nOuragans, \u00e9ruptions volcaniques, attentats terroristes, les voyages organis\u00e9s \u00e0 l'avance peuvent r\u00e9server de tr\u00e8s mauvaises surprises. Un voyagiste ou une assurance couvre-t-elle ce genre de risque?\r\nPrisca Huguenin-dit-Lenoir, directrice de la communication d'Hotelplan Suisse, r\u00e9pond au micro de Didier Bonvin.", "alternativeExcerpt": ["Ouragans, \u00e9ruptions volcaniques, attentats terroristes, les voyages organis\u00e9s \u00e0 l'avance peuvent r\u00e9server de tr\u00e8s mauvaises surprises. Un voyagiste ou une assurance couvre-t-elle ce genre de risque?\n\nPrisca Huguenin-dit-Lenoir, directrice de la communication d'Hotelplan Suisse, r\u00e9pond au micro de Didier Bonvin."], "alternativeTitle": ["Catastrophes climatiques et voyages: qui paye? / OEP_2017-10-16T08:36:45_sequence-4", "On en parle du 16.10.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8964783", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423724.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-8964775"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Bille en t\u00eate", "source": "siranau", "title": "H\u00e9rens, Tintin ! (1/5)", "id": "sound-F3A9BE83-D264-4A9A-958B-29A3BF128334", "durationSec": 1640, "publicationDate": "2017-10-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\u00c0 l'assaut des cimes valaisannes, nos deux alpinistes de choc grimpent jusqu'\u00e0 Mase afin d'y rencontrer une envo\u00fbtante princesse locale.\r\nEnvelopp\u00e9e de lettres de soie, Physalis (qui ressemblerait \u00e9trangement \u00e0 Manuela Maury) nous end\u00e9ambule \u00e0 travers les ruelles de cet enchanteur petit bourg alpin.\r\nLequel accueille un festival \u00e9pistolaire du 20 au 22 octobre, c\u00e9l\u00e9brant la correspondance manuscrite et les produits du tiroir.\r\nC'est le fameux vinophile Gilles Besse qui nous d\u00e9bouche ces papilles fr\u00e9tillant, plus tard et en aval \u00e0 la Brasserie Mont-Noble de Nax. On remonte sans trop slalomer \u00e0 Vernami\u00e8ge o\u00f9 les Duriez nous accueillent \u00e0 l'E-gloo bar dans un jacuzzi de tartare.\r\n\r\n* * \u00c0 l'assaut des cimes valaisannes, nos deux alpinistes de choc grimpent jusqu'\u00e0 Mase afin d'y rencontrer une envo\u00fbtante princesse locale.\r\nEnvelopp\u00e9e de lettres de soie, Physalis (qui ressemblerait \u00e9trangement \u00e0 Manuela Maury) nous end\u00e9ambule \u00e0 travers les ruelles de cet enchanteur petit bourg alpin.\r\nLequel accueille un festival \u00e9pistolaire du 20 au 22 octobre, c\u00e9l\u00e9brant la correspondance manuscrite et les produits du tiroir.\r\nC'est le fameux vinophile Gilles Besse qui nous d\u00e9bouche ces papilles fr\u00e9tillant, plus tard et en aval \u00e0 la Brasserie Mont-Noble de Nax. On remonte sans trop slalomer \u00e0 Vernami\u00e8ge o\u00f9 les Duriez nous accueillent \u00e0 l'E-gloo bar dans un jacuzzi de tartare.", "alternativeTitle": ["Bille en t\u00eate du 16.10.2017", "H\u00e9rens, Tintin ! (1/5) / BIL_2017-10-16T09:31:30_bille-en-tete", "Bille en t\u00eate du 16.10.2017", "H\u00e9rens, Tintin ! (1/5) / BIL_2017-10-16T09:31:30_bille-en-tete"], "alternativeExcerpt": ["\u00c0 l'assaut des cimes valaisannes, nos deux alpinistes de choc grimpent jusqu'\u00e0 Mase afin d'y rencontrer une envo\u00fbtante princesse locale.\nEnvelopp\u00e9e de lettres de soie, Physalis (qui ressemblerait \u00e9trangement \u00e0 Manuela Maury) nous end\u00e9ambule \u00e0 travers les ruelles de cet enchanteur petit bourg alpin.\nLequel accueille un festival \u00e9pistolaire du 20 au 22 octobre, c\u00e9l\u00e9brant la correspondance manuscrite et les produits du tiroir.\nC'est le fameux vinophile Gilles Besse qui nous d\u00e9bouche ces papilles fr\u00e9tillant, plus tard et en aval \u00e0 la Brasserie Mont-Noble de Nax. On remonte sans trop slalomer \u00e0 Vernami\u00e8ge o\u00f9 les Duriez nous accueillent \u00e0 l'E-gloo bar dans un jacuzzi de tartare.", "\u00c0 l'assaut des cimes valaisannes, nos deux alpinistes de choc grimpent jusqu'\u00e0 Mase afin d'y rencontrer une envo\u00fbtante princesse locale.\nEnvelopp\u00e9e de lettres de soie, Physalis (qui ressemblerait \u00e9trangement \u00e0 Manuela Maury) nous end\u00e9ambule \u00e0 travers les ruelles de cet enchanteur petit bourg alpin.\nLequel accueille un festival \u00e9pistolaire du 20 au 22 octobre, c\u00e9l\u00e9brant la correspondance manuscrite et les produits du tiroir.\nC'est le fameux vinophile Gilles Besse qui nous d\u00e9bouche ces papilles fr\u00e9tillant, plus tard et en aval \u00e0 la Brasserie Mont-Noble de Nax. On remonte sans trop slalomer \u00e0 Vernami\u00e8ge o\u00f9 les Duriez nous accueillent \u00e0 l'E-gloo bar dans un jacuzzi de tartare."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8964742", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197812.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ligron, Philippe", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Duja", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ligron, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Duja", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8964742", "ece-8964741"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Matinale", "source": "siranau", "title": "La chronique politique : La chronique politique - Les pr\u00e9sidents de la Conf\u00e9d\u00e9ration et le porcelet de l'OLMA", "id": "sound-3833A551-DFCD-4DBB-93FD-3381DB6B96D6", "durationSec": 200, "publicationDate": "2017-10-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus :  Doris Leuthard, pr\u00e9sidente de la Conf\u00e9d\u00e9ration;Didier Burkhalter, conseiller f\u00e9d\u00e9ral PLR\r\nLa visite \u00e0 l'OLMA, foire agricole de Saint-Gall, par la pr\u00e9sidente ou le pr\u00e9sident de la Conf\u00e9d\u00e9ration implique \u00e0 chaque fois une sorte d'attente sur la mani\u00e8re dont l'\u00e9lu r\u00e9ussira ou non \u00e0 s'en sortir avec le petit cochon qu'on lui tend.\r\n\r\n* * La chronique politique - Les pr\u00e9sidents de la Conf\u00e9d\u00e9ration et le porcelet de l'OLMA ((THIBAUT SCHALLER, en direct du Studio de Lausanne + 2 sons / natel ** 62))\r\n((CHRONIQUE AVEC 2 SONS LANCES DEPUIS LAUSANNE ET 4 RELANCES))\r\n***7h55...l'heure de notre chronique hebdo...\r\nLe lundi, c'est politique, avec vous Thibaut Schaller!\r\nBonjour! Vous avez s\u00fbrement vu cette image, en fin de semaine pass\u00e9e, Doris Leuthard soulevant un porcelet \u00e0 la foire de St-Gall... \r\n  1/2  - 0'12'' ((SON (REPRENDRE APRES 4 SECONDES chuinter - \"jaja\")))\r\nC'est en quelque sorte le \"running gag\" de la politique suisse... la visite \u00e0 l'OLMA de la pr\u00e9sidente ou du pr\u00e9sident de la Conf\u00e9d\u00e9ration... avec \u00e0 chaque fois une sorte d'attente sur la mani\u00e8re dont l'\u00e9lu r\u00e9ussira ou non \u00e0 s'en sortir avec le petit cochon qu'on lui tend... \r\n***Il y a eu des hauts et des bas, j'imagine...\r\nEcoutez comment Didier Burkhalter se d\u00e9brouille bien... \r\n  2/2 - 0'07'' ((SON))\r\nQuelle empathie chez le Neuch\u00e2telois... qui se d\u00e9couvre un v\u00e9ritable don pour rassurer la petite b\u00eate rose... \r\n***Une vocation d'\u00e9leveur de porc... que tout le monde n'a pas...! :)\r\nOk, on va parler des fiascos... Car il y en a eu. Oh oui.\r\n- Johann Schneider-Ammann compl\u00e8tement surpris par le r\u00e9veil soudain de la b\u00eate et qui essaie de le serrer tr\u00e8s fort pour qu'il se calme, un peu comme Lennie dans des souris et des hommes... \r\n- Hans-Rudolf Merz trop confiant, beaucoup trop confiant... qui pense pouvoir tenir \u00e0 la fois l'animal ET un verre de vin blanc en m\u00eame temps mais qui finit compl\u00e8tement tremp\u00e9 de Chasselas\r\n- Et... Eveline Widmer-Schlumpf qui d\u00e9couvre soudain que le porcelet sans doute un peu stress\u00e9 s'est soulag\u00e9 sur elle... \r\nOui, on peut le dire, le potentiel comique de ce moment culte de la politique suisse est sans limite. On se r\u00e9jouit de voir Alain Berset \u00e0 l'oeuvre l'an prochain. Enfin, s'il y va...\r\n***Comment cela...? Il pourrait ne pas y aller? peur du cochon...\r\nEh bien oui... Le staff du futur pr\u00e9sident indique que la d\u00e9cision n'est pas encore prise... on y r\u00e9fl\u00e9chit... Il faut savoir que les visites pr\u00e9sidentielles \u00e0 l'OLMA, ce n'\u00e9tait pas une tradition... mais une obligation. Qui figurait dans ce que l'on appelle l'aide-m\u00e9moire du Conseil f\u00e9d\u00e9ral avec une vingtaine d'autres manifestations impos\u00e9es... La Journ\u00e9e des banquiers, la f\u00eate des vignerons, le salon de l'auto \u00e0 Gen\u00e8ve...\r\nMais voil\u00e0, cette obligation a \u00e9t\u00e9 supprim\u00e9e en 2014... Le Conseil f\u00e9d\u00e9ral a d\u00e9cid\u00e9 de traiter toutes les manifestations sur un pied d'\u00e9galit\u00e9 - toutes les invitations sont d\u00e9sormais \u00e9valu\u00e9es individuellement. Donc avis \u00e0 ceux qui organisent des festivals de jeu vid\u00e9o ou des lectures de po\u00e9sie gothique: vous avez d\u00e9sormais une chance que la pr\u00e9sidence de la Conf\u00e9d\u00e9ration se rende \u00e0 votre sauterie... \r\n***(je vais y songer) Revenons \u00e0 l'OLMA... ce n'est plus obligatoire, mais c'est incontournable... \r\nEn effet... c'est un peu notre salon de l'agriculture. Si \u00e0 Paris o\u00f9 il faut aller \"au cul des vaches\", c'est une citation de Jacques Chirac... Eh bien en Suisse il faut aller au contact du porcelet. De quoi d\u00e9montrer qu'on n'est pas une \u00e9lite d\u00e9connect\u00e9e, qu'on conna\u00eet et respecte la Suisse profonde, mythique... M\u00eame si \u00e7a se termine parfois avec un peu d'urine sur la manche...\r\n-Philippe Morel, vous avez eu l'occasion de visiter l'Olma? \r\n-d'autres rdv incontournable pour les m\u00e9decins, ?\r\n-Renaud Malik, en terme d'image, la photo avec le cochon...bingo ou cata?", "alternativeExcerpt": ["La visite \u00e0 l'OLMA, foire agricole de Saint-Gall, par la pr\u00e9sidente ou le pr\u00e9sident de la Conf\u00e9d\u00e9ration implique \u00e0 chaque fois une sorte d'attente sur la mani\u00e8re dont l'\u00e9lu r\u00e9ussira ou non \u00e0 s'en sortir avec le petit cochon qu'on lui tend.", "La chronique politique (vid\u00e9o) - Le cochon de l'OLMA et les conseillers f\u00e9d\u00e9raux", "La visite \u00e0 l'OLMA, foire agricole de Saint-Gall, par la pr\u00e9sidente ou le pr\u00e9sident de la Conf\u00e9d\u00e9ration implique \u00e0 chaque fois une sorte d'attente sur la mani\u00e8re dont l'\u00e9lu r\u00e9ussira ou non \u00e0 s'en sortir avec le petit cochon qu'on lui tend.", "La visite \u00e0 l'OLMA, foire agricole de Saint-Gall, par la pr\u00e9sidente ou le pr\u00e9sident de la Conf\u00e9d\u00e9ration implique \u00e0 chaque fois une sorte d'attente sur la mani\u00e8re dont l'\u00e9lu r\u00e9ussira ou non \u00e0 s'en sortir avec le petit cochon qu'on lui tend."], "alternativeTitle": ["La chronique politique - Les pr\u00e9sidents de la Conf\u00e9d\u00e9ration et le porcelet de l'OLMA", "La chronique politique (vid\u00e9o) - Le cochon de l'OLMA et les conseillers f\u00e9d\u00e9raux", "La chronique politique - Les pr\u00e9sidents de la Conf\u00e9d\u00e9ration et le porcelet de l'OLMA / LME_2017-10-16T07:53:00_chronique-politique", "La chronique politique - Les pr\u00e9sidents de la Conf\u00e9d\u00e9ration et le porcelet de l'OLMA / LME_2017-10-16T07:53:00_chronique-politique"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8983387", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8872074.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schaller, Thibaut", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Claude, Coralie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8983387", "ece-8983370"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Matinale", "source": "siranau", "title": "L'instant sport : L'instant sport - La Soleuroise Daniela Ryf remporte pour la troisi\u00e8me fois cons\u00e9cutive l'Ironman d'Hawa\u00ef", "id": "sound-0D0B80A8-DD0C-43AA-951B-BCFE58394EDC", "durationSec": 92, "publicationDate": "2017-10-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\n* * L'instant sport - La Soleuroise Daniela Ryf remporte pour la troisi\u00e8me fois cons\u00e9cutive l'Ironman d'Hawa\u00ef (INSTANT SPORT 16.10 DANIELA RYF) 6hxxx\r\nRencontre avec une DAME DE FER dans L'INSTANT SPORT... \r\nDaniela Ryf...  Soleuroise de 30ans a remport\u00e9 hier l'Ironman d'Hawa\u00ef pour la 3e fois cons\u00e9cutive...\r\nUn exploit jamais r\u00e9alis\u00e9 par une athl\u00e8te aussi jeune dans cette \u00e9preuve, la plus dure et la plus prestigieuse du triathlon. \r\nCaroline Reymond. \r\n  0'51''\r\n((Daniela Ryf s'est impos\u00e9e \u00e0 Kona avec une marge confortable sur ses poursuivantes. Mais la Soleuroise a reconnu  avoir d\u00fb lutter comme jamais, presque comme si sa vie en d\u00e9pendait pour entrer dans l'histoire d'Hawa\u00ef. Elle s'est battue jusqu'\u00e0 l'extr\u00eame limite de ses forces\". \r\nLes limites, voil\u00e0 ce que Daniela Ryf cherche constamment \u00e0 repousser. A l'entra\u00eenement, rien n'est assez dur pour la prot\u00e9g\u00e9e de Brett Sutton. Fille d'un guide de montagne et d'une marathonienne, elle est pr\u00eate \u00e0 souffrir chaque jour, pendant des heures, c'est le prix \u00e0 payer pour \u00eatre meilleure que ses adversaires. \r\nUne d\u00e9marche extr\u00eame qui porte ses fruits. Daniela Ryf affiche d\u00e9sormais huit titres de championne du monde \u00e0 son palmar\u00e8s. \r\nSon passage de la distance olympique \u00e0 l'ironman en 2014 a \u00e9t\u00e9 un choix d\u00e9cisif dans sa carri\u00e8re. Taill\u00e9e pour la longue distance, Daniela Ryf accumule depuis les succ\u00e8s. On en oublierait presque qu'elle a faillli tout abandonner en 2011 terrass\u00e9e par une gastro-ent\u00e9rite)). \r\n((NF : \r\nsports : ski, basket en LNA et premi\u00e8re league\r\nmotard confirm\u00e9... )))", "alternativeTitle": ["L'instant sport - La Soleuroise Daniela Ryf remporte pour la troisi\u00e8me fois cons\u00e9cutive l'Ironman d'Hawa\u00ef / LMA_2017-10-16T06:11:00_l-instant-sport", "La Matinale 5h - 6h30 du 16.10.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8872049.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8983355", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Amedro, Yann", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Reymond, Caroline", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8983347"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Le jeu Pok\u00e9mon Go aurait \u00e9t\u00e9 infiltr\u00e9 par les Russes lors de la pr\u00e9sidentielle am\u00e9ricaine", "id": "sound-ACBCF9F8-34A2-48AC-9BD0-676D073E53CC", "durationSec": 148, "publicationDate": "2017-10-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La Russie s'est servie de r\u00e9seaux sociaux comme Facebook et Twitter pour manipuler les \u00e9lections pr\u00e9sidentielles am\u00e9ricaines de 2016. Mais le jeu Pok\u00e9mon Go aurait \u00e9galement \u00e9t\u00e9 employ\u00e9 par des agents russes, selon une enqu\u00eate du m\u00e9dia am\u00e9ricain CNN.\r\n\r\n* * Le jeu Pok\u00e9mon Go aurait \u00e9t\u00e9 infiltr\u00e9 par les Russes lors de la pr\u00e9sidentielle am\u00e9ricaine  \r\nC'est cocasse mais c'est la r\u00e9alit\u00e9. La Russie s'est servie des r\u00e9seaux sociaux, comme Facebook et Twitter, pour se m\u00ealer des \u00e9lections pr\u00e9sidentielles am\u00e9ricaines de 2016. Le fait est connu. Mais la manipulation russe - fond\u00e9e sur des comptes fictifs - ne s'est pas limit\u00e9e \u00e0 ces r\u00e9seaux sociaux. Le jeu Pok\u00e9mon Go aurait, lui aussi, \u00e9t\u00e9 employ\u00e9 par des agents russes. C'est ce que d\u00e9voile une enqu\u00eate du m\u00e9dia am\u00e9ricain CNN. Katja Schaer\r\nC'est plut\u00f4t inattendu. On connaissait la manipulation de l'opinion publique par les comptes fictifs sur les r\u00e9seaux sociaux. Des comptes cr\u00e9\u00e9s par Internet Research Agency IRA - une entreprise russe proche du Kremlin et sp\u00e9cialis\u00e9e dans ce type d'op\u00e9rations. Mais l'IRA est all\u00e9e plus loin encore ... en soulignant les fractures sociales am\u00e9ricaines.... et plus sp\u00e9cifiquement les tensions raciales.\r\nMais comment cette agence russe s'y est-elle prise?\r\nComme vous le disiez, en utilisant le jeu Pok\u00e9mon Go .. et en se dissimulant derri\u00e8re le mouvement de d\u00e9fense de la communaut\u00e9 noire Black Lives Matter. C'est assez subtil en fait. En se faisant passer pour ce mouvement, l'entreprise russe a organis\u00e9 un concours pour les joueurs de Pok\u00e9mon Go ... un concours au cours duquel elle invitait les participants \u00e0 se rendre pr\u00e8s des lieux o\u00f9 des Afro-Am\u00e9ricains avaient subi des violences polici\u00e8res. Les joueurs \u00e9taient invit\u00e9s aussi \u00e0 changer le noms des cr\u00e9atures fictives qu'ils chassaient - pour leur donner le nom de victimes de ces violences polici\u00e8res. De quoi rappeler les abus d'une police majoritairement blanche et les clivages raciaux et r\u00e9pondre ainsi \u00e0 un double objectif: inciter la communaut\u00e9 noire \u00e0 manifester et la faire passer ainsi pour une menace aupr\u00e8s des autres communaut\u00e9s. \r\nEt comment la cha\u00eene CNN s'y est-il prise pour d\u00e9couvrir le pot-aux-roses?\r\nEn traquant une page youtube. Une page li\u00e9e \u00e0 ce concours et qui affichait plus de 200 vid\u00e9os montrant ou laissant conclure \u00e0 des abus. Certaines de ces vid\u00e9os incitaient aussi les internautes \u00e0 agir. Toutes ont \u00e9t\u00e9 affich\u00e9es entre mai et d\u00e9cembre 2016 et elles ont \u00e9t\u00e9 visionn\u00e9es pr\u00e8s de 400'000 fois. En farfouillant, les journalistes de la cha\u00eene am\u00e9ricaine se sont rendus compte que toutes ces vid\u00e9os renvoyaient \u00e0 un site enregistr\u00e9 au nom d'un d\u00e9nomm\u00e9 Clerk York domicili\u00e9 dans l'Illinois. Un d\u00e9nomm\u00e9 Clerk York introuvable, inexistant et derri\u00e8re lequel se trouvait en r\u00e9alit\u00e9 - vous vous en doutez - la fameuse entreprise russe. Bien s\u00fbr les ramifications de la \"Internet Research Agency \" vont bien au-del\u00e0. Facebook par exemple a identifi\u00e9 pr\u00e8s de 500 comptes fictifs, cr\u00e9\u00e9s par la Russie, Twitter plus de 200. Mais le Pok\u00e9mon Go racial ou raciste, c'est une premi\u00e8re.", "alternativeExcerpt": ["La Russie s'est servie de r\u00e9seaux sociaux comme Facebook et Twitter pour manipuler les \u00e9lections pr\u00e9sidentielles am\u00e9ricaines de 2016. Mais le jeu Pok\u00e9mon Go aurait \u00e9galement \u00e9t\u00e9 employ\u00e9 par des agents russes, selon une enqu\u00eate du m\u00e9dia am\u00e9ricain CNN."], "alternativeTitle": ["Le jeu Pok\u00e9mon Go aurait \u00e9t\u00e9 infiltr\u00e9 par les Russes lors de la pr\u00e9sidentielle am\u00e9ricaine / FOR_2017-10-16T18:16:00_developpement-9", "Forum du 16.10.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/9003793.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8983445", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Belzer, Sylvie", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schaer, Katja", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8983433"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Chacun pour tous", "source": "siranau", "title": "Fondation M\u00e8re Sofia", "id": "sound-A1B6EE29-E3D4-4D82-882F-B0A6E2F72D9F", "durationSec": 198, "publicationDate": "2017-10-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Richard, Jean-Marc (Animateur, Lausanne)\r\nAfin de faire comprendre la r\u00e9alit\u00e9 des plus d\u00e9munis et r\u00e9colter des fonds qui, en compl\u00e9ment des subventions publiques, sont indispensables \u00e0 ses nombreuses actions de soutien en faveur de ceux qui dorment dehors, ne mangent pas \u00e0 leur faim et n'ont personne pour les soutenir, la Fondation M\u00e8re Sofia organise diverses manifestations durant l'ann\u00e9e comme des expositions, des concerts, ainsi que d'autres op\u00e9rations sp\u00e9ciales, comme la course aux sponsors et la d\u00e9sormais traditionnelle vente du \"Kit de survie\". \r\nLa Fondation a d\u00fb quitt\u00e9 l'espace rustique mais convivial constitu\u00e9 de 3 garages situ\u00e9 \u00e0 la rue Saint-Martin afin qu'un nouvel immeuble y soit construit et dans lequel elle pourra un jour revenir. Mais, alors qu'elle finance enti\u00e8rement ce d\u00e9m\u00e9nagement, elle a grandement besoin de soutien. En effet, elle occupera d\u00e8s janvier 2018 de grands locaux adapt\u00e9s mais ceux-ci n\u00e9cessitent quelques travaux, raison pour laquelle elle recherche le mat\u00e9riel et les b\u00e9n\u00e9voles suivants, une aide essentielle car le combat qu'elle m\u00e8ne contre la mis\u00e8re, la pauvret\u00e9, la marginalit\u00e9 et l'exclusion sociale doit sans cesse \u00eatre soutenu.\r\nDemande :\r\n- Un aspirateur professionnel\r\n- Une cafeti\u00e8re industrielle (cf. celles de l'arm\u00e9e, branch\u00e9e sur l'eau courante et contenant de grandes cuves de 10L)\r\n- Des bars ou du mat\u00e9riel pour les fabriquer (planches de bois brut, zinc.)\r\n- Des chaises et des bancs\r\n- De quoi \u00e9quiper une cuisine professionnelle (frigos, cong\u00e9lateurs, braisi\u00e8res, tunnel de lavage, piano de cuisson, bacs \" bain-marie \" pour tenir au chaud les aliments)\r\n- Du mat\u00e9riel sanitaire et du mat\u00e9riel de construction, comme de la laine de verre, des panneaux d'isolation phonique et des barres d'acier \r\n- Des artisans b\u00e9n\u00e9voles pour installer des sanitaires, refaire l'installation \u00e9lectrique, peindre la cuisine, etc\r\n- Des aliments et produits de premi\u00e8re n\u00e9cessit\u00e9 (couches culottes, produits d'hygi\u00e8ne, huile, p\u00e2tes, riz, bo\u00eetes de conserve, caf\u00e9, sucre, farine etc.)\r\n- Des luminaires de bureau et des chaises de bureau\r\n- Un \u00e9chafaudage de 3 \u00e9tages sur roulettes\r\n- Des paravents isolant phonique pour bureau\r\n- Des v\u00e9los \u00e9lectriques, des remorques \u00e0 v\u00e9lo \u00e9lectrique et un triporteur \u00e9lectrique\r\n- Des armoires \u00e0 casier du type de ceux des piscines\r\n- Une armoire de s\u00e9curit\u00e9\r\n\r\n* * Afin de faire comprendre la r\u00e9alit\u00e9 des plus d\u00e9munis et r\u00e9colter des fonds qui, en compl\u00e9ment des subventions publiques, sont indispensables \u00e0 ses nombreuses actions de soutien en faveur de ceux qui dorment dehors, ne mangent pas \u00e0 leur faim et n'ont personne pour les soutenir, la Fondation M\u00e8re Sofia organise diverses manifestations durant l'ann\u00e9e comme des expositions, des concerts, ainsi que d'autres op\u00e9rations sp\u00e9ciales, comme la course aux sponsors et la d\u00e9sormais traditionnelle vente du \"Kit de survie\". \r\nLa Fondation a d\u00fb quitt\u00e9 l'espace rustique mais convivial constitu\u00e9 de 3 garages situ\u00e9 \u00e0 la rue Saint-Martin afin qu'un nouvel immeuble y soit construit et dans lequel elle pourra un jour revenir. Mais, alors qu'elle finance enti\u00e8rement ce d\u00e9m\u00e9nagement, elle a grandement besoin de soutien. En effet, elle occupera d\u00e8s janvier 2018 de grands locaux adapt\u00e9s mais ceux-ci n\u00e9cessitent quelques travaux, raison pour laquelle elle recherche le mat\u00e9riel et les b\u00e9n\u00e9voles suivants, une aide essentielle car le combat qu'elle m\u00e8ne contre la mis\u00e8re, la pauvret\u00e9, la marginalit\u00e9 et l'exclusion sociale doit sans cesse \u00eatre soutenu.\r\nDemande :\r\n- Un aspirateur professionnel\r\n- Une cafeti\u00e8re industrielle (cf. celles de l'arm\u00e9e, branch\u00e9e sur l'eau courante et contenant de grandes cuves de 10L)\r\n- Des bars ou du mat\u00e9riel pour les fabriquer (planches de bois brut, zinc.)\r\n- Des chaises et des bancs\r\n- De quoi \u00e9quiper une cuisine professionnelle (frigos, cong\u00e9lateurs, braisi\u00e8res, tunnel de lavage, piano de cuisson, bacs \" bain-marie \" pour tenir au chaud les aliments)\r\n- Du mat\u00e9riel sanitaire et du mat\u00e9riel de construction, comme de la laine de verre, des panneaux d'isolation phonique et des barres d'acier \r\n- Des artisans b\u00e9n\u00e9voles pour installer des sanitaires, refaire l'installation \u00e9lectrique, peindre la cuisine, etc\r\n- Des aliments et produits de premi\u00e8re n\u00e9cessit\u00e9 (couches culottes, produits d'hygi\u00e8ne, huile, p\u00e2tes, riz, bo\u00eetes de conserve, caf\u00e9, sucre, farine etc.)\r\n- Des luminaires de bureau et des chaises de bureau\r\n- Un \u00e9chafaudage de 3 \u00e9tages sur roulettes\r\n- Des paravents isolant phonique pour bureau\r\n- Des v\u00e9los \u00e9lectriques, des remorques \u00e0 v\u00e9lo \u00e9lectrique et un triporteur \u00e9lectrique\r\n- Des armoires \u00e0 casier du type de ceux des piscines\r\n- Une armoire de s\u00e9curit\u00e9", "alternativeTitle": ["Chacun pour tous du 16.10.2017", "Fondation M\u00e8re Sofia / CPT_2017-10-16T09:29:00_chacun-pour-tous", "Chacun pour tous du 16.10.2017", "Fondation M\u00e8re Sofia / CPT_2017-10-16T09:29:00_chacun-pour-tous"], "alternativeExcerpt": ["Afin de faire comprendre la r\u00e9alit\u00e9 des plus d\u00e9munis et r\u00e9colter des fonds qui, en compl\u00e9ment des subventions publiques, sont indispensables \u00e0 ses nombreuses actions de soutien en faveur de ceux qui dorment dehors, ne mangent pas \u00e0 leur faim et n\u02b9ont personne pour les soutenir, la Fondation M\u00e8re Sofia organise diverses manifestations durant l\u02b9ann\u00e9e comme des expositions, des concerts, ainsi que d\u02b9autres op\u00e9rations sp\u00e9ciales, comme la course aux sponsors et la d\u00e9sormais traditionnelle vente du \"Kit de survie\". \nLa Fondation a d\u00fb quitt\u00e9 l\u02b9espace rustique mais convivial constitu\u00e9 de 3 garages situ\u00e9 \u00e0 la rue Saint-Martin afin qu\u02b9un nouvel immeuble y soit construit et dans lequel elle pourra un jour revenir. Mais, alors qu\u02b9elle finance enti\u00e8rement ce d\u00e9m\u00e9nagement, elle a grandement besoin de soutien. En effet, elle occupera d\u00e8s janvier 2018 de grands locaux adapt\u00e9s mais ceux-ci n\u00e9cessitent quelques travaux, raison pour laquelle elle recherche le mat\u00e9riel et les b\u00e9n\u00e9voles suivants, une aide essentielle car le combat qu\u02b9elle m\u00e8ne contre la mis\u00e8re, la pauvret\u00e9, la marginalit\u00e9 et l\u02b9exclusion sociale doit sans cesse \u00eatre soutenu.\nDemande :\n- Un aspirateur professionnel\n- Une cafeti\u00e8re industrielle (cf. celles de l\u02b9arm\u00e9e, branch\u00e9e sur l\u02b9eau courante et contenant de grandes cuves de 10L)\n- Des bars ou du mat\u00e9riel pour les fabriquer (planches de bois brut, zinc\u2026)\n- Des chaises et des bancs\n- De quoi \u00e9quiper une cuisine professionnelle (frigos, cong\u00e9lateurs, braisi\u00e8res, tunnel de lavage, piano de cuisson, bacs \" bain-marie \" pour tenir au chaud les aliments)\n- Du mat\u00e9riel sanitaire et du mat\u00e9riel de construction, comme de la laine de verre, des panneaux d\u02b9isolation phonique et des barres d\u02b9acier \n- Des artisans b\u00e9n\u00e9voles pour installer des sanitaires, refaire l\u02b9installation \u00e9lectrique, peindre la cuisine, etc\n- Des aliments et produits de premi\u00e8re n\u00e9cessit\u00e9 (couches culottes, produits d\u02b9hygi\u00e8ne, huile, p\u00e2tes, riz, bo\u00eetes de conserve, caf\u00e9, sucre, farine etc.)\n- Des luminaires de bureau et des chaises de bureau\n- Un \u00e9chafaudage de 3 \u00e9tages sur roulettes\n- Des paravents isolant phonique pour bureau\n- Des v\u00e9los \u00e9lectriques, des remorques \u00e0 v\u00e9lo \u00e9lectrique et un triporteur \u00e9lectrique\n- Des armoires \u00e0 casier du type de ceux des piscines\n- Une armoire de s\u00e9curit\u00e9", "Afin de faire comprendre la r\u00e9alit\u00e9 des plus d\u00e9munis et r\u00e9colter des fonds qui, en compl\u00e9ment des subventions publiques, sont indispensables \u00e0 ses nombreuses actions de soutien en faveur de ceux qui dorment dehors, ne mangent pas \u00e0 leur faim et n\u02b9ont personne pour les soutenir, la Fondation M\u00e8re Sofia organise diverses manifestations durant l\u02b9ann\u00e9e comme des expositions, des concerts, ainsi que d\u02b9autres op\u00e9rations sp\u00e9ciales, comme la course aux sponsors et la d\u00e9sormais traditionnelle vente du \"Kit de survie\". \nLa Fondation a d\u00fb quitt\u00e9 l\u02b9espace rustique mais convivial constitu\u00e9 de 3 garages situ\u00e9 \u00e0 la rue Saint-Martin afin qu\u02b9un nouvel immeuble y soit construit et dans lequel elle pourra un jour revenir. Mais, alors qu\u02b9elle finance enti\u00e8rement ce d\u00e9m\u00e9nagement, elle a grandement besoin de soutien. En effet, elle occupera d\u00e8s janvier 2018 de grands locaux adapt\u00e9s mais ceux-ci n\u00e9cessitent quelques travaux, raison pour laquelle elle recherche le mat\u00e9riel et les b\u00e9n\u00e9voles suivants, une aide essentielle car le combat qu\u02b9elle m\u00e8ne contre la mis\u00e8re, la pauvret\u00e9, la marginalit\u00e9 et l\u02b9exclusion sociale doit sans cesse \u00eatre soutenu.\nDemande :\n- Un aspirateur professionnel\n- Une cafeti\u00e8re industrielle (cf. celles de l\u02b9arm\u00e9e, branch\u00e9e sur l\u02b9eau courante et contenant de grandes cuves de 10L)\n- Des bars ou du mat\u00e9riel pour les fabriquer (planches de bois brut, zinc\u2026)\n- Des chaises et des bancs\n- De quoi \u00e9quiper une cuisine professionnelle (frigos, cong\u00e9lateurs, braisi\u00e8res, tunnel de lavage, piano de cuisson, bacs \" bain-marie \" pour tenir au chaud les aliments)\n- Du mat\u00e9riel sanitaire et du mat\u00e9riel de construction, comme de la laine de verre, des panneaux d\u02b9isolation phonique et des barres d\u02b9acier \n- Des artisans b\u00e9n\u00e9voles pour installer des sanitaires, refaire l\u02b9installation \u00e9lectrique, peindre la cuisine, etc\n- Des aliments et produits de premi\u00e8re n\u00e9cessit\u00e9 (couches culottes, produits d\u02b9hygi\u00e8ne, huile, p\u00e2tes, riz, bo\u00eetes de conserve, caf\u00e9, sucre, farine etc.)\n- Des luminaires de bureau et des chaises de bureau\n- Un \u00e9chafaudage de 3 \u00e9tages sur roulettes\n- Des paravents isolant phonique pour bureau\n- Des v\u00e9los \u00e9lectriques, des remorques \u00e0 v\u00e9lo \u00e9lectrique et un triporteur \u00e9lectrique\n- Des armoires \u00e0 casier du type de ceux des piscines\n- Une armoire de s\u00e9curit\u00e9"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8964730", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1380924.image", "variantIds": ["ece-8964730", "ece-8964729"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Les prises de position de Gerhard Pfister interrogent jusque dans les rangs du PDC", "id": "sound-730B31A6-E881-473F-9322-906F8BF2FAD0", "durationSec": 160, "publicationDate": "2017-10-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le pr\u00e9sident du PDC Suisse Gerhard Pfister se d\u00e9solidarise-t-il de son parti? Plusieurs de ses d\u00e9clarations r\u00e9centes, de m\u00eame que ses prises de position sur l'initiative \"No Billag\" et sur la nouvelle mouture de la r\u00e9forme des retraites, ont surpris jusque dans les rangs de son parti.\r\n\r\n* * Les prises de position de Gerhard Pfister interrogent jusque dans les rangs du PDC  *** Gerhard Pfister roule-t-il encore pour son parti ? Le pr\u00e9sident du PDC suisse nous a habitu\u00e9s \u00e0 des d\u00e9clarations choc depuis la semaine pass\u00e9e. Ses positions dans la campagne contre l'initiative No Billag et sur la nouvelle mouture de la r\u00e9forme des retraites en ont surpris plus d'un. Pietro Bugnon, retour avec vous sur ces deux \u00e9pisodes. D'abord ce clash, sur le r\u00e9seau social Twitter, la semaine derni\u00e8re, \u00e0 propos d'une \u00e9mission de la t\u00e9l\u00e9vision al\u00e9manique...\r\nUn reportage sur les 50 ans de la mort du Che que Gerhard Pfister n'a pas du tout appr\u00e9ci\u00e9... Ses remarques ont fait jaser jusque dans son propre camp. A tel point que Gerhard Pfister a d\u00e9cid\u00e9 de ne plus s'exprimer sur la SSR d'ici au vote sur l'initiative No-Billag... Le pr\u00e9sident du PDC se met hors jeu alors que son parti dirigera la campagne au niveau national contre la suppression de la redevance. De l'avis de plusieurs \u00e9lus d\u00e9mocrates-chr\u00e9tiens, cette attitude n'est pas digne d'un pr\u00e9sident de parti. \"Il dessert nos int\u00e9r\u00eats et le combat que nous m\u00e8nerons contre No-Billag\", analyse un \u00e9lu PDC. Bref, ce coup de sang du Zougois passe mal.\r\n*** Autre prise de position \u00e9tonnante, hier, sur la nouvelle mouture de la r\u00e9forme des retraites.\r\nUn dossier dans lequel le PDC et Gerhard Pfister ont travaill\u00e9, jusqu'ici, avec la gauche. Les d\u00e9mocrates-chr\u00e9tiens ont \u00e9labor\u00e9 le compromis refus\u00e9 de peu le 24 septembre avec le parti socialiste. Hier, surprise: dans la Sonntagszeitung le pr\u00e9sident du PDC consid\u00e8re que la nouvelle r\u00e9forme doit \u00eatre \u00e9labor\u00e9e avec des \"nouveaux partenaires\". Autrement dit, pour Gerhard Pfister les tractations doivent se faire d\u00e9sormais avec la droite du Parlement: PLR et UDC. Ce qui n'a pas manqu\u00e9 de faire r\u00e9agir le Valaisan Yannick Buttet, ce matin sur nos ondes. Le vice-pr\u00e9sident du parti r\u00e9p\u00e9tant \u00e0 deux reprises ne pas \u00eatre certain que le parti suive son pr\u00e9sident dans cette voie-l\u00e0.\r\n*** Donc Gerhard Pfister ne s'est pas concert\u00e9 avec le reste de la direction du parti ?\r\nNon, et c'est ce qui d\u00e9range dans les rangs PDC. \"Il interdit aux autres de parler, mais lui il ne se g\u00eane pas d'engager le parti sans en discuter en amont\", fustige un d\u00e9mocrate-chr\u00e9tien romand. Au sein du groupe aux Chambres f\u00e9d\u00e9rales on sent un certain malaise. Fait nouveau: des \u00e9lus al\u00e9maniques, t\u00e9nors du PDC outre-Sarine, commencent aussi \u00e0 se f\u00e2cher. Des conseillers aux Etats notamment, artisans du compromis sur les retraites, un brin irrit\u00e9s par l'attitude et les d\u00e9clarations intempestives de leur pr\u00e9sident.\r\n*** Pourtant Gerhard Pfister semble, depuis quelques mois, \u00eatre parfaitement align\u00e9 sur les positions du PDC.\r\nOui celui qui \u00e9tait consid\u00e9r\u00e9 par beaucoup comme le franc-tireur de droite du PDC, s'est fondu dans le moule depuis son \u00e9lection \u00e0 la t\u00eate du parti. Mais c'est peut-\u00eatre temporaire. \"Le Gerhard Pfister impr\u00e9visible est de retour\", soupire une \u00e9lue f\u00e9d\u00e9rale. \"Ce sont ses ambitions qui parlent\", compl\u00e8te un de ses coll\u00e8gues de parti. Gerhard Pfister... que plusieurs voient succ\u00e9der \u00e0 Doris Leuthard au Conseil f\u00e9d\u00e9ral, d\u00e8s 2019.", "alternativeExcerpt": ["Le pr\u00e9sident du PDC Suisse Gerhard Pfister se d\u00e9solidarise-t-il de son parti? Plusieurs de ses d\u00e9clarations r\u00e9centes, de m\u00eame que ses prises de position sur l\u2019initiative \"No Billag\" et sur la nouvelle mouture de la r\u00e9forme des retraites, ont surpris jusque dans les rangs de son parti."], "alternativeTitle": ["Les prises de position de Gerhard Pfister interrogent jusque dans les rangs du PDC / FOR_2017-10-16T18:08:00_developpement-5", "Forum du 16.10.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/9003395.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8983445", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Belzer, Sylvie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bugnon, Pietro", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8983434"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Matinale", "source": "siranau", "title": "Si la photo est bonne : Si la photo est bonne - La face cach\u00e9e de Monsanto photographi\u00e9e par Mathieu Asselin", "id": "sound-EB0202C3-9D42-4AB6-A5D0-C207E236A7C6", "durationSec": 143, "publicationDate": "2017-10-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Mathieu Asselin, photographe\r\n\r\n\r\n* * Si la photo est bonne - La face cach\u00e9e de Monsanto photographi\u00e9e par Mathieu Asselin (PHOTO 16.10 FACE CACHEE DE MONSANTO) 6h13\r\nSI LA PHOTO EST BONNE \r\nAvec ce matin MONSANTO dans l'objectif de notre  chronique image...  d\r\nEn d\u00e9ut de mois, un couple fran\u00e7ais a port\u00e9 plainte contre le g\u00e9ant am\u00e9ricain de l'agoralimentaire... qu'il tient responsable du handicap de leur fils de 10 ans, suite \u00e0 l'inhalation pendant la grossesse d'un g\u00e9n\u00e9rique du Rounup; produit phare de Monsanto.\r\nLa marque a d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 condamn\u00e9e en Asie pour la dangerosit\u00e9 de l'Agent Orange, un herbicide utilis\u00e9 par les Am\u00e9ricains pendant la guerre du Vietnam; responsable de malformations et de cancers...\r\nLe photographe Mathieu Asselin est all\u00e9 pendant  2 ans a la rencontre de ces victimes de l'agent orange .. Sophie Iselin\r\n  1'45''\r\n((Papier: \r\nEt parmi ces victimes figure Thuy' Linh, 21 ans, n\u00e9e sans bras \u00e0 la suite d'importantes malformation g\u00e9n\u00e9tiques...\r\nElle fait partie de la troisi\u00e8me g\u00e9n\u00e9ration victime de l'agent orange. Et a pass\u00e9 sa vie dans un h\u00f4pital d'Ho Chi Min...  Elle pose face cam\u00e9ra...  v\u00eatue d'un T-Shirt imprim\u00e9 du drapeau am\u00e9ricain; Mathieu Asselin...\r\n36 sec\r\nEt c'est ce qui ressort de ce travail photographique r\u00e9alis\u00e9 pendant deux ans \u00e0 travers le globe...\r\nCette fascination que continue \u00e0 exercer le r\u00eave am\u00e9ricain et des g\u00e9ants comme Monsanto m\u00eame malgr\u00e9 les diff\u00e9rents scandales li\u00e9s \u00e0 son industrie... \r\nEn fouillant dans les archives, Mathieu Asselin a cherch\u00e9 \u00e0 comprendre comment le groupe a communiqu\u00e9 sur son image, en fonction de son histoire, du rapport des populations \u00e0 l'agrochimie et des sensibilit\u00e9s culturelles des diff\u00e9rentes population auxquelles ses produits s'adressent..\r\nDe sa collaboration avec les studios Disney dans les ann\u00e9es 60 aux spots publicitaires cibl\u00e9es en fonction des z\u00f4nes g\u00e9ographiques de ses march\u00e9s.\r\nC'est l'image de Monsanto que d\u00e9cortique Michel Asselin, \r\nLa face cach\u00e9e de la compagnie, avec la photographie comme instrument d'enqu\u00eate.))\r\nExtro: Mathieu Asselin dont l'enqu\u00eate photographique fait'objet d'un livre paru aux Editions Acte Sud\r\nAsselin pr\u00e9sentera son travail photographique le Jeudi 16 Novembre \u00e0 la \r\nlibrairie-galerie de Morges, en Suisse?\r\nIl vient  de me l'annoncer par mail. \r\nNF ; r\u00e9action ?\r\n(06h15 Promo 3) \r\n(VIRGULE COURTE)", "alternativeTitle": ["Si la photo est bonne - La face cach\u00e9e de Monsanto photographi\u00e9e par Mathieu Asselin", "Si la photo est bonne - La face cach\u00e9e de Monsanto photographi\u00e9e par Mathieu Asselin / LMA_2017-10-16T06:13:00_si-la-photo-est-bonne", "Si la photo est bonne - La face cach\u00e9e de Monsanto photographi\u00e9e par Mathieu Asselin / LMA_2017-10-16T06:13:00_si-la-photo-est-bonne"], "imageURL": "//www.rts.ch/8997959.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8983357", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Amedro, Yann", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Iselin, Sophie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8983357", "ece-8983349"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Grandmasterflash info (Le)", "source": "siranau", "title": "Le Grandmasterflash info 16.10.2017", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-EC523817-FE4E-4902-92C4-CBBF7A8F160B", "durationSec": 46, "publicationDate": "2017-10-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Le Grandmasterflash info / CALM_2017-10-16T16:15:00_le-grandmasterflash-info", "Calmos du 16.10.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8983496", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8864580.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marguet, Yann", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8983490"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Grandmasterflash info (Le)", "source": "siranau", "title": "Le Grandmasterflash info 2 16.10.2017", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-B6C949E0-E1C3-43FA-B0CC-9A9DF34AD643", "durationSec": 43, "publicationDate": "2017-10-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Le Grandmasterflash info 2 / CALM_2017-10-16T16:50:00_le-grandmasterflash-info", "Calmos du 16.10.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8983496", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8864580.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marguet, Yann", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8983486"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Matinale", "source": "siranau", "title": "Alter Eco : Alter Eco - Qui remplacera le ma\u00eetre de l'\u00e9conomie chinoise?", "id": "sound-7CE6156A-1AFB-421F-8624-BC2EA45BCD90", "durationSec": 130, "publicationDate": "2017-10-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le 19e congr\u00e8s du Parti communiste chinois s'ouvre mercredi. Toute l'attention sera focalis\u00e9e sur le pr\u00e9sident Xi Jinping, qui va y assoir sa domination. En coulisse, c'est l'avenir de Zhou Xiaochuan, l'architecte et le visage de l'ouverture \u00e9conomique de la Chine, qui va se jouer.\r\n\r\n* * Alter Eco - Qui remplacera le ma\u00eetre de l'\u00e9conomie chinoise? ((FREDERIC MAMAIS, en direct du Studio de Lausanne / natel ** 49))\r\n((TITRE INFONET : Qui remplacera le ma\u00eetre de l'\u00e9conomie chinoise ?))\r\n***7h24, c'est Alter Eco, avec vous Fr\u00e9d\u00e9ric Mama\u00efs.\r\nLe 19\u00e8me congr\u00e8s du Parti communiste chinois s'ouvre mercredi. \r\n((on en parlait avec Renaud...))\r\nToute l'attention sera focalis\u00e9e sur le pr\u00e9sident Xi Jinping.\r\nIl va y assoir sa domination . \r\nMais en coulisse, F\u00e9d\u00e9ric c'est l'avenir d'un autre dirigeant tr\u00e8s influent qui va se jouer. \r\nCet homme, c'est Zhou Xiaochuan. \r\nLe magazine am\u00e9ricain Foreign Policy en a fait la quatri\u00e8me personnalit\u00e9 la plus influente au monde, \r\nDepuis trente ans, Zhou est l'architecte et le visage de l'ouverture \u00e9conomique de la Chine. Il pr\u00e9side la puissante Banque centrale depuis 2002.. \r\nP\u00e9kin lui doit tout, ou presque tout : modernisation, politique mon\u00e9taire, adh\u00e9sion \u00e0 l'Organisation mondiale du commerce. \r\nLa seule chose qui pourra freiner ce r\u00e9formiste, c'est l'\u00e2ge : 70 ans en janvier prochain, l'\u00e2ge officiel de sa retraite. \r\n***Ce serait donc une transition d\u00e9licate que doit pr\u00e9parer P\u00e9kin ?\r\nUne transition \u00e0 haut risque. Zhou Xiaochuan a connu trois pr\u00e9sidents et fait traverser le navire chinois \u00e0 travers de nombreuses crises. \r\nLui qui a grandi sous l'aile de Deng Xiaoping et de Jian Zeming a fait du yuan, la monnaie chinoise une force plan\u00e9taire. \r\nMais le plus difficile est justement peut-\u00eatre \u00e0 venir. \r\n***D'abord pour des raisons politiques, j'imagine.\r\nOui, le pr\u00e9sident Xi Jinping sera certainement ravi de remplacer Zhou par l'un de ses proches. Or aussi Xi Jimping a renforc\u00e9 sa puissance sur le parti, aussi bien il s'est montr\u00e9 jusqu'ici plut\u00f4t timide dans les r\u00e9formes \u00e9conomiques. \r\nZhou ne sera plus \u00e0 bord pour conduire la Chine au bout de son voyage. L'ouverture totale de l'\u00e9conomie. Lundi dernier, il a publi\u00e9 une tribune dans laquelle il d\u00e9finit une tro\u00efka : trois moteurs n\u00e9cessaires \u00e0 l'ouverture de l'\u00e9conomie.\r\n Les voici : davantage de commerce et d'investissement \u00e9trangers, un m\u00e9canisme de taux de change \u00e9quilibr\u00e9, et enfin l'assouplissement des contr\u00f4les des capitaux pour lib\u00e9rer progressivement l'utilisation du yuan. \r\n***Cette \u00ab pere-stro\u00efka \u00bb \u00e0 la chinoise, c'est un peu le testament \u00e9conomique de Zhou.\r\nLa feuille de route pour la derni\u00e8re \u00e9tape apr\u00e8s quarante ans d'ouverture de la Chine.. Mais Xi Jinping saura-t-il suivre ce dernier plan de vol ? \r\nRendez-vous en 2018, ann\u00e9e du Chien dans le calendrier astral chinois. Le chien, loyal, d\u00e9vou\u00e9 et fid\u00e8le. \r\n((meilleur ami de l'homme parait-il))", "alternativeExcerpt": ["Le 19e congr\u00e8s du Parti communiste chinois s\u2019ouvre mercredi. Toute l\u2019attention sera focalis\u00e9e sur le pr\u00e9sident Xi Jinping, qui va y assoir sa domination. En coulisse, c\u2019est l\u2019avenir de Zhou Xiaochuan, l\u2019architecte et le visage de l\u2019ouverture \u00e9conomique de la Chine, qui va se jouer.", "Le 19e congr\u00e8s du Parti communiste chinois s\u2019ouvre mercredi. Toute l\u2019attention sera focalis\u00e9e sur le pr\u00e9sident Xi Jinping, qui va y assoir sa domination. En coulisse, c\u2019est l\u2019avenir de Zhou Xiaochuan, l\u2019architecte et le visage de l\u2019ouverture \u00e9conomique de la Chine, qui va se jouer.", "Le 19e congr\u00e8s du Parti communiste chinois s\u2019ouvre mercredi. Toute l\u2019attention sera focalis\u00e9e sur le pr\u00e9sident Xi Jinping, qui va y assoir sa domination. En coulisse, c\u2019est l\u2019avenir de Zhou Xiaochuan, l\u2019architecte et le visage de l\u2019ouverture \u00e9conomique de la Chine, qui va se jouer."], "alternativeTitle": ["Alter Eco - Qui remplacera le ma\u00eetre de l\u2019\u00e9conomie chinoise?", "Alter Eco (vid\u00e9o) - Qui remplacera le ma\u00eetre de l\u2019\u00e9conomie chinoise?", "Alter Eco - Qui remplacera le ma\u00eetre de l\u2019\u00e9conomie chinoise? / LME_2017-10-16T07:23:00_alter-eco", "Alter Eco - Qui remplacera le ma\u00eetre de l\u2019\u00e9conomie chinoise? / LME_2017-10-16T07:23:00_alter-eco"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8983391", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8872019.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Mama\u00efs, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Claude, Coralie", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Mama\u00efs, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8983391", "ece-8983372"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Matinale", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9-e du 5h-6h30 - Deuxi\u00e8me partie : L'invit\u00e9-e du 5h-6h30 - Deuxi\u00e8me partie - Nicolas Feuz, auteur de polar, procureur \u00e0 Neuch\u00e2tel", "id": "sound-3664D9F0-DB10-4EAE-98D7-1EEF2F40D68F", "durationSec": 373, "publicationDate": "2017-10-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\n* * L'invit\u00e9-e du 5h-6h30 - Deuxi\u00e8me partie - Nicolas Feuz, auteur de polar, procureur \u00e0 Neuch\u00e2tel (6h15 INVITE 16.10 NICOLAS FEUZ) ((TITRE WEB : NICOLAS FEUZ \r\nAuteur de polar, procureur \r\nDIRECT STUDIO LS \r\n** 10))\r\n\"Les Noces de sang\"\r\nc'est le titre du nouveau polar \r\nde Nicolas Feuz...\r\nqui sort demain...\r\n8 \u00e8me polar pour le procureur de Neuchatel, qui s'est lanc\u00e9 \u00e0 l'\u00e9criture en 2010...\r\n- 8 polars en 8 ans...\r\nun par ann\u00e9e... vous voulez devenir l' l'Am\u00e9lie Nothomb de la CH romande ?\r\n- vous avez trouv\u00e9 votre rythme de croisi\u00e8re ?\r\n-pas de panne d'inspiration, la page blanche, inconnue jusqu'ici ?\r\n- le CP fait la comparaison avec JC  GRANG\u00e9 ET MAXIME CHATTAM... filiation ? pr\u00e9tentieux ?\r\n-votre sytle : trash, \u00e0 la mani\u00e8re des thrillers US\r\n--- dans ces NOCES DE SANG, on retrouve le  jeune inspecteur de la police NE, Michael Donner... de la brigade des stups .. (pr\u00e9sent dans la trilogie Massai) une sorte de double fictif ?\r\n- des policiers pris en otage par d'autres policiers pour protester contre les baisses de salaires \u00e0 Neuch\u00e2tel... \r\n- un serial Killer motiv\u00e9 par une affaire de vengeance autour de la Lex weber...\r\nLa fiction pratique pour passer aussi ses opinions politiques ?\r\n-vous puisez directement l'inspiration dans des affaires instruites ?\r\noui mais 10 ans plus tard, femme coup\u00e9e en morceaux dans Emorata...\r\nscpnes de crimes, homicides,,autopsies... je connais... \r\n-on se pose des limites, morales, \u00e9thiques ?\r\npas par crainte de diffamation... pour \u00e9viter de choquer... \r\n- on est un peu partout en CH romande...  mise en sc\u00e8ne des meutres... chateau gruyeres... cathedrale de lausanne... g\u00e9ographie qui se pr\u00eate bien au polar ?\r\n-- mode, tendance du polar en terre romande ? festival d'ailleurs la semaine prochaine...\r\n-vous avez fond\u00e9 l'an dernier...LE CERCLE D'AUTEURS DE POLARS ROMANDS... pas d'envie de petits meutres entre amis ?\r\n-depuis votre lancement, de nouveaux romands sur ce terrain l\u00e0 ... succ\u00e8s de Marc Voltenauer... (Qui a tu\u00e9 Heidi?)... son inspecteur pr\u00e9sent dans LES NOCES DE SANG... camarades, fraternit\u00e9, ..\r\n- laisser de c\u00f4t\u00e9 le costume de procureur pour l'\u00e9criturem envisagable ? utopique ? on ne gagne pas encore sa vie avec ... \r\n-professionnalisation du polar: de + en + de pros qui s'y mettent (avant vous, l'avocat LCF Freddy Rumo...)\r\n- auto\u00e9dit\u00e9 depuis le d\u00e9but ? (the book edition), dur de trouver une maison d'\u00e9ditions ?\r\n(((\r\n- vous \u00e9crivez quand ? comment se partage le temps entre le travail de procureur, celui d'\u00e9crivain ?)))\r\n- votre travail dans la lutte contre les stup, continue de vous inspirer ?)))\r\nNicolas Feuz... auteur des \"Les Noces de sang\"\r\nnotre invit\u00e9 jusqu'\u00e0 6h30", "alternativeTitle": ["L'invit\u00e9-e du 5h-6h30 - Deuxi\u00e8me partie - Nicolas Feuz, auteur de polar, procureur \u00e0 Neuch\u00e2tel / LMA_2017-10-16T06:15:00_l-invite-e-du-5h-6h30", "La Matinale 5h - 6h30 du 16.10.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/9000945.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8983355", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Procureur /\u00e9crivain - Canton de Neuch\u00e2tel", "name": "Feuz, Nicolas", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Amedro, Yann", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8983350"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Matinale", "source": "siranau", "title": "Le Journal de 8h : Le Journal de 8h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Foued Boukari", "id": "sound-5C36F844-140C-4126-B05B-984B3D32E434", "durationSec": 765, "publicationDate": "2017-10-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Boukari, Fouad;Boukari, Fouad;Emmanuel MAcron, pr\u00e9sident fran\u00e7ais;Xavier Tytelman, consultant sur les questions a\u00e9ronautiques;Fr\u00e9d\u00e9ric Vuissoz, directeur de l'office des curatelles du canton de Vaud;Laurence Bailly, curateur volontaire;Roland Buti, auteur du \"Milieu de l'horizon\", publi\u00e9 aux Editions Zo\u00e9\r\n\r\n\r\n* Infotrafic: 07:59:37-08:00:11 / * Le Journal de 8h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Foued Boukari (TAPIS TITRE) \r\n(19/ JO 2026 NON DE INNSBRUCK) Innsbruck n'accueillera pas les Jeux Olympiques d'hiver en 2026.\r\nLes citoyens du Tyrol ont rejet\u00e9 hier le principe d'une candidature. \r\nC'est un potentiel adversaire de Sion qui dispara\u00eet ainsi. \r\nLe non, Bernardin Allemann, l'a emport\u00e9 \u00e0 53 % selon des r\u00e9sultats partiels, mais officiels...\r\n-------------------- \r\nbla bla bla\r\n(Bve Autriche) Image jeune, discours anti-immigration, Sebastian Kurz a su d\u00e9poussi\u00e9rer le parti conservateur autrochein et r\u00e9colter les voix de l'extr\u00eame-droite.\r\nA 31 ans, Sebastian Kurz est donc bien parti pour devenir le prochain chancelier autrichien, et le plus jeune dirigeant europ\u00e9en. \r\nSon parti chr\u00e9tien-conservateur (\u00d6VP) est cr\u00e9dit\u00e9 de 31 % des suffrages au lendemain des l\u00e9gislatives.\r\nLes sociaux-d\u00e9mocrates du SP\u00d6 du chancelier Christian Kern, obtiendrait pr\u00e9s de 27% des voix.\r\nLa formation d'extr\u00eame droite FP\u00d6 se classait troisi\u00e8me avec 26% des suffrages, et apparaissait en position de faiseur de roi.\r\nLes discussions officielles en vue d'une coalition ne devraient pas commencer avant jeudi et l'annonce des r\u00e9sultats d\u00e9finitifs.\r\nAvec d'ici l\u00e0, le d\u00e9compte de l'important vote par correspondance.\r\n(08/ MACRON SE DEFEND SUR TF1 PA) *** En France, Emmanuel Macron s'est expliqu\u00e9 hier soir face aux journalistes...\r\nExplications en direct \u00e0 la t\u00e9l\u00e9vision. \r\nUne premi\u00e8re depuis le d\u00e9but de son mandat, il y a cinq mois. Le pr\u00e9sident fran\u00e7ais a tent\u00e9 de gommer une image de m\u00e9pris social. A Paris, compte-rendu de Fr\u00e9d\u00e9ric Says. \r\n  0'58''\r\n(Bve Catalogne) Tous les regards en Espagne sont de nouveau braqu\u00e9s ce lundi sur le dirigeant s\u00e9paratiste catalan qui doit choisir entre proclamer l'ind\u00e9pendance de la Catalogne, et pousser le gouvernement \u00e0 prendre le contr\u00f4le de cette r\u00e9gion autonome...\r\nOu reculer et d\u00e9clencher la col\u00e8re de ses troupes.\r\nCarles Puigdemont qui a jusqu'\u00e0 ce matin 10 heures pour se prononcer.\r\nSi il refuse, Madrid lui laissera un ultime d\u00e9lai jusqu'\u00e0 jeudi matin avant de suspendre l'autonomie de la Catalogne, en vertu de l'article 155 de la Constitution.\r\n(TF6/ LUFTHANSA RACHETE A TOUT VA) Deux mois apr\u00e8s la faillite de la compagnie Air Berlin, Lufthansa a obtenu la plus grosse partie de son ancien concurrent.\r\nAu total, 81 des 144 avions de la compagnie low cost tombent dans l'escarcelle du g\u00e9ant allemand, propri\u00e9taire de Swiss. \r\nLes discussions se poursuivent avec EasyJet sur la reprise des autres appareils et Lufthansa s'appr\u00eate dans le m\u00eame temps \u00e0 pr\u00e9senter une offre sur la compagnie italienne en difficult\u00e9, Alitalia. \r\nLe groupe allemand d\u00e9ploie sans fin ses ailes dans le ciel europ\u00e9en. \r\nUne domination de plus en plus contest\u00e9e... mais qui lui permet de r\u00e9sister au low cost, Estelle Braconnier...\r\n   1'45''\r\n((Le groupe allemand, rach\u00e8te \u00e0 tout va !\r\nQuand ses concurrents comme AirFrance KLM notamment est \u00e0 la peine, Lufthansa s'impose en chiffres et en pr\u00e9sence sur les tarmacs\r\nPour Xavier Tytelman, consultant sur les questions a\u00e9ronautiques...ce d\u00e9ploiement est certainement ce qui sauvera la compagnie...\r\nSON\r\nAvec ces transactions, Lufthansa s'assure une position de march\u00e9 qui suscite de fortes critiques.\r\nDepuis la prise d'une partie d'Air Berlin par exemple, elle d\u00e9tient 98% des liaisons int\u00e9rieures au d\u00e9part de l'Allemagne\r\nLa direction de la concurrence autrichienne d\u00e9c\u00e8le un abus de position dominante sur un nombre important de lignes au d\u00e9part et \u00e0 l'arriv\u00e9e de Vienne.\r\nElle pr\u00e9voit d'en informer la commission europ\u00e9enne.\r\nXavier Tytelman...\r\nSON\r\nLufthansa est la premi\u00e8re compagnie europ\u00e9enne en nombre de passag\u00e9s transport\u00e9s, devant Ryanair et AirFrance KLM.))\r\n(Bve Brexit) Theresa May et son ministre du Brexit David Davis se rendent aujourd'hui \u00e0 Bruxelles pour rencontrer le chef des\r\nn\u00e9gociateurs europ\u00e9ens, Michel Barnier, et le pr\u00e9sident de la Commission europ\u00e9enne, Jean-Claude Juncker.\r\nde la Premi\u00e8re ministre.\r\nRencontre qui intervient alors les chefs d'Etat et de gouvernement de l'UE se retrouvent jeudi et vendredi \u00e0 Bruxelles pour faire le point sur les n\u00e9gociations men\u00e9es avec Londresque...\r\n(Bve Somalie) Le bilan des explosions de deux v\u00e9hicules pi\u00e9g\u00e9s s'est consid\u00e9rablement alourdi en Somalie et s'\u00e9tablit d\u00e9sormais \u00e0 au moins 276 morts et plus 3000 bless\u00e9s. \r\nL'attentat dans le centre de Mogadiscio n'a pas \u00e9t\u00e9 revendiqu\u00e9s mais portent la marque des islamistes du groupe Al Chaabab, proche d'Al Qaida.\r\nCette attaque dans un quartier commercial tr\u00e8s anim\u00e9 de la capitale avec ses magasins et ses h\u00f4tels, est la plus meurtri\u00e8re de l'histoire du pays, selon les autorit\u00e9s.\r\n(Bve Isnilon Hapilon) Isnilon Hapilon, un chef islamiste qui figure sur la liste am\u00e9ricaine des \"terroristes les plus recherch\u00e9s\", a \u00e9t\u00e9 tu\u00e9 dans les combats pour reprendre la ville de Marawi, dans le sud des Philippines...\r\nAnnonce ce matin du ministre philippin de la d\u00e9fense. \r\nLes analystes pr\u00e9sentent Isnilon Hapilon, 51 ans, comme \"l'\u00e9mir\" du groupe Etat islamique en Asie du Sud-Est.\r\nWashington avait mis sa t\u00eate \u00e0 prix cinq millions de dollars.\r\n(TF3/ COURS CURATEURS VOLONTAIRES) *** Le canton de Vaud est en pleine campagne de recrutement... \r\n*** il a besoin de 300 \u00e0 500 curateurs volontaires pour l'ann\u00e9e prochaine. D\u00e8s le 1er janvier 2018, ce sera la fin de l'exception vaudoise : le canton \u00e9tait le dernier \u00e0 obliger certains de ses citoyens, choisis au hasard, \u00e0 devenir curateurs. La mission pour ces curateurs volontaires restera la m\u00eame, \u00e0 savoir s'occuper des affaires de ceux qui ne sont plus en mesure de le faire...Agathe Birden...\r\n  1'35''\r\n((Il n'y a pas encore de chiffres officiels sur le nombre de volontaires qui se sont annonc\u00e9s, mais ceux qui l'ont fait sont actuellement en formation. Ils doivent participer \u00e0 trois cours de 2 heures et demi... et ils peuvent aussi se sp\u00e9cialiser selon leurs affinit\u00e9s... Fr\u00e9d\u00e9ric Vuissoz, directeur de l'office des curatelles du canton de Vaud...\r\n---SON CURATEURS VOLONTAIRES 1 \r\nPour attirer les volontaires, le canton a augment\u00e9 la r\u00e9mun\u00e9ration pour les curateurs. Ils toucheront 1800 francs par an et par mandat, au lieu de 1200 francs actuellement. Un argument non n\u00e9gligeable pour ceux qui se lancent comme volontaires \u00e0 l'image de Laurence Bailly..\r\n-----SON CURATEURS VOLONTAIRES 2\r\nActuellement pr\u00e8s de 10 mille personnes sont sous curatelle dans le canton de Vaud. ))\r\n(Ouragan Ophelia) L'Irlande ordonne la fermeture de toutes les \u00e9coles aujourd'hui en pr\u00e9vision de l'arriv\u00e9e de l'ouragan Ophelia, le plus important jamais enregistr\u00e9 aussi loin \u00e0 l'est dans l'oc\u00e9an Atlantique.\r\nLes transports risquent d'\u00eatre perturb\u00e9s et a l'a\u00e9roport de Cork des annulations sont possibles.\r\nOphelia qui a atteint samedi la cat\u00e9gorie 3, montant d'un cran sur une \u00e9chelle de 5, avant de passer au large de l'archipel portugais des A\u00e7ores, sans faire de d\u00e9gats importants..\r\nL'ouragan devrait se transformer en temp\u00eate \"post-tropicale\" mais restera \"puissante\" ce lundi \u00e0 l'approche de l'Irlande et du Royaume-Uni, avec des rafales de vent d\u00e9passant les 130 km/h et d'un risque d'inondations et de \"d\u00e9g\u00e2ts structurels\".\r\n(17/ FOIRE DE FRANCFORT IV BUTI) *** La Foire du livre de Francfort, le plus grand \u00e9v\u00e9nement mondial du genre, s'est termin\u00e9 ce week-end.\r\nLa fin du Salon du Livre de Francfort, qui a accuilli ce week-end, le grand public. \r\nLa Suisse romande \u00e9tait pr\u00e9sente, avec une d\u00e9l\u00e9gation de 12 auteurs choisis par Pro Helvetia, la fondation suisse de la culture.\r\nUne pr\u00e9sence suisse, en fran\u00e7ais et en traduction, \u00e0 l'invitation de la France, invit\u00e9e d'honneur lors de cette 69\u00e8me \u00e9dition.\r\nParmi eux, Roland Buti, l'auteur du \"Milieu de l'horizon\", publi\u00e9 aux Editions Zo\u00e9.\r\nFace aux critiques qui se sont \u00e9lev\u00e9s en Suisse al\u00e9manique sur cette pr\u00e9sence helv\u00e9tique \u00e0 Francfort, il d\u00e9fend la politique du livre de Pro Helvetia.\r\n   0'40''\r\npropos recueillis par Pierre Crevoisier\r\n(Bve Hockey / Glace) Lausanne a fini par remporter le derby romand hier face \u00e0 Fribourg. \r\nApr\u00e8s avoir men\u00e9 2-0, les Lausannois sont parvenus \u00e0 passer l'\u00e9paule lors des tirs au but pour s'imposer 3-2. \r\nLe nouvel entra\u00eeneur Yves Sarault signe ainsi son premier succ\u00e8s sur le banc vaudois.\r\nEt puis le temps de Mark Streit \u00e0 Montr\u00e9al est d\u00e9finitivement r\u00e9volu. \r\nLe Bernois de 39 ans a r\u00e9sili\u00e9 son contrat d'une saison avec le club le plus titr\u00e9 de la NHL.\r\nA nouveau plac\u00e9 en ballottage. S'il n'est pas mis sous contrat par un club d'ici 24 heures, il deviendra  alors \"agent libre\" et pourrait chercher un nouveau club en Europe.\r\n(VIRGULE FIN TAPIS) \r\n(SOUS LA BARRE)", "alternativeTitle": ["Le Journal de 8h", "Le Journal de 8h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Foued Boukari/ LME_2017-10-16T08:00:00_le-journal-de-8h", "Le Journal de 8h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Foued Boukari/ LME_2017-10-16T08:00:00_le-journal-de-8h"], "imageURL": "//www.rts.ch/7847744.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8983405", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Allemann, Bernardin", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Birden, Agathe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Braconnier, Estelle", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Crevoisier, Pierre", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bangerter, Julien", "type": "Participant"}, {"role": "Correspondant", "name": "Says, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8983405", "ece-8983381"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Matinale", "source": "siranau", "title": "Sport matin : Sport matin - La pause entre les tiers-temps en hockey sur glace est prolong\u00e9e de trois minutes", "id": "sound-702F88A1-639D-42BF-B35B-AF4F09F562DE", "durationSec": 254, "publicationDate": "2017-10-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Olivier Sugnaux, chef mat' de Fribourg Gott\u00e9ron;Julien Staudenmann, ancien joueur d'Ajoie ou de Lausanne. D\u00e9sormais arbitre;Mike McNamara, entra\u00eeneur du HC Bienne\r\nLa pause entre les tiers-temps est pass\u00e9 de 15 \u00e0 18 minutes cette saison dans les patinoires. Alors qu'elle fait partie int\u00e9grante du spectacle, les joueurs doivent s'habituer au changement.\r\n\r\n* * Sport matin - La pause entre les tiers-temps en hockey sur glace est prolong\u00e9e de trois minutes BERNARDIN ALLEMANN, en direct du Studio de Lausanne + des sons (tout \u00e7a arrivera tard)\r\n***Sport Matin...avec vous Bernardin Allemann...bonjour...\r\non parle hockey sur glace...\r\nDirection les patinoires ce matin...ceux qui les fr\u00e9quentent l'auront remarqu\u00e9...La pause entre les tiers-temps est pass\u00e9 cette saison de 15 \u00e0 18 minutes. \r\n3 petites minutes...C'est peut-\u00eatre un d\u00e9tail pour vous mais pour certain, c'est une \u00e9ternit\u00e9. \r\nBernardin \u00e7a nous rappelle en tout cas que la pause fait partie int\u00e9grante du spectacle...\r\nLorsque vous allez voir un match, vous passez environ 3 heures au stade. Parce que vous arrivez avant, que peut-\u00eatre vous allez manger sur place, boire un verre, ou deux encore apr\u00e8s. Et puis parce que si un tiers de 20 minutes de jeu effectif dure en r\u00e9alit\u00e9 une bonne demi-heure, il faut y ajouter les pauses. Qui se sont rallong\u00e9s ce qui ne d\u00e9pla\u00eet pas \u00e9videmment aux vendeurs de boisson, les clubs donc, c'est \u00e9videmment des raisons financi\u00e8res qui ont dict\u00e9 ce choix, ni aux consommateurs, ni \u00e0 ceux qui en profitent pour se soulager. Et lorsqu'on voit les files d'attente devant les toilettes, tout d\u00e9pens o\u00f9, 18 minutes, ce n'est pas toujours trop. M\u00eame si les spectateurs qui restent sagement assis \u00e0 leur place trouvent le temps long.\r\n***Les \u00e9quipes aussi doivent s'y habituer. Franchement, est-ce que cela change quelque chose?\r\nPour les joueurs, cela rajoute un peu le temps de repos, m\u00eame si il faut faire attention \u00e0 ne pas trop laisser les muscles se refroidir. Mais ce temps suppl\u00e9mentaire peut \u00eatre utile pour certaines t\u00e2ches techniques. Comme celles des chefs du mat\u00e9riel. Exemple avec Olivier Sugnaux, chef mat' de Fribourg Gott\u00e9ron...\r\n SON 1/3 - 0'19''\r\n***Le chef mat\u00e9riel de Fribourg Gott\u00e9ron n'a pas l'air de se plaindre de la dur\u00e9e de la pause. C'est le cas de tout le monde?\r\nPas tous non. Ecoutez Julien Staudenmann, ancien joueur d'Ajoie ou de Lausanne. D\u00e9sormais arbitre...\r\nSON 2/3 - 0'14''\r\nLes arbitres doivent comme tout le monde s'adapter.\r\n***Surtout que l'allongement de la pause a \u00e9t\u00e9 d\u00e9cid\u00e9 par les clubs...pour les clubs...\r\nLa Ligue qui a d\u00e9cid\u00e9 cela, la Ligue ce sont les clubs. Ce sont eux qui en b\u00e9n\u00e9ficient, ou qui essaient d'en b\u00e9n\u00e9ficier. Ce n'est pas pour le vestiaire que cette d\u00e9cision a \u00e9t\u00e9 prise.\r\n***Ceci dit, 18 minutes, c'est long. Il se passe quoi dans le vestiaire pendant ce temps? On imagine surtout un entra\u00eeneur qui parle \u00e0 ses joueurs...\r\nQui parle ou qui hurle. Souvenez-vous des sc\u00e8nes avec Chris McSorly dans le film Les r\u00e8gles du jeu. En r\u00e9alit\u00e9, les pauses sont surtout un moment de r\u00e9pit pour les jouers qui se reposent, se soignent, boivent, discutent. Mais l'entra\u00eeneru intervient aussi apr\u00e8s g\u00e9n\u00e9ralemetn un d\u00e9tour par bson ureau qui n'est jamais loin du vestiaire.\r\nMais ces th\u00e9ories, ces remises au point, ne sont jamais tr\u00e8s longues, et ne doivent pas l'\u00eatre. Explications avec l'entra\u00eeneur du HC Bienne Mike McNamara.\r\nSON 3/3 - 0'38''\r\n***Le message doit \u00eatre court pour \u00eatre clair. Et pourtant, Mike Mac Namara avait une centaine de choses \u00e0 changer, a-t-il dit...\r\nC'\u00e9tait samedi soir, et m\u00eame si Bienne a toujours men\u00e9 contre Kloten, le jeu biennois n'\u00e9tait pas vraiment au point. C'est dans ces cas-l\u00e0 que le coach doit \u00eatre bon. Ne pas s'\u00e9parpiller dans son discours. Avoir 18 minutes, c'est bien, mais \u00e7a ne sert \u00e0 rien de rallonger le discours pour autant. La pause en hockey sur glace est un bon laboratoire didactique. \r\n***j'imagine que \u00e7a permet aussi de consommer plus de saucisses ((et de bi\u00e8re pendant)) et pas que \u00e7a entre les tiers temps...Merci Bernardin....", "alternativeExcerpt": ["La pause entre les tiers-temps est pass\u00e9 de 15 \u00e0 18 minutes cette saison dans les patinoires. Alors qu'elle fait partie int\u00e9grante du spectacle, les joueurs doivent s'habituer au changement.", "La pause entre les tiers-temps est pass\u00e9 de 15 \u00e0 18 minutes cette saison dans les patinoires. Alors qu'elle fait partie int\u00e9grante du spectacle, les joueurs doivent s'habituer au changement.", "La pause entre les tiers-temps est pass\u00e9 de 15 \u00e0 18 minutes cette saison dans les patinoires. Alors qu'elle fait partie int\u00e9grante du spectacle, les joueurs doivent s'habituer au changement."], "alternativeTitle": ["Sport matin - La pause entre les tiers-temps en hockey sur glace est prolong\u00e9e de trois minutes", "Sport matin - La pause entre les tiers-temps en hockey sur glace est prolong\u00e9e de trois minutes / LME_2017-10-16T06:39:00_sport-matin", "Sport matin - La pause entre les tiers-temps en hockey sur glace est prolong\u00e9e de trois minutes / LME_2017-10-16T06:39:00_sport-matin"], "imageURL": "//www.rts.ch/7677656.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8983393", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Allemann, Bernardin", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Claude, Coralie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8983393", "ece-8983373"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Matinale", "source": "siranau", "title": "L'\u00e9clairage d'actualit\u00e9 : L'OLMA \u00e0 Saint-Gall, un lieu de rencontre entre le monde agricole et le public", "id": "sound-2419C311-EF05-4882-986D-D27F553CD54E", "durationSec": 188, "publicationDate": "2017-10-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "L'OLMA \u00e0 Saint-Gall, principale foire agricole du pays, f\u00eate cette ann\u00e9e ses 75 ans. C'est l'un des lieux o\u00f9 peuvent se rencontrer les agriculteurs et le public, deux mondes qui ne se parlent pas beaucoup.\r\n\r\n* * L'OLMA \u00e0 Saint-Gall, un lieu de rencontre entre le monde agricole et le public SEVERINE AMBRUS, en direct du Studio Z\u00fcrich + 2 sons envoy\u00e9s de Lausanne / natel ** 59\r\n***7h42, direction St-Gall et son Olma...la prinicipale foire agricole du pays...qui f\u00eate cette ann\u00e9e ses 75 ans...\r\nBonjour...S\u00e9verine Ambrus...\r\n...\r\nVous avez assist\u00e9 \u00e0 l'ouverture de l'Olma, jeudi dernier. \r\nPas pour rencontrer Doris Leuthard, pr\u00e9sente \u00e0 l'inauguration...mais pour parler avec de jeunes agriculteurs et  tenter de mieux comprendre les enjeux de leur m\u00e9tier aujourd'hui...\r\nL'Olma c'est l'un des lieux o\u00f9 peuvent se rencontrer les agriculteurs et le public, deux mondes qui ne se parlent pas beaucoup.\r\nLe monde agricole,  dont on entend r\u00e9guli\u00e8rement qu'il est en crise et dont on peut avoir l'impression qu'il est aussi en crise d'image \r\naujourd'hui.\r\n***Et S\u00e9verine, vous avez parl\u00e9 de \u00e7a avec un agriculteur thurgovien...\r\nFelix W\u00fcrth, 35 ans, qui dirige une exploitation agricole avec des vaches laiti\u00e8res et des cochons \u00e0 Hagenvil en Thurgovie.\r\nLa Thurgovie, c'est l'invit\u00e9 d'honneur de l'Olma cette ann\u00e9e.\r\nC'est aussi un canton qui a \u00e9t\u00e9 tout r\u00e9cemment agit\u00e9 par un scandale de maltraitance animale dans un \u00e9levage de chevaux, qui a fait \r\nbeaucoup de bruit en Suisse al\u00e9manique.\r\nJ'ai demand\u00e9 \u00e0 F\u00e9lix W\u00fcrth quelles cons\u00e9quences ce type d'affaires avaient pour son m\u00e9tier.\r\n 1/2 - 0'32''\r\n((1.\tSur la base d'un seul cas, on condamne toute une profession. Je trouve que c'est tr\u00e8s difficile \u00e0 accepter, surtout en tant que jeune agriculteur avec une famille. On essaie de donner le meilleur, ce qui suppose de travailler m\u00eame le samedi et le dimanche et voil\u00e0 que certains viennent nous dire, \u00ab Ah, vous les agriculteurs, vous pers\u00e9cutez les animaux ! \u00bb  alors que cela, je peux vous garantir que ce n'est pas vrai. \r\nNous avons ici en Suisse, les normes les plus exigeantes en mati\u00e8re de protection des animaux. Il faut que les consommateurs le sachent. \u00bb))\r\n***...S\u00e9verine...il y aurait donc une incompr\u00e9hension des consommateurs face au monde agricole...c'est en tout cas le sentiment de cette agriculteur?\r\nIl y a en tout cas une adaptation n\u00e9cessaire des agriculteurs aux \u00e9volutions du rapport des consommateurs \u00e0 leur alimentation, avec parfois \r\nquelques malentendus. F\u00e9lix W\u00fcrth.\r\n  2/2 - 0'31''\r\n((C'est sans doute un ph\u00e9nom\u00e8ne caract\u00e9ristique d'une soci\u00e9t\u00e9 d'abondance. Nous avons des responsabilit\u00e9s \u00e9cologiques que nous devons effectivement assumer mais, je dois dire, qu'il y a certaines tendances chez les consommateurs qui consistent \u00e0 dire \u00ab Nous voulons une nourriture saine, avec le moins de pesticides possible \u00bb etc. et en m\u00eame temps \u00e0 n'avoir aucun probl\u00e8me \u00e0 prendre l'avion pour aller en  vacances jusqu'en Australie ou \u00e0 conduire une grosse voiture.  \u00ab Ah mais \u00e7a n'a rien \u00e0 voir ! \u00bb disent-ils. J'ai de la peine avec ce type d'attitude.))\r\n***Bon S\u00e9verine...au-del\u00e0 de ce sentiment...ces incompr\u00e9hensions, est-ce que Felix W\u00fcrth est un agriculteur heureux..?\r\nHeureux et fier de son m\u00e9tier oui. Il y croit et forme m\u00eame des apprentis chaque ann\u00e9e.\r\nMais il consid\u00e8re que de nombreux paysans souffrent aujourd'hui, non plus tant de la p\u00e9nibilit\u00e9 physique de leur travail mais de ses difficult\u00e9 \r\nsur le plan \u00e9conomique et psychologique. Les responsabilit\u00e9s vont croissant, tandis que les revenus baissent.\r\nOn nous en demande beaucoup, m'a-t-il confi\u00e9, cela, il faut que la population, et notamment la population des villes, en ait \r\nconscience.\r\nEt, \u00e0 cet \u00e9gard, la  rencontre avec le public dans le cadre de foires comme l'Olma est importante \u00e0 ses yeux.\r\n-Renaud Malik...//Mama\u00efs\r\n-les suisses et l'arigulture...c'est un peu je t'aime moi non plus...? consommer local mais premier \u00e0 taper dessus lorsqu'il y a un scandale?\r\n-le veganisme ne facilite pas leur tache? \r\n-chiffre de l'agri/du bio?", "alternativeExcerpt": ["L'OLMA \u00e0 Saint-Gall, principale foire agricole du pays, f\u00eate cette ann\u00e9e ses 75 ans. C'est l'un des lieux o\u00f9 peuvent se rencontrer les agriculteurs et le public, deux mondes qui ne se parlent pas beaucoup."], "alternativeTitle": ["L'OLMA \u00e0 Saint-Gall, un lieu de rencontre entre le monde agricole et le public / LME_2017-10-16T07:44:00_l-eclairage-d-actualite", "La Matinale du 16.10.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8995040.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8983386", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ambrus, S\u00e9verine", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Claude, Coralie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8983376"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dicodeurs", "source": "siranau", "title": " 16.10.2017", "id": "sound-1CE1840A-82F6-4191-888B-F3985E100818", "durationSec": 3571, "publicationDate": "2017-10-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Cette semaine, les Dicodeurs vous proposent de retrouver les meilleurs moments des \u00e9missions de ces derni\u00e8res semaines.\r\n\r\n* * Cette semaine, les Dicodeurs vous proposent de retrouver les meilleurs moments des \u00e9missions de ces derni\u00e8res semaines.", "alternativeTitle": ["Les Dicodeurs du 16.10.2017", "Les Dicodeurs: exercice de style / DIC_2017-10-16T11:41:45_les-dicodeurs-exercice-de-style", "Best of / DIC_2017-10-16T11:30:45_les-dicodeurs", "Les Dicodeurs du 16.10.2017", "Best of / DIC_2017-10-16T11:30:45_les-dicodeurs"], "imageURL": "//www.rts.ch/1380950.image", "alternativeExcerpt": ["Cette semaine, les Dicodeurs vous proposent de retrouver les meilleurs moments des \u00e9missions de ces derni\u00e8res semaines.", "Cette semaine, les Dicodeurs vous proposent de retrouver les meilleurs moments des \u00e9missions de ces derni\u00e8res semaines."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8964761", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Mermet, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8964761", "ece-8964759"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Matinale", "source": "siranau", "title": "RTSreligion : RTSreligion - Exercice r\u00e9ussi pour le premier Parlement des inaudibles \u00e0 Gen\u00e8ve", "id": "sound-931DEFB2-C766-4FE4-9EB6-3EC8C7E95E57", "durationSec": 128, "publicationDate": "2017-10-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Un premier Parlement des \u00ab inaudibles \u00bb s'est tenu samedi \u00e0 Gen\u00e8ve. Quand on parle d'inaudibles, il faut comprendre les personnes les plus d\u00e9munies qui sont en augmentation dans nos villes.\r\n\r\n* * RTSreligion - Exercice r\u00e9ussi pour le premier Parlement des inaudibles \u00e0 Gen\u00e8ve (RTS RELIGION 16.10 GE PARLEMENT DES INAUDIBLES) 6hxxx\r\nC'est la chronique RTSreligion avec vous Gabrielle Desarzens. \r\nUn premier Parlement des \u00ab inaudibles \u00bb s'est tenu samedi \u00e0 Gen\u00e8ve.\r\n Et Gabrielle, quand on parle d'inaudibles, il faut comprendre les personnes les plus d\u00e9munies qui sont en augmentation dans nos villes. \r\n  1/3 - 0'15''\r\n((GD \r\nOui, et qui n'ont pas de parole, de voix dans la cit\u00e9. La moiti\u00e9 des 60 membres de ce parlement particulier est donc en situation de pr\u00e9carit\u00e9. Et l'un d'eux, un jeune Suisse de 30 ans, a par exemple plaid\u00e9 en faveur d'un acc\u00e8s pour tous \u00e0 la formation professionnelle. ))\r\n*** Et ce parlement a adopt\u00e9 des r\u00e9solutions ?\r\n  2/3 - 0'51''\r\n((GD\r\nOui, il a adopt\u00e9 une douzaine de propositions, qui ont trait \u00e0 la discrimination, au travail et au logement. Car dans la seule ville de Gen\u00e8ve, 1'000 \u00e0 1'500 personnes cherchent o\u00f9 dormir, voire dorment dans la rue aujourd'hui. La pr\u00e9carisation augmente et l'offre ne r\u00e9pond plus \u00e0 la demande: m\u00eame les services sociaux l'admettent, du moins selon In\u00e8s Calstas, qui exerce un minist\u00e8re pastoral de rue au sein de l'Eglise catholique et qui a particip\u00e9 \u00e0 l'organisation de ce parlement. \r\nLe ph\u00e9nom\u00e8ne touche toutes les grandes villes de Suisse et la tendance est mondiale. Gen\u00e8ve est cependant depuis peu confront\u00e9e \u00e0 la grande pr\u00e9carit\u00e9, soit \u00e0 la mis\u00e8re. Et plusieurs personnalit\u00e9s politiques genevoises ont pu l'entendre. Comme elles ont pu entendre aussi que la pr\u00e9carit\u00e9 est une grande violence.\r\nFort de ce premier exercice, le Parlement des inaudibles va r\u00e9it\u00e9rer l'exp\u00e9rience l'ann\u00e9e prochaine et d'ici l\u00e0, continuer le dialogue avec les autorit\u00e9s. ))\r\n*** Gabrielle, ce Parlement des inaudibles s'est tenu dans un cadre pr\u00e9cis ?\r\n  3/3 - 0'39''\r\n((GD\r\nOui, la tenue de ce Parlement a \u00e9t\u00e9 l'un des \u00e9v\u00e8nements organis\u00e9s dans le cadre de la Journ\u00e9e internationale pour l'\u00e9limination de la pauvret\u00e9. pour, je cite, \u00ab rompre le silence \u00bb et \u00ab donner une visibilit\u00e9 aux d\u00e9munis \u00bb. Demain au Palais des Nations, il y aura notamment une com\u00e9die musicale r\u00e9alis\u00e9e par des personnes pr\u00e9caris\u00e9es... et aussi une allocution d'Antonio Guterres, secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral des Nations Unies. \r\nCette journ\u00e9e mondiale f\u00eate ses 30 ans. Elle avait \u00e9t\u00e9 inaugur\u00e9e par le pr\u00eatre fran\u00e7ais Joseph Wresinski qui, en 1987, avait pris la parole devant la Commission des droits de l'homme, pour demander que soit reconnue l'extr\u00eame pauvret\u00e9 comme une violation. des droits de l'Homme !))\r\nNF : ??", "alternativeTitle": ["RTSreligion - Exercice r\u00e9ussi pour le premier Parlement des inaudibles \u00e0 Gen\u00e8ve", "RTSreligion - Exercice r\u00e9ussi pour le premier Parlement des inaudibles \u00e0 Gen\u00e8ve / LMA_2017-10-16T06:21:00_rtsreligion", "RTSreligion - Exercice r\u00e9ussi pour le premier Parlement des inaudibles \u00e0 Gen\u00e8ve / LMA_2017-10-16T06:21:00_rtsreligion"], "alternativeExcerpt": ["Un premier Parlement des \u00ab inaudibles \u00bb s\u2019est tenu samedi \u00e0 Gen\u00e8ve. Quand on parle d\u2019inaudibles, il faut comprendre les personnes les plus d\u00e9munies qui sont en augmentation dans nos villes.", "Un premier Parlement des \u00ab inaudibles \u00bb s\u2019est tenu samedi \u00e0 Gen\u00e8ve. Quand on parle d\u2019inaudibles, il faut comprendre les personnes les plus d\u00e9munies qui sont en augmentation dans nos villes."], "imageURL": "//www.rts.ch/8881976.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8983354", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Amedro, Yann", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Desarzens, Gabrielle", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8983354", "ece-8983344"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Les d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s du parti communiste chinois renouvelleront leurs dirigeants durant le 19\u00e8me congr\u00e8s du parti", "id": "sound-5291D6C0-9C12-4DF1-9F85-A125F1F69414", "durationSec": 90, "publicationDate": "2017-10-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "En Chine, les quelque 3000 d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s du parti communiste affluent vers la capitale, o\u00f9 aura lieu le 19\u00e8me congr\u00e8s du parti. Durant l'\u00e9v\u00e9nement, ils devront renouveler leurs dirigeants et analyser la future strat\u00e9gie politique et \u00e9conomique du pays.\r\n\r\n* * Les d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s du parti communiste chinois renouvelleront leurs dirigeants durant le 19\u00e8me congr\u00e8s du parti 12h30:  Chine: communistes \u00e9conomisent PEUKER\r\nEn Chine... les quelques 3000 d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s du Parti communiste sont mis au r\u00e9gime.\r\nTouss affluent vers la capitale... o\u00f9 ils participeront.... au 19\u00e8me congr\u00e8s du parti.... qui s'ouvre mercredi. \r\nUn rendez-vous... au cours duquel.... ils renouvelleront leurs dirigeants.... et avaliseront la future strat\u00e9gie politique et \u00e9conomique du pays. \r\nHabituellement \"chouchout\u00e9s\"..... couverts de cadeaux et de petites attentions..... ils devront cette ann\u00e9e faire preuve..... d'une certaine frugalit\u00e9. \r\nDe Shanga\u00ef.... une correspondance de  Michael Peuker.\r\n  1'03''", "alternativeExcerpt": ["En Chine, les quelque 3000 d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s du parti communiste affluent vers la capitale, o\u00f9 aura lieu le 19\u00e8me congr\u00e8s du parti. Durant l'\u00e9v\u00e9nement, ils devront renouveler leurs dirigeants et analyser la future strat\u00e9gie politique et \u00e9conomique du pays."], "alternativeTitle": ["Les d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s du parti communiste chinois renouvelleront leurs dirigeants durant le 19\u00e8me congr\u00e8s du parti / 12H30_2017-10-16T12:36:00_developpement-7", "Le 12h30 du 16.10.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/9002866.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8983427", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Haltiner, Nadine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Peuker, Michael", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8983423"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "La Suisse souffre d'une p\u00e9nurie de m\u00e9dicaments", "id": "sound-EE294B83-38AB-4135-9A62-C5E93BB6CCDC", "durationSec": 124, "publicationDate": "2017-10-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus :  Thierry Buclin, m\u00e9decin chef de la division pharmacologie clinique du CHUV\r\nLa Suisse est en manque de m\u00e9dicaments: 17 antibiotiques et 10 vaccins ne sont plus disponibles et les h\u00f4pitaux sont particuli\u00e8rement touch\u00e9s par cette p\u00e9nurie. La NZZ a r\u00e9v\u00e9l\u00e9 que la Conf\u00e9d\u00e9ration a d\u00fb puiser 17 fois dans ses r\u00e9serves d'antibiotiques entre 2015 et 2016.\r\n\r\n* * La Suisse souffre d'une p\u00e9nurie de m\u00e9dicaments 12h30: P\u00e9nurie de m\u00e9dicaments RACINE\r\nJe vous le disais en titres.... la Suisse souffre d'une p\u00e9nurie de vaccins et d'antibiotiques.\r\nHier.... la \"NZZ am Sonntag\"....  r\u00e9v\u00e9lait que la Conf\u00e9d\u00e9ration a d\u00fb puiser 17 fois dans ses r\u00e9serves d'antibiotiques... entre 2015 et 2016.\r\nCynthia Racine....  ce qui explique cette situation.... c'est la production de certains m\u00e9dicaments.... qui ne se fait plus qu'en Chine et en Inde.\r\nOui rappelez-vous en mars dernier, un antibiotique pour lutter contre les infections dans les h\u00f4pitaux \u00e9tait en rupture de stock mondiale apr\u00e8s l'incendie d'une usine en Chine. \r\nLa Conf\u00e9d\u00e9ration avait donc d\u00fb ouvrir ses stocks pour pallier cette p\u00e9nurie. \r\nLes produits probl\u00e9matiques sont g\u00e9n\u00e9ralement des m\u00e9dicaments anciens, dont les brevets sont \u00e9chus, et qui ne rapportent plus grand chose aux pharmas qui cherchent \u00e0 produire \u00e0 moindre co\u00fbts... Thierry Buclin, m\u00e9decin chef de la division pharmacologie clinique du CHUV.\r\n SON 1\r\nUne situation tr\u00e8s probl\u00e9matique selon Thierry Buclin qui craint aussi une amplification du probl\u00e8me avec le temps... si l'on ne prend pas des mesures. \r\nJustement... Cynthia... comment les autorit\u00e9s.... surveillent-elles.... l'approvisionnement de ces m\u00e9dicaments?\r\nIl existe un bureau de \"notification de la p\u00e9nurie des m\u00e9dicaments essentiels\" c'est cette unit\u00e9 qui d\u00e9cide de la constitution de r\u00e9serve. Mais c'est surtout -et avant tout- un syst\u00e8me d'alerte. Et pour Thierry Buclin il faudrait aller beaucoup plus loin.\r\n SON 2\r\nThierry Buclin qui souhaiterait donc voir la production de m\u00e9dicament revenir, en partie, en mains publics pour avoir une mainmise plus importante sur l'approvisionnement. Aujourd'hui une cellule de l'arm\u00e9e est capable de fabriquer quelques m\u00e9dicaments... mais ce n'est largement pas suffisant, selon le professeur.", "alternativeExcerpt": ["La Suisse est en manque de m\u00e9dicaments: 17 antibiotiques et 10 vaccins ne sont plus disponibles et les h\u00f4pitaux sont particuli\u00e8rement touch\u00e9s par cette p\u00e9nurie. La NZZ a r\u00e9v\u00e9l\u00e9 que la Conf\u00e9d\u00e9ration a d\u00fb puiser 17 fois dans ses r\u00e9serves d'antibiotiques entre 2015 et 2016."], "alternativeTitle": ["La Suisse souffre d'une p\u00e9nurie de m\u00e9dicaments / 12H30_2017-10-16T12:34:00_developpement-5", "Le 12h30 du 16.10.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8947189.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8983427", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Racine, Cynthia", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Haltiner, Nadine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8983426"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "Donald Trump red\u00e9finit le r\u00f4le des Etats-Unis dans le monde, l'interview de Nicholas Dungan", "id": "sound-ECF53868-7D25-463F-9B48-EA9298C3BCD6", "durationSec": 587, "publicationDate": "2017-10-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Les Etats-Unis se sont retir\u00e9s de l'UNESCO, de l'accord de Paris sur le climat, et remettent en cause l'accord sur le nucl\u00e9aire. Quelles cons\u00e9quences sur la sc\u00e8ne internationale? L'interview de Nicholas Dungan, directeur de recherche \u00e0 l'IRIS (Institut de Relations Internationales et Strat\u00e9giques).\r\n\r\n* * Les Etats-Unis se sont retir\u00e9s de l'UNESCO, de l'accord de Paris sur le climat, et remettent en cause l'accord sur le nucl\u00e9aire. Quelles cons\u00e9quences sur la sc\u00e8ne internationale? L'interview de Nicholas Dungan, directeur de recherche \u00e0 l'IRIS (Institut de Relations Internationales et Strat\u00e9giques).", "alternativeExcerpt": ["Les Etats-Unis se sont retir\u00e9s de l'UNESCO, de l'accord de Paris sur le climat, et remettent en cause l'accord sur le nucl\u00e9aire. Quelles cons\u00e9quences sur la sc\u00e8ne internationale? L'interview de Nicholas Dungan, directeur de recherche \u00e0 l'IRIS (Institut de Relations Internationales et Strat\u00e9giques)."], "alternativeTitle": ["Donald Trump red\u00e9finit le r\u00f4le des Etats-Unis dans le monde, l'interview de Nicholas Dungan / TUM_2017-10-16T08:17:00_sequence-2", "Tout un monde du 16.10.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8632669.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8983367", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-8983362"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Faut-il miser sur les cryptomonnaies?", "id": "sound-E8E6580D-467E-4689-A11E-F3947642F401", "durationSec": 604, "publicationDate": "2017-10-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Jeudi pass\u00e9, la monnaie virtuelle Bitcoin a atteint une valeur in\u00e9dite: 5'319 dollars pour un Bitcoin. A sa cr\u00e9ation en 2009, cette monnaie ne co\u00fbtait que quelques cents. Pourquoi un tel succ\u00e8s? Qui peut acheter des Bitcoins et o\u00f9 peut-on les utiliser? R\u00e9ponse en direct avec l'expert en cryptomonnaies Adrien Treccani.\r\nA l'\u00e8re du paiement par carte et du Bitcoin, la Suisse continue pourtant de miser sur la monnaie papier avec le nouveau billet de 10 francs qui sort mercredi. Bon ou mauvais calcul? Quel moyen de paiement pour le futur?", "alternativeExcerpt": ["Jeudi pass\u00e9, la monnaie virtuelle Bitcoin a atteint une valeur in\u00e9dite: 5'319 dollars pour un Bitcoin. A sa cr\u00e9ation en 2009, cette monnaie ne co\u00fbtait que quelques cents. Pourquoi un tel succ\u00e8s? Qui peut acheter des Bitcoins et o\u00f9 peut-on les utiliser? R\u00e9ponse en direct avec l\u2019expert en cryptomonnaies Adrien Treccani.\n\nA l'\u00e8re du paiement par carte et du Bitcoin, la Suisse continue pourtant de miser sur la monnaie papier avec le nouveau billet de 10 francs qui sort mercredi. Bon ou mauvais calcul? Quel moyen de paiement pour le futur?"], "alternativeTitle": ["Faut-il miser sur les cryptomonnaies? / OEP_2017-10-16T08:36:45_sequence-1", "On en parle du 16.10.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8964783", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423724.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "expert en cryptomonnaies,  doctorant au Swiss Finance Institute et au Geneva Finance Research Institute", "name": "Treccani, Adrien", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-8964779"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Matinale", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9-e du 5h-6h30 - Premi\u00e8re partie : L'invit\u00e9-e du 5h-6h30 - Premi\u00e8re partie - Nicolas Feuz, auteur de polar, procureur \u00e0 Neuch\u00e2tel", "id": "sound-C21421F2-2542-4504-BAD0-5093F65FE02F", "durationSec": 550, "publicationDate": "2017-10-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\n* * L'invit\u00e9-e du 5h-6h30 - Premi\u00e8re partie - Nicolas Feuz, auteur de polar, procureur \u00e0 Neuch\u00e2tel (5h45 INVITE 16.10 NICOLAS FEUZ)  ((TITRE WEB : NICOLAS FEUZ  Auteur de polar, procureur  \u00e0 Neuch\u00e2tel \r\nDIRECT STUDIO LS \r\nVIENT EN VOITURE\r\n** 10))\r\n5hxxx\r\nJe vous propose de partir en voyage pour accueillir notre invit\u00e9...\r\n DIGAS 0'15''\r\nNairobi...\r\nle Kenya... \r\nc'est l\u00e0 bas \u00e0 10 000 km de sa ville de NEUCHATEL\r\nque notre invit\u00e9 a d\u00e9marr\u00e9 une seconde vie... il y a 7 ans... \r\nl\u00e0 bas, lors d'un voyage avec sa femme et ses enfants pour f\u00eater 10 ans de mariage, que le magistrat sp\u00e9cialiste de la lutte anti drogue a entam\u00e9\r\nune carri\u00e8re d'auteur polar...\r\nBonjour Nicolas Feuz ...\r\nles d\u00e9buts...\r\n- qu'est-ce qui s'est pass\u00e9 au Kenya... lors de ce voyage ??\r\n racontez nous comment ce voyage au KENYA... a chang\u00e9 votre vie ... a 30ans... comment vous avez eu ce d\u00e9clic, ?\r\nennui...bloc de feuilles... s\u00e9cnmario... en 10 jours intrigue boucl\u00e9e d\u00e9marre  NEUC pr se finir au Kenya...\r\n-autiodidacte ? tout \u00e0 apprendre ? on peut s'\u00eemproviser auteur de polar ? des pr\u00e9dispositions ?\r\n-d'ou vient ce gout pour l'\u00e9criture ?\r\ngamin j'inventais des BD, histoires polici\u00e8res... \r\n- c-rythme d'\u00e9criture tr\u00e8s disciplin\u00e9;;; 10 \u00e0 12h/ semaine...2 soirs + samedi matin de sept \u00e0 d\u00e9c...  (le mardi soir notamment ) tout est tr\u00e8s diciplin\u00e9 dans votre vie ?\r\n-rituels d'\u00e9criture ? maison, au salon...et en musique : BO de films\r\n- le dernier LES NOCES DE SANG, sur quelle BO ?\r\n- pas l'hiver... car le ski... appel des pistes plus fort ?\r\n-les vacances sources d'inspiration ?\r\nprocureur/ \u00e9crivain\r\n-le gout du crime, des faits divers, \u00e7a remonte \u00e0 loin ?\r\n-petit gar\u00e7on, quelles envies, quels r\u00eaves ?\r\n-pourquoi procureur ? ca aurait pu etre inspecteur de police ? \r\n- auj ecrivain ou procureur ? sorte de schyzophr\u00e9nie? n\u00e9cessaire \u00e0 l'\u00e9quilibre ?\r\n- pas envie de sortir de cette \u00e9tiquette \"le procureur qui \u00e9crit des histoires \"\r\n- 27 ans: plus jeune magistrat nehch... homme press\u00e9 ?\r\n- ennui dans votre job de procureur ? \"le suspense n'existe pas\"\r\n- travail source d'inspiration ? \"20 aine d'homciides, 30-40 cadavres \"\r\n- travail...aide \u00e0 documenter vos livres : m\u00e9decin l\u00e9giste, police scientifique, sc\u00e8ne de la drogue...\r\n- des envies de meutre parfois ?\r\nla reconnaissance, la notori\u00e9t\u00e9 \r\n- allergique \u00e0 la litt\u00e9rature... l'\u00e9criture/la lecture doit \u00eatre un divertissement ? \"lire Baudelaire ou Maupassant, pour moi c'est de la torture\"\r\n-auteur popluaire, proche des lecteurs (beaucoup de rencontres) connu ? on fait reconnu dans la rue ? agr\u00e9able, bizarre, en qu\u00eate de cette notori\u00e9t\u00e9 ? \r\n-succ\u00e8s des ventes ? combien de livres vendus ?\r\n- on vous trouve ou ? en librairie?\r\n-succps critique ? EMORATA, prix du meilleur polar ind\u00e9pendant au Salon du livre de Paris en 2015...\r\n- \"la CH n'a rien \u00e0 envier  \u00e0 la France en mati\u00e8re de polars et de thrillers\"... \r\n Nicolas FEUZ...\r\nauteur de LES NOCES DE SANG sort demain ... on va en reparler \u00e0 6h15\r\n...\r\nvotre choix musical\r\nWALK IN THE DARK/// EMILE ZOE...NICOLAS NADAR BO de la s\u00e9rie ANOMALIA \r\nbio\r\nn\u00e9 le 23.10. 71 (46 ans)\r\nmari\u00e9...2 enfants\r\nenfance dans le canton de NEUCH\r\n\u00e9tudes de droits UNI brevet d'avocats\r\n99: juge d'istruction\r\ndepuis 2011 ; procureur... sp\u00e9clailis\u00e9 dans la lutte contre le traffic de stup\r\nsports : ski, basket en LNA et premi\u00e8re league\r\nmotard confirm\u00e9... \r\n2 looks : costume cravate et motard", "alternativeTitle": ["L'invit\u00e9-e du 5h-6h30 - Premi\u00e8re partie - Nicolas Feuz, auteur de polar, procureur \u00e0 Neuch\u00e2tel / LMA_2017-10-16T05:45:00_l-invite-e-du-5h-6h30", "La Matinale 5h - 6h30 du 16.10.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/9000945.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8983355", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Procureur /\u00e9crivain - Canton de Neuch\u00e2tel", "name": "Feuz, Nicolas", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Amedro, Yann", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8983353"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "Visite d'Aquatis, le plus grand aquarium d'eau douce d'Europe", "id": "sound-49A375EF-2895-4569-A813-09EA2BA28C8E", "durationSec": 1197, "publicationDate": "2017-10-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Pitaval, Fr\u00e9d\u00e9ric\r\nAquatis emm\u00e8ne le visiteur dans un voyage au fils du Rh\u00f4ne, du glacier au delta. Le parcours se poursuit ensuite autour de la plan\u00e8te, de l'Asie \u00e0 l'Afrique en passant par l'Oc\u00e9anie.\r\nFr\u00e9d\u00e9ric Pitaval, biologiste et concepteur du projet pr\u00e9sente l'aquarium en avant-premi\u00e8re au micro de St\u00e9phane D\u00e9l\u00e9troz.", "alternativeExcerpt": ["Aquatis emm\u00e8ne le visiteur dans un voyage au fils du Rh\u00f4ne, du glacier au delta. Le parcours se poursuit ensuite autour de la plan\u00e8te, de l'Asie \u00e0 l'Afrique en passant par l'Oc\u00e9anie.\nFr\u00e9d\u00e9ric Pitaval, biologiste et concepteur du projet pr\u00e9sente l'aquarium en avant-premi\u00e8re au micro de St\u00e9phane D\u00e9l\u00e9troz."], "alternativeTitle": ["Visite d'Aquatis, le plus grand aquarium d\u2019eau douce d\u2019Europe / CQFD_2017-10-16T10:04:15_sequence-2", "CQFD du 16.10.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8964830", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197792.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-8964822"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "L'Allemagne observe de pr\u00e8s la victoire de l'Autrichien Sebastian Kurz", "id": "sound-1CC32C4E-407C-40CA-BD95-84284ABCF75B", "durationSec": 84, "publicationDate": "2017-10-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La victoire du conservateur autrichien Sebastian Kurz est diversement comment\u00e9e en Allemagne. Alors que le parti d'extr\u00eame droite FP\u00d6 pourrait entrer au gouvernement, certains demandent un virage \u00e0 droite \u00e0 la CDU, tandis que d'autres s'inqui\u00e8tent face \u00e0 la mont\u00e9e du populisme.\r\n\r\n* * L'Allemagne observe de pr\u00e8s la victoire de l'Autrichien Sebastian Kurz 12h30: Autriche: r\u00e9actions \u00e9lections MILCENT\r\nOn se rend en Allemagne... L'Allemagne qui observe de pr\u00e8s... la victoire.... du conservateur... \"Sebastian Kurz\".... hier.... aux \u00e9lections l\u00e9gislatives d'Autriche. \r\nUne \u00e9lection diversement comment\u00e9e ce matin.\r\nAlors que le parti d'extr\u00eame-droite \"FP\u00d6\".... pourrait entrer au gouvernement autrichien..... certains Allemands demandent aujourd'hui... \"un virage \u00e0 droite de la CDU\"....  tandis que d'autres s'inqui\u00e8tent..... de \"l'enracinement du populisme\" dans le pays voisin. \r\nUne correspondance.... de Blandine Milcent.\r\n  1'00''\r\n(((Des membres de la CDU qui demandent qu'on en fasse plus pour l'ordre et la s\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure, le chef des jeunes conservateurs qui exige qu'on le prenne le parti populiste allemand l'AfD plus au s\u00e9rieux, Angela Merkel est en effet un peu pluss pouss\u00e9e sur sa droite apr\u00e8s les \u00e9lections autrichienne. Mais ce que l'on sent surtout dans la presse allemande, dans un pays o\u00f9 la droite radicale est encore faible, c'est une forte inqui\u00e9tude face \u00e0 la mont\u00e9e du populisme. \u00ab\u00a0l'Autriche sombre dans le populisme, dit ainsi le quotidien S\u00fcddeutsche Zeitung, un ph\u00e9nom\u00e8ne g\u00e9n\u00e9ral en Europe\u00a0o\u00f9 des hommes politiques jouent sur les peurs de la d\u00e9cadence sociale\u00a0\u00bb. \u00ab\u00a0l'Autriche va incroyablement bien, mais les gens votent ainsi non pour r\u00e9soudre leurs probl\u00e8mes, mais pour exprimer leur col\u00e8re, remarque le Spiegel. Dans le prochain gouvernement autrichien, il y aura peut-\u00eatre des ministres ayant des liens avec les n\u00e9onazis, et le danger, c'est que l'on commence \u00e0 penser que cela serait normal. Le populisme de droite est devenu socialement acceptable\u00a0\u00bb\r\nBlandine Milcent, RTS Info, Vienne)))", "alternativeExcerpt": ["La victoire du conservateur autrichien Sebastian Kurz est diversement comment\u00e9e en Allemagne. Alors que le parti d\u2019extr\u00eame droite FP\u00d6 pourrait entrer au gouvernement, certains demandent un virage \u00e0 droite \u00e0 la CDU, tandis que d\u2019autres s\u2019inqui\u00e8tent face \u00e0 la mont\u00e9e du populisme."], "alternativeTitle": ["L'Allemagne observe de pr\u00e8s la victoire de l'Autrichien Sebastian Kurz / 12H30_2017-10-16T12:35:00_developpement-6", "Le 12h30 du 16.10.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/9002928.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8983427", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Haltiner, Nadine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Milcent", "type": "Participant"}, {"role": "Correspondant", "name": "Milcent, Blandine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8983425"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Nectar", "source": "siranau", "title": "Pr\u00eate-moi ta plume.!", "id": "sound-03EB5212-0317-4B05-ABD9-E44F655E1895", "durationSec": 3200, "publicationDate": "2017-10-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\nDes correspondances fameuses, dont, par exemple, les 700 lettres \u00e9chang\u00e9es par Corinna Bille et Maurice Chappaz durant leur union - soit des lettres de couples comme celles qu'a examin\u00e9es \u00e0 la loupe Pierre-Fran\u00e7ois Mettan - ou dont les com\u00e9diens Olivia Seigne et Roland Vouilloz liront leur s\u00e9lection.. Une librairie itin\u00e9rante et des \u00e9crivains publics diss\u00e9min\u00e9s dans les rues du village. Des textos et dessins de migrants \u00e0 leur famille, transcrits sur du beau papier et lus par leurs auteurs en public. Une correspondance faite de dessins, photos et collages et mille autres mots \u00e9chang\u00e9s.\r\n\"Lettres de soie\" est un festival app\u00e9tissant, con\u00e7u par Manuella Maury, \u00e0 d\u00e9couvrir dans Nectar et \u00e0 vivre in situ, \u00e0 Mase, du 20 au 22 octobre 2017. Une proposition de Marl\u00e8ne M\u00e9trailler", "alternativeTitle": ["Nectar du 16.10.2017", "Pr\u00eate-moi ta plume\u2026! / NTR_2017-10-16T12:06:00_nectar", "Nectar du 16.10.2017", "Pr\u00eate-moi ta plume\u2026! / NTR_2017-10-16T12:06:00_nectar"], "alternativeExcerpt": ["Des correspondances fameuses, dont, par exemple, les 700 lettres \u00e9chang\u00e9es par Corinna Bille et Maurice Chappaz durant leur union - soit des lettres de couples comme celles qu\u02b9a examin\u00e9es \u00e0 la loupe Pierre-Fran\u00e7ois Mettan - ou dont les com\u00e9diens Olivia Seigne et Roland Vouilloz liront leur s\u00e9lection.. Une librairie itin\u00e9rante et des \u00e9crivains publics diss\u00e9min\u00e9s dans les rues du village\u2026 Des textos et dessins de migrants \u00e0 leur famille, transcrits sur du beau papier et lus par leurs auteurs en public\u2026 Une correspondance faite de dessins, photos et collages et mille autres mots \u00e9chang\u00e9s\u2026\n\n\"Lettres de soie\" est un festival app\u00e9tissant, con\u00e7u par Manuella Maury, \u00e0 d\u00e9couvrir dans Nectar et \u00e0 vivre in situ, \u00e0 Mase, du 20 au 22 octobre 2017. Une proposition de Marl\u00e8ne M\u00e9trailler", "Des correspondances fameuses, dont, par exemple, les 700 lettres \u00e9chang\u00e9es par Corinna Bille et Maurice Chappaz durant leur union - soit des lettres de couples comme celles qu\u02b9a examin\u00e9es \u00e0 la loupe Pierre-Fran\u00e7ois Mettan - ou dont les com\u00e9diens Olivia Seigne et Roland Vouilloz liront leur s\u00e9lection.. Une librairie itin\u00e9rante et des \u00e9crivains publics diss\u00e9min\u00e9s dans les rues du village\u2026 Des textos et dessins de migrants \u00e0 leur famille, transcrits sur du beau papier et lus par leurs auteurs en public\u2026 Une correspondance faite de dessins, photos et collages et mille autres mots \u00e9chang\u00e9s\u2026\n\n\"Lettres de soie\" est un festival app\u00e9tissant, con\u00e7u par Manuella Maury, \u00e0 d\u00e9couvrir dans Nectar et \u00e0 vivre in situ, \u00e0 Mase, du 20 au 22 octobre 2017. Une proposition de Marl\u00e8ne M\u00e9trailler"], "imageURL": "//www.rts.ch/9002327.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8964688", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaboratrice RTS, documentaliste, journaliste, pr\u00e9sentatrice radio TV, Conceptrice du festival \"lettres de soie\"", "name": "Maury, Manuella", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Julliard, Nicolas", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "M\u00e9trailler, Marl\u00e8ne", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Carc\u00e9l\u00e8s, Isabelle", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8964688", "ece-8964687"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Anne Emery-Torracinta, conseill\u00e8re d'Etat, s'exprime sur la nouvelle loi genevoise", "id": "sound-909E4202-37B4-4193-9FDE-7ECA604FBDD4", "durationSec": 230, "publicationDate": "2017-10-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Gen\u00e8ve a instaur\u00e9 une nouvelle loi pour lutter contre le manque de place de cr\u00e8ches, et le canton participe au financement malgr\u00e9 sa situation financi\u00e8re. Interview d'Anne Emery-Torracinta, conseill\u00e8re d'Etat en charge du dossier.\r\n\r\n* * Anne Emery-Torracinta, conseill\u00e8re d'Etat, s'exprime sur la nouvelle loi genevoise 12h30: Gen\u00e8ve: loi petite enfance SAZPINAR\r\nA Gen\u00e8ve.... le \"D\u00e9partement de l'instruction publique\"... veut aller de l'avant.... face au manque de place de cr\u00e8ches. \r\nLa conseill\u00e8re d'Etat socialiste en charge du dossier.... a pr\u00e9sent\u00e9 ce matin un projet de loi visant a rem\u00e9dier \u00e0 cette p\u00e9nurie. \r\nEt Tania Sazpinar....  la nouveaut\u00e9 de ce projet.... c'est l'entr\u00e9e du canton dans le financement des places d'accueil pr\u00e9-scolaire...\r\nOui car actuellement ce sont les communes qui sont en charge du d\u00e9veloppement et du financement des places de cr\u00e8ches. Ce projet de loi doit donc d\u00e9finir l'organisation et la r\u00e9partition des r\u00f4les entre le canton et les communes. Avec un point en particulier qui est le financement.\r\nUn m\u00e9canisme est pr\u00e9vu dans le projet de loi. Il prendra en compte la capacit\u00e9 financi\u00e8re des communes mais aussi l'effort qu'elles font en faveur de l'accueil pr\u00e9scolaire et le taux d'offre cantonal moyen pour d\u00e9finir le montant a allouer \u00e0 chaque entit\u00e9. \r\n*** Tania qui se chargera de la gestion du dossier?\r\nUne fondation sera cr\u00e9\u00e9 pour g\u00e9rer ces questions. Elle sera compos\u00e9e de repr\u00e9sentants du canton, des communes mais aussi des employeurs qui pourraient, \u00e0 terme, \u00e9galement participer financi\u00e8rement. \r\nCe projet de loi met en fait en oeuvre des articles constitutionnels vot\u00e9s par la population en 2012. Car la p\u00e9nurie de places de cr\u00e8ches est un vrai probl\u00e8me pour les familles genevoise: selon une pr\u00e9c\u00e9dente enqu\u00eate il manque entre 3000 et 4000 places d'accueil pr\u00e9scolaire dans le canton. Le projet de loi devra prochainement passer la rampe du Grand Conseil.", "alternativeExcerpt": ["Gen\u00e8ve a instaur\u00e9 une nouvelle loi pour lutter contre le manque de place de cr\u00e8ches, et le canton participe au financement malgr\u00e9 sa situation financi\u00e8re. Interview d'Anne Emery-Torracinta, conseill\u00e8re d'Etat en charge du dossier."], "alternativeTitle": ["Anne Emery-Torracinta, conseill\u00e8re d'Etat, s'exprime sur la nouvelle loi genevoise / 12H30_2017-10-16T12:33:00_developpement-4", "Le 12h30 du 16.10.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8449704.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8983427", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Haltiner, Nadine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Sazpinar, Tania", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8983414"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Matinale", "source": "siranau", "title": "On nous dit rien! : On nous dit rien! - Fronti\u00e8re floue entre journalisme et propagande en Chine", "id": "sound-FC8DDD71-0678-4DAB-8AA3-FF3118B7DEA5", "durationSec": 174, "publicationDate": "2017-10-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : journaliste CCTV\r\nLa fronti\u00e8re entre journalisme et propagande est tr\u00e8s floue en Chine. Les m\u00e9dias y servent la cause du r\u00e9gime et c'est un fait totalement assum\u00e9.\r\n\r\n* * On nous dit rien! - Fronti\u00e8re floue entre journalisme et propagande en Chine ((RENAUD MALIK, en direct du studio de Lausanne + 1 son / natel 79 **))\r\n***7h15...(la Chine on y va tout de suite...avec vous Renaud Malik))\r\nOn Nous Dit Rien, la chronique m\u00e9dias de Renaud Malik...\r\nVous nous parlez de la Chine ce matin...\r\nOn est \u00e0 l'avant-veille du Congr\u00e8s du parti communiste...\r\nRenaud, la Chine c'est un pays o\u00f9 la fronti\u00e8re entre journalisme et propagande est tr\u00e8s floue.\r\nTr\u00e8s floue, oui...\r\nPour ne pas dire inexistante.\r\nTenez!\r\nUn exemple pour vous en convaincre: le partenariat conclu au d\u00e9but de l'ann\u00e9e entre le Washington Post et le site d'information chinois Sun News.\r\nSur le papier, le deal \u00e9tait le suivant: Sun News peut reprendre des articles du quotidien am\u00e9ricain.\r\nMais dans les faits, \u00e7a ne s'est pas pass\u00e9 comme \u00e7a.\r\nLes Chinois ont interpr\u00e9t\u00e9 le partenariat d'une mani\u00e8re assez curieuse.\r\n***C'est-\u00e0-dire? Qu'est-ce qui s'est pass\u00e9?\r\nEh bien, ce qu'on a d\u00e9couvert r\u00e9cemment c'est que Sun News ne publiait pas d'articles du Washington Post.\r\nEn fait il utilisait le logo du journal, en publiant en dessous des articles de l'agence officielle chinoise.\r\nDu coup...\r\nC'\u00e9tait un peu comme avec le canada dry: \u00e7a avait la couleur du washington post, le go\u00fbt du washington post, mais ce n'\u00e9tait que de la propagande de P\u00e9kin.\r\n****Etonnant... Mais j'imagine que c'est un exemple isol\u00e9?\r\nIsol\u00e9, forc\u00e9ment, parce qu'il y a tr\u00e8s peu de partenariats de ce genre...\r\nMais c'est un exemple qui est tr\u00e8s parlant tout de m\u00eame.\r\nD'abord il montre \u00e0 quel point il est difficile pour un m\u00e9dia \u00e9tranger de s'implanter sur le march\u00e9 chinois.\r\nMais surtout il montre la conception tr\u00e8s particuli\u00e8re que peuvent avoir les Chinois de l'information du journalisme.\r\nA P\u00e9kin on consid\u00e8re volontiers que les journaux n'existent que pour servir la cause du r\u00e9gime.\r\n***Et c'est assum\u00e9?\r\nC'est totalement assum\u00e9, et exprim\u00e9 clairement par Si Jinping lui-m\u00eame.\r\nL'an dernier, au mois de f\u00e9vrier, il est all\u00e9 visiter les locaux de la grande cha\u00eene de t\u00e9l\u00e9vi sion publique, CCTV.\r\nEcoutez ce qu'un journaliste de la cha\u00eene, pr\u00e9sent au moment de la visite, a retenu des propos du pr\u00e9sident:\r\n   - 0'26''\r\nLes journalistes sont donc pr\u00e9venus: ils ne sont pas l\u00e0 pour fournir de l'information libre et ind\u00e9pendante.\r\nOn le leur rappelle d'ailleurs r\u00e9guli\u00e8rement: le mois dernier encore, toutes les cha\u00eenes de t\u00e9l\u00e9vision chinoises ont pris connaissance d'une directive qui recommande de diffuser en prime-time des programmes patriotiques et favorables au parti.\r\n***L'enjeu, Renaud, c'est de contr\u00f4ler les esprits en Chine?\r\nC'est l'objectif principal, mais ce n'est pas le seul...\r\nL'autre enjeu, c'est de filtrer les informations qui sortent du pays.\r\nEh oui, les m\u00e9dias chinois sont de plus en plus pr\u00e9sents \u00e0 l'international...\r\nM\u00eame une cha\u00eene comme CCTV \u00e9met aujourd'hui en fran\u00e7ais, en anglais, en espagnol, en russe...\r\nJINGLE FIN \r\nP\u00e9kin veut encore d\u00e9velopper cette pr\u00e9sence dans les ann\u00e9es \u00e0 venir... en s'assurant bien s\u00fbr que tous les contenus lui soient favorables.", "alternativeExcerpt": ["La fronti\u00e8re entre journalisme et propagande est tr\u00e8s floue en Chine. Les m\u00e9dias y servent la cause du r\u00e9gime et c'est un fait totalement assum\u00e9.", "La fronti\u00e8re entre journalisme et propagande est tr\u00e8s floue en Chine. Les m\u00e9dias y servent la cause du r\u00e9gime et c'est un fait totalement assum\u00e9.", "La fronti\u00e8re entre journalisme et propagande est tr\u00e8s floue en Chine. Les m\u00e9dias y servent la cause du r\u00e9gime et c'est un fait totalement assum\u00e9."], "alternativeTitle": ["On nous dit rien! - Fronti\u00e8re floue entre journalisme et propagande en Chine", "On nous dit rien! (vid\u00e9o) - Fronti\u00e8re floue entre journalisme et propagande en Chine", "On nous dit rien! - Fronti\u00e8re floue entre journalisme et propagande en Chine / LME_2017-10-16T07:14:00_on-nous-dit-rien", "On nous dit rien! - Fronti\u00e8re floue entre journalisme et propagande en Chine / LME_2017-10-16T07:14:00_on-nous-dit-rien"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8983402", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8872055.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Malik, Renaud", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Claude, Coralie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8983402", "ece-8983379"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Matinale", "source": "siranau", "title": "Le Journal de 6h30 : Le Journal de 6h30 - Pr\u00e9sent\u00e9 par Foued Boukari", "id": "sound-2DE06AD2-004A-4B0A-98F3-1CE5BE6AF201", "durationSec": 576, "publicationDate": "2017-10-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Boukari, Fouad;Sebastian Kurz, pr\u00e9sident autrichien;Boukari, Fouad;SIMONART;Reto Nause, municipal bernois, en charge de la s\u00e9curit\u00e9\r\n\r\n\r\n* * Le Journal de 6h30 - Pr\u00e9sent\u00e9 par Foued Boukari (JOURNAL INDIC) \r\n(05/ AUTRICHE REAX KURZ) Oil azur, chemise blanche et chevelure rejet\u00e9e en arri\u00e8re...\r\nSebastian Kurz fait \u00e0 peine ses 31 ans. \r\nLe \"Wunderwuzzi\", l'\"enfant prodige\" de la politique autrichienne, pourrait devenir le plus jeune des dirigeants europ\u00e9ens, \u00e0 l'issue des l\u00e9gislatives qui se tennaient hier. \r\nSon parti chr\u00e9tien-d\u00e9mocrate (l'\u00d6VP) est arriv\u00e9 en t\u00eate, devant les sociaux d\u00e9mocrates...\r\nMais Sebastian Kurz qui a fait campagne sur une ligne tr\u00e8s droiti\u00e8re pourrait s'allier avec la formation d'extr\u00eame droite, le FP\u00d6, troisi\u00e8me du scrutin\r\nEn attendant l'actuel ministre des Affaires \u00e9trang\u00e8res a appel\u00e9 ses militants \u00e0 f\u00eater leur victoire, tout en respectant les autres formations..\r\n  0'32''\r\n(07/ AUTRICHE PA) *** Les discussions officielles en vue d'une coalition en Autriche ne devraient pas commencer avant jeudi et l'annonce des r\u00e9sultats d\u00e9finitifs.\r\nAvec d'ici l\u00e0, le d\u00e9compte de l'important vote par correspondance...\r\n900'000 bulletins qui ne changerons rien au r\u00e9sultat r\u00e9alis\u00e9 par la formation du jeune leader conservateur Sebastian Kurz...\r\nA tout juste 31 ans, il vient donc de r\u00e9ussir un pari fou...\r\nLes explications de  Blandine Milcent, notre envoy\u00e9 sp\u00e9ciale \u00e0 Vienne...\r\n  1'00''\r\nEt une alliance avec l'extreme droite pourrait infl\u00e9chir la ligne jusqu'\u00e0 pr\u00e9sent tr\u00e8s europhile de l'Autriche.\r\nLe FP\u00d6 pr\u00f4nant notamment un rapprochement avec le groupe de Visegrad, comprenant des pays comme la Pologne et la Hongrie qui multiplient les bras de fer avec Bruxelles.\r\n(Bve Catalogne) Tous les regards en Espagne sont de nouveau braqu\u00e9s ce lundi sur le dirigeant s\u00e9paratiste catalan qui doit choisir entre proclamer l'ind\u00e9pendance de la Catalogne, et pousser le gouvernement \u00e0 prendre le contr\u00f4le de cette r\u00e9gion autonome...\r\nOu reculer et d\u00e9clencher la col\u00e8re de ses troupes.\r\nCarles Puigdemont qui a jusqu'\u00e0 ce matin 10 heures pour se prononcer.\r\nSi il refuse, Madrid lui laissera un ultime d\u00e9lai jusqu'\u00e0 jeudi matin avant de suspendre l'autonomie de la Catalogne, en vertu de l'article 155 de la Constitution.\r\n(Bve Raqqa EI) La bataille pour le contr\u00f4le de Raqa, la ville syrienne dont le groupe Etat islamique avait fait sa capitale, est entr\u00e9e dans sa phase finale.\r\nVid\u00e9e de la totalit\u00e9 des civils utilis\u00e9s comme bouclier humain, elle vit ses derniers jours sinon ses derni\u00e8res heures sous le joug du groupe Etat islamique.\r\nSelon les Forces d\u00e9mocratiques syriennes, une alliance de combattants arabes et kurdes, 3 000 civils ont fui la ville ce week-end, en vertu d'un accord...\r\nRaqa ou il reste 200 \u00e0 300 combattants jihadistes d\u00e9cid\u00e9 \u00e0 battre jusqu'au bout, presque tous \u00e9trangers.\r\n(10/ ATTENTAT MOGADISCIO PA) *** Le bilan des explosions de deux v\u00e9hicules pi\u00e9g\u00e9s en Somalie s'est consid\u00e9rablement alourdi..\r\nAu moins 137 morts et plus de 200 bless\u00e9s.  \r\nL'attaque de samedi soir dans le centre de Mogadiscio est la plus meurtri\u00e8re de l'histoire du pays, selon les autorit\u00e9s. \r\nLe gouvernement somalien a d\u00e9cr\u00e9t\u00e9 un deuil de 3 jours et des centaines de Somaliens sont descendus hier dans les rues pour dire stop \u00e0 la violence. \r\nL'attaque n'a pas \u00e9t\u00e9 revendiqu\u00e9s mais elle porte la marque des islamistes du groupe Al Chaabab, li\u00e9 \u00e0 al  Qaida. \r\nA Nairobi, les pr\u00e9cisions de Charlotte Simonart.\r\n  1'00''\r\n((B\u00e2timents effondr\u00e9s, voitures et corps calcin\u00e9s. Une sc\u00e8ne de guerre au cour de la capitale. Celle men\u00e9e par le groupe terroriste Al Chabaab depuis 10 ans, contre le gouvernement somalien soutenu par la communaut\u00e9 internationale. Ils tentent de le faire tomber pour imposer la charia dans le pays. En 2011, le groupe Al Chabab a \u00e9t\u00e9 chass\u00e9 de Mogadiscio mais il contr\u00f4le toujours de vastes zones rurales. C'est de l\u00e0 qu'ils m\u00e8nent r\u00e9guli\u00e8rement des attentats suicides, essentiellement dans la capitale et contre les bases militaires somaliennes et \u00e9trang\u00e8res.\r\nLe pr\u00e9sident somalien, Mohamed Abdullahi Mohamed, a qualifi\u00e9 l'attaque de samedi d' \u00ab horrible contre des civils innocents \u00bb. D\u00e9sign\u00e9 pr\u00e9sident de la Somalie il y a moins d'un an, l'homme h\u00e9rite d'un pays en miettes divis\u00e9 par les milices claniques, les gangs criminels et les groupes islamistes. \u00ab Il est temps de se lever ensemble et de dire non \u00e0 la violence \u00bb, a d\u00e9clar\u00e9 le pr\u00e9sident somalien. L'\u00e9moi international \u00e0 l'\u00e9gard des somaliens est in\u00e9dit, mais beaucoup d\u00e9noncent le manque d'int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral suscit\u00e9 jusqu'ici pour ce pays.))\r\nLa Somalie ou 500'000 personnes ont \u00e9t\u00e9 tu\u00e9s dans cette guerre civile qui dure depuis plus de 20 ans.\r\n() L'actualit\u00e9 en Suisse et la reprises des n\u00e9gociation pour une nouvelle r\u00e9forme des retraites...\r\nMoins d'un mois apr\u00e8s le refus du paquet Pr\u00e9voyance 2020. \r\nLes opposants et partisans sont convi\u00e9s par le conseiller f\u00e9d\u00e9ral Alain Berset \u00e0 une premi\u00e8re rencontre le 27 octobre prochain. \r\nMais selon la presse dominicale, des discussions ont d\u00e9j\u00e0 lieu au sein du camp bourgeois. Le PDC, qui avait jusqu'ici fait alliance avec la gauche, serait pr\u00eat \u00e0 changer de camp. \r\nUDC, PLR et PDC s'accordent sur 3 points : une r\u00e9forme qui doit concerner, dans un premier temps, uniquement le premier pilier.. \r\nUne \u00e9l\u00e9vation de l'\u00e2ge de la retraite des femmes \u00e0 65 ans... \r\nEt un financement par une augmentation de la TVA.\r\n(TF4/ MANIF BERNE AVORTEE) 2 \u00e0 0 pour la ville de Berne. Des centaines de policiers ont emp\u00each\u00e9 samedi apr\u00e8s-midi la tenue d'une manifestation antifasciste non autoris\u00e9e, 8 jours apr\u00e8s une premi\u00e8re tentative avort\u00e9e. Mais d'autres appels \u00e0 d\u00e9filer circulent pour ces prochaines semaines, dans une capitale qui prend r\u00e9guli\u00e8rement des allures de camp retranch\u00e9. Alain Arnaud ...\r\n   1'00''\r\n((Berne mus\u00e8le ses citoyens, disent les manifestants d\u00e9pit\u00e9s. Reto Nause, municipal en charge de la s\u00e9curit\u00e9 .\r\nMAG 10'' Nause dialogue pas possible\r\n. ce que contestent les antifascistes, qui appellent \u00e0 4 autres manifestations pour ce mois-ci. Autoris\u00e9es ou r\u00e9prim\u00e9es, on l'ignore \u00e0 ce stade .\r\nMAG 15'' espoir\r\n. faute de quoi les rues de Berne seront une nouvelle fois noires de policiers. Bonjour la facture, mais c'est compris dans le contrat forfaitaire pass\u00e9 entre la ville et la police cantonale .\r\nMAG 10'' ann\u00e9es calmes\r\nN'emp\u00eache que pour rester cr\u00e9dible, la ville la plus \u00e0 gauche de Suisse devra veiller \u00e0 ne pas sombrer dans le repli s\u00e9curitaire.))\r\n(Feux Portugal Espagne) Les incendies ont touch\u00e9 la p\u00e9ninsule ib\u00e9rique hier, provoqu\u00e9s par la s\u00e9cheresse et des pyromanes et attis\u00e9s par le vent.\r\nTrois morts au Portugal, et trois en Galice en Espagne: \r\nAu total, plus de 440 incendies ou d\u00e9parts de feu avaient \u00e9t\u00e9 signal\u00e9s hier rien qu'\u00e0 travers le Portugal.\r\n(Feux Californie) Les pires incendies de l'histoire de la Californie continuent de ravager la r\u00e9gion viticole, aliment\u00e9s par des vents changeants. \r\nLe bilan provisoire de 40 morts risque de s'alourdir.\r\n(11/ TESLA LICENCIE PA) **** Le constructeur am\u00e9ricain de voitures \u00e9lectriques Tesla licencie ! \r\n400 personnes ont \u00e9t\u00e9 remerci\u00e9es la semaine derni\u00e8re apr\u00e8s une \u00e9vluation annuelle de leur rendement.\r\nLes employ\u00e9s vis\u00e9s se situent \u00e0 tous les \u00e9chelons du groupe : aussi bien des ouvriers en usine que des employ\u00e9s administratifs et de la vente.\r\nUne d\u00e9cision suprenante alors que la marque cherche \u00e0 augmenter sa production, Estelle Braconnier...\r\n  0'52''\r\n((Le groupe californien qui emploie 33.000 personnes doit r\u00e9pondre, d'un c\u00f4t\u00e9, \u00e0 la tr\u00e8s forte demande pour sa nouvelle berline Model 3, et acc\u00e9l\u00e9rer les cadences de production et licencie d'un autre c\u00f4t\u00e9....\r\nIl n'en faut pas plus pour que certains, en Am\u00e9rique du Nord, parlent d'un plan social d\u00e9guis\u00e9.\r\nCette annonce arrive en effet dans une conjoncture particuli\u00e8re.\r\nEn ao\u00fbt dernier, le constructeur annon\u00e7ait une perte de 285,6 millions de francs.\r\nUne perte de pr\u00e8s de 6 millions de plus qu'au premier trimestre 2017.\r\nMalgr\u00e9 un chiffre d'affaires et des livraisons en hausse.\r\nLa soci\u00e9t\u00e9 doit aussi faire face \u00e0 des plaintes de certains employ\u00e9s qui d\u00e9noncent le fait qu'ils auraient \u00e9t\u00e9 emp\u00each\u00e9s d'adh\u00e9rer \u00e0 un syndicat.\r\nTesla explique que ces d\u00e9parts forc\u00e9s sont li\u00e9s \u00e0 des performances professionnelles et une motivation d\u00e9cevantes.\r\nTelsa assure aussi qu'un certain nombre d'employ\u00e9s ont aussi re\u00e7u des primes et des promotions.))\r\n(Explorateurs de l'espace) *** Ils sont Am\u00e9ricains, Russes, Canadiens, Europ\u00e9ens ou encore Japonais... Cent astronautes se r\u00e9unissent en congr\u00e8s \u00e0 Toulouse (dans le sud de la France) \u00e0 partir de ce lundi...  \r\nL'occasion pour eux de discuter des vols actuels et d'\u00e9voquer les missions futures vers l'espace lointain.\r\nVenus de 17 pays, ils appartiennent \u00e0 l'Association des explorateurs de l'espace (l'ASE) qui regroupe 400 astronautes et cosmonautes, de 37 pays, sur les quelque 500 en vie actuellement.\r\nPour rejoindre ce club s\u00e9lect, il faut donc avoir \u00e9t\u00e9 au moins une fois en orbite autour de la Terre, dans un vaisseau spatial.\r\nPour la petite histoire, l'association Space Explorers a \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9e alors que la guerre froide n'\u00e9tait pas encore termin\u00e9e...\r\nCr\u00e9\u00e9e  \u00e0 l'initiative d'astronautes am\u00e9ricains et de cosmonautes russes qui avaient de la Terre une vision diff\u00e9rente de celle des politiciens car depuis l'espace ils expliquaient observer la plan\u00e8te dans son unit\u00e9...", "alternativeTitle": ["Le Journal de 6h30", "Le Journal de 6h30 - Pr\u00e9sent\u00e9 par Foued Boukari / LME_2017-10-16T06:30:12_le-journal-de-6h30", "Le Journal de 6h30 - Pr\u00e9sent\u00e9 par Foued Boukari / LME_2017-10-16T06:30:12_le-journal-de-6h30"], "imageURL": "//www.rts.ch/8874897.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8983385", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Arnaud, Alain", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Milcent, Blandine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Braconnier, Estelle", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Milcent, Blandine", "type": "Participant"}, {"role": "Correspondant", "name": "Simonart, Charlotte", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8983385", "ece-8983369"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Matinale", "source": "siranau", "title": "Futur ant\u00e9rieur : Futur ant\u00e9rieur - \"Une si bonne viande\"! Quoique!", "id": "sound-87F5C15D-22C9-4358-B4FD-99106DF801FE", "durationSec": 262, "publicationDate": "2017-10-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Salvatore Bevilacqua, socio-anthropologue de l'alimentation;Sophie Reviron, Responsable des march\u00e9s agricoles et alimentaires chez AGRIDEA\r\n\r\n\r\n* * Futur ant\u00e9rieur - \"Une si bonne viande\"! Quoique! (FUTUR ANTERIEUR 16.10 VIANDE EP1 ENJEUX) 06h?? ... \r\nFutur ant\u00e9rieur . \r\nqui cette semaine plonge dans nos assiettes pour \u00e9voquer un aliment au cour de toutes les attentions, cible de toutes les passions mais qui, Didier Pradervand, est en train de chercher \u00e0 se r\u00e9inventer : la viande!!!!\r\nRouge, blanche. Crue, grill\u00e9e, bouillie. Brute ou transform\u00e9e, symbole de sang, de vie sacrifi\u00e9e, la viande est depuis toujours un aliment qui interroge et interpelle les hommes, comme le rappelle Salvatore Bevilacqua, socio-anthropologue de l'alimentation\r\n  0'24'' ((Son 1/5 BEVILACQUA 1)) \r\nA toutes ces strat\u00e9gies culturelles, religieuses, sociales, sanitaires ou m\u00eame de langage . on dit gigot pas cuisse. \u00e0 toutes ces strat\u00e9gies mises au point au fils des si\u00e8cles, viennent aujourd'hui s'ajouter de nouvelles contraintes. on retrouve Salvatore Bevilacqua\r\n  0'23'' ((Son 2/5 BEVILACQUA 2)) \r\nAu fond Didier, c'est moins la viande dans nos assiettes qui est en jeu que notre rapport aux animaux, \u00e0 leur \u00e9levage et \u00e0 leur abattage?\r\nOn ne peut mieux dire. Responsable des march\u00e9s agricoles et alimentaires chez AGRIDEA, sorte de think thank m\u00ealant cantons et une 40aine d'organisations agricoles et rurales, Sophie Reviron en est convaincue. Pour elle, toute est question de confiance \u00e0 restaurer.\r\n  0'29'' ((Son 3/5 REVIRON 1))  \r\nUne question fondamentale . ...\r\n Mais j'en une autre Didier: Demain, tous v\u00e9gan, tous v\u00e9g\u00e9tarien?\r\nY'a peu de chance. omnivores nous sommes, omnivores nous resteront, longtemps encore, certainement. 80% des Suisses mangent quotidiennement de la viande, je le rappelle. Par contre, tous les sp\u00e9cialistes en conviennent, nous sommes en train d'am\u00e9nager, de r\u00e9am\u00e9nager notre consommation de viande, notre rapport \u00e0 la viande... et au del\u00e0 notre lien \u00e0 la nature, aux paysages ... on retrouve Salvatore Bevilacqua.\r\n  0'26'' ((Son 4/5 BEVILACQUA 3)) \r\nEt Sophie Reviron d'enfoncer le clou,en \u00e9voquant une autre dimension plus \u00e9motionnelle: l'enfance.\r\n  0'19'' ((Son 5/5 REVIRON 2))\r\nEt pour vous Yann alors: c'est quoi le plat de l'enfance \u00e0 base de viande?\r\n((ta r\u00e9ponse)) Et demain Didier?\r\nA nouveau rapport \u00e0 la viande, nouveaux mod\u00e8le d'achat. Direction une boucherie 2.0.. elle m\u00eale tradition, achat group\u00e9 et nouvelles technologies. \r\nNF : consommateur de viande ??? \r\nattention \u00e0 ce que vous mangez ? \r\nNICOLAS FEUZ \r\nmerci d'avoir \u00e9t\u00e9 notre invit\u00e9 ce matin\r\nvotre nouveau polar \"EUNOTO-LES NOCES DE SANG\" sort demain...\r\net pour les auditeurs qui veulent vous d\u00e9couvir un peu plus... \r\nRV dans MP3 dans une petite demi-heure dans LA MATINALE... \r\n///", "alternativeTitle": ["Futur ant\u00e9rieur", "Futur ant\u00e9rieur - \"Une si bonne viande\"! Quoique! / LMA_2017-10-16T06:23:00_futur-anterieur", "Futur ant\u00e9rieur - \"Une si bonne viande\"! Quoique! / LMA_2017-10-16T06:23:00_futur-anterieur"], "imageURL": "//www.rts.ch/8872046.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8983359", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Pradervand, Didier", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Amedro, Yann", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8983359", "ece-8983352"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Quelle est la strat\u00e9gie du pr\u00e9sident du PDC Gerhard Pfister? Interview de Bertrand Buchs", "id": "sound-ED912979-B56C-4B64-9685-E90BA9FE61F9", "durationSec": 452, "publicationDate": "2017-10-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : CATINFO_OCT2017;Bertrand Buchs, pr\u00e9sident du PDC genevois, repr\u00e9sentant de l'aile gauche du parti\r\nLes prises de position r\u00e9centes de Gerhard Pfister laissent entrevoir des divergences entre le pr\u00e9sident du parti et les \u00e9lus d\u00e9mocrates-chr\u00e9tiens \u00e0 Berne. L'interview de Bertrand Buchs, pr\u00e9sident de la section genevoise du PDC.\r\n\r\n* * Quelle est la strat\u00e9gie du pr\u00e9sident du PDC Gerhard Pfister? Interview de Bertrand Buchs Des divergences entre le pr\u00e9sident du parti et des \u00e9lus \u00e0 Berne. Des d\u00e9clarations qui d\u00e9plaisent.  Bertrand Buchs, pr\u00e9sident du PDC genevois, repr\u00e9sentant de l'aile gauche du parti, fait partie de ces voix critiques. Pour lui, les d\u00e9clarations intempestives du pr\u00e9sident du part,i Gerhard Pfister, sont malvenues et malhadroites...  \r\n ((Le PDC retombe dans ses travers: en l'occurrence le fait d'\u00eatre une girouette? Apr\u00e8s avoir travaill\u00e9 avec la gauche sur les retraites, hop, on se jette dans les bras de la droite?\r\n- Le reproche qui est fait \u00e0 Gerhard Pfister, c'est d'avoir parl\u00e9 \u00e0 la presse et aux partenaires de droite avant son propre parti. Et surtout de ne pas avoir pos\u00e9 de conditions \u00e0 son ralliement d\u00e9clar\u00e9... est-ce qu'il faut vraiment le bl\u00e2mer pour \u00e7a?\r\n- En tant que pr\u00e9sident, n'a-t-il pas le droit d'agir en toute ind\u00e9pendance?\r\n- Gehard Pfister est attaqu\u00e9 publiquement par son vice-pr\u00e9sident Yannick Buttet qui d\u00e9clare ce matin sur notre antenne \"ce n'est pas s\u00fbr que le parti soit derri\u00e8re son pr\u00e9sident\" sur une r\u00e9forme des retraites sans compensation pour les rentiers... C'est la deuxi\u00e8me fois en quelques semaines que les deux hommes se contredisent publiquement, \u00e7a pour la coh\u00e9sion interne du parti ce n'est pas id\u00e9al...\r\nLe PDC est trop petit pour Buttet et Pfister?\r\n- Qui a raison et qui a tort?\r\n- Les PDC genevois, vous vous \u00e9tiez d\u00e9j\u00e0 oppos\u00e9s \u00e0 la nouvelle ligne du parti - ce fameux prospectus/programme \"social-conservateur\" - qui tenait sur un d\u00e9pliant de 4 pages. Au fond, est-ce vraiment possible de faire la synth\u00e8se entre le PDC urbain progressiste de villes comme Gen\u00e8ve et le PDC conservateur des r\u00e9gions alpines du centre de la Suisse?\r\n- Bertrand Buchs, n'\u00eates-vous pas responsable des difficult\u00e9s actuelles du parti? L'aile gauche n'a envoy\u00e9 personne pour concurrencer la candidature de Gerhard Pfister qui a \u00e9t\u00e9 \u00e9lu pr\u00e9sident sans coup f\u00e9rir...\r\n- On a l'impression parfois que Gerhard Pfister fait tout pour \u00eatre \u00e9lu au CF... Il a un agenda personnel \u00e0 votre avis?))", "alternativeExcerpt": ["Les prises de position r\u00e9centes de Gerhard Pfister laissent entrevoir des divergences entre le pr\u00e9sident du parti et les \u00e9lus d\u00e9mocrates-chr\u00e9tiens \u00e0 Berne. L\u2019interview de Bertrand Buchs, pr\u00e9sident de la section genevoise du PDC."], "alternativeTitle": ["Quelle est la strat\u00e9gie du pr\u00e9sident du PDC Gerhard Pfister? Interview de Bertrand Buchs / FOR_2017-10-16T18:10:00_developpement-6", "Forum du 16.10.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/5707796.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8983445", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Belzer, Sylvie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8983438"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Le ch\u00e2teau de Wildegg (AG) accueille le premier \"Festival des odeurs\"", "id": "sound-984EAB85-A4E3-4055-9445-946AA9936FCE", "durationSec": 144, "publicationDate": "2017-10-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Rudolf Velhagen... historien d'art et initiateur du \"festival des odeurs\"\r\nLe premier \"Festival des odeurs\" aura lieu cette semaine pr\u00e8s d'Aarau au ch\u00e2teau de Wildegg. L'\u00e9v\u00e9nement propose des m\u00e9langes de parfums et des effluves qui font travailler l'imaginaire.\r\n\r\n* * Le ch\u00e2teau de Wildegg (AG) accueille le premier \"Festival des odeurs\" 12h30: Mag: Festival des odeurs: GENDRE\r\nSe laisser envo\u00fbter.... par des parfums et par des odeurs....\r\nC'est ce que vous propose... le ch\u00e2teau de Wildegg... pr\u00e8s d'Aarau dans le canton d'Argovie. \r\nIl accueille cette semaine le premier... \"Festival des odeurs\". Ou comment des parfums et des effluves font travailler l'imaginaire et racontent des histoires. \r\nPlusieurs stars... de la parfumerie mondiale... celles qu'on appelle des \"nez\"... ont cr\u00e9\u00e9... tout expr\u00e8s... des univers olfactifs... en accord avec des lieux du ch\u00e2teau.  \r\nDelphine Gendre s'y est rendue pour nous... \r\nElle a rencontr\u00e9... Rudolf Velhagen... historien d'art et initiateur de ce festival...\r\n  1'42''\r\nEXTRO\r\nLa Suisse... un parfum d'herbe coup\u00e9e.... \"Le festival des odeurs\".....  un festival tout public.... est \u00e0 vivre et \u00e0 sentir... d\u00e8s demain et jusqu' au 22 octobre.... au ch\u00e2teau de Wildegg, dans le canton d'Argovie.", "alternativeExcerpt": ["Le premier \"Festival des odeurs\" aura lieu cette semaine pr\u00e8s d'Aarau au ch\u00e2teau de Wildegg. L'\u00e9v\u00e9nement propose des m\u00e9langes de parfums et des effluves qui font travailler l'imaginaire."], "alternativeTitle": ["Le ch\u00e2teau de Wildegg (AG) accueille le premier \"Festival des odeurs\" / 12H30_2017-10-16T12:37:00_developpement-8", "Le 12h30 du 16.10.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/9002878.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8983427", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gendre, Delphine", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Haltiner, Nadine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8983424"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Matinale", "source": "siranau", "title": "MP3 : MP3 - Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de Nicolas Feuz : - \"Midnight Express\", Giorgio Moroder ", "id": "sound-B7107308-2D0A-4F4F-8174-A1CEB4507B9D", "durationSec": 222, "publicationDate": "2017-10-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Nicolas Feuz, procureur et \u00e9crivain\r\n- \"Midnight Express\", Giorgio Moroder \r\n- \"Vinegar & Salt\", Hooverphonic\r\n\r\n* * MP3 - Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de Nicolas Feuz : - \"Midnight Express\", Giorgio Moroder  (MP3 16.10 NICOLAS FEUZ EP1) ***6h54...on reste du c\u00f4t\u00e9 de neuch\u00e2tel...\r\npuisque l'invit\u00e9 de MP3 cette semaine...est un neuch\u00e2telois pure souche...\r\nUn homme qui ne manque pas d'humour...\r\net pourtant...ses romans sont tr\u00e8s noirs.\r\nIl est procureur...et \u00e9crivain...\r\nSon dernier roman sort demain...(il \u00e9tait l'invit\u00e9 du 5-6h30 pour en parler)\r\nNICOLAS FEUZ se raconte en musique...\r\n...la musique tr\u00e8s importante pour lui... \r\n  5'01'' (fin paroles 3'12'')\r\nHooverphonic: Vinegar & Salt\r\nGiorgio Moroder: BO Midnignt Express\r\ndans le MP3 de Nicolas Feuz...\r\nSon prochain r\u00e9cit sort demain...les Noces de Sang...\r\nIl ench\u00e2inera une tourn\u00e9e de pr\u00e9sentation et d\u00e9dicaces en Suisse et en France.\r\npr\u00e9sent le wek- prochain 28-29 au festival du polar lausannoir...", "alternativeExcerpt": ["- \"Midnight Express\", Giorgio Moroder - \"Vinegar & Salt\", Hooverphonic", "- \"Midnight Express\", Giorgio Moroder \n- \"Vinegar & Salt\", Hooverphonic", "- \"Midnight Express\", Giorgio Moroder \n- \"Vinegar & Salt\", Hooverphonic"], "alternativeTitle": ["MP3 - Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de Nicolas Feuz", "MP3 - Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de Nicolas Feuz / LME_2017-10-16T06:53:00_mp3", "MP3 - Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de Nicolas Feuz / LME_2017-10-16T06:53:00_mp3"], "imageURL": "//www.rts.ch/8213691.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8983395", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Milasevic, Lorence", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Claude, Coralie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8983395", "ece-8983374"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Chronique M\u00e9tissage", "source": "siranau", "title": "Chronique Metissage 16.10.2017", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-59485AC0-A597-4E3A-B04B-485371EB11CA", "durationSec": 427, "publicationDate": "2017-10-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Chronique Metissage", "Chronique Metissage / CALM_2017-10-16T15:40:00_chronique-metissage", "Chronique Metissage / CALM_2017-10-16T15:40:00_chronique-metissage"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8983502", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8878667.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Jiggy Jones", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8983502", "ece-8983495"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tribu", "source": "siranau", "title": "Les strat\u00e8ges de l'ombre", "id": "sound-42B3E053-CB63-4449-A58C-7058979E2F55", "durationSec": 1558, "publicationDate": "2017-10-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Les patrons et les dirigeants sont rarement seuls pour exercer leur fonction. Sans cesse sollicit\u00e9s par leurs collaborateurs et leurs clients, ils doivent pouvoir s'appuyer sur des personnes de confiance mais aussi hautement qualifi\u00e9es. Discrets, efficaces, souvent invisibles, ils jouent un r\u00f4le crucial dans l'entreprise: mais qui sont-ils? Nous \u00e9voquons ces strat\u00e8ges de l'ombre avec Nadine Reichenthal, pr\u00e9sidente du club des femmes entrepreneurs.\r\n\r\n* * Les patrons et les dirigeants sont rarement seuls pour exercer leur fonction. Sans cesse sollicit\u00e9s par leurs collaborateurs et leurs clients, ils doivent pouvoir s'appuyer sur des personnes de confiance mais aussi hautement qualifi\u00e9es. Discrets, efficaces, souvent invisibles, ils jouent un r\u00f4le crucial dans l'entreprise: mais qui sont-ils? Nous \u00e9voquons ces strat\u00e8ges de l'ombre avec Nadine Reichenthal, pr\u00e9sidente du club des femmes entrepreneurs.", "alternativeTitle": ["Tribu du 16.10.2017", "Les strat\u00e8ges de l\u02b9ombre / TRI_2017-10-16T11:04:15_tribu", "Tribu du 16.10.2017", "Les strat\u00e8ges de l\u02b9ombre / TRI_2017-10-16T11:04:15_tribu"], "alternativeExcerpt": ["Les patrons et les dirigeants sont rarement seuls pour exercer leur fonction. Sans cesse sollicit\u00e9s par leurs collaborateurs et leurs clients, ils doivent pouvoir s\u02b9appuyer sur des personnes de confiance mais aussi hautement qualifi\u00e9es. Discrets, efficaces, souvent invisibles, ils jouent un r\u00f4le crucial dans l\u02b9entreprise: mais qui sont-ils? Nous \u00e9voquons ces strat\u00e8ges de l\u02b9ombre avec Nadine Reichenthal, pr\u00e9sidente du club des femmes entrepreneurs.", "Les patrons et les dirigeants sont rarement seuls pour exercer leur fonction. Sans cesse sollicit\u00e9s par leurs collaborateurs et leurs clients, ils doivent pouvoir s\u02b9appuyer sur des personnes de confiance mais aussi hautement qualifi\u00e9es. Discrets, efficaces, souvent invisibles, ils jouent un r\u00f4le crucial dans l\u02b9entreprise: mais qui sont-ils? Nous \u00e9voquons ces strat\u00e8ges de l\u02b9ombre avec Nadine Reichenthal, pr\u00e9sidente du club des femmes entrepreneurs."], "imageURL": "//www.rts.ch/8997492.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8964748", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sidente du club des femmes entrepreneurs", "name": "Reichenthal, Nadine", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Erard, Catherine", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Erard, Catherine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8964748", "ece-8964747"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Les feux au Portugal et en Espagne ont fait une trentaine de morts", "id": "sound-52A40D34-F2E4-40CE-94FF-94C521328675", "durationSec": 130, "publicationDate": "2017-10-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Au moins 34 personnes ont \u00e9t\u00e9 tu\u00e9es par les feux de for\u00eat qui ravageaient lundi le Portugal et la r\u00e9gion voisine de Galice, en Espagne, frapp\u00e9s par des mois de s\u00e9cheresse et balay\u00e9s par des vents violents.\r\n\r\n* * Au moins 34 personnes ont \u00e9t\u00e9 tu\u00e9es par les feux de for\u00eat qui ravageaient lundi le Portugal et la r\u00e9gion voisine de Galice, en Espagne, frapp\u00e9s par des mois de s\u00e9cheresse et balay\u00e9s par des vents violents.", "alternativeExcerpt": ["Au moins 34 personnes ont \u00e9t\u00e9 tu\u00e9es par les feux de for\u00eat qui ravageaient lundi le Portugal et la r\u00e9gion voisine de Galice, en Espagne, frapp\u00e9s par des mois de s\u00e9cheresse et balay\u00e9s par des vents violents."], "alternativeTitle": ["Les feux au Portugal et en Espagne ont fait une trentaine de morts / FOR_2017-10-16T18:00:00_developpement-1", "Forum du 16.10.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/9003584.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8983445", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-8983443"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "La lutte anti-corruption en Chine fait la fiert\u00e9 du pr\u00e9sident Xi Jinping", "id": "sound-18409749-8B6F-4CE7-A69B-1A3974E0DE22", "durationSec": 282, "publicationDate": "2017-10-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Plus d'un million de cadres du parti communiste chinois sont tomb\u00e9s ces cinq derni\u00e8res ann\u00e9es, au nom d'une lutte anti-corruption sans pr\u00e9c\u00e9dents men\u00e9e par le pr\u00e9sident Xi Jinping. A la veille du 19e congr\u00e8s du Parti Communiste chinois, les autorit\u00e9s se f\u00e9licitent de ce bilan.\r\n\r\n* * Plus d'un million de cadres du parti communiste chinois sont tomb\u00e9s ces cinq derni\u00e8res ann\u00e9es, au nom d'une lutte anti-corruption sans pr\u00e9c\u00e9dents men\u00e9e par le pr\u00e9sident Xi Jinping. A la veille du 19e congr\u00e8s du Parti Communiste chinois, les autorit\u00e9s se f\u00e9licitent de ce bilan.", "alternativeExcerpt": ["Plus d\u2019un million de cadres du parti communiste chinois sont tomb\u00e9s ces cinq derni\u00e8res ann\u00e9es, au nom d'une lutte anti-corruption sans pr\u00e9c\u00e9dents men\u00e9e par le pr\u00e9sident Xi Jinping. A la veille du 19e congr\u00e8s du Parti Communiste chinois, les autorit\u00e9s se f\u00e9licitent de ce bilan."], "alternativeTitle": ["La lutte anti-corruption en Chine fait la fiert\u00e9 du pr\u00e9sident Xi Jinping / TUM_2017-10-16T08:22:00_sequence-3", "Tout un monde du 16.10.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8935057.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8983367", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-8983366"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "Les champignons sont parmi nous: ces grands inconnus", "id": "sound-7634A022-E1CE-49AA-AC2F-08EAF3C41BF1", "durationSec": 858, "publicationDate": "2017-10-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Hofstetter, Val\u00e9rie\r\nDu 16 au 20 octobre 2017, C\u00e9cile Gu\u00e9rin vous propose une s\u00e9rie sur les champignons. Rien \u00e0 voir avec une cueillette gastronomique autour des morilles ou des bolets, les champignons \u00e0 l'honneur sont la plupart du temps invisibles, ils colonisent tous les endroits depuis les racines des arbres jusqu'aux pots de confiture ou les ongles des pieds.\r\nDans ce premier \u00e9pisode, Valerie Hofstetter, chercheuse au Groupe mycologie et biotechnologie d'Agroscope, \u00e9voque l'\u00e9norme biodiversit\u00e9 mycologique.", "alternativeExcerpt": ["Du 16 au 20 octobre 2017, C\u00e9cile Gu\u00e9rin vous propose une s\u00e9rie sur les champignons. Rien \u00e0 voir avec une cueillette gastronomique autour des morilles ou des bolets, les champignons \u00e0 l'honneur sont la plupart du temps invisibles, ils colonisent tous les endroits depuis les racines des arbres jusqu\u2019aux pots de confiture ou les ongles des pieds.\nDans ce premier \u00e9pisode, Valerie Hofstetter, chercheuse au Groupe mycologie et biotechnologie d'Agroscope, \u00e9voque l'\u00e9norme biodiversit\u00e9 mycologique."], "alternativeTitle": ["Les champignons sont parmi nous: ces grands inconnus / CQFD_2017-10-16T10:04:00_sequence-3", "CQFD du 16.10.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8964830", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197792.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-8964826"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Matinale", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9-e de Romain Clivaz : L'invit\u00e9-e de Romain Clivaz - Philippe Morel, m\u00e9decin-chef du Service de chirurgie visc\u00e9rale aux HUG et vice-pr\u00e9sident de Swisstransplant", "id": "sound-CFA85269-9714-4E16-BC7D-058B2CBBBB48", "durationSec": 709, "publicationDate": "2017-10-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Philippe Morel intervient \u00e0 la veille du lancement de l'initiative populaire qui veut faciliter les dons d'organes. La Suisse, en retard, n'encourage pas assez les donneurs et l'initiative demande de passer du consentement explicite au consentement pr\u00e9sum\u00e9 du donneur.\r\n\r\n* * L'invit\u00e9-e de Romain Clivaz - Philippe Morel, m\u00e9decin-chef du Service de chirurgie visc\u00e9rale aux HUG et vice-pr\u00e9sident de Swisstransplant   ROMAIN CLIVAZ\r\n***6h28...\r\nPHILIPPE MOREL \r\nRomain Clivaz il sera question de dons d'organes avec votre invit\u00e9 ce matin, \u00e0 la veille du lancement d'une initiative populaire pour faciliter ces dons.\r\nCar la Suisse est en retard en la mati\u00e8re. Elle n'encourage pas assez les donneurs. elle fait figure de mauvais \u00e9l\u00e8ve en comparaison avec de nombreux pays europ\u00e9ens.\r\nc'est le credo de notre invit\u00e9, le chirurgien Philippe Morel.\r\nM\u00e9decin chef du service de chirurgie visc\u00e9ral aux H\u00f4pitaux Universitaires des Gen\u00e8ve, il est \u00e9galement vice-pr\u00e9sident de Swiss Transplant.\r\nSwiss Transplant qui soutient le texte qui sera lanc\u00e9e demain, l'initiative populaire f\u00e9d\u00e9rale \u00ab Pour sauver des vies en favorisant le don d'organes \u00bb.\r\nC'est la Jeune Chambre Internationale de la Riviera qui lance ce texte.\r\nLa proposition propose de passer du consentement explicite du donneurs au consentement pr\u00e9sum\u00e9 du donneur.\r\nAujourd'hui il faut s'annoncer comme donneur.\r\nAvec cette initiative, sans opposition du patient, on part du principe qu'il est donneur.\r\nNous demanderons \u00e0 Philippe Morel quel impact il attend d'un \u00e9ventuel changement de syst\u00e8me, sur le nombre de donneurs.\r\nSe pose aussi la question de cette forme d'appropriation collective du corps d'autrui\r\n***rdv \u00e0 7h32 tapante!", "alternativeExcerpt": ["Philippe Morel intervient \u00e0 la veille du lancement de l'initiative populaire qui veut faciliter les dons d'organes. La Suisse, en retard, n'encourage pas assez les donneurs et l'initiative demande de passer du consentement explicite au consentement pr\u00e9sum\u00e9 du donneur.", "Philippe Morel intervient \u00e0 la veille du lancement de l'initiative populaire qui veut faciliter les dons d'organes. La Suisse, en retard, n'encourage pas assez les donneurs et l'initiative demande de passer du consentement explicite au consentement pr\u00e9sum\u00e9 du donneur.", "Philippe Morel intervient \u00e0 la veille du lancement de l'initiative populaire qui veut faciliter les dons d'organes. La Suisse, en retard, n'encourage pas assez les donneurs et l'initiative demande de passer du consentement explicite au consentement pr\u00e9sum\u00e9 du donneur."], "alternativeTitle": ["L'invit\u00e9-e de Romain Clivaz - Philippe Morel, m\u00e9decin-chef du Service de chirurgie visc\u00e9rale aux HUG et vice-pr\u00e9sident de Swisstransplant", "L'invit\u00e9-e de Romain Clivaz - Philippe Morel, m\u00e9decin-chef du Service de chirurgie visc\u00e9rale aux HUG et vice-pr\u00e9sident de Swisstransplant / LME_2017-10-16T07:33:00_l-invite-e-de-romain-clivaz", "L'invit\u00e9-e de Romain Clivaz - Philippe Morel, m\u00e9decin-chef du Service de chirurgie visc\u00e9rale aux HUG et vice-pr\u00e9sident de Swisstransplant / LME_2017-10-16T07:33:00_l-invite-e-de-romain-clivaz"], "imageURL": "//www.rts.ch/8234603.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8983389", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Claude, Coralie", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Clivaz, Romain", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8983389", "ece-8983371"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Catalogne, Autriche, quel avenir pour la d\u00e9mocratie en Europe?", "id": "sound-60DD17E4-EB27-4F18-8180-06C0BA09F201", "durationSec": 798, "publicationDate": "2017-10-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Reyni\u00e9 , Dominique\r\nAlors que la droite conservatrice vient de remporter les l\u00e9gislatives en Autriche, et que la Catalogne s'emp\u00eatre dans l'application de ses vell\u00e9it\u00e9s d'ind\u00e9pendance, quel avenir pour la d\u00e9mocratie en Europe? Dominique Reyni\u00e9 a dirig\u00e9 la publication d'\"O\u00f9 va la d\u00e9mocratie?\", fruit d'une vaste enqu\u00eate incluant plus de 22'000 citoyens dans 26 pays. Son interview.\r\n\r\n* * Catalogne, Autriche, quel avenir pour la d\u00e9mocratie en Europe? *** \"O\u00f9 va la d\u00e9mocratie?\" c'est le sujet du livre qui vient de sortir aux \u00e9ditions Plon... Livre publi\u00e9 sous votre direction\r\nDominique Reyni\u00e9, politologue \r\nUne vaste enqu\u00eate con\u00e7ue par la Fondation pour l'innovation politique. Et bas\u00e9e sur un questionnaire en 23 langues g\u00e9r\u00e9 par l'institut Ispos, plus de 22 mille citoyens interrog\u00e9s dans 26 pays. \r\nEt cette question de la d\u00e9mocratie est au coeur de l'actualit\u00e9... notamment en Catalogne... Madrid a offert aujourd'hui un d\u00e9lai au gouvernement catalan, jusqu'\u00e0 jeudi matin, pour dire s'il compte oui ou  non d\u00e9clarer l'ind\u00e9pendance... \r\n- Ce qui se passe en Catalogne.. cette impasse depuis le r\u00e9f\u00e9rendum contest\u00e9 du 1er octobre... c'est r\u00e9v\u00e9lateur d'un changement dans la perception de la d\u00e9mocratie?\r\n- c'est \u00e0 dire? une conception de la d\u00e9mocratie moins facile \u00e0 arbitrer qu'avant? \r\n- (au t\u00e9l\u00e9phone m'a dit que \u00e7a pr\u00e9figurait d'une crise de la d\u00e9mocratie) \r\n- On l'a vu en Allemagne, avec l'AfD qui est entr\u00e9e au Parlement. En Autriche, le Parti de la Libert\u00e9 pourrait faire partie de la coalition qui dirige le pays... Les populations n'ont plus peur des partis de droite nationaliste... Qu'est-ce que \u00e7a dit? \r\n- l'attachement au vote ne serait plus si fort? \r\n- comment \u00e7a s'explique ce changement?\r\n- d\u00e9fiance envers les institutions... (cf Portugal...) \r\n- comment y r\u00e9pondre? \r\nadapter les mod\u00e8les d\u00e9mocratiques? \r\nles Gouvernements sont-ils assez pro-actifs? r\u00e9actifs?\r\n(se contentent souvent de d\u00e9plorer...)\r\n- sur la d\u00e9marche li\u00e9e au bouquin: vous voulez alerter, proposer un barom\u00e8tre de la d\u00e9mocratie en Europe... avec des donn\u00e9es en libre acc\u00e8s \u00e0 dispo des universitaires, journalistes... qu'esp\u00e9rez-vous qu'il en advienne? \r\n- attachement au vote, confiance dans les institutions, mont\u00e9e autoritarisme, confiance dans les gouvernants et m\u00e9dias\r\nApr\u00e8s Emmanuel Macron:\r\n- son itv vous a convaincue? \r\n- parole rare... une bonne mani\u00e8re de faire? \r\n- contraste entre la pr\u00e9sidence par discours de Macron et celle par Twitter de Donald Trump.... lequel est le plus efficace?? \r\n- vous avez \u00e9t\u00e9 candidat aux \u00e9lections r\u00e9gionales de 2015 pour la r\u00e9gion Languedoc-Roussillon-Midy Pyr\u00e9n\u00e9es, t\u00eate de liste des R\u00e9publicains - UDC... (\u00e9lection annul\u00e9e par le Conseil d'Etat)... \r\nCe pr\u00e9sident issu d'un parti b\u00e2ti autour de lui... signe aussi d'un changement d\u00e9mocratique en France? \r\n- LR peut revivre??", "alternativeExcerpt": ["Alors que la droite conservatrice vient de remporter les l\u00e9gislatives en Autriche, et que la Catalogne s\u2019emp\u00eatre dans l\u2019application de ses vell\u00e9it\u00e9s d\u2019ind\u00e9pendance, quel avenir pour la d\u00e9mocratie en Europe? Dominique Reyni\u00e9 a dirig\u00e9 la publication d\u2019\"O\u00f9 va la d\u00e9mocratie?\", fruit d\u2019une vaste enqu\u00eate incluant plus de 22'000 citoyens dans 26 pays. Son interview."], "alternativeTitle": ["Catalogne, Autriche, quel avenir pour la d\u00e9mocratie en Europe? / FOR_2017-10-16T18:02:00_developpement-2", "Forum du 16.10.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8568981.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8983445", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Belzer, Sylvie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8983441"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Le concours \"Inventer demain: Eur\u00eaka!\"", "id": "sound-C4E3810E-A1A1-4B34-BEA5-BE262FE78713", "durationSec": 394, "publicationDate": "2017-10-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Apr\u00e8s les \"Intr\u00e9pides\" l'ann\u00e9e derni\u00e8re et \"Inventer Demain\" les ann\u00e9es pr\u00e9c\u00e9dentes, deux op\u00e9rations dont \"On en parle\" \u00e9tait partenaire, la RTS, en partenariat avec Bilan et avec le soutien de La Vaudoise et Cr\u00e9dit Suisse, remet l'innovation sous les projecteur en lan\u00e7ant le concours \"Inventer demain: Eur\u00eaka!\"\r\n15 cr\u00e9ateurs de start-ups romands sont en lice et le public pourra jouer avec les candidats finalistes, lors d'un grand quiz le 4 novembre 2017. Les d\u00e9tails avec Chantal Bernheim, cheffe de l'Unit\u00e9 Relations ext\u00e9rieures de la RTS, au micro de Philippe Girard.", "alternativeExcerpt": ["Apr\u00e8s les \"Intr\u00e9pides\" l\u2019ann\u00e9e derni\u00e8re et \"Inventer Demain\" les ann\u00e9es pr\u00e9c\u00e9dentes, deux op\u00e9rations dont \"On en parle\" \u00e9tait partenaire, la RTS, en partenariat avec Bilan et avec le soutien de La Vaudoise et Cr\u00e9dit Suisse, remet l\u2019innovation sous les projecteur en lan\u00e7ant le concours \"Inventer demain: Eur\u00eaka!\"\n\n15 cr\u00e9ateurs de start-ups romands sont en lice et le public pourra jouer avec les candidats finalistes, lors d'un grand quiz le 4 novembre 2017. Les d\u00e9tails avec Chantal Bernheim, cheffe de l'Unit\u00e9 Relations ext\u00e9rieures de la RTS, au micro de Philippe Girard."], "alternativeTitle": ["Le concours \"Inventer demain: Eur\u00eaka!\" / OEP_2017-10-16T00:18:00_sequence-3", "On en parle du 16.10.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8964783", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423724.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cheffe de l'Unit\u00e9 Relations ext\u00e9rieures de la RTS", "name": "Bernheim, Chantal", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-8964777"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Le fiscaliste Xavier Oberson milite pour une taxation des robots", "id": "sound-1D2D0E7D-59DB-48D1-9616-215AE9A7EAD7", "durationSec": 530, "publicationDate": "2017-10-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : CATINFO_OCT2017\r\nLe professeur de droit fiscal Xavier Oberson estime qu'il faut taxer les robots pour compenser les pertes d'emplois li\u00e9es \u00e0 l'intelligence artificielle. Il a expos\u00e9 son id\u00e9e lors d'une conf\u00e9rence sur la concurrence internationale en mati\u00e8re fiscale, qui s'est tenue ce lundi \u00e0 Gen\u00e8ve. Son interview.\r\n\r\n* * Le fiscaliste Xavier Oberson milite pour une taxation des robots L'appeler au ** 27 -  Au cas o\u00f9: ** 11. \r\nTout autre chose maintenant. On va parler des robots et de la mani\u00e8re de les taxer fiscalement avec vous Xavier Oberson, bonsoir...\r\nvous \u00eates professeur de droit fiscal \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve\r\n Et c'est une th\u00e8se que vous d\u00e9fendez depuis un certain temps, d\u00e9j\u00e0. Il faut taxer les robots pour compenser les pertes d'emplois li\u00e9es \u00e0 l'intelligence artificielle. D'ailleurs vous d\u00e9fendez cette id\u00e9e partout dans le monde. Ce matin, vous avez pu l'exprimer dans le cadre de TaxCOOP, la conf\u00e9rence sur la concurrence internationale en mati\u00e8re fiscale, qui s'est tenue \u00e0 Gen\u00e8ve, pour la premi\u00e8re fois dans le cadre de l'ONU. En septembre, vous \u00e9tiez \u00e0 Rio, et d'autres interventions sont pr\u00e9vues en Belgique et \u00e0 Prague d'ici la fin de l'ann\u00e9e. \r\nXavier Oberson, vous \u00eates en plein travail d'\u00e9vang\u00e9lisation?  pourquoi cette taxation des robots vous tient-elle tant \u00e0 coeur ?\r\nvous vous \u00eates beaucoup exprim\u00e9 dans le contexte de la fin du secret bancaire, mais taxer les robots, c'est pour vous le nouveau d\u00e9fi du monde \u00e9conomique de demain?\r\nvous \u00eates entendu? vous vous \u00eates exprim\u00e9 dans plusieurs pays, ce matin dans le cadre de l'ONU, comment cette proposition que vous d\u00e9fendez est-elle re\u00e7ue?\r\nEncore faut-il s'entendre sur la d\u00e9finition d'un robot: est-ce qu'il faut aller jusqu'\u00e0 taxer un bras m\u00e9canique dans une chaine de production ? Si c'est le cas, on aurait pu taxer les robots depuis longtemps ..\r\nNon l\u00e0 il s'agit vraiment d'intelligence artificielle, de robots qui prennent des d\u00e9cisions \u00e0 la place de l'homme. \r\nC'est une id\u00e9e tr\u00e8s suisse, vous vous \u00eates inspir\u00e9 de la valeur locative ... Et de la m\u00eame mani\u00e8re qu'un propri\u00e9taire paie pour un loyer qu'il ne touche pas, vous voulez qu'un patron paie pour un salaire qu'il ne verse pas \u00e0 un employ\u00e9 ...\r\nOui car il aurait pu engager quelqu'un et qu'il pr\u00e8f\u00e8re utiliser une machine ... \r\nEn Suisse, on fait surtout face \u00e0 un risque de p\u00e9nurie de main d'oeuvre qualifi\u00e9e. On voit m\u00eame dans l'automatisation une mani\u00e8re de r\u00e9soudre ce probl\u00e8me. Vous voulez punir deux fois les entreprises, parce qu'elles ne trouvent plus assez de personnel et parce qu'elles y rem\u00e9dient avec l'automatisation ? \r\n(pour certaines t\u00e2ches, comme les services juridiques ou financiers, oui ... )\r\nQue r\u00e9pondez-vous \u00e0 ceux qui d\u00e9noncent un frein \u00e0 l'innovation ? A quoi bon se moderniser gr\u00e2ce au progr\u00e8s technologique si c'est pour se faire taxer apr\u00e8s ?\r\nCette id\u00e9e de fiscalisation des robots a aussi \u00e9t\u00e9 d\u00e9fendue par le candidat de gauche \u00e0 la pr\u00e9sidentielle, Benoit Hamon. M\u00eame en Suisse, elle s\u00e9duit surtout \u00e0 gauche ...\r\n(Bill Gates la soutient \u00e9galement ... )\r\nVous pensez-vraiment qu'au niveau politique, vous allez \u00eatre suivi ? A l'OCDE ? On a l'impression que leur principal leitmotiv, c'est surtout de lutter contre l'\u00e9vasion fiscale ... celle des entreprises notamment, via les filiales ...\r\n(La commission europ\u00e9enne y r\u00e9fl\u00e9chit ... )\r\nLors de cette rencontre, il y avait \u00e9galement Pascal Saint Amans, directeur de politique et d'administration fiscale de l'OCDE... Les Suisses ont dit non \u00e0 la r\u00e9forme fiscale RIE 3, un nouveau projet est en pr\u00e9paration, mais encore tr\u00e8s disput\u00e9. La Suisse est de nouveau sous pression ?", "alternativeExcerpt": ["Le professeur de droit fiscal Xavier Oberson estime qu\u2019il faut taxer les robots pour compenser les pertes d'emplois li\u00e9es \u00e0 l'intelligence artificielle. Il a expos\u00e9 son id\u00e9e lors d\u2019une conf\u00e9rence sur la concurrence internationale en mati\u00e8re fiscale, qui s'est tenue ce lundi \u00e0 Gen\u00e8ve. Son interview."], "alternativeTitle": ["Le fiscaliste Xavier Oberson milite pour une taxation des robots / FOR_2017-10-16T18:14:00_developpement-8", "Forum du 16.10.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8377597.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8983445", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Belzer, Sylvie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8983440"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vacarme", "source": "siranau", "title": "RISQUES INDUSTRIELS 1/5 -  Hautement inflammable", "id": "sound-1A55AD26-623F-40F3-8BE0-BDDAEFE0CE2A", "durationSec": 1560, "publicationDate": "2017-10-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\u00c0 deux pas de lieux d'habitation et d'activit\u00e9 de Vernier (GE) se dressent les grandes cuves d'hydrocarbures de Petrostock. Inquiet pour ses concitoyens, le conseiller municipal St\u00e9phane Valente avait entrepris en 2012, une gr\u00e8ve de la faim pour alerter les autorit\u00e9s cantonales. Depuis, rien n'a chang\u00e9. Un projet de construire un nouveau quartier non loin des installations p\u00e9troli\u00e8res a m\u00eame vu le jour. L'occasion de questionner le conseiller d'\u00c9tat Antonio Hodgers sur les dangers industriels.\r\nReportage: Jonas Pool\r\nR\u00e9alisation: Bruno S\u00e9ribat\r\nProduction: Marc Giouse\r\n\r\n* * \u00c0 deux pas de lieux d'habitation et d'activit\u00e9 de Vernier (GE) se dressent les grandes cuves d'hydrocarbures de Petrostock. Inquiet pour ses concitoyens, le conseiller municipal St\u00e9phane Valente avait entrepris en 2012, une gr\u00e8ve de la faim pour alerter les autorit\u00e9s cantonales. Depuis, rien n'a chang\u00e9. Un projet de construire un nouveau quartier non loin des installations p\u00e9troli\u00e8res a m\u00eame vu le jour. L'occasion de questionner le conseiller d'\u00c9tat Antonio Hodgers sur les dangers industriels.\r\nReportage: Jonas Pool\r\nR\u00e9alisation: Bruno S\u00e9ribat\r\nProduction: Marc Giouse", "alternativeTitle": ["Vacarme du 16.10.2017", "Vacarme du 16.10.2017", "RISQUES INDUSTRIELS 1/5 -  Hautement inflammable / VAC_2017-10-16T13:04:15_vacarme", "RISQUES INDUSTRIELS 1/5 -  Hautement inflammable / VAC_2017-10-16T13:04:15_vacarme"], "imageURL": "//www.rts.ch/4197902.image", "alternativeExcerpt": ["\u00c0 deux pas de lieux d\u02b9habitation et d\u02b9activit\u00e9 de Vernier (GE) se dressent les grandes cuves d\u02b9hydrocarbures de Petrostock. Inquiet pour ses concitoyens, le conseiller municipal St\u00e9phane Valente avait entrepris en 2012, une gr\u00e8ve de la faim pour alerter les autorit\u00e9s cantonales. Depuis, rien n\u02b9a chang\u00e9. Un projet de construire un nouveau quartier non loin des installations p\u00e9troli\u00e8res a m\u00eame vu le jour. L\u02b9occasion de questionner le conseiller d\u02b9\u00c9tat Antonio Hodgers sur les dangers industriels.\n\nReportage: Jonas Pool\nR\u00e9alisation: Bruno S\u00e9ribat\nProduction: Marc Giouse", "\u00c0 deux pas de lieux d\u02b9habitation et d\u02b9activit\u00e9 de Vernier (GE) se dressent les grandes cuves d\u02b9hydrocarbures de Petrostock. Inquiet pour ses concitoyens, le conseiller municipal St\u00e9phane Valente avait entrepris en 2012, une gr\u00e8ve de la faim pour alerter les autorit\u00e9s cantonales. Depuis, rien n\u02b9a chang\u00e9. Un projet de construire un nouveau quartier non loin des installations p\u00e9troli\u00e8res a m\u00eame vu le jour. L\u02b9occasion de questionner le conseiller d\u02b9\u00c9tat Antonio Hodgers sur les dangers industriels.\n\nReportage: Jonas Pool\nR\u00e9alisation: Bruno S\u00e9ribat\nProduction: Marc Giouse"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8964770", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Hodgers, Antonio", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Giouse, Marc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Pool, Jonas", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "S\u00e9ribat, Bruno", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Giouse, Marc", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8964770", "ece-8964769"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "Enqu\u00eate en Egypte o\u00f9 une r\u00e9pression in\u00e9dite s'abat sur les homosexuels", "id": "sound-3C5CB4BC-8087-4CB4-9FC2-5E15ED8113FD", "durationSec": 304, "publicationDate": "2017-10-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Une r\u00e9pression in\u00e9dite s'abat depuis quelques jours en Egypte sur les homosexuels. Depuis le d\u00e9but du mois d'octobre, 57 personnes ont \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9es, et plusieurs ont \u00e9t\u00e9 condamn\u00e9es \u00e0 la prison. La communaut\u00e9 LGBT, terroris\u00e9e, tente de se cacher.\r\n\r\n* * Une r\u00e9pression in\u00e9dite s'abat depuis quelques jours en Egypte sur les homosexuels. Depuis le d\u00e9but du mois d'octobre, 57 personnes ont \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9es, et plusieurs ont \u00e9t\u00e9 condamn\u00e9es \u00e0 la prison. La communaut\u00e9 LGBT, terroris\u00e9e, tente de se cacher.", "alternativeExcerpt": ["Une r\u00e9pression in\u00e9dite s\u2019abat depuis quelques jours en Egypte sur les homosexuels. Depuis le d\u00e9but du mois d\u2019octobre, 57 personnes ont \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9es, et plusieurs ont \u00e9t\u00e9 condamn\u00e9es \u00e0 la prison. La communaut\u00e9 LGBT, terroris\u00e9e, tente de se cacher."], "alternativeTitle": ["Enqu\u00eate en Egypte o\u00f9 une r\u00e9pression in\u00e9dite s'abat sur les homosexuels / TUM_2017-10-16T08:27:00_sequence-4", "Tout un monde du 16.10.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8984588.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8983367", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-8983364"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Matinale", "source": "siranau", "title": "Mode avion : Mode avion - Tunisie: un Suisse versus Ben Ali", "id": "sound-6434460D-5352-4F52-91F2-6A2B49FC8AEE", "durationSec": 150, "publicationDate": "2017-10-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Anouar Gharbi,  tuniso-suisse, victime de la dictature\r\n\r\n\r\n* * Mode avion - Tunisie: un Suisse versus Ben Ali (MODE AVION 16.10 TUNISIE UN SUISSE VS BEN ALI) 5H55...\r\nMODE AVION...\r\n nous emm\u00e8ne ce matin en Tunisie...\r\navec cette question :comment tourner la page du pass\u00e9 et de la dictature? \r\nle pays s'est inspir\u00e9 de ce qui s'est fait apr\u00e8s l'Apartheid en Afrique du Sud : la justice transitionnelle . \r\nC'est une immense machine qui s'est mise en place. + de 60 000 tunisiens, victimes de la dictature, ont pr\u00e9sent\u00e9 leur dossier devant l'IVD : L'instance v\u00e9rit\u00e9 et dignit\u00e9.\r\nParmi ces 60 ** seront auditionn\u00e9 dont un tuniso suisse,  Anouar Gharbi....\r\nMaurine Mercier l'a rencontr\u00e9 \r\n  2'04''\r\nUn suisse vs Ben Ali, \u00ab mode avion \u00bb, sign\u00e9 par notre correspondante Maurine Mercier\r\nNF : cette justice qui tranche le pass\u00e9... \r\n, le procurueur Nicolas Feuz il en pense quoi ? \r\nle procureur de NEUCH et auteur de polar NICOLAS FEUZ\r\nnotre invit\u00e9 jusqu'\u00e0 6h30", "alternativeTitle": ["Mode avion - Tunisie: un Suisse versus Ben Ali / LMA_2017-10-16T05:55:00_mode-avion", "La Matinale 5h - 6h30 du 16.10.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8872164.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8983355", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Mercier, Maurine", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Amedro, Yann", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8983345"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Son de la Pauline (Le)", "source": "siranau", "title": "Le son de la Pauline 16.10.2017", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-7B181889-FC04-4E50-B9F7-0DC7AAD99923", "durationSec": 210, "publicationDate": "2017-10-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Le son de la Pauline / CALM_2017-10-16T17:15:00_le-son-de-la-pauline", "Calmos du 16.10.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8983496", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8864580.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rappaz, Pauline", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8983487"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "La premi\u00e8re interview t\u00e9l\u00e9vis\u00e9e d'Emmanuel Macron suscite de nombreux commentaires", "id": "sound-B4D3F15F-3285-45EB-BBBA-19B2A0B21A96", "durationSec": 352, "publicationDate": "2017-10-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le pr\u00e9sident fran\u00e7ais Emmanuel Macron \u00e9tait l'invit\u00e9 de TF1 dimanche soir pour une longue interview, le premier exercice de ce type pour le nouveau pr\u00e9sident, qui a d\u00e9fendu ses r\u00e9formes et son style. Sa prestation a suscit\u00e9 de nombreux commentaires.\r\n\r\n* * La premi\u00e8re interview t\u00e9l\u00e9vis\u00e9e d'Emmanuel Macron suscite de nombreux commentaires  \r\nOn va quand m\u00eame parler aussi un peu de la France. Hier soir (dimanche), Emmanuel Macron \u00e9tait l'invit\u00e9 de Tf1 pour une longue interview d'une heure men\u00e9e par trois journalistes. C'\u00e9tait la premi\u00e8re interview t\u00e9l\u00e9vis\u00e9e du nouveau pr\u00e9sident, qui a d\u00e9fendu ses r\u00e9formes et son style. Ariane Hasler vous \u00eates notre correspondante \u00e0 Paris. \r\nCette premi\u00e8re prestation d'Emmanuel Macron a forc\u00e9ment \u00e9t\u00e9 beaucoup comment\u00e9e. \r\n.\r\n***du coup. que bilan tirer de cet exercice pour Emmanuel Macron ?", "alternativeExcerpt": ["Le pr\u00e9sident fran\u00e7ais Emmanuel Macron \u00e9tait l\u2019invit\u00e9 de TF1 dimanche soir pour une longue interview, le premier exercice de ce type pour le nouveau pr\u00e9sident, qui a d\u00e9fendu ses r\u00e9formes et son style. Sa prestation a suscit\u00e9 de nombreux commentaires."], "alternativeTitle": ["La premi\u00e8re interview t\u00e9l\u00e9vis\u00e9e d\u2019Emmanuel Macron suscite de nombreux commentaires / FOR_2017-10-16T18:04:00_developpement-3", "Forum du 16.10.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/9003405.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8983445", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Belzer, Sylvie", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hasler, Ariane", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8983444"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "Aquatis, le plus grand aquarium d'eau douce d'Europe", "id": "sound-52632E30-7764-42E0-8396-52573796CDC0", "durationSec": 699, "publicationDate": "2017-10-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le samedi 21 octobre 2017 ouvre \u00e0 Lausanne Aquatis, le plus grand aquarium d'eau douce d'Europe. \r\nPr\u00e9sentation en compagnie de la biologiste Ang\u00e9lique Vall\u00e9e-Sygut, directrice d'exploitation d'Aquatis, interrog\u00e9e par Silvio Dolzan.", "alternativeExcerpt": ["Le samedi 21 octobre 2017 ouvre \u00e0 Lausanne Aquatis, le plus grand aquarium d\u2019eau douce d\u2019Europe. \nPr\u00e9sentation en compagnie de la biologiste Ang\u00e9lique Vall\u00e9e-Sygut, directrice d'exploitation d'Aquatis, interrog\u00e9e par Silvio Dolzan."], "alternativeTitle": ["Aquatis, le plus grand aquarium d\u2019eau douce d\u2019Europe / CQFD_2017-10-16T10:04:15_sequence-1", "CQFD du 16.10.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8964830", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197792.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "biologiste, directrice d'exploitation ", "name": "Vall\u00e9e-Sygut, Ang\u00e9lique", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-8964828"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Matinale", "source": "siranau", "title": "Le Journal de 6h : Le Journal de 6h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Marielle Savoy", "id": "sound-5FC276E2-1E60-4118-859F-52DBC318C36B", "durationSec": 614, "publicationDate": "2017-10-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : vitesse180;Jacques-Andr\u00e9 Maire, CN socialiste neuch\u00e2telois;Katarina Tirry, militante de Kurz;Christian Jungen, responsable culture \u00e0 la Neue Z\u00fcrcher Zeitung;Edouard Waintrop, directeur de la Quinzaine des R\u00e9alisateurs de Cannes\r\n\r\n\r\n* * Le Journal de 6h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Marielle Savoy (03/ RETRAITES ANALYSE ALLIANCE DE DROITE PA) Les tractations pour une nouvelle r\u00e9forme des retraites ont donc repris... moins d'un mois apr\u00e8s le refus du paquet Pr\u00e9voyance 2020. \r\nOpposants et partisans sont convi\u00e9s par le conseiller f\u00e9d\u00e9ral Alain Berset \u00e0 une premi\u00e8re rencontre... ce sera le 27 octobre prochain. \r\nMais selon la presse dominicale... des discussions ont d\u00e9j\u00e0 lieu au sein du camp bourgeois.\r\nLe PDC, qui avait jusqu'ici fait alliance avec la gauche, serait pr\u00eat \u00e0 changer de camp. Son pr\u00e9sident Gerhard Pfister estime qu'il est n\u00e9cessaire de trouver \"des nouveaux partenaires\". \r\nPietro Bugnon, est-ce que cette alliance bourgeoise est solide?\r\n  0'58''\r\n((UDC, PLR et PDC s'accordent sur 2 points... sur le fait que la nouvelle r\u00e9forme doit concerner, dans un premier temps, uniquement le premier pilier.. Et qu'elle doit pr\u00e9voir, comme la pr\u00e9c\u00e9dente, une \u00e9l\u00e9vation de l'\u00e2ge de la retraite des femmes \u00e0 65 ans... et un financement par une augmentation de la TVA.\r\nReste, la question qui f\u00e2che: comment faire passer la pilule aupr\u00e8s de la population, des femmes en particulier? Sur ce point, l'alliance bourgeoise se fissure.\r\nL'UDC, aux dires de son pr\u00e9sident, exige \"une compensation sociale minimale pour les revenus les plus faibles\". Insuffisant, pour le PDC, qui demande des garanties, vue notamment la baisse du taux de conversion et donc des rentes du 2\u00e8me pilier qui para\u00eet in\u00e9luctable.\r\nL'alliance bourgeoise... qui pourrait imposer ses vues au Parlement... para\u00eet donc plut\u00f4t fragile... Le \"B\u00fcrgerlicher Schulterschluss\"... ce pacte sign\u00e9 par le PDC, le PLR et l'UDC \u00e0 quelques mois des derni\u00e8res \u00e9lections f\u00e9d\u00e9rales s'\u00e9tait sold\u00e9 par un \u00e9chec. Hormis sur certaines questions \u00e9conomiques et financi\u00e8res, le camp bourgeois reste bien souvent d\u00e9suni.))\r\n(01/ RETRAITES ITV MAIRE) **** Et Marielle... il n'y a pas que le PDC qui est sceptique... concernant les contreparties\r\nOn l'a entendu...  l'UDC parle de \"compensation sociale minimale\"... destin\u00e9e aux revenus les plus faibles.\r\nEt \u00e0 gauche, pour certains... c'est le sc\u00e9nario du pire... qui se dessine\r\nEcoutez le socialiste neuch\u00e2telois Jacques-Andr\u00e9 Maire.\r\n   0'44''\r\nPropos recueillis par Pietro Bugnon.\r\n(Venezuela) Election r\u00e9gionales au Venezuela... en pleine crise politique\r\nLe parti socialiste au pouvoir a remport\u00e9 17 des 23 Etats du pays... selon le Conseil national \u00e9lectoral...\r\nL'opposition \u00e9tait pourtant donn\u00e9e victorieuse dans les sondages...\r\nLe pr\u00e9sident Nicolas Maduro se f\u00e9licite d'avoir obtenu une \"nette victoire\"....\r\nL'opposition... quant \u00e0 elle... accuse le gouvernement de fraude \u00e9lectorale.\r\n(06/ AUTRICHE REAX ITV MILITANTE KURZ) **** Et hier... c'\u00e9tait aussi une journ\u00e9e d'\u00e9lections en Autriche...\r\nComme le laissaient pr\u00e9sager les sondages... le parti conservateur (L'\u00d6VP) a remport\u00e9 les l\u00e9gislatives.\r\nVictoire pour le pr\u00e9sident de la formation... Sebastian Kurz. A 31 ans... il a toutes les chances de devenir le futur chancelier autrichien.\r\nLes r\u00e9sultats d\u00e9finitifs ne sont pas encore connus... mais pour l'instant L'\u00d6-V-P arrive donc en t\u00eate, avec pr\u00e8s de 32% des voix... devant le parti social-d\u00e9mocrate, qui recueille 27% des suffrages\r\nEt juste derri\u00e8re... le parti d'extr\u00eame droite FP\u00d6... \u00e0 26%.\r\nDe quoi... peut-\u00eatre... laisser pr\u00e9sager une alliance entre l'\u00d6VP et la droite nationaliste... dont Sebastian Kurz a repris de nombreuses id\u00e9es durant sa campagne. \r\nUne hypoth\u00e8se redout\u00e9e par certains conservateurs.... A l'image de Katarina Tirry... \r\nNotre correspondante en Autriche, Blandine Millcent... a recueilli son t\u00e9moignage.. hier \u00e0 la f\u00eate de l'\u00d6VP. \r\n  0'48''\r\n(09/ EVACUATIONS RAQQA PA (reprise 22h30)) En Syrie\r\nLa bataille de Raqqa est dans sa \"phase finale\".\r\nAnnonce hier des combattants arabes et kurdes qui encerclent depuis des mois la capitale syrienne du groupe Etat islamique.\r\nLa quasi totalit\u00e9 des civils et certains jidhadistes auraient \u00e9t\u00e9 \u00e9vacu\u00e9s ce week-end \u00e0 la faveur d'un accord. \r\nUn certain flou r\u00e8gne toutefois sur le sort des djihadistes \u00e9trangers. Alexandre Habay \r\n   0'51'' \r\n((Peu d'informations sortent de Raqqa hormis celles fournies par les Forces d\u00e9mocratriques syriennes, cette alliance domin\u00e9e par les kurdes et qui est en train de liquider le bastion embl\u00e9matique du groupe Etat islamique. Selon ces forces anti-djihadistes soutenus par les Etats-Unis, il n'y a plus de civils \u00e0 Raqqa apr\u00e8s l'\u00e9vacuation durant le week-end de plusierus milliers d'habitants pris au pi\u00e8ge. Un accord a manifestemment \u00e9t\u00e9 conclu sous l'\u00e9gide d'un conseil local permettant m\u00eame \u00e0 plusieurs centaines de djihadistes syriens de quitter la ville en bus avec leurs familles. Le sort des centaines d'autres combattants \u00e9trangers - dont des Europ\u00e9ens - demeure lui incertain. Certaines sources au sein de ce conseil les ont exclu de l'accord. \"Si des djihadistes p\u00e9rissent \u00e0 Raqqa c'est tant mieux\" a comment\u00e9 la ministre francaise de la d\u00e9fense Florence Parly. Le califat proclam\u00e9 en 2014 est r\u00e9duit d\u00e9sormais aux localit\u00e9s de la vall\u00e9e de l'Euphrate, de part et d'autre de la fronti\u00e8re syro-irakienne.))\r\n(TF7/ L'ACADEMIE DES OSCARS VS WEINSTEIN) *** Direction les Etats-Unis... o\u00f9 le scandale Harvey Weinstein continue de faire des vagues dans le monde du cin\u00e9ma\r\nL'Acad\u00e9mie des Oscars... est \u00e9clabouss\u00e9e. Ce week-end... elle a pourtant d\u00e9cid\u00e9 d'exclure le producteur accus\u00e9 de nombreuses agressions sexuelles.\r\nMais malgr\u00e9 tout... le d\u00e9bat est une nouvelle fois relanc\u00e9... autour de cette acad\u00e9mie d\u00e9j\u00e0 fortement contest\u00e9e depuis quelques ann\u00e9es. \r\nSylvie Lambelet. \r\n  1'27''\r\n((Son manque de diversit\u00e9 a donn\u00e9 lieu \u00e0 des manifestation.. il est r\u00e9sum\u00e9 en quelques mots par l'auteur de Hollywood in Cannes, Christian Jungen,\r\n4''\r\nPour ce critique de cinema \u00e0 la NZZ, l'Acad\u00e9mie des Oscars a fait du chemin et continue de s'ouvrir.. mais avec ses 8000 membres nomm\u00e9s \u00e0 vie, c'est comme l'Eglise catholique.. il ne faut pas lui demander de changer du jour au lendemain.\r\nDu c\u00f4t\u00e9 de Cannes.. la 15 aine des r\u00e9alisateurs, son directeur Edouard Waintrop a moins d'indulgence pour la vieille dame:\r\n16''\r\nCertaines enqu\u00eates ont effectivement montr\u00e9 qu' un bon film ne suffit pas \u00e0 obtenir un Oscar, encore faut-il faire campagne. La r\u00e9ponse de Christian Jungen\r\n20''\r\nDu Maccarthisme \u00e0 la guerre du Vietnam, en passant par la d\u00e9fence des Indiens ou celle des acteurs noirs...une longue liste de pol\u00e9miques ont jalonn\u00e9 l'histoire des Oscars.. L'exclusion de Harvey Weinstein n'est sans doute pas son dernier scandale...))\r\n(14/ HOCKEY LHC - FRI PA) ***** Une page de sport... avec d'abord le derby romand d'hier en National League de Hockey sur glace\r\nC'est Lausanne qui est sorti vainqueur de cette rencontre avec Fribourg...\r\nLes Vaudois se sont impos\u00e9s 3 \u00e0 2 apr\u00e8s les tirs aux buts. \r\n Un match qui n'a pas atteint des sommets... mais qui permet \u00e0 Lausanne de respirer une peu... Bernardin Allemann. \r\n  0'45''\r\n(Foot) Et en Football.. hier le FC Sion s'est inclin\u00e9... durant la 11e journ\u00e9e de Superleague\r\nLes S\u00e9dunois ont perdu deux \u00e0 1 contre Saint-Gall...\r\nC'est donc une cinqui\u00e8me rencontre \u00e0 domicile sans victoire pour le club valaisan qui est 7e au classement.\r\n**** Et des nouvelles aussi du pr\u00e9sident du club... Christian COnstantin... qui n'\u00e9tait pas pr\u00e9sent hier... \u00e0 Tourbillon\r\nIl a respect\u00e9 l'interdiction de stade de 14 mois prononc\u00e9e jeudi dernier par la Swiss Football League\r\nD\u00e9cision li\u00e9e au coup de Sang du Valaisan... qui avait molest\u00e9 l'ancien s\u00e9lectionneur de l'\u00e9quipe de Suisse, Rolf Fringer.\r\nMais hier, dans l'\u00e9mission Mise au Point... sur RTS1... Christian Constantin a annonc\u00e9 qu'il allait faire appel contre cette sanction... qui pr\u00e9voit aussi une amende de 100 000 francs.\r\n(SOUS LA BARRE)", "alternativeTitle": ["Le Journal de 6h", "Le Journal de 6h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Marielle Savoy / LMA_2017-10-16T06:00:18_le-journal-de-6h", "Le Journal de 6h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Marielle Savoy / LMA_2017-10-16T06:00:18_le-journal-de-6h"], "imageURL": "//www.rts.ch/7847740.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8983356", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bugnon, Pietro", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Milcent, Blandine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Lambelet, Sylvie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Savoy, Marielle", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Habay, Alexandre", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bugnon, Pietro", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Allemann, Bernardin", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8983356", "ece-8983346"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Le bilan du double attentat en Somalie s'alourdit, interview de Marc Lavergne", "id": "sound-CBA6D0A7-4D4D-4AB6-9557-752A8C3DDC7B", "durationSec": 415, "publicationDate": "2017-10-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : CATINFO_OCT2017\r\nAu moins 276 personnes ont \u00e9t\u00e9 tu\u00e9es dans l'attentat de samedi dans la capitale Mogadiscio, a annonc\u00e9 le minist\u00e8re somalien de l'Information lundi. Il s'agit d'un des attentats les plus meurtriers du XXIe si\u00e8cle. L'interview de Marc Lavergne, chercheur au CNRS et sp\u00e9cialiste de la r\u00e9gion.\r\n\r\n* * Le bilan du double attentat en Somalie s'alourdit, interview de Marc Lavergne *** C'est l'attentat le plus meurtrier de l'histoire de la Somalie. Et probablement de la r\u00e9gion. Au moins 276 morts et 300 bless\u00e9s dans l'explosion de 2 camions pi\u00e9g\u00e9s \u00e0 l'un des croisements les plus populeux et embouteill\u00e9 de la capitale Mogadiscio. \r\nUne attaque terroriste organis\u00e9e pour tuer le plus possible.\r\nMarc Lavergne, Chercheur au CNRS et sp\u00e9cialiste de la r\u00e9gion\r\n- pas encore revendiqu\u00e9, mais probablement men\u00e9 par le groupe Al-Chabab, affili\u00e9 \u00e0 Al Qaida. Groupe qui a plus de morts \u00e0 son actif que Boko Haram... et pourtant, on n'en parle peu... qui sont-ils?\r\n- puissance de l'explosion.. montre que le groupe Al-Chabab monte encore en puissance? \r\n- La Somalie ne semble int\u00e9resser personne aujourd'hui. Pays \u00e0 feu et \u00e0 sang mais risque de voir le retour de la piraterie?\r\n- Avec qui parler pour essayer de relancer la paix....? la vision \u00e0 long terme existe-t-elle?\r\n- des somaliens en col\u00e8re se sont rassembl\u00e9s pour protester (et donner leur sang).... signe d'un changement?\r\n- fin de \"l'\u00e9tat de gr\u00e2ce\" du pr\u00e9sident Mohamed Abdullahi Mohamed (dit Farmajo)... il avait promis que la s\u00e9curit\u00e9 serait r\u00e9tablie \u00e0 Mogadiscio... or il n'en est rien...\r\nSa th\u00e9orie: \r\nOn a fait tout faux en Somalie. La soci\u00e9t\u00e9 est organis\u00e9e en clans et en tribus alors qu'on a cherch\u00e9 en vain \u00e0 construire un \u00e9tat. Les chefs de clans et de tribus ont tous \u00e9t\u00e9 tu\u00e9s par des attaques cibl\u00e9es et aujourd'hui on a plus personne avec qui discut\u00e9. Les jeune chebabs ont pris le pouvoir et sont incontr\u00f4lables. D'ici \u00e0 2020, toutes les forces internationales seront parties. La piraterie pourra reprendre. Il faudrait absolement trouver de sinterlocuteurs \u00e0 qui parler. \r\nLe printemps  somalien est un titre accrocheur mais qui n'a pas eu de port\u00e9e.", "alternativeExcerpt": ["Au moins 276 personnes ont \u00e9t\u00e9 tu\u00e9es dans l'attentat de samedi dans la capitale Mogadiscio, a annonc\u00e9 le minist\u00e8re somalien de l'Information lundi. Il s'agit d'un des attentats les plus meurtriers du XXIe si\u00e8cle. L\u2019interview de Marc Lavergne, chercheur au CNRS et sp\u00e9cialiste de la r\u00e9gion."], "alternativeTitle": ["Le bilan du double attentat en Somalie s\u2019alourdit, interview de Marc Lavergne / FOR_2017-10-16T18:12:00_developpement-7", "Forum du 16.10.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/9004045.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8983445", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Belzer, Sylvie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8983431"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "La Catalogne pr\u00e9cise sa ligne de conduite quant \u00e0 ses volont\u00e9s d'ind\u00e9pendance", "id": "sound-3E903AF8-844F-4D7B-965F-096270D4DF68", "durationSec": 149, "publicationDate": "2017-10-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le pr\u00e9sident catalan Carles Puigdemont demande des n\u00e9gociations avec Madrid. Il r\u00e9clame un d\u00e9lai de deux mois pour discuter et souhaite rencontrer Mariano Rajoy \"le plus vite possible\".\r\n\r\n* * La Catalogne pr\u00e9cise sa ligne de conduite quant \u00e0 ses volont\u00e9s d'ind\u00e9pendance 12h30: Que va faire le pr\u00e9sident catalan? DEMON\r\nLe pr\u00e9sident de la Catalogne.... a r\u00e9pondu ce matin.... au pr\u00e9sident du gouvernement espagnol. \r\n\"Mariano Rajoy\"..... avait demand\u00e9... \u00e0 \"Carl\u00e8s Poujd\u00e9monte\"... de dire... si OUI ou NON.... il avait d\u00e9clar\u00e9 l'ind\u00e9pendance... mardi dernier au parlement catalan. \r\nRappelez-vous... le pr\u00e9sident de la Catalogne avait d\u00e9clar\u00e9 l'ind\u00e9pendance.... pour finalement la suspendre imm\u00e9diatement afin d'ouvrir un dialogue.\r\nVal\u00e9rie Demon.....  vous \u00eates en direct de Madrid.... est-ce que la r\u00e9ponse... que Carl\u00e8s Poujdemonte.... apporte ce matin... satisfait.... Madrid\u00a0?\r\nVal\u00e9rie\u00a0: non mais presque tout le monde s'y attendait. La r\u00e9ponse du pr\u00e9sident catalan est rest\u00e9e aussi \u00e9vasive et ambigu\u00eb que sa d\u00e9claration de mardi au parlement catalan. Il ne dit pas s'il a d\u00e9clar\u00e9 l'ind\u00e9pendance, comme le lui r\u00e9clamait Mariano Rajoy. Mais il propose un d\u00e9lai de deux mois \u00e0 Madrid pour dialoguer. Une r\u00e9ponse qui ne satisfait pas le gouvernement espagnol. Mariano Rajoy attendait une r\u00e9ponse claire\u00a0: un oui ou non. La vice-pr\u00e9sidente du gouvernement espagnol\u00a0a assur\u00e9 dans une conf\u00e9rence de presse ce matin que le dialogue reste possible mais dans la l\u00e9galit\u00e9 et dans le respect de la constitution. Le gouvernement catalan essaie donc de gagner du temps et menace\u00a0: si le dialogue ne s'\u00e9tablit pas, l'ind\u00e9pendance sera d\u00e9clar\u00e9e, a assur\u00e9 ce matin le conseiller catalan de l'Int\u00e9rieur. Mais l'horloge continue de tourner. \r\nMais alors que va faire Madrid\u00a0d\u00e9sormais ?\r\nVal\u00e9rie\u00a0: il reste encore trois jours, jusqu'\u00e0 jeudi, \u00e0 Carles Puigdemont pour revenir sur sa d\u00e9cision. Ce qu'il ne fera surement pas. Mariano Rajoy devrait activer ensuite l'article 155 pour suspendre l'autonomie de la r\u00e9gion catalane, autrement dit la mettre sous tutelle. Une d\u00e9cision qui prendra quelques jours avant d'\u00eatre r\u00e9ellement appliqu\u00e9e. L'approbation du S\u00e9nat est n\u00e9cessaire et se fera sans probl\u00e8mes. Le parti populaire au pouvoir y poss\u00e8de la majorit\u00e9 absolue. \u00a0On se dirige petit \u00e0 petit vers le sc\u00e9nario le plus tendu.\r\nVal\u00e9rie.... que signifierait exactement l'application... de ce fameux article 155\u00a0de la constitution\u00a0?\r\nVal\u00e9rie\u00a0: il faut d\u00e9j\u00e0 savoir qu'il n'a jamais \u00e9t\u00e9 appliqu\u00e9. Ce serait donc une premi\u00e8re. Madrid prendrait le contr\u00f4le de la r\u00e9gion. Ils ont d\u00e9j\u00e0 repris en main il y a quelques semaines les finances de la r\u00e9gion. Mais ils iraient plus loin cette fois-ci\u00a0: destituer l'actuel gouvernement catalan et placer des fonctionnaires pour contr\u00f4ler la r\u00e9gion et la police r\u00e9gionale de mani\u00e8re temporaire. Le gouvernement pourrait-il en revanche convoquer de nouvelles \u00e9lections r\u00e9gionales\u00a0? Sur ce tte question, les juristes ne se mettent pas d'accord. \u00a0\r\nVal\u00e9rie Demon... en direct de Madrid", "alternativeExcerpt": ["Le pr\u00e9sident catalan Carles Puigdemont demande des n\u00e9gociations avec Madrid. Il r\u00e9clame un d\u00e9lai de deux mois pour discuter et souhaite rencontrer Mariano Rajoy \"le plus vite possible\"."], "alternativeTitle": ["La Catalogne pr\u00e9cise sa ligne de conduite quant \u00e0 ses volont\u00e9s d'ind\u00e9pendance / 12H30_2017-10-16T12:30:00_developpement-1", "Le 12h30 du 16.10.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/9002821.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8983427", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Haltiner, Nadine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Demon, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8983413"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Matinale", "source": "siranau", "title": "La presse 2 : La revue de presse - Par Val\u00e9rie Droux", "id": "sound-C79C10A4-54F0-4911-AEBB-5DC621CCB721", "durationSec": 426, "publicationDate": "2017-10-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\n* * La revue de presse - Par Val\u00e9rie Droux (La revue de presse) ***7h46/47\r\nVal\u00e9rie Droux de retour....\r\n-Philippe Morel, m\u00e9decin, ancien d\u00e9put\u00e9 PDC \u00e0 Gen\u00e8ve...pass\u00e9 au PLR...\r\n-ces scandales de polution...que faire? \r\n-payer Lonza? \r\n-le politique s'en occupe assez?\r\n-R\u00e9forme des retraites...on apprenait hier que le PDC votre ancien parti...se d\u00e9tournait du PS pour pr\u00e9parer une r\u00e9forme bis des retraites avec le PLR et l'UDC...\r\n-\u00e7a vous inspire quoi? \r\n-65 ans pour les femmes...sans compensation, hausse tva...exit 70 francs...\r\n-p\u00e9nibilit\u00e9 du travail...femmes 65 ans us\u00e9e? \r\n-PLR....parti des assueurs des m\u00e9decins aussi? \r\n-initiative pour interdire aux \u00e9lus tous mandat aupr\u00e8s d'assureurs...? \r\n-canton encaissent priment, 1 m\u00eame prime pour la m\u00eame franchise...\r\n-l'avenir  du PDC?\r\n-en Autriche...les conservateurs plus \u00e0 droite...OVP \u00e9quivalent PDC mais plus \u00e0 droite..\r\n(La revue de presse) *** La revue de presse, Val\u00e9rie Droux...\r\nOn commence par un appel \u00e0 la Conf\u00e9d\u00e9ration, lanc\u00e9 par l'int\u00e9rem\u00e9diaire du Blick...\r\nUn appel \u00e0 l'aide, carr\u00e9ment. \r\nLe pr\u00e9sident Catalan, Carl\u00e8s Pou-djemont demande au Conseil f\u00e9d\u00e9ral de sauver l'Espagne de cette escalade. \r\nLa Suisse, rappelle-t-il au Blick, a une longue et fructueuse tradition dans la m\u00e9diation internationale. Et si elle \u00e9tait d'accord de tenir ce r\u00f4le, la Catalogne est dispos\u00e9e \u00e0 dialoguer avec Madrid. \r\nUn appel au conseil f\u00e9d\u00e9ral \"\u00e0 la derni\u00e8re seconde\", \u00e9crit le Blick avec son sens inn\u00e9 de la dramaturgie. Derni\u00e8re seconde car le pr\u00e9sident catalan a jusqu'\u00e0 ce matin 10 heures pour choisir de proclamer ou non l'ind\u00e9pendance. \r\n***Le Tages Anzeiger s'int\u00e9resse ce matin \u00e0 l'aide au d\u00e9veloppement controvers\u00e9e apport\u00e9e par l'\u00e9conomie priv\u00e9e...\r\nLa Conf\u00e9d\u00e9ration mise sur un engagement plus important des entreprises. Mais les experts mettent en garde. \r\nLa direction pour le d\u00e9veloppement et la coop\u00e9ration veut mettre sur pied ces prochaines ann\u00e9es 8 ou 10 projet, dont la Conf\u00e9d\u00e9ration et des entreprises se partageraient les co\u00fbts. \r\nMais il faut se poser la question des int\u00e9r\u00eats que ces entreprises pourraient avoir dans ces projets. A mettre dans la balance avec les int\u00e9r\u00eats des populations. \r\nLes oeuvre d'entraide d\u00e9noncent notamment les partenariats de al Cofnd\u00e9ration avec de grosses entreprises suisses, comme Nestl\u00e9 et Swiss Re. Ce seraient mieux, disent-elles, dans les pays b\u00e9n\u00e9ficiaires, de renforcer les PME locales. \r\nDans l'aide au d\u00e9veloppement, c'est l'Humain qui doit \u00eatre au centre, pas la promotion d'entreprises suisses. \r\n*** On parle \"entreprises\", encore, avec leurs strat\u00e9gies pour s'adapter \u00e0 la Suisse...\r\nC'est dans l'Agefi d'aujourd'hui. \r\nUne maque qui \"marche\" de l'autre c\u00f4t\u00e9 de la fronti\u00e8re\" ne peut pas juste venir poser ses valises et son logo pour conna\u00eetre le m\u00eame succ\u00e8s en Suisse. \r\nIl faut \u00eatre proche des consommateurs, afin d'identifier les portes d'entr\u00e9e, explique une sp\u00e9cialiste de l'importation de marques. S'il s'agit d'alimentation ou de restauration, l'une des recette, c'est de proposer par exemple des produits suisses. Bref, l'ajout d'une identit\u00e9 locale est indispensable \u00e0 la r\u00e9ussite. \r\n*** Lucerne vit, en partie, du tourisme, mais a de la peine \u00e0 le g\u00e9rer. \r\nLe probl\u00e8me, c'est surtout la gestion des cars de visiteurs, explique ce matin la Libert\u00e9. A lire aussi dans le Nouvelliste, les journaux neuch\u00e2telois, la C\u00f4te, le Journal du Jura, et le Quotidien Jurassien. \r\nLes politiques s'\u00e9charpent sur des \u00e9bauches de solution, pendant que les habitants subissent. \r\nCes fameux cars, donc. Depuis 2015, il y a des employ\u00e9s de la ville qui les guident. 2015, ann\u00e9e record: jusqu'\u00e0 591 cars avaient \u00e9t\u00e9 vus en une journ\u00e9e. Pour une ville de 80 mille habitants. \r\n*** On va se pencher maintenant sur la sant\u00e9 des sols en Valais...\r\nCar il y a urgence, lit-on en une du Temps. Urgence d'agir contre les 50 \u00e0 60 tonnes de mercure rejet\u00e9 par Lonza dans le Rh\u00f4ne en Valais, entre 1930 et 1976. Alors que les travaux d'assainnissement des terrains pollus\u00e9 vont bient\u00f4t commencer, le journal rel\u00e8ve que le risque, mal connu c'est vrai, pour les humains semble quand m\u00eame important. \r\nDeux cas d'intoxication ont \u00e9t\u00e9 signal\u00e9s, ce qui inqui\u00e8te les m\u00e9decins sur les cons\u00e9quences d'une exposition chronique \u00e0 ce mercure.  \r\n***Une photo a attir\u00e9 votre attention ce matin, Val\u00e9rie... c'est en une de la NZZ...\r\nEclatant... et \u00e0 la fois un peu inqui\u00e9tant, blanc sur fond noir, avec ses deux h\u00e9misph\u00e8res bien distincts: le cerveau !\r\nGrande photo pour illustrer une s\u00e9rie de la NZZ, pour marquer les 100 ans de la recherche c\u00e9r\u00e9brale... 100 ans et toujours autant de myst\u00e8re, \u00e9crit le journal. Nous avons conquis l'espace, nous connaissons les origines de la vie, mais, nous vivons toujours avec une bo\u00eete noire dans la t\u00eate - Black-box im Kopf. \r\nCOup de projecteur aujour'd'hui sur le Blue Brain project, le programme de recherche sur le cerveau, pilot\u00e9 par l'EPFL, et le projet, notamment, de simuler un cerveau de rat d'ici 2023.\r\n*** On quitte le cerveau... et on parle \"parapente et barbel\u00e9s\", pour terminer...\r\nApr\u00e8s les rats de laboratoire, les rats des champs. Ils sont parfois d\u00e9rang\u00e9s par des adeptes du parapentes qui atterrisent dans les champs. \r\nEt il n'y a pas que les rats que \u00e7a peut g\u00eaner: les agriculteurs aussi. \r\nLa grogne d'un agriculteur genevois fait la une du matin. \r\nAgac\u00e9 de voir des parapentes atterir dans son champ, il a pos\u00e9 des fils babel\u00e9s comme \"pi\u00e8ge anti-parapente\". \r\nUne d\u00e9claration de guerre, estime les parapentistes. Qui pr\u00e9cisent en m\u00eame temps que ce terrain au pied du Sal\u00e8ve n'est pas une zone d'atterrissage officielle, et qu'elle est utilis\u00e9e par une minorit\u00e9 de malotrus.\r\nLes d\u00e9pr\u00e9dations constat\u00e9es dans le champ ne co\u00fbtent quasi rien au paysan, conclut l'article. Il gagnerait plus d'argent en louant une partie de sa parcelle aux clubs de parapente de la r\u00e9gion.", "alternativeTitle": ["La revue de presse - Par Val\u00e9rie Droux", "La revue de presse - Par Val\u00e9rie Droux / LME_2017-10-16T07:48:00_revue-de-presse", "La revue de presse - Par Val\u00e9rie Droux / LME_2017-10-16T07:48:00_revue-de-presse"], "imageURL": "//www.rts.ch/7677651.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8983410", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Claude, Coralie", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8983410", "ece-8983384"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Matinale", "source": "siranau", "title": "L'histoire du jour : L'histoire du jour - T\u00e9moignages de harc\u00e8lement sur les r\u00e9seaux sociaux avec le hashtag \"balance ton porc\"", "id": "sound-EC7F608B-1DB8-4F89-901F-1D23B6A6043F", "durationSec": 323, "publicationDate": "2017-10-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : L\u00e9onore Porchet, d\u00e9put\u00e9e \u00e9cologiste vaudoise;Dominique Wolton, sociologue de la communication\r\n\r\n\r\n* * L'histoire du jour - T\u00e9moignages de harc\u00e8lement sur les r\u00e9seaux sociaux avec le hashtag \"balance ton porc\" (PORCS) L'histoire du jour, c'est celle d'une parole lib\u00e9r\u00e9e...\r\n  0'08''\r\nDes t\u00e9moignages de harc\u00e8lement, d'agressions sexuelles\r\nqui ont inond\u00e9 les r\u00e9seaux sociaux ce weekend... \r\nDes femmes qui ont r\u00e9pondu \u00e0 l'appel lanc\u00e9 vendredi soir par\r\nla journaliste fran\u00e7aise Sandra Muller...suites aux r\u00e9v\u00e9lations sur le producteur am\u00e9ricain de cin\u00e9ma HARVEY WEINSTEIN\r\nAvec le  hashtag \"balance ton porc\u00bb... elle a appell\u00e9 \u00e0 briser le silence. \r\nun appel salutaire pour la d\u00e9put\u00e9e \u00e9cologiste vaudoise L\u00e9onore Porchet ... invit\u00e9e hier soir de FORUM\r\n  00'40''\r\nUne parole qui se lib\u00e8re...\r\napr\u00e8s souvent des ann\u00e9es de silence.. \r\nd'omerta... m\u00eame dans le cas du scandale WEINSTEIN..\r\nou Tout Hollywood semblait au courant des pratiques du producteur de cin\u00e9ma...\r\nmais personne ne disait rien... \r\nTentative d'explication de ce silence impos\u00e9... avec le sociologue de la communication Dominique Wolton.. \r\n 1'08''\r\n\"On veut pas croire \u00e7a...\" \r\nla justice encore trop souvent impuissante face \u00e0 ces cas de harc\u00e8lement , d'agressions sexuelles...\r\nc'est aussi le constat de la d\u00e9put\u00e9e vaudoise .. L\u00e9onore Porchet \r\nMais en d\u00e9noncat ces actes sur Twitter et Facebook,\r\nn'y a t-il pas un risque de d\u00e9rapages ?  de diffamation ? \r\nEt pour que la parole se lib\u00e8re encore plus...\r\nL\u00e9onore Porchet... en appelle aussi aux hommes... \r\nEt pour ceux qui ont encore un doute...sur leur comportement... \r\nla d\u00e9put\u00e9e vaudoise a une technique...\r\nLa technique de \"THE ROCK\"...pour apprendre \u00e0 ceux qui en ont besoin ...de rester \u00e0 leur place... \r\n5hxxx\r\nDOBAGNA \r\nle guitariste guin\u00e9en Moh! Kouyat\u00e9,\r\n(DOBAGNA)", "alternativeTitle": ["L'histoire du jour - T\u00e9moignages de harc\u00e8lement sur les r\u00e9seaux sociaux avec le hashtag \"balance ton porc\" / LMA_2017-10-16T05:07:00_l-histoire-du-jour", "La Matinale 5h - 6h30 du 16.10.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8872047.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8983355", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Amedro, Yann", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Amedro, Yann", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8983348"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Gen\u00e8ve pr\u00e9sente son projet de loi pour pallier la p\u00e9nurie des place de cr\u00e8ches", "id": "sound-A6176676-8860-40EB-9B18-5D506F852F6D", "durationSec": 79, "publicationDate": "2017-10-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le D\u00e9partement genevois de l'Instruction publique veut faire face au manque de places d'accueil pour la petite enfance, en pr\u00e9sentant lundi un projet de loi visant \u00e0 rem\u00e9dier \u00e0 cette p\u00e9nurie.\r\n\r\n* * Gen\u00e8ve pr\u00e9sente son projet de loi pour pallier la p\u00e9nurie des place de cr\u00e8ches 12h30: Gen\u00e8ve: loi petite enfance SAZPINAR\r\nA Gen\u00e8ve.... le \"D\u00e9partement de l'instruction publique\"... veut aller de l'avant.... face au manque de place de cr\u00e8ches. \r\nLa conseill\u00e8re d'Etat socialiste en charge du dossier.... a pr\u00e9sent\u00e9 ce matin un projet de loi visant a rem\u00e9dier \u00e0 cette p\u00e9nurie. \r\nEt Tania Sazpinar....  la nouveaut\u00e9 de ce projet.... c'est l'entr\u00e9e du canton dans le financement des places d'accueil pr\u00e9-scolaire...\r\nOui car actuellement ce sont les communes qui sont en charge du d\u00e9veloppement et du financement des places de cr\u00e8ches. Ce projet de loi doit donc d\u00e9finir l'organisation et la r\u00e9partition des r\u00f4les entre le canton et les communes. Avec un point en particulier qui est le financement.\r\nUn m\u00e9canisme est pr\u00e9vu dans le projet de loi. Il prendra en compte la capacit\u00e9 financi\u00e8re des communes mais aussi l'effort qu'elles font en faveur de l'accueil pr\u00e9scolaire et le taux d'offre cantonal moyen pour d\u00e9finir le montant a allouer \u00e0 chaque entit\u00e9. \r\n*** Tania qui se chargera de la gestion du dossier?\r\nUne fondation sera cr\u00e9\u00e9 pour g\u00e9rer ces questions. Elle sera compos\u00e9e de repr\u00e9sentants du canton, des communes mais aussi des employeurs qui pourraient, \u00e0 terme, \u00e9galement participer financi\u00e8rement. \r\nCe projet de loi met en fait en oeuvre des articles constitutionnels vot\u00e9s par la population en 2012. Car la p\u00e9nurie de places de cr\u00e8ches est un vrai probl\u00e8me pour les familles genevoise: selon une pr\u00e9c\u00e9dente enqu\u00eate il manque entre 3000 et 4000 places d'accueil pr\u00e9scolaire dans le canton. Le projet de loi devra prochainement passer la rampe du Grand Conseil.", "alternativeExcerpt": ["Le D\u00e9partement genevois de l'Instruction publique veut faire face au manque de places d'accueil pour la petite enfance, en pr\u00e9sentant lundi un projet de loi visant \u00e0 rem\u00e9dier \u00e0 cette p\u00e9nurie."], "alternativeTitle": ["Gen\u00e8ve pr\u00e9sente son projet de loi pour pallier la p\u00e9nurie des place de cr\u00e8ches / 12H30_2017-10-16T12:32:00_developpement-3", "Le 12h30 du 16.10.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/6737781.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8983427", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Haltiner, Nadine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Sazpinar, Tania", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8983422"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Matinale", "source": "siranau", "title": "Le Journal de 7h : Le Journal de 7h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Julien Bangerter", "id": "sound-BD9D7904-9891-49A3-88EE-2DA509A9F991", "durationSec": 867, "publicationDate": "2017-10-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Raymond Clottu, membre du groupe UDC;Rebecca Ruiz, conseill\u00e8re nationale socialiste; Isabelle Chevalley, conseill\u00e8re nationale vert lib\u00e9rale;Reinhardt Haflick, Militant du FP\u00d6;Yannick Buttet, vice-pr\u00e9sident du PDC suisse;Christian Constantin, pr\u00e9sident du FC Sion\r\n\r\n\r\n* * Le Journal de 7h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Julien Bangerter (TAPIS TITRE) \r\n(TF2/ INITIATIVE DONS D'ORGANES - CHANCE POLITIQUE 7H) Pour faciliter le don d'organes en Suisse, il faut introduire dans la loi la notion de \"consentement pr\u00e9sum\u00e9\". \r\n(((En clair, on consid\u00e9rerait que sauf avis contraire de sa part...la  personne d\u00e9c\u00e9d\u00e9e...avait accept\u00e9 de donner un de ses organes...)))\r\nDe quoi en finir...avec la loi actuelle...qui exige une consentement explicite du d\u00e9funt.\r\nCe changement...c'est  l'objectif d'une initiative populaire qui sera lanc\u00e9e demain  par la Jeune Chambre Internationale de la Riviera vaudoise : un groupe de jeunes entrepreneurs vaudois, soutenus par Swisstransplant.\r\nEn clair,  selon leur texte, ceux qui s'opposent au don de leurs organes doivent le signaler. \r\nUne proposition jusqu'\u00e0 pr\u00e9sent refus\u00e9e sous la Coupole.\r\nMarc Menichini.  \r\n   1'42''\r\n((L'initiative populaire port\u00e9e par de jeunes entrepreneurs vaudois a-politiques s'inspire directement d'une motion d\u00e9pos\u00e9e en 2013 par le Neuchatelois PLR Laurent Favre. (Alors conseiller national,) il proposait de passer au r\u00e9gime du consentement pr\u00e9sum\u00e9 pour le don d'organes. \r\nUne motion balay\u00e9e de peu au Parlement... De quoi convaincre les initiants de ne pas abandonner le combat. Car les mentalit\u00e9s \u00e9voluent. \r\nD'ailleurs aujourd'hui certains sceptiques de l'\u00e9poque pourraient changer d'avis. Comme le conseiller national ind\u00e9pendant, membre du groupe UDC, Raymond Clottu:\r\nSON CLOTTU 20 sec\r\nDu c\u00f4t\u00e9 des partisans de l'id\u00e9e, on veut rassurer: le consentement pr\u00e9sum\u00e9 n'implique pas un don d'organe sans l'accord de la famille.  \r\nselon Rebecca Ruiz, la conseill\u00e8re nationale socialiste. \r\nSON RUIZ 9 sec\r\nUn consentement tacite, ou alors obliger les gens \u00e0 se positionner, les id\u00e9es fleurissent en mati\u00e8re de don d'organe. Isabelle Chevalley, conseill\u00e8re nationale vert lib\u00e9rale. \r\nSON 12 sec\r\nOn le voit l'urgence de trouver de nouveaux donneurs gagne aussi le Parlement... \u00e0 tel point qu'il pourrait d\u00e9cider d'agir avant m\u00eame le vote sur l'initiative.))\r\n(TF1/ INITIATIVE DONS D'ORGANES - ETAT DES LIEUX - PA 7H) Des changements peut-\u00eatre \u00e0 venir en Suisse...qui pourrait imiter d'autres Etats europ\u00e9ens...\r\nAujourd'hui, c'est  l'Espagne qui d\u00e9tient le record mondial du don d'organes par rapport au nombre d'habitantnnn...avec deux fois plus de donneurs qu'en Suisse. \r\nLes d\u00e9tails avec Simon Corthay...\r\n  0'52''\r\n((En Espagne - et en France depuis le d\u00e9but de l'ann\u00e9e - pas besoin de carte de donneur: la loi pr\u00e9voit qu'une personne d\u00e9c\u00e9d\u00e9e est pr\u00e9sum\u00e9e donneuse d'organes. En cas d'opposition, elle s'est inscrite dans un registre. La pratique est \u00e0 l'oppos\u00e9 de l'Allemagne et de la Suisse, o\u00f9 il faut manifester sa volont\u00e9 d'\u00eatre donneur. (C'est ce qu'on appelle le consentement explicite... )\r\nDeux pratiques - et une impressionnante diff\u00e9rence entre la Conf\u00e9d\u00e9ration et le royaume: par million d'habitants en Suisse, bien moins de 20 donneurs, contre plus de 40 par million d'Espagnols. Gr\u00e2ce au consentement pr\u00e9sum\u00e9? Pas seulement... L'Organisation mondiale de la sant\u00e9 invoque aussi la structure nationale des transplantations, un mod\u00e8le centralis\u00e9 qui roule depuis pr\u00e8s de trente ans. On y compte des milliers de coordinateurs form\u00e9s pour expliquer l'importance du don aux familles. En Espagne, les proches continuent d'avoir le dernier mot...))\r\nEt cette th\u00e9matique du \"consentement pr\u00e9sum\u00e9\", on y revient tout \u00e0 l'heure...\u00e0 7h30....\r\nLe m\u00e9decin genevois Philippe Morel est  l'invit\u00e9 de Romain Clivaz.\r\n(04/ AUTRICHE REAX MILITANT FP\u00d6) Et pour l'instant :  direction l'Autriche...o\u00f9 les \u00e9lections l\u00e9gislatives ont \u00e9t\u00e9 gagn\u00e9es par une vague conservatrice...\r\nLes chr\u00e9tiens d\u00e9mocrates de l'\u00d6VP l'ont emport\u00e9...avec pr\u00e8s de 32% des voix...\r\nSon leader, Sebastian Kurz, a toute les chances de devenir chancelier...et donc...le plus jeune dirigeant europ\u00e9en...\r\nMais ce scrutin a aussi \u00e9t\u00e9 marqu\u00e9 par la perc\u00e9e du FP\u00d6, parti nationaliste,qui avec  27 % des voix...devrait devenir la 2e force du pays.\r\nEt ses militants...come Rheinardt...se sentent pousser des ailes...\r\n  0'20''\r\n((\u00ab Ca fait des d\u00e9cennies que rien n'a chang\u00e9 sous ces grandes coalitions, s'il vous pla\u00eet ! Et nous, le parti autrichien de la libert\u00e9, on va apporter un vent frais. Nous sommes sur la bonne voie pour y aller. Et ce syst\u00e8me, encrout\u00e9, nous allons le casser !! \u00bb))\r\n(02/ RETRAITES ITV BUTTET (reprise 22h30)) ***Retour en Suisse : les tractations pour une nouvelle r\u00e9forme des retraites ont repris....moins d'un mois apr\u00e8s le refus du paquet Pr\u00e9voyance 2020. \r\nLes opposants et partisans sont convi\u00e9s par le conseiller f\u00e9d\u00e9ral Alain Berset \u00e0 une premi\u00e8re rencontre le 27 octobre prochain. \r\nMais selon la presse dominicale, des discussions ont d\u00e9j\u00e0 lieu au sein du camp bourgeois. \r\nUDC, PLR et PDC planchent sur une r\u00e9forme du premier pilier uniquement, qui conserverait l'\u00e9l\u00e9vation de la retraite pour les femmes \u00e0 65 ans ainsi que l'augmentation de la TVA. \r\nExit par contre le bonus de 70 francs. \r\nYannick Buttet, vice-pr\u00e9sident du PDC suisse.\r\n  0'53''\r\nPropos recueillis par Pietro Bugnon.\r\n(-)  BLANDINE MILCENT, en direct sur appli Lucy  / natel  +49 ** 49 *6700\r\n----------------------------------------------------------------------------------------------------------------------\r\n(...)sur la bonne voie pour y aller...\r\nAllusion..\u00e0 une entr\u00e9e de son parti nationaliste...au sein du gouvernement...\r\nCe militant, c'est vous qui l'avait intervew\u00e9 Blandine Milcent, Bonjour!\r\n(...)\r\nVous \u00eates en direct de Vienne...\r\nLa grande question d\u00e9sormais...c'est de savoir quelle coalition dirigera l'Autriche...\r\nLe jeune Sebastian Kurz n'a pour l'instant pris aucun engagement...\r\nMais  l'hypoth\u00e8se la plus probable ce matin...c'est que les Chr\u00e9tiens d\u00e9mocrates...s'allient...avec l'extr\u00eame droite...\r\n-------------------------------\r\nCe serait effectivement l'option la plus logique : d\u00e9j\u00e0 \u00e0 eux deux, ces deux partis totalisent quasiment 60% des suffrages. Et ce sont les deux partis qui ont connu la plus forte dynamique aupr\u00e8s des \u00e9lecteurs: le parti conservateur a am\u00e9lior\u00e9 son score de 7 points et le parti d'extr\u00eame droite FP\u00d6 de presque 6 points, donc ce sont les deux formations politiques qui ont gagn\u00e9, qui sont dans une dynamique de succ\u00e8s. Par ailleurs, sur le fond, il y a beaucoup de points communs entre eux : une grande fermet\u00e9 d\u00e9clar\u00e9e sur l'immigration, l'islam, les r\u00e9fugi\u00e9s, une attitude bienveillante \u00e0 l'\u00e9gard des pays d'Europe centrale, comme la Hongrie ou la Pologne, qui d\u00e9fendent les m\u00eames id\u00e9es. Et m\u00eame sur le plan \u00e9conomique, il y a beaucoup de points communs entre ces deux formations de droite. Tout cela pour dire que leur alliance serait assez logique, MAIS : d'autres options sont possibles, et les Autrichiens nous r\u00e9serveront peut-\u00eatre des surprises.\r\nA voir justement...est-ce qu'il y a d\u00e9j\u00e0  un calendrier ?\r\nPas vraiment non. Les discussions entre les formations politiques pourront commencer jeudi, avec les r\u00e9sultats d\u00e9finitifs - les quelques 900 mille votes par correspondance seront d\u00e9pouill\u00e9s d'ici l\u00e0 - mais ensuite cela pourra prendre des semaines.\r\n------------------------------------------------\r\nBlandine Milcent, en direct de Vienne.\r\n(POR - Incendies) ***Dans l'actualit\u00e9 \u00e0 l'\u00e9tranger il y aussi ce chiffre...et ce triste record :\r\n 440 incendies....ou d\u00e9part de feu...signal\u00e9s hier soir...au Portugal.\r\nQuelques 6 mille pompiers sont \u00e0 pied d'oeuvre pour tenter de les contenir.\r\nBilan provoroire: 3 morts...\u00e0 Penacova et Serta...au centre du pays...et 25 bless\u00e9s.\r\nLa s\u00e9cherresse et de possibles actes pyromanes touchent aussi le nord-ouest de l'Espagne.\r\nLes autorit\u00e9s r\u00e9gionales de Galice d\u00e9nombrent...elle aussi... 3 morts.\r\nElles \u00e9voquent une situation...jamais vue...pour un mois d'octobre...due notamment \u00e0 des temp\u00e9ratures anormalement \u00e9lev\u00e9es...\r\n(18/ TROUPES IRAKIENNES A KIRKOUK) L'arm\u00e9e irakienne a atteint cette nuit la ville de Kirkouk, au Kurdistan. \r\nBagdad a indiqu\u00e9 que les troupes avaient pour mission de \"s\u00e9curiser les bases et les installations f\u00e9d\u00e9rales\", et en particulier les champs de p\u00e9trole sous contr\u00f4le Kurde depuis plusieurs ann\u00e9es. \r\nLa tension entre les kurdes et le gouvernement Irakien ne cesse de cro\u00eetre, depuis le r\u00e9f\u00e9rendum sur l'ind\u00e9pendance kurde du 25 septembre. \r\nEt cette nuit, Anouk Henry, c'est un nouveau palier qui vient d'\u00eatre franchi.\r\n------------------------\r\nOui, et c'est un palier important, puisque d\u00e9sormais, l'affrontement entre Erbil, capitale du Kurdistan, et Bagdad, va se jouer sur le terrain militaire. Les peshmergas, combattants kurdes, ont affront\u00e9 les soldats irakiens aux abords de la ville de Kirkouk. Et le pouvoir central a repris en quelques heures seulement d'importantes zones de la province. \r\nRELANCE : Jusqu'\u00e0 pr\u00e9sent, les tensions s'\u00e9taient manifest\u00e9es sur le plan politique uniquement. \r\nDepuis trois semaines, l'Irak tente de faire invalider le r\u00e9f\u00e9rendum d'\u00eend\u00e9pendance, mais tient un discours mod\u00e9r\u00e9 pour \u00e9viter l'escalade. Le Premier ministre Haider al-Abadi, avait dit ne pas vouloir \"mener une guerre\" contre les Kurdes, et avait repouss\u00e9 l'ultimatum donn\u00e9 aux autorit\u00e9s. \r\nOr, cette fois, Bagdad change de strat\u00e9gie en envoyant des troupes. Et la r\u00e9action kurde montre qu'ils n'ont pas l'intention de se laisser faire. Le vice-pr\u00e9sident kurde a lui m\u00eame endoss\u00e9 la tenue militaire et a fait route vers Kirkouk. Le gouverneur de la province, Najm Eddine Karim, limog\u00e9 par Bagdad mais qui refuse de quitter son poste, a quant a lui appel\u00e9 les habitants \u00e0 prendre les armes pour d\u00e9fendre leur ville.\r\n(Venezuela - Elections r\u00e9gionales) De l'autre c\u00f4t\u00e9 de l'Atlantique...\r\nLe pr\u00e9sident du Venezuela...Nicolas Maduro...a revendiqu\u00e9 cette nuit \"une nette victoire\"...\r\nSon parti...le parti socialsite...aurait  remport\u00e9 hier...les \u00e9lections r\u00e9gionales.\r\nSelon le Conseil national \u00e9lectoral...le parti chaviste sort en t\u00eate...dans 17 des 23 r\u00e9gions du pays.\r\nAu coeur d'une crise socio-politique...c'est un coup dur...pour l'opposition...qui \u00e9tait donn\u00e9 en t\u00eate par les sondages...\r\nElle d\u00e9nonce de possibles fraudes...et ne reconna\u00eetra pas les r\u00e9sultats...\r\n(JO - NON de Innsbruck) Au chapitre sportif...\r\nSion compte un adversaire de moins dans la course aux Jeux oylpmiques d'hiver 2026...\r\nLes citoyens du Tyrol autrichien...ont rejet\u00e9...hier...la candidature d'Inssbruck.\r\nNon \u00e0 53%.\r\nAlors une bonne nouvelle pour Sion? Pas forc\u00e9ment...\r\nCar c'est aussi la confirmation que lorsque le peuple vote...il rejette...tr\u00e8s souvent...les candidatures aux JO...\r\nOn se souvient....des r\u00e9cents refus des Grisons en Suisse...\r\nLes citoyens de Budapest et Hambourg...avaient fait de m\u00eame pour les JO d'\u00e9t\u00e9 2024.\r\n(12/ FOOT CONSTANTIN MAP PI) ***Christian Constantin...lui n'est plus dans le comit\u00e9  \"Sion 2026...et il est sorti de son silence hier soir...\r\nIl l'a confirm\u00e9 sur le plateau de Mise au Point.\r\nIl  d\u00e9posera un recours contre l'interdiction de stade de 14 mois et l'amende de 100mille francs prononc\u00e9es \u00e0 son encontre par la Swiss football league. \r\nLes suites de son accorchage violent avec Rolf Fringer...\r\nChristian Constatnin se dit  pr\u00eat \u00e0 se battre jusqu'au bout contre ces sanctions. \r\nCaroline Reymond...\r\n  1'10'' \r\n((Christian Constantin n'a pas chang\u00e9 son discours, malgr\u00e9 les sanctions que l'on peut qualfiier de lourdes. 14 mois d'interdiction de stade et 100mille francs d'amende.. Il assume avoir frapp\u00e9 Rolf Fringer \u00e0 Lugano, chauff\u00e9 dit-il par les attaques \u00e0 son encontre de l'ancien s\u00e9lectionneur de l'\u00e9quipe de Suisse. Il ne s'excusera pas. \r\nSON \r\nChristian Constantin ne se laisse pas faire, il d\u00e9posera donc un recours contre les sanctions de la Swiss Football League en ce d\u00e9but de semaine. Il ne comprend pas pourquoi il n'a pas \u00e9t\u00e9 auditionn\u00e9 par la commission de discipline dans une affaire qui a fait du bruit dans toute la Suisse. \r\nLe pr\u00e9sident du FC Sion est pr\u00eat \u00e0 se battre jusqu'au bout. \r\nSON \r\nLa ligne de d\u00e9fense de Christian Constantin est claire. Il d\u00e9cr\u00e9dibilise le travail de la ligue, influenc\u00e9e selon lui par le Blick. Le quotidien zurichois dont il a fustig\u00e9 la ligne \u00e9ditoriale.))\r\n(FOOT) Christian Constantin qui n'\u00e9tait donc pas dans les tribunes de Tourbillon hier...\r\nLe FC Sion a \u00e9t\u00e9 battu 2-1 par Saint-Gall.\r\nDans les autres rencontres du jour.....Grasohoppers et Lucerne ont fait match nul : 1 partout.\r\nEt Zurich...s'est impos\u00e9 3-1 \u00e0 Thoune...\r\nAu classement...Young-Boys...reste en t\u00eate...malgr\u00e9 sa d\u00e9faite samedi \u00e0 Lausanne...\r\nLes Vaudois sont d\u00e9sormais sixi\u00e8me...avec un point d'avance...sur le FC Sion...\r\n(Hockey) ***Et Lausanne a aussi f\u00eate une belle fin de week-end en hoceky sur glace...\r\nLe LHC a remport\u00e9 le derby romand...hier...\u00e0 Malley...face \u00e0 Fribourg Gott\u00e9ron...\r\nVictoire 3 \u00e0 2...apr\u00e8s les tirs aux buts.\r\nLes Vaudois repirent un peu mieux...alors que Fribourg encha\u00eenent leur quatri\u00e8me d\u00e9faite cons\u00e9cutive.\r\n(METEO) ***Et c\u00f4t\u00e9 m\u00e9t\u00e9o...(comme une chanson de Joe Dassin :-) ) l'\u00e9t\u00e9 indien se poursuit encore quelques jours...\r\n(VIRGULE FIN TAPIS) \r\n(SOUS LA BARRE) \r\n(14/ HOCKEY LHC - FRI PA) ***Et Lausanne a aussi f\u00eate une belle fin de week-end en hoceky sur glace...\r\nLe LHC a remport\u00e9 le derby romand...hier...\u00e0 Malley...face \u00e0 Fribourg Gott\u00e9ron...\r\nVictoire 3 \u00e0 2...apr\u00e8s les tirs aux buts.\r\nUn match qui n'a pas atteint des sommets, mais qui permet \u00e0 Lausanne de respirer une peu  mieux.\r\nLe r\u00e9cit de Bernardin Allemann. \r\n  0'45''\r\n(Federer - Nadal)", "alternativeTitle": ["Le Journal de 7h", "Le Journal de 7h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Julien Bangerter / LME_2017-10-16T07:00:13_le-journal-de-7h", "Le Journal de 7h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Julien Bangerter / LME_2017-10-16T07:00:13_le-journal-de-7h"], "imageURL": "//www.rts.ch/7847743.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8983408", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Reymond, Caroline", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bangerter, Julien", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Menichini, Marc", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bugnon, Pietro", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Milcent, Blandine", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bangerter, Julien", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Allemann, Bernardin", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bangerter, Julien", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Milcent, Blandine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Corthay, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8983408", "ece-8983383"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "A l'abordage", "source": "siranau", "title": "Psycho fiction: dans la t\u00eate deTurc", "id": "sound-88FD21C2-2799-433E-9620-2F0C8A2932F9", "durationSec": 235, "publicationDate": "2017-10-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\nAttraction foraine, noud scout ou horreur de guerre, la t\u00eate de Turc n'en reste pas moins celle du souffre-douleur, du bouc \u00e9missaire, voire du martyr. Tu parles d'une vie!...", "alternativeExcerpt": ["Attraction foraine, n\u0153ud scout ou horreur de guerre, la t\u00eate de Turc n\u02b9en reste pas moins celle du souffre-douleur, du bouc \u00e9missaire, voire du martyr. Tu parles d\u02b9une vie!..."], "alternativeTitle": ["Psycho fiction: dans la t\u00eate deTurc / ALA_2017-10-16T15:04:15_psycho-fiction-dans-la-tete-deturc", "A l'abordage du 16.10.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8964810", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8272974.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bernheim, Pascal", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8964805"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Th\u00e9\u00e2tre: \"Quadrille\"", "id": "sound-9D8DE957-3C77-4829-848E-329203DDA35D", "durationSec": 252, "publicationDate": "2017-10-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Festival de piques et de r\u00e9pliques, ballet d'amante et de cocus, c'est du Sacha Guitry pur jus que ce \"Quadrille\", visible au Th\u00e9\u00e2tre du Cr\u00e8ve-Cour \u00e0 Cologny jusqu'au 22 octobre 2017. Mais pourquoi jouer encore et toujours une pareille com\u00e9die d'avant-guerre au fort parfum misogyne? \r\nLa chronique th\u00e9\u00e2trale de Thierry Sartoretti.", "alternativeExcerpt": ["Festival de piques et de r\u00e9pliques, ballet d\u02b9amante et de cocus, c\u02b9est du Sacha Guitry pur jus que ce \"Quadrille\", visible au Th\u00e9\u00e2tre du Cr\u00e8ve-C\u0153ur \u00e0 Cologny jusqu\u02b9au 22 octobre 2017. Mais pourquoi jouer encore et toujours une pareille com\u00e9die d\u02b9avant-guerre au fort parfum misogyne? \n\nLa chronique th\u00e9\u00e2trale de Thierry Sartoretti."], "alternativeTitle": ["Th\u00e9\u00e2tre: \"Quadrille\" / VER_2017-10-16T16:45:45_theatre-quadrille", "Vertigo du 16.10.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/9005754.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8964797", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre Philippe", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8964787"]}]}}