{"response": {"numFound": 24935, "start": 18700, "docs": [{"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Jours de France: grand d\u00e9bat \u00e0 Bordeaux sur la pr\u00e9sidentielle fran\u00e7aise", "id": "sound-0FEF40D4-B161-4FA9-BE1E-8001E87D3ED3", "durationSec": 1618, "publicationDate": "2017-03-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "D\u00e9bat entre Arnaud Leroy, porte-parole d'Emmanuel Macron, Louis de Larroche, repr\u00e9sentant des Jeunes R\u00e9publicains de la Gironde, et Anne-Laure Fabre-Nadler, vice-pr\u00e9sidente du Conseil d\u00e9partemental de Gironde, soutien de Beno\u00eet Hamon.\r\n\r\n* Infotrafic: 18:11:10-18:11:42 / * D\u00e9bat entre Arnaud Leroy, porte-parole d'Emmanuel Macron, Louis de Larroche, repr\u00e9sentant des Jeunes R\u00e9publicains de la Gironde, et Anne-Laure Fabre-Nadler, vice-pr\u00e9sidente du Conseil d\u00e9partemental de Gironde, soutien de Beno\u00eet Hamon.", "alternativeExcerpt": ["D\u00e9bat entre Arnaud Leroy, porte-parole d'Emmanuel Macron, Louis de Larroche, repr\u00e9sentant des Jeunes R\u00e9publicains de la Gironde, et Anne-Laure Fabre-Nadler, vice-pr\u00e9sidente du Conseil d\u00e9partemental de Gironde, soutien de Beno\u00eet Hamon."], "alternativeTitle": ["Jours de France: grand d\u00e9bat \u00e0 Bordeaux sur la pr\u00e9sidentielle fran\u00e7aise  / FOR_2017-03-13T18:10:00_developpement-6", "Forum du 13.03.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8457658.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8437965", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-8437953"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "\"Votre sant\u00e9 sans risque\"", "id": "sound-35BD2430-AECD-4010-B771-7BE9D1ADE891", "durationSec": 907, "publicationDate": "2017-03-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Apr\u00e8s divers ouvrages \u00e0 succ\u00e8s, le docteur Fr\u00e9d\u00e9ric Saldmann, cardiologue-nutritionniste, publie \"Votre sant\u00e9 sans risque\". Ce probable futur best-seller, plein de bon sens, propose des astuces pour vivre plus longtemps. Pr\u00e9sentation avec l'auteur. Par St\u00e9phane D\u00e9l\u00e9troz.", "alternativeExcerpt": ["Apr\u00e8s divers ouvrages \u00e0 succ\u00e8s, le docteur Fr\u00e9d\u00e9ric Saldmann, cardiologue-nutritionniste, publie \"Votre sant\u00e9 sans risque\". Ce probable futur best-seller, plein de bon sens, propose des astuces pour vivre plus longtemps. Pr\u00e9sentation avec l'auteur. Par St\u00e9phane D\u00e9l\u00e9troz."], "alternativeTitle": ["\"Votre sant\u00e9 sans risque\" / CQFD_2017-03-13T10:04:15_chronique", "CQFD du 13.03.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8419983", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197792.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "m\u00e9decin cardiologue et nutritionniste fran\u00e7ais", "name": "Saldmann, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8419977"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Le th\u00e9 sans caf\u00e9ine", "id": "sound-49189DE3-BE07-4E0A-BC6C-46FF39DF9C69", "durationSec": 181, "publicationDate": "2017-03-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "En dehors de l'eau, le th\u00e9 est la boisson le plus consomm\u00e9e au monde. Mais qu'en est-il du th\u00e9 sans caf\u00e9ine (sans th\u00e9ine)? Comment est-ce possible de soustraire la caf\u00e9ine du th\u00e9?  Martin Hodler, chimiste sp\u00e9cialiste de la d\u00e9caf\u00e9ination et cadre de la soci\u00e9t\u00e9 Infr\u00e9, r\u00e9pond aux questions de Pauline Vrolixs.\r\n\r\n* * En dehors de l'eau, le th\u00e9 est la boisson le plus consomm\u00e9e au monde. Mais qu'en est-il du th\u00e9 sans caf\u00e9ine (sans th\u00e9ine)? Comment est-ce possible de soustraire la caf\u00e9ine du th\u00e9?  Martin Hodler, chimiste sp\u00e9cialiste de la d\u00e9caf\u00e9ination et cadre de la soci\u00e9t\u00e9 Infr\u00e9, r\u00e9pond aux questions de Pauline Vrolixs.", "alternativeExcerpt": ["En dehors de l'eau, le th\u00e9 est la boisson le plus consomm\u00e9e au monde. Mais qu'en est-il du th\u00e9 sans caf\u00e9ine (sans th\u00e9ine)? Comment est-ce possible de soustraire la caf\u00e9ine du th\u00e9?  Martin Hodler, chimiste sp\u00e9cialiste de la d\u00e9caf\u00e9ination et cadre de la soci\u00e9t\u00e9 Infr\u00e9, r\u00e9pond aux questions de Pauline Vrolixs."], "alternativeTitle": ["Le th\u00e9 sans caf\u00e9ine / OEP_2017-03-13T08:36:45_sequence-2", "On en parle du 13.03.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8420016", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423724.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chimiste sp\u00e9cialiste de la d\u00e9caf\u00e9ination et cadre de la soci\u00e9t\u00e9 Infr\u00e9", "name": "Hodler, Martin", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-8420009"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "La r\u00e9cup\u00e9ration de d\u00e9chets de chantier", "id": "sound-52149184-6842-4823-A240-464CABD9B801", "durationSec": 601, "publicationDate": "2017-03-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "En 2014, le Bau Info Center, qui recense les projets immobiliers en Suisse, comptait 3'200 permis de d\u00e9molition. Les d\u00e9chets g\u00e9n\u00e9r\u00e9s par cette activit\u00e9 sont consid\u00e9rables. Une plateforme, Salza, propose de mettre en relation les ma\u00eetres-d'ouvre charg\u00e9s du traitement de ces d\u00e9chets et les professionnels ou particuliers int\u00e9ress\u00e9s par la r\u00e9cup\u00e9ration de sanitaires, de fen\u00eatres, de comptoirs, bref de tout ce qui pourrait trouver une seconde vie au lieu d'\u00eatre r\u00e9duit en poussi\u00e8re. Une nouvelle opportunit\u00e9 de lutter contre le gaspillage.\r\nPour en parler, Olivier de Perrot, architecte et fondateur de Salza, est l'invit\u00e9 de Sophie Proust.\r\n\r\n* * En 2014, le Bau Info Center, qui recense les projets immobiliers en Suisse, comptait 3'200 permis de d\u00e9molition. Les d\u00e9chets g\u00e9n\u00e9r\u00e9s par cette activit\u00e9 sont consid\u00e9rables. Une plateforme, Salza, propose de mettre en relation les ma\u00eetres-d'ouvre charg\u00e9s du traitement de ces d\u00e9chets et les professionnels ou particuliers int\u00e9ress\u00e9s par la r\u00e9cup\u00e9ration de sanitaires, de fen\u00eatres, de comptoirs, bref de tout ce qui pourrait trouver une seconde vie au lieu d'\u00eatre r\u00e9duit en poussi\u00e8re. Une nouvelle opportunit\u00e9 de lutter contre le gaspillage.\r\nPour en parler, Olivier de Perrot, architecte et fondateur de Salza, est l'invit\u00e9 de Sophie Proust.", "alternativeExcerpt": ["En 2014, le Bau Info Center, qui recense les projets immobiliers en Suisse, comptait 3'200 permis de d\u00e9molition. Les d\u00e9chets g\u00e9n\u00e9r\u00e9s par cette activit\u00e9 sont consid\u00e9rables. Une plateforme, Salza, propose de mettre en relation les ma\u00eetres-d'\u0153uvre charg\u00e9s du traitement de ces d\u00e9chets et les professionnels ou particuliers int\u00e9ress\u00e9s par la r\u00e9cup\u00e9ration de sanitaires, de fen\u00eatres, de comptoirs, bref de tout ce qui pourrait trouver une seconde vie au lieu d'\u00eatre r\u00e9duit en poussi\u00e8re. Une nouvelle opportunit\u00e9 de lutter contre le gaspillage.\n\nPour en parler, Olivier de Perrot, architecte et fondateur de Salza, est l'invit\u00e9 de Sophie Proust."], "alternativeTitle": ["La r\u00e9cup\u00e9ration de d\u00e9chets de chantier / OEP_2017-03-13T08:36:45_sequence-1", "On en parle du 13.03.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8420016", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423724.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "architecte et fondateur de Salza", "name": "Perrot, Olivier de", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-8420011"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le Journal de 8h : Le Journal de 8h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite", "id": "sound-071F25A2-F330-4EC9-A1CC-333ECA2B46CC", "durationSec": 580, "publicationDate": "2017-03-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Michael Harris, vice-pr\u00e9sident de l'association Eurocitizen;Says ; Jean-Fran\u00e7ois Rime, conseiller national UDC et membre de la d\u00e9l\u00e9gation AELE charg\u00e9e des relations avec le parlement europ\u00e9en;Patrice Clivaz, directeur de la Haute \u00e9cole p\u00e9dagogique du Valais;Boruszewski (R FAVRE) \r\n\r\n\r\n* Infotrafic: 08:00:10-08:00:27 / * Le Journal de 8h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite (JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL INDIC) \r\n(23/BREXIT PAPIER CALENDRIER) C'est une semaine d\u00e9cisive qui d\u00e9bute pour la Grande-Bretagne... \r\nLes chambres britanniques pourraient bien approuver aujourd'hui d\u00e9j\u00e0, le projet de loi qui autorise le divorce avec l'Union europ\u00e9enne... \r\nUne approbation qui pourrait mener au d\u00e9clenchement du Brexit d\u00e8s demain... Katja Schaer...\r\nC'est une \u00e9tape d\u00e9cisive qui se jouera aujourd'hui pour ce projet de loi - examin\u00e9 en seconde lecture. Le texte avait \u00e9t\u00e9 approuv\u00e9 en premi\u00e8re lecture par les d\u00e9put\u00e9s le mois dernier d\u00e9j\u00e0 - avant l'intervention des Lords. Comprenez bien, il y a, dans le Parlement, d'un c\u00f4t\u00e9 la chambre des communes, de l'autre la chambre des lords. Et ces derniers avaient exig\u00e9 deux amendements au texte. C'est don\r\nc ce texte amend\u00e9 que la chambre des communes doit examiner aujourd'hui - avant de le renvoyer aux Lords - aujourd'hui encore. Alors plusieurs sc\u00e9narios sont possibles. Les lords pourraient retarder le texte si les communes refusent les amendements. Mais c'est peu probable. On s'attend plut\u00f4t \u00e0 ce que ce texte - avec ou sans amendements - soit approuv\u00e9 par les deux chambres. Et cette approbation donnerait alors le feu vert \u00e0 la \u00e0 la premi\u00e8re ministre Theresa May pour activer - th\u00e9oriqement d\u00e8s demain d\u00e9j\u00e0 - le fameux article 50 du trait\u00e9 de Lisbonne - celui-l\u00e0 m\u00eame qui engagera la sortie du Royaume-Uni de l'Union europ\u00e9enne.\r\n(D7/ BREXIT PEUR EN ESPAGNE RE) Et cette proc\u00e9dure de divorce \u00e9tait attendue... Mais pour l'instant, les Britanniques qui vivent \u00e0 l'\u00e9tranger... n'ont que peu d'information sur ce qui les attend...\r\nLa plus grande communaut\u00e9 britannique en Europe est en Espagne... Il sont un peu plus de 300 mille... Et plusieurs associations se sont cr\u00e9\u00e9es pour d\u00e9fendre leurs droits...\r\nA l'image d'Eurocitizen qui avait organis\u00e9 la semaine derni\u00e8re un colloque pour tenter de r\u00e9pondre aux questions... Reportage \u00e0 Madrid Val\u00e9rie Demont... \r\n   1'36''\r\nReportage de Val\u00e9rie Demont \u00e0 Madrid...\r\n(08/MULTI/TURQUIE/FRANCE METZ PA) La tension n'est pas retomb\u00e9e entre la Turquie et les Pays Bas... Le pr\u00e9sident turc a promis hier \u00e0 La Haye, de lui faire payer le prix, pour avoir refoul\u00e9 deux ministres turcs du territoire n\u00e9erlandais... Ils venaient faire campagne pour la r\u00e9forme constitutionnelle en votation en Avril... \r\nRedjep Tayypo Erdoan a d\u00e9nonc\u00e9 un comportement rappelant le fascisme et le nazisme... La Haye d\u00e9nonce la folle attitude d'Ankara... Et exclue de pr\u00e9senter des excuses... Bref... la pol\u00e9mique est vive... et elle touche aussi la France...  En France, le minidtre turque des affaires \u00e9trang\u00e8res a pu tenir son meeting \u00e0 Metz... devant huit cent sympathisans... Mais l'autorisation de ce meeting a divis\u00e9 la classe politique... Fr\u00e9d\u00e9ric Says \u00e0 Paris... \r\n  59''\r\nEt puis en Suisse... le ministre des affaires \u00e9trang\u00e8res a report\u00e9 \u00e0 une date ind\u00e9termin\u00e9e sa visite initialement pr\u00e9vue hier... \u00e0 Zurich...\r\n(02/UDC A L'ETRANGER ITV RIME) Il leur faudra une autorisation \u00e9crite...\r\nCelle du chef de groupe UDC... qui dira si tel ou tel parlementaire peut ou non se rendre \u00e0 l'\u00e9tranger pendant une session... Voil\u00e0 ce que r\u00e9v\u00e8le la NZZ am Sonntag...\r\nFini donc les absences qui n'ont pas \u00e9t\u00e9 annonc\u00e9es et permises... il faut dire que l'UDC crait de perdre des votations au pl\u00e9num, faute de combattant... \r\nLe parti vient donc d'adapter son r\u00e8glement... Le Conseiller National UDC Jean Fran\u00e7ois Rime, s'en r\u00e9jouit... \r\n  0'54''\r\nJean-Fran\u00e7ois Rime r\u00e9pondait \u00e0 Muriel Ballaman.\r\n(04/MASTER METIERS PETITE ENFANCE ITV CLIVAZ) Faut-il rallonger la formation des enseignants du primaire..? En faisant passer la dur\u00e9e des \u00e9tudes de trois \u00e0 cinq ans... du niveau bachelor au master... \r\nLe d\u00e9bat est en cours... selon la NZZ d'hier... Le journal rapporte que les recteurs des hautes \u00e9coles p\u00e9dagogiques \u00e9mettront un papier de position sur le sujet... \r\n Mais pour Patrice Clivaz, directeur de la Haute \u00e9cole p\u00e9dagogique valaisanne...  le vent n'est pas forc\u00e9ment en train de tourner en faveur d'un allongement de la formation.\r\n   0'45''\r\nDes propos recueillis par Mathieu Cupelin.\r\n(24/TENNIS) Et puis, direction la Californie... \r\nO\u00f9 il y avait trois suisses en lice cette nuit... au tournoi d'Indian Wells... \r\nRetour victorieux de Roger Federer...\r\nLe B\u00e2lois a battu le Fran\u00e7ais St\u00e9phane Robert en deux sets 6-2, 6-1 au deuxi\u00e8me tour. Fin de parcours en revanche pour Henri Laaksonen. \r\nCaroline Reymond, Roger Federer s'est dit soulag\u00e9 apr\u00e8s sa victoire... \r\nSoulag\u00e9 parce que Roger Federer restait sur une d\u00e9faite surprenante au 2e tour \u00e0 Duba\u00ef face \u00e0 un joueur issu des qualifications, le Russe Evgeni Donskoy. \r\nLe B\u00e2lois a remis les pendules \u00e0 l'heure cette nuit en balayant le Fran\u00e7ais St\u00e9phane Robert qu'il d\u00e9fiait pour la premi\u00e8re fois sur le circuit. Toujours port\u00e9 vers l'avant, il s'est impos\u00e9 en 51 minutes 6-2 6-1.  \r\nMais le B\u00e2lois est moins convaincant dans le d\u00e9sert californien qu'\u00e0 Melbourne o\u00f9 il a conquis son 18e titre du Grand Chelem. Le Ma\u00eetre explique que sa d\u00e9faite \u00e0 Duba\u00ef a l'a ramen\u00e9 sur terre. Il ne b\u00e9n\u00e9ficie plus de l'effet Melbourne. Et il devra hausser le niveau de son jeu au prochain tour face \u00e0 l'Am\u00e9ricain Steve Johnson. S'il s'impose, le B\u00e2lois devrait alors croiser le fer avec Rafael Nadal. \r\nDe son c\u00f4t\u00e9, Henri Laaksonen est tomb\u00e9 avec les honneurs face \u00e0 l'Am\u00e9ricain Jack Sock. Le joueur schaffhousois, issu des qualifications s'est inclin\u00e9 en trois manches 6-3 0-6 6-4.\r\nDans le tournoi f\u00e9minin, Timea Bacsinszky en mode guerri\u00e8re s'est qualifi\u00e9e hier soir pour les huiti\u00e8me de finale face \u00e0 Kiki Bertens apr\u00e8s un combat de 3h23. La Vaudoise s'est impos\u00e9e 6-3 5-7 7-6. \r\nMerci Caroline Raymond... Et Stan Wawrinka, jouera en seizi\u00e8me de finale la nuit prochaine face \u00e0 l'Allemand Philipp Kohlschreiber. \r\nEt puis, en football, le Lausanne Sport reste lanterne rouge de Super League... \r\nHier, les Vaudois ont fait match nul \u00e0 domicile 0 partout face \u00e0 Young Boys. \r\nPour sa part le FC Sion s'est inclin\u00e9 chez lui \u00e0 Tourbillon face au FC B\u00e2le 1 \u00e0 0 alors que dans le dernier match du jour Thoune s'est d\u00e9fait de Lugano 5 \u00e0 2.\r\n(A PAYER (CHAINES) 13/BIRMANIE/COMM ENQUETE INTER PA) Aung San Suu Kyi et la Birmanie sous les projecteurs de l'ONU ce lundi... L'envoy\u00e9e sp\u00e9ciale des droits de l'Homme pour la Birmanie, Yanghee Lee, remet aujourd'hui son rapport au Conseil des droits de l'Homme. elle devrait demander officiellement la constitution d'une commission d'enqu\u00eate internationale pour faire la lumi\u00e8re sur les crimes dont sont victimes les musulmans de l'ethnie rohingya.Alors que la Birmanie est dirig\u00e9e par un gouvernement pro d\u00e9mocratique depuis presque un an, 140.000 personnes ont fui leurs villages ces cinq derniers mois pour \u00e9chapper \u00e0 des violences.... A  Rangoon, les pr\u00e9cisions de R\u00e9my Favre.\r\n  0'54''\r\n((Elle estime que l'arm\u00e9e birmane commet des crimes contre l'humanit\u00e9 dans l'Etat de l'Arakan. \u00e0 l'ouest de la Birmanie. des ex\u00e9cutions sommaires. des viols collectifs. la diplomate Yanghee Lee souhaite donc une commission d'enqu\u00eate internationale, comme celles constitu\u00e9es sur la Syrie et la Cor\u00e9e du Nord.\r\nMais tous les pays europ\u00e9ens ne soutiennent pas une telle initiative. la conseill\u00e8re d'Etat Aung San Suu Kyi dirige le gouvernement birman. elle est laur\u00e9ate du Prix Nobel de la Paix. certains Etats europ\u00e9ens ne souhaitent pas ternir son image alors qu'elle n'est au pouvoir que depuis un an.\r\nCette position complaisante tranche avec la gravit\u00e9 des actes commis par les militaires birmans dans l'Arakan. Yanghee Lee parle par exemple d'enfants rohingyas br\u00fbl\u00e9s vifs. \u00ab exag\u00e9r\u00e9 \u00bb, r\u00e9pond un porte-parole du parti politique d'Aung San Suu Kyi. pour lui, la crise dans l'Etat de l'Arakan est une affaire interne au pays. dont le Conseil des droits de l'Homme n'a pas \u00e0 se m\u00ealer. R\u00e9my Favre.))\r\n(SOUS LA BARRE)", "alternativeTitle": ["Le Journal de 8h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite", "Le Journal de 8h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite / JDM_2017-03-13T08:00:00_le-journal-de-8h", "Le Journal de 8h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite / JDM_2017-03-13T08:00:00_le-journal-de-8h"], "imageURL": "//www.rts.ch/7847744.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8438008", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cupelin, Mathieu", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Demon, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ballaman, Muriel", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "L\u00e9vite, Blandine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Reymond, Caroline", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schaer, Katja", "type": "Participant"}, {"role": "Correspondant", "name": "Boruszewski, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Participant"}, {"role": "Correspondant", "name": "Says, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8438008", "ece-8437989"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "RTSreligion : RTSreligion - Le pape Fran\u00e7ois en passe de r\u00e9ussir la r\u00e9forme de la Banque du Vatican", "id": "sound-2864A62E-5B1E-44BD-8498-48CF5871C043", "durationSec": 154, "publicationDate": "2017-03-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Cela fait quatre ans ce lundi que le pape Fran\u00e7ois est entr\u00e9 en fonction. Il a initi\u00e9 de nombreux changements au Vatican, dont un dont on parle relativement peu: la r\u00e9forme de la Banque du Vatican.\r\n\r\n* * RTSreligion - Le pape Fran\u00e7ois en passe de r\u00e9ussir la r\u00e9forme de la Banque du Vatican (RTS RELIGION 13.03 VATICAN: 4 ANS DE SURVEILLANCE DES FINANCES)  \r\nChronique de RTSreligion  (13.03.2017)\r\nFran\u00e7ois en passe de r\u00e9ussir la r\u00e9forme de la Banque du Vatican\r\nC'est la chronique de RTSreligion avec vous Fabien H\u00fcnenberger. Cela fait aujourd'hui 4 ans. jour pour jour. que la pape Fran\u00e7ois est entr\u00e9 en fonction. Un pape qui a initi\u00e9 de nombreux changements au Vatican. Mais vous avez choisi. Fabien. de vous concentrer sur un de ceux dont on parle relativement peu. c'est la r\u00e9forme de la Banque du Vatican. \r\nOui. Mais si on parle ce n'est pas seulement en raison du 4e anniversaire de ce pontificat remuant. c'est parce que ce chantier est l'un de ceux qui ont le plus progress\u00e9 depuis l'entr\u00e9e en fonction du pape actuel et qu'un important audit de l'Institut des ouvres de la fois. c'est son nom. doit avoir lieu cette ann\u00e9e.\r\nUn audit men\u00e9 par qui ?\r\nPar Moneyval. une instance du Conseil de l'Europe sp\u00e9cialis\u00e9e dans les questions financi\u00e8res. Il s'agira du 4e audit depuis que le pape Beno\u00eet 16. en 2011. a d\u00e9cid\u00e9 d'aligner la gestion sur les normes internationales. D'audit en audit. la note de la banque du Vatican s'est am\u00e9lior\u00e9e en mati\u00e8re de transparence et de lutte contre la criminalit\u00e9 \u00e9conomique. Et le pape Fran\u00e7ois a acc\u00e9l\u00e9r\u00e9 le mouvement. 5000 comptes bancaires ont \u00e9t\u00e9 ferm\u00e9s. Les trous dans la l\u00e9gislation vaticane ont \u00e9t\u00e9 combl\u00e9s. Et plus de 12 mio. d'euros ont \u00e9t\u00e9 saisis apr\u00e8s intervention de l'Autorit\u00e9 d'information financi\u00e8re. organe en 2013 par le pape Fran\u00e7ois.\r\nMais le dernier audit en date. celui de 2015. a toute de m\u00eame point\u00e9 une grosse lacune.\r\nLaquelle ?\r\nPas une seule mise en examen n'a \u00e9t\u00e9 faite depuis 2011 ! Alors m\u00eame que le nombre de signalement d'activit\u00e9s douteuses augmente. plus de 500 pour la seule ann\u00e9e 2015. et que plusieurs enqu\u00eates ont r\u00e9v\u00e9l\u00e9 que des op\u00e9rations de blanchiment effectu\u00e9es via les biens immobiliers du Saint-Si\u00e8ge. Un Saint-Si\u00e8ge qui est d\u00e9sormais au d\u00e9fi de tra\u00eener les responsables en justice.\r\nEt alors. est-ce qu'il l'a fait ?\r\n\u00c7a a commenc\u00e9 l'an dernier. On l'a appris il y a peu de la bouche du pr\u00e9sident de l'Autorit\u00e9 d'information financi\u00e8re. le Suisse Ren\u00e9 Br\u00fclhart. des poursuites judiciaires ont \u00e9t\u00e9 entam\u00e9es et des proc\u00e8s ont eu lieu au Vatican\r\nMais c'est sans doute de la justice italienne qu'est venu cette ann\u00e9e le signe le plus probant que les choses bougent. Justice italienne qui a condamn\u00e9 en f\u00e9vrier deux anciens directeurs de la banque du Vatican pour plusieurs violations des normes antirecyclages. en 2010 et 2011. Et si elle a pu le faire. c'est gr\u00e2ce \u00e0 la participation des nouvelles autorit\u00e9s de la banque. qui ont r\u00e9v\u00e9l\u00e9 les cachotteries de leurs pr\u00e9d\u00e9cesseurs. et qui ont d\u00e9taill\u00e9 aux enqu\u00eateurs certaines ficelles du offshore pratiqu\u00e9 jusqu'alors par la banque du Vatican.", "alternativeExcerpt": ["Cela fait quatre ans ce lundi que le pape Fran\u00e7ois est entr\u00e9 en fonction. Ce pape a initi\u00e9 de nombreux changements au Vatican, dont un dont on parle relativement peu: la r\u00e9forme de la Banque du Vatican.", "Cela fait quatre ans ce lundi que le pape Fran\u00e7ois est entr\u00e9 en fonction. Il a initi\u00e9 de nombreux changements au Vatican, dont un dont on parle relativement peu: la r\u00e9forme de la Banque du Vatican.", "Cela fait quatre ans ce lundi que le pape Fran\u00e7ois est entr\u00e9 en fonction. Il a initi\u00e9 de nombreux changements au Vatican, dont un dont on parle relativement peu: la r\u00e9forme de la Banque du Vatican."], "alternativeTitle": ["RTSreligion - Le pape Fran\u00e7ois en passe de r\u00e9ussir la r\u00e9forme de la Banque du Vatican", "RTSreligion - Le pape Fran\u00e7ois en passe de r\u00e9ussir la r\u00e9forme de la Banque du Vatican / JDM_2017-03-13T06:27:00_rtsreligion", "RTSreligion - Le pape Fran\u00e7ois en passe de r\u00e9ussir la r\u00e9forme de la Banque du Vatican / JDM_2017-03-13T06:27:00_rtsreligion"], "imageURL": "//www.rts.ch/4730630.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8438004", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hunenberger, Fabien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8438004", "ece-8437985"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tribu", "source": "siranau", "title": "Les images de la rue", "id": "sound-8C04CF0D-BF53-43B0-9B83-49F6B2301352", "durationSec": 1590, "publicationDate": "2017-03-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Graffitis, publicit\u00e9s, affiches: quelle est la place des images dans l'espace public et comment modifient-elles notre regard sur la ville? Nous en parlons avec Thierry Maeder et Cl\u00e9mence Lehec, doctorants au D\u00e9partement de g\u00e9ographie et environnement \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve.\r\n\r\n* * Graffitis, publicit\u00e9s, affiches: quelle est la place des images dans l'espace public et comment modifient-elles notre regard sur la ville? Nous en parlons avec Thierry Maeder et Cl\u00e9mence Lehec, doctorants au D\u00e9partement de g\u00e9ographie et environnement \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve.", "alternativeTitle": ["Tribu du 13.03.2017", "Les images de la rue / TRI_2017-03-13T11:04:15_tribu", "Tribu du 13.03.2017", "Les images de la rue / TRI_2017-03-13T11:04:15_tribu"], "alternativeExcerpt": ["Graffitis, publicit\u00e9s, affiches: quelle est la place des images dans l\u02b9espace public et comment modifient-elles notre regard sur la ville? Nous en parlons avec Thierry Maeder et Cl\u00e9mence Lehec, doctorants au D\u00e9partement de g\u00e9ographie et environnement \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve.", "Graffitis, publicit\u00e9s, affiches: quelle est la place des images dans l\u02b9espace public et comment modifient-elles notre regard sur la ville? Nous en parlons avec Thierry Maeder et Cl\u00e9mence Lehec, doctorants au D\u00e9partement de g\u00e9ographie et environnement \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve."], "imageURL": "//www.rts.ch/8448624.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8419947", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "coctorant au D\u00e9partement de g\u00e9ographie et environnement \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve, Doctorant au D\u00e9partement de g\u00e9ographie et environnement \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve", "name": "Maeder, Thierry", "type": "Participant"}, {"role": "doctorante au D\u00e9partement de g\u00e9ographie et environnement \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve, Doctorante au d\u00e9partement de G\u00e9ographie et environnement de l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve", "name": "Lehec, Cl\u00e9mence", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Magnollay, Julien", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Magnollay, Julien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8419947", "ece-8419946"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "Brexit: le Royaume-Uni doit-il craindre l'exil des start-ups?", "id": "sound-25F90C5E-5B82-4855-BBFD-3745B45C7A00", "durationSec": 313, "publicationDate": "2017-03-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Albin Serviant, co-fondateur du hub londonien French Tech; Jean-Michel Chalayer, fondateur de LeSalon\r\nSi la perspective de quitter l'Union europ\u00e9enne engendre un fort climat d'incertitude pour certains au Royaume-Uni, quelques secteurs \u00e9conomiques ont l'air toujours aussi dynamiques qu'avant. C'est le cas des nouvelles technologies. Londres continue d'attirer des start-ups du monde num\u00e9rique.\r\n\r\n* * Brexit: le Royaume-Uni doit-il craindre l'exil des start-ups? LANCEMENT 1 / BREXIT - STARTUPS\r\n***Le parlement britannique entre aujourd'hui dans la derni\u00e8re ligne droite avant de d\u00e9clencher le Brexit. L'adoption finale de la notification du divorce avec Bruxelles pourrait avoir lieu d\u00e9j\u00e0 ce soir. M\u00eame si la perspective de quitter l'Union europ\u00e9enne engendre un fort climat d'incertitude pour certains, il y a des secteurs \u00e9conomiques qui ont l'air toujours aussi dynamiques qu'avant. C'est le cas des nouvelles technologies. Catheine Ilic, vous vous \u00eates rendu compte que Londres restait continuait d'attirer des startups du monde num\u00e9rique...\r\n DIR TEL\r\nje me suis concentr\u00e9e sur un groupe en particulier, la communaut\u00e9 tech fran\u00e7aise \u00e0 Londres, elle rassemble quelque 4500 entrepreneurs, ce qui permet d'avoir une bonne id\u00e9e de la situation .\r\nAlbin Serviant coordonne ce r\u00e9seau tr\u00e8s organis\u00e9, il est le co-fondateur du hub londonien French Tech, qui a pour but de promouvoir les startups fran\u00e7aises \u00e0 l'\u00e9tranger. Et pour l'heure il ne constate pas un impact concret du Brexit dans ce milieu.\r\n SON 1, 39''\r\n***Qu'est-ce qui fait l'attrait de Londres\u00a0?\r\nJ'ai pos\u00e9 la question \u00e0 un autre jeune entrepreneur Fran\u00e7ais, Jean-Michel Chalayer, qui a quitt\u00e9 un emploi de consultant \u00e0 Munich pour fonder il y a 3 ans \u00e0 Londres LeSalon, une application permettant de r\u00e9server des services de beaut\u00e9 \u00e0 domicile en moins de 2 heures. Il travaille avec son \u00e9quipe de 6 personnes dans le quartier branch\u00e9 de Shoreditch.\r\n SON 2 - 59''\r\n***Catherine, c'est vrai qu'on entend l\u00e0 des discours tr\u00e8s positifs sur Londres... le Brexit n'a vraiment rien chang\u00e9\u00a0?\r\nNon ce serait exag\u00e9r\u00e9 de dire cela... M\u00eame si l'on n'assiste pas \u00e0 un bouleversement dans ce milieu des startups pour l'instant - trois quarts d'entre elles affirment en effet n'avoir pris aucune disposition \u00e0 ce jour - l'\u00e9tat d'esprit des entrepreneurs n'est plus tout \u00e0 fait le m\u00eame. Avant le r\u00e9f\u00e9rendum, Jean-Michel Chalayer se voyait faire sa vie \u00e0 Londres, d\u00e9sormais il est moins cat\u00e9gorique.\r\n SON 3 - 33''\r\nLes propos que l'on vient d'entendre refl\u00e8tent tout \u00e0 fait le climat actuel. La majorit\u00e9 des entrepreneurs fran\u00e7ais install\u00e9s \u00e0 Londres n'ont pour l'instant pas l'intention de quitter la capitale, mais comme l'explique Albin Serviant, ils sont aux aguets.\r\n SON 4 - 41''\r\nDonc incertitude, mais pas de panique pour le moment, car contrairement aux grandes entreprises, les startups peuvent s'adapter tr\u00e8s vite \u00e0 de nouvelles circonstances; Londres demeure pour l'instant un terreau fertile, mais si le vent venait \u00e0 tourner, ces jeunes entrepreneurs n'auraient pas de mal \u00e0 plier bagages dans un tr\u00e8s court laps de temps.\r\n>>> VIRGULE 3", "alternativeExcerpt": ["Si la perspective de quitter l'Union europ\u00e9enne engendre un fort climat d\u2019incertitude pour certains au Royaume-Uni, quelques secteurs \u00e9conomiques ont l'air toujours aussi dynamiques qu'avant. C\u2019est le cas des nouvelles technologies. Londres continue d\u2019attirer des start-ups du monde num\u00e9rique."], "alternativeTitle": ["Brexit: le Royaume-Uni doit-il craindre l'exil des start-ups? / TUM_2017-03-13T08:10:00_sequence-1", "Tout un monde du 13.03.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8095463.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8437973", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ilic, Catherine", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8437971"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Plus de quarante ans apr\u00e8s, \"Carlos\" jug\u00e9 pour un attentat \u00e0 Paris", "id": "sound-FA1DB50E-8D24-4CBD-999B-726F6395E7F5", "durationSec": 89, "publicationDate": "2017-03-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Says ;Extrait 15 septembre 1974, attaque du Drugstore Publicis\r\nPr\u00e8s de 43 ans apr\u00e8s un attentat \u00e0 Paris qui fit deux morts et des dizaines de bless\u00e9s, le proc\u00e8s du V\u00e9n\u00e9zu\u00e9lien Carlos s'est ouvert lundi devant une cour d'assises sp\u00e9ciale pour \"assassinats\" terroristes.\r\n\r\n* * Plus de quarante ans apr\u00e8s, \"Carlos\" jug\u00e9 pour un attentat \u00e0 Paris   52'' \r\nC'\u00e9tait le 15 septembre 1974, l'attaque du Drugstore Publicis \u00e0 Paris... 2 morts et des dizaine de bless\u00e9s.. \r\nUn attentat revendiqu\u00e9 par Carlos..  Cette figure du terrorisme international  qui comparait aoujourd'hui devant la justice fran\u00e7aise... 43 ans apr\u00e8s les faits..  Son proc\u00e8s s'est ouvert ce matin... Paris.. Frederic Says.. \r\n  57''", "alternativeExcerpt": ["Pr\u00e8s de 43 ans apr\u00e8s un attentat \u00e0 Paris qui fit deux morts et des dizaines de bless\u00e9s, le proc\u00e8s du V\u00e9n\u00e9zu\u00e9lien Carlos s'est ouvert lundi devant une cour d'assises sp\u00e9ciale pour \"assassinats\" terroristes."], "alternativeTitle": ["Plus de quarante ans apr\u00e8s, \"Carlos\" jug\u00e9 pour un attentat \u00e0 Paris / 12H30_2017-03-13T12:36:00_developpement-7", "Le 12h30 du 13.03.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8457670.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8437948", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "Correspondant", "name": "Says, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8437940"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "Un jeu vid\u00e9o pour faire progresser l'astronomie", "id": "sound-3AB758BF-F111-4D08-B0D2-728457ACCB99", "durationSec": 726, "publicationDate": "2017-03-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le jeu vid\u00e9o \"EVE online\" associe les passionn\u00e9s de jeux vid\u00e9o intergalactiques \u00e0 la recherche en astronomie. En introduisant les donn\u00e9es astronomiques r\u00e9elles, en l'occurrence des courbes de lumi\u00e8re, les joueurs identifient et d\u00e9tectent des transits atypiques qui signent la pr\u00e9sence d'exoplan\u00e8tes. Les d\u00e9tails avec Pablo Achard, adjoint du recteur de l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve, interrog\u00e9 par Anne Baecher.", "alternativeExcerpt": ["Le jeu vid\u00e9o \"EVE online\" associe les passionn\u00e9s de jeux vid\u00e9o intergalactiques \u00e0 la recherche en astronomie. En introduisant les donn\u00e9es astronomiques r\u00e9elles, en l\u2019occurrence des courbes de lumi\u00e8re, les joueurs identifient et d\u00e9tectent des transits atypiques qui signent la pr\u00e9sence d'exoplan\u00e8tes. Les d\u00e9tails avec Pablo Achard, adjoint du recteur de l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve, interrog\u00e9 par Anne Baecher."], "alternativeTitle": ["Un jeu vid\u00e9o pour faire progresser l'astronomie / CQFD_2017-03-13T10:04:15_actu", "CQFD du 13.03.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8419983", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197792.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "adjoint au rectorat \u00e0 l'universit\u00e9 de Gen\u00e8ve", "name": "Achard, Pablo", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8419981"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "2\u00e8me d\u00e9veloppement : Le gouvernement turc va-t-il trop loin dans ses discours?", "id": "sound-7CE15E6F-0AB3-42ED-B687-A66E2A25C516", "durationSec": 380, "publicationDate": "2017-03-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Dimanche, le chef de la diplomatie turque a pu tenir un meeting \u00e0 Metz en France apr\u00e8s avoir \u00e9t\u00e9 emp\u00each\u00e9 d'atterrir aux Pays-Bas. Dans son allocution, il a qualifi\u00e9 les Pays-Bas de \"capitale du fascisme\". L'interview d'Andreas Gross membre du groupe parlementaire Suisse-Turquie.\r\n\r\n* * Le gouvernement turc va-t-il trop loin dans ses discours?  \r\nTEL GROSS: ** 91\r\nDiscours de Gross:  La Turquie d\u00e9raille, ils ont perdu toute notion, \u00e7a montre l'impasse intellectuelle dans laquelle ils se trouvent. Mais il faut les \u00e9couter et discuter, leur permettre de s'exprimer, c'est le seul moyen d'\u00e9viter la violence. \r\nNB Gross avait propos\u00e9 de mettre en place une commission internationale pour faire la lumi\u00e8re sur le putsch manqu\u00e9 en Turquie. Erdogan n'a pas voulu selon Gross, donc \u00e7a ne s'est pas fait. \r\nINTRO A ACTUALISER SI NECESSAIRE\r\nLa Turquie va-t-elle trop loin? \r\nHier, le chef de la diplomatie turque, Mevl\u00fct Cavusoglu ((Tschavousolou)), a pu tenir un meeting \u00e0 Metz en France, apr\u00e8s avoir \u00e9t\u00e9 emp\u00each\u00e9 d'att\u00e9rir aux Pays Bas. \r\nDans son allocution hier, il a qualifi\u00e9 les Pays Bas de \"capitale du fascisme\". \r\nQuant au pr\u00e9sident turc Erdogan, c'est de \"nazis\" qu'il a qualifi\u00e9 les Pays Bas, apr\u00e8s avoir fait de m\u00eame avec l'Allemagne. \r\nBonjour, Andreas Gross. Vous avez codirig\u00e9 en tant que d\u00e9put\u00e9 aux chambres f\u00e9d\u00e9rales le groupe parlementaire Suisse-Turquie. Vous avez \u00e9t\u00e9 conseiller national socialiste, zurichois. \r\n-On se le demandait en pr\u00e9ambule: la Turquie va-t-elle trop loin? a-t-elle franchi la ligne rouge?\r\n-Se mettre \u00e0 dos certains pays europ\u00e9ens, montrer les muscles ainsi, quels avantages? \r\n-Il s'est d\u00e9finitivement claqu\u00e9 au nez la porte de l'Europe? \r\n-Quelles cons\u00e9quences aura cette crise diplomatique sur l'Europe? La souder ou la diviser? \r\n-La Suisse se distingue une fois de plus: alors que l'Allemagne, les Pays Bas et l'Autriche sont pour le moins r\u00e9ticents \u00e0 laisser le chef de la diplomatie turque s'exprimer sur leurs sols, la Suisse, via son ministre des affaires \u00e9trang\u00e8res Didier Burkhalter, a dit oui (m\u00eame si sa visite a d\u00fb \u00eatre report\u00e9e). C'\u00e9tait d\u00e9j\u00e0 le cas il y a quelques mois quand la Suisse a re\u00e7u pour une visite de travail Mevl\u00fct Cavusoglu ((Tschavousolou)), alors que l'Union europ\u00e9enne et certains pays se cabraient \u00e0 cause d'une \u00e9ventuelle r\u00e9introduction de la peine de mort en Turquie... La Suisse va se mettre \u00e0 dos l'Europe si elle persiste dans sa politique d'\u00e9coute et de dialogue? \r\n-Une politique d'\u00e9coute et de dialogue, c'est bien, mais pour l'instant \u00e7a ne semble pas tellement porter ses fruits... \r\n-Aviez propos\u00e9 de mettre en place une commission internationale pour faire la lumi\u00e8re sur le putsch manqu\u00e9 en Turquie (juillet 2016). Erdogan n'a pas voulu selon Gross, donc \u00e7a ne s'est pas fait.", "alternativeExcerpt": ["Dimanche, le chef de la diplomatie turque a pu tenir un meeting \u00e0 Metz en France apr\u00e8s avoir \u00e9t\u00e9 emp\u00each\u00e9 d'atterrir aux Pays-Bas. Dans son allocution, il a qualifi\u00e9 les Pays-Bas de \"capitale du fascisme\". L'interview d'Andreas Gross membre du groupe parlementaire Suisse-Turquie."], "alternativeTitle": ["Le gouvernement turc va-t-il trop loin dans ses discours? / JDM_2017-03-13T07:19:00_2eme-developpement", "Le Journal du matin du 13.03.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/7841976.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8437994", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Ex-Conseiller national PS/ZH 1991-2015, membre de l'Assembl\u00e9e parlementaire du Conseil de l'Europe", "name": "Gross, Andreas", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ballaman, Muriel", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8437983"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Carte blanche", "source": "siranau", "title": "La carte blanche : Carte blanche \u00e0 Yann Marguet", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-EF59B3D6-6EBB-4724-A310-A32963643191", "durationSec": 252, "publicationDate": "2017-03-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Yann Marguet s'engage pour la cause des producteurs de lait ce lundi.", "alternativeExcerpt": ["Yann Marguet s'engage pour la cause des producteurs de lait ce lundi.", "Yann Marguet s'engage pour la cause des producteurs de lait.", "Yann Marguet s'engage pour la cause des producteurs de lait ce lundi.", "Yann Marguet s'engage pour la cause des producteurs de lait ce lundi."], "alternativeTitle": ["Carte blanche \u00e0 Yann Marguet", "La carte blanche - Yann Marguet - 13.03.2017", "Carte blanche \u00e0 Yann Marguet / RVA3_2017-03-13T07:52:05_la-carte-blanche", "Carte blanche \u00e0 Yann Marguet / RVA3_2017-03-13T07:52:05_la-carte-blanche"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8419690", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8256734.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bersinger, Blaise", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Grosjean, Eric", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Nemra, Yacine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marguet, Yann", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8419690", "ece-8419673"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Le Mus\u00e9e d'art contemporain de T\u00e9h\u00e9ran expose sa collection cach\u00e9e", "id": "sound-AE3408C4-5902-4569-BA23-5817E8CE0ADF", "durationSec": 125, "publicationDate": "2017-03-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Doria Tillier, actrice, sc\u00e9nariste;Nicolas Bedos, acteur, r\u00e9alisateur\r\nNicolas Bedos r\u00e9alise son premier film, co-\u00e9crit avec Doria Tillier. \"Monsieur & Madame Adelman\" raconte une histoire d'amour romanesque entre un \u00e9crivain devenu c\u00e9l\u00e8bre et la femme de sa vie, \u00e0 la fois muse et \u00e9pouse dans l'ombre de son mari.\r\n\r\n* * Le Mus\u00e9e d'art contemporain de T\u00e9h\u00e9ran expose sa collection cach\u00e9e Il r\u00e9alise son premier film.. elle a co-\u00e9crit le sc\u00e9nario..  Nicolas Bedos et Doria Tillier.. ont donn\u00e9 naissance ensemble \u00e0 \"\"Monsieur & Madame Adelman\" ..  L'histoire d'amour romanesque entre un \u00e9crivain devenu c\u00e9l\u00e8bre et la femme de sa vie.. \u00e0 la fois muse.. et \u00e9pouse dans l'ombre de son mari...  45 ans d'une histoire d'amour racont\u00e9e dans un premier long m\u00e9trage ambitieux.. On y voit les deux com\u00e9diens se transformer physiquement.. vieillir.. passer de 20 \u00e0 70 ans.. On y retrouve le ton dr\u00f4le.. provocateur.. des deux co-sc\u00e9naristes.. qui posent leur regard sur la passion entre deux personnes.. comment elles \u00e9voluent....  \"MOnsieur et Madame Adelman\" sera d\u00e8s ce mercredi sur les \u00e9crans en Suisse.. il est d\u00e9j\u00e0 sorti en FRance la semaine derni\u00e8re.. Doria Tillier et Nicolas Bedos \u00e9tait de passage \u00e0 Gen\u00e8ve il y a quelques jours... Ils ach\u00e8vent ainsi une intense p\u00e9riode de promotion.. \r\nIls se confient sur leur \u00e9tat d'esprit..et ils se disent ravis !!\r\n  10'16\r\nC'\u00e9tait Doria Tillier et Nicolas Bedos.. leur film.. \"monsieur et Madame Adelman\" \u00e0 voir d\u00e8s mercredi au cinema.. \r\n.", "alternativeExcerpt": ["Nicolas Bedos r\u00e9alise son premier film, co-\u00e9crit avec Doria Tillier. \"Monsieur & Madame Adelman\" raconte une histoire d'amour romanesque entre un \u00e9crivain devenu c\u00e9l\u00e8bre et la femme de sa vie, \u00e0 la fois muse et \u00e9pouse dans l'ombre de son mari."], "alternativeTitle": ["Le Mus\u00e9e d'art contemporain de T\u00e9h\u00e9ran expose sa collection cach\u00e9e / 12H30_2017-03-13T12:37:00_developpement-8", "Le 12h30 du 13.03.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8457546.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8437948", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8437946"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Le Blick lance un appel aux Turcs de Suisse pour leur demander de voter \"non\" au r\u00e9f\u00e9rendum visant \u00e0 renforcer les pouvoir du pr\u00e9sident Erdogan", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-8F6C7BF7-0D2A-4DD6-8B41-B142930FB7B6", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Turquie"], "durationSec": 151, "publicationDate": "2017-03-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["votation", "r\u00e9f\u00e9rendum", "presse quotidienne"], "excerpt": "A un mois du r\u00e9f\u00e9rendum, la lettre ouverte du Blick est accueillie de fa\u00e7on plut\u00f4t mitig\u00e9e au sein de la diaspora turque.", "alternativeExcerpt": ["Le Blick lance un appel aux Turcs de Suisse pour leur demander de voter \"non\" au r\u00e9f\u00e9rendum visant \u00e0 renforcer les pouvoir du pr\u00e9sident Erdogan. A un mois du r\u00e9f\u00e9rendum, la lettre ouverte du Blick est accueillie de fa\u00e7on plut\u00f4t mitig\u00e9e au sein de la diaspora turque."], "alternativeTitle": ["L'appel du Blick \u00e0 la communaut\u00e9 turque accueilli de fa\u00e7on mitig\u00e9e / 12H30_2017-03-13T12:31:00_developpement-2", "Le 12h30 du 13.03.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8457484.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8437948", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "membre du comit\u00e9 de la f\u00e9d\u00e9ration des associations turques de Suisse romande", "name": "G\u00fcn, David", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gueissaz, Rouven", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8437943"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Ces Suisses qui h\u00e9bergent des migrants", "id": "sound-86E36C64-0F3F-49CA-955B-B1C8CB78680F", "durationSec": 721, "publicationDate": "2017-03-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Face au sentiment d'impuissance que procure la crise des migrants, des centaines de m\u00e9nages suisses ont d\u00e9cid\u00e9 d'accueillir des migrants au sein de leur foyer. C'est le cas des Perriard Brown, \u00e0 Grandvaux, qui accueillent Kesanet, une jeune Erythr\u00e9enne, depuis 2016. Yves-Alain Cornu a recueilli leur t\u00e9moignage.\r\n\r\n* * Face au sentiment d'impuissance que procure la crise des migrants, des centaines de m\u00e9nages suisses ont d\u00e9cid\u00e9 d'accueillir des migrants au sein de leur foyer. C'est le cas des Perriard Brown, \u00e0 Grandvaux, qui accueillent Kesanet, une jeune Erythr\u00e9enne, depuis 2016. Yves-Alain Cornu a recueilli leur t\u00e9moignage.", "alternativeExcerpt": ["Face au sentiment d\u2019impuissance que procure la crise des migrants, des centaines de m\u00e9nages suisses ont d\u00e9cid\u00e9 d\u2019accueillir des migrants au sein de leur foyer. C'est le cas des Perriard Brown, \u00e0 Grandvaux, qui accueillent Kesanet, une jeune Erythr\u00e9enne, depuis 2016. Yves-Alain Cornu a recueilli leur t\u00e9moignage."], "alternativeTitle": ["Ces Suisses qui h\u00e9bergent des migrants / OEP_2017-03-13T08:36:45_sequence-3", "On en parle du 13.03.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8420016", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423724.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8420008"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Magn\u00e9tique", "source": "siranau", "title": "Le sommaire1.L'invit\u00e9: Vittorio Pratto. -2.Nomade rencontre Mani Sanou, musicien et leader du groupe Farafina.. -3.De la Bretagne au Niger et au Kurdistan : les 10 ans du label Hirustica. -4.Narcisse", "id": "sound-232B0C52-D8DA-43CE-841C-BA8257A06897", "durationSec": 4992, "publicationDate": "2017-03-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\nAnya Leveill\u00e9 re\u00e7oit Vittorio Prato, baryton, dans La Boh\u00e8me \u00e0 l'Op\u00e9ra de Lausanne.\r\nYves Bron, \u00e0 Vevey, rencontre Mani Sanou, musicien et leader du groupe Farafina. \r\nVincent Zanetti nous parle des 10 ans du label Hirustica.\r\nD\u00e9cryptage de l'actualit\u00e9 par le slammeur Narcisse.1.Anya Leveill\u00e9 re\u00e7oit Vittorio Prato, baryton, qui incarnera le personnage de Marcello dans \"La Boh\u00e8me\", de Puccini, qui se jouera \u00e0 l'Op\u00e9ra de Lausanne du 19 au 29 mars 2017.\r\n. -2.Yves Bron est \u00e0 Vevey aujourd'hui pour une rencontre avec Mani Sanou, un musicien africain install\u00e9 en Suisse depuis 20 ans. \r\nMani est aujourd'hui le responsable du groupe Farafina du Burkina Fasso, un groupe qui a fait d\u00e9couvrir les instruments traditionnels de l'Afrique de l''Ouest au grand public, avec \u00e0 la cl\u00e9 un grand succ\u00e8s populaire dans les ann\u00e9es 90 et des collaborations  internationales, notamment avec les Rolling Stones, Daniel Lanois ou John Hassel.\r\nUn nouveau r\u00e9pertoire a vu le jour r\u00e9cemment, une tourn\u00e9e est en pr\u00e9paration actuellement, Mani Sanou voyage donc entre le Burkina Fasso, o\u00f9 r\u00e9sident les autres musiciens, et Vevey, sa ville d'adotion. \r\nR\u00e9alisation Bruno Seribat \r\n. -3.De la Bretagne au Niger et au Kurdistan : les 10 ans du label Hirustica\r\nAu d\u00e9part, deux musiciens voyageurs, le fl\u00fbtiste Jean-Luc Thomas et le trompettiste Gaby Kerdoncuff, en qu\u00eate perp\u00e9tuelle de nouveaux langages artistiques... Fruits de leurs rencontres aventureuses, le label Hirustica offre aujourd'hui un catalogue d'une dizaine de productions discographiques, dont deux nouveaut\u00e9s d\u00e9but 2017 : \"Zinder\" du trio Serendou et \"Jorjuna\" du groupe Kazut de Tyr.\r\n. -4.L'actualit\u00e9 culturelle est d\u00e9crypt\u00e9e et slamm\u00e9e par Narcisse", "alternativeTitle": ["Magn\u00e9tique du 13.03.2017", "Narcisse: En dessous de z\u00e9ro", "Magn\u00e9tique du 13.03.2017", "Nomade rencontre Mani Sanou, musicien et leader du groupe Farafina. / MTC_2017-03-13T17:06:00_nomade-rencontre-mani-sanou-musicien-et", "L'invit\u00e9: Vittorio Pratto / MTC_2017-03-13T17:06:00_l-invite-vittorio-pratto", "Narcisse / MTC_2017-03-13T17:06:00_narcisse", "Le sommaire / MTC_2017-03-13T17:06:00_magnetique", "De la Bretagne au Niger et au Kurdistan : les 10 ans du label Hirustica / MTC_2017-03-13T17:06:00_de-la-bretagne-au-niger-et-au-kurdistan", "Narcisse / MTC_2017-03-13T17:06:00_narcisse", "Le sommaire / MTC_2017-03-13T17:06:00_magnetique"], "alternativeExcerpt": ["L'actualit\u00e9 culturelle est d\u00e9crypt\u00e9e et slamm\u00e9e par Narcisse. Narcisse n'aime pas la musique militaire. C'est pour lui le degr\u00e9 z\u00e9ro de la musique. Mais il est possible de descendre plus bas encore et m\u00eame d'arracher des larmes \u00e0 Vladimir Poutine!", "Yves Bron est \u00e0 Vevey aujourd\u02b9hui pour une rencontre avec Mani Sanou, un musicien africain install\u00e9 en Suisse depuis 20 ans. \nMani est aujourd\u02b9hui le responsable du groupe Farafina du Burkina Fasso, un groupe qui a fait d\u00e9couvrir les instruments traditionnels de l\u02b9Afrique de l\u02b9\u02b9Ouest au grand public, avec \u00e0 la cl\u00e9 un grand succ\u00e8s populaire dans les ann\u00e9es 90 et des collaborations  internationales, notamment avec les Rolling Stones, Daniel Lanois ou John Hassel.\nUn nouveau r\u00e9pertoire a vu le jour r\u00e9cemment, une tourn\u00e9e est en pr\u00e9paration actuellement, Mani Sanou voyage donc entre le Burkina Fasso, o\u00f9 r\u00e9sident les autres musiciens, et Vevey, sa ville d\u02b9adotion. \n\n\nR\u00e9alisation Bruno Seribat", "Anya Leveill\u00e9 re\u00e7oit Vittorio Prato, baryton, qui incarnera le personnage de Marcello dans \"La Boh\u00e8me\", de Puccini, qui se jouera \u00e0 l'Op\u00e9ra de Lausanne du 19 au 29 mars 2017.", "L'actualit\u00e9 culturelle est d\u00e9crypt\u00e9e et slamm\u00e9e par Narcisse", "Anya Leveill\u00e9 re\u00e7oit Vittorio Prato, baryton, dans La Boh\u00e8me \u00e0 l'Op\u00e9ra de Lausanne.\nYves Bron, \u00e0 Vevey, rencontre Mani Sanou, musicien et leader du groupe Farafina. \nVincent Zanetti nous parle des 10 ans du label Hirustica.\nD\u00e9cryptage de l'actualit\u00e9 par le slammeur Narcisse.", "De la Bretagne au Niger et au Kurdistan : les 10 ans du label Hirustica\nAu d\u00e9part, deux musiciens voyageurs, le fl\u00fbtiste Jean-Luc Thomas et le trompettiste Gaby Kerdoncuff, en qu\u00eate perp\u00e9tuelle de nouveaux langages artistiques... Fruits de leurs rencontres aventureuses, le label Hirustica offre aujourd\u02b9hui un catalogue d\u02b9une dizaine de productions discographiques, dont deux nouveaut\u00e9s d\u00e9but 2017 : \"Zinder\" du trio Serendou et \"Jorjuna\" du groupe Kazut de Tyr.", "Anya Leveill\u00e9 re\u00e7oit Vittorio Prato, baryton, dans La Boh\u00e8me \u00e0 l'Op\u00e9ra de Lausanne.\nYves Bron, \u00e0 Vevey, rencontre Mani Sanou, musicien et leader du groupe Farafina. \nVincent Zanetti nous parle des 10 ans du label Hirustica.\nD\u00e9cryptage de l'actualit\u00e9 par le slammeur Narcisse."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8419584", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7949561.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Fl\u00fbtiste", "name": "Thomas, Jean-Luc", "type": "Participant"}, {"role": "Trompettiste", "name": "Kerdoncuff, Gaby", "type": "Participant"}, {"role": "musicien africain", "name": "Sanou, Mani", "type": "Participant"}, {"role": "chanteur lyrique, baryton, Baryton", "name": "Prato, Vittorio", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bron, Yves", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zanetti, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Narcisse", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bron, Yves", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "L\u00e9veill\u00e9, Anya", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8419584", "ece-8419581"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Entre nous soit dit", "source": "siranau", "title": "Bruno Muschio, alias Navo", "genres": ["Interview"], "id": "sound-816663F3-E470-4A18-ABFA-1EAB96183351", "durationSec": 3423, "publicationDate": "2017-03-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Auteur de bande dessin\u00e9e, r\u00e9alisateur et sc\u00e9nariste fran\u00e7ais, Bruno Muschio \u00e9crit des sketches pour le th\u00e9\u00e2tre, le cin\u00e9ma et la t\u00e9l\u00e9vision. Il est le co-auteur de \"Bref\", \"Bloqu\u00e9s\" et \"Serge le Mytho\", s\u00e9ries \"shortcom\" diffus\u00e9es en France sur Canal+. En BD, les 3 saisons de \"La bande pas dessin\u00e9e\" sont parues aux \u00e9ditions Vraoum.\r\nLe 23 mars 2017, il est invit\u00e9 par l'\u00e9cole romande de communication Polycom pour un cours sur le storytelling, qui donnera lieu \u00e0 un spectacle de stand-up pr\u00e9sent\u00e9 en juin au grand public.\r\nBruno Muschio est aujourd'hui l'invit\u00e9 de M\u00e9lanie Croubalian.\r\n\r\n* * Auteur de bande dessin\u00e9e, r\u00e9alisateur et sc\u00e9nariste fran\u00e7ais, Bruno Muschio \u00e9crit des sketches pour le th\u00e9\u00e2tre, le cin\u00e9ma et la t\u00e9l\u00e9vision. Il est le co-auteur de \"Bref\", \"Bloqu\u00e9s\" et \"Serge le Mytho\", s\u00e9ries \"shortcom\" diffus\u00e9es en France sur Canal+. En BD, les 3 saisons de \"La bande pas dessin\u00e9e\" sont parues aux \u00e9ditions Vraoum.\r\nLe 23 mars 2017, il est invit\u00e9 par l'\u00e9cole romande de communication Polycom pour un cours sur le storytelling, qui donnera lieu \u00e0 un spectacle de stand-up pr\u00e9sent\u00e9 en juin au grand public.\r\nBruno Muschio est aujourd'hui l'invit\u00e9 de M\u00e9lanie Croubalian.", "alternativeTitle": ["Entre nous soit dit du 13.03.2017", "Bruno Muschio, alias Navo / ENSD_2017-03-13T20:03:45_entre-nous-soit-dit", "Entre nous soit dit du 13.03.2017", "Bruno Muschio, alias Navo / ENSD_2017-03-13T20:03:45_entre-nous-soit-dit"], "alternativeExcerpt": ["Auteur de bande dessin\u00e9e, r\u00e9alisateur et sc\u00e9nariste fran\u00e7ais, Bruno Muschio \u00e9crit des sketches pour le th\u00e9\u00e2tre, le cin\u00e9ma et la t\u00e9l\u00e9vision. Il est le co-auteur de \"Bref\", \"Bloqu\u00e9s\" et \"Serge le Mytho\", s\u00e9ries \"shortcom\" diffus\u00e9es en France sur Canal+. En BD, les 3 saisons de \"La bande pas dessin\u00e9e\" sont parues aux \u00e9ditions Vraoum.\nLe 23 mars 2017, il est invit\u00e9 par l\u2019\u00e9cole romande de communication Polycom pour un cours sur le storytelling, qui donnera lieu \u00e0 un spectacle de stand-up pr\u00e9sent\u00e9 en juin au grand public.\nBruno Muschio est aujourd\u2019hui l\u2019invit\u00e9 de M\u00e9lanie Croubalian.", "Auteur de bande dessin\u00e9e, r\u00e9alisateur et sc\u00e9nariste fran\u00e7ais, Bruno Muschio \u00e9crit des sketches pour le th\u00e9\u00e2tre, le cin\u00e9ma et la t\u00e9l\u00e9vision. Il est le co-auteur de \"Bref\", \"Bloqu\u00e9s\" et \"Serge le Mytho\", s\u00e9ries \"shortcom\" diffus\u00e9es en France sur Canal+. En BD, les 3 saisons de \"La bande pas dessin\u00e9e\" sont parues aux \u00e9ditions Vraoum.\nLe 23 mars 2017, il est invit\u00e9 par l\u2019\u00e9cole romande de communication Polycom pour un cours sur le storytelling, qui donnera lieu \u00e0 un spectacle de stand-up pr\u00e9sent\u00e9 en juin au grand public.\nBruno Muschio est aujourd\u2019hui l\u2019invit\u00e9 de M\u00e9lanie Croubalian."], "imageURL": "//www.rts.ch/8439188.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8419935", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Auteur de bande dessin\u00e9e, r\u00e9alisateur et sc\u00e9nariste fran\u00e7ais", "name": "Muschio, Bruno", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8419935", "ece-8419934"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Jours de France: la ville de Bordeaux et sa mue \u00e9conomique", "id": "sound-DB5C6BDC-7BB0-4069-83F8-1A370BE46108", "durationSec": 515, "publicationDate": "2017-03-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La ville de Bordeaux a connu d'importantes transformations ces derni\u00e8res ann\u00e9es. A la fois urbanistique, sous l'impulsion d'Alain Jupp\u00e9, et aussi \u00e9conomique. L'accent est mis dor\u00e9navant sur le num\u00e9rique et l'innovation. Interview de Frank Niedercorn, journaliste au quotidien \u00e9conomique les Echos.\r\n\r\n* * La ville de Bordeaux a connu d'importantes transformations ces derni\u00e8res ann\u00e9es. A la fois urbanistique, sous l'impulsion d'Alain Jupp\u00e9, et aussi \u00e9conomique. L'accent est mis dor\u00e9navant sur le num\u00e9rique et l'innovation. Interview de Frank Niedercorn, journaliste au quotidien \u00e9conomique les Echos.", "alternativeExcerpt": ["La ville de Bordeaux a connu d'importantes transformations ces derni\u00e8res ann\u00e9es. A la fois urbanistique, sous l'impulsion d\u2019Alain Jupp\u00e9, et aussi \u00e9conomique. L'accent est mis dor\u00e9navant sur le num\u00e9rique et l\u2019innovation. Interview de Frank Niedercorn, journaliste au quotidien \u00e9conomique les Echos."], "alternativeTitle": ["Jours de France: la ville de Bordeaux et sa mue \u00e9conomique / FOR_2017-03-13T18:00:00_developpement-1", "Forum du 13.03.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8457660.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8437965", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-8437956"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "RDA : Un pays fant\u00f4me, surveillance et archives (1/5) : Des historiographies qui s'encha\u00eenent", "id": "sound-80A39917-D065-4507-B8B7-0399969A07F2", "thematicGeographicals": ["Allemagne de l'Est"], "durationSec": 2026, "publicationDate": "2017-03-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Cette semaine, Histoire Vivante se consacre \u00e0 la RDA en compagnie de plusieurs sp\u00e9cialistes. En lien avec le film documentaire \"RDA, le myst\u00e8re des enfants vol\u00e9s\", de Ghad Charbit et Anne Veron: La Stasi, sinistre police politique d'Allemagne de l'Est, a pratiqu\u00e9 l'enl\u00e8vement massif d'enfants dont les parents \u00e9taient jug\u00e9s \"non conformes\" par le r\u00e9gime communiste. Asociaux, tra\u00eetres, opposants ou m\u00e8res c\u00e9libataires se sont vu retirer leurs enfants, plac\u00e9s dans des centres de redressement ou dans des familles correspondant aux normes du parti unique. (1/5) Aujourd'hui, nous nous entretenons avec : Sonia Combe, historienne, sp\u00e9cialiste en histoire contemporaine des ex-pays de l'Est. Depuis 2010, elle est chercheuse \u00e0 l'Institut des Sciences sociales du Politique (CNRS) et chercheuse associ\u00e9e au Centre Marc Bloch, \u00e0 Berlin. Sonia Combe a \u00e9crit et dirig\u00e9 de nombreux ouvrages, notamment sur la question de la conservation et de la mise \u00e0 disposition des archives. Emmanuel Droit, Ma\u00eetre de conf\u00e9rence en histoire contemporaine \u00e0 l'Universit\u00e9 de Rennes 2, sp\u00e9cialiste de l'Allemagne au 20\u00e8me si\u00e8cle et de la RDA ; Emmanuel Droit est \u00e9galement directeur adjoint au Centre Marc Bloch de Berlin. Emmanuel Droit est l'auteur, entre autre, de \" La Stasi \u00e0 l'Ecole. Surveiller pour \u00e9duquer \", (Paris, Nouveau Monde Editions, 2009) et \" Vers un homme nouveau? L'\u00e9ducation socialiste en RDA (1949-1989) \", (Rennes, PUR, 2009).", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Ma\u00eetre de conf\u00e9rence en histoire contemporaine \u00e0 l'Universit\u00e9 de Rennes 2, sp\u00e9cialiste de l'Allemagne au 20\u00e8me si\u00e8cle et de la RDA", "name": "Droit, Emmanuel", "type": "Participant"}, {"role": "historienne, sp\u00e9cialiste en histoire contemporaine des ex-pays de l'Est, chercheuse \u00e0 l'Institut des Sciences sociales du Politique (CNRS) et chercheuse associ\u00e9e au Centre Marc Bloch, \u00e0 Berlin", "name": "Combe, Sonia", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Golan, David", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "Les forces de s\u00e9curit\u00e9 palestiniennes, symboles de l'\u00e9chec de la construction d'un Etat", "id": "sound-5199CD56-1887-41F0-A4AD-0413A068B1DB", "durationSec": 315, "publicationDate": "2017-03-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Vlahovic;Vlahovic, Marine ;Raed Abu Eisheh, manifestant \u00e0 Ramallah;extraits sons d'ambiance fanfare et parade;Tawfiq Tirawi, ancien chef des renseignements palestiniens, fondateur de l'Universit\u00e9 Istiqlal;Tahani Mustafa, doctorante palestinienne \u00e0 l' \u00c9cole des \u00e9tudes orientales et africaines de Londres;Jonathan Crikks, est le porte-parole d'Eupol COPPS;Adel Samara, militant communiste palestinien\r\nL'une des priorit\u00e9s des accords d'Oslo \u00e9tait la cr\u00e9ation de forces de s\u00e9curit\u00e9 palestiniennes, comme pilier d'un futur Etat palestinien et pour garantir la s\u00e9curit\u00e9 d'Isra\u00ebl. Pr\u00e8s de 25 ans apr\u00e8s, la Palestine n'est toujours pas un Etat mais est pourtant pourvue de forces de s\u00e9curit\u00e9 pl\u00e9thoriques.\r\n\r\n* * Les forces de s\u00e9curit\u00e9 palestiniennes, symboles de l'\u00e9chec de la construction d'un Etat LANCEMENT 4 / FORCES SECU PALESTINIENNES = ECHEC DU \"STATE BUILDING\" ?\r\n***C'\u00e9tait l'une des priorit\u00e9s des accords d'Oslo: cr\u00e9er des forces de s\u00e9curit\u00e9 palestiniennes, comme pilier d'un futur Etat et pour garantir la s\u00e9curit\u00e9 d'Isra\u00ebl. 25 ans plus tard et alors que le conflit isra\u00e9lo-palestinien s'enlise, la Palestine n'est toujours pas un Etat mais elle bien pourvue de forces de s\u00e9curit\u00e9 pl\u00e9thoriques. Cela dit, leur pr\u00e9rogatives sont limit\u00e9es, elles sont tr\u00e8s critiqu\u00e9es au sein m\u00eame des territoires palestiniens... elles sont m\u00eames devenues un symbole de l'\u00e9chec du processus de construction d'un Etat Palestinien.\r\nReportage \u00e0 Ramallah, Marine Vlahovic (Marine Vlaovik):\r\n  4'44'' \r\n((Script: \r\nDes cris de col\u00e8re r\u00e9sonnent sur la place al Manara, le centre n\u00e9vralgique de Ramallah.. \r\nApr\u00e8s des \u00e9changes de coup de feu. Basel Al Araj, un jeune palestinien\u00a0\u00a0 soup\u00e7onn\u00e9 de pr\u00e9parer un attentat a \u00e9t\u00e9 tu\u00e9 par les forces isra\u00e9liennes lundi dernier.. Basel al Araj avait \u00e9t\u00e9 emprisonn\u00e9 quelques mois auparavant par les forces de s\u00e9curit\u00e9 palestinienne. Et les manifestants comme Raed Abu Eisheh d\u00e9noncent la coop\u00e9ration s\u00e9curitaire qui lie l'Autorit\u00e9 Palestinienne \u00e0 Isra\u00ebl\r\nBOB \r\nCette coop\u00e9ration s\u00e9curitaire d\u00e9cri\u00e9e concerne des \u00e9changes d'informations, mais aussi le passage des biens et des personnes dans les diff\u00e9rentes zones de Cisjordanie administr\u00e9es par les Isra\u00e9liens ou les Palestiniens. Et c'\u00e9tait un pr\u00e9-requis pour la cr\u00e9ation de Forces de S\u00e9curit\u00e9 Palestiniennes qui ont fait leur apparition dans le sillage des accords d'Oslo sign\u00e9s en 1993. \r\nBOB ambiance fanfare. \r\nPr\u00e8s de 25 ans apr\u00e8s..toujours pas d'Etat palestinien en vue. mais de nombreuses forces de s\u00e9curit\u00e9.dont les futurs membres sont form\u00e9s \u00e0 J\u00e9richo. \r\nBOB ambiance parade \r\n\u00a0Sous un soleil cuisant. le g\u00e9n\u00e9ral Tawfiq Tirawi passe en revue les \u00e9tudiants et \u00e9tudiantes de l'Universit\u00e9 Istiqlal.Uniformes kakis sur le dos, b\u00e9ret ou voile sur la t\u00eate, ils entament un d\u00e9fil\u00e9 militaire au beau milieu du campus ..Personnalit\u00e9 controvers\u00e9e.. Tawfiq Tirawi, ancien chef des renseignements palestiniens a fond\u00e9 cette acad\u00e9mie de s\u00e9curit\u00e9 il y a 10 ans, pour dit-il apporter sa pierre au processus de cr\u00e9ation d'un Etat palestinien, m\u00eame incertain. \r\nBOB \r\nUne bonne partie de la dizaine de milliers d'\u00e9tudiants de l'Universit\u00e9 rejoindront les rangs d\u00e9j\u00e0 pl\u00e9thoriques des forces de S\u00e9curit\u00e9..S\u00e9curit\u00e9 nationale, Police civile, Garde pr\u00e9sidentielle ou encore des Services de renseignement. Si les accords d'Oslo pr\u00e9voyaient la cr\u00e9ation de 6 unit\u00e9s, totalisant en tout 30 000 membres. Ils seraient d\u00e9sormais pr\u00e8s 65 000 membres en Cisjordanie et dans la bande de Gaza selon un rapport r\u00e9cent de la Banque Mondiale. Il y aurait donc 1 membre des unit\u00e9s de s\u00e9curit\u00e9 pour 1000 habitants..\u00a0 Mais difficile d'\u00e9valuer ces effectifs. m\u00eame pour les plus acharn\u00e9s comme Tahani Mustafa .Doctorante \u00e0 la tr\u00e8s prestigieuse \u00c9cole des \u00e9tudes orientales et africaines de Londres, cette palestinienne m\u00e8ne ses recherches depuis l'\u00e9tranger.\u00a0 \r\nBOB \r\nCe flou concerne aussi l'aide internationale apport\u00e9es par les principaux bailleurs. Au premier rang, les Etats-Unis, L'Union Europ\u00e9enne apporte aussi sa contribution plus modeste.. Notamment via la mission Eupol Copps pour 10 millions d'euros par an. Pr\u00e8s d'une centaine d'europ\u00e9ens travaillent \u00e0 la formation et au conseil de la police civile palestinienne dans un immeuble de Ramallah.\r\nBOB ambiance\r\nJonathan Crikks, est le porte-parole d'Eupol COPPS.. il dresse un bilan positif de cette police civile.. \r\nBOB \r\nForte de 8000 membres, la police civile palestinienne seraient m\u00eame un des organes de s\u00e9curit\u00e9 les plus appr\u00e9ci\u00e9s des Palestiniens.. Mais ce n'est pas cette unit\u00e9 qui inqui\u00e8te Adel Samara.. Ce militant communiste palestinien d\u00e9nonce un tournant s\u00e9curitaire et r\u00e9pressif pris par l'AUtorit\u00e9 Palestinienne.. \r\nBOB \r\nAdel Samara lui-m\u00eame a \u00e9t\u00e9 inqui\u00e9t\u00e9 par les services de renseignement pour avoir critiqu\u00e9 le gouvernement et les accords d'Oslo.. . Depuis le d\u00e9clenchement du conflit Fatah-Hamas en 2006, les arrestations d'opposants en tout genre se multiplient.. Les forces de s\u00e9curit\u00e9 palestiniennes seraient-elles devenues une milice du Fatah, le parti au pouvoir? Pour Tahani Mustafa, il s'agit surtout de maintenir un statu qui arrange tout le monde\r\nBOB \r\nLes forces de s\u00e9curit\u00e9 palestiniennes, sous le feu des critiques des institutions internationales comme banque mondiale mais aussi des organisations de d\u00e9fense des droits de l'homme. \r\nMarine Vlahovic pour RTS Info Ramallah\r\nTraductions: \r\n1. Raed Abu Eisheh \u00ab\u00a0\u00a0L'Autorit\u00e9 Palestinienne doit d\u00e9fendre les Palestiniens, pas les poursuivre et les livrer aux isra\u00e9liens.. L'arm\u00e9e isra\u00e9lienne l'a tu\u00e9 et emport\u00e9 son corps et les forces de s\u00e9curit\u00e9 palestiniennes ne sont m\u00eame pas intervenues\u00a0\u00bb\r\n2. G\u00e9n\u00e9ral Tawfiq Tirawi \u00ab\u00a0\u00a0Comme vous le savez, nous sommes une nation sous occupation, et nous n'allons pas attendre que cette occupation cesse pour b\u00e2tir nos institutions..Mais nous sommes d\u00e9termin\u00e9s.. Et quand l'occupation prendra fin, nous serons fin pr\u00eats. \r\n3. Tahani Mustafa \u00ab\u00a0C'est difficile de d\u00e9terminer combien de personnes sont enr\u00f4l\u00e9es dans les forces de s\u00e9curit\u00e9.\u00a0 Principalement parce que de faux noms sont enregistr\u00e9s, ou bien des gens qui sont d\u00e9c\u00e9d\u00e9s sont encore pr\u00e9sents sur les listes. En ce qui concerne les unit\u00e9s, il y en aurait une douzaine.. C'est un secteur incroyablement important en terme d'effectifs.. Bien plus que ce qui \u00e9tait autoris\u00e9 au d\u00e9part par les accords d'Oslo\u00a0\u00bb\r\n4. Adel Samara: \u00ab\u00a0Bien s\u00fbr la police de la route etc\u00a0 fait son travail, et c'est tout \u00e0 fait banal.. Mais les unit\u00e9s les plus importantes ont pour r\u00f4le principal de maintenir l'existence de ce r\u00e9gime\u00a0\u00bb\r\n5 Tahani Mustafa: \u00ab\u00a0Les services de s\u00e9curit\u00e9 sont charg\u00e9s d'un r\u00f4le politique qui vise \u00e0 maintenir le statu quo, et \u00e0 interdire tout sentiment anti-Oslo ou anti-isra\u00e9lien dans les Territoires Occup\u00e9s\u00a0\u00bb. ))\r\n=== FIN ===\r\nPour nous \u00e9crire: ToutUnMonde@rts.ch\r\nPour nous r\u00e9\u00e9couter ou nous podcaster: rts.ch/toutunmonde\r\nIl est 8hXX. Coralie Claude pour les informations. A demain !", "alternativeExcerpt": ["L\u2019une des priorit\u00e9s des accords d\u2019Oslo \u00e9tait la cr\u00e9ation de forces de s\u00e9curit\u00e9 palestiniennes, comme pilier d\u2019un futur Etat palestinien et pour garantir la s\u00e9curit\u00e9 d\u2019Isra\u00ebl. Pr\u00e8s de 25 ans apr\u00e8s, la Palestine n\u2019est toujours pas un Etat mais est pourtant pourvue de forces de s\u00e9curit\u00e9 pl\u00e9thoriques."], "alternativeTitle": ["Les forces de s\u00e9curit\u00e9 palestiniennes, symboles de l\u2019\u00e9chec de la construction d\u2019un Etat / TUM_2017-03-13T08:25:00_sequence-4", "Tout un monde du 13.03.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8457396.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8437973", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8437967"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Premier rendez-vous", "source": "siranau", "title": "Pour la premi\u00e8re fois Laura Chaplin rencontre St\u00e9phane Blok", "id": "sound-06800A2F-EF27-402E-B3F2-D3881D53FB59", "durationSec": 3341, "publicationDate": "2017-03-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "* *", "alternativeTitle": ["Premier rendez-vous du 13.03.2017", "Pour la premi\u00e8re fois Laura Chaplin rencontre St\u00e9phane Block / PRV_2017-03-13T14:04:15_premier-rendez-vous", "Premier rendez-vous du 13.03.2017", "Pour la premi\u00e8re fois Laura Chaplin rencontre St\u00e9phane Block / PRV_2017-03-13T14:04:15_premier-rendez-vous"], "imageURL": "//www.rts.ch/8458292.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8419989", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "compositeur, chanteur, guitariste, po\u00e8te et musicien", "name": "Blok, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "artiste", "name": "Chaplin, Laura", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schneiter, Jonas", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Schneiter, Jonas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8419989", "ece-8419988"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Versus-lire", "source": "siranau", "title": "Interview de Peter Stamm, \u00e9crivain : A propos de son ouvrage \"L'Un l'autre\" (Ed. Christian Bourgois, 2017)", "genres": ["Interview", "R\u00e9cit"], "id": "sound-9F22EAE7-2646-44D1-9F3A-D3E992DEC631", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 1812, "publicationDate": "2017-03-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Stamm, Peter"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "\u00e9crivain"], "excerpt": "Peter Stamm ma\u00eetrise \u00e0 la perfection l'art de sonder le banal. L'art de captiver son lecteur, d'enflammer son imagination, avec presque rien. Un soir d'\u00e9t\u00e9, \u00e0 la nuit tombante, sans raison, d'une seconde \u00e0 l'autre, Thomas pousse sans le faire grincer le portail du jardin familial et s'en va. Il laisse femme et enfants endormis derri\u00e8re lui et s'enfonce dans le paysage. Il chemine du c\u00f4t\u00e9 du lac de Z\u00fcrich. Villes, villages et hameaux se succ\u00e8dent: propres, rang\u00e9s, d\u00e9sert\u00e9s d\u00e8s la tomb\u00e9e du soleil. Pass\u00e9e sa stupeur, surmont\u00e9 un premier sentiment de honte, Astrid, sa femme se met \u00e0 sa recherche, avec empathie, mue par une d\u00e9routante confiance. Pas de sang. Peu d'action et pourtant une tension soutenue d'un bout \u00e0 l'autre de cet \u00e9trange roman d'amour.", "alternativeExcerpt": ["Peter Stamm ma\u00eetrise \u00e0 la perfection l\u02b9art de sonder le banal. L\u02b9art de captiver son lecteur, d\u02b9enflammer son imagination, avec presque rien.\nUn soir d'\u00e9t\u00e9, \u00e0 la nuit tombante, sans raison, d\u02b9une seconde \u00e0 l\u02b9autre, Thomas pousse sans le faire grincer le portail du jardin familial et s\u02b9en va. Il laisse femme et enfants endormis derri\u00e8re lui et s\u02b9enfonce dans le paysage. \nIl chemine du c\u00f4t\u00e9 du lac de Z\u00fcrich. Villes, villages et hameaux se succ\u00e8dent: propres, rang\u00e9s, d\u00e9sert\u00e9s d\u00e8s la tomb\u00e9e du soleil. \nPass\u00e9e sa stupeur, surmont\u00e9 un premier sentiment de honte, Astrid, sa femme se met \u00e0 sa recherche, avec empathie, mue par une d\u00e9routante confiance.\nPas de sang. Peu d\u02b9action et pourtant une tension soutenue d\u02b9un bout \u00e0 l\u02b9autre de cet \u00e9trange roman d\u02b9amour.\n\nPar Marl\u00e8ne M\u00e9trailler\nLectures: Guillaume Prin\nA lire: Peter Stamm: \"L\u02b9Un l\u02b9autre\", Editions Christian Bourgois", "Peter Stamm ma\u00eetrise \u00e0 la perfection l\u02b9art de sonder le banal. L\u02b9art de captiver son lecteur, d\u02b9enflammer son imagination, avec presque rien.\nUn soir d'\u00e9t\u00e9, \u00e0 la nuit tombante, sans raison, d\u02b9une seconde \u00e0 l\u02b9autre, Thomas pousse sans le faire grincer le portail du jardin familial et s\u02b9en va. Il laisse femme et enfants endormis derri\u00e8re lui et s\u02b9enfonce dans le paysage. \nIl chemine du c\u00f4t\u00e9 du lac de Z\u00fcrich. Villes, villages et hameaux se succ\u00e8dent: propres, rang\u00e9s, d\u00e9sert\u00e9s d\u00e8s la tomb\u00e9e du soleil. \nPass\u00e9e sa stupeur, surmont\u00e9 un premier sentiment de honte, Astrid, sa femme se met \u00e0 sa recherche, avec empathie, mue par une d\u00e9routante confiance.\nPas de sang. Peu d\u02b9action et pourtant une tension soutenue d\u02b9un bout \u00e0 l\u02b9autre de cet \u00e9trange roman d\u02b9amour.\n\nPar Marl\u00e8ne M\u00e9trailler\nLectures: Guillaume Prin\nA lire: Peter Stamm: \"L\u02b9un l\u02b9autre\", Editions Christian Bourgois", "Peter Stamm ma\u00eetrise \u00e0 la perfection l\u02b9art de sonder le banal. L\u02b9art de captiver son lecteur, d\u02b9enflammer son imagination, avec presque rien.\nUn soir d'\u00e9t\u00e9, \u00e0 la nuit tombante, sans raison, d\u02b9une seconde \u00e0 l\u02b9autre, Thomas pousse sans le faire grincer le portail du jardin familial et s\u02b9en va. Il laisse femme et enfants endormis derri\u00e8re lui et s\u02b9enfonce dans le paysage. \nIl chemine du c\u00f4t\u00e9 du lac de Z\u00fcrich. Villes, villages et hameaux se succ\u00e8dent: propres, rang\u00e9s, d\u00e9sert\u00e9s d\u00e8s la tomb\u00e9e du soleil. \nPass\u00e9e sa stupeur, surmont\u00e9 un premier sentiment de honte, Astrid, sa femme se met \u00e0 sa recherche, avec empathie, mue par une d\u00e9routante confiance.\nPas de sang. Peu d\u02b9action et pourtant une tension soutenue d\u02b9un bout \u00e0 l\u02b9autre de cet \u00e9trange roman d\u02b9amour.\n\nPar Marl\u00e8ne M\u00e9trailler\nLectures: Guillaume Prin\nA lire: Peter Stamm: \"L\u02b9un l\u02b9autre\", Editions Christian Bourgois"], "alternativeTitle": ["Peter Stamm: \"L\u02b9Un l\u02b9autre\"", "Peter Stamm: \"L\u02b9un l\u02b9autre\" / VSS_2017-03-13T11:08:19_versus-lire", "Peter Stamm: \"L\u02b9un l\u02b9autre\" / VSS_2017-03-13T11:08:19_versus-lire"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8419576", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7950179.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Stamm, Peter", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Prin, Guillaume", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "M\u00e9trailler, Marl\u00e8ne", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Durand-Vallade, Mich\u00e8le", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Stamm, Peter", "type": "Auteur"}]}, "variantIds": ["ece-8419576", "ece-8419572"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "A l'abordage", "source": "siranau", "title": "Dans la peau des animaux : maligne comme une chev\u00eache des terriers", "id": "sound-65ADEBE3-392A-47EA-B613-BE96593E98E4", "durationSec": 242, "publicationDate": "2017-03-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\nQue faire quand on est une chouette et qu'on veut installer son nid ? Dans un arbre dites-vous ? Oui, certes. Mais comment fait alors la chev\u00eache des terriers sur la plaine de l'ouest am\u00e9ricain o\u00f9 le prochain arbre est \u00e0 12'000 kilom\u00e8tres ? Elle vit dans des terriers. Qu'elle tapisse de bouse. Et on aime l'animal.", "alternativeExcerpt": ["Que faire quand on est une chouette et qu\u02b9on veut installer son nid ? Dans un arbre dites-vous ? Oui, certes. Mais comment fait alors la chev\u00eache des terriers sur la plaine de l\u02b9ouest am\u00e9ricain o\u00f9 le prochain arbre est \u00e0 12'000 kilom\u00e8tres ? Elle vit dans des terriers. Qu\u02b9elle tapisse de bouse. Et on aime l\u02b9animal."], "alternativeTitle": ["Dans la peau des animaux : maligne comme une chev\u00eache des terriers / ALA_2017-03-13T15:04:15_dans-la-peau-des-animaux-maligne-comme-u", "A l'abordage du 13.03.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8420029", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8272974.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8420025"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Crise diplomatique entre les Pays-Bas et la Turquie. Quel impact sur les \u00e9lections l\u00e9gislatives n\u00e9erlandaises?", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-69E7663E-BE01-4ACE-8579-BEB91FD25849", "thematicGeographicals": ["Turquie", "Pays-Bas"], "durationSec": 117, "publicationDate": "2017-03-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["relations internationales", "diplomatie", "\u00e9lection l\u00e9gislative", "crise politique"], "excerpt": "Les autorit\u00e9s turques ont convoqu\u00e9 l'ambassadeur des Pays-Bas \u00e0 Ankara pour lui remettre une plainte relative au comportement de la police n\u00e9erlandaise ce week-end. Mercredi, les N\u00e9erlandais \u00e9lisent leur nouveau parlement. Quel impact auront ces \u00e9v\u00e8nements sur les derniers jours de campagne?", "alternativeExcerpt": ["Les autorit\u00e9s turques ont convoqu\u00e9 l'ambassadeur des Pays-Bas \u00e0 Ankara pour lui remettre une plainte relative au comportement de la police n\u00e9erlandaise ce week-end. Mercredi, les N\u00e9erlandais \u00e9lisent leur nouveau parlement. Quel impact auront ces \u00e9v\u00e8nements sur les derniers jours de campagne?"], "alternativeTitle": ["Diff\u00e9rend avec la Turquie: quel impact sur les \u00e9lections l\u00e9gislatives n\u00e9erlandaises? / 12H30_2017-03-13T12:32:00_developpement-3", "Le 12h30 du 13.03.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8457551.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8437948", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "Envoy\u00e9 sp\u00e9cial RTS Amsterdam", "name": "Franco, Alain", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8437937"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dicodeurs", "source": "siranau", "title": " 13.03.2017", "id": "sound-3DE59C43-BCD6-4042-A1A9-B6477F867527", "durationSec": 3547, "publicationDate": "2017-03-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Les Dicodeurs sont en compagnie de Virginie Brawand, journaliste et pr\u00e9sentatrice de \u00ab Passe-moi les jumelles \u00bb.\r\nL'\u00e9mission se d\u00e9roule depuis la Cabane des Diablerets.\r\n\r\n* * Les Dicodeurs sont: Kaya G\u00fcner, Daniel Rausis, Pascal Vincent, Laura Chaignat, Olivier Magarotto (synth\u00e9), Laurence Bisang (animation), Samuel Morier-Genoud (r\u00e9alisation), :\u00a0 Laurent Dechanez et Jean-Pascal Mages (technique), Val\u00e9rie Dentan et Luisa Veillon (assistantes), Elo\u00efse Nussbaum (attach\u00e9e de production), G\u00e9rard Mermet et Jean-Luc Sudan (production).", "alternativeTitle": ["Les Dicodeurs du 13.03.2017", "Aux Diablerets (VD), avec Virginie Brawand, journaliste et pr\u00e9sentatrice de \"Passe-moi les jumelles\" (1/5) / DIC_2017-03-13T11:30:45_les-dicodeurs", "Les Dicodeurs du 13.03.2017", "Les Dicodeurs: exercice de style / DIC_2017-03-13T11:41:45_les-dicodeurs-exercice-de-style", "Aux Diablerets (VD), avec Virginie Brawand, journaliste et pr\u00e9sentatrice de \"Passe-moi les jumelles\" (1/5) / DIC_2017-03-13T11:30:45_les-dicodeurs"], "alternativeExcerpt": ["Les Dicodeurs sont en compagnie de Virginie Brawand, journaliste et pr\u00e9sentatrice de \u00ab Passe-moi les jumelles \u00bb.\n\nL'\u00e9mission se d\u00e9roule depuis l\u2019Auberge de la Poste des Diablerets. ", "Les Dicodeurs sont en compagnie de Virginie Brawand, journaliste et pr\u00e9sentatrice de \u00ab Passe-moi les jumelles \u00bb.\n\nL'\u00e9mission se d\u00e9roule depuis l\u2019Auberge de la Poste des Diablerets. "], "imageURL": "//www.rts.ch/8452135.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8419954", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Mermet, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8419954", "ece-8419952"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Grande zappette", "source": "siranau", "title": "La Grande Zappette : 50 nuances de gras", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-37A42DC7-AF5D-4B92-8BD1-C49E32805872", "durationSec": 71, "publicationDate": "2017-03-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["La Grande Zappette / SUPER_2017-03-13T16:50:00_la-grande-zappette", "Supersonic du 13.03.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8419625", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5168243.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8419618"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Matinales d'Espace 2", "source": "siranau", "title": "Printemps de la Po\u00e9sie, deuxi\u00e8me \u00e9dition 2017 (1/5) : Le r\u00e9alisme po\u00e9tique au cin\u00e9ma", "genres": ["Interview"], "id": "sound-70B8DFD3-3BAE-4A9A-9E61-779F64D6DF94", "durationSec": 422, "publicationDate": "2017-03-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["cin\u00e9ma", "po\u00e9sie"], "excerpt": "[Emission compos\u00e9e essentiellement avec des archives RTS]. Du 13 au 25 mars 2017, \u00e0 l'initiative d'Antonio Rodriguez, po\u00e8te et professeur \u00e0 l'UNIL, toute la Suisse romande f\u00eate la m\u00e8re de toute litt\u00e9rature, la plus haute expression humaine selon les po\u00e8tes arabes. Pr\u00e9vert, pour les 40 ans de sa mort, mais aussi Claire Nicole et ses livres d'artistes, Anne Perrier salu\u00e9e peu de temps apr\u00e8s sa disparition, et bien d'autres \u00e9v\u00e9nements rappelleront l'importance de la po\u00e9sie dans notre quotidien. 1/5 : Durant l'entre-deux-guerres, Jean Renoir et Marcel Carn\u00e9 ont ancr\u00e9 dans l'imaginaire populaire des films inoubliables \u00e0 l'enseigne du \"r\u00e9alisme po\u00e9tique\". Plut\u00f4t discr\u00e8te du c\u00f4t\u00e9 d'Hollywood, la po\u00e9sie est n\u00e9anmoins bien pr\u00e9sente dans le septi\u00e8me art, notamment dans le dernier film de Jim Jarmusch \"Paterson\", une merveille sur le quotidien d'un chauffeur de bus.", "alternativeExcerpt": ["Du 13 au 25 mars 2017, \u00e0 l\u2019initiative d\u2019Antonio Rodriguez, po\u00e8te et professeur \u00e0 l\u2019UNIL, toute la Suisse romande f\u00eate la m\u00e8re de toute litt\u00e9rature, la plus haute expression humaine selon les po\u00e8tes arabes. Pr\u00e9vert, pour les 40 ans de sa mort, mais aussi Claire Nicole et ses livres d\u2019artistes, Anne Perrier salu\u00e9e peu de temps apr\u00e8s sa disparition, et bien d\u2019autres \u00e9v\u00e9nements rappelleront l\u2019importance de la po\u00e9sie dans notre quotidien.\n\nLe r\u00e9alisme po\u00e9tique au cin\u00e9ma\nDurant l\u2019entre-deux-guerres, Jean Renoir et Marcel Carn\u00e9 ont ancr\u00e9 dans l\u2019imaginaire populaire des films inoubliables \u00e0 l\u2019enseigne du \"r\u00e9alisme po\u00e9tique\". Plut\u00f4t discr\u00e8te du c\u00f4t\u00e9 d\u2019Hollywood, la po\u00e9sie est n\u00e9anmoins bien pr\u00e9sente dans le septi\u00e8me art, notamment dans le dernier film de Jim Jarmusch \"Paterson\", une merveille sur le quotidien d\u2019un chauffeur de bus.\n\nPar Gilles Hausammann et Christian Ciocca", "Du 13 au 25 mars 2017, \u00e0 l\u2019initiative d\u2019Antonio Rodriguez, po\u00e8te et professeur \u00e0 l\u2019UNIL, toute la Suisse romande f\u00eate la m\u00e8re de toute litt\u00e9rature, la plus haute expression humaine selon les po\u00e8tes arabes. Pr\u00e9vert, pour les 40 ans de sa mort, mais aussi Claire Nicole et ses livres d\u2019artistes, Anne Perrier salu\u00e9e peu de temps apr\u00e8s sa disparition, et bien d\u2019autres \u00e9v\u00e9nements rappelleront l\u2019importance de la po\u00e9sie dans notre quotidien.\n\nLe r\u00e9alisme po\u00e9tique au cin\u00e9ma\nDurant l\u2019entre-deux-guerres, Jean Renoir et Marcel Carn\u00e9 ont ancr\u00e9 dans l\u2019imaginaire populaire des films inoubliables \u00e0 l\u2019enseigne du \"r\u00e9alisme po\u00e9tique\". Plut\u00f4t discr\u00e8te du c\u00f4t\u00e9 d\u2019Hollywood, la po\u00e9sie est n\u00e9anmoins bien pr\u00e9sente dans le septi\u00e8me art, notamment dans le dernier film de Jim Jarmusch \"Paterson\", une merveille sur le quotidien d\u2019un chauffeur de bus.\n\nPar Gilles Hausammann et Christian Ciocca", "Du 13 au 25 mars 2017, \u00e0 l\u2019initiative d\u2019Antonio Rodriguez, po\u00e8te et professeur \u00e0 l\u2019UNIL, toute la Suisse romande f\u00eate la m\u00e8re de toute litt\u00e9rature, la plus haute expression humaine selon les po\u00e8tes arabes. Pr\u00e9vert, pour les 40 ans de sa mort, mais aussi Claire Nicole et ses livres d\u2019artistes, Anne Perrier salu\u00e9e peu de temps apr\u00e8s sa disparition, et bien d\u2019autres \u00e9v\u00e9nements rappelleront l\u2019importance de la po\u00e9sie dans notre quotidien.\n\nLe r\u00e9alisme po\u00e9tique au cin\u00e9ma\nDurant l\u2019entre-deux-guerres, Jean Renoir et Marcel Carn\u00e9 ont ancr\u00e9 dans l\u2019imaginaire populaire des films inoubliables \u00e0 l\u2019enseigne du \"r\u00e9alisme po\u00e9tique\". Plut\u00f4t discr\u00e8te du c\u00f4t\u00e9 d\u2019Hollywood, la po\u00e9sie est n\u00e9anmoins bien pr\u00e9sente dans le septi\u00e8me art, notamment dans le dernier film de Jim Jarmusch \"Paterson\", une merveille sur le quotidien d\u2019un chauffeur de bus.\n\nPar Gilles Hausammann et Christian Ciocca"], "alternativeTitle": ["Printemps de la Po\u00e9sie, deuxi\u00e8me \u00e9dition 2017 (1/5)", "Printemps de la Po\u00e9sie, deuxi\u00e8me \u00e9dition 2017 (1/5) / MAT_2017-03-13T07:50:00_helvetica", "Printemps de la Po\u00e9sie, deuxi\u00e8me \u00e9dition 2017 (1/5) / MAT_2017-03-13T07:50:00_helvetica"], "imageURL": "//www.rts.ch/8447060.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8419543", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hausamann, Gilles", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8419543", "ece-8419541"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Th\u00e9matique", "source": "siranau", "title": "La th\u00e9matique : La protection des donn\u00e9es dans les rapports de travail", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-C4EF351A-C7FB-470B-9074-5D717FCF43AD", "durationSec": 362, "publicationDate": "2017-03-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["La protection des donn\u00e9es dans les rapports de travail", "La protection des donn\u00e9es dans les rapports de travail / RVA3_2017-03-13T08:15:04_la-thematique", "La protection des donn\u00e9es dans les rapports de travail / RVA3_2017-03-13T08:15:04_la-thematique"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8419699", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8256738.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Moreillon, Beno\u00eet", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Morey, Viviane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Sermet, Jorris", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Flament, Anne", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Evard, Julie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Burri, Julien", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Dormond, Laurent", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8419699", "ece-8419679"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Suppl\u00e9ment du nourjal", "source": "siranau", "title": "Le suppl\u00e9ment du Nourjal : Brandon de The Voice", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-E8C50280-D13D-4825-8F97-5DD46019AD29", "durationSec": 173, "publicationDate": "2017-03-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Brandon de The Voice", "Brandon de The Voice / SUPER_2017-03-13T17:10:33_le-supplement-du-nourjal", "Brandon de The Voice / SUPER_2017-03-13T17:10:33_le-supplement-du-nourjal"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8419627", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6059250.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8419627", "ece-8419620"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "La presse 1 : Par Esther Coquoz et Val\u00e9rie Droux", "id": "sound-02426FBD-5B16-440D-8CD0-615EF684D6E7", "durationSec": 529, "publicationDate": "2017-03-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\n* * Par Esther Coquoz et Val\u00e9rie Droux (6h45 Revue de presse) *** La revue de presse, Esther Coquoz, Val\u00e9rie Droux...\r\nOn commence par un appel, celui lanc\u00e9 par le Blick aux Turcs de suisse.\r\nLe Blick le dit sans faux-semblant: il s'immisce dans la campagne en vue du changement de constititution en Turquie, qui devrait donner quasiment les plein pouvoirs au pr\u00e9sident Erdogan.  La une et les pages 2 et 3 sont  en deux langues, turc et Suisse, sous forme de lettre ouverte  qui porte ce titre: chers turcs de Suisse, votez non \u00e0 la dictature d'Erdogan. Le contenu dit ceci: la Suisse est le pays le plus libre du monde. Ici tout le monde peut dire son avis, critiquer le gouvernement, sans risquer de pressions, son emploi ou sa vie. La libert\u00e9 est une valeur sacro-sainte. Mais dit le journal, nous avons des attentes vis \u00e0 vis des gens qui vivent en Suisse, aussi vis \u00e0 vis des turcs.  POur le BLICK; il est inacceptable que ceux qui b\u00e9n\u00e9ficient de la libert\u00e9 en Suisse votent pour l' abolition de l'etat de droite en Turquie. Ceux qui veulent un r\u00e9gime dictatorial en Turquie doivent retourner au pays pour  vivre sous cette dictature.\r\nLe choc de deux mondes, de deux syst\u00e8mes de valeurs tr\u00e8s diff\u00e9rents: Angela Merkel a rendez-vous \u00e0 la Maison-Blanche, demain. Le Temps se propose de lister ce qui pourrait rapprocher la chanceli\u00e8re allemande de Donald Trump.\r\nOublions tout de suite l'immigration, ou des proximit\u00e9 de temp\u00e9raments...\r\nIls devraient trouver un terrain d'entente \u00e0 propos de lutte contre le terrorisme et la politique s\u00e9curitaire... avec des principes divergents, pas de suspicion g\u00e9n\u00e9rale pour Angela Merkel. Sur l'OTAN, aussi: la Maison-Blanche a indiqu\u00e9 que tous les deux \u00e9taient d'accord pour reconna\u00eetre l'importance fondamentale de l'Organisation. \r\nEt puis, la chanceli\u00e8re jouera peut-\u00eatre aussi sur un registre un peu plus personnel: les grands-parents paternels de Donald Trump \u00e9taient... allemands.\r\n*** Retour aussi ce matin, sur la visite annul\u00e9e du ministre turc des affaires \u00e9trang\u00e8res, visite pr\u00e9vue \u00e0 Zurich...\r\nLa Suisse diplomatique a retenu son souffle toute la journ\u00e9e du samedi, raconte l'Araguerzeitung. Qui raconte: la diplomatie du t\u00e9l\u00e9phone de Didier  Burkhalter. toute la journ\u00e9e du samedi, le ministre des affaires \u00e9trag\u00e8res a tent\u00e9  de refroidir les esprits \u00e9chauff\u00e9s, notamment celui de son homologue  turc Cavusoglu., Depuis son domicile neuch\u00e2telois, il a pass\u00e9 beaucoup de temps au t\u00e9l\u00e9phone pour lui expliquer la r\u00e9sistance que provoquait sa venue en Suisse, lui dire aussi que depuis l'annulation de l'h\u00f4tel Hilton, on ne trouvait pas de lieu de remplacement pour l'\u00e9v\u00e9nemenrt \u00e9lectoral turc. Calmement, Didier Burkhalter a expliqu\u00e9 le fonctionnement de la Suisse, que ici le gouvernement ne peut pas imposer de force un lieu pour organiser cette manifestation. Finalement la Turquie a annul\u00e9 l'\u00e9v\u00e9nement.  Une politique de d\u00e9sescalade tout en pr\u00e9servant l'honneur sensible de l' interlocuteur turc salu\u00e9e par la conseill\u00e8re nationale b\u00e2loise d'origine Turc, Sibel Arslan. \r\nLa s\u00e9curit\u00e9 priv\u00e9e se retrouve.. sous surveillance. Titre d'une pleine page du Temps, sur ces soci\u00e9t\u00e9s qui proposent des services de s\u00e9curit\u00e9 et de renseignement priv\u00e9s \u00e0 l'\u00e9tranger. \r\nUne industrie, lit-on, o\u00f9 brillent d'anciens militaires d'\u00e9lite reconvertis dans la finance, l'espionnage \u00e9conomique et la s\u00e9curit\u00e9 d'entreprise. Un secteur discret et parfois sulfureux... qu'une poigne\u00e9 de fonctionnaires suisses tente de percer \u00e0 jour depuis un lugubre immeuble de la Berne f\u00e9d\u00e9rale. Entr\u00e9e en mati\u00e8re all\u00e9chante !\r\nDepuis 2016, la loi oblige ces soci\u00e9t\u00e9s \u00e0 d\u00e9clarer leurs mandats \u00e0 l'\u00e9tranger, pour prot\u00e9ger la neutralit\u00e9 suisse, et \u00e9viter que le pays ne serve de base \u00e0 des mercenaires. Un premier bilan de l'application de cette loi sera publi\u00e9 ce printemps. \r\nA lire aussi les p\u00e9digr\u00e9es de quelques-unes de ces soci\u00e9t\u00e9s, entre \"anciens millitaires de choc et espions de luxe\", ils prosp\u00e8rent, para\u00eet-il, en Suisse romande... \r\nQuand les entreprises posent trop de question : le Bund revient ce matin sur la fatigue des sondages, que ressentent beaucoup de clients. Impossible en effet d'\u00e9chapper dans les magasins ou les entrepriswes de services au sempiternel sondage de satsifaction. Em 5 questions dites nous comment vous avez trouv\u00e9 notre service et ce qu'on peut am\u00e9liorer. Saiuf que \u00e0 force, les clients enm ont marre de r\u00e9pondre \u00e0 des quetsions. Et cela met en p\u00e9ril la pratique des vreais sondages, ceux d'opiniuon, men\u00e9s par des instituts professionnels. Il y a 10 ans, le taux de r\u00e9ponses aux vrais sondages \u00e9tait de 20 %, il a chut\u00e9 aujourd'hui \u00e0 2 % .. \r\n*** Il y a des h\u00f4tels qui se passent de booking.com, et ils s'en sortent !\r\nDes cas assez rares sur lesquels se sont pench\u00e9s la tribune de Gen\u00e8ve et 24heures. \r\nL'exemple d'un \u00e9tablissement de Nax, en Valais, qui a d\u00e9cid\u00e9 de se retirer de la plateforme l'\u00e9t\u00e9 dernier. Selon ses patrons, l'h\u00f4tel a maintenu le m\u00eame taux d'occupation tout en \u00e9conomisant sur le paiement de commissions. \r\nMais HotellerieSuisse temp\u00e8re: seuls les h\u00f4tels avec un positionnement unique peuvent s'en passer; pour les autres: si on est pas sur booking, on est nulle part. \r\nEt les patrons de Nax ont aussi pr\u00e9par\u00e9 leur sortie: fid\u00e9lisation de clients, r\u00e9daction minutieuse de leur site internet, et mots-cl\u00e9s qui assurent un bon r\u00e9f\u00e9rencement sur google. \r\nLa r\u00e9volution num\u00e9rique bouleverse la donne aussi dans le monde m\u00e9dical. Car le patient devient une fine mouche, un petit malin nous dit la NZZ qui souvent pose lui-m\u00eame le diagnostic \u00e0 son mal, gr\u00e2ce \u00e0 internet, avant m\u00eame d'aller voir son m\u00e9decin de famille, ce qui remet en cause le r\u00f4le de ce dernier. Le journal consacre une pleine page au num\u00e9rique qui fait bouger les rapports de force dans le domaine de la sant\u00e9. et les h\u00f4pitaux profitent de la nouvelle donne: car les jeunes, habitu\u00e9s au tout tout de suite avec leur portable, ne veulent plus attendre 3 jours un rendez-vous chez leur m\u00e9decin de famille. Dans les agglom\u00e9rations surtout, le nombre de consultations dans les h\u00f4pitaux a augment\u00e9 de 27 % entre 2011 et 2015, selon un rapport de sant\u00e9 suisse,  en m\u00eame temps la hausse chez le m\u00e9decin de famille n'est que de  8 %.\r\n*** Les montagnes restent le ciment de l'identit\u00e9 nationale...\r\n\" Sur nos monts quand le soleil\", \"\u00d4 monts ind\u00e9pendants\", \"L\u00e0-haut sur la montagne\"... Que serait la Suisse sans ses montagnes ? Que seraient LES suisses ? Rien. Ou presque.\r\nLa montagne, c'est le ciment national, selon un sondage r\u00e9alis\u00e9 aurp\u00e8s de 1000 personnes pour l'exposition Heimat \u00e0 Lenzbourg, dans le canton d'Argovie. Heimat, \u00e0 la fois la patrie, mais aussi le sentiment d'\u00eatre chez soi ou d'appartenir une communaut\u00e9.\r\nEt selon ce questionnaire, remis \u00e0 tous les passagers d'une grande roue qui s'est d\u00e9palc\u00e9e au gr\u00e9s des march\u00e9s et des salons dans tous le pays, pr\u00e8s de 2 personnes sur 3 associent le Heimat aux montagnes suisses.\r\nIl ressort aussi, donc, que le Heimat ce n'est pas un lieu pr\u00e9cis, mais des personnes, des paysages, des traditions ou une langue.\r\nEt la symbolique forte de la montagne, expliqu\u00e9e ainsi par le g\u00e9ographe politologue en charge de l'\u00e9tude: les montagnes, refuges id\u00e9aux et forteresses inscrites dans les couches profondes de notre inconscient. M\u00eame pour les citadins. \r\nOn votera en mai sur la strat\u00e9gie Energie 2050. L'occasion pour le Tagesanzeiger d'\u00e9voquer une dispute au sein des organisations de d\u00e9fense de l'environnement. Presuqe toutes soutiennent cette strat\u00e9gie qui doit permettre de sortir du nucl\u00e9aire, sauf une: Freie Landcshaft Schweiz, pour un paysage libre en Suisse. Elle a d\u00e9cid\u00e9 de soutenir le referendum de l'UDC contre Energie 2050, \u00e0 de la bonne place accord\u00e9e par cette strat\u00e9gie aux \u00e9oliennes, des \u00e9oliennes qui rsiquent de d\u00e9truire le paysage. \u00e0 ses yeux. L?UDC on l'imagine se frotte les mains:m son pr\u00e9sident Albert R\u00f6sti peut ainsi montrer du doiugt la grosse contradiction des organistaions de d\u00e9fense de l'environnement. \r\n*** Les enfants de moins de 4 ans ne sont pas assez stimul\u00e9s en Suisse...\r\nSelon une \u00e9tude de l'OCDE, la suisse d\u00e9pense 3 fois moins que les autres pays pour la prise en charge des enfants avant l'\u00e9cole. R\u00e9sultat: les enfants n'entrent pas \u00e0 l'\u00e9cole avec les m\u00eames chances, lit-on dans le matin.\r\nUn constat qui inqui\u00e8te le conseiller national bernois, socilaiste, Matthias Aebischer. Il a d\u00e9pos\u00e9 une initaitive parlemetnaires pour que les activit\u00e9s extra-scolaires soient encourag\u00e9es d\u00e8s la naissance, plut\u00f4t qu'\u00e0 l'entre\u00e9e en \u00e9cole enfantine. Les parents qui ne mettent pas leurs enfants en cr\u00e8che devraient aussi, par exemple, \u00eatre mieux encadr\u00e9s ou recevoir par exemple des visites d'\u00e9dcateurs \u00e0 la maison. \r\nEt le parlementaire de rappler: environ 10% des enfants de 5 ans ne parlent pas correctement et portent encore des couches. 60% des moins de 4 ans ne fr\u00e9quentent pas d'espace de vie enfantine.", "alternativeTitle": ["Par Esther Coquoz et Val\u00e9rie Droux", "Par Esther Coquoz et Val\u00e9rie Droux / JDM_2017-03-13T06:42:00_revue-de-presse", "Par Esther Coquoz et Val\u00e9rie Droux / JDM_2017-03-13T06:42:00_revue-de-presse"], "imageURL": "//www.rts.ch/8433651.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8438006", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8438006", "ece-8437987"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dernier r\u00eave avant la nuit", "source": "siranau", "title": "Des r\u00e9cits humanistes", "id": "sound-4A5E67F8-47BB-4314-BD5A-18E3F65C08CB", "durationSec": 3371, "publicationDate": "2017-03-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "G\u00e9n\u00e9rosit\u00e9, bont\u00e9 d'\u00e2me pas toujours r\u00e9compens\u00e9es avec ces histoires:\r\n-\"la ch\u00e8vre du Liban\", du livre \"La femme en rouge et autres nouvelles\", d'Andr\u00e9e Chedid, ed.Flammarion.\r\n-\"Le g\u00e2teau\", du livre \"Petits po\u00e8mes en prose\", de Charles Baudelaire, ed.Pocket.\r\n-\"Le planteur de dattes\", du livre\"Laisse-moi te raconter...les chemins de la vie\", de Jorge Bucay, ed. Oh.\r\n\r\n* * G\u00e9n\u00e9rosit\u00e9, bont\u00e9 d'\u00e2me pas toujours r\u00e9compens\u00e9es avec ces histoires:\r\n-\"la ch\u00e8vre du Liban\", du livre \"La femme en rouge et autres nouvelles\", d'Andr\u00e9e Chedid, ed.Flammarion.\r\n-\"Le g\u00e2teau\", du livre \"Petits po\u00e8mes en prose\", de Charles Baudelaire, ed.Pocket.\r\n-\"Le planteur de dattes\", du livre\"Laisse-moi te raconter...les chemins de la vie\", de Jorge Bucay, ed. Oh.", "alternativeTitle": ["Dernier r\u00eave avant la nuit du 13.03.2017", "Des r\u00e9cits humanistes / REVE_2017-03-13T21:03:45_dernier-reve-avant-la-nuit", "Dernier r\u00eave avant la nuit du 13.03.2017", "Des r\u00e9cits humanistes / REVE_2017-03-13T21:03:45_dernier-reve-avant-la-nuit"], "alternativeExcerpt": ["G\u00e9n\u00e9rosit\u00e9, bont\u00e9 d'\u00e2me pas toujours r\u00e9compens\u00e9es avec ces histoires:\n-\"la ch\u00e8vre du Liban\", du livre \"La femme en rouge et autres nouvelles\", d'Andr\u00e9e Chedid, ed.Flammarion.\n-\"Le g\u00e2teau\", du livre \"Petits po\u00e8mes en prose\", de Charles Baudelaire, ed.Pocket.\n-\"Le planteur de dattes\", du livre\"Laisse-moi te raconter...les chemins de la vie\", de Jorge Bucay, ed. Oh.", "G\u00e9n\u00e9rosit\u00e9, bont\u00e9 d'\u00e2me pas toujours r\u00e9compens\u00e9es avec ces histoires:\n-\"la ch\u00e8vre du Liban\", du livre \"La femme en rouge et autres nouvelles\", d'Andr\u00e9e Chedid, ed.Flammarion.\n-\"Le g\u00e2teau\", du livre \"Petits po\u00e8mes en prose\", de Charles Baudelaire, ed.Pocket.\n-\"Le planteur de dattes\", du livre\"Laisse-moi te raconter...les chemins de la vie\", de Jorge Bucay, ed. Oh."], "imageURL": "//www.rts.ch/6182506.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8419957", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Delfini, Carine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8419957", "ece-8419956"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "A l'abordage", "source": "siranau", "title": "Point de fuite : Exarchia, quartier rebelle d'Ath\u00e8nes", "id": "sound-F42B9925-AE06-4B36-9C88-08C291BD26DE", "durationSec": 1863, "publicationDate": "2017-03-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\nExarchia est un quartier populaire d'Ath\u00e8nes qui ne conna\u00eet aucun \u00e9quivalent en Gr\u00e8ce. Il est historiquement le lieu de vie des artistes, des anarchistes et plus largement de toutes celles et ceux qui \" veulent changer le monde \" comme le dit le com\u00e9dien Vassilis install\u00e9 l\u00e0-bas de longue date. Ici pratiquement tout le monde est militant, une sp\u00e9cificit\u00e9 qui remonte au temps de la dictature militaire, lorsque de nombreux po\u00e8tes et activistes ont pris la parole alors que le pays \u00e9tait paralys\u00e9 par la peur. Mais, le quartier n'\u00e9chappe pas aux transformations. De nouveaux publics ont fait leur apparition, notamment des marginaux et des touristes qui, chacun \u00e0 leur mani\u00e8re, donnent une nouvelle coloration au quartier. Ce qui ne se fait pas sans tension et question. \t\r\nReportage : Antoine Harari\t\r\nR\u00e9alisation : Jean-Daniel Mottet\t\r\nProduction : Muriel M\u00e9rat et Christophe Canut", "alternativeExcerpt": ["Exarchia est un quartier populaire d\u02b9Ath\u00e8nes qui ne conna\u00eet aucun \u00e9quivalent en Gr\u00e8ce. Il est historiquement le lieu de vie des artistes, des anarchistes et plus largement de toutes celles et ceux qui \" veulent changer le monde \" comme le dit le com\u00e9dien Vassilis install\u00e9 l\u00e0-bas de longue date. Ici pratiquement tout le monde est militant, une sp\u00e9cificit\u00e9 qui remonte au temps de la dictature militaire, lorsque de nombreux po\u00e8tes et activistes ont pris la parole alors que le pays \u00e9tait paralys\u00e9 par la peur. Mais, le quartier n\u02b9\u00e9chappe pas aux transformations. De nouveaux publics ont fait leur apparition, notamment des marginaux et des touristes qui, chacun \u00e0 leur mani\u00e8re, donnent une nouvelle coloration au quartier. Ce qui ne se fait pas sans tension et question\u2026 \t\nReportage : Antoine Harari\t\nR\u00e9alisation : Jean-Daniel Mottet\t\nProduction : Muriel M\u00e9rat et Christophe Canut"], "alternativeTitle": ["Point de fuite : Exarchia, quartier rebelle d\u02b9Ath\u00e8nes / ALA_2017-03-13T15:04:15_point-de-fuite-exarchia-quartier-rebelle", "A l'abordage du 13.03.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8420029", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8272974.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8420019"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Disques en lice", "source": "siranau", "title": "Alexandre Scriabine : Sonates pour piano No 4 et 5", "genres": ["D\u00e9bat"], "id": "sound-0B65E84F-3685-461C-AAFB-12C4CEB52DA0", "durationSec": 8946, "publicationDate": "2017-03-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Skryabin, Alexander"], "thematicThemes": ["critique musicale", "interpr\u00e9tation musicale"], "excerpt": "Les versions retenues, et les pr\u00e9f\u00e9rences : 1.Mikhail Pletnev,Virgin Classics 1997. 2.Andrei Korobeinikov, Mirare 2008. Helena Basilova, Quintone 2015. Stephen Hough, Hyperion 2015. Igor Zukhov, Melodyia 2010. Anatol Ugorski, Avi-music 2010. Varduhi Yeritsyan, Paraty 2015. Vladimir Horowitz, Philips 1999. Glenn Gould, Sony Classical 1995. Maria Lettberg, Cappriccio 2007.", "alternativeTitle": ["Disques en lice du 13.03.2017", "Alexandre Scriabine : Sonates pour piano No 4 et 5 / DEL_2017-03-13T20:00:00_disques-en-lice", "Disques en lice du 13.03.2017", "Alexandre Scriabine : Sonates pour piano No 4 et 5 / DEL_2017-03-13T20:00:00_disques-en-lice"], "alternativeExcerpt": ["Nos invit\u00e9s: Vincent Arlettaz, Lorris Sevhonkian, Marc Pantillon\nLes versions retenues, et les pr\u00e9f\u00e9rences : \n1.Mikhail Pletnev,Virgin Classics 1997\n2.Andrei Korobeinikov, Mirare 2008\nHelena Basilova, Quintone 2015\nStephen Hough, Hyperion 2015\nIgor Zukhov, Melodyia 2010\nAnatol Ugorski, Avi-music 2010\nVarduhi Yeritsyan, Paraty 2015\nVladimir Horowitz, Philips 1999\nGlenn Gould, Sony Classical 1995\nMaria Lettberg, Cappriccio 2007", "Nos invit\u00e9s: Vincent Arlettaz, Lorris Sevhonkian, Marc Pantillon\nLes versions retenues, et les pr\u00e9f\u00e9rences : \n1.Mikhail Pletnev,Virgin Classics 1997\n2.Andrei Korobeinikov, Mirare 2008\nHelena Basilova, Quintone 2015\nStephen Hough, Hyperion 2015\nIgor Zukhov, Melodyia 2010\nAnatol Ugorski, Avi-music 2010\nVarduhi Yeritsyan, Paraty 2015\nVladimir Horowitz, Philips 1999\nGlenn Gould, Sony Classical 1995\nMaria Lettberg, Cappriccio 2007"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8419561", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423778.image", "contributors": {"Participant/e au d\u00e9bat": [{"role": "pianiste classique", "name": "Sevhonkian, Lorris", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9conomiste et analyste financier, musicologue", "name": "Arlettaz, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "pianiste", "name": "Pantillon, Marc", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-8419561", "ece-8419560"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "M\u00e9dias: Les experts ont aussi une vie priv\u00e9e", "id": "sound-AB83BEC5-A1F9-4D32-8963-135709E12B39", "durationSec": 485, "publicationDate": "2017-03-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "On ne compte plus les dizaines de millions de vues de cette \"videobombing\" o\u00f9 un expert en relations internationales voit son direct sur la BBC \"hack\u00e9\" par sa vie priv\u00e9e. Au-del\u00e0 du grand \u00e9clat de rire mondial qu'elle a suscit\u00e9, cette vid\u00e9o d\u00e9montre aussi la difficult\u00e9 de concilier vie familiale et vie professionnelle quand on travaille \u00e0 la maison et explique, peut-\u00eatre, pourquoi les experts femmes sont si peu nombreuses... \r\nMagali Philip en parle avec la politologue Caroline Van Wynsberghe de l'Universit\u00e9 catholique de Louvain.", "alternativeExcerpt": ["On ne compte plus les dizaines de millions de vues de cette \"videobombing\" o\u00f9 un expert en relations internationales voit son direct sur la BBC \"hack\u00e9\" par sa vie priv\u00e9e. Au-del\u00e0 du grand \u00e9clat de rire mondial qu\u02b9elle a suscit\u00e9, cette vid\u00e9o d\u00e9montre aussi la difficult\u00e9 de concilier vie familiale et vie professionnelle quand on travaille \u00e0 la maison et explique, peut-\u00eatre, pourquoi les experts femmes sont si peu nombreuses... \n\nMagali Philip en parle avec la politologue Caroline Van Wynsberghe de l\u02b9Universit\u00e9 catholique de Louvain."], "alternativeTitle": ["M\u00e9dias: Les experts ont aussi une vie priv\u00e9e / VER_2017-03-13T16:51:45_medias-les-experts-ont-aussi-une-vie-pri", "Vertigo du 13.03.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8458695.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8420006", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8420004"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Nectar", "source": "siranau", "title": "L'artiste \u00e0 l'oeuvre", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3D42487B-8709-4763-A7A2-5F5BBDB2C4AE", "thematicGeographicals": ["Lausanne"], "durationSec": 3221, "publicationDate": "2017-03-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Mus\u00e9e Cantonal des Beaux-Arts, Lausanne"], "thematicThemes": ["exposition d'art"], "excerpt": "Les mus\u00e9es ont coutume de montrer les oeuvres termin\u00e9es des artistes, encore mieux si ce sont des chefs d'oeuvre. Le Mus\u00e9e cantonal des Beaux-Arts de Lausanne fait le pari de nous faire p\u00e9n\u00e9trer dans ses collections et surtout dans le work in progress des artistes. Doutes, errements, \u00e9tapes de travail, essais f\u00e9briles, jubilatoires, d\u00e9complex\u00e9s, ils racontent des pans m\u00e9connus de ces grands artistes suisses dont les noms ronronnent sur les cimaises des mus\u00e9es: Bocion, Bi\u00e9ler, Auberjonois, Balthus, Vallotton, Giacometti.\r\nL'artiste serait-il avant tout un grand travailleur? C'est la question du jour dans Nectar, avec Catherine Lepdor, conservatrice en chef au MCBA \u00e0 Lausanne.", "alternativeTitle": ["Nectar du 13.03.2017", "L\u02b9artiste \u00e0 l\u02b9\u0153uvre / NTR_2017-03-13T12:06:00_nectar", "Nectar du 13.03.2017", "L\u02b9artiste \u00e0 l\u02b9\u0153uvre / NTR_2017-03-13T12:06:00_nectar"], "alternativeExcerpt": ["Les mus\u00e9es ont coutume de montrer les \u0153uvres termin\u00e9es des artistes, encore mieux si ce sont des chefs d\u02b9\u0153uvre. Le Mus\u00e9e cantonal des Beaux-Arts de Lausanne fait le pari de nous faire p\u00e9n\u00e9trer dans ses collections et surtout dans le work in progress des artistes. Doutes, errements, \u00e9tapes de travail, essais f\u00e9briles, jubilatoires, d\u00e9complex\u00e9s, ils racontent des pans m\u00e9connus de ces grands artistes suisses dont les noms ronronnent sur les cimaises des mus\u00e9es: Bocion, Bi\u00e9ler, Auberjonois, Balthus, Vallotton, Giacometti.\n\nL\u02b9artiste serait-il avant tout un grand travailleur? C\u02b9est la question du jour dans Nectar, avec Catherine Lepdor, conservatrice en chef au MCBA \u00e0 Lausanne.", "Les mus\u00e9es ont coutume de montrer les \u0153uvres termin\u00e9es des artistes, encore mieux si ce sont des chefs d\u02b9\u0153uvre. Le Mus\u00e9e cantonal des Beaux-Arts de Lausanne fait le pari de nous faire p\u00e9n\u00e9trer dans ses collections et surtout dans le work in progress des artistes. Doutes, errements, \u00e9tapes de travail, essais f\u00e9briles, jubilatoires, d\u00e9complex\u00e9s, ils racontent des pans m\u00e9connus de ces grands artistes suisses dont les noms ronronnent sur les cimaises des mus\u00e9es: Bocion, Bi\u00e9ler, Auberjonois, Balthus, Vallotton, Giacometti.\n\nL\u02b9artiste serait-il avant tout un grand travailleur? C\u02b9est la question du jour dans Nectar, avec Catherine Lepdor, conservatrice en chef au MCBA \u00e0 Lausanne."], "imageURL": "//www.rts.ch/8090167.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8419567", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Commissaire de l'exposition \"La magie du paysage russe\", Conservatrice en chef du MCBA", "name": "Lepdor, Catherine", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Julliard, Nicolas", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Grivel, Florence", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Frochaux, Marc", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Julliard, Nicolas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8419567", "ece-8419566"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Jours de France: le lien souvent ignor\u00e9 entre formation et ch\u00f4mage des jeunes", "id": "sound-0CD03F6A-4CDE-45B6-8A4B-157DBB54D07B", "durationSec": 148, "publicationDate": "2017-03-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Sylvie Alvinerie Bousquet, directrice d'une \u00e9cole professionnelle \u00e0 Brive la Gaillarde\r\nPr\u00e8s d'un jeune Fran\u00e7ais sur quatre est en recherche d'emploi, ce qui en fait un th\u00e8me de campagne central, port\u00e9 par tous les candidats \u00e0 la pr\u00e9sidentielle. Pourtant, il est rarement mis en lien avec les questions de  formation. En Corr\u00e8ze aussi, les jeunes souffrent d'un march\u00e9 du travail satur\u00e9.\r\n\r\n* * Jours de France: le lien souvent ignor\u00e9 entre formation et ch\u00f4mage des jeunes Pr\u00e8s d'un jeune fran\u00e7ais sur 4 est en recherche d'emploi...  Ce qui en fait un th\u00e8me de campagne central, port\u00e9 par tous les candidats \u00e0 la pr\u00e9sidentielle...  Pourtant, il est rarement mis en lien avec les questions de  formation. Anouk Henry est actuellement en Corr\u00e8ze pour couvrir cette p\u00e9riode pr\u00e9-\u00e9lectorale, dans le cadre de notre op\u00e9ration Jours de France... Et l\u00e0 aussi, les jeunes souffrent d'un march\u00e9 du travail satur\u00e9, comme cette jeune employ\u00e9e de commerce \u00e0 Brive-la-Gaillarde. .. \r\nreportage.. \r\n  1'59\r\nRetrouvez nos envoy\u00e9s sp\u00e9ciaux en France, dans nos prochaines \u00e9ditions. Ce soir forum sera en direct de Bordeaux. Vous pouvez \u00e9galement suivre cette campagne pr\u00e9sidentielle fran\u00e7aise sur les r\u00e9seaux sociaux, #JoursdeFrance", "alternativeExcerpt": ["Pr\u00e8s d\u2019un jeune Fran\u00e7ais sur quatre est en recherche d\u2019emploi, ce qui en fait un th\u00e8me de campagne central, port\u00e9 par tous les candidats \u00e0 la pr\u00e9sidentielle. Pourtant, il est rarement mis en lien avec les questions de  formation. En Corr\u00e8ze aussi, les jeunes souffrent d\u2019un march\u00e9 du travail satur\u00e9."], "alternativeTitle": ["Jours de France: le lien souvent ignor\u00e9 entre formation et ch\u00f4mage des jeunes / 12H30_2017-03-13T12:35:00_developpement-6", "Le 12h30 du 13.03.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8457466.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8437948", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Henry, Anouk", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8437934"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Signature, le commentaire de... : Signature de Laetitia Guinand - Des fronti\u00e8res plut\u00f4t qu'un mur", "id": "sound-C7FAB08D-25F4-4B30-84B9-22695989FF2A", "durationSec": 117, "publicationDate": "2017-03-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "R\u00e9volution, l'Europe voit le premier pilier de sa construction vaciller. La libre circulation est remise en question par des voix, certes encore isol\u00e9es, au sein de partis qui l'ont toujours pr\u00f4n\u00e9e, les lib\u00e9raux et les socialistes. Et la Suisse se met au diapason.\r\n\r\n* * Signature de Laetitia Guinand - Des fronti\u00e8res plut\u00f4t qu'un mur (SIGNATURE 13.03 DES FRONTIERES PLUT\u00d4T QU'UN MUR) Des fronti\u00e8res plut\u00f4t qu'un mur... le commentaire de Laetitia Guinand\r\n  1'43''\r\n((R\u00e9volution, l'Europe voit le premier pilier de sa construction vaciller. La Libre-circulation est remise en question par des voix, certes encore isol\u00e9es, au sein de partis qui l'ont toujours pr\u00f4n\u00e9e, les lib\u00e9raux et les socialistes. \r\nEt la Suisse se met au diapason.\r\nAlors, cette remise en question, est-ce la fin de l'Europe ou au contraire, le meilleur moyen de sauver ce vecteur de notre prosp\u00e9rit\u00e9? \r\nCar sur trente ans, oui indubitablement, l'Europe a fait du bien. Et pas seulement \u00e0 l'Est ou au Sud. Elle a permis \u00e0 tous ses peuples, y compris en Suisse d'augmenter leur bien-\u00eatre global. \r\nMais le v\u00e9cu individuel ne se nourrit pas uniquement de moyennes, et de temps long. Pour beaucoup, cette construction est d'abord source de tension : sur les salaires, sur l'emploi, sur l'identit\u00e9. \r\nEt sur la qualit\u00e9 de vie. Car la donne \u00e9cologique s'est invit\u00e9e, et c'est un fait nouveau, dans ce d\u00e9bat sur les migrations. \r\nBeaucoup aujourd'hui ne sont plus pr\u00eat \u00e0 payer le solde d'un lib\u00e9ralisme v\u00e9cu comme effr\u00e9n\u00e9. Ils ont compris aussi, et c'est une bonne nouvelle, que la r\u00e9appropriation de l'\u00e9conomie par le politique est possible.   \r\nC'est la voix des peuples, comme le mart\u00e8le le mitterrandien et pro-europ\u00e9en, Hubert V\u00e9drine. Il faut l'\u00e9couter.\r\nEt lui apporter une r\u00e9ponse qui permette justement d'\u00e9viter la d\u00e9construction et le chaos. \r\nLe mauvais choix, c'est le mur. Et le retour au nationalisme que pr\u00f4nent les populistes de droite comme de gauche.   \r\nLa bonne r\u00e9ponse, c'est la ma\u00eetrise de l'immigration. \r\nCe clapet qui s'ouvre et se ferme, comme l'a si bien th\u00e9oris\u00e9 R\u00e9gis Debray \u00e0 propos de la fronti\u00e8re, permettant au grand corps social d'absorber ce dont il a besoin sans s'\u00e9touffer.  \r\nLa croissance li\u00e9e \u00e0 la mondialisation profite \u00e0 l'humanit\u00e9. Pareil pour l'Europe et la Suisse. Mais sans ma\u00eetrise des flux, pas d'acceptation de la part de ceux qu'elle stresse et paup\u00e9rise.\r\nLes partis internationalistes doivent en prendre la mesure et y rem\u00e9dier.))", "alternativeExcerpt": ["R\u00e9volution, l\u2019Europe voit le premier pilier de sa construction vaciller. La libre circulation est remise en question par des voix, certes encore isol\u00e9es, au sein de partis qui l\u2019ont toujours pr\u00f4n\u00e9e, les lib\u00e9raux et les socialistes. Et la Suisse se met au diapason.", "R\u00e9volution, l\u2019Europe voit le premier pilier de sa construction vaciller. La libre circulation est remise en question par des voix, certes encore isol\u00e9es, au sein de partis qui l\u2019ont toujours pr\u00f4n\u00e9e, les lib\u00e9raux et les socialistes. Et la Suisse se met au diapason.", "R\u00e9volution, l\u2019Europe voit le premier pilier de sa construction vaciller. La libre circulation est remise en question par des voix, certes encore isol\u00e9es, au sein de partis qui l\u2019ont toujours pr\u00f4n\u00e9e, les lib\u00e9raux et les socialistes. Et la Suisse se met au diapason."], "alternativeTitle": ["Signature de Laetitia Guinand - Des fronti\u00e8res plut\u00f4t qu'un mur", "Signature de Laetitia Guinand - Des fronti\u00e8res plut\u00f4t qu'un mur / JDM_2017-03-13T06:49:00_signature", "Signature de Laetitia Guinand - Des fronti\u00e8res plut\u00f4t qu'un mur / JDM_2017-03-13T06:49:00_signature"], "imageURL": "//www.rts.ch/7186826.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8438003", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guinand, Laetitia", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8438003", "ece-8437984"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Nota Bene : Nota Bene - Sans euro, la France prend l'eau", "id": "sound-F75E216D-2CFF-4E2E-894A-2DBCB7379956", "durationSec": 150, "publicationDate": "2017-03-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Nota Bene se met au diapason de la campagne pr\u00e9sidentielle fran\u00e7aise. Avec cette question: quelles cons\u00e9quences pour la France en cas d'abandon de l'euro?\r\n\r\n* * Nota Bene - Sans euro, la France prend l'eau Titre web: Sans ?, la France prend l'eau\r\n*** NB, FG.\r\nSuite de notre d\u00e9clinaison \u00ab Jour de France \u00bb. sur la campagne pr\u00e9sidentielle fran\u00e7aise. Avec cette question : quelles cons\u00e9quences pour la France. en cas d'abandon de l'? ?\r\nDivorcer de l'?. \r\nEt revenir au  bon vieux franc.\r\nC'est la proposition phare.\r\nDu programme Bleu-Marine.\r\nC'est m\u00eame le mur. porteur.\r\nSur lequel repose le projet \u00e9conomique du Front National.\r\n*** Ce discours sur la monnaie. ce n'est pas une surprise.\r\nNon. \r\nPour le FN. \r\nL'Europe et l'? sont les responsables des grands maux de la France :\r\nDu ch\u00f4mage. aux d\u00e9localisations d'entreprises. \r\nEn passant par la dette publique. et la pr\u00e9carit\u00e9.\r\nD'ailleurs.\r\nDepuis l'h\u00e9micycle du Parlement europ\u00e9en \u00e0 Bruxelles. \r\nO\u00f9 elle a \u00e9t\u00e9 \u00e9lue.\r\nMarine Le Pen le mart\u00e8le inlassablement :\r\nElle pr\u00e9sidente.\r\nLa France fera ses adieux \u00e0 l'?.\r\n*** Quel serait l'impact d'un retour au franc fran\u00e7ais ?\r\nDu jour au lendemain.\r\nLes Fran\u00e7ais se r\u00e9veilleront. plus pauvres.\r\nCar le \u00ab nouveau franc \u00bb n'\u00e9chappera pas.\r\n\u00c0 une d\u00e9valuation massive.\r\nEt mis \u00e0 part la Bourse et quelques gros exportateurs.\r\nQui fr\u00f4leront le 7\u00e8me ciel.\r\nEh bien.\r\nLe plongeon de la devise fera d\u00e9coller les prix.\r\n*** Ce qui se r\u00e9percutera sur l'emploi.\r\nOui.\r\nLa facture de l'inflation galopante.\r\nSe chiffrera en 100aine de milliers d'emplois perdus.\r\nCar l'explosion des prix.\r\nRuinera le tissu \u00e9conomique. et les PME.\r\nPr\u00e9cis\u00e9ment la France.\r\nQue le FN veut d\u00e9fendre.\r\n*** Autre cons\u00e9quence d'un adieu \u00e0 l'? : la dette flambera !\r\nAutomatiquement. sans rien faire.\r\nL'ardoise fran\u00e7aise sera d\u00e9multipli\u00e9e.\r\nTout simplement. \r\nParce qu'il va falloir la rembourser en ?.\r\nAvec des francs.\r\nQui vaudront encore moins que les anciens.\r\nEt puis.\r\nL'argent fuira l'Hexagone.\r\nCe qui aggravera encore la chute de la devise.\r\nEt rendra tout emprunt souverain impossible.\r\nCar impayable en int\u00e9r\u00eats.\r\n*** En r\u00e9sum\u00e9. sortir de l'?. ce n'est pas une bonne id\u00e9e.\r\nCe serait catastrophique.\r\nM\u00eame si certains des griefs du FN.\r\nComme par exemple la concurrence d\u00e9loyale.\r\nDes travailleurs d\u00e9tach\u00e9s.\r\nSont fond\u00e9s.\r\nToutefois.\r\nSi la France sortait de la zone ?.\r\nCela sonnerait vraisemblablement le glas.\r\nDe la monnaie unique.\r\nCar sans la France. l'? prendra l'eau.\r\nMais sans l'?. la France ira \u00e0 vau l'eau.\r\n*** EXTRO\r\n. invit\u00e9 matin. G\u00e9rard Courtois, directeur \u00e9ditorial du Monde...", "alternativeExcerpt": ["Nota Bene se met au diapason de la campagne pr\u00e9sidentielle fran\u00e7aise. Avec cette question: quelles cons\u00e9quences pour la France en cas d\u2019abandon de l\u2019euro?", "Nota Bene se met au diapason de la campagne pr\u00e9sidentielle fran\u00e7aise. Avec cette question: quelles cons\u00e9quences pour la France en cas d\u2019abandon de l\u2019euro?", "Nota Bene se met au diapason de la campagne pr\u00e9sidentielle fran\u00e7aise. Avec cette question: quelles cons\u00e9quences pour la France en cas d\u2019abandon de l\u2019euro?"], "alternativeTitle": ["Nota Bene - Sans euro, la France prend l'eau", "Nota Bene - Sans euro, la France prend l'eau / JDM_2017-03-13T07:26:00_nota-bene", "Nota Bene - Sans euro, la France prend l'eau / JDM_2017-03-13T07:26:00_nota-bene"], "imageURL": "//www.rts.ch/8449504.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8438002", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gaudiano, Fabrice", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8438002", "ece-8437982"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Revue de presse du web", "source": "siranau", "title": "La revue de presse du web 13.03.2017", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-C3262751-F29E-41FF-9C66-5CE1C2CF0DC1", "durationSec": 79, "publicationDate": "2017-03-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["La revue de presse du web / SUPER_2017-03-13T16:45:00_la-revue-de-presse-du-web", "Supersonic du 13.03.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8419625", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5168243.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8419617"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Des murs s'\u00e9l\u00e8vent de plus en plus dans les villes italiennes", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-64E33D06-04DF-4578-94B8-5D1243960A2D", "thematicGeographicals": ["Italie", "Tr\u00e9vise"], "durationSec": 95, "publicationDate": "2017-03-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["fortification", "ins\u00e9curit\u00e9", "mur de s\u00e9paration"], "excerpt": "A Tr\u00e9vise, en Italie, un mur de trois m\u00e8tres de haut entoure une vingtaine de maisons et les s\u00e9pare du reste du quartier. La cit\u00e9 est la troisi\u00e8me grande ville du nord-est de l'Italie \u00e0 voir des habitants se barricader derri\u00e8re des enceintes, et pourtant: l'ins\u00e9curit\u00e9 n'y est pas un probl\u00e8me majeur.", "alternativeExcerpt": ["En Italie, \u00e0 Tr\u00e9vise, un mur de trois m\u00e8tres de haut entoure une vingtaine de maisons et les s\u00e9pare du reste du quartier. Tr\u00e9vise est la troisi\u00e8me grande ville du nord-est de l'Italie \u00e0 voir des habitants se barricader derri\u00e8re des enceintes, pourtant l'ins\u00e9curit\u00e9 n'est pas un probl\u00e8me majeur \u00e0 Tr\u00e9vise.", "A Tr\u00e9vise, en Italie,un mur de trois m\u00e8tres de haut entoure une vingtaine de maisons et les s\u00e9pare du reste du quartier. La cit\u00e9 est la troisi\u00e8me grande ville du nord-est de l'Italie \u00e0 voir des habitants se barricader derri\u00e8re des enceintes, et pourtant: l'ins\u00e9curit\u00e9 n'y est pas un probl\u00e8me majeur.", "A Tr\u00e9vise, en Italie,un mur de trois m\u00e8tres de haut entoure une vingtaine de maisons et les s\u00e9pare du reste du quartier. La cit\u00e9 est la troisi\u00e8me grande ville du nord-est de l'Italie \u00e0 voir des habitants se barricader derri\u00e8re des enceintes, et pourtant: l'ins\u00e9curit\u00e9 n'y est pas un probl\u00e8me majeur."], "alternativeTitle": ["Vue d'Europe - Des murs s'\u00e9l\u00e8vent de plus en plus dans les villes italiennes", "Vue d'Europe - Des murs s'\u00e9l\u00e8vent de plus en plus dans les villes italiennes / JDM_2017-03-13T06:40:00_vues-d-europe", "Vue d'Europe - Des murs s'\u00e9l\u00e8vent de plus en plus dans les villes italiennes / JDM_2017-03-13T06:40:00_vues-d-europe"], "imageURL": "//www.rts.ch/4159564.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8438005", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RTS Italie", "name": "Jozsef, Eric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8438005", "ece-8437986"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Chacun pour tous", "source": "siranau", "title": "Chacun pour tous", "id": "sound-A1FE9107-319B-4BDB-AC23-261CCDA26B65", "durationSec": 209, "publicationDate": "2017-03-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Richard, Jean-Marc (Animateur, Lausanne)\r\nDernier appel ce matin pour soutenir la fondation Nouvelle Plan\u00e8te qui vient de f\u00eater en 2016 ses 30 ans d'existence et qui souhaite cette ann\u00e9e d\u00e9velopper son soutien \u00e0 l'association Cercle d'Eveil pour la promotion de la femme au Burkina Faso. Une structure qui a pour buts de promouvoir la sant\u00e9, la transformation agro-alimentaire, d'entreprendre des actions de micro finance au profit des femmes, de promouvoir l'agriculture, l'\u00e9levage et le mara\u00eechage, l'\u00e9ducation, l'alphab\u00e9tisation, l'assainissement et tout cela au profit des femmes et des enfants en difficult\u00e9s ainsi que des orphelins et des veuves. \r\nDemande: \r\n-\tUne machine professionnelle pour faire des jus de fruits (carotte, mangue, papaye)\r\n-\tUn robot broyeur-mixeur \u00e9lectrique professionnel\r\n-\tUne machine \u00e0 pasteuriser les jus de fruit\r\n-\tUn syst\u00e8me de filtre pour filtrer les jus de fruit\r\n-\tDes tables en inox\r\n-\tDes bassines en inox\r\n-\tDes thermom\u00e8tres alimentaires\r\n-\tDes ustensiles de cuisine professionnels ainsi que des d\u00e9capsuleurs, \u00e9plucheurs, etc\r\n-\tDes sceaux de 10L en inox pour faire des mesures\r\n-\tUn autoclave\r\n-\tUne grande marmite \u00e0 vapeur\r\n\r\n* * Dernier appel ce matin pour soutenir la fondation Nouvelle Plan\u00e8te qui vient de f\u00eater en 2016 ses 30 ans d'existence et qui souhaite cette ann\u00e9e d\u00e9velopper son soutien \u00e0 l'association Cercle d'Eveil pour la promotion de la femme au Burkina Faso. Une structure qui a pour buts de promouvoir la sant\u00e9, la transformation agro-alimentaire, d'entreprendre des actions de micro finance au profit des femmes, de promouvoir l'agriculture, l'\u00e9levage et le mara\u00eechage, l'\u00e9ducation, l'alphab\u00e9tisation, l'assainissement et tout cela au profit des femmes et des enfants en difficult\u00e9s ainsi que des orphelins et des veuves. \r\nDemande: \r\n-\tUne machine professionnelle pour faire des jus de fruits (carotte, mangue, papaye)\r\n-\tUn robot broyeur-mixeur \u00e9lectrique professionnel\r\n-\tUne machine \u00e0 pasteuriser les jus de fruit\r\n-\tUn syst\u00e8me de filtre pour filtrer les jus de fruit\r\n-\tDes tables en inox\r\n-\tDes bassines en inox\r\n-\tDes thermom\u00e8tres alimentaires\r\n-\tDes ustensiles de cuisine professionnels ainsi que des d\u00e9capsuleurs, \u00e9plucheurs, etc\r\n-\tDes sceaux de 10L en inox pour faire des mesures\r\n-\tUn autoclave\r\n-\tUne grande marmite \u00e0 vapeur", "alternativeTitle": ["Chacun pour tous du 13.03.2017", "Chacun pour tous du 13.03.2017", "Chacun pour tous / CPT_2017-03-13T09:29:00_chacun-pour-tous", "Chacun pour tous / CPT_2017-03-13T09:29:00_chacun-pour-tous"], "imageURL": "//www.rts.ch/1380924.image", "alternativeExcerpt": ["Dernier appel ce matin pour soutenir la fondation Nouvelle Plan\u00e8te qui vient de f\u00eater en 2016 ses 30 ans d\u2019existence et qui souhaite cette ann\u00e9e d\u00e9velopper son soutien \u00e0 l\u2019association Cercle d\u2019Eveil pour la promotion de la femme au Burkina Faso. Une structure qui a pour buts de promouvoir la sant\u00e9, la transformation agro-alimentaire, d\u2019entreprendre des actions de micro finance au profit des femmes, de promouvoir l\u2019agriculture, l\u2019\u00e9levage et le mara\u00eechage, l\u2019\u00e9ducation, l\u2019alphab\u00e9tisation, l\u2019assainissement et tout cela au profit des femmes et des enfants en difficult\u00e9s ainsi que des orphelins et des veuves. \n\nDemande: \n-\tUne machine professionnelle pour faire des jus de fruits (carotte, mangue, papaye)\n-\tUn robot broyeur-mixeur \u00e9lectrique professionnel\n-\tUne machine \u00e0 pasteuriser les jus de fruit\n-\tUn syst\u00e8me de filtre pour filtrer les jus de fruit\n-\tDes tables en inox\n-\tDes bassines en inox\n-\tDes thermom\u00e8tres alimentaires\n-\tDes ustensiles de cuisine professionnels ainsi que des d\u00e9capsuleurs, \u00e9plucheurs, etc\n-\tDes sceaux de 10L en inox pour faire des mesures\n-\tUn autoclave\n-\tUne grande marmite \u00e0 vapeur", "Dernier appel ce matin pour soutenir la fondation Nouvelle Plan\u00e8te qui vient de f\u00eater en 2016 ses 30 ans d\u2019existence et qui souhaite cette ann\u00e9e d\u00e9velopper son soutien \u00e0 l\u2019association Cercle d\u2019Eveil pour la promotion de la femme au Burkina Faso. Une structure qui a pour buts de promouvoir la sant\u00e9, la transformation agro-alimentaire, d\u2019entreprendre des actions de micro finance au profit des femmes, de promouvoir l\u2019agriculture, l\u2019\u00e9levage et le mara\u00eechage, l\u2019\u00e9ducation, l\u2019alphab\u00e9tisation, l\u2019assainissement et tout cela au profit des femmes et des enfants en difficult\u00e9s ainsi que des orphelins et des veuves. \n\nDemande: \n-\tUne machine professionnelle pour faire des jus de fruits (carotte, mangue, papaye)\n-\tUn robot broyeur-mixeur \u00e9lectrique professionnel\n-\tUne machine \u00e0 pasteuriser les jus de fruit\n-\tUn syst\u00e8me de filtre pour filtrer les jus de fruit\n-\tDes tables en inox\n-\tDes bassines en inox\n-\tDes thermom\u00e8tres alimentaires\n-\tDes ustensiles de cuisine professionnels ainsi que des d\u00e9capsuleurs, \u00e9plucheurs, etc\n-\tDes sceaux de 10L en inox pour faire des mesures\n-\tUn autoclave\n-\tUne grande marmite \u00e0 vapeur"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8419963", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-8419963", "ece-8419962"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Les sites web proposant des photos anciennes se multiplient sur internet : Interview de Claude Zurcher, responsable \u00e9ditorial de \"Notre Histoire\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D3C83E69-CE65-4C92-A02C-26EB5F6FC72E", "durationSec": 510, "publicationDate": "2017-03-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["photographie", "Internet", "histoire"], "excerpt": "Le pique-nique des ann\u00e9es soixante, la classe d'\u00e9cole des ann\u00e9es trente ou la photo du mariage avec ses couleurs pass\u00e9es: ces images quittent les albums de photos de famille et se retrouvent sur la toile.", "alternativeExcerpt": ["Le pique-nique des ann\u00e9es soixante, la classe d'\u00e9cole des ann\u00e9es trente ou la photo du mariage avec ses couleurs pass\u00e9es: ces images quittent les albums de photos de famille et se retrouvent sur la toile. Les sites de photos anciennes se multiplient.  Invit\u00e9: Claude Zurcher, responsable \u00e9ditorial de \"Notre Histoire\".", "Le pique-nique des ann\u00e9es soixante, la classe d'\u00e9cole des ann\u00e9es trente ou la photo du mariage avec ses couleurs pass\u00e9es: ces images quittent les albums de photos de famille et se retrouvent sur la toile. Les sites de photos anciennes se multiplient.\n\nInvit\u00e9: Claude Zurcher, responsable \u00e9ditorial de \"Notre Histoire\".", "Le pique-nique des ann\u00e9es soixante, la classe d'\u00e9cole des ann\u00e9es trente ou la photo du mariage avec ses couleurs pass\u00e9es: ces images quittent les albums de photos de famille et se retrouvent sur la toile. Les sites de photos anciennes se multiplient.\n\nInvit\u00e9: Claude Zurcher, responsable \u00e9ditorial de \"Notre Histoire\"."], "alternativeTitle": ["InterCit\u00e9s - Les sites de photos anciennes se multiplient sur internet", "InterCit\u00e9s - Les sites de photos anciennes se multiplient sur internet / JDM_2017-03-13T06:18:00_intercites", "InterCit\u00e9s - Les sites de photos anciennes se multiplient sur internet / JDM_2017-03-13T06:18:00_intercites"], "imageURL": "//www.rts.ch/8456231.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8437993", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "nonag\u00e9naire, habitant de la r\u00e9gion Morat-Vully", "name": "Amiet, Willy", "type": "Participant"}, {"role": "responsable \u00e9ditorial de \"Notre Histoire\"", "name": "Z\u00fcrcher, Claude", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Corthay, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8437993", "ece-8437975"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "A l'abordage", "source": "siranau", "title": "Archive : t\u00e9moignage de migrants suisses aux Etats-Unis, 1959", "id": "sound-8FEC89C0-17D0-45FB-8C64-8E6B1C18167C", "durationSec": 168, "publicationDate": "2017-03-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Archive : t\u00e9moignage de migrants suisses aux Etats-Unis, 1959 / ALA_2017-03-13T15:04:15_archive-temoignage-de-migrants-suisses-a", "A l'abordage du 13.03.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8420029", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8272974.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8420021"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Sortir avec Anne", "source": "siranau", "title": "Sortir avec Anne : Le Festival du Film et Forum International sur les Droits Humains \u00e0 (FIFDH) \u00e0 Gen\u00e8ve", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-7447C9B3-CB96-4082-B179-FE956765933F", "durationSec": 72, "publicationDate": "2017-03-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Le Festival du Film et Forum International sur les Droits Humains \u00e0 (FIFDH) \u00e0 Gen\u00e8ve", "Le Festival du Film et Forum International sur les Droits Humains \u00e0 (FIFDH) \u00e0 Gen\u00e8ve / RVA3_2017-03-13T07:12:09_sortir-avec-anne", "Le Festival du Film et Forum International sur les Droits Humains \u00e0 (FIFDH) \u00e0 Gen\u00e8ve / RVA3_2017-03-13T07:12:09_sortir-avec-anne"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8419701", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8271497.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Flament, Anne", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8419701", "ece-8419681"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "La Chine pourrait fermer plusieurs secteurs de son \u00e9conomie \u00e0 l'Europe", "id": "sound-7E86DBE7-4335-49C1-A6C9-EB0D93A03E82", "durationSec": 425, "publicationDate": "2017-03-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : J\u00f6rg Wuttke, pr\u00e9sidnet de la Chambre de Commerce europ\u00e9enne en Chine\r\nLa Chambre de commerce de l'Union europ\u00e9enne en Chine a tir\u00e9 la sonnette d'alarme. Dans son collimateur: la volont\u00e9 affirm\u00e9e de P\u00e9kin de cr\u00e9er des champions nationaux dans plusieurs secteurs en devenir de l'\u00e9conomie du pays.\r\n\r\n* * La Chine pourrait fermer plusieurs secteurs de son \u00e9conomie \u00e0 l'Europe LANCEMENT 3 / MANUFACTURING CHINE\r\n***\"La Chine, un immense march\u00e9 pour les entreprises \u00e9trang\u00e8res\". Combien de fois avez-vous lu ou entendu \u00e7a ?!  Combien de fois vous l'a-t-on dit ?! Eh bien c'est un lieu commun qui pourrait changer... \u00e7a arrive parfois. Parce que la Chine a tr\u00e8s envie de faire des choses elle-m\u00eame... de cr\u00e9er des champions nationaux dans plusieurs secteurs en devenir de son \u00e9conomie. Et \u00e7a, \u00e7a inqui\u00e8te beaucoup la Chambre de commerce de l'Union europ\u00e9enne en Chine... qui redoute une fermeture du march\u00e9 chinois... et elle le dit, Olivier Schorderet:\r\nDIR ST LS\r\nC'\u00e9tait mardi dernier, \u00e0 P\u00e9kin. J\u00f6rg Wuttke pr\u00e9sentait un rapport de la Chambre de Commerce europ\u00e9enne en Chine, qu'il pr\u00e9side, et qui repr\u00e9sente 1600 entreprises. Et l'Allemand se livre ce jour-l\u00e0 \u00e0 une critique sans concession de la politique industrielle chinoise\r\n DIGAS 10''\r\nDes difficult\u00e9s en Chine, mais pas seulement: \"ces monstres font irruption sur le march\u00e9 mondial\", ajoute J\u00f6rg Wuttke, \"et nous, pendant ce temps, nous poirautons au pied de la Grande Muraille en esp\u00e9rant que la Chine ouvre ses portes\".\r\n***Mais il d\u00e9nonce quoi, exactement ?\r\nEt bien un programme de rattrapage lanc\u00e9 en 2015 et baptis\u00e9 China Manufacturing 2025. C'est de l'anglais, mais en chinois et en chanson, \u00e7a donne \u00e7a.....\r\n DIGAS 28'' (( fader apr\u00e8s 20 secondes))\r\n***Ah les fameux clips du gouvernement chinois ! Et en fran\u00e7ais, qu'est-ce que \u00e7a veut dire ?\r\nEt bien que la Chine entend refondre d'ici 2025 son industrie technologique, pour devenir aussi comp\u00e9titive que l'Allemagne, les Etats-Unis, la Cor\u00e9e du Sud ou le Japon. \"Ces produits feront bient\u00f4t partie du quotidien de tous les Chinois\", dit la chanson. Dix secteurs-cl\u00e9s sont concern\u00e9s, de la biopharmacie \u00e0 la robotique en passant par l'a\u00e9rospatial, la voiture \u00e9lectrique ou les technologies de l'information. \r\n***Et la Chambre de Commerce europ\u00e9enne en Chine voit \u00e7a d'un mauvais oeil...\r\nCe programme veut faire de la Chine un pays auto-suffisant: apr\u00e8s le \"made IN China\", voici le \"made FOR China\". Mais ce ne serait en fait qu'un plan de substitution aux importations. Gr\u00e2ce notamment \u00e0 des subventions massives, il permettra \u00e0 des g\u00e9ants de r\u00e9gner sans partage sur le march\u00e9 domestique, mais aussi d'acheter \u00e0 l'\u00e9tranger le savoir-faire de leurs concurrents. \r\n***Est-ce que la Chambre de commerce a raison de s'alarmer ?\r\nDes risques existent, mais attention \u00e0 ne pas tomber dans l'alarmisme. C'est l'avis en tout cas du Fribourgeois Nicolas Musy. Install\u00e9 \u00e0 Shangha\u00ef, il y a fond\u00e9 le Swiss Center. Il dirige aussi une soci\u00e9t\u00e9 de conseils pour les entreprises d\u00e9sirant investir en Chine, o\u00f9 il travaille depuis plus de vingt ans. \r\n DIGAS 39''\r\n***Mais Olivier, il y a quand m\u00eame ce soutien \u00e9tatique qui peut fausser la donne !?\r\nLes subventions aux fabricants chinois de panneaux solaires, par exemple, ont caus\u00e9 d'immenses d\u00e9g\u00e2ts \u00e0 leurs concurrents Europ\u00e9ens. Et cette politique, Nicolas Musy le reconna\u00eet, peut faire mal encore. \r\n DIGAS 45''\r\nReste une puissance financi\u00e8re qui permet \u00e0 ces mastodontes d'acheter des soci\u00e9t\u00e9s technologiques en Europe. Et c'est probl\u00e9matique.\r\n DIGAS 24''\r\nLa Chambre de Commerce europ\u00e9enne en Chine recommande d'ailleurs \u00e0 Bruxelles de renforcer ses d\u00e9fenses face \u00e0 l'app\u00e9tit de ces g\u00e9ants chinois tout ou partiellement contr\u00f4l\u00e9s par l'Etat.\r\n***Et puis il y a les pressions que la Chine exerceRAIT sur les entreprises europ\u00e9ennes....\r\nOui, pour qu'elles c\u00e8dent leur technologie en \u00e9change d'un acc\u00e8s facilit\u00e9 au march\u00e9 chinois. Mais l\u00e0 aussi Nicolas Musy relativise. \r\n DIGAS 26''\r\nCe programme de rattrapage industriel pourrait en tout cas raviver les tensions entre Chinois et Europ\u00e9ens, \u00e0 l'image de celles -potentielles- entre Pekin et l'administration Trump. La Chambre de Commerce le craint en tout cas. Mais pour Nicolas Musy, l'Europe pourrait -pourquoi pas- profiter de la crispation des relations sino-am\u00e9ricaines.\r\n DIGAS 20''\r\nPekin en tout cas assure vouloir traiter tout le monde sur un pied d'\u00e9galit\u00e9. Mais cette chanson, r\u00e9pliqueront les Europ\u00e9ens, on la conna\u00eet !\r\n DIGAS 1'04'' ((\u00e0 fader apr\u00e8s env 12 secondes))", "alternativeExcerpt": ["La Chambre de commerce de l'Union europ\u00e9enne en Chine a tir\u00e9 la sonnette d'alarme. Dans son collimateur: la volont\u00e9 affirm\u00e9e de P\u00e9kin de cr\u00e9er des champions nationaux dans plusieurs secteurs en devenir de l'\u00e9conomie du pays."], "alternativeTitle": ["La Chine pourrait fermer plusieurs secteurs de son \u00e9conomie \u00e0 l'Europe / TUM_2017-03-13T08:20:00_sequence-3", "Tout un monde du 13.03.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8275249.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8437973", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schorderet, Olivier", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8437969"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le Journal de 6h : Le Journal de 6h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite", "id": "sound-276A60F1-AA07-4597-9BBE-F6458C8BDD96", "durationSec": 848, "publicationDate": "2017-03-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Pierre-Yves Rapaz, d\u00e9put\u00e9 UDC;Julien Eggenberger, d\u00e9put\u00e9 socialiste;Patrice Clivaz, directeur de la Haute \u00e9cole p\u00e9dagogique du Valais;Ignacio Cassis, conseiller national PLR, pr\u00e9sident de Curafutura (association d'assureurs maladie);Guillaume Lachat, directeur de Jura Tourisme;Sandrine Ehmann, directrice de Hotel Ibis, Del\u00e9mont;Marc Bonnant, avocat;Maiorana, Marie-Jos\u00e9\r\n\r\n\r\n* * Le Journal de 6h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite (JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL FIN TAPIS) \r\n(JDM JOURNAL FIN TAPIS) \r\n(D3/ VD ACCES HES FACILITE POUR REFUGIES PI) Favoriser l'acc\u00e8s des r\u00e9fugi\u00e9s aux \u00e9tudes sup\u00e9rieures, c'est l'objectif d'un postulat qui sera d\u00e9pos\u00e9 au Grand Conseil vaudois cette semaine... \r\nA Gen\u00e8ve, B\u00e2le ou Zurich, certaines universit\u00e9s suisses ont d\u00e9j\u00e0 mis sur pieds des programmes destin\u00e9s \u00e0 faciliter la poursuite des \u00e9tudes pour les r\u00e9fugi\u00e9s arriv\u00e9s r\u00e9cemment...\r\nDes exemples qui sont \u00e0 suivre et \u00e0 d\u00e9velopper, estime toute une frange de d\u00e9put\u00e9s... M\u00eame si, la proposition ne fait pas l'unanimit\u00e9... Michael Peuker...\r\n  1'21''\r\n((L'acc\u00e8s aux \u00e9tudes est une voie pav\u00e9es d'emb\u00fbches pour les r\u00e9fugi\u00e9s... Premi\u00e8re barri\u00e8re: la langue: la plupart des universit\u00e9s exigent un niveau de connaissance \u00e9lev\u00e9. La reconnaissance des cursus effectu\u00e9s pr\u00e9alablement est \u00e9galement compliqu\u00e9e, les examens d'acc\u00e8s aux hautes-\u00e9coles sont peu adapt\u00e9s... Bref, autant de difficult\u00e9s qu'il faut applanir estiment les signataires du postulat... Pierre-Yves Rapaz, d\u00e9put\u00e9 UDC, exclut de son c\u00f4t\u00e9 toute exception: les conditions d'accession doivent \u00eatre les m\u00eames pour tout le monde...\r\n((SON RAPAZ: 25\")) Je vois pas pourquoi on ferait des passerelles ou des facilit\u00e9s pour ces gens par rapport \u00e0 nos concitoyens. Il faut pas niveller par le bas. Ils ont qu'\u00e0 faire des recherches d'emploi plus basiques au lieu de tout de suite vouloir des reconnaissances de titres\r\nJulien Eggenberger, d\u00e9put\u00e9 socialiste auteur du postulat, r\u00e9fute cet argument...\r\n((SON EGGENBERGER: 24\"))   CE sont des gens qui ont d\u00e9j\u00e0 fait des cursus acad\u00e9miques. Qui au vu des circonstances n'ont pas pu terminer leur cursus. L'objetif est de profiter des comp\u00e9tences des personnes. En plus en Suisse on manque de personnes qualifi\u00e9es.\r\nUne formule gagnant-gagnant donc... Des exp\u00e9riences analogues mis en place \u00e0 Gen\u00e8ve, Z\u00fcrich ou B\u00e2le doivent encore \u00eatre \u00e9valu\u00e9e, mais elles semblent pour l'heure concluantes... Vaud pourrait leur embo\u00eeter le pas.))\r\n(04/MASTER METIERS PETITE ENFANCE ITV CLIVAZ) Et puis, toujours en mati\u00e8re d'\u00e9ducation, ce d\u00e9bat sur la dur\u00e9e des \u00e9tudes des enseigants du primaire... \r\nFaut-il rallonger leur formation, en la faisant passer du niveau \"bachelor\" au niveau \"master\"? \r\nLe d\u00e9bat est en cours... Et selon la NZZ, les recteurs des hautes \u00e9coles p\u00e9dagogiques \u00e9mettront d'ici l'automne un papier de position \u00e0 ce sujet... \r\nMais d'apr\u00e8s Patrice Clivaz, directeur de la Haute \u00e9cole p\u00e9dagogique valaisanne, le vent n'est pas forc\u00e9ment en train de tourner en faveur d'un allongement de la formation des enseignants du primaire...\r\n   0'45''\r\nPatruce Clivaz avec Mathieu Cupelin...\r\n(05/INITIATIVES ASSURANCE MALADIE ITV CASSIS) Le dossier des caisses maladies... Nous vous le r\u00e9v\u00e9lions ce week-end dans Forum... Une nouvelle initiative populaire est en pr\u00e9paration.... Objectif permettre aux cantons de cr\u00e9er leur propres caisses maladies publiques... Les laisser fixer, encaisser les primes et n\u00e9gocier avec les fournisseurs de soin... A l'origine de ce projet les conseillers d'Etats en charge de la sant\u00e9 Mauro Poggia et Pierre Yves Maillard...\r\nDeux \u00e9lus UDC et plusieurs associations actives dans la sant\u00e9 soutiennent le projet... Le PLR et pr\u00e9sident de Curafutura associations d'assureurs maladies, Ignacio Cassis est sceptique... Il trouve le texte trop impr\u00e9cis...  \r\n  0'56''\r\nDes propos recueillis par Marc Menichini...  \r\nEt autre initiative... port\u00e9e par les deux ministres de la sant\u00e9... Elle vise \u00e0 interdire \u00e0 tout parlementaire f\u00e9d\u00e9ral de si\u00e9ger au Conseil d'administration d'un assureur... Les deux textes devraient \u00eatre d\u00e9pos\u00e9es dans les prochaines semaines \u00e0 la chancelerie f\u00e9d\u00e9rale...\r\n(08/MULTI/TURQUIE/FRANCE METZ PA) La tension n'est pas retomb\u00e9e entre la Turquie et les Pays Bas...\r\nLe pr\u00e9sident turc a promis hier \u00e0 La Haye,  lui faire payer le prix, pour avoir refoul\u00e9 deux ministres turcs du territoire n\u00e9erlandais... Ils venaient faire campagne pour la r\u00e9forme constitutionnelle en votation en Avril... Redjep Tayypo Erdoan a m\u00eame d\u00e9nonc\u00e9 un comportement rappelant le fascisme et le nazisme...\r\nLa Haye exclue son c\u00f4t\u00e9, exclue, de pr\u00e9senter des excuses au gouvernement turc... \r\nBref... la pol\u00e9mique est vive et elle touche aussi la France...  \r\nEn France, le minitre turque des affaires \u00e9trang\u00e8res a pu tenir son meeting \u00e0 Metz... \r\nMeeting devant huit cent sympathisans... Mais l'autorisation de ce meeting a divis\u00e9 la classe politique... Fr\u00e9d\u00e9ric Says \u00e0 Paris... \r\n  59''\r\nEt puis en Suisse... le ministre des affaires \u00e9trang\u00e8res a report\u00e9 \u00e0 une date ind\u00e9terminle sa visite initialement pr\u00e9vue hier... \u00e0 Zurich... L'annonce de son meeting, avait provoqu\u00e9 des remous la semaine derni\u00e8re... Un responsable du parti au pouvoir \u00e0 ankara avait pu participer \u00e0 un meeting de campagne, vendredi soir, \u00e0 Opfikon...\r\n(D2/ JU DOSSIER HOTELLERIE JURASSIENNE PI) Le Jura peine \u00e0 remplir ses h\u00f4tels... \r\nLes derniers chiffres publi\u00e9s par l'Office f\u00e9d\u00e9ral de la statistique laissent appara\u00eetre un taux d'occupation de pr\u00e8s de 25% en 2016, contre 51% en moyenne en Suisse...  \r\nDes r\u00e9sultats li\u00e9s au nombre important d'\u00e9tablissements dans le Jura... Une destination qui doit encore se faire connaitre... en particulier de la client\u00e8le d'affaires...  \r\nGa\u00ebl Klein\r\n  1'35''\r\n(D6/ RETICENCE CELEBRER DE STAEL SUISSE ? PI) Ecrivain... philosophe... 2017... marque le bicentenaire de sa mort... On c\u00e9l\u00e8bre cette ann\u00e9e Madame de Stael... Ecrivaine franco-suisse... figure de la r\u00e9volution... De nombreux \u00e9v\u00e8nements vont marquer cette ann\u00e9e de bicentenaire... \r\nBeaucoup auront lieu en Suisse, au ch\u00e2teau de Coppet, o\u00f9 elle a r\u00e9sid\u00e9... Un peu moins \u00e0 Paris o\u00f9 elle a rayonn\u00e9... Alors Pierre Etienne Joye, Mme de Stael \u00e9tait-elle plus suissesse que fran\u00e7aise... \r\n  1'34''\r\nDans tous les cas, le point central des c\u00e9l\u00e9brations du bicentenaire de la disparition de Mme de Stael aura lieu au Ch\u00e2teau de Coppet, en avril, mai et juillet prochain. (et pour la premi\u00e8re fois, un TGV du nom de Germaine de Stael reliera Paris et Coppet,... le 13 juillet)\r\n(16/FC SION PA) En tennis,\r\nRoger Federer s'est qualifi\u00e9 pour le troisi\u00e8me tour du tournoi d'Indian Wells... Dans le d\u00e9sert californien, le b\u00e2lois s'est d\u00e9fait du fran\u00e7ais St\u00e9phane Robert en deux sets 6-2, 6-1... Son prochain adversaire sera l'Am\u00e9ricain Steve Johnson...\r\nQualification aussi de Timea Bascinsky qui jouera contre Karolina Pliskova en huiti\u00e8me de finale... Elle a battu cette nuit la n\u00e9erlandaise Kiki Bertens... \r\nTroisi\u00e8me suisse engag\u00e9 cette nuit, Henri Laaksonen a perdu en trois manches, au deuxi\u00e8me tour, face \u00e0 l'am\u00e9ricain Jack Sock... battu en trois sets... \r\n***En football, le FC Sion plafonne !\r\nBattu la semaine pass\u00e9e par St-Gall, l'\u00e9quipe de Peter Zeidler s'est \u00e9galement inclin\u00e9e hier 1-0 chez elle, contre le FC B\u00e2le, lors de la 24e journ\u00e9e de Super League. \r\nUne d\u00e9faite qui laisse d\u00e9sormais les Valaisans, 3\u00e8me du classement,  \u00e0 8 points de Young Boys et 25 de B\u00e2le. Patrick Deletroz ...\r\n   0'35'' PAPIER DELETROZ\r\nLe Lausanne Sport a lui partag\u00e9 l'enjeu \u00e0 domicile face \u00e0 Young Boys. Score 0 partout ... Les Vaudois sont depuis ce week-end lanterne rouge de Super League.\r\n(m\u00e9t\u00e9o) Un temps bien ensoleill\u00e9 ce lundi qui augure une belle semaine... \r\nDu soleil  et jusqu'\u00e0 17  en Valais...\r\nFaible bise sur le Plateau...\r\n(SOUS LA BARRE) \r\n(suites chef diplomatie turque) \r\n(Ha\u00efti) \r\n(M\u00e9t\u00e9o Simon) Pr\u00e9vision jusqu'\u00e0 mardi 14 mars 2017 et tendance\r\nLe temps sera printanier aujourd'hui, ensoleill\u00e9 et doux. Il fera entre 14 et 16 degr\u00e9s sur le Plateau malgr\u00e9 une petite bise, jusqu'\u00e0 17 degr\u00e9s dans la Vall\u00e9e du Rh\u00f4ne entre Martigny et Sierre. Il fera encore +3 degr\u00e9s \u00e0 2000 m\u00e8tres.\r\nCe temps printanier, tr\u00e8s ensoleill\u00e9 et doux persistera tout au long de la semaine. Il fera m\u00eame presque chaud sur la fin avec des temp\u00e9ratures comprise entre 18 et 20 degr\u00e9s vendredi.\r\n(14/SANTE BANQUES USA ET UE PA) Il n'y pas photo entre les banques am\u00e9ricaines et europ\u00e9ennes, largement distanc\u00e9es par leurs concurrentes d'outre-Atlantique. Cela ressort d'une \u00e9tude comparative publi\u00e9e hier (DI) par le cabinet d'audit et de conseil EY, anciennement Ernst and Young. Le foss\u00e9 s'est encore creus\u00e9 l'an dernier, et la tendance devrait se poursuivre en 2017. Olivier Schorderet...\r\n  0'55''\r\n((Des b\u00e9n\u00e9fices cinq fois plus important, une valeur boursi\u00e8re deux fois sup\u00e9rieure: les r\u00e9sultats des dix plus grosses banques am\u00e9ricaines sont sans comparaison avec ceux des dix plus grands \u00e9tablissements financiers d'Europe. Elles ont pr\u00e9sent\u00e9 des chiffres records trois fois au cours des quatre derni\u00e8res ann\u00e9es. Car dix ans apr\u00e8s la crise financi\u00e8re, la banque am\u00e9ricaine a finalis\u00e9 sa mue. Pouss\u00e9e par l'introduction de nouvelles normes r\u00e9glementaires, elle a assaini ses structures. Modifi\u00e9 parfois son mod\u00e8le d'affaire. Et elle pourrait profiter \u00e0 l'avenir de l'all\u00e8gement de ce programme de r\u00e9glementation promis par Donald Trump, avec moins de co\u00fbts de r\u00e9gulation et des coud\u00e9es plus franches sur le terrain du petit cr\u00e9dit. En Europe, la crise de la dette dans la zone euro rend plus dure et plus longue la restructuration du syst\u00e8me bancaire entam\u00e9e apr\u00e8s la crise des subprimes. Avec des banques en mal de rentabilit\u00e9, sans parler de l'effet n\u00e9gatif de la faiblesse des taux. Consolation: d'un point de vue structurel elles vont mieux aujourd'hui qu'hier. Car mieux capitalis\u00e9es. Et avec plus de fonds propres. ))", "alternativeTitle": ["Le Journal de 6h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite", "Le Journal de 6h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite / JDM_2017-03-13T06:00:00_le-journal-de-6h", "Le Journal de 6h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite / JDM_2017-03-13T06:00:00_le-journal-de-6h"], "imageURL": "//www.rts.ch/7847740.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8438007", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cupelin, Mathieu", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Klein, Ga\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Joye, Pierre-Etienne", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Menichini, Marc", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Peuker, Michael", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "L\u00e9vite, Blandine", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "L\u00e9vite, Blandine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "D\u00e9l\u00e9troz, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schorderet, Olivier", "type": "Participant"}, {"role": "Correspondant", "name": "Says, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8438007", "ece-8437988"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Bille en t\u00eate", "source": "siranau", "title": "Sacr\u00e9e sci\u00e9e \u00e0 Cressier ! (1/5)", "id": "sound-A99E94C4-7C72-4A25-A076-F44B7A0DC4C4", "durationSec": 1695, "publicationDate": "2017-03-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Bille en t\u00eate l'\u00e9mission qui envoie du bois, se casse le f\u00fbt pour vous emmener dans une cave de Cressier situ\u00e9e sur le Domaine des Lauriers.  Celle de Fehlmann, Christian, non pas C\u00e9sar, et de son cousin, qui nous prouvent dans leur carnotzet que le pinard neuch\u00e2telois ne craint rien ni personne.\r\nApr\u00e8s un ap\u00e9ro saucissoneux et fromageo\u00efde, Philou et Duj vont repeindre les murs chez l'aquarelliste Marianne Schneeberger, laquelle conna\u00eet , non pas la feuille, mais la F\u00e9e de la Vigne de Cressier.\r\nL'escapade se finit en beaut\u00e9 avec les Maurer, Isabelle et Hughes, qui nous pr\u00e9sentent leur petite \u00e9picerie locavore ainsi que leurs vaches de Salers.\r\nDes entrec\u00f4tes sur pattes qui ne broutent pas dans les rayons, on vous rassure, mais \u00e0 la ferme de Combazin. Envahie par deux zinzins.\r\n\r\n* Infotrafic: 09:44:04-09:44:15 / * Bille en t\u00eate l'\u00e9mission qui envoie du bois, se casse le f\u00fbt pour vous emmener dans une cave de Cressier situ\u00e9e sur le Domaine des Lauriers.  Celle de Fehlmann, Christian, non pas C\u00e9sar, et de son cousin, qui nous prouvent dans leur carnotzet que le pinard neuch\u00e2telois ne craint rien ni personne.\r\nApr\u00e8s un ap\u00e9ro saucissoneux et fromageo\u00efde, Philou et Duj vont repeindre les murs chez l'aquarelliste Marianne Schneeberger, laquelle conna\u00eet , non pas la feuille, mais la F\u00e9e de la Vigne de Cressier.\r\nL'escapade se finit en beaut\u00e9 avec les Maurer, Isabelle et Hughes, qui nous pr\u00e9sentent leur petite \u00e9picerie locavore ainsi que leurs vaches de Salers.\r\nDes entrec\u00f4tes sur pattes qui ne broutent pas dans les rayons, on vous rassure, mais \u00e0 la ferme de Combazin. Envahie par deux zinzins.", "alternativeTitle": ["Bille en t\u00eate du 13.03.2017", "Sacr\u00e9e sci\u00e9e \u00e0 Cressier ! (1/5) / BIL_2017-03-13T09:31:30_bille-en-tete", "Bille en t\u00eate du 13.03.2017", "Sacr\u00e9e sci\u00e9e \u00e0 Cressier ! (1/5) / BIL_2017-03-13T09:31:30_bille-en-tete"], "alternativeExcerpt": ["Bille en t\u00eate l\u02b9\u00e9mission qui envoie du bois, se casse le f\u00fbt pour vous emmener dans une cave de Cressier situ\u00e9e sur le Domaine des Lauriers.  Celle de Fehlmann, Christian, non pas C\u00e9sar, et de son cousin, qui nous prouvent dans leur carnotzet que le pinard neuch\u00e2telois ne craint rien ni personne.\nApr\u00e8s un ap\u00e9ro saucissoneux et fromageo\u00efde, Philou et Duj vont repeindre les murs chez l\u02b9aquarelliste Marianne Schneeberger, laquelle conna\u00eet , non pas la feuille, mais la F\u00e9e de la Vigne de Cressier.\nL\u02b9escapade se finit en beaut\u00e9 avec les Maurer, Isabelle et Hughes, qui nous pr\u00e9sentent leur petite \u00e9picerie locavore ainsi que leurs vaches de Salers.\nDes entrec\u00f4tes sur pattes qui ne broutent pas dans les rayons, on vous rassure, mais \u00e0 la ferme de Combazin. Envahie par deux zinzins.", "Bille en t\u00eate l\u02b9\u00e9mission qui envoie du bois, se casse le f\u00fbt pour vous emmener dans une cave de Cressier situ\u00e9e sur le Domaine des Lauriers.  Celle de Fehlmann, Christian, non pas C\u00e9sar, et de son cousin, qui nous prouvent dans leur carnotzet que le pinard neuch\u00e2telois ne craint rien ni personne.\nApr\u00e8s un ap\u00e9ro saucissoneux et fromageo\u00efde, Philou et Duj vont repeindre les murs chez l\u02b9aquarelliste Marianne Schneeberger, laquelle conna\u00eet , non pas la feuille, mais la F\u00e9e de la Vigne de Cressier.\nL\u02b9escapade se finit en beaut\u00e9 avec les Maurer, Isabelle et Hughes, qui nous pr\u00e9sentent leur petite \u00e9picerie locavore ainsi que leurs vaches de Salers.\nDes entrec\u00f4tes sur pattes qui ne broutent pas dans les rayons, on vous rassure, mais \u00e0 la ferme de Combazin. Envahie par deux zinzins."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8419970", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197812.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ligron, Philippe", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Duja", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Duja", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ligron, Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8419970", "ece-8419969"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le Journal de 7h : Le Journal de 7h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Coralie Claude", "id": "sound-A4E5859C-F300-40F9-9183-F4578E9BE1DC", "durationSec": 931, "publicationDate": "2017-03-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : J\u00e9r\u00f4me Jamin, professeur de sciences politiques \u00e0 l'universit\u00e9 de Li\u00e8ge, sp\u00e9cialiste des populismes;St\u00e9phane Montangero,  membre de son comit\u00e9 directeur, pr\u00e9sident du PS vaudois;Lisa Mazzone, conseill\u00e8re nationale, GE, membre du parti Les Verts;Gregor Rutz, UDC ZH, \u00e9lu au grand conseil ZH, membre de l'Action pour une Suisse ind\u00e9pendante et neutre\r\n\r\n\r\n* * Le Journal de 7h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Coralie Claude (JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL FIN TAPIS) \r\n(JDM JOURNAL FIN TAPIS) \r\n(10/FRANCE/BEAUX COSTUMES FILLON PA) Les pol\u00e9miques, les fran\u00e7ais en ont assez! \r\nEmmanuel Macron l'a dit hier sur Tf1...et il n'est de loin pas le seul \u00e0 le penser...\r\nDe gauche \u00e0 droite...les candidats \u00e0 la pr\u00e9sidentielle et leur entourage r\u00e9clament un d\u00e9bat sur le fond...\r\nIl faut dire qu'\u00e0 6 semaines du premier tour...la campagne peine \u00e0 d\u00e9marrer...\r\nentre po\u00e9mique, affaire judiciares et invectives.\r\nF\u00e9d\u00e9ric Says...pose le diagnostic.\r\nIl y a les pol\u00e9miques...les affaires judiciaires et les invectives...\r\nmais il manque...le d\u00e9bat de fond....\r\nA 6 semaines de l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle...\r\nLes fran\u00e7ais attendent encore un v\u00e9ritable \u00e9change sur les id\u00e9es...les programmes des candidats...\r\nBref, \u00e0 41 jours du premier tour...la campagne peine \u00e0 d\u00e9marrer...\r\nFr\u00e9d\u00e9ric Says...pose le diagnostic...\r\n   1'01''\r\n(D1/ OPERATION JOURS DE FRANCE DI)  \r\n...ces \u00e9lecteurs ind\u00e9cis et les autres...nos envoy\u00e9s sp\u00e9ciaux vont aller \u00e0 leur rencontre...\r\nIls parcourent la France profonde...loin des QG de campagne...\r\nUne op\u00e9ration baptis\u00e9e: jours de France...\r\nElle d\u00e9bute ce matin sur nos ondes...avec des carnets de routes notamment...\r\nPremi\u00e8re escale en Corr\u00e8ze...o\u00f9 vous \u00eates Nicolas Vultier.\r\nBonjour...\r\n...vous \u00eates le chef de notre rubrique internatinale...en direct de \"Brive la Gaillarde\"...c'est o\u00f9 sur la carte?\r\n...\r\nNicolas...deux semaines d'op\u00e9ration sp\u00e9ciale...pour parcourir la France...qu'est-ce que vous allez y faire? qui allez-vous rencontrer? dites-nous tout?\r\nC'est a la fois banal mais toujours essentiel et passionnant. Le terrain, A la rencontre de ce qu'on appelle souvent la France profonde... ou tout simplement La France comme le dit le maire de Brive la Gaillarde Frederic Soulier. Ni France d'En Bas ni France d'En Haut. La France dans toute sa diversit\u00e9, ses opinions. Ses couleurs id\u00e9ologiques aussi.\r\nCC: Nicolas Vultier, cette Corr\u00e8ze, vous allez la sillonner cette semaine aux c\u00f4t\u00e9s d'Annouk Henry...Pourquoi avoir choisi ce d\u00e9partement?\r\nSymboliquement la Corr\u00e8ze c'est dans l'histoire r\u00e9cente, le d\u00e9partement de deux pr\u00e9sidents. Jacques Chirac et Francois Hollande.  Et puis plus concr\u00e8tement on trouve en Corr\u00e8ze, ce qui touche les fran\u00e7ais au plus pr\u00e8s dans leur quotidien. L'emploi, la d\u00e9sertification rurale, l'exode des jeunes, le risque de communautarisme, les questions sur l'ins\u00e9curit\u00e9, les probl\u00e8mes de transport, des agriculteurs qui se demandent quel sera leur avenir. \r\nCC: Et la campagne pr\u00e9sidentielle en Corr\u00e8ze \u00e7a donne quoi?\r\nElle prend lentement mais on sent des brivistes int\u00e9ress\u00e9s. Contrairement \u00e0 ce qu'on aurait pu penser, le P\u00e9n\u00e9lope Gate a peut \u00eatre ramen\u00e9 des fran\u00e7ais vers la politique. Mais il a ralenti le cours normal d'une campagne. On attend toujours le d\u00e9bat de fond. Tous connaissent le scandale, beaucoup disent \u00eatre dans le plus grand d\u00e9sarroi. Ils s'interrogent mais ils iront voter. \r\n...justement ces brivistes...habitants de Brive la Gaillarde on les entendra dans votre reportage Nicolas...juste apr\u00e8s ce journal...\r\n((votre prochaine \u00e9tape?))\r\n...\r\n***on vous rappelle donc notre op\u00e9ration Jours de France...\r\n2 semaines sur les routes de l'Hexagone pour prendre le pouls des fran\u00e7ais...avec des reportages...des portraits de Suisse qui travaillent en France...Forum sera en direct de plusieurs villes...\r\ndont Bordeaux ce soir. \r\nLe tout \u00e0 suivre... sous le hashtag \"JoursdefranceRTS\"\r\n(09/TURQUIE/TENSIONS PAYS-BAS, ITV JAMIN) ...La France qui n'\u00e9chappe pas \u00e0 la pol\u00e9mique turque...\r\nHier le chef de la diplomatie turque Melvut Cavusolglu...qui avait annul\u00e9 sa visite en Suisse...y a tenu une meeting \u00e0 Metz...\r\nun rassemblement autoris\u00e9 par le gouvernement de Fran\u00e7ois Hollande...\r\nScandaleux pour le Front National. \r\nUn manque de solidarit\u00e9 avec l'Union europ\u00e9enne pour Fran\u00e7ois Fillon.\r\nqui prend donc le parti des Pays-Bas qui ont interdit aux ministres turcs d'y faire campagne...\r\n***...ce qui leur a d'ailleurs valu les foudres de Recep Tayyip Erdogan...\r\nle pr\u00e9sident turc a qualif\u00e9 les Pays-Bas de r\u00e9publique banani\u00e8re...\r\nIl promet des repr\u00e9sailles...\r\nD\u00e9nonce le traitement r\u00e9serv\u00e9 \u00e0 ses ministres en Europe, parle d'une forme d'islamophobie...d'une mont\u00e9e du racisme et du fascime.\r\nLe premier ministre n\u00e9erlandais exigent des excuses...\r\nEt pourtant...derri\u00e8re les mots...aussi forts soient-ils...peut de risque que l'escalade se concr\u00e9tise...\r\nJ\u00e9r\u00f4me Jamin, professeur de sciences politiques \u00e0 l'universit\u00e9 de Li\u00e8ge  nous explique pourquoi. \r\n  1'00''\r\nJ\u00e9rome Jamin sp\u00e9cialiste des populismes avec Dominique Choffat...\r\nLes \u00e9lections aux Pays-Bas c'est ce mercredi...d\u00e9bat ce soir entre le premier ministre Mark R\u00fctte et son principal opposant, le d\u00e9put\u00e9 Geert Wilders...\r\nle scrutin pour ou contre le r\u00e9f\u00e9rendum en Turquie c'est le 16 avril.\r\n(Brexit br\u00e8ve) En bref, une autre \u00e9ch\u00e9ance...\r\nautour du Brexit.\r\nLondres pourrait enclencher d\u00e8s demain la proc\u00e9dure de divorce...avec l'UE...le fameux artice 50 du trait\u00e9 de Lisbonne...\r\npuisque le parlement britannique pourrait boucler le dossier ce soir d\u00e9j\u00e0...en adoptant le projet de loi du gouvernmeent...qui a annonc\u00e9 hier avoir concoct\u00e9 un plan B au cas ou les n\u00e9gociations avec Bruxelles \u00e9choueraient.\r\n(06/INITIATIVES ASSURANCES MALADIE ITV MONTANGERO) ***7h...on revient en Suisse...avec cette question: le parti socialiste soutiendra-t-il les deux nouvelles initiatives f\u00e9d\u00e9rales sur l'assurance maladie?\r\ndeux initiatives port\u00e9es par les ministres de la sant\u00e9 genevois et vaudois.\r\nle MCG Mauro Poggia et le socialiste Pierre-Yves Maillard.\r\non vous l'apprenait samedi dans Forum...\r\nLa premi\u00e8re initiative veut donner aux cantons plus de libert\u00e9 dans la gestion des assurances maladie (fixer et encaisser les primes).\r\nL'autre entend limiter les liens entre assureurs et parlementaires f\u00e9d\u00e9raux. ((en leur interdisant de si\u00e9ger dans les conseil d'dministration))\r\nMais pour en revenir au PS...Le parti \u00e0 la rose n'avait pas soutenu le combat de Pierre-Yves Maillards au c\u00f4t\u00e9 de la FRC (l'automne dernier). \r\nAujourd'hui, ces textes ont de quoi convaincre le PS suisse selon St\u00e9phane Montangero membre de son comit\u00e9 directeur et pr\u00e9sident du PS vaudois.\r\n  0'45''\r\nDes propos recueillis par Marc Menichini.\r\n(01/UDC A L'ETRANGER PAPIER PA) Une autorisation \u00e9crite. \r\nC'est ce dont auront dor\u00e9navant besoin les parlementaires UDC pour se rendre \u00e0 l'\u00e9tranger lors des sessions parlementaires, selon la NZZ am Sonntag.\r\nFini, les absences qui n'ont pas \u00e9t\u00e9 annonc\u00e9es et permises. \r\nLe groupe UDC craint, fautes de combattants, de perdre des votations en plenum. Il vient donc d'adapter son r\u00e8glement. Muriel Ballaman.\r\n  1'00''\r\n(D5/ PARLEMENTAIRES SUR JO PI) ***Des Jeux Olympiques en Valais en 2026: \u00e0 Berne de nombreux parlementaires sont pr\u00eats \u00e0 ouvrir le porte-monnaie.\r\ndans les limites du raisonnable. Entre enthousiasme pour une manifestation d'ampleur en Suisse et la crainte des d\u00e9g\u00e2ts \u00e9cologiques et financiers. les prises de position sont difficile \u00e0 d\u00e9crypter car elles d\u00e9passent la logique partisane. Cynthia Racine a pris le pouls du parlement.\r\n  1'30''\r\n(Br\u00e8ve Tennis) Tennis les suisses \u00e0 Indian Wells...cette nuit....\r\nTimea Bachinsky affrontera la num\u00e9ro 3 mondiale Karolina Pliskova en 8\u00e8me de finale...gr\u00e2ce \u00e0 sa victoire en 3 sets sur la n\u00e9erlandaise Kiki Bertens.\r\nRodger Federer sera face \u00e0 l'am\u00e9ricain Steve Johnson en 16\u00e8me de finale...le B\u00e2lois a mis 51 minutes pour battre le fran\u00e7ais Stephane Robert.\r\nFin de parcours en revanche pour Henry Laacksonen battu en 3 sets accroch\u00e9s par l'am\u00e9ricain Jack Sock.\r\n(18/LAUSANNE SPORT PA) ***En football, le Lausanne Sport attend toujours un premier succ\u00e8s en 2017. \r\nHier (dimanche) dans leur antre de la Pontaise les Vaudois ont partag\u00e9 l'enjeu 0 \u00e0 0 contre Young Boys. Un r\u00e9sultat nul qui ne peut satisfaire des Lausannois d\u00e9sormais lanterne rouge... Herv\u00e9 Borsier. \r\n   0'49''  BORSIER\r\nDeux autres matches avaient lieu hier (dimanche). Thoune a s\u00e8chement battu Lugano 5 \u00e0 2 alors que B\u00e2le s'est impos\u00e9 \u00e0 Sion 1 \u00e0 0. Sion est toujours 3\u00e8me mais ne compte d\u00e9sormais plus que 2 points d'avance sur Lucerne 4\u00e8me.\r\n(Br\u00e8ve fin) Gen\u00e8ve (ats) La Chaux-de-Fonds et Ajoie sont au bord de l'\u00e9limination. En demi-finales des play-off, les Neuch\u00e2telois ont perdu 5-1 \u00e0 Rapperswil, tandis que les Jurassiens ont \u00e9t\u00e9 battus 4-3 ap par Langenthal, et les voil\u00e0 men\u00e9s 3-1 dans la s\u00e9rie.\r\n(R\u00e9sum\u00e9 m\u00e9t\u00e9o) \r\n(SOUS LA BARRE)", "alternativeTitle": ["Le Journal de 7h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Coralie Claude", "Le Journal de 7h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Coralie Claude / JDM_2017-03-13T07:00:00_le-journal-de-7h", "Le Journal de 7h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Coralie Claude / JDM_2017-03-13T07:00:00_le-journal-de-7h"], "imageURL": "//www.rts.ch/7847743.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8437995", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Racine, Cynthia", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Choffat, Dominique", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Claude, Coralie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Menichini, Marc", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Claude, Coralie", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "Correspondant", "name": "Says, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ballaman, Muriel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Borsier, Herv\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vultier, Nicolas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8437995", "ece-8437976"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Sports matin, le mag : Les naturalisations dans le viseur de la F\u00e9d\u00e9ration internationale d'athl\u00e9tisme", "id": "sound-185A51C4-9C05-4C46-838F-F21919F95DA5", "durationSec": 271, "publicationDate": "2017-03-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Apr\u00e8s les affaires de corruption et de dopage, c'est un nouveau dossier br\u00fblant que la F\u00e9d\u00e9ration internationale d'athl\u00e9tisme va devoir traiter au plus vite. Son Congr\u00e8s a r\u00e9cemment d\u00e9cid\u00e9 de geler les transferts de nationalit\u00e9 dans l'attente d'un nouveau r\u00e8glement.\r\n\r\n* * Les naturalisations dans le viseur de la F\u00e9d\u00e9ration internationale d'athl\u00e9tisme (JDM Sports Matin) \r\n(SPORTS MATIN 13.03 NATURALISATIONS FACILITEES,  MERCENAIRES DU SPORT) Caroline Reymond en direct STUDIO Lausanne\r\nApr\u00e8s les affaires de corruption et de dopage, c'est un nouveau dossier br\u00fblant que la F\u00e9d\u00e9ration internationale d'athl\u00e9tisme va devoir traiter au plus vite. Son Congr\u00e8s a r\u00e9cemment d\u00e9cid\u00e9 de geler les transferts de nationalit\u00e9 dans l'attente d'un nouveau r\u00e8glement .\r\nDIALOGUE \r\nAu coeur du d\u00e9bat, se trouve la notion complexe de \"nationalit\u00e9 sportive\". La nationalit\u00e9 sportive, c'est le lien entre l'athl\u00e8te et sa F\u00e9d\u00e9ration internationale. Sa d\u00e9finition varie d'un sport \u00e0 l'autre et ne se recoupe pas forc\u00e9ment avec la nationalit\u00e9 \u00e9tatique, celle qui nous est tous attribu\u00e9e par un gouvernement. \r\n***Voil\u00e0 pour la d\u00e9finition. Qu'est-ce qui coince avec cette notion en athl\u00e9tisme?\r\nSelon de nombreuses F\u00e9d\u00e9rations nationales, les r\u00e8glements concernant les changements de nationalit\u00e9 sont trop facilement d\u00e9tourn\u00e9s, par des pays comme le Qatar, le Bahrein et la Turquie, et ces abus conduisent selon ces F\u00e9d\u00e9rations \u00e0 un \"pillage\"des talents en Afrique. \r\nLa situation n'est pas forc\u00e9ment nouvelle, mais les championnats d'Europe d'Amsterdam l'\u00e9t\u00e9 pass\u00e9 ont mis le feu au poudre. Pendant quelques jours, la Turquie a figur\u00e9 en t\u00eate du tableau des m\u00e9dailles. La pupart des podium ont \u00e9t\u00e9 obtenus par des athl\u00e8tes naturalis\u00e9s, jusque l\u00e0 pas de probl\u00e8me. C'est qui d\u00e9range, c'est que ces athl\u00e8tes ont peu ou pas de liens avec le pays qu'ils repr\u00e9sentent sur la piste. \r\n****Ce qui veut dire que la Turquie va puiser dans le r\u00e9servoir africain pour augmenter ses chances de briller sur la sc\u00e8ne internationale?\r\nC'est un peu \u00e7a, la Turquie, le Qatar ou le Bahrein veulent s'imposer dans le concert des nations en brillant dans le monde du sport. Ces pays luttent pour organiser des grands \u00e9v\u00e9nements, comme les championnats du monde d'athl\u00e9tisme qui auront lieu \u00e0 Doha dans 2 ans, et tentent de faire figurer leurs athl\u00e8tes sur les podiums de ces comp\u00e9titions. \r\nIls misent sur les transferts de nationalit\u00e9 pour maximiser leurs chances. Et ces transferts se monnaient. Sans qu'il n'y ait rien d'ill\u00e9gal dans la pratique.\r\n****Mais \u00e7a fausse l'esprit du sport...\r\nC'est une des critiques que l'on entend en ce moment. Prenez l'exemple de la championne olympique du 3000m steeple, Ruth Jebet. La jeune femme de 20 ans court pour le Bahrein mais sans rien savoir de son pays d'adoption. Elle vit et s'entra\u00eene au Kenya, l\u00e0 o\u00f9 elle est n\u00e9e. \r\nDans un sport comme l'athl\u00e9tisme o\u00f9 la nationalit\u00e9 est la grille de lecture principale, ces transferts de nationalit\u00e9 brouillent les esprits. Difficile pour les spectateurs, les m\u00e9dias et peut-\u00eatre m\u00eame pour les sponsors de s'identifier aux athl\u00e8tes. \r\n****Et les athl\u00e8tes, qu'est-ce qu'ils gagnent \u00e0 courir pour le Bahrein par exemple?\r\nPrenez un sprinteur jama\u00efcain ou un fondeur kenyan ou \u00e9thiopien, s'ils ne font pas partie des trois meilleurs dans leur discipline, ils n'ont aucune chance de faire une carri\u00e8re internationale et de gagner leur vie. Pour aller aux championnats du monde,certains d'entre eux acceptent de changer de nationalit\u00e9. \u00e7a se justifie de leur point de vue. \r\nLe probl\u00e8me, c'est que bien souvent ces sportifs sont qualifi\u00e9s de tra\u00eetres, de mercenaires, et tra\u00eenent derri\u00e8re eux une image n\u00e9gative. \r\n****Et la f\u00e9d\u00e9ration internationale d'athl\u00e9tisme permet ces changements de nationalit\u00e9?\r\nOui, si un athl\u00e8te a concouru sous ses couleurs d'origine, il doit attendre 3 ans \u00e0 partir de l'acquisition de la nationalit\u00e9, avant de repr\u00e9senter son nouveau drapeau. Ce d\u00e9lai tombe \u00e0 une ann\u00e9e si l'athl\u00e8te n'a jamais \u00e9t\u00e9 s\u00e9lectionn\u00e9 par son pays d'origine. Ce sont les grandes lignes des r\u00e8glements...\r\nLes pays importateurs ont donc int\u00e9r\u00eat \u00e0 rep\u00e9rer de jeunes talents et \u00e0 leur proposer de courir sous leurs couleurs pour acc\u00e9l\u00e9rer les proc\u00e9dures. Plusieurs f\u00e9d\u00e9rations, comme le Maroc, se plaignent de la pr\u00e9sence sur leur territoire d'agents qui harc\u00e8lent leurs athl\u00e8tes. \r\n****Certaines F\u00e9d\u00e9rations se plaignent m\u00eame d'un \"pillage\" de leurs talents. Qu'est-ce qui l'en est?\r\nEt bien, j'ai pos\u00e9 la question \u00e0 Yann Hafner, qui consacre sa th\u00e8se de doctorat \u00e0 la nationalit\u00e9 sportive. Le Neuch\u00e2telois a compil\u00e9 plusieurs statisques et il remarque que ces transferts de nationalit\u00e9 consituent un ph\u00e9nom\u00e8ne marginal. Environ 200 transferts enregistr\u00e9s ces 10 derni\u00e8res ann\u00e9es. Plus surprenant encore, c'est la France qui b\u00e9n\u00e9ficie le plus de ces naturalisations. \r\n****La France qui fait nettement moins de vague que la Turquie ou le Qatar...\r\nLa France est un p\u00f4le d'attraction en raison de la qualit\u00e9 de ses infrastructures. Elle attire aussi des athl\u00e8tes issus des anciennes colonies, il y a donc davantage de liens culturels. \r\nSi les transferts de nationalit\u00e9 du c\u00f4t\u00e9 de la Turquie d\u00e9rangent davantage, c'est aussi parce que, en ce moment, la politique agressive du gouvernement Erdogan provoque des r\u00e9actions \u00e9pidermiques. La participation de la Turquie, qui est quand m\u00eame une nation importante de l'athl\u00e9tisme, aux championnats d'Europe est contest\u00e9e par plusieurs nations.\r\n****N'emp\u00eache,si l'IAAF a d\u00e9cid\u00e9 de geler les transferts de nationalit\u00e9, c'est qu'elle admet un probl\u00e8me?\r\nC'est vrai. Le r\u00e8glement concernant les athl\u00e8tes qui n'ont jamais \u00e9t\u00e9 s\u00e9lectionn\u00e9s par leur pays d'origine sera certainement durci pour prot\u00e9ger les jeunes sportifs. Il se peut aussi qu'une dur\u00e9e de r\u00e9sidence soit introduite. C'est le cas dans d'autres sports comme le handball. Pour jouer pour un nouveau pays, un joueur doit pouvoir justifier 2 ans de r\u00e9sidence et avoir jou\u00e9 dans le championnat national. \r\nDans tous les cas, les juristes auront du pain sur la planche dans le futur. Les sportifs se consid\u00e8rent comme des citoyens du monde et leur imposer des fronti\u00e8res sera de plus en plus difficile.", "alternativeExcerpt": ["Apr\u00e8s les affaires de corruption et de dopage, c'est un nouveau dossier br\u00fblant que la F\u00e9d\u00e9ration internationale d'athl\u00e9tisme va devoir traiter au plus vite. Son Congr\u00e8s a r\u00e9cemment d\u00e9cid\u00e9 de geler les transferts de nationalit\u00e9 dans l'attente d'un nouveau r\u00e8glement.", "Apr\u00e8s les affaires de corruption et de dopage, c'est un nouveau dossier br\u00fblant que la F\u00e9d\u00e9ration internationale d'athl\u00e9tisme va devoir traiter au plus vite. Son Congr\u00e8s a r\u00e9cemment d\u00e9cid\u00e9 de geler les transferts de nationalit\u00e9 dans l'attente d'un nouveau r\u00e8glement.", "Apr\u00e8s les affaires de corruption et de dopage, c'est un nouveau dossier br\u00fblant que la F\u00e9d\u00e9ration internationale d'athl\u00e9tisme va devoir traiter au plus vite. Son Congr\u00e8s a r\u00e9cemment d\u00e9cid\u00e9 de geler les transferts de nationalit\u00e9 dans l'attente d'un nouveau r\u00e8glement."], "alternativeTitle": ["Les naturalisations dans le viseur de la F\u00e9d\u00e9ration internationale d'athl\u00e9tisme", "Les naturalisations dans le viseur de la F\u00e9d\u00e9ration internationale d'athl\u00e9tisme / JDM_2017-03-13T06:36:00_sport-matin", "Les naturalisations dans le viseur de la F\u00e9d\u00e9ration internationale d'athl\u00e9tisme / JDM_2017-03-13T06:36:00_sport-matin"], "imageURL": "//www.rts.ch/7239202.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8438001", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Reymond, Caroline", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8438001", "ece-8437980"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Culture Club", "source": "siranau", "title": "Culture Club", "id": "sound-A9A17669-C24F-4576-BFC7-E80821D646E1", "durationSec": 3423, "publicationDate": "2017-03-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Culture Club du 13.03.2017", "Culture Club / CLC_2017-03-13T20:00:00_culture-club", "Culture Club du 13.03.2017", "Culture Club / CLC_2017-03-13T20:00:00_culture-club"], "alternativeExcerpt": ["Quels sont vos morceaux avec du banjo? Voici une compilation des sons que vous nous avez propos\u00e9s tout au long de la semaine derni\u00e8re.", "Quels sont vos morceaux avec du banjo? Voici une compilation des sons que vous nous avez propos\u00e9s tout au long de la semaine derni\u00e8re."], "imageURL": "//www.rts.ch/8458281.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8419601", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-8419601", "ece-8419600"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "365 pens\u00e9es philosophiques", "source": "siranau", "title": "365 pens\u00e9es philosophiques 13.03.2017", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-7A9C3B9E-81AD-4E67-B5EC-E884C71A2D10", "durationSec": 121, "publicationDate": "2017-03-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["365 pens\u00e9es philosophiques", "365 pens\u00e9es philosophiques / OTWO_2017-03-13T11:35:00_365-pensees-philosophiques", "365 pens\u00e9es philosophiques / OTWO_2017-03-13T11:35:00_365-pensees-philosophiques"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8419637", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8114002.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Charlet, Didier", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8419637", "ece-8419630"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "D\u00e9crochages", "source": "siranau", "title": "Les D\u00e9crochages : La langue du ma\u00eetre de la secte ", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-857C92B5-2E01-49BB-A3B8-FC115BCAAB6C", "durationSec": 188, "publicationDate": "2017-03-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Les D\u00e9crochages", "Les D\u00e9crochages / HORP_2017-03-13T17:40:00_les-decrochages", "Les D\u00e9crochages / HORP_2017-03-13T17:40:00_les-decrochages"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8419655", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4288237.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Michoud, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Auer, Christophe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8419655", "ece-8419652"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Quinze candidats en lice pour les sept si\u00e8ges du Conseil d'Etat vaudois", "id": "sound-E0C0083D-A6AA-49DE-845E-AB992E1D9545", "durationSec": 143, "publicationDate": "2017-03-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Parmi les quinze pr\u00e9tendants au Conseil d'Etat vaudois figurent six ministres sortants. La gauche entend conserver sa majorit\u00e9 au gouvernement, mais le PLR et l'UDC ont joint leur force pour tenter de rafler la mise et retrouver la majorit\u00e9 perdue en 2011.\r\n\r\n* * Quinze candidats en lice pour les sept si\u00e8ges du Conseil d'Etat vaudois  \r\n15 candidats s'affronteront dans la course au conseil d'Etat vaudois. Le d\u00e9p\u00f4t des listes est arriv\u00e9 \u00e0 \u00e9ch\u00e9ance aujourd'hui... Parmi les 15 pr\u00e9tendants enregistr\u00e9s, six ministres sortants... La Gauche entend conserver sa majorit\u00e9 au gouvernement... Mais le si\u00e8ge laiss\u00e9 vacant par la socialiste Anne-Catherine Lyon aiguise les app\u00e9tits de la droite... PLR et UDC ont joint leur force pour tenter raffler la mise et retrouver la majorit\u00e9 perdue en 2011... A l'image de leur affiche de campagne les deux partis marchent vers le pouvoir... Mais en coulisses, cette reconqu\u00eate, on y croit plus beaucoup... Michael Peuker\r\nPhilippe Leuba, Jacqueline DeQuattro, Pascal Broulis tout sourirs derri\u00e8re Jacques Nicolet... Les trois PLR sortants entourent le candidat UDC... Tous marchent d'un pas assur\u00e9 vers le pouvoir... Une image forte pour traduire l'ambition de cette alliance de droite... Mais une image seulement, car derri\u00e8re cette d\u00e9termination de fa\u00e7ade, l'enthousiasme s'effrite... Et pour cause, \u00e0 eux deux, l'UDC et le PLR p\u00e8sent certes plus de 40% du poids \u00e9lectoral... Mais \u00e7a reste largement insuffisant pour raffler la majorit\u00e9... Il aurait fallu pour cela une large alliance incluant \u00e9galement les verts-lib\u00e9raux... L'UDC n'en a pas voulue, au grand dam du PLR...  \r\n***Et ils sont nombreux, au sein du PLR, \u00e0 ne pas avoir dig\u00e9r\u00e9 ce choix...\r\nUn v\u00e9ritable affront pour la direction du parti... Un manque de vision reprochent plusieurs d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s PLR... Des d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s qui ont d'ailleurs vot\u00e9 l'alliance simple avec l'UDC \u00e0 contre-coeur... Une alliance extr\u00eamement faible... Et pour cause: si la grande majorit\u00e9 de l'\u00e9lectorat UDC votera sans doutes la liste de mani\u00e8re compacte, du c\u00f4t\u00e9 des sympathisans PLR les crayons risquent de chauffer... Le nom de Jacques Nicolet pourrait \u00eatre biff\u00e9 all\u00e8grement... Ce d\u00e9samour, on en a bien conscience au sein des rangs de l'UDC... Il y a bien quelques optimistes, mais beaucoup sont r\u00e9sign\u00e9s...\r\n**Et puis, il y a un autre acteur dont il faut tenir compte: le centre, qui pourrait co\u00fbter des voix \u00e0 la droite...\r\nEt plus particuli\u00e8rement \u00e0... l'UDC. R\u00e9unis dans l'alliance du centre, le PDC et Vaud'Libre lancent Sylvie Villa et Serge Melly dans la course... Deux candidats mod\u00e9r\u00e9s... Deux alternatives pour ceux qui refusent de voter UDC... Le centre pourrait une fois encore faire pencher la balance... Outre ces nombreux d\u00e9savantages il y a aussi certaines critiques concernant le candidat UDC... Plusieurs reprochent \u00e0 Jacques Nicolet son manque de charisme... \"Le costume de conseiller d'Etat est trop grand pour lui\" m'a confi\u00e9 un \u00e9lu de droite... On r\u00e9sumera en un mot l'\u00e9tat d'esprit \u00e0 droite en ce d\u00e9but de campagne: morose.", "alternativeExcerpt": ["Parmi les quinze pr\u00e9tendants au Conseil d'Etat vaudois figurent six ministres sortants. La gauche entend conserver sa majorit\u00e9 au gouvernement, mais le PLR et l'UDC ont joint leur force pour tenter de rafler la mise et retrouver la majorit\u00e9 perdue en 2011."], "alternativeTitle": ["Quinze candidats en lice pour les sept si\u00e8ges du Conseil d'Etat vaudois / FOR_2017-03-13T18:08:00_developpement-5", "Forum du 13.03.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8457651.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8437965", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Peuker, Michael", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8437958"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "Pays-Bas: la presse internationale analyse la campagne de Geert Wilders", "id": "sound-FCA2F212-9C78-4FE9-9002-E2BB5E66DEB4", "durationSec": 198, "publicationDate": "2017-03-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Mercredi, les N\u00e9erlandais vont choisir leur parlement. Geert Wilders, le candidat anti-immigration et anti-islam est au coude \u00e0 coude dans les sondages avec le premier ministre sortant Mark Rutte. La presse internationale \u00e9voque avec une certaine inqui\u00e9tude la campagne du tribun populiste.\r\n\r\n* * Pays-Bas: la presse internationale analyse la campagne de Geert Wilders LANCEMENT 2 / REVUE DE PRESSE GERT WILDERS\r\n***Mercredi, les N\u00e9erlandais vont choisir leur parlement. Un vote suivi avec une attention particuli\u00e8re et marqu\u00e9e par la pr\u00e9sence en premi\u00e8re ligne de Geert Wilders. Le candidat anti-immigration et anti-islam est au coude \u00e0 coude dans les sondages avec le premier ministre sortant Mark Rutte. Et la presse internationale, Patrick Chaboudez, \u00e9voque avec une certaine inqui\u00e9tude la campagne du tribun populiste. \r\nQui arr\u00eatera Wilders se demande en Une l'hebdo belge Knack. Il a connu un l\u00e9ger tassement dans les sondages. mais il pourrait encore arriver en t\u00eate mercredi. Wilders, le Trump n\u00e9erlandais. une comparaison fr\u00e9quente. \u00ab\u00a0Si j'\u00e9tais Am\u00e9ricain, je voterais Trump\u00a0\u00bb, avait lanc\u00e9 Wilders lors de la convention r\u00e9publicaine l'\u00e9t\u00e9 dernier, se souvient le Figaro. Outre une chevelure extravagante, ils partagent la m\u00eame manie du tweet rageur, une rh\u00e9torique similaire. encore plus acerbe et extr\u00eame contre les musulmans chez Wilders - il veut bannir le Coran et fermer les mosqu\u00e9es. Pour le New Yorker, Wilders est \u00ab\u00a0more focussed\u00a0\u00bb - plus concentr\u00e9, plus id\u00e9ologique aussi que Trump et pourrait \u00eatre plus dangereux. parce qu'il incarne davantage la mont\u00e9e d'une menace globale du populisme. \r\n*** EGF. Autre point commun\u00a0: le financement par une organisation ultraconservatrice.\r\nOui, le Freedom center de David Horowitz. tr\u00e8s proche de Steve Banon, le fameux conseiller de Donald Trump. qui repr\u00e9sente l'aile la plus extr\u00eame et x\u00e9nophobe de la Maison-Blanche. Ce centre, nous apprend \u00ab\u00a0Il Fatto quotidiano\u00a0\u00bb, a vers\u00e9 plus de 150'000 euros au parti de Geert Wilders. C'est ce centre aussi qui a \u00e9t\u00e9 le premier en 2009, a invit\u00e9 le politicien hollandais aux Etats-Unis. \r\n*** EGF. Il faut dire aussi que Gert Wilders, c'est un look\u00a0: avec ses cheveux peroxyd\u00e9s, il ne passe pas inaper\u00e7u. \r\nC'est \u00e0 20 ans, par plaisanterie qu'il a teint ses cheveux. Quand il est entr\u00e9 en politique, il en a fait sa marque de fabrique, nous apprend son fr\u00e8re Paul, dans une interview du Spiegel. C'est un ma\u00eetre du message court\u00a0avec une vision politique simple sans nuances. Wilders voit tout en noir et blanc, selon son fr\u00e8re. Il n'accepte pas la contradiction. et il vit tr\u00e8s isol\u00e9 dans un petit cercle de personnes qui n'osent pas lui tenir t\u00eate. Isolement, d\u00fb aussi \u00e0 des raisons de s\u00e9curit\u00e9\u00a0: depuis plus de 10 ans, il vit sous protection polici\u00e8re constante. Son monde est devenu \u00e9troit, explique son fr\u00e8re\u00a0: le parlement, son appartement et quelques r\u00e9unions publiques sous haute surveillance. Il est ali\u00e9n\u00e9 de la vie quotidienne et ce n'est bon pour personne, conclut son fr\u00e8re. Gert Widers qui a banni son fr\u00e8re de son compte twitter en d\u00e9cembre dernier. suite \u00e0 une critique de sa part.\r\n*** EGF. La campagne \u00e9lectorale, en tout cas, a \u00e9t\u00e9 domin\u00e9e par la figure de Geert Wilders.. \r\nGeert Wilders\u00a0? On ne le voit pas, mais il est partout\u00a0: c'est le fant\u00f4me de la politique n\u00e9erlandaise, lit-on dans Sud-Ouest. Malgr\u00e9 ses rares apparitions, l'inqui\u00e9tant Wilders - c'est le titre en Une - a impos\u00e9 le th\u00e8me principal et quasi obs\u00e9dant de la campagne\u00a0: l'identit\u00e9 n\u00e9erlandaise. M\u00eame analyse dans le quotidien isra\u00e9lien Haaretz\u00a0: qu'il gagne ou qu'il perde mercredi, Wilders a gagn\u00e9 la bataille\u00a0: il a r\u00e9ussi a transform\u00e9 l'\u00e9lection en un r\u00e9f\u00e9rendum sur les immigrants et les musulmans.\r\n>>> VIRGULE 4", "alternativeExcerpt": ["Mercredi, les N\u00e9erlandais vont choisir leur parlement. Geert Wilders, le candidat anti-immigration et anti-islam est au coude \u00e0 coude dans les sondages avec le premier ministre sortant Mark Rutte. La presse internationale \u00e9voque avec une certaine inqui\u00e9tude la campagne du tribun populiste."], "alternativeTitle": ["La presse internationale analyse la campagne de Geert Wilders / TUM_2017-03-13T08:15:00_sequence-2", "Tout un monde du 13.03.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8230980.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8437973", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Chaboudez, Patrick", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8437972"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Tartare", "source": "siranau", "title": "Tartare : Burnier a inventer le IProut ", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-CBD46932-F6E9-47B1-BB04-27B4C42BB388", "durationSec": 175, "publicationDate": "2017-03-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["invention (technique)", "gaz"], "alternativeTitle": ["Tartare", "Tartare / OTWO_2017-03-13T11:10:00_tartare", "Tartare / OTWO_2017-03-13T11:10:00_tartare"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8419642", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5590674.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Walther, Paul", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8419642", "ece-8419635"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "A l'abordage", "source": "siranau", "title": "Humans of Suisse Romande : Elie, 19 ans, Fribourg", "id": "sound-1A5FD221-2F0F-4225-AEF3-B8F390E0051E", "durationSec": 799, "publicationDate": "2017-03-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\nEn 2016 il a  eu sa matu, enfin lib\u00e9r\u00e9 des obligations scolaires, Elie est heureux, il ne sait pas ce qu'il va faire mais \u00e7a lui pla\u00eet bien d'\u00eatre dans l'attente de la suite, il a la vie devant lui, portrait d'un jeune homme romantique !\r\nSuivez-nous sur Instagram @humansofsuisse", "alternativeExcerpt": ["En 2016 il a  eu sa matu, enfin lib\u00e9r\u00e9 des obligations scolaires, Elie est heureux, il ne sait pas ce qu\u02b9il va faire mais \u00e7a lui pla\u00eet bien d\u02b9\u00eatre dans l\u02b9attente de la suite, il a la vie devant lui, portrait d\u02b9un jeune homme romantique !\nSuivez-nous sur Instagram @humansofsuisse"], "alternativeTitle": ["Humans of Suisse Romande : Elie, 19 ans, Fribourg / ALA_2017-03-13T15:04:15_humans-of-suisse-romande-elie-19-ans-fri", "A l'abordage du 13.03.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8420029", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8272974.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8420026"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Paradiso (01.04.2011 -&gt;)", "source": "siranau", "title": "Paradiso : Interview de Manu Katch\u00e9.", "id": "sound-B20C3BDB-28FB-4625-9ACF-D2310EDEC737", "durationSec": 3389, "publicationDate": "2017-03-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Interview de Manu Katch\u00e9.\r\nTrio Chakam - Festival Notes Persannes.\r\nInterview de Renaud Delay - Spectacle \"Peau d'\u00e2ne\".\r\n\r\n* Infotrafic: 19:24:20-19:24:33 / * Interview de Manu Katch\u00e9.\r\nTrio Chakam - Festival Notes Persannes.\r\nInterview de Renaud Delay - Spectacle \"Peau d'\u00e2ne\".", "alternativeTitle": ["Paradiso du 13.03.2017", "Paradiso / RAP_2017-03-13T19:04:15_radio-paradiso", "Paradiso du 13.03.2017", "Paradiso / RAP_2017-03-13T19:04:15_radio-paradiso"], "alternativeExcerpt": ["Interview de Manu Katch\u00e9.\nTrio Chakam - Festival Notes Persannes.\nInterview de Renaud Delay - Spectacle \"Peau d'\u00e2ne\".", "Interview de Manu Katch\u00e9.\nTrio Chakam - Festival Notes Persannes.\nInterview de Renaud Delay - Spectacle \"Peau d'\u00e2ne\"."], "imageURL": "//www.rts.ch/8440827.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8419950", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zitouni, Yann", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zitouni, Yann", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8419950", "ece-8419949"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Versus-\u00e9couter", "source": "siranau", "title": "Don Juan, Figaro et Carmen : trois visages de S\u00e9ville (1/4)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F884ABDF-720F-4CED-A72E-D23748679429", "thematicGeographicals": ["S\u00e9ville", "Espagne"], "durationSec": 1758, "publicationDate": "2017-03-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Carmen", "Figaro", "Don Juan"], "thematicThemes": ["op\u00e9ra (oeuvre)", "mezzo-soprano"], "excerpt": "S\u00e9ville, capitale de la brulante Andalousie, ville partag\u00e9e entre le croissant et la croix, porte ouverte sur l'Afrique et qui voit d\u00e9filer dans son port, dans ses rues, dans ses \u00e9glises et dans ses maisons de passes une population des plus bariol\u00e9es. S\u00e9ville, cit\u00e9 d'amour et de mort avec ses gitans, ses ar\u00e8nes et son Inquisition. S\u00e9ville, enceinte sacr\u00e9e et profane ou l'on va \u00e0 la messe avant de se rendre au th\u00e9\u00e2tre. Jamais ville occidentale ne fut plus riche en h\u00e9ros de th\u00e9\u00e2tre. Derri\u00e8re ses remparts, Figaro est le trait d'union entre Don Juan et Carmen. Avec la participation du mezzo-soprano espagnol Teresa Berganza, retrouvez trois arch\u00e9types venus du drame et de la com\u00e9die; trois figures lyriques port\u00e9es par Mozart, Rossini et Bizet.\r\nUne s\u00e9rie de 4 \u00e9missions avec le mezzo-soprano espagnol Teresa Berganza", "alternativeExcerpt": ["S\u00e9ville, capitale de la brulante Andalousie, ville partag\u00e9e entre le croissant et la croix, porte ouverte sur l\u02b9Afrique et qui voit d\u00e9filer dans son port, dans ses rues, dans ses \u00e9glises et dans ses maisons de passes une population des plus bariol\u00e9es. S\u00e9ville, cit\u00e9 d\u02b9amour et de mort avec ses gitans, ses ar\u00e8nes et son Inquisition. S\u00e9ville, enceinte sacr\u00e9e et profane ou l\u02b9on va \u00e0 la messe avant de se rendre au th\u00e9\u00e2tre. Jamais ville occidentale ne fut plus riche en h\u00e9ros de th\u00e9\u00e2tre. Derri\u00e8re ses remparts, Figaro est le trait d\u02b9union entre Don Juan et Carmen. Avec la participation du mezzo-soprano espagnol Teresa Berganza, retrouvez trois arch\u00e9types venus du drame et de la com\u00e9die; trois figures lyriques port\u00e9es par Mozart, Rossini et Bizet.\nUne s\u00e9rie de 4 \u00e9missions avec le mezzo-soprano espagnol Teresa Berganza", "S\u00e9ville, capitale de la brulante Andalousie, ville partag\u00e9e entre le croissant et la croix, porte ouverte sur l\u02b9Afrique et qui voit d\u00e9filer dans son port, dans ses rues, dans ses \u00e9glises et dans ses maisons de passes une population des plus bariol\u00e9es. S\u00e9ville, cit\u00e9 d\u02b9amour et de mort avec ses gitans, ses ar\u00e8nes et son Inquisition. S\u00e9ville, enceinte sacr\u00e9e et profane ou l\u02b9on va \u00e0 la messe avant de se rendre au th\u00e9\u00e2tre. Jamais ville occidentale ne fut plus riche en h\u00e9ros de th\u00e9\u00e2tre. Derri\u00e8re ses remparts, Figaro est le trait d\u02b9union entre Don Juan et Carmen. Avec la participation du mezzo-soprano espagnol Teresa Berganza, retrouvez trois arch\u00e9types venus du drame et de la com\u00e9die; trois figures lyriques port\u00e9es par Mozart, Rossini et Bizet.\nUne s\u00e9rie de 4 \u00e9missions avec le mezzo-soprano espagnol Teresa Berganza", "S\u00e9ville, capitale de la brulante Andalousie, ville partag\u00e9e entre le croissant et la croix, porte ouverte sur l\u02b9Afrique et qui voit d\u00e9filer dans son port, dans ses rues, dans ses \u00e9glises et dans ses maisons de passes une population des plus bariol\u00e9es. S\u00e9ville, cit\u00e9 d\u02b9amour et de mort avec ses gitans, ses ar\u00e8nes et son Inquisition. S\u00e9ville, enceinte sacr\u00e9e et profane ou l\u02b9on va \u00e0 la messe avant de se rendre au th\u00e9\u00e2tre. Jamais ville occidentale ne fut plus riche en h\u00e9ros de th\u00e9\u00e2tre. Derri\u00e8re ses remparts, Figaro est le trait d\u02b9union entre Don Juan et Carmen. Avec la participation du mezzo-soprano espagnol Teresa Berganza, retrouvez trois arch\u00e9types venus du drame et de la com\u00e9die; trois figures lyriques port\u00e9es par Mozart, Rossini et Bizet.\nUne s\u00e9rie de 4 \u00e9missions avec le mezzo-soprano espagnol Teresa Berganza"], "alternativeTitle": ["Don Juan, Figaro et Carmen : trois visages de S\u00e9ville 1/4", "Don Juan, Figaro et Carmen : trois visages de S\u00e9ville 1/4 / VSS_2017-03-13T10:13:05_versus-ecouter", "Don Juan, Figaro et Carmen : trois visages de S\u00e9ville 1/4 / VSS_2017-03-13T10:13:05_versus-ecouter"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8419573", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7949982.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "mezzo-soprano", "name": "Berganza, Teresa", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Regard, Serene", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Frochaux, Marc", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Durand-Vallade, Mich\u00e8le", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8419573", "ece-8419569"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Versus-penser", "source": "siranau", "title": "La science de l'amour", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5FDF4268-1A35-476B-B596-DC23A9104B14", "durationSec": 2185, "publicationDate": "2017-03-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["neurosciences", "amour", "cerveau"], "excerpt": "C'est quoi l'amour, vu par le prisme des neurosciences? Le sexe, le d\u00e9sir, l'\u00e9rotisme ou le plaisir ne passent pas par les m\u00eames canaux neuronaux. A l'occasion de la 19e \u00e9dition de la semaine internationale du cerveau qui d\u00e9bute aujourd'hui, le neuroscientifique et sexologue Francesco Bianchi-Demicheli \u00e9voque les derni\u00e8res recherches en imagerie c\u00e9r\u00e9brale autour du cerveau amoureux. Francesco est m\u00e9decin adjoint-agr\u00e9g\u00e9, responsable de la Consultation de Gyn\u00e9cologie psychosomatique et M\u00e9decine sexuelle aux H\u00f4pitaux universitaires de Gen\u00e8ve et m\u00e9decin consultant et r\u00e9f\u00e9rent pour la Consultation de M\u00e9decine sexuelle au CHUV de Lausanne. Du 13 au 19 mars 2017: semaine du Cerveau - En qu\u00eate d'\u00e9motions, \u00e0 Gen\u00e8ve. Jeudi 16 mars 2017, \u00e0 19h: conf\u00e9rence \"Le d\u00e9sir et le plaisir, bien que souvent associ\u00e9s, sont deux notions distinctes qui impliquent des m\u00e9canismes\" \u00e0 l'Uni Dufour \u00e0 Gen\u00e8ve.", "alternativeExcerpt": ["C\u02b9est quoi l\u02b9amour, vu par le prisme des neurosciences? Le sexe, le d\u00e9sir, l\u02b9\u00e9rotisme ou le plaisir ne passent pas par les m\u00eames canaux neuronaux. \nA l\u02b9occasion de la 19e \u00e9dition de la semaine internationale du cerveau qui d\u00e9bute aujourd\u02b9hui, le neuroscientifique et sexologue Francesco Bianchi-Demicheli \u00e9voque les derni\u00e8res recherches en imagerie c\u00e9r\u00e9brale autour du cerveau amoureux. \nFrancesco est m\u00e9decin adjoint-agr\u00e9g\u00e9, responsable de la Consultation de Gyn\u00e9cologie psychosomatique et M\u00e9decine sexuelle aux H\u00f4pitaux universitaires de Gen\u00e8ve et m\u00e9decin consultant et r\u00e9f\u00e9rent pour la Consultation de M\u00e9decine sexuelle au CHUV de Lausanne\nDu 13 au 19 mars 2017: semaine du Cerveau - En qu\u00eate d'\u00e9motions, \u00e0 Gen\u00e8ve\nJeudi 16 mars 2017, \u00e0 19h: conf\u00e9rence \"Le d\u00e9sir et le plaisir, bien que souvent associ\u00e9s, sont deux notions distinctes qui impliquent des m\u00e9canismes\", par  \u00e0 l\u02b9Uni Dufour \u00e0 Gen\u00e8ve \nPar Sarah Dirren, et la collaboration de Marc Frochaux et Nicole Corpataux", "C\u02b9est quoi l\u02b9amour, vu par le prisme des neurosciences? Le sexe, le d\u00e9sir, l\u02b9\u00e9rotisme ou le plaisir ne passent pas par les m\u00eames canaux neuronaux. \nA l\u02b9occasion de la 19e \u00e9dition de la semaine internationale du cerveau qui d\u00e9bute aujourd\u02b9hui, le neuroscientifique et sexologue Francesco Bianchi-Demicheli \u00e9voque les derni\u00e8res recherches en imagerie c\u00e9r\u00e9brale autour du cerveau amoureux. \nFrancesco est m\u00e9decin adjoint-agr\u00e9g\u00e9, responsable de la Consultation de Gyn\u00e9cologie psychosomatique et M\u00e9decine sexuelle aux H\u00f4pitaux universitaires de Gen\u00e8ve et m\u00e9decin consultant et r\u00e9f\u00e9rent pour la Consultation de M\u00e9decine sexuelle au CHUV de Lausanne\nDu 13 au 19 mars 2017: semaine du Cerveau - En qu\u00eate d'\u00e9motions, \u00e0 Gen\u00e8ve\nJeudi 16 mars 2017, \u00e0 19h: conf\u00e9rence \"Le d\u00e9sir et le plaisir, bien que souvent associ\u00e9s, sont deux notions distinctes qui impliquent des m\u00e9canismes\", par  \u00e0 l\u02b9Uni Dufour \u00e0 Gen\u00e8ve \nPar Sarah Dirren, et la collaboration de Marc Frochaux et Nicole Corpataux", "C\u02b9est quoi l\u02b9amour, vu par le prisme des neurosciences? Le sexe, le d\u00e9sir, l\u02b9\u00e9rotisme ou le plaisir ne passent pas par les m\u00eames canaux neuronaux. \nA l\u02b9occasion de la 19e \u00e9dition de la semaine internationale du cerveau qui d\u00e9bute aujourd\u02b9hui, le neuroscientifique et sexologue Francesco Bianchi-Demicheli \u00e9voque les derni\u00e8res recherches en imagerie c\u00e9r\u00e9brale autour du cerveau amoureux. \nFrancesco est m\u00e9decin adjoint-agr\u00e9g\u00e9, responsable de la Consultation de Gyn\u00e9cologie psychosomatique et M\u00e9decine sexuelle aux H\u00f4pitaux universitaires de Gen\u00e8ve et m\u00e9decin consultant et r\u00e9f\u00e9rent pour la Consultation de M\u00e9decine sexuelle au CHUV de Lausanne\nDu 13 au 19 mars 2017: semaine du Cerveau - En qu\u00eate d'\u00e9motions, \u00e0 Gen\u00e8ve\nJeudi 16 mars 2017, \u00e0 19h: conf\u00e9rence \"Le d\u00e9sir et le plaisir, bien que souvent associ\u00e9s, sont deux notions distinctes qui impliquent des m\u00e9canismes\", par  \u00e0 l\u02b9Uni Dufour \u00e0 Gen\u00e8ve \nPar Sarah Dirren, et la collaboration de Marc Frochaux et Nicole Corpataux"], "alternativeTitle": ["La science de l'amour", "La science de l'amour / VSS_2017-03-13T09:11:07_versus-penser", "La science de l'amour / VSS_2017-03-13T09:11:07_versus-penser"], "imageURL": "//www.rts.ch/8137001.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8419575", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "m\u00e9decin adjoint-agr\u00e9g\u00e9, responsable de la consultation de gyn\u00e9cologie psychosomatique et m\u00e9decine sexuelle aux HUG", "name": "Bianchi-Demicheli, Francesco", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Duparc, Nicole", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Dirren, Sarah", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Frochaux, Marc", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Durand-Vallade, Mich\u00e8le", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8419575", "ece-8419571"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "L'Ecosse va demander un nouveau r\u00e9f\u00e9rendum d'ind\u00e9pendance", "id": "sound-3A896062-B7C7-4053-908B-D07F6BE4E3DA", "durationSec": 493, "publicationDate": "2017-03-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La Premi\u00e8re ministre de l'Ecosse, Nicola Sturgeon, a annonc\u00e9 lundi qu'elle demanderait la semaine prochaine l'autorisation d'organiser un r\u00e9f\u00e9rendum pour l'ind\u00e9pendance de la province \u00e0 la fin 2018 ou d\u00e9but 2019. Interview de Cameron Buchanan, conservateur \u00e9cossais, ex-d\u00e9put\u00e9 au Parlement \u00e9cossais.\r\n\r\n* * L'Ecosse va demander un nouveau r\u00e9f\u00e9rendum d'ind\u00e9pendance  \r\n18h . on va traverser la Manche. Puisque tous les yeux \u00e9taient riv\u00e9s sur Londres et son d\u00e9clenchement du Brexit imminent, eh bien aujourd'hui c'est l'Ecosse qui a pris tout le monde de court en r\u00e9clamant un deuxi\u00e8me r\u00e9f\u00e9rendum sur son ind\u00e9pendance. Nicola Sturgeon, la premi\u00e8re ministre du gouvernement semi-autonome \u00e9cossais l'a annonc\u00e9 en milieu de journ\u00e9e : elle demandera la semaine prochaine au parlement \u00e9cossais de l'autoriser \u00e0 lancer une nouvelle consultation, qui pourrait avoir lieu entre l'automne 2018 et le printemps 2019. Catherine Ilic, vous \u00eates en direct de Londres, pourquoi cette annonce et pourquoi maintenant ?\r\nDirect\r\n*** Donc cette annonce n'est pas vraiment une surprise !\r\n*** Mais est-ce qu'elle peut imposer un nouveau r\u00e9f\u00e9rendum au gouvernement britannique ?", "alternativeExcerpt": ["La Premi\u00e8re ministre de l'Ecosse, Nicola Sturgeon, a annonc\u00e9 lundi qu'elle demanderait la semaine prochaine l'autorisation d'organiser un r\u00e9f\u00e9rendum pour l'ind\u00e9pendance de la province \u00e0 la fin 2018 ou d\u00e9but 2019. Interview de Cameron Buchanan, conservateur \u00e9cossais, ex-d\u00e9put\u00e9 au Parlement \u00e9cossais."], "alternativeTitle": ["L'Ecosse va demander un nouveau r\u00e9f\u00e9rendum d'ind\u00e9pendance / FOR_2017-03-13T18:02:00_developpement-2", "Forum du 13.03.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/7932284.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8437965", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ilic, Catherine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8437960"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Flash du nourjal", "source": "siranau", "title": "Le flash du Nourjal 13.03.2017", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-FBECD4F8-9C34-4ECB-946D-D1334EE8D623", "durationSec": 45, "publicationDate": "2017-03-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Le flash du Nourjal / SUPER_2017-03-13T16:10:00_le-flash-du-nourjal", "Supersonic du 13.03.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8419625", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5168243.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8419624"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9: Fran\u00e7ois Morel, chanteur", "id": "sound-DB9FAF4F-4399-4A14-9B68-924DF7F26C49", "durationSec": 2789, "publicationDate": "2017-03-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Fran\u00e7ois Morel revient nous raconter des histoires en musique avec un nouveau spectacle qu'il pr\u00e9sente avec Antoine Sahler, mis en sc\u00e8ne par Juliette avec la saxophoniste de jazz Lisa Cat-Berro, la percussionniste Muriel Gastebois et le violoncelliste Amos Mah. \"La Vie (titre provisoire)\" est \u00e0 d\u00e9couvrir au Th\u00e9\u00e2tre Forum Meyrin les 14 et 15 mars 2017.\r\nA noter \u00e9galement que Fran\u00e7ois Morel sera au Casino Th\u00e9\u00e2tre du Locle le 16 mars et au Th\u00e9\u00e2tre du Reflet \u00e0 Vevey le 17 mars pour deux repr\u00e9sentations de \"Hyacinthe et Rose\", un savoureux r\u00e9cit puisant dans les souvenirs d'un petit parisien en vacances \u00e0 la campagne chez ses grands-parents.\r\nFran\u00e7ois Morel est l'invit\u00e9 de Christine Gonzalez.\r\n\r\nFran\u00e7ois Morel revient nous raconter des histoires en musique avec un nouveau spectacle qu'il pr\u00e9sente avec Antoine Sahler, mis en sc\u00e8ne par Juliette avec la saxophoniste de jazz Lisa Cat-Berro, la percussionniste Muriel Gastebois et le violoncelliste Amos Mah. \"La Vie (titre provisoire)\" est \u00e0 d\u00e9couvrir au Th\u00e9\u00e2tre Forum Meyrin les 14 et 15 mars 2017.\r\nFran\u00e7ois Morel est l'invit\u00e9 de Christine Gonzalez.", "alternativeExcerpt": ["Fran\u00e7ois Morel revient nous raconter des histoires en musique avec un nouveau spectacle qu'il pr\u00e9sente avec Antoine Sahler, mis en sc\u00e8ne par Juliette avec la saxophoniste de jazz Lisa Cat-Berro, la percussionniste Muriel Gastebois et le violoncelliste Amos Mah. \"La Vie (titre provisoire)\" est \u00e0 d\u00e9couvrir au Th\u00e9\u00e2tre Forum Meyrin les 14 et 15 mars 2017.\nA noter \u00e9galement que Fran\u00e7ois Morel sera au Casino Th\u00e9\u00e2tre du Locle le 16 mars et au Th\u00e9\u00e2tre du Reflet \u00e0 Vevey le 17 mars pour deux repr\u00e9sentations de \"Hyacinthe et Rose\", un savoureux r\u00e9cit puisant dans les souvenirs d'un petit parisien en vacances \u00e0 la campagne chez ses grands-parents.\n\nFran\u00e7ois Morel est l'invit\u00e9 de Christine Gonzalez."], "alternativeTitle": ["L'invit\u00e9: Fran\u00e7ois Morel, chanteur / VER_2017-03-13T16:30:45_l-invite-francois-morel-chanteur", "Vertigo du 13.03.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8451620.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8420006", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Gonzalez, Christine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8420001"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Danse: Daniel L\u00e9veill\u00e9", "id": "sound-4F228F6D-E9BF-4203-A672-CE579FF9189B", "durationSec": 312, "publicationDate": "2017-03-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le chor\u00e9graphe canadien revient en Suisse avec un petit festival ambulant: pas moins de quatre cr\u00e9ations. Apr\u00e8s Gen\u00e8ve, l'Arsenic de Lausanne accueille \"Cr\u00e9puscule des Oc\u00e9ans\" (les 14 et 15 mars) et \"Solitudes solo\" (du 21 au 23 mars). Caract\u00e8re de sa danse? Tr\u00e8s physique et volontiers nue. Au micro de Thierry Sartoretti, Daniel L\u00e9veill\u00e9 parle corps et bien.", "alternativeExcerpt": ["Le chor\u00e9graphe canadien revient en Suisse avec un petit festival ambulant: pas moins de quatre cr\u00e9ations. Apr\u00e8s Gen\u00e8ve, l'Arsenic de Lausanne accueille \"Cr\u00e9puscule des Oc\u00e9ans\" (les 14 et 15 mars) et \"Solitudes solo\" (du 21 au 23 mars). Caract\u00e8re de sa danse? Tr\u00e8s physique et volontiers nue. Au micro de Thierry Sartoretti, Daniel L\u00e9veill\u00e9 parle corps et bien."], "alternativeTitle": ["Danse: Daniel L\u00e9veill\u00e9 / VER_2017-03-13T16:35:45_danse-daniel-leveille", "Vertigo du 13.03.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8458688.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8420006", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8420005"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vacarme", "source": "siranau", "title": "FINANCEMENT DES CAMPAGNES: Pour ou contre la transparence? : 1/5", "id": "sound-5FDB91D5-BBC2-4193-BCB5-CF1E9DD7B173", "durationSec": 1570, "publicationDate": "2017-03-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "1/5\r\nAlors que le GRECO (Groupe d'Etats contre la corruption) multiplie les demandes au Conseil f\u00e9d\u00e9ral pour qu'il \u00e9labore une r\u00e9glementation du financement de la vie politique, le Parti socialiste s'est alli\u00e9 aux Verts et au PBD pour lancer, au printemps 2016, une initiative populaire. \"Si on gagne, les partis devront publier leurs comptes de campagne et rendre public l'origine des dons de plus de 10'000 francs\", explique Lisa Mazzone, copr\u00e9sidente du comit\u00e9 d'initiative. Pour le conseiller national PLR (VS) Philippe Nantermod, l'anonymat des donateurs est une garantie de l'ind\u00e9pendance des partis.\r\nReportage: Marc Giouse\r\nR\u00e9alisation: Matthieu Ramsauer\r\nProduction: V\u00e9ronique Marti\r\n\r\n* * 1/5\r\nAlors que le GRECO (Groupe d'Etats contre la corruption) multiplie les demandes au Conseil f\u00e9d\u00e9ral pour qu'il \u00e9labore une r\u00e9glementation du financement de la vie politique, le Parti socialiste s'est alli\u00e9 aux Verts et au PBD pour lancer, au printemps 2016, une initiative populaire. \"Si on gagne, les partis devront publier leurs comptes de campagne et rendre public l'origine des dons de plus de 10'000 francs\", explique Lisa Mazzone, copr\u00e9sidente du comit\u00e9 d'initiative. Pour le conseiller national PLR (VS) Philippe Nantermod, l'anonymat des donateurs est une garantie de l'ind\u00e9pendance des partis.\r\nReportage: Marc Giouse\r\nR\u00e9alisation: Matthieu Ramsauer\r\nProduction: V\u00e9ronique Marti", "alternativeTitle": ["Vacarme du 13.03.2017", "FINANCEMENT DES CAMPAGNES: Pour ou contre la transparence? / VAC_2017-03-13T13:04:15_vacarme", "Vacarme du 13.03.2017", "FINANCEMENT DES CAMPAGNES: Pour ou contre la transparence? / VAC_2017-03-13T13:04:15_vacarme"], "alternativeExcerpt": ["1/5\nAlors que le GRECO (Groupe d\u02b9Etats contre la corruption) multiplie les demandes au Conseil f\u00e9d\u00e9ral pour qu\u02b9il \u00e9labore une r\u00e9glementation du financement de la vie politique, le Parti socialiste s\u02b9est alli\u00e9 aux Verts et au PBD pour lancer, au printemps 2016, une initiative populaire. \"Si on gagne, les partis devront publier leurs comptes de campagne et rendre public l\u02b9origine des dons de plus de 10\u02b9000 francs\", explique Lisa Mazzone, copr\u00e9sidente du comit\u00e9 d\u02b9initiative. Pour le conseiller national PLR (VS) Philippe Nantermod, l\u02b9anonymat des donateurs est une garantie de l\u02b9ind\u00e9pendance des partis.\n\nReportage: Marc Giouse\nR\u00e9alisation: Matthieu Ramsauer\nProduction: V\u00e9ronique Marti", "1/5\nAlors que le GRECO (Groupe d\u02b9Etats contre la corruption) multiplie les demandes au Conseil f\u00e9d\u00e9ral pour qu\u02b9il \u00e9labore une r\u00e9glementation du financement de la vie politique, le Parti socialiste s\u02b9est alli\u00e9 aux Verts et au PBD pour lancer, au printemps 2016, une initiative populaire. \"Si on gagne, les partis devront publier leurs comptes de campagne et rendre public l\u02b9origine des dons de plus de 10\u02b9000 francs\", explique Lisa Mazzone, copr\u00e9sidente du comit\u00e9 d\u02b9initiative. Pour le conseiller national PLR (VS) Philippe Nantermod, l\u02b9anonymat des donateurs est une garantie de l\u02b9ind\u00e9pendance des partis.\n\nReportage: Marc Giouse\nR\u00e9alisation: Matthieu Ramsauer\nProduction: V\u00e9ronique Marti"], "imageURL": "//www.rts.ch/8448603.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8419944", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "coordinatrice de Pro V\u00e9lo Gen\u00e8ve, copr\u00e9sidente du comit\u00e9 d'initiative", "name": "Mazzone, Lisa", "type": "Participant"}, {"role": "avocat, conseiller national PLR VS, conseiller nationale PLR (VS)", "name": "Nantermod, Philippe", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marti, V\u00e9ronique", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Giouse, Marc", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ramsauer, Matthieu", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marti, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8419944", "ece-8419943"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Emission d\u00e9centralis\u00e9e \u00e0 Bordeaux avant l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle fran\u00e7aise de 2017 (1/4) . 1. La ville de Bordeaux et sa mue \u00e9conomique. - 2. L'Ecosse va demander un nouveau r\u00e9f\u00e9rendum d'ind\u00e9pendance. - 3. L'escalade se poursuit entre les Pays-Bas et la Turquie. - 4. Peu de soutien \u00e0 Berne pour un syst\u00e8me cantonal d'assurance maladie. - 5. Quinze candidats en lice pour les 7 si\u00e8ges du Conseil d'Etat vaudois. - 6. La Corr\u00e8ze se montre inqui\u00e8te \u00e0 propos de  l'emploi et du pouvoir d'achat. - 7. Grand d\u00e9bat \u00e0 Bordeaux", "genres": ["Interview", "D\u00e9bat", "Commentaire"], "id": "sound-7AD95C76-8335-46D4-AE91-BCE6BBB4B796", "thematicGeographicals": ["Grande-Bretagne", "Suisse", "Vaud", "France", "Turquie", "Ecosse", "Pays-Bas"], "durationSec": 3600, "publicationDate": "2017-03-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["ex\u00e9cutif cantonal", "ind\u00e9pendantisme", "\u00e9lection pr\u00e9sidentielle", "emploi", "r\u00e9f\u00e9rendum", "initiative populaire", "travail (activit\u00e9)", "assurance maladie", "relations internationales", "\u00e9conomie", "\u00e9lection cantonale"], "excerpt": "La ville de Bordeaux a connu d'importantes transformations ces derni\u00e8res ann\u00e9es. A la fois urbanistique, sous l'impulsion d\u2019Alain Jupp\u00e9, et aussi \u00e9conomique.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "correspondante RTS Paris", "name": "Hasler, Ariane", "type": "Participant"}, {"role": "jeune UMP, repr\u00e9sentant des Jeunes R\u00e9publicains de la Gironde", "name": "Larroche, Louis de", "type": "Participant"}, {"role": "vice-pr\u00e9sidente du Conseil d\u00e9partemental de Gironde, soutien de Beno\u00eet Hamon", "name": "Fabre-Nadler, Anne-Laure", "type": "Participant"}, {"role": "responsable de la fondation Robert Schuman \u00e0 Bruxelles", "name": "Marcilly, Charles de", "type": "Participant"}, {"role": "politicien conservateur \u00e9cossais", "name": "Buchanan, Cameron", "type": "Participant"}, {"role": "porte-parole d'Emmanuel Macron", "name": "Leroy, Arnaud", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste fran\u00e7ais au journal \u00e9conomique Les Echos", "name": "Niedercorn, Frank", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "envoy\u00e9e sp\u00e9ciale RTS Bordeaux", "name": "Domenjoz, Jean-Claude", "type": "Participant"}, {"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RTS Bordeaux", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "envoy\u00e9e sp\u00e9ciale en Corr\u00e8ze", "name": "Henry, Anouk", "type": "Participant"}, {"role": "correspondante RTS Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Ballaman, Muriel", "type": "Participant"}, {"role": "correspondante RTS Londres", "name": "Ilic, Catherine", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RTS Lausanne", "name": "Peuker, Michael", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "D\u00e9crochages", "source": "siranau", "title": "Les D\u00e9crochages : Quick Melschtr\u00f6m Petrovic en live", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-2432CE1F-726A-4622-A812-BB253B35BA79", "durationSec": 156, "publicationDate": "2017-03-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Les D\u00e9crochages 2", "Les D\u00e9crochages 2 / HORP_2017-03-13T17:50:00_les-decrochages", "Les D\u00e9crochages 2 / HORP_2017-03-13T17:50:00_les-decrochages"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8419657", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4288237.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Michoud, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Auer, Christophe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8419657", "ece-8419653"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Cool Cha\u00eene", "source": "siranau", "title": "Cool Cha\u00eene2 13.03.2017", "id": "sound-8038C529-36B1-4BE9-8D33-D723E31D3575", "durationSec": 279, "publicationDate": "2017-03-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Cool Cha\u00eene2 / SUPER_2017-03-13T16:25:00_cool-chaine", "Supersonic du 13.03.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8419625", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5168243.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Moreno, Fantin", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8419623"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "1er d\u00e9veloppement : Jours de France: les pr\u00e9occupations des habitants de la Corr\u00e8ze", "id": "sound-C4D51BD4-1A14-4E1B-8B6D-9C80288BC03D", "durationSec": 334, "publicationDate": "2017-03-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Fr\u00e9d\u00e9ric Soulier, maire Les R\u00e9publicains de Brive la Gaillarde;Christophe, \u00e9l\u00e9cteur FN;Karim, Habitant de Brive la Gaillarde;Anonyme, retrait\u00e9e, \u00e9lectrice de M\u00e9lenchon;Homme anonyme, Adh\u00e9rant \"En Marche\" ;;Pascal Coste, pr\u00e9sident Les R\u00e9piublicains du conseil d\u00e9partemental de la Corr\u00e8ze\r\nEn France, quelles sont les pr\u00e9occupations des habitants du d\u00e9partement rural de la Corr\u00e8ze \u00e0 40 jours du premier tour de la Pr\u00e9sidentielle?\r\n\r\n* * Jours de France: les pr\u00e9occupations des habitants de la Corr\u00e8ze 7h15 - BRIVE\r\nOp\u00e9ration sp\u00e9ciale RTS Jours de France. Reportages, interviews, portraits, Forum d\u00e9centralis\u00e9, l'actu radio vous propose durant ces deux prochaines semaines une plong\u00e9e dans la r\u00e9alit\u00e9 fran\u00e7aise. Ce matin d\u00e9part en Corr\u00e8ze. Anouk Henry et Nicolas Vultier vont sillonner ce d\u00e9partement rural, prendre le pouls des corr\u00e9ziens, \u00eatre au plus pr\u00e8s de leurs pr\u00e9occupations. Ce matin Nicolas Vultier nous emm\u00e8ne \u00e0 Brive la Gaillarde, 47'000 habitants, la ville la plus peupl\u00e9e de ce petit d\u00e9partement rural de 230'000 habitants. Ambiance de campagne. Reportage\r\n  5'25''    Fin de parole 4'52\r\nExtro\r\nL'Op\u00e9ration Jours de France, c'est \u00e0 suivre dans toutes nos \u00e9ditions radio ainsi que sur les r\u00e9seaux sociaux avec \u00e9galement aujourd'hui dans une quinzaine de minutes l'invit\u00e9 de la r\u00e9daction\u00a0: G\u00e9rard Courtois, directeur \u00e9ditorial du journal Le Monde.", "alternativeExcerpt": ["En France, quelles sont les pr\u00e9occupations des habitants du d\u00e9partement rural de la Corr\u00e8ze \u00e0 40 jours du premier tour de la Pr\u00e9sidentielle?"], "alternativeTitle": ["Jour de France: les pr\u00e9occupations des habitants de la Corr\u00e8ze / JDM_2017-03-13T07:15:00_1er-developpement", "Le Journal du matin du 13.03.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8456214.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8437994", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vultier, Nicolas", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8437981"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Pl3in le poste", "source": "siranau", "title": "Showcase et nterview de Temenik Electric ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-FEC6147B-5BFF-4706-BB78-F708F63CA183", "durationSec": 3388, "publicationDate": "2017-03-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["rock", "musique"], "excerpt": "Rencontre avec le groupe de rock oriental Temenik Electric avant leur passage le 17 mars prochain \u00e0 la Case \u00e0 Choc de Neuch\u00e2tel\r\n<http://www.temenikelectric.com/>", "alternativeTitle": ["pl3in le poste du 13.03.2017", "pl3in le poste du 13.03.2017", "pl3in le poste / PLP_2017-03-13T19:00:00_plein-le-poste", "S\u00e9quence 2 / PLP_2017-03-13T19:00:00_sequence-2", "S\u00e9quence 4 / PLP_2017-03-13T19:00:00_sequence-4", "S\u00e9quence 5 / PLP_2017-03-13T19:00:00_sequence-5", "S\u00e9quence 3 / PLP_2017-03-13T19:00:00_sequence-3", "S\u00e9quence 6 / PLP_2017-03-13T19:00:00_sequence-6", "S\u00e9quence 1 / PLP_2017-03-13T19:00:00_sequence-1", "Plein Sud: Temenik Electric en interview / PLP_2017-03-13T19:20:00_plein-sud", "Les rep\u00e9rages Couleur3 / PLP_2017-03-13T19:45:00_les-reperages-couleur3", "pl3in le poste / PLP_2017-03-13T19:00:00_plein-le-poste"], "imageURL": "//www.rts.ch/3906328.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8419612", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["Rencontre avec le groupe de rock oriental Temenik Electric avant leur passage le 17 mars prochain \u00e0 la Case \u00e0 Choc de Neuch\u00e2tel."], "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "groupe de musique ", "name": "Temenik Electric", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Dynamike", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Mudry, Claire", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Baehler, Jean-Marc", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8419612", "ece-8419609"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "Diagnostiquer rapidement le VIH", "id": "sound-E519EDE7-87F9-4FB7-985E-E56EBC31FE97", "durationSec": 1133, "publicationDate": "2017-03-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Perreau, Matthieu\r\nSilvio Dolzan s'int\u00e9resse aux techniques de diagnostic de la pr\u00e9sence du virus VIH, ainsi qu'\u00e0 la rapidit\u00e9 de ce diagnostic. Le d\u00e9pistage pr\u00e9coce permet de sauver des vies, mais il a aussi un impact \u00e9pid\u00e9miologique. Les explications de Matthieu Perreau, professeur \u00e0 la Facult\u00e9 de biologie et m\u00e9decine de l'Universit\u00e9 de Lausanne et co-responsable du Laboratoire diagnostic du Centre hospitalier universitaire vaudois (CHUV), et Matthias Cavassini, m\u00e9decin responsable de la Consultation ambulatoire au Service des maladies infectieuses du CHUV.", "alternativeExcerpt": ["Silvio Dolzan s'int\u00e9resse aux techniques de diagnostic de la pr\u00e9sence du virus VIH, ainsi qu\u2019\u00e0 la rapidit\u00e9 de ce diagnostic. Le d\u00e9pistage pr\u00e9coce permet de sauver des vies, mais il a aussi un impact \u00e9pid\u00e9miologique. Les explications de Matthieu Perreau, professeur \u00e0 la Facult\u00e9 de biologie et m\u00e9decine de l\u2019Universit\u00e9 de Lausanne et co-responsable du Laboratoire diagnostic du Centre hospitalier universitaire vaudois (CHUV), et Matthias Cavassini, m\u00e9decin responsable de la Consultation ambulatoire au Service des maladies infectieuses du CHUV."], "alternativeTitle": ["Diagnostiquer rapidement le VIH / CQFD_2017-03-13T10:04:15_dossier", "CQFD du 13.03.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8419983", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197792.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "M\u00e9decin responsable de la consultation ambulatoire, service des maladies infectieuses", "name": "Cavassini, Matthias", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8419978"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "L'invit\u00e9", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9 : Axel Kahn, g\u00e9n\u00e9ticien", "genres": ["Interview"], "id": "sound-AD666430-096F-4F84-9911-EE92544DF571", "durationSec": 680, "publicationDate": "2017-03-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Axel Kahn, g\u00e9n\u00e9ticien", "Axel Kahn, g\u00e9n\u00e9ticien / RVA3_2017-03-13T07:16:51_l-invite", "Axel Kahn, g\u00e9n\u00e9ticien / RVA3_2017-03-13T07:16:51_l-invite"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8419692", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8256765.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Luis, Benjamin", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8419692", "ece-8419674"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "L'entrevue de la mort qui tue: Georges Brassens", "id": "sound-822B1B43-9BA7-4857-9A1E-DF2A3E1FB821", "durationSec": 244, "publicationDate": "2017-03-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Georges Brassens revient de l'au-del\u00e0 pour d\u00e9voiler dans \"L'entrevue de la mort qui tue\" son combat contre la maladie et son penchant pour le farniente. Entretien surr\u00e9aliste, r\u00e9alis\u00e9 avec trucage, par Pierre Philippe Cadert.", "alternativeExcerpt": ["Georges Brassens revient de l'au-del\u00e0 pour d\u00e9voiler dans \"L'entrevue de la mort qui tue\" son combat contre la maladie et son penchant pour le farniente. Entretien surr\u00e9aliste, r\u00e9alis\u00e9 avec trucage, par Pierre Philippe Cadert."], "alternativeTitle": ["L'entrevue de la mort qui tue: Georges Brassens / VER_2017-03-13T17:06:00_l-entrevue-de-la-mort-qui-tue-georges-br", "Vertigo du 13.03.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8458663.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8420006", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8420000"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Cadeau musical", "source": "siranau", "title": "Cadeau musical : The Moonlandingz sort un album ", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-FF61355F-3161-471C-8181-DFB89FCDE98C", "durationSec": 378, "publicationDate": "2017-03-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Moonlandingz"], "thematicThemes": ["country rock", "musique"], "alternativeTitle": ["Cadeau musical", "Cadeau musical / OTWO_2017-03-13T09:30:00_cadeau-musical", "Cadeau musical / OTWO_2017-03-13T09:30:00_cadeau-musical"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8419638", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7966467.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Doquin, Julien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8419638", "ece-8419631"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "La s\u00e9quence portrait - Robert Hue et son soutien \u00e0 Emmanuel Macron", "id": "sound-15812C53-DD5C-48A8-BD94-F1C13FE24D40", "durationSec": 118, "publicationDate": "2017-03-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Rien ne semble arr\u00eater Emmanuel Macron dans sa qu\u00eate de l'Elys\u00e9e. Le dernier sondage le donne \u00e0 \u00e9galit\u00e9 avec Marine Le Pen pour le premier tour de la pr\u00e9sidentielle. Le candidat continue d'engranger des ralliements de poids, \u00e0 l'instar de l'ancien refondateur du parti communiste, Robert Hue.\r\n\r\n* * La s\u00e9quence portrait - Robert Hue et son soutien \u00e0 Emmanuel Macron  \r\nDe son c\u00f4t\u00e9, le candidat d'En Marche! Emmanuel Macron est revenu dans une interview  au journal La Croix sur les questions pos\u00e9es par sa d\u00e9claration de patrimoine. .. \r\nLors de son entr\u00e9e au gouvernement, l'ancien ministre de l'Economie d\u00e9clarait pour 200.000 euros de patrimoine financier... \r\nDe quoi s'interroger ... pour un ancien banquier d'affaires qui touchait 400.000 euros de salaire annuel ainsi qu'un bonus de 2 millions 800 mille euros.... \r\nToujours est-il que rien ne semble arr\u00eater l'ancien ministre de Fran\u00e7ois Hollande dans sa qu\u00eate de l'Elys\u00e9e...\r\nEmmanuel Macron continue d'engranger des ralliements de poids, venus du centre, de gauche et de droite..  Jacques Allaman\r\nParmi les prises de guerre d'Emmanuel Macron, le  centriste Fran\u00e7ois Bayrou, le socialiste et ancien maire de Paris, Bertrand Delano\u00eb mais aussi  Robert Hue, l'ancien refondateur du parti communiste.\r\nAlors bien s\u00fbr Robert Hue ne repr\u00e9sente plus grand-chose. Robert Hue a quitt\u00e9 depuis longtemps le parti communiste. \r\nReste que Robert Hue  \u00e9tait un proche de Georges Marchais, Marchais qui incarnait jusqu'\u00e0 la caricature la grandeur et  la d\u00e9cadence du parti communiste fran\u00e7ais  durant les ann\u00e9es 70.\r\nRobert Hue qui pr\u00eate all\u00e9geance \u00e0 un ancien banquier de chez Rothschild\u00a0: Georges Marchais doit se retourner dans sa tombe. \r\nCar Robert Hue fut  le candidat du parti communiste  \u00e0 l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle de 1995. A l'\u00e9poque, Robert Hue avait recueilli  un peu plus de 8 % des voix. \r\n****Un score jug\u00e9 \u00e0 l'\u00e9poque ridicule  !!!\r\nMais c'est un score  aujourd'hui hors de port\u00e9e pour le parti communiste fran\u00e7ais.\r\nRobert Hue  fut \u00e0 l'\u00e9poque moqu\u00e9, humili\u00e9.\r\nRobert Hue qui \u00e9tait la t\u00eate de Turc de Jean-Marie Le Pen qui s'en prenait \u00e0 son physique en  le traitant de Robert Hue de \u00ab\u00a0nain de jardin\u00a0\u00bb.\r\nDans tous les cas, Robert Hue est le symbole de  cette facult\u00e9 qu'a Emmanuel Macron d'attirer des personnalit\u00e9s atypiques notamment \u00e0 gauche, au-del\u00e0 des caciques du parti socialiste qui vont rejoindre Macron par opportunisme ou calcul politique.", "alternativeExcerpt": ["Rien ne semble arr\u00eater Emmanuel Macron dans sa qu\u00eate de l\u2019Elys\u00e9e. Le dernier sondage le donne \u00e0 \u00e9galit\u00e9 avec Marine Le Pen pour le premier tour de la pr\u00e9sidentielle. Le candidat continue d'engranger des ralliements de poids, \u00e0 l'instar de l\u2019ancien refondateur du parti communiste, Robert Hue."], "alternativeTitle": ["La s\u00e9quence portrait - Robert Hue et son soutien \u00e0 Emmanuel Macron / 12H30_2017-03-13T12:34:00_developpement-5", "Le 12h30 du 13.03.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8457612.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8437948", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Allaman, Jacques", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8437941"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Moinat", "source": "siranau", "title": "Les Moinat : Alain n'a pas un Alzheimer pr\u00e9coce ", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-32946830-5ED5-4F3D-9171-D6E254F5B32E", "durationSec": 124, "publicationDate": "2017-03-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["Alzheimer (maladie d')"], "alternativeTitle": ["Les Moinat", "Les Moinat / OTWO_2017-03-13T10:30:00_les-moinat", "Les Moinat / OTWO_2017-03-13T10:30:00_les-moinat"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8419641", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7966509.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Doquin, Julien", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8419641", "ece-8419634"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Cool Cha\u00eene", "source": "siranau", "title": "Cool Cha\u00eene 13.03.2017", "id": "sound-0E29AA15-12E0-4944-913E-956A3F75EE42", "durationSec": 255, "publicationDate": "2017-03-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Cool Cha\u00eene / SUPER_2017-03-13T16:15:00_cool-chaine", "Supersonic du 13.03.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8419625", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5168243.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Moreno, Fantin", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8419622"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9 du 12h30 : Nicolas Bedos et Doria Tillier pr\u00e9sentent leur film \"Monsieur & Madame Adelman\"", "id": "sound-40F0D7AC-BC45-4F7D-BE0B-41A6F3E8C29C", "durationSec": 682, "publicationDate": "2017-03-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Doria Tillier, actrice, sc\u00e9nariste;Nicolas Bedos, acteur, r\u00e9alisateur\r\nNicolas Bedos r\u00e9alise son premier film, co-\u00e9crit avec Doria Tillier. \"Monsieur & Madame Adelman\" raconte une histoire d'amour romanesque entre un \u00e9crivain devenu c\u00e9l\u00e8bre et la femme de sa vie,  \u00e0 la fois muse et \u00e9pouse dans l'ombre de son mari.\r\n\r\n* * Nicolas Bedos et Doria Tillier pr\u00e9sentent leur film \"Monsieur & Madame Adelman\" Il r\u00e9alise son premier film.. elle a co-\u00e9crit le sc\u00e9nario..  Nicolas Bedos et Doria Tillier.. ont donn\u00e9 naissance ensemble \u00e0 \"\"Monsieur & Madame Adelman\" ..  L'histoire d'amour romanesque entre un \u00e9crivain devenu c\u00e9l\u00e8bre et la femme de sa vie.. \u00e0 la fois muse.. et \u00e9pouse dans l'ombre de son mari...  45 ans d'une histoire d'amour racont\u00e9e dans un premier long m\u00e9trage ambitieux.. On y voit les deux com\u00e9diens se transformer physiquement.. vieillir.. passer de 20 \u00e0 70 ans.. On y retrouve le ton dr\u00f4le.. provocateur.. des deux co-sc\u00e9naristes.. qui posent leur regard sur la passion entre deux personnes.. comment elles \u00e9voluent....  \"MOnsieur et Madame Adelman\" sera d\u00e8s ce mercredi sur les \u00e9crans en Suisse.. il est d\u00e9j\u00e0 sorti en FRance la semaine derni\u00e8re.. Doria Tillier et Nicolas Bedos \u00e9tait de passage \u00e0 Gen\u00e8ve il y a quelques jours... Ils ach\u00e8vent ainsi une intense p\u00e9riode de promotion.. \r\nIls se confient sur leur \u00e9tat d'esprit..et ils se disent ravis !!\r\n  10'16\r\nC'\u00e9tait Doria Tillier et Nicolas Bedos.. leur film.. \"monsieur et Madame Adelman\" \u00e0 voir d\u00e8s mercredi au cinema.. \r\n.", "alternativeExcerpt": ["Nicolas Bedos r\u00e9alise son premier film, co-\u00e9crit avec Doria Tillier. \"Monsieur & Madame Adelman\" raconte une histoire d'amour romanesque entre un \u00e9crivain devenu c\u00e9l\u00e8bre et la femme de sa vie,  \u00e0 la fois muse et \u00e9pouse dans l'ombre de son mari.", "Nicolas Bedos r\u00e9alise son premier film, co-\u00e9crit avec Doria Tillier. \"Monsieur & Madame Adelman\" raconte une histoire d'amour romanesque entre un \u00e9crivain devenu c\u00e9l\u00e8bre et la femme de sa vie,  \u00e0 la fois muse et \u00e9pouse dans l'ombre de son mari.", "Nicolas Bedos r\u00e9alise son premier film, co-\u00e9crit avec Doria Tillier. \"Monsieur & Madame Adelman\" raconte une histoire d'amour romanesque entre un \u00e9crivain devenu c\u00e9l\u00e8bre et la femme de sa vie,  \u00e0 la fois muse et \u00e9pouse dans l'ombre de son mari."], "alternativeTitle": ["Nicolas Bedos et Doria Tillier pr\u00e9sentent leur film \"Monsieur & Madame Adelman\"", "Nicolas Bedos et Doria Tillier pr\u00e9sentent leur film \"Monsieur & Madame Adelman\" / 12H30_2017-03-13T12:52:00_l-invite-du-12h30", "Nicolas Bedos et Doria Tillier pr\u00e9sentent leur film \"Monsieur & Madame Adelman\" / 12H30_2017-03-13T12:52:00_l-invite-du-12h30"], "imageURL": "//www.rts.ch/8457603.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8437949", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8437949", "ece-8437936"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction : L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction - G\u00e9rard Courtois, directeur \u00e9ditorial du Monde", "id": "sound-230513B9-9D91-4435-BADF-428D75EC2194", "durationSec": 1321, "publicationDate": "2017-03-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Courtois, G\u00e9rard\r\nLa course \u00e0 l'Elys\u00e9e ne para\u00eet ressembler \u00e0 aucune autre. A 40 jours du premier tour de la Pr\u00e9sidentielle, un fran\u00e7ais sur deux ne sait pas encore quel bulletin il glissera dans l'urne. L'interview de G\u00e9rard Courtois, directeur \u00e9ditorial du Monde.\r\n\r\n* * L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction - G\u00e9rard Courtois, directeur \u00e9ditorial du Monde (L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction) \r\n(GERARD COURTOIS) INVITE MATINALE - GERARD COURTOIS\r\nG\u00e9rard Courtois, directeur \u00e9ditorial du Monde - son portable +33 6.32.54.42.26. - en direct du studio de Paris accueilli par B\u00e9n\u00e9dicte Banet.\r\nHeure\r\nNous allons parler de la course \u00e0 l'Elys\u00e9e, version 2017, et qui ne para\u00eet ressembler \u00e0 aucune autre. A 40 jours du premier tour de la Pr\u00e9sidentielle, un fran\u00e7ais sur deux ne sait pas encore quel bulletin il glissera dans l'urne.  Cette foule d'ind\u00e9cis est-elle le symbole d'un d\u00e9sarroi et d'une lassitude de l'\u00e9lecteur face \u00e0 une campagne brouill\u00e9e par les affaires, les surprises et le ras-le-bol, le sentiment de n'y plus rien comprendre ou tout simplement un feuilleton de plus de ces campagnes pr\u00e9sidentielles \u00e0 rebondissements qui font l'histoire de la France?\r\nNotre invit\u00e9 ce matin est en direct de notre studio de Paris, le directeur \u00e9ditorial du Monde, G\u00e9rard Courtois, bonjour et merci d'\u00eatre avec nous. Auteur du tout r\u00e9cent ouvrage \"Parties de campagne\" qui revient sur les neuf campagnes pr\u00e9sidentielles, 91 candidats et 7 \u00e9lus de ces 50 derni\u00e8res ann\u00e9es.\r\nCuv\u00e9e particuli\u00e8rement riche non?\r\n-Les campagnes pr\u00e9sidentielles sont toujours un moment particulier de la vie politique fran\u00e7aise avec avec ses t\u00e9nors, ses seconds r\u00f4les et ses figurants, sa dramaturgie orchestr\u00e9e et ses rebondissements spectaculaires mais force est de constater que la cuv\u00e9e 2017 est particuli\u00e8rement \u00e9chevel\u00e9e ?\r\nSans gauche et droite traditionnelle?\r\n-Situation in\u00e9dite, si l'on fait abstraction de 2002 o\u00f9 le tandem Chirac/Jospin avait fait moins de 35% au 1er tour, on pourrait se retrouver au soir du 23 avril prochain, date du 1er tour, sans repr\u00e9sentant des deux partis qui fa\u00e7onnent la vie politique fran\u00e7aise depuis des d\u00e9cennies, la gauche traditionnelle du PS et la droite des R\u00e9publicains...  vous le croyez vraiment possible ?\r\nFillon\r\n-Exclu pour vous la r\u00e9surrection d'un Fran\u00e7ois Fillon qui ressortirait blanchi mercredi de sa mise en examen.. les carottes sont d\u00e9finitivement cuites pour lui ? \r\nFin d'un syst\u00e8me ou affaire de personnes?\r\n-De quoi ce vraisemblable sc\u00e9nario est-il l'illustration... la fin d'un syst\u00e8me ou la faiblesse du personnel politique du moment..\r\n-Les Fran\u00e7ais en ont r\u00e9solument marre de cette alternance gauche-droite, cette perp\u00e9tuelle guerre de religion qui leur para\u00eet st\u00e9rile...\r\n-Mais dans le m\u00eame temps il doute des alternatives...  on l'a dit \u00e0 40 jours du scrutin, un fran\u00e7ais sur deux ne sait pas encore quel bulletin il va glisser dans l'urne... la seule faute d'une campagne brouill\u00e9e par les affaires et les surprises ? \r\n-Mais cette situation n'est pas nouvelle, des rebondissements il y en a eu de nombreux durant les campagnes pr\u00e9c\u00e9dentes....?\r\n-Et de ces rebondissement, les fran\u00e7ais apparemment en rafollent... il n'y a qu'\u00e0 voir comme ils se passionnent depuis des semaines pour l'affaire Fillion...\r\nVers une logique de compromis? Macron?\r\n-On dit cependant la France en col\u00e8re, en crise de confiance est-elle pour autant pr\u00eate \u00e0 remplacer cette logique d'affrontement par une logique de compromis..\r\n-Qui pour incarner au mieux cette possible nouvelle donne, Emmanuel Macron... vraiment...  ses possibles \u00e9lecteurs le voient tant\u00f4t de gauche, tant\u00f4t de droite... on le dit tout simplement r\u00e9formiste mais un r\u00e9formiste peut-il vraiment s\u00e9duire un \u00e9lectorat globalement conservateur ?... \r\nAbstentionnistes\r\n-Et que faire de cette frange d'\u00e9lecteurs de plus en plus cons\u00e9quente.... les abstentionnistes qui pourraient d\u00e9passer les 26% ... habituellement une pr\u00e9sidentielle c'est  gu\u00e8re plus de 15% d'abstention.. ?\r\n-A l'exception des \u00e9lecteurs du front national, on les retrouve visiblement dans tous les camps ? Comment le comprendre...\r\n-Qui sont-ils... tout simplement ces riens \u00e0 foutre qui ne croyent plus \u00e0 la chose politique....? ou en tout cas plus sous cette forme...\r\nVI\u00e8me r\u00e9publique?\r\n-On a bizzarement plus beaucoup entendu parler du besoin de passer \u00e0 une VI\u00e8me R\u00e9publique...  \r\n-Mais serait-ce vraiment la panac\u00e9e...\r\n-Peut-on imaginer dans la foul\u00e9e qu'ils en viennent tout simplement  \u00e0 douter de la d\u00e9mocratie.... (PRESSE)\r\n-Ce serait alors l'implosion du syst\u00e8me... vous le croyez possible...", "alternativeExcerpt": ["La course \u00e0 l'Elys\u00e9e ne para\u00eet ressembler \u00e0 aucune autre. A 40 jours du premier tour de la Pr\u00e9sidentielle, un fran\u00e7ais sur deux ne sait pas encore quel bulletin il glissera dans l'urne. L'interview de G\u00e9rard Courtois, directeur \u00e9ditorial du Monde.", "La course \u00e0 l'Elys\u00e9e ne para\u00eet ressembler \u00e0 aucune autre. A 40 jours du premier tour de la Pr\u00e9sidentielle, un fran\u00e7ais sur deux ne sait pas encore quel bulletin il glissera dans l'urne. L'interview de G\u00e9rard Courtois, directeur \u00e9ditorial du Monde.", "La course \u00e0 l'Elys\u00e9e ne para\u00eet ressembler \u00e0 aucune autre. A 40 jours du premier tour de la Pr\u00e9sidentielle, un fran\u00e7ais sur deux ne sait pas encore quel bulletin il glissera dans l'urne. L'interview de G\u00e9rard Courtois, directeur \u00e9ditorial du Monde.", "La course \u00e0 l'Elys\u00e9e ne para\u00eet ressembler \u00e0 aucune autre. A 40 jours du premier tour de la Pr\u00e9sidentielle, un fran\u00e7ais sur deux ne sait pas encore quel bulletin il glissera dans l'urne. L'interview de G\u00e9rard Courtois, directeur \u00e9ditorial du Monde."], "alternativeTitle": ["L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction - G\u00e9rard Courtois, directeur \u00e9ditorial du Monde", "L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction - G\u00e9rard Courtois", "L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction - G\u00e9rard Courtois, directeur \u00e9ditorial du Monde / JDM_2017-03-13T07:37:00_l-invite-du-journal", "L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction - G\u00e9rard Courtois, directeur \u00e9ditorial du Monde / JDM_2017-03-13T07:37:00_l-invite-du-journal"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8437997", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677647.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Technicienne - Studio Paris", "name": "Banet, B\u00e9n\u00e9dicte", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "De Preux, Jean", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8437997", "ece-8437977"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Jours de France: la Corr\u00e8ze se montre inqui\u00e8te \u00e0 propos de l'emploi et du pouvoir d'achat", "id": "sound-B4387DE3-B6B9-47FA-B6AE-4377FBF8A331", "durationSec": 110, "publicationDate": "2017-03-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le sentiment d'\u00eatre oubli\u00e9 domine en Corr\u00e8ze, o\u00f9 les habitants sont grandement pr\u00e9occup\u00e9s par la question de l'emploi et du pouvoir d'achat. Certains aimeraient pouvoir d\u00e9passer les 35 heures pour gagner plus, d'autres ont peur de l'ub\u00e9risation de l'\u00e9conomie.\r\n\r\n* * Jours de France: la Corr\u00e8ze se montre inqui\u00e8te \u00e0 propos de l'emploi et du pouvoir d'achat Anouk Henry, vous \u00eates une semaine au coeur de la France, en Corr\u00e8ze avec Nicolas Vultier, pour tenter d'\u00eatre au plus pr\u00e8s des pr\u00e9occupations des gens. Alors comment vit-on cette campagne pr\u00e9sidentielle \u00e0 Brive-la-Gaillarde ou \u00e0 Tulle?\r\nCe qui domine ici, c'est vraiment le sentiment d'\u00eatre ailleurs, \u00ab dans un autre monde \u00bb. Chacun a \u00e9videmment ses propres pr\u00e9occupations, mais il y a une chose qui revient syst\u00e9matiquement dans les conversations, c'est l'emploi, et donc le pouvoir d'achat. 35 heures, ub\u00e9risation, et d\u00e9souvrement des jeunes. c'est vraiment LA pr\u00e9occupation majeure ici en Corr\u00e8ze\r\nPourtant, la r\u00e9gion ne se porte pas trop mal.\r\n8 pourcent de ch\u00f4mage, c'est dans la moyenne nationale. L'\u00e9conomie est finalement assez r\u00e9sistante, mais elle est en plein paradoxe, entre la r\u00e9cession des secteurs traditionnels, comme l'agriculture, le bois, le transports.. et un certain dynamisme des entreprises technologiques... \r\nCar en Corr\u00e8ze aussi, on mise beaucoup sur l'innovation, notamment les biotechnologies..\r\nOui, mais le probl\u00e8me, c'est que pour d\u00e9velopper ce type d'entreprises, il faut des comp\u00e9tences sp\u00e9cifiques. Alors il y a bien des centres universitaires pas loin, \u00e0 Clermont-Ferrand, Limoges ou Bordeaux. Mais \u00e0 en croire les patrons, les comp\u00e9tences dont ils ont besoin font parfois d\u00e9faut. ils d\u00e9plorent un d\u00e9calage entre les besoins des entreprises et le syst\u00e8me de formation. Trop th\u00e9orique, pas assez moderne, selon ses d\u00e9tracteurs, il encourage des fili\u00e8res \u00ab humanistes \u00bb qui n'offrent aucun d\u00e9bouch\u00e9. \r\nCe qui est s\u00fbr, c'est qu'en France, les fili\u00e8res professionnelles sont mal consid\u00e9r\u00e9es, le bac est un passage oblig\u00e9, et, cons\u00e9quence ou non d'une formation inadapt\u00e9e, les jeunes ont toutes les peines du monde \u00e0 trouver un emploi stable.", "alternativeExcerpt": ["Le sentiment d\u2019\u00eatre oubli\u00e9 domine en Corr\u00e8ze, o\u00f9 les habitants sont grandement pr\u00e9occup\u00e9s par la question de l'emploi et du pouvoir d'achat. Certains aimeraient pouvoir d\u00e9passer les 35 heures pour gagner plus, d\u2019autres ont peur de l\u2019ub\u00e9risation de l\u2019\u00e9conomie."], "alternativeTitle": ["Jours de France: la Corr\u00e8ze se montre inqui\u00e8te \u00e0 propos de l'emploi et du pouvoir d'achat / FOR_2017-03-13T18:12:00_developpement-7", "Forum du 13.03.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8458790.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8437965", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Henry, Anouk", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8437951"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "L'escalade se poursuit entre les Pays-Bas et la Turquie", "id": "sound-94CA90E7-2499-449B-A5CD-4D84BC061556", "durationSec": 319, "publicationDate": "2017-03-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : De Marcilly, Charles\r\nLes autorit\u00e9s turques ont convoqu\u00e9 lundi l'ambassadeur des Pays-Bas \u00e0 Ankara pour lui remettre officiellement une plainte relative au comportement de la police n\u00e9erlandaise ce week-end \u00e0 Rotterdam. Interview de Charles de Marcilly, responsable de la Fondation Robert Schuman \u00e0 Bruxelles.\r\n\r\n* * L'escalade se poursuit entre les Pays-Bas et la Turquie  \r\nCharles de Marcilly, responsable de la Fondation Robert Schuman \u00e0 Bruxelles, bonsoir !\r\nOn va revenir avec sur la crise diplomatique qui oppose la Turquie \u00e0 la Hollande, \u00e0 l'Allemagne, et dans une moindre mesure \u00e0 la Suisse. \r\nON en a beaucoup parl\u00e9 ces derniers jours. La volont\u00e9 du pr\u00e9sident turque de faire campagne pour sa r\u00e9forme constitutionnelle dans les pays europ\u00e9ens passe tr\u00e8s mal. Et la situation est en train de d\u00e9g\u00e9n\u00e9rer. Interdiction en Europe ; en retour, protestations et insultes extr\u00eamement graves prononc\u00e9es par le pr\u00e9sident Erdohan. Les hollandais, trait\u00e9s de fascites, exigent des excuses.\r\nBref, Charles de Marcilly, est-ce que les europ\u00e9ens sont tomb\u00e9s dans le pi\u00e8ge d'Erdohan ?\r\n-\tUne crise de plus qui d\u00e9montre l'extr\u00eame complication des relations avec la Turquie.\r\n-\tQuelles cons\u00e9quences potentielles pour l'UE ?? notamment sur l'accord migratoire ?? tout va se calmer s'il gagne le 16 avril, sinon .\r\n-\tThomas de Maizi\u00e8re, Wolfgang Sch\u00e4uble ont \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s fermes . la suisse se distingue en pr\u00f4nant la libert\u00e9 d'expression ; le bon choix ?? (n'a pas \u00e9t\u00e9 trait\u00e9 de pays nazi-fasciste, bien que des r\u00e9unions aient \u00e9t\u00e9 interdites en r\u00e9gion zurichoise ces derniers jours) . \r\n-\tTrop r\u00e9agir, c'est risquer la surench\u00e8re ! \r\n-\tJusqu'ou peut aller cette surench\u00e8re ? et surtout comment sortir de cette situation ??\r\n-\tL'id\u00e9al : condamner les provocations et la surench\u00e8re, tout en autorisant les manifestations ?? \r\n-\tLa Hollande, cas particulier : proximit\u00e9 des \u00e9lections . reste l'impression que le pays est tomb\u00e9 dans le pi\u00e8ge d'Erdohan, en partant dans une surench\u00e8re. Pour lui, c'est id\u00e9al pour mobiliser ses partisans et victimiser la Turquie\r\n-\tCes exc\u00e8s de langage, les provocations, . de quoi d\u00e9montrer qu'il a tourn\u00e9 la page de l'int\u00e9gration UE ?", "alternativeExcerpt": ["Les autorit\u00e9s turques ont convoqu\u00e9 lundi l'ambassadeur des Pays-Bas \u00e0 Ankara pour lui remettre officiellement une plainte relative au comportement de la police n\u00e9erlandaise ce week-end \u00e0 Rotterdam. Interview de Charles de Marcilly, responsable de la Fondation Robert Schuman \u00e0 Bruxelles."], "alternativeTitle": ["L'escalade se poursuit entre les Pays-Bas et la Turquie / FOR_2017-03-13T18:04:00_developpement-3", "Forum du 13.03.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8458778.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8437965", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bangerter, Julien", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8437957"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "R\u00e9flexions", "source": "siranau", "title": "R\u00e9flexions : le trafique autoroutier en Suisse  ", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-462024AC-B2A6-43BA-993C-4F9F0AE64966", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 145, "publicationDate": "2017-03-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["circulation routi\u00e8re"], "alternativeTitle": ["R\u00e9flexions", "R\u00e9flexions / OTWO_2017-03-13T09:15:00_reflexions", "R\u00e9flexions / OTWO_2017-03-13T09:15:00_reflexions"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8419639", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7966459.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Doquin, Julien", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8419639", "ece-8419632"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "MP3 : MP3 - Les r\u00e9f\u00e9rences musicales d'Alexandra Lamy : \"Proud Mary\", Tina Turner ", "id": "sound-E6AA943A-3930-48A7-90CC-5034D843F0CB", "durationSec": 380, "publicationDate": "2017-03-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Alexandra Lamy, actrice\r\n\"Proud Mary\", Tina Turner \r\n\"La corrida\", Francis Cabrel\r\n\r\n* * MP3 - Les r\u00e9f\u00e9rences musicales d'Alexandra Lamy : \"Proud Mary\", Tina Turner  (MP3 13.03 ALEXANDRA LAMY) MP3 ALEXANDRA LAMY, semaine du 13 au 17 MARS\r\nDu sud - r\u00e9gion de N\u00eemes- elle a conserv\u00e9 un l\u00e9ger accent chantant.\r\nAvec sa voix bris\u00e9e, son sourire communicatif et son sens de l'humour, elle a la cote aupr\u00e8s du public, souvent qualifi\u00e9e de \u00ab\u00a0chouchou des Fran\u00e7ais\u00a0\u00bb. \r\nAlexandra Lamy est notre invit\u00e9e, cette semaine dans MP3.\r\nD\u00e8s mercredi, vous verrez la com\u00e9dienne blonde et pleine de peps sur grand \u00e9cran dans \u00ab\u00a0L'embarras du choix\u00a0\u00bb. Une com\u00e9die o\u00f9 son personnage est parfaitement incapable de d\u00e9cider quoi que ce soit\u00a0!\r\n  8'06''  + FIN DE PAROLE : 3'42''\r\nLUNDI\r\n-\tTina Turner\u00a0: Proud Mary\r\n-\tCabrel\u00a0: La corrida\r\nAlexandra LAMY se raconte dans MP3\r\nLa voix bris\u00e9e, comme celles de Tina Turner ou Janis Joplin, ses \u00ab idoles \u00bb.\r\nJouer avec la voix, \u00e7a fait d'ailleurs partie de son jeu d'actrice. \r\n\u00ab J'aime bien, c'est subtil. Par exemple dans une com\u00e9die, on l'\u00e9l\u00e8ve un peu \u00bb.\r\nLa com\u00e9die lui va bien ; elle vient de remporter le prix de l'interp\u00e9rtation f\u00e9minine au 20\u00e8me Festival du Film de Com\u00e9die de l'Alpe d'Huez pour son r\u00f4le de Juliette dans L'EMBARRAS DU CHOIX, actuellement au cin\u00e9ma.\r\nEn \u00e9voquant les musiques qui l'ont marqu\u00e9e ou inspir\u00e9e, elle dit souvent un \u00ab J'adore \u00bb appuy\u00e9, assorti de ce large sourire qu'on lui connait.\r\nDe Pink Floyd \u00e0 Balavoine en passant par Cabrel et Scorpions. la musique fait partie de son existence d\u00e8s l'enfance.", "alternativeExcerpt": ["\"Proud Mary\", Tina Turner \"La corrida\", Francis Cabrel", "\"Proud Mary\", Tina Turner \n\"La corrida\", Francis Cabrel", "\"Proud Mary\", Tina Turner \n\"La corrida\", Francis Cabrel"], "alternativeTitle": ["MP3 - Les r\u00e9f\u00e9rences musicales d'Alexandra Lamy", "MP3 - Les r\u00e9f\u00e9rences musicales d'Alexandra Lamy / JDM_2017-03-13T06:51:00_mp3", "MP3 - Les r\u00e9f\u00e9rences musicales d'Alexandra Lamy / JDM_2017-03-13T06:51:00_mp3"], "imageURL": "//www.rts.ch/8451098.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8438009", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Milasevic, Lorence", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8438009", "ece-8437990"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Arts visuels: Meringue lumineuse, le retour!", "id": "sound-38752969-FC7A-4A33-909A-402AE7A8C523", "durationSec": 527, "publicationDate": "2017-03-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "KAMI, l'ambassadrice de la meringue lumineuse baptis\u00e9e en bonne et due forme en novembre 2014 par Monseigneur Morerod revient de son p\u00e9riple europ\u00e9en avec toutes sortes d'aventures \u00e0 partager. Au micro de Florence Grivel, l'artiste Camille von Deschwanden (KAMI) \u00e0 l'occasion de son exposition: Meringue light au Mus\u00e9e gru\u00e9rien de Bulle. A voir jusqu'au 13 ao\u00fbt.", "alternativeExcerpt": ["KAMI, l\u02b9ambassadrice de la meringue lumineuse baptis\u00e9e en bonne et due forme en novembre 2014 par Monseigneur Morerod revient de son p\u00e9riple europ\u00e9en avec toutes sortes d\u02b9aventures \u00e0 partager. Au micro de Florence Grivel, l\u02b9artiste Camille von Deschwanden (KAMI) \u00e0 l\u02b9occasion de son exposition: Meringue light au Mus\u00e9e gru\u00e9rien de Bulle. A voir jusqu\u02b9au 13 ao\u00fbt."], "alternativeTitle": ["Arts visuels: Meringue lumineuse, le retour! / VER_2017-03-13T16:45:45_arts-visuels-meringue-lumineuse-le-retou", "Vertigo du 13.03.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8461192.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8420006", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8419999"]}, {"source": "siranau", "title": "C\u00e9dric Tille, sp\u00e9cialiste des politiques mon\u00e9taires, s'exprime sur les monnaies locales", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D9EB374B-169A-421B-AA28-4079C280237F", "durationSec": 224, "publicationDate": "2017-03-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9conomie", "monnaie"], "excerpt": "Bonus web ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur d'\u00e9conomie \u00e0 l'Institut des Hautes Etudes internationales et du d\u00e9veloppement \u00e0 Gen\u00e8ve", "name": "Tille, C\u00e9dric", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Argiroffo, Francesca", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Vie des gens", "source": "siranau", "title": "La Vie des gens : Victor et le cannabis l\u00e9gal ", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-0FAECD99-42A5-47D0-A6F6-10348F3CCBB6", "durationSec": 250, "publicationDate": "2017-03-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["La Vie des gens", "La Vie des gens / OTWO_2017-03-13T09:45:00_la-vie-des-gens", "La Vie des gens / OTWO_2017-03-13T09:45:00_la-vie-des-gens"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8419640", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7966497.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Doquin, Julien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8419640", "ece-8419633"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Choix dans la date", "source": "siranau", "title": "Le choix dans la date 13.03.2017", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-721CA12A-A8BD-4EEC-B4A3-682E711FD0A9", "durationSec": 149, "publicationDate": "2017-03-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Le choix dans la date", "Le choix dans la date / SUPER_2017-03-13T17:20:00_le-choix-dans-la-date", "Le choix dans la date / SUPER_2017-03-13T17:20:00_le-choix-dans-la-date"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8419626", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7015961.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Moreno, Fantin", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8419626", "ece-8419619"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Le Tribunal f\u00e9d\u00e9ral donne son accord \u00e0 une entraide administrative entre la Suisse et la France dans l'affaire du vol des donn\u00e9es UBS", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-77425287-0B2A-40B0-85DA-186B69B1934D", "thematicGeographicals": ["France", "Suisse"], "durationSec": 69, "publicationDate": "2017-03-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["UBS"], "thematicThemes": ["\u00e9vasion fiscale", "coop\u00e9ration internationale"], "alternativeExcerpt": ["La Suisse peut accorder son entraide \u00e0 l'Hexagone dans l'affaire des donn\u00e9es d\u00e9rob\u00e9es au pr\u00e9judice d'UBS France avant d'\u00eatre remises aux autorit\u00e9s de ce pays, a tranch\u00e9 lundi le Tribunal f\u00e9d\u00e9ral (TF)."], "alternativeTitle": ["Feu vert \u00e0 l'entraide Suisse-France dans l'affaire du vol des donn\u00e9es UBS / 12H30_2017-03-13T12:30:00_developpement-1", "Le 12h30 du 13.03.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/6657824.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8437948", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Mama\u00efs, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8437942"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "RDA: Un pays fant\u00f4me - Surveillance et archives (1/5) : Des historiographies qui s'encha\u00eenent", "id": "sound-463FCEEA-E209-4AAB-908F-8EF35F897E72", "durationSec": 1828, "publicationDate": "2017-03-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Des historiographies qui s'encha\u00eenent\r\nCette semaine, Histoire Vivante se consacre \u00e0 la RDA en compagnie de plusieurs sp\u00e9cialistes.\r\nDimanche prochain sur RTS Deux, vous pourrez d\u00e9couvrir \"RDA, le myst\u00e8re des enfants vol\u00e9s\", de Ghad Charbit et Anne Veron.\r\nLa Stasi, sinistre police politique d'Allemagne de l'Est, a pratiqu\u00e9 l'enl\u00e8vement massif d'enfants dont les parents \u00e9taient jug\u00e9s \"non conformes\" par le r\u00e9gime communiste. Asociaux, tra\u00eetres, opposants ou m\u00e8res c\u00e9libataires se sont vu retirer leurs enfants, plac\u00e9s dans des centres de redressement ou dans des familles correspondant aux normes du parti unique.\r\nAujourd'hui, nous nous entretenons avec:\r\nSonia Combe, historienne, sp\u00e9cialiste en histoire contemporaine des ex-pays de l'Est. Depuis 2010, elle est chercheuse \u00e0 l'Institut des Sciences sociales du Politique (CNRS) et chercheuse associ\u00e9e au Centre Marc Bloch, \u00e0 Berlin. Sonia Combe a \u00e9crit et dirig\u00e9 de nombreux ouvrages, notamment sur la question de la conservation et de la mise \u00e0 disposition des archives.\r\nEmmanuel Droit, Ma\u00eetre de conf\u00e9rence en histoire contemporaine \u00e0 l'Universit\u00e9 de Rennes 2, sp\u00e9cialiste de l'Allemagne au 20\u00e8me si\u00e8cle et de la RDA; Emmanuel Droit est \u00e9galement directeur adjoint au Centre Marc Bloch de Berlin. Emmanuel Droit est l'auteur, entre autre, de \"La Stasi \u00e0 l'Ecole. Surveiller pour \u00e9duquer\", (Paris, Nouveau Monde Editions, 2009) et \"Vers un homme nouveau? L'\u00e9ducation socialiste en RDA (1949-1989)\", (Rennes, PUR, 2009).\r\n\r\n* * Un pays fant\u00f4me\r\nSurveillance et archives \r\nCette semaine, Histoire Vivante se consacre \u00e0 la RDA en compagnie de plusieurs sp\u00e9cialistes.\r\nDimanche prochain sur RTS Deux, vous pourrez d\u00e9couvrir \" RDA, le myst\u00e8re des enfants vol\u00e9s \", de Ghad Charbit et Anne Veron.\r\nLa Stasi, sinistre police politique d'Allemagne de l'Est, a pratiqu\u00e9 l'enl\u00e8vement massif d'enfants dont les parents \u00e9taient jug\u00e9s \"non conformes\" par le r\u00e9gime communiste. Asociaux, tra\u00eetres, opposants ou m\u00e8res c\u00e9libataires se sont vu retirer leurs enfants, plac\u00e9s dans des centres de redressement ou dans des familles correspondant aux normes du parti unique.\r\nAujourd'hui, nous nous entretenons avec :\r\nSonia Combe, historienne, sp\u00e9cialiste en histoire contemporaine des ex-pays de l'Est. Depuis 2010, elle est chercheuse \u00e0 l'Institut des Sciences sociales du Politique (CNRS) et chercheuse associ\u00e9e au Centre Marc Bloch, \u00e0 Berlin. Sonia Combe a \u00e9crit et dirig\u00e9 de nombreux ouvrages, notamment sur la question de la conservation et de la mise \u00e0 disposition des archives.\r\nEmmanuel Droit, Ma\u00eetre de conf\u00e9rence en histoire contemporaine \u00e0 l'Universit\u00e9 de Rennes 2, sp\u00e9cialiste de l'Allemagne au 20\u00e8me si\u00e8cle et de la RDA ; Emmanuel Droit est \u00e9galement directeur adjoint au Centre Marc Bloch de Berlin. Emmanuel Droit est l'auteur, entre autre, de \" La Stasi \u00e0 l'Ecole. Surveiller pour \u00e9duquer \", (Paris, Nouveau Monde Editions, 2009) et \" Vers un homme nouveau? L'\u00e9ducation socialiste en RDA (1949-1989) \", (Rennes, PUR, 2009).", "alternativeTitle": ["Histoire vivante du 13.03.2017", "Histoire vivante du 13.03.2017", "RDA: Un pays fant\u00f4me - Surveillance et archives (1/5) / HV_2017-03-13T13:30:00_histoire-vivante", "RDA: Un pays fant\u00f4me - Surveillance et archives (1/5) / HV_2017-03-13T13:30:00_histoire-vivante"], "imageURL": "//www.rts.ch/1950970.image", "alternativeExcerpt": ["Des historiographies qui s'encha\u00eenent\nCette semaine, Histoire Vivante se consacre \u00e0 la RDA en compagnie de plusieurs sp\u00e9cialistes.\nDimanche prochain sur RTS Deux, vous pourrez d\u00e9couvrir \"RDA, le myst\u00e8re des enfants vol\u00e9s\", de Ghad Charbit et Anne Veron.\nLa Stasi, sinistre police politique d'Allemagne de l'Est, a pratiqu\u00e9 l'enl\u00e8vement massif d'enfants dont les parents \u00e9taient jug\u00e9s \"non conformes\" par le r\u00e9gime communiste. Asociaux, tra\u00eetres, opposants ou m\u00e8res c\u00e9libataires se sont vu retirer leurs enfants, plac\u00e9s dans des centres de redressement ou dans des familles correspondant aux normes du parti unique.\nAujourd'hui, nous nous entretenons avec:\nSonia Combe, historienne, sp\u00e9cialiste en histoire contemporaine des ex-pays de l'Est. Depuis 2010, elle est chercheuse \u00e0 l'Institut des Sciences sociales du Politique (CNRS) et chercheuse associ\u00e9e au Centre Marc Bloch, \u00e0 Berlin. Sonia Combe a \u00e9crit et dirig\u00e9 de nombreux ouvrages, notamment sur la question de la conservation et de la mise \u00e0 disposition des archives.\nEmmanuel Droit, Ma\u00eetre de conf\u00e9rence en histoire contemporaine \u00e0 l'Universit\u00e9 de Rennes 2, sp\u00e9cialiste de l'Allemagne au 20\u00e8me si\u00e8cle et de la RDA; Emmanuel Droit est \u00e9galement directeur adjoint au Centre Marc Bloch de Berlin. Emmanuel Droit est l'auteur, entre autre, de \"La Stasi \u00e0 l'Ecole. Surveiller pour \u00e9duquer\", (Paris, Nouveau Monde Editions, 2009) et \"Vers un homme nouveau? L'\u00e9ducation socialiste en RDA (1949-1989)\", (Rennes, PUR, 2009).", "Des historiographies qui s'encha\u00eenent\nCette semaine, Histoire Vivante se consacre \u00e0 la RDA en compagnie de plusieurs sp\u00e9cialistes.\nDimanche prochain sur RTS Deux, vous pourrez d\u00e9couvrir \"RDA, le myst\u00e8re des enfants vol\u00e9s\", de Ghad Charbit et Anne Veron.\nLa Stasi, sinistre police politique d'Allemagne de l'Est, a pratiqu\u00e9 l'enl\u00e8vement massif d'enfants dont les parents \u00e9taient jug\u00e9s \"non conformes\" par le r\u00e9gime communiste. Asociaux, tra\u00eetres, opposants ou m\u00e8res c\u00e9libataires se sont vu retirer leurs enfants, plac\u00e9s dans des centres de redressement ou dans des familles correspondant aux normes du parti unique.\nAujourd'hui, nous nous entretenons avec:\nSonia Combe, historienne, sp\u00e9cialiste en histoire contemporaine des ex-pays de l'Est. Depuis 2010, elle est chercheuse \u00e0 l'Institut des Sciences sociales du Politique (CNRS) et chercheuse associ\u00e9e au Centre Marc Bloch, \u00e0 Berlin. Sonia Combe a \u00e9crit et dirig\u00e9 de nombreux ouvrages, notamment sur la question de la conservation et de la mise \u00e0 disposition des archives.\nEmmanuel Droit, Ma\u00eetre de conf\u00e9rence en histoire contemporaine \u00e0 l'Universit\u00e9 de Rennes 2, sp\u00e9cialiste de l'Allemagne au 20\u00e8me si\u00e8cle et de la RDA; Emmanuel Droit est \u00e9galement directeur adjoint au Centre Marc Bloch de Berlin. Emmanuel Droit est l'auteur, entre autre, de \"La Stasi \u00e0 l'Ecole. Surveiller pour \u00e9duquer\", (Paris, Nouveau Monde Editions, 2009) et \"Vers un homme nouveau? L'\u00e9ducation socialiste en RDA (1949-1989)\", (Rennes, PUR, 2009)."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8419932", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8419932", "ece-8419931"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Peu de soutien \u00e0 Berne pour un syst\u00e8me cantonal d'assurance maladie", "id": "sound-5C4FF53E-80C4-4445-8F08-8CBCD9908973", "durationSec": 150, "publicationDate": "2017-03-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le projet d'initiative pour laisser les cantons cr\u00e9er leur propre syst\u00e8me d'assurance maladie a-t-il une chance au niveau f\u00e9d\u00e9ral? Faute de soutien en Suisse al\u00e9manique, une initiative similaire n'avait pas \u00e9t\u00e9 lanc\u00e9e il y a six mois.\r\n\r\n* * Peu de soutien \u00e0 Berne pour un syst\u00e8me cantonal d'assurance maladie  \r\nLaisser les cantons cr\u00e9er leur propre syst\u00e8me d'assurance maladie, ce projet d'initiative a-t-il une chance au niveau f\u00e9d\u00e9ral?\r\nNous vous le r\u00e9v\u00e9lions ce week end: les ministres genevois et vaudois de la sant\u00e9, le MCG Mauro Poggia et le socialiste Pierre-Yves Maillard repartent au front avec une initiative tr\u00e8s similaire \u00e0 celle que la F\u00e9d\u00e9ration romande des consommateurs avait renonc\u00e9 \u00e0 lancer il y a \u00e0 peine 6 mois, faute de soutien en Suisse al\u00e9manique. Muriel Ballaman, vous avez men\u00e9 l'enqu\u00eate au Palais f\u00e9d\u00e9ral. Est-ce que cette nouvelle initiative a plus de chance?\r\n\u00e7a va \u00eatre tr\u00e8s dur au niveau f\u00e9d\u00e9ral, m\u00eame si ce projet a une bonne assise au niveau l\u00e9manique... A Berne, les fronts n'ont pas boug\u00e9 depuis septembre dernier... m\u00eame au PS, on secoue la t\u00eate... les socialistes veulent a priori privil\u00e9gier une solution nationale... une solution qui s'attaquerait directement aux primes, en les plafonnant. \r\nCar sans plafonnement des primes, les suisses al\u00e9maniques, m\u00eame socialistes, ne voient pas l'int\u00e9r\u00eat de soutenir une initiative concernant la sant\u00e9. C'est pour toutes ces raisons que la vice pr\u00e9sidente du PS, la conseill\u00e8re aux Etats G\u00e9raldine Savary qui a pourtant de la sympathie pour cette proposition l\u00e9manique, n'imagine pas le parti suisse la soutenir. \r\nEt du c\u00f4t\u00e9 du PDC qui veut faire de la sant\u00e9 une de ses priorit\u00e9s, est-ce que les initiants ont plus de chances?\r\nPas mieux non. Et m\u00eame si le PDC genevois est derri\u00e8re ce projet d'initiative, le pr\u00e9sident du PDC Suisse, lui, est sceptique. Il veut arriver avec sa solution pour les primes, une solution moins \u00e9tatiste mais dont on connait pas les contours pour l'instant. Mais si on ne fait rien, pour Gerhard Pfister, le peuple va finir par accepter ce genre de proposition. \r\nComment justifier d\u00e8s lors une nouvelle offensive?\r\nD'abord, les initiants misent justement sur la grogne montante de la population face aux primes maladies. \r\nEnsuite, ils justifient leur d\u00e9marche par un changement de logique. C'est ainsi que le ministre vaudois de la sant\u00e9 Pierre-Yves Maillard vend son nouveau projet. D'abord, receuillir les 100 mille signatures, principalement en Suisse romande, et puis, passer au vote. Et selon Pierre-Yves Maillard, les al\u00e9maniques ne vont pas, au moment de voter, emp\u00eacher les romands de mettre en place leur propre syst\u00e8me s'ils le souhaitent. \r\nUne strat\u00e9gie qui comporte des risques... \r\nD'abord, celui d'attiser l'animosit\u00e9 entre romands et al\u00e9maniques... les romands pourraient avoir l'impression que leurs lois sont d\u00e9cid\u00e9es de Suisse allemande. \r\nEnsuite, le risque de prendre encore un nouveau bouillon du peuple concernant un changement de syst\u00e8me d'assurance maladie, d'o\u00f9 la n\u00e9cessit\u00e9 de partir avec la bonne proposition. \r\nCe qui est s\u00fbr, c'est qu'il y aura du choix en termes de syst\u00e8me de sant\u00e9. Chacun y va de sa solution. Reste \u00e0 recueillir la majorit\u00e9 du peuple et des cantons... et \u00e0 savoir si l'une de ces propositions parviendra r\u00e9\u00e9llement \u00e0 faire baisser la facture.", "alternativeExcerpt": ["Le projet d'initiative pour laisser les cantons cr\u00e9er leur propre syst\u00e8me d'assurance maladie a-t-il une chance au niveau f\u00e9d\u00e9ral? Faute de soutien en Suisse al\u00e9manique, une initiative similaire n'avait pas \u00e9t\u00e9 lanc\u00e9e il y a six mois."], "alternativeTitle": ["Peu de soutien \u00e0 Berne pour un syst\u00e8me cantonal d'assurance maladie / FOR_2017-03-13T18:06:00_developpement-4", "Forum du 13.03.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8443396.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8437965", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ballaman, Muriel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8437964"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "X du jour", "source": "siranau", "title": "Le X du jour : La crise diplomatique du jour", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-AA458D55-2DDB-428F-8778-9787E0801CFE", "durationSec": 146, "publicationDate": "2017-03-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["La crise diplomatique du jour", "La crise diplomatique du jour", "La crise diplomatique du jour / RVA3_2017-03-13T06:39:55_le-x-du-jour", "La crise diplomatique du jour / RVA3_2017-03-13T06:39:55_le-x-du-jour"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8419685", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8256742.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Birden, Agathe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Decker, Zo\u00e9", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8419685", "ece-8419670"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "P\u00e9n\u00e9lopegate: Fran\u00e7ois Fillon poursuit sa contre-attaque", "id": "sound-55F7CF90-AD21-4277-8F8D-7C927D18C53B", "durationSec": 105, "publicationDate": "2017-03-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus :  Fran\u00e7ois Fillon, candidat Les R\u00e9publicains \u00e0 la pr\u00e9sidentielle fran\u00e7aise 2017\r\nDeux jours avant le passage de Fran\u00e7ois Fillon devant les juges, le candidat des R\u00e9publicains \u00e0 la pr\u00e9sidentielle fran\u00e7aise continue sa contre-offensive. L'ancien premier ministre d\u00e9nonce une instrumentalisation de la justice.\r\n\r\n* * P\u00e9n\u00e9lopegate: Fran\u00e7ois Fillon poursuit sa contre-attaque  \r\nEn France, Fran\u00e7ois Fillon maintient le cap... \r\nLe candidat des R\u00e9publicains \u00e0 la pr\u00e9sidentielle l'a r\u00e9p\u00e9t\u00e9 ce matin sur Europe 1: non, il ne se retirera pas, m\u00eame s'il est mis en examen mercredi... \r\nGuillaume Rey, l'ancien premier ministre d\u00e9nonce toujours une instru-menta-lisation de la justice... \r\n2 jours avant son passage devant les juges, Fran\u00e7ois Fillon a continu\u00e9 sa contre-attaque ce matin. L'argumentaire \u00e9volue peu... l'ancien premier ministre ne se sent pas trait\u00e9 comme les autres justiciables... \"Tout \u00e7a est conduit avec une pr\u00e9cipitation qui n'est pas normale\", a-t-il dit. Raison pour laquelle il n'abdiquera pas, m\u00eame en cas de mise en examen... et quitte \u00e0 ne pas tenir sa promesse faite en janvier. \r\n son 20''\r\nUn candidat, qui fait face depuis hier \u00e0 de nouvelle r\u00e9v\u00e9lations... selon le Journal du dimanche, pr\u00e8s de 48'000 euros de costumes et v\u00eatements sur mesures lui auraient \u00e9t\u00e9 offerts, notamment par un ami ... Mais Fran\u00e7ois Fillon se dit dans son bon droit... et d\u00e9nonce une v\u00e9ritable chasse \u00e0 l'homme. \r\n  son 20''\r\nFran\u00e7ois Fillon qui a donc choisi la contre-attaque... reste \u00e0 savoir si la strat\u00e9gie sera payante. Pour l'instant, les sondages le donnent toujours en 3\u00e8me position, derri\u00e8re Emmanuel Macron et Marine Le Pen.", "alternativeExcerpt": ["Deux jours avant le passage de Fran\u00e7ois Fillon devant les juges, le candidat des R\u00e9publicains \u00e0 la pr\u00e9sidentielle fran\u00e7aise continue sa contre-offensive. L'ancien premier ministre d\u00e9nonce une instrumentalisation de la justice."], "alternativeTitle": ["P\u00e9n\u00e9lopegate: Fran\u00e7ois Fillon poursuit sa contre-attaque / 12H30_2017-03-13T12:33:00_developpement-4", "Le 12h30 du 13.03.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8457611.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8437948", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rey, Guillaume", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8437939"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "J'ai cuicui", "source": "siranau", "title": "J'ai cuicui 13.03.2017", "id": "sound-6C16963D-F2DC-44B6-ABD8-BCB881DDDEE1", "durationSec": 14, "publicationDate": "2017-03-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["J'ai cuicui", "J'ai cuicui / RVA3_2017-03-13T06:33:00_j-ai-cuicui", "J'ai cuicui / RVA3_2017-03-13T06:33:00_j-ai-cuicui"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8419694", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7806601.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8419694", "ece-8419675"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "7h-8h de La Premi\u00e8re", "source": "gico", "title": "Le Journal du matin en vid\u00e9o", "genres": ["ACTUALITE"], "id": "asset-1585740", "publicationDate": "2017-03-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "MATTHEY-DORET, Simon", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueuse": [{"name": "CLAUDE, Coralie", "type": "Personne physique"}, {"role": "Revue de presse", "name": "COQUOZ, Esther", "type": "Personne physique"}, {"role": "Revue de presse", "name": "DROUX, Val\u00e9rie", "type": "Personne physique"}, {"name": "GAUDIANO, Fabrice", "type": "Personne physique"}, {"name": "VISCARDI, Sandra", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Couleurs locales", "source": "gico", "visualThemes": ["STATION D'\u00c9PURATION", "CHANTIER DU B\u00c2TIMENT", "SITE ARCH\u00c9OLOGIQUE", "\u00c9LECTION CANTONALE", "PARTI POLITIQUE", "CANDIDAT", "FEMME", "GARE FERROVIAIRE", "S\u00c9CURIT\u00c9 DES PERSONNES", "LIGNE \u00c9LECTRIQUE", "\u00c9COLE H\u00d4TELI\u00c8RE", "RECRUTEMENT DU PERSONNEL"], "id": "asset-1582952", "durationSec": 1144, "mediaType": "video", "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "NEUCHATEL", "CORNAUX", "LAUSANNE"], "visualCorporations": ["PLR"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "2017-03-13T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Couleurs locales", "Le r\u00e9sum\u00e9 de l'actualit\u00e9 romande", "NE: la candidature de la PLR Isabelle Weber est une surprise", "Miss Suisse participe \u00e0 un voyage humanitaire", "VD / Election au Conseil d'Etat: quinze candidats se disputeront sept si\u00e8ges", "VD: la station d'\u00e9puration de Lausanne commence sa modernisation", "VD: l'\u00e9cole h\u00f4teli\u00e8re de Lausanne offre des d\u00e9bouch\u00e9es vari\u00e9es", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8352731", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["Peu connue du grand public, cette \u00e9lue locale tentera de redonner \u00e0 son parti la majorit\u00e9 gouvernementale.", "Lauriane Sallin est ambassadrice de la Fondation Corelina qui vient en aide aux enfants souffrant de maladies cardiaques.", "Avec les pr\u00e9cisions de Laurent Dufour, en direct de Lausanne.", "Apr\u00e8s dix ans d\u2019\u00e9tudes, la ville et les communes voisines ont d\u00e9bloqu\u00e9 300 millions de francs pour de nouvelles installations.", "Cela se v\u00e9rifie avec le forum carri\u00e8res de l'EHL o\u00f9 diverses entreprises viennent recruter certains \u00e9tudiants."], "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "EGGER, Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "BOVET, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"role": "duplex Lausanne", "name": "DUFOUR, Laurent", "type": "Personne physique"}, {"role": "faux duplex Lausanne", "name": "PAMBIANCO CARELLA, Fabienne", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ZUMSTEG, Olivier", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8352731", "ece-8351511", "ece-8352729"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "19h30", "source": "gico", "visualThemes": ["EXTR\u00caME DROITE", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "\u00c9LEVAGE BOVIN", "ALIMENT POUR ANIMAUX", "\u00c9TABLISSEMENT M\u00c9DICO-SOCIAL", "AGRESSION", "PERSONNEL HOSPITALIER", "CATASTROPHE NUCL\u00c9AIRE", "CENTRALE NUCL\u00c9AIRE", "R\u00c9FUGI\u00c9"], "visualPersons": ["WILDERS, GEERT"], "id": "asset-1582951", "durationSec": 1836, "mediaType": "video", "visualGeographicals": ["PAYS-BAS", "GRANGES-PR\u00c8S-MARNAND", "LAUSANNE", "FUKUSHIMA"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2017-03-13T00:00:00Z", "backgrounds": ["Georges Baumgartner, correspondant de la RTS au Japon est invit\u00e9 sur le plateau du 19h30."], "alternativeTitle": ["19h30", "19h30", "19h30", "Fukushima: des \u00e9vacu\u00e9s d\u00e9noncent une politique de retour forc\u00e9", "19h30", "19h30", "R\u00e9forme des retraites: l'analyse de David Berger, \u00e0 Berne", "GB: l'Ecosse anti-Brexit fait un pas vers l'ind\u00e9pendance", "AVS: cons\u00e9quences pour les rentes des deux mod\u00e8les en jeu", "Pays-Bas: portraits d'\u00e9lecteurs tent\u00e9s par l'extr\u00eame-droite", "Fukushima: le point avec Georges Baumgartner", "ZH: soup\u00e7ons d'espionnage \u00e0 l'universit\u00e9 par Ankara", "La Turquie fulmine contre les Pays-Bas, l'UE appelle au calme", "La violence, physique ou verbale, existe dans les EMS", "Turquie / Pays-Bas: les pr\u00e9cisions d'Isabelle Ory, \u00e0 Bruxelles", "L'agriculture suisse veut s'\u00e9tiqueter \"sans OGM\"", "La m\u00e9ditation des bambins dans des programmes scolaires"], "alternativeExcerpt": ["Malgr\u00e9 des risques \u00e9vidents, le gouvernement inciterait la population \u00e0 retourner dans les zones abandonn\u00e9es en 2011.", "Le Brexit a raviv\u00e9 l'id\u00e9e d'ind\u00e9pendance, pourtant refus\u00e9e en 2014, ce qui m\u00e8nerait \u00e0 un \u00e9clatement du Royaume-Uni.", "Le Conseil des Etats a une vision plus sociale des retraites tandis que le Conseil national table sur la responsabilit\u00e9 individuelle.", "Les tensions avec la Turquie surviennent en pleine campagne \u00e9lectorale aux Pays Bas, et la droite pourrait en tirer profit.", "Selon un journal, une op\u00e9ration aurait \u00e9t\u00e9 men\u00e9e lors d'une conf\u00e9rence pour rep\u00e9rer les opposants au r\u00e9gime d'Erdogan en Suisse.", "Le ministre des affaires \u00e9trang\u00e8res turc d\u00e9nonce une intervention d\u00e9mesur\u00e9e et inhumaine des forces de l'ordre.", "Les r\u00e9sidents des maisons de retraite peuvent \u00eatre les victimes, mais aussi les auteurs de gestes et paroles violentes.", "C'est une mani\u00e8re pour l'agriculture suisse de valoriser ses efforts, et ses produits, face \u00e0 la concurrence \u00e9trang\u00e8re.", "Cette pratique est b\u00e9n\u00e9fique pour la concentration et l\u2019attention, deux aptitudes recherch\u00e9es \u00e0 l'\u00e9cole."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8352723", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "BAUMGARTNER, Georges", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"role": "duplex Berne", "name": "BERGER, David", "type": "Personne physique"}, {"role": "duplex Bruxelles", "name": "ORY, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CIMELLI, Daniel", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "FONTANNAZ, Lionel", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8352721", "ece-8352723"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "T.T.C. (Toutes taxes comprises)", "source": "gico", "visualThemes": ["BIOCARBURANT", "CARBURANT", "R\u00c9CUP\u00c9RATION DES HUILES", "HUILE V\u00c9G\u00c9TALE"], "id": "asset-1581784", "durationSec": 1633, "mediaType": "video", "title": "J'ai 25 ans et j'ai peur pour ma retraite", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "BALE", "GENEVE-VILLE", "ETOY"], "genres": ["Sujets internationaux et nationaux m\u00e9lang\u00e9s (politique...)"], "publicationDate": "2017-03-13T00:00:00Z", "alternativeExcerpt": ["J'ai 25 ans et j'ai peur pour ma retraite\n- Retraites\n- Notre invit\u00e9: Roland Bron\n- S\u00e9quence didactique\n- Big Boss: Carlos Ghosn\n- Dossier: le biodiesel\n- Cigale ou Fourmi : Alain Prost", "Quel avenir pour nos retraites? TTC donne la parole aux jeunes ... ils se ruent sur le 3\u00e8me pilier.", "Mettre de l'huile de friture dans le moteur... pour rouler plus \u00e9colo. Notre enqu\u00eate sur l'explosion du biodiesel.", "Quel avenir pour nos retraites? TTC donne la parole aux jeunes ... ils se ruent sur le 3\u00e8me pilier. Mettre de l'huile de friture dans le moteur... pour rouler plus \u00e9colo. Notre enqu\u00eate sur l'explosion du biodiesel.", "J'ai 25 ans et j'ai peur pour ma retraite\n- Retraites\n- Notre invit\u00e9: Roland Bron\n- S\u00e9quence didactique\n- Big Boss: Carlos Ghosn\n- Dossier: le biodiesel\n- Cigale ou Fourmi : Alain Prost", "J'ai 25 ans et j'ai peur pour ma retraite\n- Retraites\n- Notre invit\u00e9: Roland Bron\n- S\u00e9quence didactique\n- Big Boss: Carlos Ghosn\n- Dossier: le biodiesel\n- Cigale ou Fourmi : Alain Prost", "J'ai 25 ans et j'ai peur pour ma retraite\n- Retraites\n- Notre invit\u00e9: Roland Bron\n- S\u00e9quence didactique\n- Big Boss: Carlos Ghosn\n- Dossier: le biodiesel\n- Cigale ou Fourmi : Alain Prost"], "alternativeTitle": ["T.T.C. (Toutes taxes comprises)", "Retraites", "Cigale ou Fourmi : Alain Prost", "Notre invit\u00e9: Roland Bron, directeur pour la Suisse romande de VZ", "Big Boss: Carlos Ghosn", "Dossier: le biodiesel", "S\u00e9quence didactique: r\u00e9volution 4.0", "J'ai 25 ans et j'ai peur pour ma retraite", "Retraites / Roland Bron / Biodiesel", "T.T.C. (Toutes taxes comprises)", "J'ai 25 ans et j'ai peur pour ma retraite", "T.T.C. (Toutes taxes comprises)", "J'ai 25 ans et j'ai peur pour ma retraite", "T.T.C. (Toutes taxes comprises)", "J'ai 25 ans et j'ai peur pour ma retraite"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8352743", "isOnline": true, "contributors": {"Autres": [{"name": "GIGON, Nicole", "type": "Personne physique"}, {"name": "MESLAY, Laetitia", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "FISCHER, Patrick", "type": "Personne physique"}], "Productrice": [{"name": "AMSTUTZ, V\u00e9ronique", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"role": "Stand-up didactique", "name": "HOCHULI, Ron", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueuse": [{"name": "INHOFER, Aline", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "FISCHER, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "HOCHULI, Ron", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "AYMON, James", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8352743", "ece-8351509", "ece-8383973", "ece-8351848"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "12h45", "source": "gico", "visualThemes": ["S\u00c9CURIT\u00c9 ROUTI\u00c8RE", "CHIEN D'AVALANCHE", "\u00c9PREUVE SPORTIVE", "G\u00c9OLOGIE", "PIERRE DE CONSTRUCTION"], "visualGeographicals": ["ALLEMAGNE", "OBERLAND BERNOIS", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-1582953", "durationSec": 1792, "publicationDate": "2017-03-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeTitle": ["12h45", "12h45", "12h45", "S\u00e9curit\u00e9 routi\u00e8re: entretien avec Martial Giobellina, chercheur, Dynamic Test Center, HES Berne", "R\u00e9forme des retraites: le Conseil national doit trouver un compromis", "Les meilleurs chiens d'avalanche de Suisse s'affrontent", "Un avion Swiss atterrit d'urgence \u00e0 Dakar", "L'invit\u00e9 culturel: le com\u00e9dien Hubert Lemire et son collectif se produisent \u00e0 prix libre", "Minimag: des curiosit\u00e9s g\u00e9ologiques se cachent en ville", "Les progr\u00e8s accomplis en mati\u00e8re de s\u00e9curit\u00e9 routi\u00e8re sont \u00e9normes", "Le terroriste Carlos est jug\u00e9 pour un attentat commis en 1974", "VD / Election au Conseil d'Etat: le point avec Laurent Dufour", "Irak: les combattants de Daech \u00e0 Mossoul sont assi\u00e9g\u00e9s", "La Turquie se plaint du comportement de la police n\u00e9erlandaise"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8352302", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["En direct de Neuch\u00e2tel.", "Avec les explications de David Berger, en direct de Berne.", "Ces animaux doivent d\u00e9voiler leur aptitude \u00e0 sauver des vies dans un laps de temps tr\u00e8s court.", "Partant de Zurich pour aller \u00e0 Sao Paulo, l'appareil a connu une irr\u00e9gularit\u00e9 technique qui l'a forc\u00e9 \u00e0 s'arr\u00eater en route.", "Le spectacle que proposent ces artistes qu\u00e9b\u00e9cois traite de la place et du financement de la culture dans notre soci\u00e9t\u00e9.", "Pour les g\u00e9ologues, l'environnement \u00e9volue tout le temps mais \u00e0 une \u00e9chelle bien trop grande pour la vie d'un \u00eatre humain.", "L'Euro NCAP, le programme d'\u00e9valuation europ\u00e9enne des automobiles, permet au consommateur d'\u00eatre averti lors de son achat.", "Figure du terrorisme internationaliste des ann\u00e9es 1970-1980, Ilich Ramirez Sanchez, dit Carlos, est \u00e2g\u00e9 de 67 ans.", "En direct de Lausanne.", "Les forces irakiennes ont r\u00e9ussi leur op\u00e9ration d'encerclement et l'ouest de la ville est presque enti\u00e8rement repris.", "Les autorit\u00e9s turques estiment que les mesures prises pour disperser les manifestants de Rotterdam \u00e9taient disproportionn\u00e9es."], "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ALLGOEWER, Marc", "type": "Personne physique"}], "Productrice Editoriale": [{"name": "WUTHRICH, Agn\u00e8s", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "BURGY, Claire", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"role": "duplex Berne", "name": "BERGER, David", "type": "Personne physique"}, {"role": "duplex Lausanne", "name": "DUFOUR, Laurent", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HUSER, Urbain", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "FONTANNAZ, Lionel", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8352302"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Au coeur du sport", "source": "gico", "title": "hockey sur glace", "genres": ["Plateaux, d\u00e9bats, highlights"], "id": "asset-1580590", "durationSec": 1560, "publicationDate": "2017-03-12T15:15:00Z", "mediaType": "video", "alternativeExcerpt": ["D\u00e9bat\nHockey sur glace", "D\u00e9bat\nHockey sur glace"], "alternativeTitle": ["Au coeur du sport", "Au coeur du sport, D\u00e9bat, Hockey sur glace", "Au coeur du sport", "Au coeur du sport, D\u00e9bat, Hockey sur glace", "D\u00e9bat: hockey sur glace"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8426950", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-8451622", "ece-8426950"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "En ce temps-l\u00e0", "source": "gico", "title": "Automobiles", "genres": ["Emissions d'archives"], "id": "asset-1572365", "durationSec": 3463, "publicationDate": "2017-03-12T10:25:00Z", "mediaType": "video", "alternativeExcerpt": ["Automobiles", "Le dimanche, durant une heure, l\u2019\u00e9mission se propose d\u2019aller p\u00eacher les perles qui font la richesse de notre demi-si\u00e8cle d\u2019archives. A travers un regard amus\u00e9 et amusant, tendre et complice, elle dressera le portrait en miroir d\u2019une Suisse romande dont l\u2019identit\u00e9 est p\u00e9trie de ces petites histoires que la RTS a su si bien raconter au fil de ses programmes.", "Le dimanche, durant une heure, l'\u00e9mission se propose d'aller p\u00eacher les perles qui font la richesse de notre demi-sic\u00e8le d'archives. \u00c0 travers un regard amus\u00e9 et amusant, tendre et complice, elle dressera le portrait en miroir d'une Suisse romande dont l'identit\u00e9 est p\u00e9trie de ces petites histoires que la RTS a su si bien raconter au fil de ses programmes.", "Interview d\u2019automobilistes pour lesquels la voiture est un moyen de transport indispensable.  Source: Continents sans visa du 20 mars 1960, intitul\u00e9 \u00abEntre le vert et le rouge\u00bb. (Journaliste: Maurice Huelin, r\u00e9alisateur: Claude Goretta).", "Voiture de r\u00eave pour les uns ou objet de collection pour les autres, la voiture Ferrari exerce toujours un attrait pour les hommes (et quelques femmes).  Source: Mon \u0152il du 17 mars 1990 intitul\u00e9 \u00abFerrari Super Star\u00bb. (R\u00e9alisateur: Fr\u00e9d\u00e9ric Gonseth).", "Visite de l\u2019usine Ferrari et rencontre avec son cr\u00e9ateur, Enzo Ferrari. Essais sur les deux derniers mod\u00e8les de l\u2019\u00e9curie en 1967. Source: Continents sans visa du 5 janvier 1967 intitul\u00e9 \u00abLe seigneur de Maranello\u00bb. (Journaliste: Guy Ackermann, r\u00e9alisateur : Gilbert Bovay).", "Le Salon de l\u2019Auto de 1960 avec 19 pays exposants, 81 marques de voiture et 1000 exposants automobiles.  Source: Documentaire du 14 mars 1960 sur le Salon de l\u2019Auto. (Journaliste: Georges Hardy)."], "alternativeTitle": ["En ce temps-l\u00e0", "Automobiles", "Automobiles", "Ma voiture, ma vie", "Un cheval qui fait r\u00eaver", "Monsieur Ferrari", "Le rendez-vous incontournable"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8352364", "isOnline": true, "contributors": {"Assistante de production": [{"name": "ROSSIER, Rosa", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8352364"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Hautes fr\u00e9quences", "source": "siranau", "title": "Pourim, le carnaval juif", "id": "sound-DFA1A3B5-DBB4-4617-B615-82A4B125E2DB", "durationSec": 641, "publicationDate": "2017-03-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Ce dimanche, les communaut\u00e9s juives c\u00e9l\u00e8brent Pourim. Consid\u00e9r\u00e9e comme le carnaval juif, cette f\u00eate se veut une c\u00e9l\u00e9bration de joie. D\u00e9guisements, bruit de cr\u00e9celles, lecture du livre d'Esther et grand festin alcoolis\u00e9 sont au programme. Philippe Grumbach, pr\u00e9sident de la communaut\u00e9 isra\u00e9lite de Gen\u00e8ve, et le rabbin Mendel Pevzner, de la communaut\u00e9 Habad de Gen\u00e8ve, expliqueront l'importance de cette f\u00eate qui f\u00e9d\u00e8re pratiquant et non-pratiquants.\r\nUn entretien men\u00e9 par Catherine Erard.\r\n\r\n* * Ce dimanche, les communaut\u00e9s juives c\u00e9l\u00e8brent Pourim. Consid\u00e9r\u00e9e comme le carnaval juif, cette f\u00eate se veut une c\u00e9l\u00e9bration de joie. D\u00e9guisements, bruit de cr\u00e9celles, lecture du livre d'Esther et grand festin alcoolis\u00e9 sont au programme. Philippe Grumbach, pr\u00e9sident de la communaut\u00e9 isra\u00e9lite de Gen\u00e8ve, et le rabbin Mendel Pevzner, de la communaut\u00e9 Habad de Gen\u00e8ve, expliqueront l'importance de cette f\u00eate qui f\u00e9d\u00e8re pratiquant et non-pratiquants.\r\nUn entretien men\u00e9 par Catherine Erard.", "alternativeExcerpt": ["Ce dimanche, les communaut\u00e9s juives c\u00e9l\u00e8brent Pourim. Consid\u00e9r\u00e9e comme le carnaval juif, cette f\u00eate se veut une c\u00e9l\u00e9bration de joie. D\u00e9guisements, bruit de cr\u00e9celles, lecture du livre d\u2019Esther et grand festin alcoolis\u00e9 sont au programme. Philippe Grumbach, pr\u00e9sident de la communaut\u00e9 isra\u00e9lite de Gen\u00e8ve, et le rabbin Mendel Pevzner, de la communaut\u00e9 Habad de Gen\u00e8ve, expliqueront l\u2019importance de cette f\u00eate qui f\u00e9d\u00e8re pratiquant et non-pratiquants.\nUn entretien men\u00e9 par Catherine Erard."], "alternativeTitle": ["Pourim, le carnaval juif / HFR_2017-03-12T19:03:22_pourim-le-carnaval-juif", "Hautes fr\u00e9quences du 12.03.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8452320.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8417949", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Pr\u00e9sident de la communaut\u00e9 isra\u00e9lite de Gen\u00e8ve", "name": "Grumbach, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "rabbin de la communaut\u00e9 Habad de Gen\u00e8ve, Rabbin de la communaut\u00e9 Habbab de Gen\u00e8ve", "name": "Pevzner, Mendel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Petermann, Sabine", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hunenberger, Fabien", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-8417947"]}]}}