{"response": {"numFound": 24935, "start": 19000, "docs": [{"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Matinales d'Espace 2", "source": "siranau", "title": "Salon de l'auto, vitrine d'un ph\u00e9nom\u00e8ne social (5/5) : L'avenir incertain des conducteurs ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4B97EF53-560C-4A43-A1AC-7E97154A26E7", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 438, "publicationDate": "2017-03-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Salon de l'auto"], "thematicThemes": ["automobile", "salon de l'automobile"], "excerpt": "[Emission compos\u00e9e essentiellement avec des archives RTS]. Boud\u00e9e par les jeunes urbains, mais encore pris\u00e9e par les ruraux, la voiture se r\u00eave un avenir sans \u00e9nergie fossile, et m\u00eame sans conducteur et sans volant. D\u00e9sormais hybride, l'automobile pourrait devenir un engin volant et se verrait d\u00e9barrass\u00e9e d'un agent peu fiable: l'homme.", "alternativeExcerpt": ["L\u2019avenir incertain des conducteurs \nBoud\u00e9e par les jeunes urbains, mais encore pris\u00e9e par les ruraux, la voiture se r\u00eave un avenir sans \u00e9nergie fossile, et m\u00eame sans conducteur et sans volant. D\u00e9sormais hybride, l\u2019automobile pourrait devenir un engin volant et se verrait d\u00e9barrass\u00e9e d\u2019un agent peu fiable: l\u2019homme.\n\nPar Dominique Stalder et Christian Ciocca", "L\u2019avenir incertain des conducteurs \nBoud\u00e9e par les jeunes urbains, mais encore pris\u00e9e par les ruraux, la voiture se r\u00eave un avenir sans \u00e9nergie fossile, et m\u00eame sans conducteur et sans volant. D\u00e9sormais hybride, l\u2019automobile pourrait devenir un engin volant et se verrait d\u00e9barrass\u00e9e d\u2019un agent peu fiable: l\u2019homme.\n\nPar Dominique Stalder et Christian Ciocca", "L\u2019avenir incertain des conducteurs \nBoud\u00e9e par les jeunes urbains, mais encore pris\u00e9e par les ruraux, la voiture se r\u00eave un avenir sans \u00e9nergie fossile, et m\u00eame sans conducteur et sans volant. D\u00e9sormais hybride, l\u2019automobile pourrait devenir un engin volant et se verrait d\u00e9barrass\u00e9e d\u2019un agent peu fiable: l\u2019homme.\n\nPar Dominique Stalder et Christian Ciocca"], "alternativeTitle": ["Salon de l\u2019auto, vitrine d\u2019un ph\u00e9nom\u00e8ne social (5/5)", "Salon de l\u2019auto, vitrine d\u2019un ph\u00e9nom\u00e8ne social (5/5) / MAT_2017-03-10T07:50:00_helvetica", "Salon de l\u2019auto, vitrine d\u2019un ph\u00e9nom\u00e8ne social (5/5) / MAT_2017-03-10T07:50:00_helvetica"], "imageURL": "//www.rts.ch/8430884.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8413057", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Stalder, Dominique", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8413057", "ece-8413055"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "En r\u00e9gie", "source": "siranau", "title": "En r\u00e9gie : Monsieur jardinier", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-FEB73193-CFA0-489C-9FBE-7EA00593F161", "durationSec": 240, "publicationDate": "2017-03-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["En r\u00e9gie", "En r\u00e9gie / YWK_2017-03-10T11:50:00_en-regie", "En r\u00e9gie / YWK_2017-03-10T11:50:00_en-regie"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8413159", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8256724.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Moreno, Fantin", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Bersinger, Blaise", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8413159", "ece-8413149"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Suppl\u00e9ment du nourjal", "source": "siranau", "title": "Le suppl\u00e9ment du Nourjal 10.03.2017", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-D51B0FB1-59D7-4E43-86FB-7CEB0C2E54FF", "durationSec": 146, "publicationDate": "2017-03-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Le suppl\u00e9ment du Nourjal", "Le suppl\u00e9ment du Nourjal / SUPER_2017-03-10T17:10:00_le-supplement-du-nourjal", "Le suppl\u00e9ment du Nourjal / SUPER_2017-03-10T17:10:00_le-supplement-du-nourjal"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8413181", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6059250.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8413181", "ece-8413174"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "L'homme qui r\u00e9pare les femmes (5/5) : Entretien avec Thierry Michel", "id": "sound-C86D6692-7F3E-4A2E-BD13-79183B3C9B7B", "durationSec": 1808, "publicationDate": "2017-03-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Entretien avec Thierry Michel\r\nAujourd'hui, entretien avec Thierry Michel r\u00e9alisateur du film \"Docteur Mukerge. L'homme qui r\u00e9pare les femmes - La col\u00e8re d'Hippocrate\", un documentaire qui sera diffus\u00e9 dimanche soir sur RTS Deux.\r\nLien :\r\nhttp://mukwege-lefilm.com/thierrymichel.html\r\nhttps://passerelle.be/\r\n\r\n* * Aujourd'hui, entretien avec Thierry Michel r\u00e9alisateur du film \" Docteur Mukerge. L'homme qui r\u00e9pare les femmes - La col\u00e8re d'Hippocrate \", un documentaire qui sera diffus\u00e9 dimanche soir sur RTS Deux\r\nLien : <http://mukwege-lefilm.com/thierrymichel.html>\r\n<https://passerelle.be/>", "alternativeTitle": ["Histoire vivante du 10.03.2017", "Histoire vivante du 10.03.2017", "L'homme qui r\u00e9pare les femmes (5/5) / HV_2017-03-10T13:30:00_histoire-vivante", "L'homme qui r\u00e9pare les femmes (5/5) / HV_2017-03-10T13:30:00_histoire-vivante"], "imageURL": "//www.rts.ch/1950970.image", "alternativeExcerpt": ["Entretien avec Thierry Michel\nAujourd'hui, entretien avec Thierry Michel r\u00e9alisateur du film \"Docteur Mukerge. L'homme qui r\u00e9pare les femmes - La col\u00e8re d'Hippocrate\", un documentaire qui sera diffus\u00e9 dimanche soir sur RTS Deux.\nLien :\nhttp://mukwege-lefilm.com/thierrymichel.html\nhttps://passerelle.be/", "Entretien avec Thierry Michel\nAujourd'hui, entretien avec Thierry Michel r\u00e9alisateur du film \"Docteur Mukerge. L'homme qui r\u00e9pare les femmes - La col\u00e8re d'Hippocrate\", un documentaire qui sera diffus\u00e9 dimanche soir sur RTS Deux.\nLien :\nhttp://mukwege-lefilm.com/thierrymichel.html\nhttps://passerelle.be/"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8413473", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8413473", "ece-8413472"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dernier r\u00eave avant la nuit", "source": "siranau", "title": "Dernier r\u00eave avant la nuit", "id": "sound-A813328B-11F0-4081-A835-E79974731446", "durationSec": 3415, "publicationDate": "2017-03-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\n* *", "alternativeTitle": ["Dernier r\u00eave avant la nuit du 10.03.2017", "Dernier r\u00eave avant la nuit / REVE_2017-03-10T21:03:45_dernier-reve-avant-la-nuit", "Dernier r\u00eave avant la nuit du 10.03.2017", "Dernier r\u00eave avant la nuit / REVE_2017-03-10T21:03:45_dernier-reve-avant-la-nuit"], "imageURL": "//www.rts.ch/1785495.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8413552", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-8413552", "ece-8413551"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "L'invit\u00e9", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9 : L'invit\u00e9 - Pierre-Yves Frei, co-concepteur de l'exposition \"Pas de Panique!\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6F496BF0-F691-4301-93EB-76E450F137B2", "durationSec": 631, "publicationDate": "2017-03-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La peur, comment la ma\u00eetriser?", "alternativeExcerpt": ["La peur, comment la ma\u00eetriser?", "La peur, comment la ma\u00eetriser?", "La peur, comment la ma\u00eetriser?", "La peur, comment la ma\u00eetriser?"], "alternativeTitle": ["L'invit\u00e9 - Pierre-Yves Frei, co-concepteur de l'exposition \"Pas de Panique!\"", "L'invit\u00e9 - Pierre-Yves Frei, co-concepteur de l'exposition \"Pas de Panique!\"", "L'invit\u00e9 - Pierre-Yves Frei, co-concepteur de l'exposition \"Pas de Panique!\" / RVA3_2017-03-10T07:16:35_l-invite", "L'invit\u00e9 - Pierre-Yves Frei, co-concepteur de l'exposition \"Pas de Panique!\" / RVA3_2017-03-10T07:16:35_l-invite"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8413264", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8256765.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Luis, Benjamin", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8413264", "ece-8413243"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Chacun pour tous (parodie sur Couleur 3)", "source": "siranau", "title": "Chacun pour Tous3 10.03.2017", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-FBADDBFE-88DA-4A0F-B6E9-18293A04F4B4", "durationSec": 53, "publicationDate": "2017-03-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Blaise, Bersinger\r\n", "alternativeTitle": ["Chacun pour Tous3", "Chacun pour Tous3 / YWK_2017-03-10T11:15:00_chacun-pour-tous", "Chacun pour Tous3 / YWK_2017-03-10T11:15:00_chacun-pour-tous"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8413168", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8256721.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Bersinger, Blaise", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Moreno, Fantin", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8413168", "ece-8413158"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Chacun pour tous (parodie sur Couleur 3)", "source": "siranau", "title": "Chacun pour Tous2 10.03.2017", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-07D87BA5-000E-474B-8194-DCF53EE3CD74", "durationSec": 62, "publicationDate": "2017-03-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Blaise, Bersinger\r\n", "alternativeTitle": ["Chacun pour Tous2", "Chacun pour Tous2 / YWK_2017-03-10T10:15:00_chacun-pour-tous", "Chacun pour Tous2 / YWK_2017-03-10T10:15:00_chacun-pour-tous"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8413164", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8256721.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Bersinger, Blaise", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Moreno, Fantin", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8413164", "ece-8413153"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Chacun pour tous (parodie sur Couleur 3)", "source": "siranau", "title": "Chacun pour tous 10.03.2017", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-4024111A-4ABB-4222-842C-0ADDAE61A804", "durationSec": 68, "publicationDate": "2017-03-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Blaise, Bersinger\r\n", "alternativeTitle": ["Chacun pour tous", "Chacun pour tous / YWK_2017-03-10T09:15:00_chacun-pour-tous", "Chacun pour tous / YWK_2017-03-10T09:15:00_chacun-pour-tous"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8413165", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8256721.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Moreno, Fantin", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Bersinger, Blaise", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8413165", "ece-8413154"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Gros bisou", "source": "siranau", "title": "Le gros bisou 10.03.2017", "id": "sound-963A56D2-15E9-458E-808C-9CB66BA62610", "durationSec": 292, "publicationDate": "2017-03-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Le gros bisou", "Le gros bisou / YWK_2017-03-10T09:50:00_le-gros-bisou", "Le gros bisou / YWK_2017-03-10T09:50:00_le-gros-bisou"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8413162", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8256762.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Moreno, Fantin", "type": "Participant"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Bersinger, Blaise", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8413162", "ece-8413151"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "Les touristes de plus en plus h\u00e9sitants \u00e0 partir aux Etats-Unis et en Turquie", "id": "sound-58A22612-73FD-46A4-9C28-8181E812BF6B", "durationSec": 363, "publicationDate": "2017-03-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Ellen Madecker,  f\u00e9d\u00e9ration allemande des agences de voyage;Chinassi, patron d'h\u00f4tel c\u00f4te turque\r\nSi les Etats-Unis et la Turquie constituaient des destinations phares, les voyageurs sont de moins en moins nombreux \u00e0 s'y rendre. Les pr\u00e9sidents turc et am\u00e9ricain feraient-ils fuir les touristes? C'est l'une des question qui se pose \u00e0 la foire internationale du tourisme de Berlin cette semaine.\r\n\r\n* * Les touristes de plus en plus h\u00e9sitants \u00e0 partir aux Etats-Unis et en Turquie LANCEMENT 1 / TOURISME\r\n***Vous avez envie de partir en vacances en Turquie ou aux Etats-Unis en ce moment ? Les professionnels du tourisme ont peur que vous ne commenciez \u00e0 h\u00e9siter sur ces deux destinations phares...\r\nDIGAS VIRGULE\r\n180 r\u00e9gions se pr\u00e9sentent pendant une semaine au public, \u00e0 Berlin, dans la foire internationale du tourisme, l'ITB, consid\u00e9r\u00e9e comme la plus importante au monde. Ca vient de commencer. Les d\u00e9cors de plage, de ciel bleu et de palmiers cachent mal les deux grandes questions, Blandine Milcent: le Pr\u00e9sident turc Erdogan et le Pr\u00e9sident am\u00e9ricain Trump font-ils fuir les touristes ?\r\n  DIR RNIS\r\nAlors pour r\u00e9pondre \u00e0 ces questions, il faut d'abord longer des kilom\u00e8tres de stands...parce que ce salon compte 26 hangars...\r\nLancer le premier  BOB MUSIQUE et laisser courir en tapis... Et, pour vous mettre dans le bain, imaginez que vous \u00eates entour\u00e9s de d\u00e9cors ensoleill\u00e9s: l\u00e0 on vous offre des loukoums, parce que vous \u00eates dans la halle de la Turquie, ici, vous pouvez voir des danses ukrainiennes, ou encore, vous croisez des personnages habill\u00e9es de costumes tr\u00e8s color\u00e9s d'Oc\u00e9anie... Donc des d\u00e9cors destin\u00e9s \u00e0 vous faire r\u00eaver, o\u00f9 on vous propose de tout sauf de la g\u00e9opolitique...(fin de la musique)....\r\nDonc pour r\u00e9pondre \u00e0 la premi\u00e8re question: l'effet Donald Trump: un institut, sp\u00e9cialis\u00e9 dans le tourisme et dans l'analyse des donn\u00e9es de r\u00e9servation, l'institut Forward keys a effectivement indiqu\u00e9 \u00e0 l'ouverture de ce salon que les r\u00e9servations de vols vers les Etats-Unis, dans le monde, avaient baiss\u00e9 de 6,5% depuis l'\u00e9lection de Donald Trump, une baisse particuli\u00e8rement sensible dans les pays du Moyen Orient. En Allemagne, les Etats-Unis repr\u00e9sentent la premi\u00e8re destination touristique, c'est presque une tradition. Donc, est-ce que les touristes allemands ont eux aussi d\u00e9sert\u00e9 les USA \u00e0 cause de Donald Trump? A la f\u00e9d\u00e9ration allemande des agences de voyage, la r\u00e9ponse est: oui, il y a eu une baisse des r\u00e9servations en 2016 et au d\u00e9but de l'ann\u00e9e 2017, mais pas forc\u00e9ment \u00e0 cause du pr\u00e9sident am\u00e9ricain... C'est ce que nous explique Ellen Madecker...\r\n  0'50''\r\n((TRAD: L'explication principale de ces baisses, c'est que les taux de changes sont devenus plus d\u00e9favorables. En d'autres termes: en 2016, voyager aux Etats-Unis, c'est devenu plus cher. Et la baisse constat\u00e9e en janvier n'est pas assez pr\u00e9cise pour qu'on puisse dire, \"c'est l'effet Donald Trump\". En revanche, on a des retours de nos clients, qui expriment des r\u00e9serves sur les Etats-Unis. Et nous avons m\u00eame un sondage qui montre que les Allemands cette ann\u00e9e avaient moins envie d'aller aux Etats-Unis. Donc, le ressenti plut\u00f4t n\u00e9gatif au sein de la population, et les r\u00e9ticences \u00e0 l'\u00e9gard du nouveau gouvernement am\u00e9ricain existent bel et bien. Mais de l\u00e0 \u00e0 dire que les Allemands vont effectivement changer leur comportement de vacances \u00e0 cause de cela, il faudra encore attendre quelques mois pour pouvoir le constater...))\r\n.. Parce qu'il faut savoir aussi que les touristes Europ\u00e9ens en g\u00e9n\u00e9ral commencent \u00e0 venir aux Etats-Unis, \u00e0 partir de P\u00e2ques et durant tout l'\u00e9t\u00e9. Donc il va nous falloir encore un peu de patience avant de savoir si Donald Trump a bel et bien troubl\u00e9 l'image accueillante qu'offre en g\u00e9n\u00e9ral son pays.\r\n***Deuxi\u00e8me grand sujet pour le monde du tourisme \u00e0 ce salon, Blandine: une baisse -- et l\u00e0 elle tr\u00e8s sensible -- du tourisme en Turquie ?\r\nOui, l\u00e0 c'est tr\u00e8s clair: 25 millions de touristes se sont rendus en Turquie en 2016, c'est dix millions de moins que l'ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dente. Et il faut savoir que l\u00e0, les Allemands repr\u00e9sentent en Turquie le contingent de touristes le plus important, plus de 5 millions. Et l\u00e0 pour le coup, les chiffres sont implacables...\r\n  0'30''\r\n((TRAD: On a not\u00e9 un recul l'ann\u00e9e derni\u00e8re en Turquie des r\u00e9servations allemandes, qui a \u00e9t\u00e9 de 30 \u00e0 40%, donc de r\u00e9servations en moins par rapport \u00e0 l'ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dente. Cela s'explique par le fait que la situation de la s\u00e9curit\u00e9 en Turquie a chang\u00e9. Pour cette ann\u00e9e, nous ne disposons que des chiffres du mois de janvier 2017, Mais l\u00e0, pour le mois de janvier, on constate un recul de 58% des r\u00e9servations.))\r\nPremi\u00e8re explication donc de cette d\u00e9saffectation: les attentats, les violences en Turquie qui effrayent les touristes. Et souvenez vous, en janvier 2016, un kamikaze s'\u00e9tait fait exploser dans un groupe de touristes \u00e0 Istambul, faisant 10 morts. Il s'agissait pour huit d'entre eux de touristes allemands...Mais ce qui pr\u00e9occupe aussi les professionnels turcs du tourisme, c'est l'\u00e9tat de la relation actuellement entre Berlin et Ankara. Je vous propose d'\u00e9couter Chinassi, c'est un patron d'h\u00f4tel qui g\u00e8re quatre \u00e9tablissements sur la c\u00f4te \u00e9g\u00e9enne...\r\n  0'51''\r\nreste encore un pied \u00e0 faire...\r\n>>> VIRGULE 3", "alternativeExcerpt": ["Si les Etats-Unis et la Turquie constituaient des destinations phares, les voyageurs sont de moins en moins nombreux \u00e0 s\u2019y rendre. Les pr\u00e9sidents turc et am\u00e9ricain feraient-ils fuir les touristes? C\u2019est l\u2019une des question qui se pose \u00e0 la foire internationale du tourisme de Berlin cette semaine."], "alternativeTitle": ["Les touristes de plus en plus h\u00e9sitants \u00e0 partir aux Etats-Unis et en Turquie / TUM_2017-03-10T08:10:00_sequence-1", "Tout un monde du 10.03.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/7914372.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8430415", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Milcent, Blandine", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8430413"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Bille en t\u00eate", "source": "siranau", "title": "L'\u00eelot, z'enfants ! (5/5)", "id": "sound-87A7B0A3-F2B8-4F6E-9E5E-841E2001CB5A", "durationSec": 1719, "publicationDate": "2017-03-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Cap sur Gen\u00e8ve et la Syrie cette semaine, une nouvelle \u00e9mission tout en fra\u00eecheur rapicolante qui nous permet de faire la rencontre d'Imane, forte personnalit\u00e9 d'un quartier genevois situ\u00e9 \u00e0 quelques enc\u00e2blures de Cornavin.\r\nImane, d'origine syrienne, qui a \u00e9t\u00e9 punk \u00e0 New-York et qui est dor\u00e9navant cuisini\u00e8re alternative et urbaine potag\u00e8re.\r\nL'\u00eelot nous est pr\u00e9sent\u00e9 par Morten, qui n'est pas le chanteur de A-Ha mais un architecte engag\u00e9 empreint de bonhommie et d'amour des caves.\r\nOn se cuit une longeole gr\u00e2ce \u00e0 l'astre Roi c\u00e9l\u00e9br\u00e9e (g)astronomiquement par Florence et Jacques de Solemyo, une bo\u00eete qui se dore la pilule au four solaire.\r\nChaud devant. Et m\u00eame derri\u00e8re. La gare.\r\n\r\n* * Cap sur Gen\u00e8ve et la Syrie cette semaine, une nouvelle \u00e9mission tout en fra\u00eecheur rapicolante qui nous permet de faire la rencontre d'Imane, forte personnalit\u00e9 d'un quartier genevois situ\u00e9 \u00e0 quelques enc\u00e2blures de Cornavin.\r\nImane, d'origine syrienne, qui a \u00e9t\u00e9 punk \u00e0 New-York et qui est dor\u00e9navant cuisini\u00e8re alternative et urbaine potag\u00e8re.\r\nL'\u00eelot nous est pr\u00e9sent\u00e9 par Morten, qui n'est pas le chanteur de A-Ha mais un architecte engag\u00e9 empreint de bonhommie et d'amour des caves.\r\nOn se cuit une longeole gr\u00e2ce \u00e0 l'astre Roi c\u00e9l\u00e9br\u00e9e (g)astronomiquement par Florence et Jacques de Solemyo, une bo\u00eete qui se dore la pilule au four solaire.\r\nChaud devant. Et m\u00eame derri\u00e8re. La gare.", "alternativeTitle": ["Bille en t\u00eate du 10.03.2017", "L\u02b9\u00eelot, z\u02b9enfants ! (5/5) / BIL_2017-03-10T09:31:30_bille-en-tete", "Bille en t\u00eate du 10.03.2017", "L\u02b9\u00eelot, z\u02b9enfants ! (5/5) / BIL_2017-03-10T09:31:30_bille-en-tete"], "alternativeExcerpt": ["Cap sur Gen\u00e8ve et la Syrie cette semaine, une nouvelle \u00e9mission tout en fra\u00eecheur rapicolante qui nous permet de faire la rencontre d\u02b9Imane, forte personnalit\u00e9 d\u02b9un quartier genevois situ\u00e9 \u00e0 quelques enc\u00e2blures de Cornavin.\nImane, d\u02b9origine syrienne, qui a \u00e9t\u00e9 punk \u00e0 New-York et qui est dor\u00e9navant cuisini\u00e8re alternative et urbaine potag\u00e8re.\nL\u02b9\u00eelot nous est pr\u00e9sent\u00e9 par Morten, qui n\u02b9est pas le chanteur de A-Ha mais un architecte engag\u00e9 empreint de bonhommie et d\u02b9amour des caves.\nOn se cuit une longeole gr\u00e2ce \u00e0 l\u02b9astre Roi c\u00e9l\u00e9br\u00e9e (g)astronomiquement par Florence et Jacques de Solemyo, une bo\u00eete qui se dore la pilule au four solaire.\nChaud devant. Et m\u00eame derri\u00e8re. La gare.", "Cap sur Gen\u00e8ve et la Syrie cette semaine, une nouvelle \u00e9mission tout en fra\u00eecheur rapicolante qui nous permet de faire la rencontre d\u02b9Imane, forte personnalit\u00e9 d\u02b9un quartier genevois situ\u00e9 \u00e0 quelques enc\u00e2blures de Cornavin.\nImane, d\u02b9origine syrienne, qui a \u00e9t\u00e9 punk \u00e0 New-York et qui est dor\u00e9navant cuisini\u00e8re alternative et urbaine potag\u00e8re.\nL\u02b9\u00eelot nous est pr\u00e9sent\u00e9 par Morten, qui n\u02b9est pas le chanteur de A-Ha mais un architecte engag\u00e9 empreint de bonhommie et d\u02b9amour des caves.\nOn se cuit une longeole gr\u00e2ce \u00e0 l\u02b9astre Roi c\u00e9l\u00e9br\u00e9e (g)astronomiquement par Florence et Jacques de Solemyo, une bo\u00eete qui se dore la pilule au four solaire.\nChaud devant. Et m\u00eame derri\u00e8re. La gare."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8413482", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197812.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ligron, Philippe", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Duja", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ligron, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Duja", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8413482", "ece-8413481"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "1er d\u00e9veloppement : Faut-il abandonner la libre circulation en Suisse et au sein de l'Union europ\u00e9enne?", "id": "sound-84B387BD-07E7-4C63-81E7-83AE6FC7352E", "durationSec": 233, "publicationDate": "2017-03-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : G\u00e9raldine Savary, conseill\u00e8re aux Etats socialiste vaudoise;Jean-Pierre Danthine, \u00e9conomiste, ancien no 2 de la BNS\r\nAlors que la remise en question de la libre circulation paraissait inconcevable et \u00e9conomiquement d\u00e9raisonnable, des avis contraires commencent \u00e0 se faire entendre, notamment dans les milieux politiques et \u00e9conomiques.\r\n\r\n* * Faut-il abandonner la libre circulation en Suisse et au sein de l'Union europ\u00e9enne? Faut-il songer \u00e0 abandonner la libre-circulation pour la Suisse mais \u00e9galement au sein de l'Union Europ\u00e9enne? \r\nEn disant son opposition \u00e0 ce principe, le Conseiller national PLR Beno\u00eet Genecand brise un tabou... Laetitia Guinand\r\nIl y a eu le Brexit, et puis les sondages d'opinions qui montrent le m\u00e9contement croissant des peuples europ\u00e9ens vis-\u00e0-vis du prinicipe de libre-circulation. Mais la remise en question de ce dogme comme certains le qualifient, paraissait jusque l\u00e0 inconcevable, et \u00e9conomiquement d\u00e9raisonnable. \r\nPourtant, des avis contraires commencent \u00e0 se faire entendre. On \u00e9coute G\u00e9raldine Savary, conseill\u00e8re aux Etats socialiste.\r\n  44'' SAVARY \r\nEt m\u00eame si elle croit l'Europe en l'\u00e9tat incapable de transiger, l'abandon de la libre-circulation semblerait positive \u00e0 G\u00e9raldine Savary .\r\nSMD Un diagnostique partag\u00e9 dans le monde \u00e9conomique, Laetitia   \r\nL'ancien no 2 de la BNS, Jean-Pierre Danthine estime qu'il est temps en effet d'\u00e9couter la voix des peuples.\r\n  43'' DANTHINE 1 \r\nJean-Pierre Danthine pr\u00e9conise un seuil limite \u00e0 ne pas d\u00e9passer.\r\n  10'' DANTHINE 2 \r\nSMD: Dans ce contexte, faut-il que la Suisse fasse le premier pas, Laetitia?\r\nOui clairement, nous dit Jean-Pierre Danthine.\r\n  17'' DANTHINE 3 \r\nSMD : Mais attention, pas \u00e0 n'importe quel prix... \r\nL'\u00e9conomiste rappelle en effet \u00e0 quel point l'acc\u00e8s au march\u00e9 europ\u00e9en est crucial pour la Suisse, petit pays qui n'a pas les moyens de son autonomie.\r\nNi de la d\u00e9croissance, selon G\u00e9raldine Savary, qui se souvient de la crise \u00e9pong\u00e9e gr\u00e2ce aux bilat\u00e9rales au d\u00e9but des ann\u00e9es 2000. \r\nMais pour Jean-Pierre Danthine les signaux sur le revirement de Bruxelles existent bel et bien, m\u00eame s'ils ne sont aujourd'hui  pas encore tr\u00e8s audibles.", "alternativeExcerpt": ["Alors que la remise en question de la libre circulation paraissait inconcevable et \u00e9conomiquement d\u00e9raisonnable, des avis contraires commencent \u00e0 se faire entendre, notamment dans les milieux politiques et \u00e9conomiques."], "alternativeTitle": ["Faut-il abandonner la libre circulation en Suisse et au sein de l'Union europ\u00e9enne?  / JDM_2017-03-10T07:15:00_1er-developpement", "Le Journal du matin du 10.03.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/6315695.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8430482", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guinand, Laetitia", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8430478"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Biblioth\u00e8que du professeur Y", "source": "siranau", "title": "La Biblioth\u00e8que du professeur Y 10.03.2017", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-185A645A-BCF2-4206-BF2F-7BA754577B32", "durationSec": 216, "publicationDate": "2017-03-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["La Biblioth\u00e8que du professeur Y", "La Biblioth\u00e8que du professeur Y / SUPER_2017-03-10T16:30:00_la-bibliotheque-du-professeur-y", "La Biblioth\u00e8que du professeur Y / SUPER_2017-03-10T16:30:00_la-bibliotheque-du-professeur-y"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8413180", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4271503.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Demay, Yves", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8413180", "ece-8413172"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Brexit: quelles sont les cons\u00e9quences de la chute de la livre sterling?", "id": "sound-AB6529A7-A183-4FEF-A67C-4132BAAE5258", "durationSec": 316, "publicationDate": "2017-03-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Depuis le vote du Brexit, la livre sterling a perdu plus de 18% face au dollar et pr\u00e8s de 13% face \u00e0 l'euro. Quelles cons\u00e9quences cette d\u00e9pr\u00e9ciation de la monnaie britannique a-t-elle sur l'\u00e9conomie du Royaume-Uni? Interview de Fran\u00e7ois Savary, responsable des investissements chez Prime Partners.\r\n\r\n* * Brexit: quelles sont les cons\u00e9quences de la chute de la livre sterling?  \r\n18h Brexit\r\nLe Royaume-Uni s'appr\u00eate, la semaine prochaine, \u00e0 enclencher officiellement l'article 50 du Trait\u00e9 de Lisbonne pour quitter l'Union europ\u00e9enne...\r\nLe projet de loi repassera devant la chambre des Communes d\u00e8s lundi...\r\nUne fois adopt\u00e9 et l'article 50 officiellement enclench\u00e9, les n\u00e9gociations avec les Europ\u00e9ens pourront commencer...\r\nAutant dire que la p\u00e9riode d'incertitudes n'est pas encore r\u00e9volue...\r\nLes march\u00e9s en sont conscients... notamment ceux des devises... Depuis le vote du Brexit le 23 juin dernier, la livre sterling a perdu plus de 18% face au dollar et pr\u00e8s de 13% face \u00e0 l'euro...\r\nQuelles cons\u00e9quences cette d\u00e9pr\u00e9ciation de la monnaie britannique a-t-elle sur l'\u00e9conomie du Royaume ?\r\nOn en parle avec Fran\u00e7ois Savary... bonsoir... responsable des investissements chez Prime & Partners, \u00e0 Gen\u00e8ve...\r\n- Lors de la campagne, il y avait un consensus parmi les \u00e9conomistes pour pr\u00e9venir qu'en cas de OUI au Brexit, l'\u00e9conomie britannique risquait de s'effondrer... notamment la place financi\u00e8re et l'immobilier \u00e0 Londres... Quelques mois plus tard, ce m\u00eame consensus reconnaissait que l'\u00e9conomie r\u00e9sistait bien mais que tout d\u00e9pendrait de l'issue des n\u00e9gociations... Fran\u00e7ois Savary, dans quelle psychologie \u00eates-vous aujourd'hui ?\r\n- Quels sont les sc\u00e9narios envisageables sur l'issue des n\u00e9gociations entre le Royaume-Uni et l'Union europ\u00e9enne ?\r\n- La livre sterling a perdu du terrain face au dollar et \u00e0 l'euro... D'un c\u00f4t\u00e9, cette d\u00e9pr\u00e9ciation rend moins ch\u00e8res les exportations britanniques... et stimule donc la croissance... Mais de l'autre, \u00e7a rench\u00e9rit les importations... et cr\u00e9\u00e9 donc de l'inflation... Alors la chute de la livre... est-ce une bonne ou une mauvaise nouvelle pour l'\u00e9conomie britannique ?\r\n- Cela para\u00eet tellement anachronique d'imaginer une strat\u00e9gie d'industrialisation \u00e0 l'heure de l'\u00e9conomie num\u00e9rique... Quels secteurs industriels le Royaume-Uni pourrait-il d\u00e9ployer ou red\u00e9ployer ?\r\n- En cas d'accord win-win entre le Royaume-Uni et l'Union europ\u00e9enne, faut-il s'attendre \u00e0 un rebond de la livre sterling ?", "alternativeExcerpt": ["Depuis le vote du Brexit, la livre sterling a perdu plus de 18% face au dollar et pr\u00e8s de 13% face \u00e0 l'euro. Quelles cons\u00e9quences cette d\u00e9pr\u00e9ciation de la monnaie britannique a-t-elle sur l'\u00e9conomie du Royaume-Uni? Interview de Fran\u00e7ois Savary, responsable des investissements chez Prime Partners."], "alternativeTitle": ["Brexit: quelles sont les cons\u00e9quences de la chute de la livre sterling? / FOR_2017-03-10T18:12:00_developpement-7", "Forum du 10.03.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8451719.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8430454", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Responsable des Investissements ; Associ\u00e9 Prime Partner", "name": "Savary, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zahno, Yves", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8430451"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "2\u00e8me d\u00e9veloppement : Des utilisations vari\u00e9es de la manne pour assistant parlementaire en Suisse", "id": "sound-66A353F8-05AA-4F0B-B50E-41388998513E", "durationSec": 156, "publicationDate": "2017-03-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Jean-Christophe Schwaab, conseiller national socialiste vaudois\r\nAlors que la question des assistants parlementaires agite la France, pas de risque d'emplois fictifs en Suisse o\u00f9 les \u00e9lus peuvent d\u00e9penser la somme allou\u00e9e comme ils le souhaitent. Tour d'horizon des pratiques des parlementaires.\r\n\r\n* * Des utilisations vari\u00e9es de la manne pour assistant parlementaire en Suisse  \r\nL'affaire Fillon a mis en exergue la question des assistants parlementaires en France. Mais pas de risques d'emploi fictif en Suisse. Les \u00e9lus ont parfaitement le droit de garder l'argent pour eux et de le d\u00e9penser comme ils le souhaitent. Et les parlementaires ne se privent pas Cynthia Racine. Vous leur avez demand\u00e9 ce qu'ils font r\u00e9ellement de cet argent ?\r\nNous avons soumis aux 246 \u00e9lus un questionnaire. Et sur la soixantaine de r\u00e9ponses obtenues il ressort qu'environ 1/3 des parlementaires utilisent cette manne, 33'000 francs annuel, pour autre chose que pour l'embauche d'un assistant.\r\nAlors que font-ils de cet argent ? La plupart l'utilise tout simplement, parlement de milice oblige, comme compl\u00e9ment de revenu. \r\nMais est-ce l\u00e9gal d'utiliser cet argent pour autre chose que l'embauche d'un assistant parlementaire?\r\nC'est parfaitement l\u00e9gal, un \u00e9lu peut utiliser cet argent comme bon lui semble. D'ailleurs il n'y a pas de statut officiel pour les assistants parlementaires qui ne re\u00e7oivent pas de badge, il n'y a pas de contrat-type et on ne leur fournit pas non plus d'adresse e-mail.\r\nSi cet argent n'est pas forc\u00e9ment utilis\u00e9 pour un assistant parlementaire. Est-ce qu'il ne faudrait pas tout simplement supprimer cette indemnit\u00e9 ?\r\nDans leurs r\u00e9ponses aucun \u00e9lus ne dit qu'il faut la supprimer. Au contraire le conseiller national socialiste vaudois Jean-Christophe Schwaab souhaiterait m\u00eame la renforcer. Son id\u00e9e : que chaque \u00e9lu puisse se doter d'un r\u00e9el secr\u00e9tariat. \r\nEvidemment cela co\u00fbterait bien plus cher : il estime l'enveloppe entre 150 et 200 milles francs annuel rien que pour le secr\u00e9tariat (bureau compris)... plus le salaire du parlementaire \u00e0 100'000 francs. \r\nLe co\u00fbt annuel d'un parlementaire passerait donc \u00e0 300'000 francs. On l'\u00e9coute\r\n  22'' SCHWAAB  (\u00e7a renforce le syst\u00e8me de milice)\r\nUne enveloppe de 200'000 francs annuel pour des assistants parlementaires on imagine que le concept ne passe pas \u00e0 droite ?\r\nLa logique est \u00e0 l'oppos\u00e9 de l'autre c\u00f4t\u00e9 de l'\u00e9chiquier. L'UDC Gregor Rutz pense que les indemnit\u00e9s des parlementaires sont d\u00e9j\u00e0 trop \u00e9lev\u00e9es. \r\nAujourd'hui un \u00e9lu touche en moyenne 120'000 francs. Il irait jusqu'\u00e0 les r\u00e9duire de moiti\u00e9. pour que ce revenu ne se rapproche pas d'un vrai salaire. ce qui incite les \u00e9lus, nous dit-il, \u00e0 ne plus travailler \u00e0 c\u00f4t\u00e9.\r\nEt la question sera d\u00e9battue prochainement sous la coupole. L'initiative parlementaire du socialiste Matthias Aebischer demande justement l'embauche de vrais assistants parlementaires. mais par la Conf\u00e9d\u00e9ration cette fois.", "alternativeExcerpt": ["Alors que la question des assistants parlementaires agite la France, pas de risque d'emplois fictifs en Suisse o\u00f9 les \u00e9lus peuvent d\u00e9penser la somme allou\u00e9e comme ils le souhaitent. Tour d'horizon des pratiques des parlementaires."], "alternativeTitle": ["Des utilisations vari\u00e9es de la manne pour assistant parlementaire en Suisse / JDM_2017-03-10T07:19:00_2eme-developpement", "Le Journal du matin du 10.03.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8305875.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8430482", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Racine, Cynthia", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8430480"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Feel good song", "source": "siranau", "title": "La Feel Good Song 10.03.2017", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-482ECD88-74E0-4F1C-BDD3-E5E2A14DC419", "durationSec": 404, "publicationDate": "2017-03-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["La Feel Good Song", "La Feel Good Song / SUPER_2017-03-10T16:50:00_la-feel-good-song", "La Feel Good Song / SUPER_2017-03-10T16:50:00_la-feel-good-song"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8413183", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7371880.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8413183", "ece-8413176"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "26 minutes plus t\u00f4t", "source": "gico", "id": "asset-1571437", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 300, "mediaType": "video", "excerpt": "Sketch humoristique interpr\u00e9t\u00e9 par Vincent Veillon et Vincent Kucholl. Ce dernier interpr\u00e8te Florian Randin, visiteur du Salon de l'auto, qui nous fait part de ses attentes vis-\u00e0-vis de la 87e \u00e9dition de cet \u00e9v\u00e9nement.", "title": "Le Salon de l'auto", "genres": ["Cabaret, humour"], "publicationDate": "2017-03-10T00:00:00Z", "thematicThemes": ["SKETCH", "HUMOUR"], "alternativeTitle": ["26 minutes plus t\u00f4t", "26 minutes plus t\u00f4t: Le Salon de l\u2019auto", "26 minutes plus t\u00f4t"], "alternativeExcerpt": ["Florian Randin, visiteur du Salon de l\u2019auto, nous fait part de ses attentes vis-\u00e0-vis de la 87e \u00e9dition de cet \u00e9v\u00e9nement."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8334598", "isOnline": true, "contributors": {"Acteur": [{"name": "VEILLON, Vincent", "type": "Personne physique"}, {"name": "KUCHOLL, Vincent", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8334598"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Couleurs locales", "source": "gico", "visualThemes": ["PLONG\u00c9E TECHNIQUE ET SCIENTIFIQUE", "FILM DOCUMENTAIRE"], "visualGeographicals": ["ANTARCTIQUE", "NEUCHATEL-VILLE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-1582425", "durationSec": 1099, "publicationDate": "2017-03-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeTitle": ["Couleurs locales", "PAJU: Hubert Gay-Couttet, journaliste, nous emm\u00e8ne sur les traces de ses a\u00efeux", "FR: des \u00e9l\u00e8ves du cycle de Ch\u00e2tel-Saint-Denis s'essaient \u00e0 la radio sur internet", "VD: la construction d'un tunnel se pr\u00e9cise pour le LEB se pr\u00e9cise", "NE: Festisub met \u00e0 l'honneur le monde sous-marin", "Le r\u00e9sum\u00e9 de l'actualit\u00e9 romande", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "GE: le blaireau est discret mais tr\u00e8s r\u00e9pandu dans le canton", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales"], "alternativeExcerpt": ["Ceux-ci \u00e9taient des pionniers de la photographie de montagne.", "Pour la premi\u00e8re fois, ils ont diffus\u00e9 en direct, pendant 10 heures, sur la radio locale fribourgeoise NRV.", "Les travaux du train Lausanne-Echallens-Bercher devraient d\u00e9marrer en \u00e9t\u00e9 2017.", "Expositions, projections et discussions permettront de mieux d\u00e9couvrir la beaut\u00e9 des abysses et des grands fonds.", "Fran\u00e7ois Dunant est un expert de cet animal et il vient de sortir un livre intitul\u00e9 \"Les blaireaux dans le canton de Gen\u00e8ve\"."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8335161", "isOnline": true, "contributors": {"Journaliste": [{"role": "Duplex Neuch\u00e2tel", "name": "VON ROTEN, Julien", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "CHAPPUIS, Guy-Olivier", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SALTINI, Laurent", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "JAMET, Sandra", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8335161", "ece-8335159", "ece-8334578"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Passe-moi les jumelles", "source": "gico", "id": "asset-1573604", "durationSec": 3645, "mediaType": "video", "title": "Emission 4 : Femmes gardes-chasse et Hubert Gay Couttet", "visualGeographicals": ["AVANTS, LES"], "genres": ["Suisses"], "publicationDate": "2017-03-10T00:00:00Z", "alternativeExcerpt": ["Femmes gardes-chasse et Saga Gay Couttet", "Longtemps chasse gard\u00e9e des hommes, le monde de la chasse se f\u00e9miniserait donc\u2026 Preuve en est avec le portrait crois\u00e9 des deux premi\u00e8res femmes gardes-chasse de Suisse. Entre l\u2019Ajoie et le Val d\u2019H\u00e9rens, du vert paysage jurassien aux blancheurs des cimes valaisannes, de la surveillance des chasseurs \u00e0 l\u2019observation de la faune, Myl\u00e8ne et Marie-H\u00e9l\u00e8ne se racontent, \u00e9voquent leur m\u00e9tier et cette vie au grand air qu\u2019elles ont toutes deux choisie.", "Hubert Gay-Couttet, journaliste, grand reporter et aujourd\u2019hui jeune retrait\u00e9 de la RTS nous emm\u00e8ne, photos en main, sur les traces de ses a\u00efeux, pionniers de la photographie de montagne depuis plus d\u2019un si\u00e8cle. Voyage dans le massif du Mont-Blanc d\u2019hier et d\u2019aujourd\u2019hui pour raconter l\u2019\u00e9pop\u00e9e de cette dynastie de photographes et constater, dans un jeu de miroir, comment la montagne a chang\u00e9, au fil du temps.", "Dans un monde d\u2019hommes, celui de la chasse, il arrive d\u00e9sormais que les femmes fassent la loi\u2026 C\u2019est le cas en Ajoie et dans le Val d\u2019H\u00e9rens o\u00f9 deux femmes exercent le m\u00e9tier de garde-chasse. Autre m\u00e9tier, autre passion, celle de la photographie de montagne. Depuis la fin du 19\u00e8me si\u00e8cle, au c\u0153ur du massif du Mont-Blanc, les Gay-Couttet font figure de pionniers. Deux reportages \u00e0 voir en pr\u00e9sence de Narcisse Seppey, ancien chef du service de la chasse en Valais qui s\u2019invite \u00e0 La Pacoresse.", "Portrait des deux premi\u00e8res femmes gardes-chasse de Suisse. Entre l'Ajoie et le Val d'H\u00e9rens, du vert paysage jurassien aux blancheurs des cimes valaisannes, de la surveillance des chasseurs \u00e0 l'observation de la faune, Myl\u00e8ne et Marie-H\u00e9l\u00e8ne se racontent, \u00e9voquent leur m\u00e9tier et cette vie au grand air qu'elles ont toutes deux choisie.\nDeux reportages \u00e0 voir dans Paju vendredi en pr\u00e9sence de Narcisse Seppey, ancien chef du service de la chasse en Valais qui s'invite \u00e0 La Pacoresse.\nHubert Gay-Couttet, journaliste, grand reporter et aujourd'hui jeune retrait\u00e9 de la RTS nous emm\u00e8ne, photos en main, sur les traces de ses a\u00efeux, pionniers de la photographie de montagne depuis plus d'un si\u00e8cle. Voyage dans le massif du Mont-Blanc d'hier et d'aujourd'hui.", "Femmes gardes-chasse et Saga Gay Couttet", "Portrait des deux premi\u00e8res femmes gardes-chasse de Suisse. Entre l'Ajoie et le Val d'H\u00e9rens, du vert paysage jurassien aux blancheurs des cimes valaisannes, de la surveillance des chasseurs \u00e0 l'observation de la faune, Myl\u00e8ne et Marie-H\u00e9l\u00e8ne se racontent, \u00e9voquent leur m\u00e9tier et cette vie au grand air qu'elles ont toutes deux choisie.\nDeux reportages \u00e0 voir dans Paju vendredi en pr\u00e9sence de Narcisse Seppey, ancien chef du service de la chasse en Valais qui s'invite \u00e0 La Pacoresse.\nHubert Gay-Couttet, journaliste, grand reporter et aujourd'hui jeune retrait\u00e9 de la RTS nous emm\u00e8ne, photos en main, sur les traces de ses a\u00efeux, pionniers de la photographie de montagne depuis plus d'un si\u00e8cle. Voyage dans le massif du Mont-Blanc d'hier et d'aujourd'hui.", "Femmes gardes-chasse et Saga Gay Couttet", "Portrait des deux premi\u00e8res femmes gardes-chasse de Suisse. Entre l'Ajoie et le Val d'H\u00e9rens, du vert paysage jurassien aux blancheurs des cimes valaisannes, de la surveillance des chasseurs \u00e0 l'observation de la faune, Myl\u00e8ne et Marie-H\u00e9l\u00e8ne se racontent, \u00e9voquent leur m\u00e9tier et cette vie au grand air qu'elles ont toutes deux choisie.\nDeux reportages \u00e0 voir dans Paju vendredi en pr\u00e9sence de Narcisse Seppey, ancien chef du service de la chasse en Valais qui s'invite \u00e0 La Pacoresse.\nHubert Gay-Couttet, journaliste, grand reporter et aujourd'hui jeune retrait\u00e9 de la RTS nous emm\u00e8ne, photos en main, sur les traces de ses a\u00efeux, pionniers de la photographie de montagne depuis plus d'un si\u00e8cle. Voyage dans le massif du Mont-Blanc d'hier et d'aujourd'hui.", "Femmes gardes-chasse et Saga Gay Couttet", "Portrait des deux premi\u00e8res femmes gardes-chasse de Suisse. Entre l'Ajoie et le Val d'H\u00e9rens, du vert paysage jurassien aux blancheurs des cimes valaisannes, de la surveillance des chasseurs \u00e0 l'observation de la faune, Myl\u00e8ne et Marie-H\u00e9l\u00e8ne se racontent, \u00e9voquent leur m\u00e9tier et cette vie au grand air qu'elles ont toutes deux choisie.\nDeux reportages \u00e0 voir dans Paju vendredi en pr\u00e9sence de Narcisse Seppey, ancien chef du service de la chasse en Valais qui s'invite \u00e0 La Pacoresse.\nHubert Gay-Couttet, journaliste, grand reporter et aujourd'hui jeune retrait\u00e9 de la RTS nous emm\u00e8ne, photos en main, sur les traces de ses a\u00efeux, pionniers de la photographie de montagne depuis plus d'un si\u00e8cle. Voyage dans le massif du Mont-Blanc d'hier et d'aujourd'hui.", "Femmes gardes-chasse et Saga Gay Couttet", "Portrait des deux premi\u00e8res femmes gardes-chasse de Suisse. Entre l'Ajoie et le Val d'H\u00e9rens, du vert paysage jurassien aux blancheurs des cimes valaisannes, de la surveillance des chasseurs \u00e0 l'observation de la faune, Myl\u00e8ne et Marie-H\u00e9l\u00e8ne se racontent, \u00e9voquent leur m\u00e9tier et cette vie au grand air qu'elles ont toutes deux choisie.\nDeux reportages \u00e0 voir dans Paju vendredi en pr\u00e9sence de Narcisse Seppey, ancien chef du service de la chasse en Valais qui s'invite \u00e0 La Pacoresse.\nHubert Gay-Couttet, journaliste, grand reporter et aujourd'hui jeune retrait\u00e9 de la RTS nous emm\u00e8ne, photos en main, sur les traces de ses a\u00efeux, pionniers de la photographie de montagne depuis plus d'un si\u00e8cle. Voyage dans le massif du Mont-Blanc d'hier et d'aujourd'hui."], "alternativeTitle": ["Passe-moi les jumelles", "Femmes gardes-chasse", "La Saga Gay-Couttet", "Femmes gardes-chasse / La Saga Gay-Couttet", "Femmes gardes-chasse et Saga Gay Couttet", "Passe-moi les jumelles", "Femmes gardes-chasse et Saga Gay Couttet", "Passe-moi les jumelles", "Femmes gardes-chasse et Saga Gay Couttet", "Passe-moi les jumelles", "Femmes gardes-chasse et Saga Gay Couttet", "Passe-moi les jumelles", "Femmes gardes-chasse et Saga Gay Couttet"], "imageURL": "//www.rts.ch/8383972.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8335167", "isOnline": true, "contributors": {"Autres": [{"name": "CHOLLET, Martine", "type": "Personne physique"}, {"name": "GIGON, Nicole", "type": "Personne physique"}, {"name": "MESLAY, Laetitia", "type": "Personne physique"}], "Son": [{"name": "CRETTENAND, Beno\u00eet", "type": "Personne physique"}, {"name": "BIONDINA, Edgard", "type": "Personne physique"}], "Charg\u00e9 de production": [{"name": "CHOLLET, Martine", "type": "Personne physique"}], "Monteur": [{"name": "BESSE, Joanne", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "BRAWAND, Virginie", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "GERSTER, Jeanne", "type": "Personne physique"}, {"name": "JAQUENOD, Christian", "type": "Personne physique"}], "Assistant de R\u00e9alisation": [{"name": "KAHLBACHER, Thibaut", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "AYMON, Beno\u00eet", "type": "Personne physique"}, {"name": "PLANTEVIN, Antoine", "type": "Personne physique"}, {"name": "GUELAT, Romain", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8335167", "ece-8351550", "ece-8351998", "ece-8351699", "ece-8334584"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "19h30", "source": "gico", "visualThemes": ["REDEVANCE RADIO-TV", "REDEVANCE RADIO-TV", "HASCHICH", "COMMERCE DE D\u00c9TAIL"], "visualGeographicals": ["FRIBOURG-VILLE", "BERNE-VILLE", "FRIBOURG-VILLE", "LAUSANNE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-1582424", "durationSec": 1889, "publicationDate": "2017-03-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeTitle": ["19h30", "Cannabis: l\u00e9gal ou ill\u00e9gal? Tout d\u00e9pend du taux de THC", "Expo: quand le souvenir d'un baiser \u00e9claire la pellicule", "Essai pilote: le chef de train parlera moins", "En ouverture, le FIFDH braque ses projecteurs sur la Turquie", "Situation entre la Turquie et la Suisse: les explications d'Anne Fournier", "Elections valaisannes: le PDC mise sur le PLR", "Redevance: mandat de perception rafl\u00e9 par Serafe \u00e0 Billag", "Pardonnez-moi: extrait de l'entretien avec Dilma Roussef, ancienne pr\u00e9sidente br\u00e9silienne", "VD: campagne sur roue pour \u00e9viter les arri\u00e9r\u00e9s d'imp\u00f4ts \u00e0 18 ans", "Technologie et cr\u00e9ativit\u00e9: objectif maison autonome", "Le mandat perdu de Billag menace 230 emplois \u00e0 Fribourg", "FN / \u00c9lectorat agricole: le point avec Antoine Silacci", "VS / \u00c9lection au Conseil d\u2019\u00c9tat: l'analyse d'Anne-Cathia Marchon", "Le FN pourrait s\u00e9duire l'\u00e9lectorat agricole qu'il convoite", "19h30", "19h30", "19h30", "19h30"], "alternativeExcerpt": ["Cela complique le travail des policiers, car il est impossible de distinguer \u00e0 l'oeil nu le cannabis l\u00e9gal de l'ill\u00e9gal.", "La photographe jurassienne Ga\u00eblle Schwimmer a tent\u00e9 de capter en une image le souvenir d\u2019un moment inoubliable.", "Suppos\u00e9es guider les voyageurs, ces annonces auraient plut\u00f4t tendance \u00e0 les agacer.", "Un film tente de raconter l'histoire tragique qui s'acc\u00e9l\u00e8re en Turquie.", "Les affiches d\u00e9tourn\u00e9es se multiplient sur les r\u00e9seaux sociaux.", "La perte de ce mandat est un coup de massue pour cette fili\u00e8re de Swisscom.", "Un Vaudois sur 4 re\u00e7oit une sommation, car il ne remplit pas de d\u00e9claration d\u2019imp\u00f4ts dans le d\u00e9lai.", "A l'heure du tournant \u00e9nerg\u00e9tique, la maison autonome a de l'avenir.", "L'ensemble des postes devraient \u00eatre supprim\u00e9s d'ici deux ans.", "Si le vote des agriculteurs est ajout\u00e9 \u00e0 celui de toute la fili\u00e8re agricole, son poids r\u00e9el est bien plus important."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8335155", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "VOLET, Pierre-Olivier", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"role": "Duplex Sion", "name": "MARCHON, Anne-Cathia", "type": "Personne physique"}, {"role": "Duplex Zurich", "name": "FOURNIER, Anne", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "CLEMENCON, Gilles", "type": "Personne physique"}, {"name": "VOLET, Pierre-Olivier", "type": "Personne physique"}], "Envoy\u00e9 sp\u00e9cial": [{"role": "Duplex Ch\u00e2teauroux", "name": "SILACCI, Antoine", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HUSER, Urbain", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8335155", "ece-8335153"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "12h45", "source": "gico", "visualThemes": ["REDEVANCE RADIO-TV", "AGRICULTURE", "INSECTE"], "visualGeographicals": ["FRIBOURG-VILLE", "YVERDON"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-1582426", "durationSec": 1786, "publicationDate": "2017-03-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeTitle": ["12h45", "Le Brexit n\u2019a pas encore eu d\u2019incidence sur l\u2019\u00e9conomie britannique", "Fusillade B\u00e2le: deux hommes arm\u00e9s sont entr\u00e9s dans un caf\u00e9 et ont tir\u00e9 sur les clients", "Fin contrat Billag / FR: 230 emplois sont menac\u00e9s", "Le Conseil f\u00e9d\u00e9ral retire son mandat \u00e0 Billag", "En Cor\u00e9e du Sud, la Cour constitutionnelle confirme la destitution de la pr\u00e9sidente Park", "VD: Lausanne a re\u00e7u le feu vert pour une nouvelle rame du LEB", "Selon Scott Pruitt, les \u00e9missions de CO2 ne sont pas un facteur d\u00e9terminant dans le changement climatique", "Minimag / VD: des milliers d\u2019insectes \u0153uvrent dans des plantations de tomates", "Hockey / Play-off: Lausanne et Gen\u00e8ve-Servette n'ont plus droit \u00e0 l'erreur", "Le rendez-vous de presse: demain, roulera-t-on tous \u00e0 l\u2019\u00e9lectrique?", "12h45", "12h45", "12h45", "12h45"], "alternativeExcerpt": ["Cependant, le d\u00e9part acc\u00e9l\u00e9r\u00e9 des \u00e9trangers impose de nouvelles mesures.", "La piste terroriste a \u00e9t\u00e9 \u00e9cart\u00e9e.", "R\u00e9action de Maurice Ropraz, pr\u00e9sident du gouvernement, FR.", "Les pr\u00e9cisions de Lo\u00efs Siggen Lopez, depuis Berne.", "Une \u00e9lection pr\u00e9sidentielle anticip\u00e9e devrait se tenir en mai prochain.", "Elle passera sous l\u2019avenue d\u2019Echallens.", "Le nouveau patron de l'Agence am\u00e9ricaine de l'environnement est un climato-sceptique assum\u00e9.", "Julien Stoll fait appelle \u00e0 cette main-d\u2019\u0153uvre \u00e0 l\u2019app\u00e9tit f\u00e9roce.", "Les deux clubs se sont inclin\u00e9s pour la troisi\u00e8me fois.", "Joan Plancade, journaliste, Bilan, et Philippe Cl\u00e9ment, journaliste, le Matin, nous en parlent."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8335197", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur Editorial": [{"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}], "Correspondant": [{"role": "Duplex Berne", "name": "SIGGEN LOPEZ, Lo\u00efs", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GIEZENDANNER, Ludovic", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "WUTHRICH, Agn\u00e8s", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8335197", "ece-8334632"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "C'est ma question", "source": "gico", "title": "Emission 124", "genres": ["Jeux de courte dur\u00e9e"], "id": "asset-1580245", "durationSec": 1500, "publicationDate": "2017-03-09T18:25:00Z", "mediaType": "video", "alternativeTitle": ["C'est ma question", "George vs Dominique", "C'est ma question", "C'est ma question", "C'est ma question"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8335209", "isOnline": true, "contributors": {"Assistant de production": [{"name": "DELL'AMBROGIO, Chiara", "type": "Personne physique"}], "Assistante de production": [{"name": "VIALA, Virginie", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROSSIER, Rosa", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8335209", "ece-8335207"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Sc\u00e8nes de m\u00e9nages (s\u00e9rie t\u00e9l\u00e9vis\u00e9e fran\u00e7aise)", "source": "gico", "title": "Episode 69", "genres": ["Cabaret, humour"], "id": "asset-1541298", "durationSec": 1680, "publicationDate": "2017-03-09T11:40:00Z", "mediaType": "video", "alternativeTitle": ["Sc\u00e8nes de m\u00e9nages", "Episode 69", "Sc\u00e8nes de m\u00e9nages"], "alternativeExcerpt": ["Des sc\u00e8nes de m\u00e9nages du quotidien \u00e0 travers plusieurs couples de g\u00e9n\u00e9rations diff\u00e9rentes.", "Des sc\u00e8nes de m\u00e9nages du quotidien \u00e0 travers plusieurs couples de g\u00e9n\u00e9rations diff\u00e9rentes."], "isOnline": false, "variantIds": ["ece-8335267"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS.ch"], "program": "RTSculture", "source": "gico", "title": "La Grange aux Claviers racont\u00e9e par Karen Flint", "genres": ["Autres \u00e9missions culturelles"], "id": "asset-1582924", "durationSec": 300, "publicationDate": "2017-03-09T08:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Assistante de production": [{"name": "VIALA, Virginie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS.ch"], "program": "RTSculture", "source": "gico", "title": "La Grange aux Claviers racont\u00e9e par Davitt Moroney", "genres": ["Autres \u00e9missions culturelles"], "id": "asset-1582925", "durationSec": 660, "publicationDate": "2017-03-09T07:55:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Assistante de production": [{"name": "VIALA, Virginie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS.ch"], "program": "RTSculture", "source": "gico", "title": "La Grange aux Claviers, une collection de clavecins unique au monde", "genres": ["Autres \u00e9missions culturelles"], "id": "asset-1582926", "durationSec": 120, "publicationDate": "2017-03-09T07:50:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Assistante de production": [{"name": "VIALA, Virginie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS.ch"], "program": "RTSculture", "source": "gico", "title": "William Byrd, le Ph\u00e9nix \u00e9lisab\u00e9thain", "genres": ["Autres \u00e9missions culturelles"], "id": "asset-1582910", "durationSec": 420, "publicationDate": "2017-03-09T07:45:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Assistante de production": [{"name": "VIALA, Virginie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Bille en t\u00eate", "source": "siranau", "title": "L'\u00eelot, z'enfants ! (4/5)", "id": "sound-5F28818D-B7E9-4B85-A91B-33ED882C013F", "durationSec": 1703, "publicationDate": "2017-03-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Cap sur Gen\u00e8ve et la Syrie cette semaine, une nouvelle \u00e9mission tout en fra\u00eecheur rapicolante qui nous permet de faire la rencontre d'Imane, forte personnalit\u00e9 d'un quartier genevois situ\u00e9 \u00e0 quelques enc\u00e2blures de Cornavin.\r\nImane, d'origine syrienne, qui a \u00e9t\u00e9 punk \u00e0 New-York et qui est dor\u00e9navant cuisini\u00e8re alternative et urbaine potag\u00e8re.\r\nL'\u00eelot nous est pr\u00e9sent\u00e9 par Morten, qui n'est pas le chanteur de A-Ha mais un architecte engag\u00e9 empreint de bonhommie et d'amour des caves.\r\nOn se cuit une longeole gr\u00e2ce \u00e0 l'astre Roi c\u00e9l\u00e9br\u00e9e (g)astronomiquement par Florence et Jacques de Solemyo, une bo\u00eete qui se dore la pilule au four solaire.\r\nChaud devant. Et m\u00eame derri\u00e8re. La gare.\r\n\r\n* * Cap sur Gen\u00e8ve et la Syrie cette semaine, une nouvelle \u00e9mission tout en fra\u00eecheur rapicolante qui nous permet de faire la rencontre d'Imane, forte personnalit\u00e9 d'un quartier genevois situ\u00e9 \u00e0 quelques enc\u00e2blures de Cornavin.\r\nImane, d'origine syrienne, qui a \u00e9t\u00e9 punk \u00e0 New-York et qui est dor\u00e9navant cuisini\u00e8re alternative et urbaine potag\u00e8re.\r\nL'\u00eelot nous est pr\u00e9sent\u00e9 par Morten, qui n'est pas le chanteur de A-Ha mais un architecte engag\u00e9 empreint de bonhommie et d'amour des caves.\r\nOn se cuit une longeole gr\u00e2ce \u00e0 l'astre Roi c\u00e9l\u00e9br\u00e9e (g)astronomiquement par Florence et Jacques de Solemyo, une bo\u00eete qui se dore la pilule au four solaire.\r\nChaud devant. Et m\u00eame derri\u00e8re. La gare.", "alternativeTitle": ["Bille en t\u00eate du 09.03.2017", "L\u02b9\u00eelot, z\u02b9enfants ! (4/5) / BIL_2017-03-09T09:31:30_bille-en-tete", "Bille en t\u00eate du 09.03.2017", "L\u02b9\u00eelot, z\u02b9enfants ! (4/5) / BIL_2017-03-09T09:31:30_bille-en-tete"], "alternativeExcerpt": ["Cap sur Gen\u00e8ve et la Syrie cette semaine, une nouvelle \u00e9mission tout en fra\u00eecheur rapicolante qui nous permet de faire la rencontre d\u02b9Imane, forte personnalit\u00e9 d\u02b9un quartier genevois situ\u00e9 \u00e0 quelques enc\u00e2blures de Cornavin.\nImane, d\u02b9origine syrienne, qui a \u00e9t\u00e9 punk \u00e0 New-York et qui est dor\u00e9navant cuisini\u00e8re alternative et urbaine potag\u00e8re.\nL\u02b9\u00eelot nous est pr\u00e9sent\u00e9 par Morten, qui n\u02b9est pas le chanteur de A-Ha mais un architecte engag\u00e9 empreint de bonhommie et d\u02b9amour des caves.\nOn se cuit une longeole gr\u00e2ce \u00e0 l\u02b9astre Roi c\u00e9l\u00e9br\u00e9e (g)astronomiquement par Florence et Jacques de Solemyo, une bo\u00eete qui se dore la pilule au four solaire.\nChaud devant. Et m\u00eame derri\u00e8re. La gare.", "Cap sur Gen\u00e8ve et la Syrie cette semaine, une nouvelle \u00e9mission tout en fra\u00eecheur rapicolante qui nous permet de faire la rencontre d\u02b9Imane, forte personnalit\u00e9 d\u02b9un quartier genevois situ\u00e9 \u00e0 quelques enc\u00e2blures de Cornavin.\nImane, d\u02b9origine syrienne, qui a \u00e9t\u00e9 punk \u00e0 New-York et qui est dor\u00e9navant cuisini\u00e8re alternative et urbaine potag\u00e8re.\nL\u02b9\u00eelot nous est pr\u00e9sent\u00e9 par Morten, qui n\u02b9est pas le chanteur de A-Ha mais un architecte engag\u00e9 empreint de bonhommie et d\u02b9amour des caves.\nOn se cuit une longeole gr\u00e2ce \u00e0 l\u02b9astre Roi c\u00e9l\u00e9br\u00e9e (g)astronomiquement par Florence et Jacques de Solemyo, une bo\u00eete qui se dore la pilule au four solaire.\nChaud devant. Et m\u00eame derri\u00e8re. La gare."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8410719", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197812.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Duja", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ligron, Philippe", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ligron, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Duja", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8410719", "ece-8410718"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "A l'abordage", "source": "siranau", "title": "Humans of Suisse Romande : Julie, 26 ans, Gen\u00e8ve", "id": "sound-111E840C-EA6A-4773-80C2-34D3E912C438", "durationSec": 852, "publicationDate": "2017-03-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\nJulie travaille depuis qu'elle a 7 ans, dans son pays d'origine, le Ghana, sa maman ne pouvait la nourrir elle et ses fr\u00e8res, elle l'a envoy\u00e9e comme domestique. Petite bonne de familles plus ais\u00e9es, on lui propose en 2008 de partir \" chez une dame en Suisse \", elle y garderait son b\u00e9b\u00e9 et serait bien pay\u00e9e, Julie r\u00eave d'une vie meilleure, elle a 16 ans, elle accepte et sera pour cent francs par mois exploit\u00e9e, maltrait\u00e9e pendant plusieurs ann\u00e9es avant de r\u00e9ussir \u00e0 s'enfuir et \u00e0 se reconstruire gr\u00e2ce \u00e0 l'association Au Cour des Grottes. \r\nSuivez-nous sur Instagram @humansofsuisse", "alternativeExcerpt": ["Julie travaille depuis qu\u02b9elle a 7 ans, dans son pays d\u02b9origine, le Ghana, sa maman ne pouvait la nourrir elle et ses fr\u00e8res, elle l\u02b9a envoy\u00e9e comme domestique. Petite bonne de familles plus ais\u00e9es, on lui propose en 2008 de partir \" chez une dame en Suisse \", elle y garderait son b\u00e9b\u00e9 et serait bien pay\u00e9e, Julie r\u00eave d\u02b9une vie meilleure, elle a 16 ans, elle accepte et sera pour cent francs par mois exploit\u00e9e, maltrait\u00e9e pendant plusieurs ann\u00e9es avant de r\u00e9ussir \u00e0 s\u02b9enfuir et \u00e0 se reconstruire gr\u00e2ce \u00e0 l\u02b9association Au C\u0153ur des Grottes. \nSuivez-nous sur Instagram @humansofsuisse"], "alternativeTitle": ["Humans of Suisse Romande : Julie, 26 ans, Gen\u00e8ve / ALA_2017-03-09T15:04:15_humans-of-suisse-romande-julie-26-ans-ge", "A l'abordage du 09.03.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8410744", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8272974.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8410737"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Cin\u00e9ma: Lucas Belvaux s'attaque au FN", "id": "sound-C26D1373-4A9D-4685-9683-4873EC81AC2B", "durationSec": 367, "publicationDate": "2017-03-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Sorti mercredi 8 mars 2017 dans les salles de Suisse romande, \"Chez nous\", r\u00e9alis\u00e9 par le cin\u00e9aste belge Lucas Belvaux, raconte l'histoire d'une jeune infirmi\u00e8re \u00e0 domicile dans le Nord de la France. Pauline, incarn\u00e9e par Emilie Dequenne, qui va \u00eatre propuls\u00e9e en t\u00eate de liste des municipales par un parti d'extr\u00eame droite. \r\nToute ressemblance avec le Front National n'est pas totalement fortuite, comme l'expliquent Lucas Belvaux et Emilie Dequenne au micro de Rafael Wolf.", "alternativeExcerpt": ["Sorti mercredi 8 mars 2017 dans les salles de Suisse romande, \"Chez nous\", r\u00e9alis\u00e9 par le cin\u00e9aste belge Lucas Belvaux, raconte l\u02b9histoire d\u02b9une jeune infirmi\u00e8re \u00e0 domicile dans le Nord de la France. Pauline, incarn\u00e9e par Emilie Dequenne, qui va \u00eatre propuls\u00e9e en t\u00eate de liste des municipales par un parti d\u02b9extr\u00eame droite. \n\nToute ressemblance avec le Front National n\u02b9est pas totalement fortuite, comme l\u02b9expliquent Lucas Belvaux et Emilie Dequenne au micro de Rafael Wolf."], "alternativeTitle": ["Cin\u00e9ma: Lucas Belvaux s'attaque au FN / VER_2017-03-09T16:45:45_cinema-lucas-belvaux-s-attaque-au-fn", "Vertigo du 09.03.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8446611.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8410794", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8410792"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Nota Bene : Nota Bene - La ru\u00e9e vers les composants pour batteries de voitures \u00e9lectriques (R)", "id": "sound-7EF1391C-9AE8-4EF4-9A6C-48BF5CCB01D6", "durationSec": 111, "publicationDate": "2017-03-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Avec l'essor du march\u00e9 des voitures \u00e9lectriques, les batteries sont devenues cruciales dans le monde automobile. Elles doivent \u00eatre l\u00e9g\u00e8res, compactes et endurantes. La comp\u00e9tition entre les diff\u00e9rents constructeurs se joue surtout au niveau des composants des batteries.\r\n\r\n* * Nota Bene - La ru\u00e9e vers les composants pour batteries de voitures \u00e9lectriques Titre web: La ru\u00e9e vers les composants pour batteries de voitures \u00e9lectriques\r\nLe salon de l'auto ouvre ses portes au public. aujourd'hui (jeu) \u00e0 Gen\u00e8ve. Et pas besoin de tour de chauffe. pour deviner que les \u00ab box \u00bb de l'industrie automobile ne manqueront pas l'occasion. de mettre la voiture \u00e9lectrique en vitrine.\r\nOui.\r\nPas besoin de cacher des Pok\u00e9mons dans les habitacles :\r\nSi un constructeur a du courant dans son moteur.\r\n\u00c7a va flasher !\r\nMais si on zoome dans l'ombre de la voiture \u00e9lectrique.\r\nUne ribambelle d'autres \u00e9l\u00e9ments.\r\nSont cach\u00e9s sous le capot.\r\n\u00c0 commencer par les batteries !\r\nElles sont la cl\u00e9.\r\nCar sans batteries qui tiennent la route.\r\nLa voiture \u00e9lectrique est hors-circuit.\r\nElles doivent \u00eatre l\u00e9g\u00e8res. compactes.\r\nEt avoir du coffre. \r\nEn fait. \r\nC'est au niveau des composants des batteries.\r\nQue la course se joue...\r\nEt qu'est-ce qu'il y a d'aussi pr\u00e9cieux. dans les batteries ?\r\nDes mati\u00e8res 1\u00e8res !\r\nLes batteries carburent au lithium.\r\nEt au cobalt. \r\nPour faire simple.\r\nLe lithium permet de recharger.\r\nAlors que le cobalt donne du \u00ab jus \u00bb.\r\nEt donc.\r\nCes 2 m\u00e9taux sont devenus tr\u00e8s. pris\u00e9s !\r\nLogiquement. leurs cours se sont envol\u00e9s !\r\nLe lithium est le nouveau p\u00e9trole du si\u00e8cle.\r\nEt il flambe !\r\nSon prix a plus que doubl\u00e9.\r\nAlors que la demande explose.\r\nQuant au cobalt.\r\nC'est le boom :\r\nIl a m\u00eame attir\u00e9 l'attention des sp\u00e9culateurs.\r\nQui le stockent pour booster leurs b\u00e9n\u00e9fices.\r\nAutre m\u00e9tal au cour de la batterie : le cuivre.\r\nOui.\r\nEt l\u00e0 encore.\r\nC'est la ru\u00e9e.\r\nCar outre la batterie.\r\nLe m\u00e9tal rouge est aussi utilis\u00e9 pour le c\u00e2blage.\r\nParce qu'il est conducteur.\r\nLes experts estiment que dans moins de 10 ans... le march\u00e9 des batteries p\u00e8sera plus de 40 milliards de francs !\r\nSi la voiture \u00e9lectrique.\r\nEst l'avenir de l'industrie automobile.\r\nEh bien.\r\nPour nettoyer les chauss\u00e9es.\r\nIl va falloir se salir les mains :\r\nCar dans les mines.\r\nLes d\u00e9rapages s'encha\u00eenent.\r\nEt les compagnies d'extraction se retrouvent dans le radar.\r\nPour atteinte \u00e0 l'environnement. \r\n EXTRO\r\nDemain. NB continuera sa route en voiture \u00e9lectrique. gr\u00e2ce aux bornes \u00e9lectriques !", "alternativeExcerpt": ["Avec l'essor du march\u00e9 des voitures \u00e9lectriques, les batteries sont devenues cruciales dans le monde automobile. Elles doivent \u00eatre l\u00e9g\u00e8res, compactes et \u00eatre endurantes. La comp\u00e9tition entre les diff\u00e9rents constructeurs se joue surtout au niveau des composants des batteries.", "Avec l'essor du march\u00e9 des voitures \u00e9lectriques, les batteries sont devenues cruciales dans le monde automobile. Elles doivent \u00eatre l\u00e9g\u00e8res, compactes et endurantes. La comp\u00e9tition entre les diff\u00e9rents constructeurs se joue surtout au niveau des composants des batteries.", "Avec l'essor du march\u00e9 des voitures \u00e9lectriques, les batteries sont devenues cruciales dans le monde automobile. Elles doivent \u00eatre l\u00e9g\u00e8res, compactes et endurantes. La comp\u00e9tition entre les diff\u00e9rents constructeurs se joue surtout au niveau des composants des batteries."], "alternativeTitle": ["Nota Bene - La ru\u00e9e vers les composants pour batteries de voitures \u00e9lectriques", "Nota Bene - La ru\u00e9e vers les composants pour batteries de voitures \u00e9lectriques / JDM_2017-03-09T07:26:00_nota-bene", "Nota Bene - La ru\u00e9e vers les composants pour batteries de voitures \u00e9lectriques / JDM_2017-03-09T07:26:00_nota-bene"], "imageURL": "//www.rts.ch/8447322.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8428764", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gaudiano, Fabrice", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8428764", "ece-8428745"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Paradiso (01.04.2011 -&gt;)", "source": "siranau", "title": "Paradiso", "id": "sound-C80AC6F1-1D4D-4713-83DE-528BA3C0B619", "durationSec": 3398, "publicationDate": "2017-03-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\n* *", "alternativeTitle": ["Paradiso du 09.03.2017", "Paradiso / RAP_2017-03-09T19:04:15_radio-paradiso", "Paradiso du 09.03.2017", "Paradiso / RAP_2017-03-09T19:04:15_radio-paradiso"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8410763", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423730.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zitouni, Yann", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zitouni, Yann", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8410763", "ece-8410762"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Hockey sur glace: Gen\u00e8ve-Servette malmen\u00e9 en quarts de finale des playoffs", "id": "sound-48EBC196-B81B-438A-9988-2AA20209EB83", "durationSec": 85, "publicationDate": "2017-03-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Rapha\u00ebl Diaz, d\u00e9fenseur zougois, hockey\r\nGen\u00e8ve-Servette Hockey Club est malmen\u00e9 dans sa s\u00e9rie des quarts de finale des playoffs. Zoug a remport\u00e9 les deux premi\u00e8res confrontations et le troisi\u00e8me acte se jouera jeudi soir.\r\n\r\n* * Hockey sur glace: Gen\u00e8ve-Servette malmen\u00e9 en quarts de finale des playoffs 12h30 play off \r\nHockey sur glace, Gen\u00e8ve-Servette est malmen\u00e9 dans sa s\u00e9rie des quarts de finale. Zoug a remport\u00e9 les deux premi\u00e8res confrontations et l'acte 3 se jouera ce soir \u00e0 19h45 en Suisse centrale. Les Genevois devront surtout \u00e9viter les p\u00e9nalit\u00e9s. Alain Th\u00e9voz \r\n  0'59''\r\n((L'indiscipline co\u00fbte cher \u00e0 Gen\u00e8ve-Servette. Huit buts encaiss\u00e9s au total; six buts alors qu'un joueur genevois \u00ab chauffait \u00bb le banc des punitions... Le power-play est l'arme fatale de Zoug! Avec un brin de chance comme lors de l'acte 1 et une \u00e9galisation \u00e0 7 secondes du terme... Le d\u00e9fenseur zougois Raphael Diaz. SON Raphael DiazDos au mur, Gen\u00e8ve-Servette alignera pour la 1\u00e8re fois dans ces s\u00e9ries le Canadien Francis PAR\u00c9.))\r\nLes autres \u00e9quipes romandes sont \u00e9galement men\u00e9es 2 \u00e0 0 dans leur s\u00e9rie. Lausanne accueille Davos \u00e0 19h45 et Berne re\u00e7oit Bienne \u00e0 20h15. Ce derby bernois est \u00e0 suivre sur RTS deux.", "alternativeExcerpt": ["Gen\u00e8ve-Servette Hockey Club est malmen\u00e9 dans sa s\u00e9rie des quarts de finale des playoffs. Zoug a remport\u00e9 les deux premi\u00e8res confrontations et le troisi\u00e8me acte se jouera jeudi soir."], "alternativeTitle": ["Hockey sur glace: Gen\u00e8ve-Servette malmen\u00e9 en quarts de finale des playoffs / 12H30_2017-03-09T12:39:00_developpement-10", "Le 12h30 du 09.03.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8448787.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8428792", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Th\u00e9voz, Alain", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8428779"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Versus-lire", "source": "siranau", "title": "Hommage \u00e0 Michel Butor (1926-2016) (4/5)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C9A407D1-449B-4866-919F-70C2EC9BFE98", "durationSec": 2295, "publicationDate": "2017-03-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Butor, Michel"], "thematicThemes": ["photographie", "objet de collection", "collection", "\u00e9crivain", "litt\u00e9rature"], "excerpt": "Intarissable, le photographe Olivier Delhoume raconte l'homme de paroles que fut Michel Butor, et son talent inou\u00ef pour l'improvisation, qui doit beaucoup au jazz, comme en t\u00e9moigne l'album r\u00e9alis\u00e9 avec Marc Copland.\r\nEvocation \u00e9galement d'un livre commun qui dit et photographie le cabinet de curiosit\u00e9 de Michel Butor et les nombreux objets que raconte l'\u00e9crivain.", "alternativeExcerpt": ["Intarissable, le photographe Olivier Delhoume raconte l'homme de paroles que fut Michel Butor, et son talent inou\u00ef pour l'improvisation, qui doit beaucoup au jazz, comme en t\u00e9moigne l'album r\u00e9alis\u00e9 avec Marc Copland.\nEvocation \u00e9galement d'un livre commun qui dit et photographie le cabinet de curiosit\u00e9 de Michel Butor et les nombreux objets que raconte l'\u00e9crivain. \n\nPar David Collin\nAvec: Olivier Delhoume, photographe", "Intarissable, le photographe Olivier Delhoume raconte l'homme de paroles que fut Michel Butor, et son talent inou\u00ef pour l'improvisation, qui doit beaucoup au jazz, comme en t\u00e9moigne l'album r\u00e9alis\u00e9 avec Marc Copland.\nEvocation \u00e9galement d'un livre commun qui dit et photographie le cabinet de curiosit\u00e9 de Michel Butor et les nombreux objets que raconte l'\u00e9crivain. \n\nPar David Collin\nAvec: Olivier Delhoume, photographe", "Intarissable, le photographe Olivier Delhoume raconte l'homme de paroles que fut Michel Butor, et son talent inou\u00ef pour l'improvisation, qui doit beaucoup au jazz, comme en t\u00e9moigne l'album r\u00e9alis\u00e9 avec Marc Copland.\nEvocation \u00e9galement d'un livre commun qui dit et photographie le cabinet de curiosit\u00e9 de Michel Butor et les nombreux objets que raconte l'\u00e9crivain. \n\nPar David Collin\nAvec: Olivier Delhoume, photographe"], "alternativeTitle": ["Hommage \u00e0 Michel Butor (1926-2016): 4/5", "Hommage \u00e0 Michel Butor (1926-2016): 4/5 / VSS_2017-03-09T11:10:00_versus-lire", "Hommage \u00e0 Michel Butor (1926-2016): 4/5 / VSS_2017-03-09T11:10:00_versus-lire"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8410361", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7950179.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "photographe", "name": "Delhoume, Olivier", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Collin, David", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Biamonte, Francesco", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8410361", "ece-8410357"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "A l'abordage", "source": "siranau", "title": "Point de fuite: une travers\u00e9e du Sahara", "id": "sound-024E13B9-A543-4227-BC5C-AB0F3F9E962F", "durationSec": 1889, "publicationDate": "2017-03-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\nEn 1958, Bernard Laurent part pour le Sahara. D\u00e9couverte de Tamanrasset, travers\u00e9e du Hoggar, curiosit\u00e9 pour les modes de vie des populations rencontr\u00e9es, autant de reportages diffus\u00e9s dans l'\u00e9mission ''Routes ouvertes'' entre le mois de mars et le mois de juin 1958.\r\nUn reportage de Bernard Laurent - r\u00e9alis\u00e9 et adapt\u00e9 par David Golan \r\nProduction: Muriel M\u00e9rat & Christophe Canut", "alternativeExcerpt": ["En 1958, Bernard Laurent part pour le Sahara. D\u00e9couverte de Tamanrasset, travers\u00e9e du Hoggar, curiosit\u00e9 pour les modes de vie des populations rencontr\u00e9es, autant de reportages diffus\u00e9s dans l\u02b9\u00e9mission \u02b9\u02b9Routes ouvertes\u02b9\u02b9 entre le mois de mars et le mois de juin 1958.\nUn reportage de Bernard Laurent - r\u00e9alis\u00e9 et adapt\u00e9 par David Golan \nProduction: Muriel M\u00e9rat & Christophe Canut"], "alternativeTitle": ["Point de fuite: une travers\u00e9e du Sahara / ALA_2017-03-09T15:04:15_point-de-fuite-une-traversee-du-sahara", "A l'abordage du 09.03.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8410744", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8272974.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8410739"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Magn\u00e9tique", "source": "siranau", "title": "Le sommaire1.La musique au berceau. -2.Sylvie Courvoisier, pianiste", "id": "sound-7F895C73-8E4F-4C0B-BAE2-AB57E7F80128", "durationSec": 4973, "publicationDate": "2017-03-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Benoist, C\u00e9lie\r\n\r\n\r\nAnne Gillot rencontre C\u00e9lie Benoist, harpiste, compositrice et p\u00e9dagogue, Nicole Kettiger, responsable p\u00e9dagogique de l'espace Musicale de Gen\u00e8ve et Fran\u00e7ois Delalande, organiste, ing\u00e9nieur en informatique auteur de \"La Musique est un jeu d'enfant\" paru chez Buchet-Chastel, pour parler de b\u00e9bb\u00e9 et musique\r\nVirginie Falquet rencontre la pianiste, improvisatrice et compositrice Sylvie Courvoisier.\r\n1.Concert pour b\u00e9b\u00e9, bal pour b\u00e9b\u00e9, \u00e9veil musical de 0 \u00e0 12 ans, radio pour b\u00e9b\u00e9, la musique n'attend pas le nombre des ann\u00e9es!\r\nQuelles musiques les b\u00e9b\u00e9s \u00e9coutent-ils? Quelles musiques font-il?\r\nQuelles sont les attentes des parents?\r\nLes objectifs et les m\u00e9thodes des p\u00e9dagogues?\r\n\"Magn\u00e9tique\" \u00e9pluche le sujet en sons, en reportages et en musiques pour savoir de quel bois les petits Mozarts et Beethovens de demain seront faits!\r\n. -2.Virginie Falquet a rencontr\u00e9 Sylvie Courvoisier, pianiste, improvisatrice et compositrice suisse r\u00e9sidant \u00e0 New-York", "alternativeTitle": ["Magn\u00e9tique du 09.03.2017", "News / MTC_2017-03-09T17:06:00_news", "Narcisse / MTC_2017-03-09T17:06:00_narcisse", "Chronique / MTC_2017-03-09T17:06:00_chronique", "La musique au berceau / MTC_2017-03-09T17:06:00_la-musique-au-berceau", "Magn\u00e9tique du 09.03.2017", "Sylvie Courvoisier, pianiste / MTC_2017-03-09T17:06:00_sylvie-courvoisier-pianiste", "Le sommaire / MTC_2017-03-09T17:06:00_magnetique", "Le sommaire / MTC_2017-03-09T17:06:00_magnetique"], "imageURL": "//www.rts.ch/7949561.image", "alternativeExcerpt": ["Concert pour b\u00e9b\u00e9, bal pour b\u00e9b\u00e9, \u00e9veil musical de 0 \u00e0 12 ans, radio pour b\u00e9b\u00e9, la musique n'attend pas le nombre des ann\u00e9es!\nQuelles musiques les b\u00e9b\u00e9s \u00e9coutent-ils? Quelles musiques font-il?\nQuelles sont les attentes des parents?\nLes objectifs et les m\u00e9thodes des p\u00e9dagogues?\n\n\"Magn\u00e9tique\" \u00e9pluche le sujet en sons, en reportages et en musiques pour savoir de quel bois les petits Mozarts et Beethovens de demain seront faits!", "Virginie Falquet a rencontr\u00e9 Sylvie Courvoisier, pianiste, improvisatrice et compositrice suisse r\u00e9sidant \u00e0 New-York", "Anne Gillot rencontre C\u00e9lie Benoist, harpiste, compositrice et p\u00e9dagogue, Nicole Kettiger, responsable p\u00e9dagogique de l'espace Musicale de Gen\u00e8ve et Fran\u00e7ois Delalande, organiste, ing\u00e9nieur en informatique auteur de \"La Musique est un jeu d'enfant\" paru chez Buchet-Chastel, pour parler de b\u00e9bb\u00e9 et musique\nVirginie Falquet rencontre la pianiste, improvisatrice et compositrice Sylvie Courvoisier.", "Anne Gillot rencontre C\u00e9lie Benoist, harpiste, compositrice et p\u00e9dagogue, Nicole Kettiger, responsable p\u00e9dagogique de l'espace Musicale de Gen\u00e8ve et Fran\u00e7ois Delalande, organiste, ing\u00e9nieur en informatique auteur de \"La Musique est un jeu d'enfant\" paru chez Buchet-Chastel, pour parler de b\u00e9bb\u00e9 et musique\nVirginie Falquet rencontre la pianiste, improvisatrice et compositrice Sylvie Courvoisier."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8410384", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Responsable p\u00e9dagogique de l'espace Musical de Gen\u00e8ve", "name": "Kettiger, Nicole", "type": "Participant"}, {"role": " pianiste, improvisatrice et compositrice suisse", "name": "Courvoisier, Sylvie", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bron, Yves", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Falquet, Virginie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gillot, Anne", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bron, Yves", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8410384", "ece-8410380"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "D\u00e9crochages", "source": "siranau", "title": "Les D\u00e9crochages : \"Love is mystical\" de Cold War Kids", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-39BF6352-9748-4719-9DED-53AD01AF2251", "durationSec": 100, "publicationDate": "2017-03-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Cold War Kids"], "thematicThemes": ["chanson"], "alternativeTitle": ["Les D\u00e9crochages 2", "Les D\u00e9crochages 2 / HORP_2017-03-09T17:50:00_les-decrochages", "Les D\u00e9crochages 2 / HORP_2017-03-09T17:50:00_les-decrochages"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8410420", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4288237.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Michoud, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Auer, Christophe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8410420", "ece-8410417"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Happy Culture", "source": "siranau", "title": "Happy Pics : \"Famous robots\" par Frederico Birchal", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-3E5C6868-F1CD-4275-AEA1-25C168F1B2CC", "durationSec": 257, "publicationDate": "2017-03-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Hommage aux machines les plus c\u00e9l\u00e8bres de la galaxie avec les illustrations vectorielles du Br\u00e9silien Frederico Birchal. Vous retrouverez dans cette s\u00e9rie \"Famous robots\" des bo\u00eetes de conserve du petit et du grand \u00e9cran qui ont marqu\u00e9 l'inconscient collectif.", "alternativeExcerpt": ["Hommage aux machines les plus c\u00e9l\u00e8bres de la galaxie avec les illustrations vectorielles du Br\u00e9silien Frederico Birchal. Vous retrouverez dans cette s\u00e9rie \"Famous robots\" des bo\u00eetes de conserve du petit et du grand \u00e9cran qui ont marqu\u00e9 l'inconscient collectif.", "Hommage aux machines les plus c\u00e9l\u00e8bres de la galaxie avec les illustrations vectorielles du Br\u00e9silien Frederico Birchal. Vous retrouverez dans cette s\u00e9rie \"Famous robots\" des bo\u00eetes de conserve du petit et du grand \u00e9cran qui ont marqu\u00e9 l'inconscient collectif.", "Hommage aux machines les plus c\u00e9l\u00e8bres de la galaxie avec les illustrations vectorielles du Br\u00e9silien Frederico Birchal. Vous retrouverez dans cette s\u00e9rie \"Famous robots\" des bo\u00eetes de conserve du petit et du grand \u00e9cran qui ont marqu\u00e9 l'inconscient collectif."], "alternativeTitle": ["\"Famous robots\" par Frederico Birchal", "\"Famous robots\" par Frederico Birchal / HAP_2017-03-09T18:10:00_happy-pics", "\"Famous robots\" par Frederico Birchal / HAP_2017-03-09T18:10:00_happy-pics"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8410472", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5630108.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8410472", "ece-8410466"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "Le m\u00e9dia russe RT suscite des inqui\u00e9tudes en Europe", "id": "sound-79D5F846-4FCE-4BEB-A338-2772C4DCDDAA", "durationSec": 563, "publicationDate": "2017-03-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Julien Nocetti, sp\u00e9cialiste de la Russie, \u00e0  l'institut fran\u00e7ais des relations internationales;Anna Belkina, la porte-parole de RT, chaine francophone en Russie;Jean Bricmont, physicien et essayiste belge;G\u00e9rald Bronner, professeur de sociologie \u00e0 l'Universit\u00e9 Paris-Diderot\r\nLe slogan \"Les questions que personne n'ose poser, nous les posons\" du m\u00e9dia russe multilingue RT, Russia Today, invite \u00e0 remettre en question les informations donn\u00e9es par les grands m\u00e9dias, aux Etats-Unis ou en Europe. Ce positionnement inqui\u00e8te certains pays europ\u00e9ens, dont la France.\r\n\r\n* * Le m\u00e9dia russe RT suscite des inqui\u00e9tudes en Europe LANCEMENT 1 / RT\r\n  0'17''\r\n\"Question more\"... \"posez plus de questions !\". C'est le slogan de RT, la cha\u00eene de t\u00e9l\u00e9vision internationale de la Russie, ici dans sa d\u00e9clinaison am\u00e9ricaine. Une injonction \u00e0 remettre en question les informations donn\u00e9es par les autres grands m\u00e9dias.\r\nLes d\u00e9clinaisons internationales de ces m\u00e9dias d'Etat russes -- il y a des versions en anglais, en arabe, en espagnol -- suscitent certaines inqui\u00e9tudes de par le r\u00f4le qu'ils veulent jouer... aux Etats-Unis mais aussi dans les pays europ\u00e9ens... et notamment en France, S\u00e9verine Ambrus... o\u00f9 RT doit ouvrir une cha\u00eene d'ici la fin de l'ann\u00e9e...\r\nCes m\u00e9dias financ\u00e9s par le Kremlin  sont r\u00e9guli\u00e8rement soup\u00e7onn\u00e9s d'\u00eatre en service command\u00e9 et de diffuser de fausses informations, ces fameuse \"fake news\" dont il est beaucoup question, en particulier depuis les \u00e9lections am\u00e9ricaines .\r\nL'Union europ\u00e9enne prend \u00e7a tr\u00e8s au s\u00e9rieux puisqu'elle a mis sur pied un site d\u00e9di\u00e9 pour d\u00e9busquer la propagnade que diffuseraient, notamment, les m\u00e9dias russes.\r\nEn France, m\u00eame si la cha\u00eene francophone annonc\u00e9e n'existe pas encore,  \r\nRT et son proche parent Sputnik, lui aussi financ\u00e9 par Moscou, disposent d\u00e9j\u00e0 de sites dont l'influence  suppos\u00e9e inqui\u00e8te d'autant plus \u00e0 l'approche de l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle.\r\nJulien Nocetti, sp\u00e9cialiste de la Russie, \u00e0  l'institut fran\u00e7ais des relations internationales.\r\n  0'48''\r\nUne strat\u00e9gie de la Russie \u00e0 mettre dans le contexte des relations qui se sont d\u00e9grad\u00e9es entre la Russie et l'Europe, ces derni\u00e8res ann\u00e9es... et qui a un \u00e9cho dans le public europ\u00e9en...\r\nUn m\u00e9dia comme RT a plus d'impact  aux Etats-Unis, me disait Julien Nocetti, mais en France, son site est tr\u00e8s bien relay\u00e9 sur les r\u00e9seaux sociaux.\r\nEt ce qui est s\u00fbr c'est que ce discours critique vis-\u00e0 vis des grands m\u00e9dias occidentaux remporte une certaine adh\u00e9sion.\r\nCe dont se f\u00e9licitait en substance il y a quelques semaines Anna Belkina, la porte-parole de RT, interrog\u00e9e par notre correpondante \u00e0 Moscou, Isabelle Cornaz.\r\n 0'39''\r\nAlors -- \"question more\" -- vous avez essay\u00e9 de poser plus de questions \u00e0 RT France en particulier, S\u00e9verine... mais il n'y avait personne pour r\u00e9pondre...\r\nOn m'a effectivement indiqu\u00e9 qu'il n'y avait personne pour parler aux m\u00e9dias.\r\nAlors, ces voix alternatives de RT dans le contexte francophone, ce sont des journalistes, visiblement difficiles d'acc\u00e8s,mais aussi des personnalit\u00e9s fran\u00e7aises dont le point commun serait l'indulgence avec Moscou.\r\nParmi les candidats \u00e0 la pr\u00e9sidentielle, Marine Lepen, Fran\u00e7ois Fillon et, \u00e0 gauche, Jean-Luc M\u00e9lenchon auraient les pr\u00e9f\u00e9rences de RT ou de Sputnik.\r\nEmmanuel Macron, moins, semble-t-il.\r\nL'entourage du candidat d'En Marche a  r\u00e9cemment accus\u00e9 les m\u00e9dias russes en France de chercher \u00e0 nuir \u00e0 sa campagne.\r\nBref, il y aurait  dans le traitement de l'actualit\u00e9 fran\u00e7aise par ces m\u00e9dias russes, une ligne \u00e9ditoriale form\u00e9e par un faisceau de sensibilit\u00e9s favorables au Kremlin.\r\nJulien Nocetti.\r\n 0'48''\r\nUne d\u00e9fiance vis \u00e0 vis des dirigeants occidentaux relay\u00e9e par des personnalit\u00e9s francophones sur RT.\r\nParmi ces personnalit\u00e9s, il y a le physicien et essayiste belge Jean Bricmont, qui, lui, a accept\u00e9 de vous r\u00e9pondre !\r\nL'essayiste dont certaines positions ont pu susciter la pol\u00e9mique en France: c\u00e9tait le cas \r\npar exemple dans le contexte  de l'affaire Dieudonn\u00e9 en 2014.\r\nIl intervient r\u00e9guli\u00e8rement sur le site de RT-France.\r\nJe lui ai demand\u00e9 pourquoi sur RT  et pas ailleurs. Jean Bricmont.\r\n 0'41''\r\nSi  les m\u00e9dias comme RT servent une vision politique, c'est le cas \u00e9galement, aux yeux de Jean Bricmont, des autres grands m\u00e9dias internationaux, la BBC, CNN ou France 24.\r\nChaque grande puissance cherche \u00e0 influencer la politique internationale \u00e0 travers ses m\u00e9dias, et la Russie, pas plus que les autres.\r\n 0'36''\r\nCette notion de \"fake news, de \"fausses informations\", qui est  r\u00e9guli\u00e8rement associ\u00e9es \u00e0 RT  par ses d\u00e9tracteurs mais c'est une r\u00e9flexion que le site d\u00e9veloppe aussi de son c\u00f4t\u00e9\r\nOn peut y lire par exemple le regard tr\u00e8s critique port\u00e9 par Jean Bricmont justment  sur les r\u00e9cents programmes mis en place par l'Union europ\u00e9enne ou certains m\u00e9dias comme Le Monde pour d\u00e9busquer les dites \"fausses informations\".\r\nUne fa\u00e7on de limiter la diversit\u00e9 de l'information, voire de la censurer,  selon lui.\r\n 0'34''\r\nCe positionnement en tant que m\u00e9dia alternatif face \u00e0 des m\u00e9dias occidentaux pr\u00e9sent\u00e9s comme \"dominants\" et qui biaiseriaent ou occulteraient la v\u00e9rit\u00e9... \u00e7a n'est pas l'apanage des seuls m\u00e9dias russes !\r\nIl t\u00e9moigne d'un climat plus g\u00e9n\u00e9ral de d\u00e9fiance, par rapport aux \u00e9lites m\u00e9diatiques, politiques qui s'est d\u00e9velopp\u00e9s au cours  derni\u00e8res ann\u00e9es.\r\nG\u00e9rald Bronner est professeur de sociologie \u00e0 l'Universit\u00e9 Paris-Diderot, il travaille notamment sur la diffusion de l'information sur internet.\r\n 0'52''\r\nUn labyrinthe, une \u00e8re du soup\u00e7on li\u00e9s, selon G\u00e9rald Bronner, \u00e0 l'effet d\u00e9r\u00e9gulateur qu'a eu internet et qui a particip\u00e9 de l'\u00e9cho rencontr\u00e9 par un m\u00e9dia comme RT  en Europe ou aux Etats-Unis ces derni\u00e8res ann\u00e9es.\r\n>>> VIRGULE 4", "alternativeExcerpt": ["Le slogan \"Les questions que personne n'ose poser, nous les posons\" du m\u00e9dia russe multilingue RT, Russia Today, invite \u00e0 remettre en question les informations donn\u00e9es par les grands m\u00e9dias, aux Etats-Unis ou en Europe. Ce positionnement inqui\u00e8te certains pays europ\u00e9ens, dont la France."], "alternativeTitle": ["Le m\u00e9dia russe RT suscite des inqui\u00e9tudes en Europe / TUM_2017-03-09T08:10:00_sequence-1", "Tout un monde du 09.03.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8355195.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8428733", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8428728"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "L'agriculture irakienne peine \u00e0 retrouver de la stabilit\u00e9 apr\u00e8s les conflits", "id": "sound-B49EAA97-8744-41A0-84C4-287AEBCABF38", "durationSec": 283, "publicationDate": "2017-03-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Hamza, chiite, instructeur, ancien militaire;Salouam, comptable;Kadom Al Za\u00efdi, cheick, rep\u00e9sentant \u00e0 Bagdad du grand ayatollah al sistani;grand-m\u00e8re de Salouam\r\nLa zone agricole du lac Tharthar, territoire sunnite \u00e0 l'ouest de Bagdad, a \u00e9t\u00e9 lib\u00e9r\u00e9e par l'arm\u00e9e irakienne il y a tout juste un an, apr\u00e8s plus de deux ans sous l'emprise du groupe Etat islamique. Les agriculteurs se remettent tout juste \u00e0 cultiver leurs terres, mais, les obstacles sont nombreux.\r\n\r\n* * L'agriculture irakienne peine \u00e0 retrouver de la stabilit\u00e9 apr\u00e8s les conflits LANCEMENT 2 / AGRICULTURE IRAK\r\nOn va en Irak, \u00e0 l'ouest de Bagdad, au cour de la province d\u00e9sertique d'Al-Anbar. C'est la r\u00e9gion agricole du Lac Tharthar, qui ne demande qu'\u00e0 rena\u00eetre de ses cendres.\r\nCe territoire sunnite, lib\u00e9r\u00e9 par l'arm\u00e9e irakienne, il y a tout juste un an, a v\u00e9cu plus de deux ans sous l'emprise du groupe Etat Islamique.\r\nAujourd'hui affranchis des djihadistes, les agriculteurs du lac Tharthar se remettent lentement \u00e0 cultiver leurs terres mais il y a de nombreuses emb\u00fbches...\r\nReportage, Anne-Sophie Le Mauff:\r\n  4'15'' \r\n>>> VIRGULE 3", "alternativeExcerpt": ["La zone agricole du lac Tharthar, territoire sunnite \u00e0 l'ouest de Bagdad, a \u00e9t\u00e9 lib\u00e9r\u00e9e par l\u2019arm\u00e9e irakienne il y a tout juste un an, apr\u00e8s plus de deux ans sous l\u2019emprise du groupe Etat islamique. Les agriculteurs se remettent tout juste \u00e0 cultiver leurs terres, mais, les obstacles sont nombreux."], "alternativeTitle": ["L'agriculture irakienne peine \u00e0 retrouver de la stabilit\u00e9 apr\u00e8s les conflits / TUM_2017-03-09T08:15:00_sequence-2", "Tout un monde du 09.03.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8447378.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8428733", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "Correspondant", "name": "Le Mauff, Anne-Sophie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8428730"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Les propos du d\u00e9put\u00e9 neuch\u00e2telois Vert Fabien Fivaz h\u00e9risse le parti socialiste", "id": "sound-9A2A5E96-48E9-455F-B34E-8FEAC781D076", "durationSec": 91, "publicationDate": "2017-03-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "A trois semaines des \u00e9lections cantonales, la gauche neuch\u00e2teloise est divis\u00e9e. La domination du PS et du PLR au Gouvernement est vue d'un mauvais oil, notamment par le d\u00e9put\u00e9 Vert Fabien Fivaz.\r\n\r\n* * Les propos du d\u00e9put\u00e9 neuch\u00e2telois Vert Fabien Fivaz h\u00e9risse le parti socialiste 12h30 Fivaz tensions Neuch\r\nA Neuch\u00e2tel, \u00e0 trois semaines des \u00e9lections cantonales, la gauche neuch\u00e2teloise n'en finit pas d'\u00e9taler ses divisions. Le POP, on le sait, refuse tout apparentement avec le parti socialiste. Mais ce sont surtout les propos du candidat vert au Conseil d'Etat, Fabien Fivaz, qui h\u00e9rissent les socialistes : avec trois socialistes au gouvernement neuch\u00e2telois, ce sera pire dans quatre ans\", a d\u00e9clar\u00e9 celui qui est aussi d\u00e9put\u00e9 du haut du canton. Il parle maintenant de malentendu, mais le mal est fait, Roger Guignard. \r\nFabien Fivaz parle aujourd'hui de malentendu : il voulait surtout faire comprendre que la domination des deux grands partis au gouvernement, constitu\u00e9 de 3 socialistes et 2 PLR,  est malsaine. Que ces deux formations ne repr\u00e9sentent qu'un peu plus de la moiti\u00e9 des \u00e9lus du Grand Conseil. Bref, l'\u00e9cologiste disait son souhait qu'une autre force de gauche \u00e9largisse la repr\u00e9sentativit\u00e9 du Conseil d'Etat. R\u00e9action assez outr\u00e9e du parti socialiste, qui crie \u00e0 la fragilisation de la gauche. Le PS qui voit m\u00eame, dans les propos de Fabien Fivaz, \"un appel \u00e0 faire gagner la droite\". S\u00fbr, en tous cas, que dans le contexte, le propos du d\u00e9put\u00e9 Vert r\u00e9sonne tr\u00e8s fort : ce fer de lance de l'initiative gagnante des Montagnes sur l'H\u00f4pital a le vent en poupe. Tr\u00e8s \u00e0 gauche, il pourrait capter \u00e0 La Chaux-de-Fonds et au Locle les suffrages de nombreux \u00e9lecteurs d\u00e9\u00e7us de la politique du gouverment, et surtout de celle du socialiste Laurent Kurth, ministre de la sant\u00e9.  Fabien Fivaz met clairement son si\u00e8ge en danger. Alors, \"trois socialistes au gouvernement, ce sera pire dans 4 ans\", voil\u00e0 qui a les allures d'une petite phrase tr\u00e8s assassine !", "alternativeExcerpt": ["A trois semaines des \u00e9lections cantonales, la gauche neuch\u00e2teloise est divis\u00e9e. La domination du PS et du PLR au Gouvernement est vue d\u2019un mauvais \u0153il, notamment par le d\u00e9put\u00e9 Vert Fabien Fivaz."], "alternativeTitle": ["Les propos du d\u00e9put\u00e9 neuch\u00e2telois Vert Fabien Fivaz h\u00e9risse le parti socialiste / 12H30_2017-03-09T12:35:00_developpement-6", "Le 12h30 du 09.03.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8321152.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8428792", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guignard, Roger", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8428790"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Nectar", "source": "siranau", "title": "L'AJAR, la fabrique collective d'une auteure fictive", "genres": ["Interview"], "id": "sound-AAF4B5D0-CD56-4022-88CF-0209C2D3F5A6", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 3231, "publicationDate": "2017-03-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Biblioth\u00e8que cantonale et universitaire de Lausanne"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "\u00e9crivaine", "litt\u00e9rature", "biblioth\u00e8que (service)", "atelier d'\u00e9criture"], "excerpt": "Ils sont jeunes, ils \u00e9crivent, chacun de leur c\u00f4t\u00e9 mais aussi, parfois, ensemble. Comment fonctionnent-ils? Quels processus suivent-ils? Qui sont-ils? En tout cas \u00e7a marche plut\u00f4t bien. A la rentr\u00e9e litt\u00e9raire 2016, l'AJAR a publi\u00e9 son premier roman collectif chez Flammarion. Son titre : \"Vivre pr\u00e8s des tilleuls\". En 2017, dans le cadre d'un \"atelier d'\u00e9criture non conventionnel\", \u00e0 la BCU de Lausanne, le collectif de jeunes auteurs d\u00e9cide de cr\u00e9er une \"fabrique d'auteurs\". ", "alternativeTitle": ["Nectar du 09.03.2017", "L'AJAR, la fabrique collective d\u02b9une auteure fictive / NTR_2017-03-09T12:06:00_nectar", "Nectar du 09.03.2017", "L'AJAR, la fabrique collective d\u02b9une auteure fictive / NTR_2017-03-09T12:06:00_nectar"], "alternativeExcerpt": ["Ils sont jeunes, ils \u00e9crivent, chacun de leur c\u00f4t\u00e9 mais aussi, parfois, ensemble. Comment fonctionnent-ils? Quels processus suivent-ils? Qui sont-ils? \n\nEn tout cas \u00e7a marche plut\u00f4t bien. A la rentr\u00e9e litt\u00e9raire 2016, l\u02b9AJAR a publi\u00e9 son premier roman collectif chez Flammarion. Son titre : \"Vivre pr\u00e8s des tilleuls\". En 2017, dans le cadre d'un \"atelier d\u02b9\u00e9criture non conventionnel\", \u00e0 la BCU de Lausanne, le collectif de jeunes auteurs d\u00e9cide de cr\u00e9er une \"fabrique d\u02b9auteurs\".", "Ils sont jeunes, ils \u00e9crivent, chacun de leur c\u00f4t\u00e9 mais aussi, parfois, ensemble. Comment fonctionnent-ils? Quels processus suivent-ils? Qui sont-ils? \n\nEn tout cas \u00e7a marche plut\u00f4t bien. A la rentr\u00e9e litt\u00e9raire 2016, l\u02b9AJAR a publi\u00e9 son premier roman collectif chez Flammarion. Son titre : \"Vivre pr\u00e8s des tilleuls\". En 2017, dans le cadre d'un \"atelier d\u02b9\u00e9criture non conventionnel\", \u00e0 la BCU de Lausanne, le collectif de jeunes auteurs d\u00e9cide de cr\u00e9er une \"fabrique d\u02b9auteurs\"."], "imageURL": "//www.rts.ch/7784999.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8410341", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain, membre de l'AJAR", "name": "Yersin, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivaine, membre de l'AJAR", "name": "Reith, Manon", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivaine, membre de l'AJAR", "name": "Guinand, Julie", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain, membre de l'AJAR", "name": "Chevalley, Guy", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Julliard, Nicolas", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Carc\u00e9l\u00e8s, Isabelle", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Julliard, Nicolas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8410341", "ece-8410340"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "R\u00e9flexions", "source": "siranau", "title": "R\u00e9flexions : C'est cool d'\u00eatre un homme ", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-882DC4BA-A727-431F-94A1-71F6C9952F3B", "durationSec": 174, "publicationDate": "2017-03-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["homme"], "alternativeTitle": ["R\u00e9flexions", "R\u00e9flexions / OTWO_2017-03-09T09:15:00_reflexions", "R\u00e9flexions / OTWO_2017-03-09T09:15:00_reflexions"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8410459", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7966459.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Doquin, Julien", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8410459", "ece-8410450"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Choix dans la date", "source": "siranau", "title": "Le choix dans la date 09.03.2017", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-C15AF369-E123-48B5-ABFF-786ACC2D2489", "durationSec": 143, "publicationDate": "2017-03-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Le choix dans la date", "Le choix dans la date / SUPER_2017-03-09T17:20:00_le-choix-dans-la-date", "Le choix dans la date / SUPER_2017-03-09T17:20:00_le-choix-dans-la-date"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8410432", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7015961.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Moreno, Fantin", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8410432", "ece-8410423"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Happy Culture", "source": "siranau", "title": "La chronique Fantinstique : Envie de rompre? Dites-le avec des guirlandes!", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-B5360602-87FB-4BB2-ABE0-787359A0BBA4", "durationSec": 184, "publicationDate": "2017-03-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Pour son projet \"Abandoned Love\", Peyton Fulford transforme vos messages de ruptures en banderoles! Affich\u00e9es ensuite dans des lieux qui eux aussi sont \u00e0 l'abandon...", "alternativeExcerpt": ["Pour son projet \"Abandoned Love\", Peyton Fulford transforme vos messages de ruptures en banderoles! Affich\u00e9es ensuite dans des lieux qui eux aussi sont \u00e0 l'abandon...", "Pour son projet \"Abandoned Love\", Peyton Fulford transforme vos messages de ruptures en banderoles! Affich\u00e9es ensuite dans des lieux qui eux aussi sont \u00e0 l'abandon...", "Pour son projet \"Abandoned Love\", Peyton Fulford transforme vos messages de ruptures en banderoles! Affich\u00e9es ensuite dans des lieux qui eux aussi sont \u00e0 l'abandon..."], "alternativeTitle": ["Envie de rompre? Dites-le avec des guirlandes!", "Envie de rompre? Dites-le avec des guirlandes! / HAP_2017-03-09T18:50:00_la-chronique-fantinstique", "Envie de rompre? Dites-le avec des guirlandes! / HAP_2017-03-09T18:50:00_la-chronique-fantinstique"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8410470", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7416081.image", "variantIds": ["ece-8410470", "ece-8410465"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le Journal de 6h : Le Journal de 6h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite (R)", "id": "sound-3ED79702-DBC7-4D16-AEC7-790B945A34F1", "durationSec": 805, "publicationDate": "2017-03-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : LEMOSDAVID;Doris Leuthard, Pr\u00e9sidente de la Conf\u00e9d\u00e9ration, en charge du DETEC;Eva Schmassmann, responsable du dossier coop\u00e9ration et d\u00e9veloppement chez Alliance Sud;Anne Challandes, responsable de la politique agricole, USPF;Alice Glauser, conseill\u00e8re nationale UDC VD;Bourreau;Bourreau-de-Gant\u00e8s, Marie ;Laura Weyrich, chercheuse \u00e0 l'Universit\u00e9 d'Adela\u00efde;Benazet\r\n\r\n\r\n* * Le Journal de 6h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite (JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL FIN TAPIS) \r\n(JDM JOURNAL FIN TAPIS) \r\n(24/QUALIFICATION BARCA PA) Si les astres s'alignent nous allons renverser la situation... C'\u00e9tait la conviction de l'entraineur du FC Barcelone... En forme de proph\u00e9tie... \r\nL'improbable victoire a eu lieu hier soir...  Pari r\u00e9ussi, Barcelone est parvenu \u00e0 se qualifier pour les quarts de finale de la ligue des champions apr\u00e8s avoir perdu 4 \u00e0 0 en match aller... On n'avait jamais vu \u00e7a... en championsleague...\r\nVictoire 6 \u00e0 0 au Camp Nou... face au Paris Saint Germain... lors d'une rencontre compl\u00e8tement folle et historique, David L\u00e9mos... \r\n  0'59''\r\nVoil\u00e0 pour cette victoire d'anthologie... Le plus grand comeback de tous les temps titre ce matin, le journal britannique The Sun... Du c\u00f4t\u00e9 de la presse fran\u00e7aise les mots sont durs apr\u00e8s la d\u00e9faite du PSG... \"Inqualifiable\" titre l'Equipe, Paris est tragique \u00e9crit encore le quotidien en page int\u00e9rieur, allusion au slogan du club \"Paris est magique\"... \r\nEt dans l'autre match de la soir\u00e9e... Borussia Dortmund s'est impos\u00e9 4 \u00e0 0 face \u00e0 Benfica et se qualifie \u00e9galement pour les quarts...\r\n(08/MULTI VISITE MINISTRE TURC PA) En Suisse, le chef de la diplomatie turque sera-t-il pr\u00e9sent dimanche \u00e0 Zurich? \r\nLa balle semble d\u00e9sormais dans le camp du Conseil f\u00e9d\u00e9ral pour trancher... \r\nPuisque le gouvernement zurichois lui demande de prendre les mesures n\u00e9cessaires pour annuler cette visite, aux allures de meeting de campagne en faveur d'une r\u00e9forme constitutionnelle qui renforce les pouvoirs du pr\u00e9sident turc... \r\nMais, Julien Bangerter....le Conseil f\u00e9d\u00e9ral pourrait bien ne pas suivre la demande zurichoise...\r\n  0'56''\r\n(02/MULTI/NO BILLAG ITV LEUTHARD) Premier acte hier au Parlement du d\u00e9bat sur le service public...\r\nLe Conseil des Etats se penchait sur l'initiatitive no Billag.. Et il a balay\u00e9 \u00e0 l'unanimit\u00e9 ce texte qui veut supprimer totalement la redevance radio tv... \r\nPour la majorit\u00e9 des s\u00e9nateurs, la redevance permet de garantir un service public de qualit\u00e9. Le dossier passe maintenant au conseil national, o\u00f9 la discussion aura un tout autre ton, selon la ministre de la communication et pr\u00e9sidente de la conf\u00e9d\u00e9ration, Doris Leuthard. \r\n  35''\r\nDoris Leuthard r\u00e9pondait \u00e0 Muriel Ballaman... D\u00e9bat au national le 14 mars prochain...\r\n(05/INTERDICTIONS ONG UDC ITV SCHMASSMANN) La Suisse ne doit pas subventionner des ONG accus\u00e9es d'\u00eatre impliqu\u00e9es dans des actions antis\u00e9mites ou des campagnes de boycott. \r\nLe conseil national a accept\u00e9 hier une motion UDC en ce sens. \r\nEt ce malgr\u00e9 les d\u00e9n\u00e9gations du ministre des affaires \u00e9trang\u00e8res Didier Burkhalter, qui a assur\u00e9 que la Suisse ne soutient en aucune mani\u00e8re de telle organisations, et que la Conf\u00e9d\u00e9ration proc\u00e8de \u00e0 des contr\u00f4les r\u00e9guliers de ses subventionnements... Eva Schmassmann est responsable du dossier coop\u00e9ration et d\u00e9veloppement chez Alliance Sud ,qui regroupe plusieurs ONG. Pour elle, le Conseil national envoie un mauvais signal et se trompe de cible. Elle l'a dit \u00e0 Guillaume Rey. \r\n  0'39''\r\n(Avalanche) En Valais, une avalanche a d\u00e9truit une dizaine de chalets au dessus de Salavan... Les d\u00e9gats sont imprssionnants dans ce hameau... La coul\u00e9e n'a pas fait de victimes puisque les habitations \u00e9taient vides, mais les d\u00e9gats sont importants... Un chalet a \u00e9t\u00e9 souffl\u00e9... Les autres sont compl\u00e8tement ou partiellement ensevelies...\r\n(D2/FEMMES PAYSANNES RECONNAISSANCE PI) S'adapter \u00e0 l'\u00e9volution de la soci\u00e9t\u00e9: c'est l'un des fondements de la r\u00e9forme des retraites, actuellement d\u00e9battue au parlement. \r\nLes femmes devront travailler jusqu'\u00e0 65 ans et il est aussi question de supprimer la rente pour les veuves sans enfant. Mais l'ind\u00e9pendance des femmes n'est pas encore une r\u00e9alit\u00e9 dans tous les milieux. \r\nDans le monde paysan, on en est tr\u00e8s loin encore, puisque le travail des femmes n'est le plus souvent m\u00eame pas reconnu, Alexandra Richard:\r\n  1'17''\r\nUne r\u00e9flexion qui concernerait non seulement les paysannes, mais aussi d'autres professions d'ind\u00e9pendants.\r\n(Sondage Macron) Un mot de la pr\u00e9sidentielle fran\u00e7aise...  Emmanuel Macron devancerait Marine Le Pen au premier tour... C'est ce qu'indique un sondage Harris Interactive publi\u00e9 aujourd'hui... L'ex ministre de l'\u00e9conomie est cr\u00e9dit\u00e9 de 26% des intentions de vote contre 25 pour Marine Le Pen... et 20% pour Fran\u00e7ois Fillon... Le socialiste Beno\u00eet Hamon r\u00e9colterait 13% des suffrages...\r\n(Pourparlers de paix \u00e0 Gen\u00e8ve) De nouveaux pourparlers de paix sur la Syrie \u00e0 Gen\u00e8ve... \r\nLe gouvernement syirne et les groupes d'opposition sont invit\u00e9s \u00e0 reprendre les discussions... Elles sont pr\u00e9vues le 23 mars prochain... annonce l'\u00e9missaire sp\u00e9cisal de l'ONU sur la Syrie... \r\nUn cinqui\u00e8me cycle de n\u00e9gociations... Les quatre pr\u00e9c\u00e9dent ont \u00e9chou\u00e9... (Le porte parole du d\u00e9partement d'Etat \u00e0 Washington pr\u00e9cise que les Etats Unis soutiennent toujours une solution politique...)\r\n(16/ONU/PENINSULE COREENNE PA) Le conseil de s\u00e9curit\u00e9 de l'ONU s'est r\u00e9uni en urgence hier \u00e0 la demande de Washington, Tokyo et S\u00e9oul. \r\nUne r\u00e9union qui fait suite au tir de missiles par la Cor\u00e9e du Nord, et ce en violation des r\u00e9solutions de l'ONU lundi dernier. \r\nEn apparence le conseil se montre uni sur la condamnation de ces tirs mais un bras de fer se dessine entre la Chine et les Etats-Unis, dans cette poudri\u00e8re asiatique. \r\nMarie Bourreau...\r\n  0'45''\r\n(D4/NEANDERTAL DENTS ET PATHOLOGIES PI) On en sait un peu plus sur le r\u00e9gime Pal\u00e9o, le vrai! celui pratiqu\u00e9 par nos cousins, les hommes de N\u00e9andertal, il y a 50 mille ans. \r\nQue mangeaient-ils vraiment... Et bien des chercheurs, ont analys\u00e9s leur plaque dentaire... Ils ont publi\u00e9 hier les r\u00e9sultats de leurs investigation dans la revue Nature... Et ces analyse nous en apprennent beaucoup sur l'alimentation, et m\u00eame la vie intime... des hommes de n\u00e9enderthal... Lucia Sillig... \r\n  1'39''\r\nD'autres \u00e9changes... de biens cette fois dans un pass\u00e9 moins lointain... La route de la soie... le premier r\u00e9seau commercial entre la Chine et l'Europe qui permettait de ramener soie, pierres pr\u00e9cieuses ou th\u00e9... Et bien \u00e0 l'origine cette route aurait \u00e9t\u00e9 dessin\u00e9e par d'humbles bergers... Selon une \u00e9tude de l'universit\u00e9 de Washington... Une route trac\u00e9e donc il y a 4000 ans par des nomades en qu\u00eate de paturages verts pour leur troupeaux...\r\n(M\u00e9t\u00e9o) Beaucoup de nuages et des pr\u00e9cipitations ce matin, notamment dans les Pr\u00e9alpes et en direction de la Suisse al\u00e9manique... Limite de la neige vers 2000 m\u00e8tres. \r\nLe temps va rester gris l'apr\u00e8s midi, mises \u00e0 parts quelques \u00e9clairies autour du L\u00e9man et en Valais. Le temps restera plus nuageux mais sera g\u00e9n\u00e9ralement sec...Les pluies vont revenir en soir\u00e9e et dans la nuit... Et puis demain, vendredi, retour du soleil!\r\n(SOUS LA BARRE) \r\n(METEO SIMON) Ce matin, nous garderons un ciel bien charg\u00e9 avec des pluies qui se prolongeront encore quelques heures. La limite pluie-neige est tr\u00e8s in\u00e9gale, g\u00e9n\u00e9ralement vers 1500m, en Valais autour de 1000\r\nm. De timides \u00e9claircies s'ouvriront l'apr\u00e8s-midi, les pluies s'estomperont, il fera jusqu'\u00e0 10\u00b0 en plaine. Avant la soir\u00e9e des ond\u00e9es reprendront par l'ouest.\r\nVendredi, \u00e0 part quelques bancs nuageux en d\u00e9but de journ\u00e9e le temps sera bien ensoleill\u00e9 et plus doux. Samedi, sera \u00e9galement une journ\u00e9e domin\u00e9e par le soleil, les thermom\u00e8tres indiqueront jusqu'\u00e0 18\u00b0. Des voiles nuageux appara\u00eeront en seconde partie de journ\u00e9e, ils annonceront un changement de temps pour dimanche. Changement dont les d\u00e9tails restent \u00e0 confirmer.\r\n(14/UE PROBLEME EST, TUSK PA) L'habituel sommet de printemps des vingt-huit chefs d'\u00c9tats et de gouvernements de l'Union europ\u00e9enne ou \u00ab Conseil europ\u00e9en \u00bb s'ouvre cet apr\u00e8s-midi et le premier d\u00e9bat \u00e0 l'ordre du jour pourrait bien d\u00e9raper. \r\nIl s'agit de la reconduction pour un deuxi\u00e8me mandat du pr\u00e9sident du Conseil europ\u00e9en, le Polonais Donald Tusk, en poste depuis deux ans et demi. \r\nLe gouvernement polonais a cr\u00e9\u00e9 une situation in\u00e9dite en d\u00e9cidant d'ouvrer contre la reconduction de Donald Tusk, pourtant ancien premier ministre polonais... \r\nPierre Benazet...\r\n((La Premi\u00e8re ministre Beata Szydlo a transform\u00e9 en politique officielle du gouvernement polonais la d\u00e9fiance envers Donald Tusk affich\u00e9e par le pr\u00e9sident du parti Droit et Justice Jaroslaw Kaczynski ; ce dernier l'accuse m\u00eame d'\u00eatre le candidat de l'Allemagne. \r\nIl est cependant douteux que cela emp\u00eache la reconduction de Donald Tusk \u00e0 la t\u00eate du Conseil europ\u00e9en. Le gouvernement polonais ne peut gu\u00e8re compter que sur le soutien de la Hongrie voire du Royaume-Uni.\r\nDonald Tusk a apparemment satisfait la majorit\u00e9 des capitales dont Berlin mais aussi Paris et d'ailleurs Fran\u00e7ois Hollande a laiss\u00e9 entendre que les gouvernements de gauche ne r\u00e9clament finalement pas que cet homme de droite soir remplac\u00e9 par l'un des leurs. En outre, les r\u00e8gles au sein du Conseil europ\u00e9en sont suffisamment floues pour qu'en cas de blocage d'un gouvernement la d\u00e9cision se prenne \u00e0 la majorit\u00e9 qualifi\u00e9e, c'est-\u00e0-dire plus de 21 pays sur les 28. C'est donc pour la Pologne la chronique d'une d\u00e9faite annonc\u00e9e qui devrait paradoxalement se solder par la reconduction d'un Polonais.\r\nPierre Benazet\r\nBruxelles))", "alternativeTitle": ["Le Journal de 6h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite", "Le Journal de 6h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite / JDM_2017-03-09T06:00:00_le-journal-de-6h", "Le Journal de 6h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite / JDM_2017-03-09T06:00:00_le-journal-de-6h"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8428765", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677648.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "L\u00e9vite, Blandine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Sillig, Lucia", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Richard, Alexandra", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ballaman, Muriel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rey, Guillaume", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "L\u00e9vite, Blandine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "Correspondant", "name": "Benazet, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bangerter, Julien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8428765", "ece-8428746"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Revue de presse du web", "source": "siranau", "title": "La revue de presse du web 09.03.2017", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-66BB25E7-0F93-49FA-BB85-C5BFAA1B4073", "durationSec": 77, "publicationDate": "2017-03-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["La revue de presse du web / SUPER_2017-03-09T16:45:00_la-revue-de-presse-du-web", "Supersonic du 09.03.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8410433", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5168243.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8410426"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "RTSreligion : RTSreligion - Marine Le Pen oscille entre la\u00efcit\u00e9 et revendication de l'h\u00e9ritage chr\u00e9tien (R)", "id": "sound-A587C220-E723-4D97-9382-893BE529E4DE", "durationSec": 139, "publicationDate": "2017-03-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Bachofner, Aline\r\nMarine Le Pen a donn\u00e9 mercredi une longue interview \u00e0 un hebdomadaire catholique fran\u00e7ais, o\u00f9 elle y affirme ses racines chr\u00e9tiennes, tout en se d\u00e9finissant comme une \"catholique de parvis\".\r\n\r\n* * RTSreligion - Marine Le Pen oscille entre la\u00efcit\u00e9 et revendication de l'h\u00e9ritage chr\u00e9tien (RTS RELIGION 09.03 FN ET CATHOLICISME) C'est l'heure de la chronique de RTSreligion avec vous Aline Bachofner. Marine Le Pen a donn\u00e9 hier une longue interview \u00e0 La Vie, un hebdomadaire catholique fran\u00e7ais. Elle y affirme ses racines chr\u00e9tiennes tout en se d\u00e9finissant comme une \u00ab catholique de parvis \u00bb.\r\n  0'28''\r\n((Oui Marine Le Pen veut se pr\u00e9senter comme la Fran\u00e7aise de base, en phase avec son temps : attach\u00e9e \u00e0 l'h\u00e9ritage chr\u00e9tien sans \u00eatre une grenouille de b\u00e9nitier. Elle avoue ne se rendre \u00e0 l'\u00e9glise que pour les mariages et les enterrements, mais pour elle, les racines chr\u00e9tiennes de la France sont une \u00e9vidence et c'est quand m\u00eame un comble de devoir les r\u00e9affirmer aujourd'hui. D'ailleurs, elle renvoie les journalistes catholiques \u00e0 leurs responsabilit\u00e9s : le christianisme a tellement recul\u00e9 que les politiciens sont d\u00e9sormais oblig\u00e9s de rappeler les fondements m\u00eame de la soci\u00e9t\u00e9 fran\u00e7aise.))\r\nMais est-ce qu'elle les affirme vraiment, ces fondements ? Les valeurs chr\u00e9tiennes ne figurent pas dans son programme.\r\n  0'34''\r\n((AB Non en effet, et les journalistes n'ont pas manqu\u00e9 de la questionner l\u00e0-dessus : ses r\u00e9f\u00e9rences au christianisme sont plut\u00f4t discr\u00e8tes. En r\u00e9alit\u00e9, Marine Le Pen est un peu pi\u00e9g\u00e9e entre, d'une part, la tentation d'une la\u00efcit\u00e9 absolue qui lui permettrait de faire dispara\u00eetre le voile islamique de l'espace publique et d'autre part les attentes d'une partie de son \u00e9lectorat,  farouchement catholique, qui r\u00e9clame des gages de son attachement au christianisme. Cet \u00e9lectorat est se retrouve aussi derri\u00e8re Fran\u00e7ois Fillon, soutenu par la Manif pour tous et par son extension politique, le parti Sens commun : des catholiques conservateurs sur les valeurs, ceux que l'on nomme les identitaires. ))\r\nAlors comment fait-elle pour rallier au FN ces catholiques identitaires ?    \r\n  0'52''\r\n((Par le biais des questions migratoires. Et l\u00e0, elle n'h\u00e9site pas \u00e0 remettre en question le message du Pape Fran\u00e7ois. Mais ce n'est pas un probl\u00e8me parce que de nombreux catholiques de droite le font aujourd'hui - on l'a vu r\u00e9cemment sur le plateau d'Infrarouge avec Laurent Dandrieu, r\u00e9dacteur en chef de Valeurs actuelles. Pour elle, le message \u00e9vang\u00e9lique qui pr\u00f4ne l'accueil de l'\u00e9tranger s'adresse aux individus, aux croyants. Mais quand le pape exhorte les Etats \u00e0 se montrer charitables, il outrepasse son r\u00f4le. Et c'est plut\u00f4t curieux parce que cette id\u00e9e du message biblique qui s'adresse \u00e0 chaque individu avant le groupe, c'est tr\u00e8s protestant ! \u00e7a n'existait pas avant le XVIe si\u00e8cle ! Ce qui fait foi dans le catholicisme, c'est la Bible et la tradition de son interpr\u00e9tation par le Concile et par le pape. Donc Marine Le Pen prouve plut\u00f4t son attachement \u00e0 la la\u00efcit\u00e9, qui confine la religion \u00e0 la sph\u00e8re priv\u00e9e, qu'au catholicisme et \u00e0  sa vocation universelle. ))", "alternativeExcerpt": ["Marine Le Pen a donn\u00e9 mercredi une longue interview \u00e0 un hebdomadaire catholique fran\u00e7ais, o\u00f9 elle y affirme ses racines chr\u00e9tiennes, tout en se d\u00e9finissant comme une \"catholique de parvis\".", "Marine Le Pen a donn\u00e9 mercredi une longue interview \u00e0 un hebdomadaire catholique fran\u00e7ais, o\u00f9 elle y affirme ses racines chr\u00e9tiennes, tout en se d\u00e9finissant comme une \"catholique de parvis\".", "Marine Le Pen a donn\u00e9 mercredi une longue interview \u00e0 un hebdomadaire catholique fran\u00e7ais, o\u00f9 elle y affirme ses racines chr\u00e9tiennes, tout en se d\u00e9finissant comme une \"catholique de parvis\"."], "alternativeTitle": ["RTSreligion - Marine Le Pen oscille entre la\u00efcit\u00e9 et revendication de l\u2019h\u00e9ritage chr\u00e9tien", "RTSreligion - Marine Le Pen oscille entre la\u00efcit\u00e9 et revendication de l\u2019h\u00e9ritage chr\u00e9tien / JDM_2017-03-09T06:27:00_rtsreligion", "RTSreligion - Marine Le Pen oscille entre la\u00efcit\u00e9 et revendication de l\u2019h\u00e9ritage chr\u00e9tien / JDM_2017-03-09T06:27:00_rtsreligion"], "imageURL": "//www.rts.ch/8429854.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8428766", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8428766", "ece-8428747"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Entre nous soit dit", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Denis de la Reussille, maire du Locle \u00e0 50%, conseiller national neuch\u00e2telois Les Verts / Parti du Travail ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A48696DF-ACD7-4A24-B0AD-8957D48C73C0", "thematicGeographicals": ["Le Locle", "Neuch\u00e2tel (canton)"], "durationSec": 3387, "publicationDate": "2017-03-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["La Reussille, Denis de"], "thematicThemes": ["fonction politique", "maire", "conseiller national"], "excerpt": "N\u00e9 \u00e0 La Chaux-de-Fonds, Denis de la Reussille fait un apprentissage d'employ\u00e9 de commerce et arrive au Locle en 1986 en tant que joueur du FC Le Locle Sports. Il n'en est plus parti.\r\nEngag\u00e9 \u00e0 la gauche de l'\u00e9chiquier politique, il est d\u00e9put\u00e9 au Grand conseil du canton de Neuch\u00e2tel depuis 1997, pr\u00e9side l'ex\u00e9cutif du Locle depuis 2000 et, depuis novembre 2015, est \u00e9lu \u00e0 Berne au Conseil national sous les couleurs Les Verts / Parti du Travail.", "alternativeTitle": ["Entre nous soit dit du 09.03.2017", "Denis de la Reussille, un peu de gauche au parlement / ENSD_2017-03-09T20:03:45_entre-nous-soit-dit", "Entre nous soit dit du 09.03.2017", "Denis de la Reussille, un peu de gauche au parlement / ENSD_2017-03-09T20:03:45_entre-nous-soit-dit"], "alternativeExcerpt": ["N\u00e9 \u00e0 La Chaux-de-Fonds, Denis de la Reussille fait un apprentissage d'employ\u00e9 de commerce et arrive au Locle en 1986 en tant que joueur du FC Le Locle Sports. Il n\u2019en est plus parti.\nEngag\u00e9 \u00e0 la gauche de l\u2019\u00e9chiquier politique, il est d\u00e9put\u00e9 au Grand conseil du canton de Neuch\u00e2tel depuis 1997, pr\u00e9side l\u2019ex\u00e9cutif du Locle depuis 2000 et, depuis novembre 2015, est \u00e9lu \u00e0 Berne au Conseil national sous les couleurs Les Verts / Parti du Travail.\nPr\u00e9sident tr\u00e8s populaire dans sa ville, Denis de la Reussille est aujourd\u2019hui l\u2019invit\u00e9 de M\u00e9lanie Croubalian.", "N\u00e9 \u00e0 La Chaux-de-Fonds, Denis de la Reussille fait un apprentissage d'employ\u00e9 de commerce et arrive au Locle en 1986 en tant que joueur du FC Le Locle Sports. Il n\u2019en est plus parti.\nEngag\u00e9 \u00e0 la gauche de l\u2019\u00e9chiquier politique, il est d\u00e9put\u00e9 au Grand conseil du canton de Neuch\u00e2tel depuis 1997, pr\u00e9side l\u2019ex\u00e9cutif du Locle depuis 2000 et, depuis novembre 2015, est \u00e9lu \u00e0 Berne au Conseil national sous les couleurs Les Verts / Parti du Travail.\nPr\u00e9sident tr\u00e8s populaire dans sa ville, Denis de la Reussille est aujourd\u2019hui l\u2019invit\u00e9 de M\u00e9lanie Croubalian."], "imageURL": "//www.rts.ch/8267867.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8410713", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident du Conseil communal du Locle, maire du Locle, conseiller national Parti du Travail", "name": "La Reussille, Denis de", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8410713", "ece-8410712"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Le Conseil f\u00e9d\u00e9ral autorise la visite du ministre turc des Affaires \u00e9trang\u00e8res, Mevl\u00fct Cavusoglu", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-7B5831D2-1D65-4153-84E2-DC55B0D9847C", "thematicGeographicals": ["Turquie", "Suisse"], "durationSec": 201, "publicationDate": "2017-03-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["relations internationales", "diplomatie"], "excerpt": "Sollicit\u00e9e par le canton de Zurich, la Conf\u00e9d\u00e9ration estime que l'annulation pour des raisons de s\u00e9curit\u00e9 de la visite du ministre turc des Affaires \u00e9trang\u00e8res, pr\u00e9vue le dimanche 12 mars 2017, ne se justifie pas.", "alternativeExcerpt": ["Sollicit\u00e9e par le canton de Zurich, la Conf\u00e9d\u00e9ration estime que l'annulation pour des raisons de s\u00e9curit\u00e9 de la visite du ministre turc des Affaires \u00e9trang\u00e8res, pr\u00e9vue dimanche, ne se justifie pas"], "alternativeTitle": ["Pour Berne, l'annulation de la visite du ministre turc ne se justifie pas / FOR_2017-03-09T18:00:00_developpement-1", "Forum du 09.03.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8448967.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8428808", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondante RTS Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Ballaman, Muriel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8428806"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "X du jour", "source": "siranau", "title": "Le X du jour : L'\u00e9ponge du jour", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-2369943D-23A8-4AF3-BD18-DAD98423893A", "durationSec": 127, "publicationDate": "2017-03-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["L'\u00e9ponge du jour", "L'\u00e9ponge du jour", "L'\u00e9ponge du jour / RVA3_2017-03-09T06:39:51_le-x-du-jour", "L'\u00e9ponge du jour / RVA3_2017-03-09T06:39:51_le-x-du-jour"], "alternativeExcerpt": ["Zo\u00e9 Decker nous parle d'une \u00e9ponge magique qui pourrait nettoyer nos oc\u00e9ans des nu\u00e9es d'or noir."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8410519", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8256742.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Birden, Agathe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Decker, Zo\u00e9", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8410519", "ece-8410499"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tribu", "source": "siranau", "title": "Le burn-out parental", "id": "sound-211C9932-3E8F-4B93-BB89-AF3037FA1D26", "durationSec": 1547, "publicationDate": "2017-03-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Tous les parents souhaitent \u00eatre bienveillants, attentifs, chaleureux, disponibles, si possible parfaits. Et ils culpabilisent quand ils manquent de temps ou s'emportent pour un rien. Les attentes que les parents font peser sur eux-m\u00eames sont parfois bien trop lourdes et dans ce cas l'\u00e9puisement guette. Qu'est-ce que le burn-out parental et comment l'\u00e9viter? Nous recevons Mo\u00efra Mikolajczak, chercheuse \u00e0 l'Universit\u00e9 de Louvain et co-auteure de l'ouvrage \"Le burn-out parental\" (Odile Jacob).\r\n\r\n* * Tous les parents souhaitent \u00eatre bienveillants, attentifs, chaleureux, disponibles, si possible parfaits. Et ils culpabilisent quand ils manquent de temps ou s'emportent pour un rien. Les attentes que les parents font peser sur eux-m\u00eames sont parfois bien trop lourdes et dans ce cas l'\u00e9puisement guette. Qu'est-ce que le burn-out parental et comment l'\u00e9viter? Nous recevons Mo\u00efra Mikolajczak, chercheuse \u00e0 l'Universit\u00e9 de Louvain et co-auteure de l'ouvrage \"Le burn-out parental\" (Odile Jacob).", "alternativeTitle": ["Tribu du 09.03.2017", "Le burn-out parental / TRI_2017-03-09T11:04:15_tribu", "Tribu du 09.03.2017", "Le burn-out parental / TRI_2017-03-09T11:04:15_tribu"], "alternativeExcerpt": ["Tous les parents souhaitent \u00eatre bienveillants, attentifs, chaleureux, disponibles, si possible parfaits. Et ils culpabilisent quand ils manquent de temps ou s\u02b9emportent pour un rien. Les attentes que les parents font peser sur eux-m\u00eames sont parfois bien trop lourdes et dans ce cas l\u02b9\u00e9puisement guette. Qu\u02b9est-ce que le burn-out parental et comment l\u02b9\u00e9viter? Nous recevons Mo\u00efra Mikolajczak, chercheuse \u00e0 l\u02b9Universit\u00e9 de Louvain et co-auteure de l\u02b9ouvrage \"Le burn-out parental\" (Odile Jacob).", "Tous les parents souhaitent \u00eatre bienveillants, attentifs, chaleureux, disponibles, si possible parfaits. Et ils culpabilisent quand ils manquent de temps ou s\u02b9emportent pour un rien. Les attentes que les parents font peser sur eux-m\u00eames sont parfois bien trop lourdes et dans ce cas l\u02b9\u00e9puisement guette. Qu\u02b9est-ce que le burn-out parental et comment l\u02b9\u00e9viter? Nous recevons Mo\u00efra Mikolajczak, chercheuse \u00e0 l\u02b9Universit\u00e9 de Louvain et co-auteure de l\u02b9ouvrage \"Le burn-out parental\" (Odile Jacob)."], "imageURL": "//www.rts.ch/8339827.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8410695", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chercheuse \u00e0 l'Universit\u00e9 de Louvain, chercheuse \u00e0 l'Universit\u00e9 de Louvain", "name": "Mikolajczak, Moira", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Magnollay, Julien", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Magnollay, Julien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8410695", "ece-8410694"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Vie des gens", "source": "siranau", "title": "La Vie des gens : Bruno et son auto-m\u00e9dication ", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-3FE5A0E6-2150-4912-906F-CA03496427F5", "durationSec": 174, "publicationDate": "2017-03-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["La Vie des gens", "La Vie des gens / OTWO_2017-03-09T09:45:00_la-vie-des-gens", "La Vie des gens / OTWO_2017-03-09T09:45:00_la-vie-des-gens"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8410462", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7966497.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Doquin, Julien", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8410462", "ece-8410454"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction : Ola S\u00f6derstr\u00f6m, professeur de g\u00e9ographie sociale et culturelle (R)", "id": "sound-0157C722-1548-4E9D-94DC-D49BBDFA431F", "durationSec": 1417, "publicationDate": "2017-03-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : CATINFO_MAR2016;S\u00f6derstr\u00f6m , Ola\r\nSommes-nous entr\u00e9s dans une \u00e8re de post-v\u00e9rit\u00e9 et, si c'est le cas, comment s'en pr\u00e9munir? Entretien avec Ola S\u00f6derstr\u00f6m, professeur de g\u00e9ographie sociale et culturelle \u00e0 l'Universit\u00e9 de Neuch\u00e2tel et pr\u00e9sident de la division sciences et sociales du Fonds national suisse de la recherche scientifique.\r\n\r\n* * Ola S\u00f6derstr\u00f6m, professeur de g\u00e9ographie sociale et culturelle (OLA SODERSTROM - POST VERITE OU POLITIQUE DE L'IGNORANCE)  \r\nUne d\u00e9finition pour commencer: \"Post-v\u00e9rit\u00e9 = relatif aux circonstances dans lesquelles les faits objectifs ont moins d'influence sur la formation de l'opinion que l'appel aux \u00e9motions et aux croyances personnelles\"...  \r\nSommes-nous vraiment, comme beaucoup le craignent, entr\u00e9s dans cette \u00e8re de post-v\u00e9rit\u00e9?... Et si oui comment s'en pr\u00e9munir ou au moins comment en att\u00e9nuer les effets?\r\nPour en parler le plaisir de recevoir ce matin un homme qui a bcp r\u00e9fl\u00e9chi \u00e0 la question... il n'est pas politologue ou journaliste... mais g\u00e9ographe... professeur de g\u00e9ographie sociale et culturelle \u00e0 l'Universit\u00e9 de Neuch\u00e2tel, \u00e9galement pr\u00e9sident de la division sciences humaines et sociales du Fonds national suisse de la recherche scientifique... Bonjour Ola S\u00f6derstr\u00f6m, \r\n- Qu'est-ce qui am\u00e8ne un professeur de g\u00e9ographie sociale et culturelle \u00e0 se pencher sur la post-v\u00e9rit\u00e9 et ses effets... pervers... ?\r\nPh\u00e9nom\u00e8ne durable?...\r\n- Ce ph\u00e9nom\u00e8ne est pour vous loin d'\u00eatre passager c'est ce qui vous pr\u00e9occupe ?\r\n-Bien plus qu'une r\u00e9thorique politique \u00e9ph\u00e9m\u00e8re... estimez-vous..... et donc potentiellement d'importantes cons\u00e9quences sur le long terme ?\r\n...Mais ancien non?\r\n-Mais on pourrait vous r\u00e9torquer que m\u00eame s'il est affubl\u00e9 d'un nouveau vocable, le ph\u00e9nom\u00e8ne de post-v\u00e9rit\u00e9 ou post-factuelle est loin d'\u00eatre nouveau... Depuis l'antiquit\u00e9 d\u00e9j\u00e0 on a fabriqu\u00e9 des faits de toute pi\u00e8ce qui n'avaient rien \u00e0 envier aux textes ou tweet sans fondements aucuns,  que l'on observe aujourd'hui ?\r\n-On a certes beaucoup focalis\u00e9 sur les victoires surprises du Brexit au Royaume-Uni, puis de Donald Trump aux Etats-Unis pour expliquer le succ\u00e8s de la post-v\u00e9rit\u00e9, mais pour vous m\u00eame si elle est moins spectaculaire, le ph\u00e9nom\u00e8ne est nettement plus r\u00e9pandu qu'il n'y para\u00eet, il est en fait la multiplication de petites initiatives...\r\nPolitique de l'ignorance\r\n-Plut\u00f4t que de post v\u00e9rit\u00e9, pour vous il s'agit d'avantage d'une politique de l'ignorance.. o\u00f9 se situe la diff\u00e9rence...\r\nExemples suisses de cette politique de l'ignorance\r\n-Une politique de l'ignorance ou de l'obscurit\u00e9 qui se d\u00e9veloppe aussi en Suisse ?  Vous avez des exemples (la campagne de l'UDC orchestr\u00e9e en 2015 contre les sciences humaines et sociales en est pour lui une illustration)\r\nComment r\u00e9sister?\r\n-A partir de ce constat, comment r\u00e9sister ? En remettant le fait au centre des choses... mais le fact checking qui lui est li\u00e9 est-il vraiment la solution magique,  sur Internet, le mensonge ira toujours plus vite que la v\u00e9rit\u00e9... ?\r\nSe connecter aux \u00e9motions\r\n-Et puis on l'a clairement constat\u00e9 ces derniers mois, de plus en plus de citoyens sont imperm\u00e9ables au fait..  pour les atteindre il faut pouvoir se connecter \u00e9motionnellement avec eux ?\r\nResponsabilit\u00e9 des m\u00e9dias\r\n-Les m\u00e9dias ne portent-ils pas aussi une part de responsabilit\u00e9 dans cette situation, ils ont chass\u00e9 le clic facile au d\u00e9triment de l'exactitude et de la v\u00e9racit\u00e9 ? \r\n-Ce changement des m\u00e9dias n'a-t-il pas en quelque sorte favoris\u00e9 le renforcement du populisme ?\r\nRecr\u00e9er des sites de r\u00e9f\u00e9rence\r\n-Il faut dites-vous recr\u00e9er des sites de r\u00e9f\u00e9rence.. mais qu'est-ce qu'on peut inventer qui n'existe pas ?\r\nCampus pilote\r\n-Vous pr\u00e9conisez vous, un rapprochement entre journalistes et chercheurs universitaires pour un \u00e9change de comp\u00e9tence.... vous imaginez la cr\u00e9ation d'un campus pilote pour la Suisse Romande... ?\r\n-Mais est-ce la meilleure solution pour garantir la circulation des id\u00e9es qui d\u00e9rangent ?\r\nRecr\u00e9er de la pens\u00e9e unique c'est le risque\r\n-Ne risque-t-on pas de refonder une forme d'\u00e9lite que beaucoup ex\u00e8crent ?\r\n-Consacrer du m\u00eame coup, le triomphe d'une pens\u00e9e unique ?\r\n-Une pareille approche est-elle vraiment \u00e0 m\u00eame de garantir le pluralisme, l'ouverture des colonnes aux plumes d\u00e9rangeantes, de sortir de l'\u00e9troit milieu des gens de bonne compagnie ?", "alternativeExcerpt": ["Sommes-nous entr\u00e9s dans une \u00e8re de post-v\u00e9rit\u00e9 et, si c'est le cas, comment s'en pr\u00e9munir? Entretien avec Ola S\u00f6derstr\u00f6m, professeur de g\u00e9ographie sociale et culturelle \u00e0 l'Universit\u00e9 de Neuch\u00e2tel et pr\u00e9sident de la division sciences et sociales du Fonds national suisse de la recherche scientifique.", "Sommes-nous entr\u00e9s dans une \u00e8re de post-v\u00e9rit\u00e9 et, si c'est le cas, comment s'en pr\u00e9munir? Entretien avec Ola S\u00f6derstr\u00f6m, professeur de g\u00e9ographie sociale et culturelle \u00e0 l'Universit\u00e9 de Neuch\u00e2tel et pr\u00e9sident de la division sciences et sociales du Fonds national suisse de la recherche scientifique.", "Sommes-nous entr\u00e9s dans une \u00e8re de post-v\u00e9rit\u00e9 et, si c'est le cas, comment s'en pr\u00e9munir? Entretien avec Ola S\u00f6derstr\u00f6m, professeur de g\u00e9ographie sociale et culturelle \u00e0 l'Universit\u00e9 de Neuch\u00e2tel et pr\u00e9sident de la division sciences et sociales du Fonds national suisse de la recherche scientifique.", "Sommes-nous entr\u00e9s dans une \u00e8re de post-v\u00e9rit\u00e9 et, si c'est le cas, comment s'en pr\u00e9munir? Entretien avec Ola S\u00f6derstr\u00f6m, professeur de g\u00e9ographie sociale et culturelle \u00e0 l'Universit\u00e9 de Neuch\u00e2tel et pr\u00e9sident de la division sciences et sociales du Fonds national suisse de la recherche scientifique."], "alternativeTitle": ["Ola S\u00f6derstr\u00f6m, professeur de g\u00e9ographie sociale et culturelle", "L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction - Ola S\u00f6derstr\u00f6m", "Ola S\u00f6derstr\u00f6m, professeur de g\u00e9ographie sociale et culturelle / JDM_2017-03-09T07:37:00_l-invite-du-journal", "Ola S\u00f6derstr\u00f6m, professeur de g\u00e9ographie sociale et culturelle / JDM_2017-03-09T07:37:00_l-invite-du-journal"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8428767", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677647.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "De Preux, Jean", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8428767", "ece-8428748"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Une commission du National abandonne l'id\u00e9e d'une retraite \u00e0 67 ans", "id": "sound-22C61FA7-C6CE-4C82-A5ED-D52F397AC08A", "durationSec": 165, "publicationDate": "2017-03-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La Commission de la s\u00e9curit\u00e9 sociale et de la sant\u00e9 publique du Conseil national propose de renoncer \u00e0 deux points contest\u00e9s de la r\u00e9forme des retraites, dont l'id\u00e9e de porter l'\u00e2ge \u00e0 67 ans. Ces concessions \u00e9taient attendues.\r\n\r\n* * Une commission du National abandonne l'id\u00e9e d'une retraite \u00e0 67 ans  Un tout petit pas: la commission de la sant\u00e9-social du National a rendu ses conclusions sur le projet de r\u00e9forme des retraites. Elle a fait un nouveau pas en direction du Conseil des Etats. Ou plut\u00f4t deux. Deux gestes, l'un en faveur des veuves, l'autre concernant ce fameux m\u00e9canisme d'\u00e9l\u00e9vation de la retraite \u00e0 67 ans en cas de difficult\u00e9s. Thibaut Schaller, on vous retrouve \u00e0 Berne. Ces concessions \u00e9taient attendues...\r\nEn effet. Ce sont deux points tr\u00e8s contest\u00e9s que la commission du National propose d'abandonner aujourd'hui. Premi\u00e8rement, vous l'avez mentionn\u00e9, ce m\u00e9canisme qui augmentait l\u00e2ge de d\u00e9part \u00e0 la retraite graduellement jusqu'\u00e0 67 ans, en cas de difficult\u00e9 financi\u00e8res pour l'AVS... sans nouvelle solution au Parlement. Une forme d'automatisme insupportable pour la gauche, mais aussi une partie du centre-droit. Et puis, la commission du National propose \u00e0 la chambre du peuple d'\u00eatre plus g\u00e9n\u00e9reuse avec les veuves sans enfant \u00e0 charge. La commission estime qu'il n'est plus n\u00e9cessaire de couper leurs rentes...\r\n***RELANCE: Et qu'est-ce que \u00e7a change... ces nouvelles propositions suffisent-elles \u00e0 d\u00e9bloquer la situation dans le match qui oppose le Conseil national au Conseil des Etats...?\r\nEt bien non, pas vraiment. Il y a deux versions, deux mod\u00e8les \u00e0 la philosophie diff\u00e9rentes qui s'affrontent. On le sait, le Conseil national veut agir uniquement dans le premier pilier... le Conseil des Etats veut augmenter l'AVS de 70 francs par mois pour les nouvelles rentes. Alors qui va c\u00e9der? Rien de tel pour le savoir que de donner un coup de sonde aupr\u00e8s des s\u00e9nateurs. Je vous livre une citation, celle de Konrad Graber, PDC, lucernois, pr\u00e9sident de la commission sant\u00e9-social des Etats: \"Ce ne sont pas les d\u00e9tails qui font gagner un projet: la question est politique\". Un changement d'avis des Etats serait fort peu probable.\r\n***RELANCE: Ils sont s\u00fbrs d'eux les s\u00e9nateurs... A tel point qu'ils m\u00e8nent d\u00e9j\u00e0 le lobbyisme n\u00e9cessaire \u00e0 gagner... en vote final, vendredi prochain...\r\nEh oui! La solution du Conseil des Etats devrait l'emporter en conciliation - moyennant quelques compromis, notamment sur le taux de TVA consacr\u00e9 aux retraites - c'est math\u00e9matique. Il y aura donc des d\u00e9\u00e7us et des vaincus au sein des parlementaires PLR et UDC du National. Les partisans de la solution des Etats - le PDC, la gauche - sont en ce moment en train de chercher des ren\u00e9gats dans ces groupes... pour atteindre les 101 voix requises pour contourner le frein \u00e0 l'endettement... et donc sauver la r\u00e9forme des retraites. La chasse aux dissidents est lanc\u00e9e.", "alternativeExcerpt": ["La Commission de la s\u00e9curit\u00e9 sociale et de la sant\u00e9 publique du Conseil national propose de renoncer \u00e0 deux points contest\u00e9s de la r\u00e9forme des retraites, dont l'id\u00e9e de porter l'\u00e2ge \u00e0 67 ans. Ces concessions \u00e9taient attendues."], "alternativeTitle": ["Une commission du National abandonne l'id\u00e9e d'une retraite \u00e0 67 ans / FOR_2017-03-09T18:10:00_developpement-6", "Forum du 09.03.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8449522.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8428808", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schaller, Thibaut", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8428803"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "La r\u00e9\u00e9lection de Donald Tusk \u00e0 la t\u00eate du Conseil europ\u00e9en fait pol\u00e9mique", "id": "sound-FC010405-2AB1-49DD-9F6B-6FE5C5D3A01F", "durationSec": 93, "publicationDate": "2017-03-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Benazet,pi\r\nLe Conseil europ\u00e9en de printemps s'ouvre jeudi avec en premier lieu la question de la r\u00e9\u00e9lection du Polonais Donald Tusk \u00e0 sa t\u00eate. Celle-ci semble cristalliser les tiraillements avec la Pologne qui est contre la reconduction de son ancien Premier ministre.\r\n\r\n* * La r\u00e9\u00e9lection de Donald Tusk \u00e0 la t\u00eate du Conseil europ\u00e9en fait pol\u00e9mique 12h30 Sommet Bruxelles \r\nLe Conseil europ\u00e9en de printemps les chefs d'\u00e9tats et de gouvernements des 28 \u00e9tats membres s'ouvre aujourd'hui. Ils doivent \u00e9voquer des questions relatives \u00e0 la d\u00e9fense ou \u00e0 l'\u00e9conomie avant de se pencher demain sans le Royaume-Uni sur l'avenir de l'Union europ\u00e9enne. Mais avant cela, la question de la r\u00e9\u00e9lection du Polonais Donald Tusk \u00e0 la t\u00eate du Conseil europ\u00e9en semble cristalliser les tiraillements avec la Pologne. Elle est contre la reconduction de son ancien premier ministre. Bruxelles Pierre Benazet.\r\n  1'04''\r\n((On peut d\u00e9sormais dire que le ton monte entre la Pologne et la majorit\u00e9 des autres pays de l'Union europ\u00e9enne car le ministre polonais des Affaires \u00e9trang\u00e8res Witold Waszczykowski en est d\u00e9sormais \u00e0 affirmer que la signature de la Pologne pour tous les autres sujets du sommet serait menac\u00e9e su Donald Tusk devait \u00eatre reconduit \u00e0 la t\u00eate du Conseil europ\u00e9en. La premi\u00e8re ministre Beata Szydlo va tout faire pour tenter de torpiller cette r\u00e9\u00e9lection m\u00eame si les seuls soutiens dont elle pourrait \u00e9ventuellement disposer, la Hongrie et le Royaume-Uni ne sont pas tr\u00e8s nets sur leurs intentions si les 28 devaient en arriver \u00e0 un vote.\r\nDe son c\u00f4t\u00e9, la chanceli\u00e8re allemande Angela Merkel a remis les points sur les i en affirmant ce matin qu'elle se r\u00e9jouissait de continuer \u00e0 travailler avec Donald Tusk et que sa r\u00e9\u00e9lection serait un signal de stabilit\u00e9 pour l'Europe. Ce faisant, elle confirme les th\u00e9ories complotistes du pr\u00e9sident du parti Droit et Justice Jaroslaw Kaczynski qui le d\u00e9signait il y a peu comme comme le candidat de l'Allemagne. C'est cependant un signal tr\u00e8s clair de la volont\u00e9 de la majorit\u00e9 des pays de reconduire Donald Tusk, d'autant que le pr\u00e9sident fran\u00e7ais a clairement laiss\u00e9 entrevoir que les gouvernements de gauche n'avaient pas l'intention de s'opposer \u00e0 sa reconduction bien que tous les dirigeants des insitutions europ\u00e9ennes proviennent actuellement des partis de droite.\r\nToute la question est donc maintenant de savoir si ce sommet va tourner au bras-de-fer et s'il va donc s'\u00e9terniser \u00e0 cause de nouvelles sources bien inutiles de tensions intra-europ\u00e9ennes))", "alternativeExcerpt": ["Le Conseil europ\u00e9en de printemps s'ouvre jeudi avec en premier lieu la question de la r\u00e9\u00e9lection du Polonais Donald Tusk \u00e0 sa t\u00eate. Celle-ci semble cristalliser les tiraillements avec la Pologne qui est contre la reconduction de son ancien Premier ministre."], "alternativeTitle": ["La r\u00e9\u00e9lection de Donald Tusk \u00e0 la t\u00eate du Conseil europ\u00e9en fait pol\u00e9mique / 12H30_2017-03-09T12:34:00_developpement-5", "Le 12h30 du 09.03.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8243473.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8428792", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "Correspondant", "name": "Benazet, Pierre", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8428783"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "MP3 : MP3 - Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour d'Alan Roura (R)", "id": "sound-7CD7BE6B-CC80-4A2D-8A35-1B0BCDC636CD", "durationSec": 269, "publicationDate": "2017-03-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "- \"It's Only Mystery\", Arthur Simms (Bande originale de \"Subway\")\r\n- \"Water Works\", Eric Serra (Bande originale de \"Le Grand bleu\")\r\n\r\n* * MP3 - Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour d'Alan Roura (MP3 ALAN ROURA EP4) MP3 ALAN ROURA, SEMAINE DU 6 au 10 MARS\r\nL'eau et la terre...\r\nLes deux \u00e9l\u00e9ments sont aussi importants l'un que l'autre dans l'existence mouvement\u00e9e d'ALAN ROURA.\r\nLe jeune navigateur vient de f\u00eater ses 24 ans.\r\nIl pr\u00e9pare d\u00e9j\u00e0 son prochain Vend\u00e9e Globe...\r\n  4'26 ((FIN DE PAROLE 3'34))\r\nJEUDI l'eau et la terre\r\n-\tBO FILM SUBWAY, Atrhur SIMMS\u00a0: It's only mystery\r\n-\tERIC SERRA : Water works, musique du film \u00ab\u00a0Le grand Bleu\u00a0\u00bb", "alternativeExcerpt": ["- \"It's Only Mystery\", Arthur Simms (Bande originale de \"Subway\") - \"Water Works\", Eric Serra (Bande originale de \"Le Grand bleu\")", "- \"It's Only Mystery\", Arthur Simms (Bande originale de \"Subway\")\n\n- \"Water Works\", Eric Serra (Bande originale de \"Le Grand bleu\")", "- \"It's Only Mystery\", Arthur Simms (Bande originale de \"Subway\")\n\n- \"Water Works\", Eric Serra (Bande originale de \"Le Grand bleu\")"], "alternativeTitle": ["MP3 - Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour d'Alan Roura", "MP3 - Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour d'Alan Roura / JDM_2017-03-09T06:51:00_mp3", "MP3 - Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour d'Alan Roura / JDM_2017-03-09T06:51:00_mp3"], "imageURL": "//www.rts.ch/8433693.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8428774", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Milasevic, Lorence", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8428774", "ece-8428756"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Sports matin, le mag : L\u00e9a Sprunger, quand le corps dit non (R)", "id": "sound-48B6DFCD-DAAF-4FA4-946B-1BBC07CF1CBA", "durationSec": 256, "publicationDate": "2017-03-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Pierre Lavanchy, ancien champion suisse du 400m, aujourd'hui professeur d'\u00e9ducation physique et de psychologie\r\nL\u00e9a Sprunger a v\u00e9cu un cauchemar samedi aux Championnats d'Europe d'athl\u00e9tisme en salle, \u00e0 Belgrade. La Vaudoise \u00e9tait la grande favorite de la finale du 400m, mais elle a perdu tous ses moyens \u00e0 moins de 100m de l'arriv\u00e9e.\r\n\r\n* * L\u00e9a Sprunger, quand le corps dit non (JDM Sports Matin) \r\n(SPORT MATIN 09.03 LEA SPRUNGER) SPORT MATIN/09.03/LEA SPRUNGER; QUAND LE CORPS SE CRISPE\r\n DIR ST LS\r\nJ\u00e9r\u00f4me Jeannin bonjour...\r\nBonjour...\r\nVous revenez ce matin sur le cauchemar v\u00e9cu par L\u00e9a Sprunger samedi aux Championnats d'Europe d'athl\u00e9tisme en salle, \u00e0 Belgrade. La Vaudoise \u00e9tait la grande favorite de la finale du 400m, mais elle a perdu tous ses moyens \u00e0 moins de 100m de l'arriv\u00e9e...\r\nVous avez peut-\u00eatre vu ces images \u00e9tonnantes:  L\u00e9a Sprunger a survol\u00e9 lles trois quarts de la finale... mais a 80 m\u00e8tres de l'arriv\u00e9e elle s'est fait avaler par ses concurrentes.. L\u00e9a Sprunger a soudain donn\u00e9 l'impression  de courir au ralenti... comme si elle s'\u00e9tait claqu\u00e9e, mais non. Ce n'\u00e9tait pas une blessure, mais son corps qui s'est crisp\u00e9, t\u00e9-ta-ni-s\u00e9.\r\nComment l'expliquer?\r\nHier \u00e0 la m\u00eame heure, Patrick D\u00e9l\u00e9troz se demandait si l'esprit, ou si l'instinct de Lara Gut avait inconsciemment sugg\u00e9r\u00e9 \u00e0 son corps de se blesser, pour pouvoir se reposer.\r\nOn peut se demander si l'instinct  de L\u00e9a Sprunger ne lui a pas inconsciemment command\u00e9 de se crisper.\r\nSur le coup, la Vaudoise n'a rien compris. L\u00e9a Sprunger l'explique bien dans un billet touchant et lucide qu'elle a publi\u00e9 sur son site internet. Elle explique \"avoir \u00e9t\u00e9 baff\u00e9e en plein visage\"... \"Le plus difficile\" dit-elle, \"c'est de ne pas savoir. Je me sentais pr\u00eate, physiquement au top, rapide comme jamais, mentalement pr\u00e9par\u00e9e et  pas du tout stress\u00e9e..\".\r\nApr\u00e8s sa course, L\u00e9a Sprunger a eu besoin de plusieurs jours pour comprendre ce qui lui \u00e9tait arriv\u00e9. \r\nPour un profane comme moi, cette d\u00e9faillance est difficile \u00e0 comprendre. Mais pas pour les sp\u00e9cialistes comme Pierre Lavanchy, ancien champion suisse du 400m, aujourd'hui professeur d'\u00e9ducation physique et de psychologie...\r\n  37'' SON LAVANCHY 1\r\nDans le jargon, on appelle \u00e7a \"courir avec les yeux dans le dos\". Et si c'est plus compliqu\u00e9 en salle, c'est que la piste est plus courte. Le 400m se dispute sur deux tours... Les athl\u00e8tes ne courent que 150 m\u00e8tres dans leur couloir avant de se rabattre et donc de courir en groupe \u00e0 la corde. \r\nUne situation nouvelle pour L\u00e9a Sprunger...\r\nL\u00e9a Sprunger ne s'\u00e9tait jamais retrouv\u00e9e  avec le statut de favorite, en position de gagner... alors c'est clair: pour l'ancienne championne Anita Protti: L\u00e9a Sprunger a eu peur de gagner! Et l'int\u00e9ress\u00e9e le r\u00e9sume bien, sur son site: \"j'ai couru le deuxi\u00e8me tour avec les yeux dans le dos au lieu de les avoir sur la ligne d'arriv\u00e9e. Mon esprit \u00e9tait avec mes concurrentes au lieu d'\u00eatre en moi. Du coup, mon syst\u00e8me nerveux n'a plus suivi\"...\r\nEst-ce que cette exp\u00e9rience lui sera profitable pour l'avenir?\r\nDeux hypoth\u00e8ses: soit ce traumatisme reste inscrit dans sa m\u00e9moire corporelle et risque de se r\u00e9p\u00e9ter lors de situations similaires. Soit au contraire, et c'est ce qu'on lui souhaite, il lui aura appris \u00e0 mieux se focaliser sur la ligne d'arriv\u00e9e. Pierre Lavanchy.\r\n   28'' SON LAVANCHY 2\r\nPierre Lavanchy qui est convaincu que L\u00e9a Sprunger saura rebondir ces prochains mois lors des courses en ext\u00e9rieur.\r\nCourir dans la position d'une proie, ce n'est pas si \u00e9vident... \r\nCombien de fois Justin Gatlin s'est-il effondr\u00e9 quand il a senti le souffle d'Usain Bolt dans son dos?? On peut d'ailleurs se demander si les joueurs du PSG n'ont pas v\u00e9cu le m\u00eame ph\u00e9nom\u00e8ne hier soir \u00e0 Barcelone... \r\nMais on a eu un bel exemple de r\u00e9sistance r\u00e9cemment  lors du relais 4x10km des championnats du monde de ski nordique... Tout le monde pensait que le dernier relayeur norv\u00e9gien allait se faire avaler par le Russe Sergey Ustiugov, parti 20 secondes derri\u00e8re lui, qui est rapidemement revenu \u00e0 5 ou 6 secondes... mais Finn Hagen Krogh a parfaitement su faire abstraction de ce stress pour offrir la m\u00e9daille d'or \u00e0 son pays.", "alternativeExcerpt": ["L\u00e9a Sprunger a v\u00e9cu un cauchemar samedi aux Championnats d'Europe d'athl\u00e9tisme en salle, \u00e0 Berlgrade. La Vaudoise \u00e9tait la grande favorite de la finale du 400m, mais elle a perdu tous ses moyens \u00e0 moins de 100m de l'arriv\u00e9e.", "L\u00e9a Sprunger a v\u00e9cu un cauchemar samedi aux Championnats d'Europe d'athl\u00e9tisme en salle, \u00e0 Belgrade. La Vaudoise \u00e9tait la grande favorite de la finale du 400m, mais elle a perdu tous ses moyens \u00e0 moins de 100m de l'arriv\u00e9e.", "L\u00e9a Sprunger a v\u00e9cu un cauchemar samedi aux Championnats d'Europe d'athl\u00e9tisme en salle, \u00e0 Belgrade. La Vaudoise \u00e9tait la grande favorite de la finale du 400m, mais elle a perdu tous ses moyens \u00e0 moins de 100m de l'arriv\u00e9e."], "alternativeTitle": ["L\u00e9a Sprunger, quand le corps dit non", "L\u00e9a Sprunger, quand le corps dit non / JDM_2017-03-09T06:36:00_sport-matin", "L\u00e9a Sprunger, quand le corps dit non / JDM_2017-03-09T06:36:00_sport-matin"], "imageURL": "//www.rts.ch/8432508.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8428770", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Jeannin, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8428770", "ece-8428751"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "1er d\u00e9veloppement : Les constructeurs automobiles soignent leur design pour s\u00e9duire les femmes (R)", "id": "sound-BA69C268-4E6E-42E2-936B-CBAEA884FEB9", "durationSec": 177, "publicationDate": "2017-03-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Les femmes restent minoritaires dans l'industrie automobile. Cette absence de femmes est paradoxale alors qu'elles jouent un r\u00f4le pr\u00e9pond\u00e9rant en termes de d\u00e9cision d'achats. En Europe, la majorit\u00e9 des femmes, \u00e0 d\u00e9faut de d\u00e9cider, sont impliqu\u00e9es dans le choix du v\u00e9hicule.\r\n\r\n* * Les constructeurs automobiles soignent leur design pour s\u00e9duire les femmes C'est aujourd'hui (JE) que d\u00e9bute la 87\u00e8me \u00e9dition du Salon Automobile \u00e0 Palexo Gen\u00e8ve. Et comme, hier (MER), c'\u00e9tait la Journ\u00e9e de la femme, nous vous proposons de marier les deux th\u00e8mes et de nous interroger sur les r\u00f4les des femmes dans l'automobile, et plus sp\u00e9cifiquement dans le design automobile. Katja Schaer\r\n  0'48''\r\n((Les femmes restent - de tr\u00e8s loin - minoritaires dans l'industrie automobile en g\u00e9n\u00e9ral et dans le design automobile. Bien s\u00fbr, il y a quelques exceptions - Agneta Dahlgren, de Renault, Michelle Christensen de Honda sont des exemples. Mais \u00e0 nouveau, elles sont clairement minoritaires - Et  m\u00eame lorsqu'elles se lancent dans le design automobile, elles restent souvent cantonn\u00e9es aux \u00e9l\u00e9ments d\u00e9coratifs - donc au choix du tissu des si\u00e8ges par exemple. Cette quasi -absence de femmes reste paradoxale quand on regarde le march\u00e9. Parce qu'elles jouent un r\u00f4le pr\u00e9pond\u00e9rant en termes de d\u00e9cision d'achats. Aux Etats-Unis, on estime que quatre achats automobiles sur cinq sont d\u00e9cid\u00e9s par les femmes. L'homme du couple, a un mot \u00e0 dire bien s\u00fbr, mais c'est la voix de Madame qui compte vraiment. En Europe, les sondages indiquent que la majorit\u00e9 des femmes, \u00e0 d\u00e9faut de d\u00e9cider, sont impliqu\u00e9s dans le choix du v\u00e9hicule. Celles qui prennent la place du mort sans avoir droit \u00e0 la parole sont moins de 10 pourcents.))\r\nMais l'industrie automobile bien s\u00fbr s'en est rendue compte - et cherche \u00e0 s\u00e9duire les femmes?\r\n  0'58''\r\n((Bien entendu. Et l\u00e0, l'industrie automobile m\u00e9rite qu'on l'\u00e9gratigne un peu. Parce qu'elle s'est quand m\u00eame permis plusieurs ratages. A commencer par la Ford Mustang ... rose - pour aller avec le rouge-\u00e0-l\u00e8vres. Vous me direz que ... \u00e7a ... c'\u00e9tait il y a longtemps, \u00e0 la fin des ann\u00e9es 60. Mais certains st\u00e9r\u00e9otypes ont la vie dure. En 2000, Ford revient \u00e0 la charge avec son concept de Windstar Solutions - un minivan \u00e9quip\u00e9, tenez-vous bien, d'un frigo, d'une petite machine \u00e0 laver et m\u00eame d'un aspirateur. Puis 2012 encore, le constructeur Honda sort son mod\u00e8le pour les femmes, la FIT She's ... rose, forc\u00e9ment et \u00e9quip\u00e9e d'un parebrise antirides - comprenez \u00e0 protection solaire. Notez que Honda s'est content\u00e9 de commercialiser le mod\u00e8le au Japon. Mais l'Europe n'est pas de reste. En automne dernier Seat par exemple, pr\u00e9sentait son mod\u00e8le Mii - con\u00e7u \"sp\u00e9cialement pour les femmes \"  et en collaboration avec le magazine Cosmopolitan. Une automobile violette - ou accessible je cite - aux couleurs de fards \u00e0 paupi\u00e8res - avec des phares qui ressemblent - \u00e0 des yeux maquill\u00e9s.))\r\nC'est \u00e7a que les femmes veulent?\r\n  0'45''\r\n((C'est peut-\u00eatre ce que les concepteurs masculins pensent que les femmes veulent. Mais il existe des groupes automobiles qui se sont r\u00e9ellement pos\u00e9 la question. En 2004 Volvo a pr\u00e9sent\u00e9 un Concept Car con\u00e7u PAR des femmes exclusivement et POUR des femmes. Et l\u00e0 on trouve des choses tr\u00e8s diff\u00e9rentes - C'est la practicalit\u00e9 qui compte avant tout - l'automobile est facile \u00e0 parquer, avec une bonne visibilit\u00e9. Elle dispose d'un bon espace rangementet, plus subtil, un appuie-t\u00eate creus\u00e9, qui permet de nicher une queue de cheval ou un chignon sans devoir toujours tourner la t\u00eate. Les si\u00e8ges l\u00e9g\u00e8rement pivotants permettent aussi de sortir de la voiture plus facilement notamment. Pas de peinture rose ni de strass sur le volant donc. Mais il faut dire que ce concept car n'a jamais \u00e9t\u00e9 commercialis\u00e9.))", "alternativeExcerpt": ["Les femmes restent minoritaires dans l'industrie automobile. Cette absence de femmes est paradoxale alors qu'elles jouent un r\u00f4le pr\u00e9pond\u00e9rant en termes de d\u00e9cision d'achats. En Europe, la majorit\u00e9 des femmes, \u00e0 d\u00e9faut de d\u00e9cider, sont impliqu\u00e9es dans le choix du v\u00e9hicule."], "alternativeTitle": ["Les constructeurs automobiles soignent leur design pour s\u00e9duire les femmes / JDM_2017-03-09T07:15:00_1er-developpement", "Le Journal du matin du 09.03.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8448606.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8428760", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schaer, Katja", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8428744"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Chacun pour tous", "source": "siranau", "title": "Nouvelle Plan\u00e8te", "id": "sound-2F59C56C-71A1-453A-A7D3-C947B3C09D52", "durationSec": 169, "publicationDate": "2017-03-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Richard, Jean-Marc (Animateur, Lausanne)\r\nCr\u00e9\u00e9e en 2011 \u00e0 Ouahigouya dans la province du Yatenga situ\u00e9e au nord du Burkina Faso, l'association Cercle d'Eveil pour la promotion de la femme est une ONG \u00e0 but social et humanitaire. Elle a pour objectifs de promouvoir la sant\u00e9 (lutte contre le VIH et autres maladies) et la transformation agro-alimentaire, d'entreprendre des actions de micro finance au profit des femmes, de promouvoir l'agriculture, l'\u00e9levage et le mara\u00eechage, l'\u00e9ducation, l'alphab\u00e9tisation, l'assainissement et tout cela au profit des femmes et des enfants en difficult\u00e9s ainsi que des orphelins et des veuves. \r\nAfin de poursuivre son soutien \u00e0 cette association, la fondation Nouvelle Plan\u00e8te recherche du mat\u00e9riel qui partira tout soudain par container.\r\nDemande: \r\n-\tUne machine professionnelle pour faire des jus de fruits (carotte, mangue, papaye)\r\n-\tUn robot broyeur-mixeur \u00e9lectrique professionnel\r\n-\tUne machine \u00e0 pasteuriser les jus de fruit\r\n-\tUn syst\u00e8me de filtre pour filtrer les jus de fruit\r\n-\tDes tables en inox\r\n-\tDes bassines en inox\r\n-\tDes thermom\u00e8tres alimentaires\r\n-\tDes couteaux de cuisine professionnels\r\n-\tDes ustensiles de cuisine professionnels ainsi que des d\u00e9capsuleurs, \u00e9plucheurs, etc\r\n-\tDes sceaux de 10L en inox pour faire des mesures\r\n-\tUn autoclave\r\n-\tUne grande marmite \u00e0 vapeur\r\n\r\n* * Cr\u00e9\u00e9e en 2011 \u00e0 Ouahigouya dans la province du Yatenga situ\u00e9e au nord du Burkina Faso, l'association Cercle d'Eveil pour la promotion de la femme est une ONG \u00e0 but social et humanitaire. Elle a pour objectifs de promouvoir la sant\u00e9 (lutte contre le VIH et autres maladies) et la transformation agro-alimentaire, d'entreprendre des actions de micro finance au profit des femmes, de promouvoir l'agriculture, l'\u00e9levage et le mara\u00eechage, l'\u00e9ducation, l'alphab\u00e9tisation, l'assainissement et tout cela au profit des femmes et des enfants en difficult\u00e9s ainsi que des orphelins et des veuves. \r\nAfin de poursuivre son soutien \u00e0 cette association, la fondation Nouvelle Plan\u00e8te recherche du mat\u00e9riel qui partira tout soudain par container.\r\nDemande: \r\n-\tUne machine professionnelle pour faire des jus de fruits (carotte, mangue, papaye)\r\n-\tUn robot broyeur-mixeur \u00e9lectrique professionnel\r\n-\tUne machine \u00e0 pasteuriser les jus de fruit\r\n-\tUn syst\u00e8me de filtre pour filtrer les jus de fruit\r\n-\tDes tables en inox\r\n-\tDes bassines en inox\r\n-\tDes thermom\u00e8tres alimentaires\r\n-\tDes couteaux de cuisine professionnels\r\n-\tDes ustensiles de cuisine professionnels ainsi que des d\u00e9capsuleurs, \u00e9plucheurs, etc\r\n-\tDes sceaux de 10L en inox pour faire des mesures\r\n-\tUn autoclave\r\n-\tUne grande marmite \u00e0 vapeur", "alternativeTitle": ["Chacun pour tous du 09.03.2017", "Nouvelle Plan\u00e8te / CPT_2017-03-09T09:29:00_chacun-pour-tous", "Chacun pour tous du 09.03.2017", "Nouvelle Plan\u00e8te / CPT_2017-03-09T09:29:00_chacun-pour-tous"], "alternativeExcerpt": ["Cr\u00e9\u00e9e en 2011 \u00e0 Ouahigouya dans la province du Yatenga situ\u00e9e au nord du Burkina Faso, l\u2019association Cercle d\u2019Eveil pour la promotion de la femme est une ONG \u00e0 but social et humanitaire. Elle a pour objectifs de promouvoir la sant\u00e9 (lutte contre le VIH et autres maladies) et la transformation agro-alimentaire, d\u2019entreprendre des actions de micro finance au profit des femmes, de promouvoir l\u2019agriculture, l\u2019\u00e9levage et le mara\u00eechage, l\u2019\u00e9ducation, l\u2019alphab\u00e9tisation, l\u2019assainissement et tout cela au profit des femmes et des enfants en difficult\u00e9s ainsi que des orphelins et des veuves. \nAfin de poursuivre son soutien \u00e0 cette association, la fondation Nouvelle Plan\u00e8te recherche du mat\u00e9riel qui partira tout soudain par container.\n \nDemande: \n-\tUne machine professionnelle pour faire des jus de fruits (carotte, mangue, papaye)\n-\tUn robot broyeur-mixeur \u00e9lectrique professionnel\n-\tUne machine \u00e0 pasteuriser les jus de fruit\n-\tUn syst\u00e8me de filtre pour filtrer les jus de fruit\n-\tDes tables en inox\n-\tDes bassines en inox\n-\tDes thermom\u00e8tres alimentaires\n-\tDes couteaux de cuisine professionnels\n-\tDes ustensiles de cuisine professionnels ainsi que des d\u00e9capsuleurs, \u00e9plucheurs, etc\n-\tDes sceaux de 10L en inox pour faire des mesures\n-\tUn autoclave\n-\tUne grande marmite \u00e0 vapeur", "Cr\u00e9\u00e9e en 2011 \u00e0 Ouahigouya dans la province du Yatenga situ\u00e9e au nord du Burkina Faso, l\u2019association Cercle d\u2019Eveil pour la promotion de la femme est une ONG \u00e0 but social et humanitaire. Elle a pour objectifs de promouvoir la sant\u00e9 (lutte contre le VIH et autres maladies) et la transformation agro-alimentaire, d\u2019entreprendre des actions de micro finance au profit des femmes, de promouvoir l\u2019agriculture, l\u2019\u00e9levage et le mara\u00eechage, l\u2019\u00e9ducation, l\u2019alphab\u00e9tisation, l\u2019assainissement et tout cela au profit des femmes et des enfants en difficult\u00e9s ainsi que des orphelins et des veuves. \nAfin de poursuivre son soutien \u00e0 cette association, la fondation Nouvelle Plan\u00e8te recherche du mat\u00e9riel qui partira tout soudain par container.\n \nDemande: \n-\tUne machine professionnelle pour faire des jus de fruits (carotte, mangue, papaye)\n-\tUn robot broyeur-mixeur \u00e9lectrique professionnel\n-\tUne machine \u00e0 pasteuriser les jus de fruit\n-\tUn syst\u00e8me de filtre pour filtrer les jus de fruit\n-\tDes tables en inox\n-\tDes bassines en inox\n-\tDes thermom\u00e8tres alimentaires\n-\tDes couteaux de cuisine professionnels\n-\tDes ustensiles de cuisine professionnels ainsi que des d\u00e9capsuleurs, \u00e9plucheurs, etc\n-\tDes sceaux de 10L en inox pour faire des mesures\n-\tUn autoclave\n-\tUne grande marmite \u00e0 vapeur"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8410716", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1380924.image", "variantIds": ["ece-8410716", "ece-8410715"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "Le souvenir d'une odeur", "id": "sound-40EEAFA1-53D3-4DFB-8716-B49FF2EE1176", "durationSec": 653, "publicationDate": "2017-03-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Une \u00e9tude de l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve (Unige) permet de comprendre comment le cerveau fait  appel \u00e0 diff\u00e9rents types de cellules pour traiter l'information olfactive, mais aussi la remodeler selon le contexte. Les d\u00e9tails avec Alan Carleton, professeur au D\u00e9partement des neurosciences fondamentales de la Facult\u00e9 de m\u00e9decine de l'Unige et co-auteur de cette \u00e9tude, interrog\u00e9 par Anne Baecher.", "alternativeExcerpt": ["Une \u00e9tude de l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve (Unige) permet de comprendre comment le cerveau fait  appel \u00e0 diff\u00e9rents types de cellules pour traiter l\u2019information olfactive, mais aussi la remodeler selon le contexte. Les d\u00e9tails avec Alan Carleton, professeur au D\u00e9partement des neurosciences fondamentales de la Facult\u00e9 de m\u00e9decine de l\u2019Unige et co-auteur de cette \u00e9tude, interrog\u00e9 par Anne Baecher."], "alternativeTitle": ["Le souvenir d'une odeur / CQFD_2017-03-09T10:04:15_actu", "CQFD du 09.03.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8410754", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197792.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Professeur au D\u00e9partement neurosciences fondamentales de la Facult\u00e9 de m\u00e9decine, UNIGE", "name": "Carleton, Alan", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8410751"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Conseil d'Etat: des primaires dangereuses pour le parti socialiste genevois?", "id": "sound-09B28081-5EDE-4AE3-8324-A001E85F72B1", "durationSec": 593, "publicationDate": "2017-03-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Plusieurs fortes t\u00eates du parti socialiste genevois ont d\u00e9j\u00e0 manifest\u00e9 leur int\u00e9r\u00eat pour briguer le Conseil d'Etat, dans une ann\u00e9e. Le parti saura-t-il trancher? Ce genre de primaire est-il une chance ou un danger pour le parti? L'interview d'Albert Rodrik, membre du Comit\u00e9 directeur du PS genevois.\r\n\r\n* * Conseil d'Etat: des primaires dangereuses pour le parti socialiste genevois?  \r\nAlbert Rodrick, figures historique du PS genevois, dont vous \u00eates encore membre du comit\u00e9 directeur\r\n-\tOn s'achemine vers une solide bataille politique, avec 6 personnalit\u00e9s, qui sont aussi de fortes t\u00eates . d'un c\u00f4t\u00e9 c'est une chance, ca montre la bonne sant\u00e9, la vigueur du parti ; d'un autre c'est risqu\u00e9, ca peut cr\u00e9er des rancours, des divisions, et s'av\u00e9rer contre-productif . de quel c\u00f4t\u00e9 vous penchez ?\r\n-\tMais formidable tribune pour faire connaitre les candidats, aussi une mani\u00e8re de les profiler pour d'autres \u00e9ch\u00e9ances\r\n-\tLe congr\u00e8s du 13 mai devra faire un choix . osera-t-il trancher, vraiment ?? vous en doutez ?\r\n-\tPrimaires France : plut\u00f4t de bonnes exp\u00e9riences\r\n-\tFaut-il privil\u00e9gier les personnes d'ex\u00e9cutif ?\r\n-\tFaut-il privil\u00e9gier les femmes ?? (sur son blog : se dit f\u00e9ministe, \u00e9cologiste, syndiqu\u00e9) (obligation de parit\u00e9 !)\r\n-\tLe parti s'est divis\u00e9 sur la RIE3 . ca va laisser des traces ??\r\n-\tReconqu\u00e9rir un 2e fauteuil, objectif r\u00e9aliste pour le PS ?? qui pour maximiser les chances ? de toute fa\u00e7on avec Torracinta ? \r\n-\tparmi les canididats il y a ceux qui repr\u00e9sentent la ligne dure (Carole Anne Kast, Carlo Sommaruga) et ceux qui sont plus centriste (Sandrine Salerno, Thierry Apoth\u00e9loz)... comment le Congr\u00e8s va-t-il se positionner entre ces deux courants?", "alternativeExcerpt": ["Plusieurs fortes t\u00eates du parti socialiste genevois ont d\u00e9j\u00e0 manifest\u00e9 leur int\u00e9r\u00eat pour briguer le Conseil d\u2019Etat, dans une ann\u00e9e. Le parti saura-t-il trancher? Ce genre de primaire est-il une chance ou un danger pour le parti? L'interview d'Albert Rodrik, membre du Comit\u00e9 directeur du PS genevois."], "alternativeTitle": ["Conseil d'Etat: des primaires dangereuses pour le parti socialiste genevois? / FOR_2017-03-09T18:08:00_developpement-5", "Forum du 09.03.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8449704.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8428808", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "membre du Comit\u00e9 directeur du parti socialiste genevois", "name": "Rodrik, Albert", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8428801"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Le Hilton \u00e0 Zurich renonce \u00e0 accueillir le ministre turc des Affaires \u00e9trang\u00e8res", "id": "sound-7DE7C479-C17F-4DAA-9AEC-03942D188E43", "durationSec": 110, "publicationDate": "2017-03-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : billetteAlex\r\nL'h\u00f4tel Hilton, pr\u00e8s de l'a\u00e9roport de Zurich, a d\u00e9cid\u00e9 d'annuler la r\u00e9union pr\u00e9vue dimanche avec le ministre turc des Affaires \u00e9trang\u00e8res, annonce jeudi la radio al\u00e9manique SRF.\r\n\r\n* * Le Hilton \u00e0 Zurich renonce \u00e0 accueillir le ministre turc des Affaires \u00e9trang\u00e8res 12h30 visite ministre turc \r\nL'h\u00f4tel Hilton pr\u00e8s de l'a\u00e9roport de Zurich annule la r\u00e9union pr\u00e9vue dimanche avec le ministre turc des affaires \u00e9trang\u00e8res Mev-l\u00fct TCHA-VOU-CHO-LOU. Information r\u00e9v\u00e9l\u00e9e ce matin par nos coll\u00e8gues de SRF. Les responsables de l'\u00e9tablissement estiment que la s\u00e9curit\u00e9 n'est pas garantie. On ignore encore si cette rencontre aura lieu ailleurs ou pas.\r\nApr\u00e8s l'Allemagne, l'Autriche, les Pays-Bas, ce sont maintenant les autorit\u00e9s de Zurich qui demandent l'annulation d'un meeting politique turc sur son territoire. Le rassemblement doit se faire en faveur de la r\u00e9forme constitutionnelle turque qui vise \u00e0 transformer le pays en r\u00e9gime pr\u00e9sidentiel, vot\u00e9e le 16 avril. Cette \u00ab affaire des meetings \u00bb se transforme en crise entre Ankara et l'Europe. La Turquie qui pour le moment reste dans une posture intransigeante. Istanbul, Alexandre Billette.\r\n  0'56''\r\n((Les autorit\u00e9s turques ne comprennent pas ou plut\u00f4t, font mine de ne pas comprendre les r\u00e9actions engendr\u00e9es par la tenue de ces meetings \u00e9lectoraux en Suisse, en Allemagne ou ailleurs. Le pr\u00e9sident Erdogan a d'ailleurs menac\u00e9 de se rendre lui-m\u00eame en Europe pour parler \u00e0 ses concitoyens. En r\u00e9alit\u00e9 le pouvoir turc sait que ses partenaires occidentaux ne veulent pas rompre tous les liens avec Ankara, une fa\u00e7on de tester les limites de leur patience. Ankara qui fait le pari que les capitales europ\u00e9ennes ne vont pas interdire le s\u00e9jour de ministres d'un pays encore officiellement \u00ab ami \u00bb, des ministres porteurs de passeports diplomatiques. Une option possible pour sortir de la crise : fermer les yeux sur de petits meetings tenus \u00e0 l'int\u00e9rieur dans un lieu priv\u00e9, mais refuser les grands rassemblements ext\u00e9rieurs, c'est l'approche que semble privil\u00e9gier Berne, reste \u00e0 voir si le pouvoir turc pourra se satisfaire de ce genre de compromis.))\r\nLe D\u00e9partement F\u00e9d\u00e9ral des affaires \u00e9trang\u00e8res communiquera cet apr\u00e8s-midi sur cette visite.", "alternativeExcerpt": ["L'h\u00f4tel Hilton, pr\u00e8s de l'a\u00e9roport de Zurich, a d\u00e9cid\u00e9 d'annuler la r\u00e9union pr\u00e9vue dimanche avec le ministre turc des Affaires \u00e9trang\u00e8res, annonce jeudi la radio al\u00e9manique SRF."], "alternativeTitle": ["Le Hilton \u00e0 Zurich renonce \u00e0 accueillir le ministre turc des Affaires \u00e9trang\u00e8res / 12H30_2017-03-09T12:32:00_developpement-3", "Le 12h30 du 09.03.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8448967.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8428792", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "Correspondant", "name": "Billette, Alexandre", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8428782"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "A l'abordage", "source": "siranau", "title": "Les Autres : Nana's Lunchbox", "id": "sound-CD46CA4D-7535-40CC-9C72-03E5CA724DFB", "durationSec": 286, "publicationDate": "2017-03-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\nA Berne, Nannette Keller a lanc\u00e9 un syst\u00e8me de repas \u00e0 domicile destin\u00e9 aux familles dont un des membres est gravement malade. \r\nUn petit coup de pouce, un repas sain et bon livr\u00e9 \u00e0 domicile pour aider \u00e0 passer ces moments difficiles. \r\nUne initiative qu'elle a mise en place apr\u00e8s avoir connu elle-m\u00eame cette situation dans sa famille.", "alternativeExcerpt": ["A Berne, Nannette Keller a lanc\u00e9 un syst\u00e8me de repas \u00e0 domicile destin\u00e9 aux familles dont un des membres est gravement malade. \nUn petit coup de pouce, un repas sain et bon livr\u00e9 \u00e0 domicile pour aider \u00e0 passer ces moments difficiles. \nUne initiative qu\u02b9elle a mise en place apr\u00e8s avoir connu elle-m\u00eame cette situation dans sa famille."], "alternativeTitle": ["Les Autres : Nana\u02b9s Lunchbox / ALA_2017-03-09T15:04:15_les-autres-nana-s-lunchbox", "A l'abordage du 09.03.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8410744", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8272974.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8410735"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Th\u00e9matique", "source": "siranau", "title": "La th\u00e9matique : Le harc\u00e8lement de rue", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-7F63513C-C559-47CD-8F56-05A8A5038968", "durationSec": 213, "publicationDate": "2017-03-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Le harc\u00e8lement de rue", "Le harc\u00e8lement de rue / RVA3_2017-03-09T08:15:45_la-thematique", "Le harc\u00e8lement de rue / RVA3_2017-03-09T08:15:45_la-thematique"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8410524", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8256738.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Burri, Julien", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Dormond, Laurent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Flament, Anne", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Moreillon, Beno\u00eet", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Evard, Julie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Sermet, Jorris", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Morey, Viviane", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8410524", "ece-8410504"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Pr\u00e9sidentielle fran\u00e7aise: des personnalit\u00e9s de tous bords rallient Emmanuel Macron", "id": "sound-79F1B865-FDF7-4CAB-A7C6-069907AFE3B8", "durationSec": 120, "publicationDate": "2017-03-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Prissette , Nicolas \r\nDe plus en plus de personnalit\u00e9s issues de divers horizons politiques rallient Emmanuel Macron. Mais le candidat \u00e0 la pr\u00e9sidentielle fran\u00e7aise ne risque-t-il pas de brouiller encore un peu plus son image \"ni de droite, ni de gauche\"? Interview de Nicolas Prissette, auteur de \"Emmanuel Macron, en marche vers l'Elys\u00e9e\".\r\n\r\n* * Pr\u00e9sidentielle fran\u00e7aise: des personnalit\u00e9s de tous bords rallient Emmanuel Macron  \r\nNicolas PRISSETTE, auteur de \u00ab Emmanuel Macron, en marche vers l'Elys\u00e9e \u00bb, qui vient de paraitre chez Plon\r\n-\tDe plus en plus de personnalit\u00e9s \u00ab de poids \u00bb et de divers horizons politiques rallient Macron ou appellent \u00e0 voter pour lui (Cohn Bendit, Bertrand Delanoe)  . mais \u00e0 force d'attirer des personnalit\u00e9s h\u00e9t\u00e9roclites, le candidat Macron ne risque-t'il pas de brouiller encore un peu plus son image ni de droite ni de gauche ?\r\n-\tToute une frange du PS dite \u00ab gouvernementale \u00bb h\u00e9site \u00e0 se rallier \u00e0 lui.l'aile droite du PS...  un danger \u00e9galement de \u00ab trop de gauche \u00bb ? et trop de lien aussi avec le hollandisme dont ses ennemis disent qu'il n'est que le fils spirituel ? \r\n-\tUn des risques pour lui est qu'il soit surestim\u00e9 dans les sondages notamment parce que toute un frange de son \u00e9lectorat n'est pas consolid\u00e9.. il attire la curiosit\u00e9,  mais quand on demande aux gens s'ils sont sur de vouloir voter pour lui, bon nombre d'entre eux n'en sont pas s\u00fbr.\r\n-\tLa semaine derni\u00e8re il a d\u00e9taill\u00e9 son programme \u00e0 la presse. qu'en avez-vous pens\u00e9 ? toujours tr\u00e8s \u00ab fourre tout \u00bb non ? \r\n-\t \r\n-\tBeaucoup disent qu'il n'est pas assez solide ni assez exp\u00e9riment\u00e9 pour devenir pr\u00e9sident.. vous qui l'avez observ\u00e9 de pr\u00e8s qu'en pensez-vous ? \r\n-\tQu'est ce qui pourrait freiner sa dynamique ? on voit que petit \u00e0 petit des \u00ab affaires \u00bb commencent aussi \u00e0 emerger.\r\n-\tLes gens se rallient \u00e0 lui parce qu'ils sont s\u00e9duits, ou par faute d'alternatives ??\r\n-\tSoutiens h\u00e9t\u00e9roclites : ca renforce sa cr\u00e9dibilit\u00e9 ou ca la diminue ?? \r\n-\tSon programme n'a rien de tr\u00e8s r\u00e9volutionnaire : comment peut-on alors \u00e0 ce point tomber amoureux d'une personnalit\u00e9 qui franchement n'a encore rien prouv\u00e9 ? \r\n-\tLa moralisation de la vie politique : le message fort qui change tout ?? \r\n-\tUn pro-Fillon sur notre antenne le w-end pass\u00e9 : les gens font au final s'en \u00e9carter car face aux grandes questions, aux grands enjeux, ils miseront sur quelqu'un d'exp\u00e9rience .\r\n-\tReste la grande question de la majorit\u00e9, car dur de changer la France si on a pas une majorit\u00e9 pour voter ces projets . 50% de personnes issues de la soci\u00e9t\u00e9 civile aux l\u00e9gisltatives ?? mission impossible ?? pourquoi les Fran\u00e7ais voteraient pour ses personnes-l\u00e0 ?? leur feraient confiance ??\r\n-\tImpression de bulle sp\u00e9culative .", "alternativeExcerpt": ["De plus en plus de personnalit\u00e9s issues de divers horizons politiques rallient Emmanuel Macron. Mais le candidat \u00e0 la pr\u00e9sidentielle fran\u00e7aise ne risque-t-il pas de brouiller encore un peu plus son image \"ni de droite, ni de gauche\"? Interview de Nicolas Prissette, auteur de \"Emmanuel Macron, en marche vers l'Elys\u00e9e\"."], "alternativeTitle": ["Pr\u00e9sidentielle fran\u00e7aise: des personnalit\u00e9s de tous bords rallient Emmanuel Macron / FOR_2017-03-09T18:14:00_developpement-8", "Forum du 09.03.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8428808", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8428800"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Matinales d'Espace 2", "source": "siranau", "title": "Salon de l'auto, vitrine d'un ph\u00e9nom\u00e8ne social (4/5) : Les prestigieuses limousines helv\u00e9tiques ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E23A8083-91E7-462F-BB14-AAF1BDB6AC7A", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 429, "publicationDate": "2017-03-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Salon de l'auto"], "thematicThemes": ["automobile", "salon de l'automobile"], "excerpt": "[Emission compos\u00e9e essentiellement avec des archives RTS]. D\u00e8s 1904 \u00e0 Barcelone, puis en France et \u00e0 Gen\u00e8ve, la firme Hispano Suiza, dirig\u00e9e par le Genevois Marc Birkigt, a produit de somptueuses voitures de luxe, aptes \u00e0 concurrencer dans l'entre-deux-guerres les Rolls Royce. Mais auparavant d\u00e9j\u00e0, des artisans nomm\u00e9s Pictet et Piccard avaient commercialis\u00e9 les Pic-Pic; \u00e0 c\u00f4t\u00e9 des Martini, Tribelhorn et Fischer, ces tacots n'ont gu\u00e8re dur\u00e9. Pourtant, depuis une quarantaine d'ann\u00e9es, l'inventeur Franco Sbarro, install\u00e9 \u00e0 Grandson, cr\u00e9e toujours l'\u00e9v\u00e9nement au Salon avec ses prototypes.", "alternativeExcerpt": ["Les prestigieuses limousines helv\u00e9tiques \nD\u00e8s 1904 \u00e0 Barcelone, puis en France et \u00e0 Gen\u00e8ve, la firme Hispano Suiza, dirig\u00e9e par le Genevois Marc Birkigt, a produit de somptueuses voitures de luxe, aptes \u00e0 concurrencer dans l\u2019entre-deux-guerres les Rolls Royce. Mais auparavant d\u00e9j\u00e0, des artisans nomm\u00e9s Pictet et Piccard avaient commercialis\u00e9 les Pic-Pic; \u00e0 c\u00f4t\u00e9 des Martini, Tribelhorn et Fischer, ces tacots n\u2019ont gu\u00e8re dur\u00e9. Pourtant, depuis une quarantaine d\u2019ann\u00e9es, l\u2019inventeur Franco Sbarro, install\u00e9 \u00e0 Grandson, cr\u00e9e toujours l\u2019\u00e9v\u00e9nement au Salon avec ses prototypes. \n\nPar Dominique Stalder et Christian Ciocca", "Les prestigieuses limousines helv\u00e9tiques \nD\u00e8s 1904 \u00e0 Barcelone, puis en France et \u00e0 Gen\u00e8ve, la firme Hispano Suiza, dirig\u00e9e par le Genevois Marc Birkigt, a produit de somptueuses voitures de luxe, aptes \u00e0 concurrencer dans l\u2019entre-deux-guerres les Rolls Royce. Mais auparavant d\u00e9j\u00e0, des artisans nomm\u00e9s Pictet et Piccard avaient commercialis\u00e9 les Pic-Pic; \u00e0 c\u00f4t\u00e9 des Martini, Tribelhorn et Fischer, ces tacots n\u2019ont gu\u00e8re dur\u00e9. Pourtant, depuis une quarantaine d\u2019ann\u00e9es, l\u2019inventeur Franco Sbarro, install\u00e9 \u00e0 Grandson, cr\u00e9e toujours l\u2019\u00e9v\u00e9nement au Salon avec ses prototypes. \n\nPar Dominique Stalder et Christian Ciocca", "Les prestigieuses limousines helv\u00e9tiques \nD\u00e8s 1904 \u00e0 Barcelone, puis en France et \u00e0 Gen\u00e8ve, la firme Hispano Suiza, dirig\u00e9e par le Genevois Marc Birkigt, a produit de somptueuses voitures de luxe, aptes \u00e0 concurrencer dans l\u2019entre-deux-guerres les Rolls Royce. Mais auparavant d\u00e9j\u00e0, des artisans nomm\u00e9s Pictet et Piccard avaient commercialis\u00e9 les Pic-Pic; \u00e0 c\u00f4t\u00e9 des Martini, Tribelhorn et Fischer, ces tacots n\u2019ont gu\u00e8re dur\u00e9. Pourtant, depuis une quarantaine d\u2019ann\u00e9es, l\u2019inventeur Franco Sbarro, install\u00e9 \u00e0 Grandson, cr\u00e9e toujours l\u2019\u00e9v\u00e9nement au Salon avec ses prototypes. \n\nPar Dominique Stalder et Christian Ciocca"], "alternativeTitle": ["Salon de l\u2019auto, vitrine d\u2019un ph\u00e9nom\u00e8ne social (4/5)", "Salon de l\u2019auto, vitrine d\u2019un ph\u00e9nom\u00e8ne social (4/5) / MAT_2017-03-09T07:50:00_helvetica", "Salon de l\u2019auto, vitrine d\u2019un ph\u00e9nom\u00e8ne social (4/5) / MAT_2017-03-09T07:50:00_helvetica"], "imageURL": "//www.rts.ch/8430884.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8410375", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Stalder, Dominique", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8410375", "ece-8410373"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "D\u00e9crochages", "source": "siranau", "title": "Les D\u00e9crochages : \"Eveille-toi\" ", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-453BC16F-D8D0-4168-94D5-17679D13128A", "durationSec": 141, "publicationDate": "2017-03-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["chanson"], "alternativeTitle": ["Les D\u00e9crochages", "Les D\u00e9crochages / HORP_2017-03-09T17:40:00_les-decrochages", "Les D\u00e9crochages / HORP_2017-03-09T17:40:00_les-decrochages"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8410421", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4288237.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Michoud, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Auer, Christophe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8410421", "ece-8410418"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Flash du nourjal", "source": "siranau", "title": "Le flash du Nourjal 09.03.2017", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-516D3584-BF00-49CD-B6E7-1156312D1B89", "durationSec": 53, "publicationDate": "2017-03-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Le flash du Nourjal / SUPER_2017-03-09T16:10:00_le-flash-du-nourjal", "Supersonic du 09.03.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8410433", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5168243.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8410429"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Des start-ups sp\u00e9cialis\u00e9es dans les fintech pr\u00e9sentent leur projet \u00e0 Gen\u00e8ve", "id": "sound-54ACE899-E8D1-4F56-8307-11A39A5906E1", "durationSec": 87, "publicationDate": "2017-03-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Didier Schwarz, entrepreneur\r\nHuit start-ups actives dans le domaine de la finance (fintech), s\u00e9lectionn\u00e9es parmi plus de 300 participants en provenance d'une quarantaine de pays, pr\u00e9senteront leur projet lors de la journ\u00e9e annuelle de l'acc\u00e9l\u00e9rateur genevois Fusion.\r\n\r\n* * Des start-ups sp\u00e9cialis\u00e9es dans les fintech pr\u00e9sentent leur projet \u00e0 Gen\u00e8ve 12h30 Fintech \r\nL'acc\u00e9l\u00e9rateur genevois Fusion, sp\u00e9cialis\u00e9 dans les fintech, tient sa journ\u00e9e annuelle aujourd'hui \u00e0 Gen\u00e8ve. Huit start-ups pr\u00e9senteront leur projet devant les participants. Huit \u00e9lues s\u00e9lectionn\u00e9es parmi plus de 300 participants en provenance d'une quarantaine de pays. Et en coulisses, un ange gardien veillera sur elles. Ce ange gardien c'est Didier Schwarz, un jeune entrepreneur. Sa particularit\u00e9? Les entreprises louent ses conseils et son exp\u00e9rience en mati\u00e8re d'\u00e9chec. Pour lui, la plus mauvaise question \u00e0 poser quand on d\u00e9couvre une start-up, c'est de demander si son entreprise fonctionne, \u00e9coutez \r\n  0'51''\r\nextro: Didier Schwarz, interrog\u00e9 par Fr\u00e9d\u00e9ric Mama\u00efs.", "alternativeExcerpt": ["Huit start-ups actives dans le domaine de la finance (fintech), s\u00e9lectionn\u00e9es parmi plus de 300 participants en provenance d\u2019une quarantaine de pays, pr\u00e9senteront leur projet lors de la journ\u00e9e annuelle de l\u2019acc\u00e9l\u00e9rateur genevois Fusion."], "alternativeTitle": ["Des start-ups sp\u00e9cialis\u00e9es dans les fintech pr\u00e9sentent leur projet \u00e0 Gen\u00e8ve / 12H30_2017-03-09T12:36:00_developpement-7", "Le 12h30 du 09.03.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8098274.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8428792", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Mama\u00efs, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8428786"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9 du 12h30 : Diane Ducret publie \"Les Ind\u00e9sirables\"", "id": "sound-66B16E29-8988-4C9D-ACD2-14FB842B85BA", "durationSec": 563, "publicationDate": "2017-03-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Ducret , Diane\r\nLe dernier roman de Diane Ducret, \"Les Ind\u00e9sirables\" (Flammarion), plonge le lecteur dans l'histoire de deux femmes, l'une allemande et l'autre juive, au d\u00e9but de la Seconde Guerre mondiale, alors que des milliers de femmes \u00e9taient intern\u00e9es par l'Etat fran\u00e7ais.\r\n\r\n* * Diane Ducret publie \"Les Ind\u00e9sirables\" (Diane Ducret) 12h30 Diane Ducret \r\nUn contexte \u00e0 pr\u00e9sent que nous allons explorer avec notre invit\u00e9e... Nous sommes au d\u00e9but de la seconde guerre mondiale, des milliers de femmes font parties des ind\u00e9sirables, des femmes intern\u00e9es par l'Etat Fran\u00e7ais. C'est le cas d'Eva et de Lise, l'une est allemande l'aute juive. \r\n\"Les ind\u00e9sirables\" nous plonge dans cette histoire... \r\nvotre dernier roman Diane Ducret bonjour... Vous \u00eates \u00e9galement l'auteur de Femmes de dictateurs traduits en 25 langues ou l'homme id\u00e9al existe, il est qu\u00e9becois.\r\n\"Les ind\u00e9sirables\" vient de sortir chez Flammarion... toute l'histoire se passe \u00e0 Gurs dans les Pyr\u00e9n\u00e9es... Nous sommes dans la p\u00e9riode comem vous dites de \"l'Allemagne en armes, la France en larmes\"...\r\n***Cette histoire c'est le fruit de votre imagination mais inspir\u00e9es tout de m\u00eame d'une de r\u00e9alit\u00e9... vous avez d\u00e9couvert des t\u00e9moignages de ces ind\u00e9sirables ?\r\n***V\u00e9ritable symbole du verbe r\u00e9sister ou de survivre ?\r\n***Les ind\u00e9sirab\u00e9les c'est Berlin, c'est Paris, le V\u00e9lodrome d'hiver, le fameux Vel d'hiv... Les Ind\u00e9sirables c'est aussi une migration cr\u00e9\u00e9e par la guerre ? \r\n***citation de ce roman un dialogue : \r\n- \"Que se passe-t-il enfin? \r\n- Madame vous \u00eates rafl\u00e9e! \r\n- C'est une nouvelle sp\u00e9cialit\u00e9 qui fabrique du chagrin... \r\n- Mais enfin je n'ai rien fait\r\n- vous \u00eates une r\u00e9fugi\u00e9e\r\n- Et les allemands nos ennemis\r\nDiane Ducret, est-ce que l'histoire d'hier a malheurseemnt des point communs des ressemblances avec l'histoire d'aujourd'hui ?\r\n***Eva et Lise deux ind\u00e9sirables qui se retrouvent dans la baraque 25, lettre G....les coordonn\u00e9es de leur naufrages... L'histoire de ce camp permet-elle encore plusss de cerner l'incroyable duret\u00e9 des conditions d'internements dans les camps ? \r\n***On sent le froid, la faim, le manque d'hygi\u00e8ne, le manque d'intimit\u00e9 de ces 3000 femmes... souhaitiez-vous que le lecteur soit un compagnon d'infortune de ses deux femmes - au plus pr\u00e8s de ce qu'elles vivent ?\r\n***Il y a une phrase qui m'a sembl\u00e9 centrale dans cette histoire... une phrase qui revient... \"Quand soudain face \u00e0 nous l'avenir dispara\u00eet, on se tourne vers son pass\u00e9\"... un roman qui parle de la perte de rep\u00e8rees ? ou la qu\u00eate de rep\u00e8res ?\r\n***\"Rien de plus pr\u00e9cieux en ce monde que le sentiment d'exister pour quelqu''un\"... l'amour au sein du camp car d'un c\u00f4t\u00e9 il y a des hommes... l'amour aussi en dehors, le souvenir de l'\u00eatre aim\u00e9 avant l'internement pour Eva...bou\u00e9E de sauvetage ?\r\n***Vous abordez aussi la maternit\u00e9 le temps compt\u00e9 les femmes qui craignent de ne pas enfanter \u00e0 cause de la d\u00e9tention.... pourquoi avoir choisi de l'aborder aussi ? \r\n***Sans rentrer dans tous les d\u00e9tails, Il y aura aussi l'enfant du camp... sa protection devient-elle un seul et unique objectif ?\r\n(L'enfant du multiculturalisme: sang juif, espagnol, coeu allemand) \r\n***Le d\u00e9sir de vie va sauver une grande partie de ces femmes ?\r\n***Vous \u00e9voquez aussi le monde d'Hilter, un monde fait de femmes d\u00e9vou\u00e9es, \u00e0 la maison... la r\u00e9duction de la condition de la femme ....ne pas oublier ce pass\u00e9 r\u00e9ducteur ?\r\n***Des femmes qui cr\u00e9ent un cabaret dans le camp Le cabaret bleu.... l'art le chant la musique comme souffle de libert\u00e9? \r\n*** Et il y a la promesse de vraie libert\u00e9 qui viendra... Eva et Lise ne sont pas \u00e9gales devant cette promesse...ces deux ind\u00e9sirables auraient pu s'appeller les INS\u00e9PARABLES ? (vivantes c\u00f4te \u00e0 c\u00f4te)\r\n** r\u00e9sistance, amour et libert\u00e9 trois ma\u00eetres mots de ce roman ? \r\n***Vous jalonnez - entrecoupez l'ouvrage de po\u00e8mes, de po\u00e8mes d'Hanna Arendt, repr\u00e9sentante de la th\u00e9orie politique...qu'est-ce qui vous a plus \u00e0 utiliser ces textes ?\r\nMerci Diane Ducret, Les ind\u00e9sirables est en libraire paru chez Flammarion.", "alternativeExcerpt": ["Le dernier roman de Diane Ducret, \u201cLes Ind\u00e9sirables\u201d (Flammarion), plonge le lecteur dans l\u2019histoire de deux femmes, l\u2019une allemande et l\u2019autre juive, au d\u00e9but de la Seconde Guerre mondiale, alors que des milliers de femmes \u00e9taient intern\u00e9es par l\u2019Etat fran\u00e7ais.", "Le dernier roman de Diane Ducret, \u201cLes Ind\u00e9sirables\u201d (Flammarion), plonge le lecteur dans l\u2019histoire de deux femmes, l\u2019une allemande et l\u2019autre juive, au d\u00e9but de la Seconde Guerre mondiale, alors que des milliers de femmes \u00e9taient intern\u00e9es par l\u2019Etat fran\u00e7ais.", "Le dernier roman de Diane Ducret, \u201cLes Ind\u00e9sirables\u201d (Flammarion), plonge le lecteur dans l\u2019histoire de deux femmes, l\u2019une allemande et l\u2019autre juive, au d\u00e9but de la Seconde Guerre mondiale, alors que des milliers de femmes \u00e9taient intern\u00e9es par l\u2019Etat fran\u00e7ais."], "alternativeTitle": ["Diane Ducret publie \"Les Ind\u00e9sirables\"", "Diane Ducret publie \"Les Ind\u00e9sirables\"  / 12H30_2017-03-09T12:52:00_l-invite-du-12h30", "Diane Ducret publie \"Les Ind\u00e9sirables\"  / 12H30_2017-03-09T12:52:00_l-invite-du-12h30"], "imageURL": "//www.rts.ch/5177635.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8428791", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8428791", "ece-8428777"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Faut-il laisser le pr\u00e9sident turc mener sa campagne politique en Suisse?", "id": "sound-F18411B7-DFDC-4116-B605-C824D6E8B65D", "durationSec": 755, "publicationDate": "2017-03-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le dossier turc met les autorit\u00e9s suisses dans l'embarras. Faut-il laisser le pr\u00e9sident Erdogan faire campagne en Suisse pour le r\u00e9f\u00e9rendum du 16 avril prochain? D\u00e9bat entre Laurent Wehrli, conseiller national (PLR/VD), et Carlo Sommaruga, conseiller national (PS/GE).\r\n\r\n* * Faut-il laisser le pr\u00e9sident turc mener sa campagne politique en Suisse? *** Cette affaire met les autorit\u00e9s suisses dans l'embarras. \r\nFaut-il autoriser un ministre turc \u00e0 venir faire campagne en Suisse pour le r\u00e9f\u00e9rendum du 16 avril prochain? \r\nOn en d\u00e9bat avec deux conseillers nationaux... \r\n Laurent Wehrli, CN PLR VD\r\n- vous seriez pr\u00eat \u00e0 accueillir une telle rencontre dans votre ville de Montreux? \r\n(oui... ) \r\n- m\u00eame si la libert\u00e9 d'expression est pour le moins relative en Turquie? \r\n- 408 demandes d'asile depuis la tentative de coup d'\u00e9tat, dont quelques diplomates. selon le Tagi et le Bund, le vice-ambassadeur de la Turquie \u00e0 Berne aurait fait une telle demande pour lui-m\u00eame et sa famille... signe qu'il y a un probl\u00e8me.. \r\n- Mais est-ce qu'il ne faudrait pas prendre en compte le statut de la libert\u00e9 d'expression dans le pays d'o\u00f9 vient le ministe en question?\r\n- mener des discussions diplomatiques avec ce pays, c'est encore autre chose que les laisser venir faire leur campagne en Suisse \r\n(cf: communiqu\u00e9 de l'UDC... qui s'insurge contre \u00e7a) \r\n- est-ce que l'opposition turque peut s'exprimer en Suisse en toute libert\u00e9? \r\nles turcs de suisse soup\u00e7onn\u00e9s d'\u00eatre proches de Fetuhllah G\u00fclen se sont dit menac\u00e9s en Suisse \u00e9galement... \r\n- \r\n Carlo Sommaruga, CN PS GE\r\n- reax? \r\n- mais en interdisant... on limite \u00e9galement la libert\u00e9 d'expression! \r\n- et si c'\u00e9tait un ministre d'Angela Merkel ou de Fran\u00e7ois Hollande qui venait parler \u00e0 la diaspora allemande ou fran\u00e7aise.. vous y seriez aussi oppos\u00e9? \r\n- En mettant en avant des questions de s\u00e9curit\u00e9, est-ce qu'on ne se cherche pas une excuse pour emp\u00eacher une r\u00e9union embarrassante?\r\n- aller \u00e0 la confrontation, et interdire... c'est risquer de se trouver dans une crise diplomatique avec Ankara... le jeu en vaut-il la chandelle? \r\nEXTRO\r\nEt dans les derni\u00e8res minutes de ce Forum, nous recevrons Gilles Cayatte... pour son film, \"Erdogan l'ivresse du pouvoir\" qui sera projet\u00e9 demain en ouverture du Festival du Film et Forum International sur les droits humains, le FIFDH\r\n**********************\r\ndiaspora turque = 120 mille personnes\r\nr\u00e9forme constitutionnelle le 16 avril prochain, \u00e9largira les pr\u00e9rogatives du chef de l'Etat... (ou renforcer d\u00e9rive autoritaire d'Erdogan...)", "alternativeExcerpt": ["Le dossier turc met les autorit\u00e9s suisses dans l'embarras. Faut-il laisser le pr\u00e9sident Erdogan faire campagne en Suisse pour le r\u00e9f\u00e9rendum du 16 avril prochain? D\u00e9bat entre Laurent Wehrli, conseiller national (PLR/VD), et Carlo Sommaruga, conseiller national (PS/GE)."], "alternativeTitle": ["Faut-il laisser le pr\u00e9sident turc mener sa campagne politique en Suisse? / FOR_2017-03-09T18:02:00_developpement-2", "Forum du 09.03.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8259208.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8428808", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Conseiller national 2003 - / Avocat / Secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral", "name": "Sommaruga, Carlo", "type": "Participant"}, {"role": "Syndic de Montreux, Conseiller national PLR VD, Pr\u00e9sident Pro Familia", "name": "Wehrli, Laurent", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8428807"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "2\u00e8me d\u00e9veloppement : Quelles strat\u00e9gies futures pour La Poste? (R)", "id": "sound-D32C9B36-9FC5-40D4-BEA4-74F5444D9BBA", "durationSec": 201, "publicationDate": "2017-03-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Matthias Reynard, conseiller national socialiste;Olivir Feller, conseiller national PLR;Fr\u00e9d\u00e9ric Borloz, conseiller national PLR\r\nLa Poste pr\u00e9sente jeudi son bilan de l'ann\u00e9e \u00e9coul\u00e9e et les d\u00e9fis \u00e0 relever pour l'avenir. Cet avenir suscite bien des interrogations, notamment \u00e0 Berne o\u00f9 les parlementaires ont r\u00e9cemment \u00e9mis de nombreuses interventions sur le sujet.\r\n\r\n* * Quelles strat\u00e9gies futures pour La Poste?  \r\nQuelles strat\u00e9gies pour la Poste ? Le g\u00e9ant jaune pr\u00e9sente aujourd'hui (JE) son bilan de l'ann\u00e9e \u00e9coul\u00e9e et les d\u00e9fis \u00e0 relever pour l'avenir. Un avenir qui suscite bien des interrogations, notamment \u00e0 Berne o\u00f9 les parlementaires ont r\u00e9cemment \u00e9mis une foule d'interventions sur le sujet Adrien Krause.\r\nOui la Poste agite les esprits sous la Coupole depuis plusieurs mois. Quel doit \u00eatre son r\u00f4le  pour r\u00e9pondre au besoin de la population ? Une pr\u00e9occupation qui s'est accentu\u00e9e avec un \u00e9l\u00e9ment d\u00e9clencheur. L'annonce, en octobre dernier, de la fermeture de pr\u00e8s de 600 offices d'ici \u00e0 2020. Une d\u00e9cision qui a notamment fait r\u00e9agir \u00e0 gauche. A l'instar du conseiller national socialiste Matthias Reynard qui juge la str\u00e9t\u00e9gie de la Poste erron\u00e9e...\r\n  0'18'' REYNARD\r\nMatthias Reynard a d\u00e9pos\u00e9 un postulat  pour encourager les discussions entre la Poste et les diff\u00e9rents acteurs concern\u00e9s. \r\nUne strat\u00e9gie de la poste qui fait r\u00e9agir des \u00e9lus de tous bords.\r\nLe conseiller national PLR Olivier Feller, par exemple, a d\u00e9pos\u00e9 la semaine derni\u00e8re une motion pour r\u00e9clamer une meilleure repr\u00e9sentation des usagers au sein du Conseil d'administration de la Poste.  Il estime notamment qu'un point de la loi sur la Poste n'est pas vraiment respect\u00e9e.\r\n  0'19'' FELLER\r\nVoil\u00e0 pour les interventions individuelles. Mais Adrien, c'est m\u00eame toute une commission qui est intervenue \u00e0 propos de la Poste r\u00e9cemment.\r\nOui celle des transports et des t\u00e9l\u00e9communications du National. Elle a d\u00e9pos\u00e9 deux motions le mois dernier. L'une pour r\u00e9gler les crit\u00e8res d'accessibilit\u00e9 des offices postaux. on parle ici de distance et de temps pour s'y rendre. L'autre intervention vise \u00e0 d\u00e9velopper les instruments de surveillance de la Poste. Avec toujours le m\u00eame objectif : r\u00e9pondre au besoin de la population. Il y a donc cette part d'interventionnisme revendiqu\u00e9e. Mais pour certains parlementaires comme le conseiller national PLR Fr\u00e9d\u00e9ric Borloz, il faut laisser les coud\u00e9es franches \u00e0 la direction.\r\n  0'19'' BORLOZ\r\nDes propos contrast\u00e9s sous la Coupole donc. Entre inqui\u00e9tude mais aussi confiance envers la Poste. \r\nEt qu'en dit le G\u00e9ant Jaune ? \r\nOn en saura plus ce matin lors de la pr\u00e9sentation du bilan annuel de la Poste.  qui a d\u00e9j\u00e0 r\u00e9agi la semaine pass\u00e9e avec des mesures concr\u00e8tes. Elle veut notamment adapter son offre  pour les PME. Les envois de plusieurs centaines de lettres seront possibles dans les filiales partenaires. Elle a aussi r\u00e9pondu \u00e0 une critique en acceptant le versement de l'argent sur le pas de la porte. Des annonces qui vont dans le bon sens estiment les parlementaires sous la Coupole. A voir ci cela suffira pour \u00e9teindre leurs inqui\u00e9tudes.", "alternativeExcerpt": ["La Poste pr\u00e9sente jeudi son bilan de l\u2019ann\u00e9e \u00e9coul\u00e9e et les d\u00e9fis \u00e0 relever pour l\u2019avenir. Cet avenir suscite bien des interrogations, notamment \u00e0 Berne o\u00f9 les parlementaires ont r\u00e9cemment \u00e9mis de nombreuses interventions sur le sujet."], "alternativeTitle": ["Quelles strat\u00e9gies futures pour La Poste? / JDM_2017-03-09T07:19:00_2eme-developpement", "Le Journal du matin du 09.03.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8429869.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8428760", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Krause, Adrien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8428757"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "Les entra\u00eeneurs d'\u00e9quipes de football sous pression constante", "id": "sound-0211C7DE-EB3A-430C-9303-CC84951C6CC3", "durationSec": 446, "publicationDate": "2017-03-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Yves D\u00e9bonnaire est entra\u00eeneur de l'\u00e9quipe suisse des M-17, formateur d'entra\u00eeneurs de l'ASF;Claudio Ranieri, ancien joueur de football italien, entraineur de Leicester\r\nLa profession d'entra\u00eeneur d'\u00e9quipe de football peut s'av\u00e9rer tr\u00e8s stressante, avec tr\u00e8s peu d'heures de repos et de d\u00e9connexion, les pressions sont constantes.\r\n\r\n* * Les entra\u00eeneurs d'\u00e9quipes de football sous pression constante LANCEMENT 3 / FOOT: ENTRA\u00ceNEURS SOUS STRESS\r\n  0'22''\r\nLe PSG aux anges, il y a deux semaines. Le PSG en enfer, hier, \u00e0 Barcelone !\r\nEh oui... battu par un club catalan qui a r\u00e9alis\u00e9 un exploit sans pr\u00e9c\u00e9dent: surmonter un handicap de 4 buts en Champions League. Cette victoire ne va pas changer la d\u00e9cision de l'entra\u00eeneur Luis Enrique - on l'entendait dans l'extrait annoncer sa d\u00e9mission de son poste pour la saison prochaine.\r\nPatrick Chaboudez, il \u00e9voquait le stress du job.\r\nDIR STU LS\r\nUne d\u00e9cision bien soupes\u00e9e et m\u00e9dit\u00e9e, dit Luis Enrique. parce qu'avec la mani\u00e8re dont il vit sa profession, il a \u00ab\u00a0tr\u00e8s peu d'heures de repos et de d\u00e9connexion\u00a0\u00bb. Il arr\u00eate donc en d\u00e9pit d'un palmar\u00e8s exemplaire \u00e0 la t\u00eate du FCBarcelone. 8 titres sur dix possibles pendant ses deux saisons et demi \u00e0 la t\u00eate du club. \r\nYves D\u00e9bonnaire est entra\u00eeneur de l'\u00e9quipe suisse des M-17, formateur d'entra\u00eeneurs de l'ASF. Il conna\u00eet bien le stress de la profession. L'usure qu'elle engendre\r\n  1'22''\r\n EGF. Intenable, le mot est fort.Oui, parce que  la pression est aussi dans le vestiaire. Celle des joueurs, pas forc\u00e9ment satisfaits des options prises par l'entra\u00eeneur.\r\n 0'41''\r\nUn calendrier usant. des pressions constantes. Difficile de ne pas penser au foot 24 heures sur 24h. Et sur la dur\u00e9e, ce n'est pas possible.\r\n 0'23''\r\nEGF. Un job stressant et sans garantie non plus.La dur\u00e9e de vie moyenne d'un entra\u00eeneur dans un club en Italie serait de moins d'une ann\u00e9e. Et m\u00eame quand vous avez r\u00e9alis\u00e9 un exploit impensable, comme Claudio Ranieri \u00e0 Leicester, vous n'\u00eates pas \u00e0 l'abri.\r\n 0'11''\r\nRanieri ne se disait pas inquiet il y a moins d'un mois... quelques jours plus tard, il \u00e9tait limog\u00e9. De Dieu vivant pour avoir amen\u00e9 Leicester au titre, il devient le bouc \u00e9missaire.\r\n 0'37''\r\nEGF. Bon, Patrick. Il y a quand m\u00eame quelques contre-exemples d'entra\u00eeneurs qui tiennent longtemps en poste.Il y a le cas embl\u00e9matique d'Alex Ferguson\u00a0: 27 ans \u00e0 Manchester United ou Ars\u00e8ne Wenger, 21\u00e8me saison en cours avec Arsenal.\r\n 0'47''\r\nArs\u00e8ne Wenger, sauv\u00e9 pour l'instant par ses talents de manager. Et l'argent qu'il a ramen\u00e9 au club par ses transferts intelligents. \r\nEGF. Tout de m\u00eame, c'est \u00e0 se demander s'il y a des entra\u00eeneurs heureux, d\u00e9tendus\u00a0?Luis Enrique l'\u00e9tait sans doute hier soir \u00e0 la fin du match. Mais c'est fugace.\r\n 0'47''", "alternativeExcerpt": ["La profession d\u2019entra\u00eeneur d\u2019\u00e9quipe de football peut s\u2019av\u00e9rer tr\u00e8s stressante, avec tr\u00e8s peu d\u2019heures de repos et de d\u00e9connexion, les pressions sont constantes."], "alternativeTitle": ["Les entra\u00eeneurs d\u2019\u00e9quipes de football sous pression constante / TUM_2017-03-09T08:20:00_sequence-3", "Tout un monde du 09.03.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8428657.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8428733", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8428727"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "Denis Mukwege: L'homme qui r\u00e9pare les femmes (4/5) : Rencontre avec Thierry Michel, documentariste, et Colette Braekman, journaliste", "id": "sound-55742C2C-0F13-401E-B3C3-BDDFC42609EB", "thematicGeographicals": ["R\u00e9publique d\u00e9mocratique du Congo"], "durationSec": 1981, "publicationDate": "2017-03-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Mukwege, Denis"], "excerpt": "Entretiens crois\u00e9s avec Thierry Michel, r\u00e9alisateur et Colette Braekmann, journaliste autour de son ouvrage \"L'homme qui r\u00e9pare les femmes. Violences sexuelles au Congo. Le combat du docteur Mukwege \" et du film documentaire qui s'en inspire.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "documentariste", "name": "Michel, Thierry", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste", "name": "Braekman, Colette", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zwahlen, Jean-Philippe", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Suisse. Le Conseil des Etats ne veut pas d'une interdiction de la burqa", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-E0CCB460-FD2B-4456-B94B-C2A8C6CCF420", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 131, "publicationDate": "2017-03-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["voiles islamiques", "l\u00e9gislation"], "excerpt": "La burqa ne sera pas interdite sur le territoire suisse pour l'instant. S'opposant au National, le Conseil des Etats a d\u00e9finitivement enterr\u00e9 jeudi une initiative parlementaire de Walter Wobmann, conseiller national UDC soleurois.", "alternativeExcerpt": ["La burqa ne sera pas interdite sur le territoire suisse pour l'instant. S'opposant au National, le Conseil des Etats a d\u00e9finitivement enterr\u00e9 jeudi une initiative parlementaire de Walter Wobmann (UDC/SO)."], "alternativeTitle": ["Le Conseil des Etats ne veut pas d'une interdiction de la burqa en Suisse / 12H30_2017-03-09T12:30:00_developpement-1", "Le 12h30 du 09.03.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8448822.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8428792", "isOnline": true, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "conseiller aux \u00c9tats ind\u00e9pendant, membre du groupe UDC", "name": "Minder, Thomas", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller aux \u00c9tats PLR", "name": "Abate, Fabio", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller aux \u00c9tats Les Verts", "name": "Cramer, Robert", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondante RTS Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Richard, Alexandra", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8428787"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Pl3in le poste", "source": "siranau", "title": "Showcase de Talisco ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E1B5FA7E-4F89-4428-A746-C192A52AA4E1", "durationSec": 3397, "publicationDate": "2017-03-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["musique", "pop"], "excerpt": "Gonfl\u00e9 \u00e0 bloc par un s\u00e9jour \u00e0 Los Angeles, Talisco enregistre \" Capitol Vision \", un deuxi\u00e8me et nouvel album qu'il viendra pr\u00e9senter en mode showcase dans Plein le Poste. Il nous interpr\u00eate Stay et The Keys\r\n<http://www.taliscomusic.com/>", "alternativeTitle": ["pl3in le poste du 09.03.2017", "Showcase Talisco", "\"Walled Off Hotel\" de Banksy  / PLP_2017-03-09T19:33:54_showcase-talisco", "Showcase Talisco / PLP_2017-03-09T19:08:26_walled-off-hotel", "pl3in le poste / PLP_2017-03-09T19:00:00_plein-le-poste", "pl3in le poste du 09.03.2017", "\"You Are The Problem \", le nouveau titre de First Aid Kit  / PLP_2017-03-09T19:00:00_sequence-3", "S\u00e9quence 4 / PLP_2017-03-09T19:00:00_sequence-4", "S\u00e9quence 6 / PLP_2017-03-09T19:00:00_sequence-6", "S\u00e9quence 5 / PLP_2017-03-09T19:00:00_sequence-5", "pl3in le poste / PLP_2017-03-09T19:00:00_plein-le-poste"], "alternativeExcerpt": ["Gonfl\u00e9 \u00e0 bloc par un s\u00e9jour \u00e0 Los Angeles, Talisco enregistre \" Capitol Vision \", un deuxi\u00e8me et nouvel album qu\u02b9il viendra pr\u00e9senter en mode showcase dans Plein le Poste. Il nous interpr\u00eate \"Stay\" et \"The Keys\".", "Gonfl\u00e9 \u00e0 bloc par un s\u00e9jour \u00e0 Los Angeles, Talisco enregistre \" Capitol Vision \", un deuxi\u00e8me et nouvel album qu\u02b9il viendra pr\u00e9senter en mode showcase dans Plein le Poste. Il nous interpr\u00eate \"Stay\" et \"The Keys\".", "Ce titre aborde la probl\u00e9matique du viol, et dont une partie des b\u00e9n\u00e9fices sera vers\u00e9e \u00e0 l\u2019association \"Women For Women International\"."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8410447", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/3906328.image", "contributors": {"Artiste de vari\u00e9t\u00e9s / Parl\u00e9": [{"role": "groupe de musique", "name": "Talisco", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Baehler, Jean-Marc", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Mudry, Claire", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Dynamike", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8410447", "ece-8410442"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "La presse 1 : Par Esther Coquoz et Val\u00e9rie Droux (R)", "id": "sound-F9CF329F-587A-46E8-A848-A60E95643011", "durationSec": 532, "publicationDate": "2017-03-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\n* * Par Esther Coquoz et Val\u00e9rie Droux (6h45 Revue de presse) *** La revue de presse, Val\u00e9rie Droux, Esther Coquoz...\r\nLa Suisse ne doit pas plier devant la Turquie... un commentaire \u00e0 lire dans le TagesAnzeiger...\r\nUn commentaire qui fait suite \u00e0 cette r\u00e9v\u00e9lation: le vice-ambassadeur de la Turquie en Suisse, Volkan karag\u00f6z, et d'autres d\u00e9tenteurs dui passeport diplomatique turc ont demand\u00e9 l'asile en Suisse. Volkan Karag\u00f6z a \u00e9t\u00e9 ajout\u00e9 le mois dernier \u00e0 uen liste d'officiels turcs limog\u00e9s de leur poste pour lien pr\u00e9sum\u00e9 avec l'Imman Fetgullah G\u00fcllen, accus\u00e9 du coup d'Etat de juillet dernier. Le vice ambassadeur turc a \u00e9t\u00e9 rappel\u00e9 en Turquie en f\u00e9vrier, il n'a pas ob\u00e9i car il risque la prison dans son pays.   Cette demande d'asile met  Bern dans une position d\u00e9licate vis \u00e0 vis d'Ankara, reconna\u00eet ce matin le Tagesanzieger. Mais plier par crainte des cons\u00e9quences diplomatiques n'est pas une option. Celui qui est poursuivi injustement par son pays m\u00e9rite la protection. Alors bien s\u00fbr le secr\u00e9tariat d'Etat aux migrations doit faire toute la lumi\u00e8re sur ce cas, l'\u00e9t\u00e9 dernier encore Karag\u00f6z \u00e9tait un des partisans d'Erdogan les plus enthousisates. Jusqu'ici Berne a r\u00e9ussi \u00e0 \u00e9viter l'escalade avec la Turquie, mais ces consid\u00e9rations ne doivent jouer aucun r\u00f4le dans le droit d'asile. \r\n*** Malgr\u00e9 cela, la libert\u00e9 d'expression reste une valeur essentielle \u00e0 d\u00e9fendre en Suisse, m\u00eame pour un ministre turc...\r\nC'est l'autre affaire turque du jour. La volont\u00e9 du ministre des affaires \u00e9trang\u00e8res turc de venir vanter les m\u00e9rites de la future constitution turque en Suisse, dimanche \u00e0 Zurich. Le canton craint des affrontements et veut interdire cette conf\u00e9rence. POur le Blick et la Luzernerzeitung, une telle interdiction serait une erreur. C'est la campagne de la dictature dit Le Blick . Et pourtant: il ne faut pas tomber dans le jeu d'Erdogan. tant que son ministre respecte les lois suisses, il a le droit de s'exprimer publiquement, assurer la s\u00e9curit\u00e9 d'un h\u00f4tel \u00e0 Zurich n'est pas un obstacle insurmontable. La luzernerzeitung pr\u00f4ne aussi le respect de lalibert\u00e9 d'expression: bien s'\u00fbr ctete visiet de Cavusoglu est une provocation. Mais la SUISSE ne peut violer la libert\u00e9 d'expression m\u00eame pour un ministre turc. Au nom de Voltaire et de sa maxime: je ne suis pas d'accord avec ce que  vous dites mais je me battrai jusqu'au bout pozr que vous puissiez le dire . \" \r\nP\u00e9trole, dollars et islam: le cocktail saoudien de la diplomatie...\r\nPleine page du Temps, ce matin, complexe et passionnante, dans le sillage de l'affaire du fonds souverain malaisien 1MDB. \r\nL'enqu\u00eate sur le pillage de ce fonds r\u00e9v\u00e8le l'arrosage \u00e0 grand \u00e9chelle de pays musulmans et de leurs dirigeants par l'Arabie Saoudite, \u00e9crit le journal.\r\nUne diplomatique du portefeuille qui a tourn\u00e9 au scandale en Malaisie. Et la Suisse et sa place financi\u00e8re ont \u00e9t\u00e9 au centre de cette politique d'influence opaque. \r\nEntre rencontre secr\u00e8tes avec un diplomate suisse, une entreprise saoudienne active depuis Gen\u00e8ve qui paie des \u00e9lections et le sceau \"top-secret\" sur tout le dossier... \r\nAu terme de cette plong\u00e9e dans la diplomatie secr\u00e8te du royaume saoudien, le Temps comclut: il faudra plus qu'un scandale pour mettre fin \u00e0 la diplomatie du portefeuille. \r\n*** La Lex Weber n'est pas si douloureuse que pr\u00e9vu pour le Valais...\r\nLe sc\u00e9nario catastrophe ne s'est pas produit, titre le Nouvelliste ce matin. \r\nAlors que le Conseil des Etats pourrait assouplir la loi cette semaine, le quotidien a enqu\u00eat\u00e9 sur les cons\u00e9quences de l'initiative, 5 ans apr\u00e8s le vote. \r\nLe constat g\u00e9n\u00e9ral, c'est donc que la construction valaisanne n'a pas v\u00e9cu la crise annonc\u00e9e. Mais le journal temp\u00e8re: en plaine, il y a plus de concurrence, mais les affaires tournent. \r\nEn montagne, la situation est terrible dit un entrepreneur, qui se d\u00e9clare au bout du rouleau. On laisse la conclusion au pr\u00e9sident de l'association valaisanne des entrepreneurs, Alain M\u00e9trailler: on a saut\u00e9 par la fen\u00eatre et on a eu de la chance. C'est une exception.\r\nUn hommage pour faire contre-poids \u00e0 la hargne des m\u00e9dias:  c'est ainsi que la Weltwoche, hebdomadaire de droite dirig\u00e9 par le conseiller nationale UDC Roger Koeppel, justifie son \u00e9ditorial, un \u00e9ditorial que est une ode \u00e0 Oskar Freysinger:\r\nLe journal ne le nie pas: le conseiller d'Etat  UDC a subi un camouflet retentissant au premier tour des \u00e9lections valaisannes, sa survie politique tient \u00e0 un fil. Il a commis des erreurs,  la piti\u00e9 est donc d\u00e9plac\u00e9e, mais la hargne va maintenant trop loin. Oskar Freysinger a du m\u00e9rite: \r\n  Arm\u00e9 de sa guitare et des ses cheveux longs, il a r\u00e9ussi \u00e0 prendre courageusement d'assaut la citadelle o\u00f9 r\u00e9gnaient depuis des si\u00e8cles les m\u00eames catholiques, les PDC.  Son intrusion effront\u00e9e dans l'uniformit\u00e9 partisane du Valais a \u00e9t\u00e9 comme une bouff\u00e9e d'air fras dans les chambres fun\u00e9raires closes  d'une pyramide \u00e9gyptienne. Alors peut-\u00eatre que le succ\u00e8s l'a  rendu imprudent, il paie aujourd'hui son manque de conformisme et de stature d'homme d'Etat. Mais il serait dommage de voir dispara\u00eetre ce trublion  stimulant de la politique valaisanne. \r\n*** Les g\u00e9ants du net sont mis sous pression par une motion socialiste...\r\nA lire dans la Libert\u00e9, l'Impartial et l'Express, le Nouvelliste, le quotidien jurassien ou le courrier. \r\nQuand un internaute publie des propos injurieux, Facebook, par exemple, n'est pas oblig\u00e9 de collborer avec la justice suisse, dixit le Tribunal F\u00e9d\u00e9ral. \r\nCar la fili\u00e8re helv\u00e9tique du r\u00e9seau social s'occupe de Marketing. Un procureur suisse doit donc s'adresser \u00e0 Facebook Irlande, qui stocke les donn\u00e9es des utilisateurs. \r\nUne situation inacceptable, pour le conseiller aux Etats et pr\u00e9sident du parti socialiste Christian Levrat, qui a d\u00e9pos\u00e9 une motion demandant un changement de loi, pour pouvoir exiger que les r\u00e9seaux sociaux disposent d'une repr\u00e9sentation suien Suisse pour transmettre les donn\u00e9es, sans passer par l'entraide p\u00e9nale internationale, un processus qui peut \u00eatre un v\u00e9ritable obstacle, on ne sait pas toujours \u00e0 quelle juridiction s'adresser, sans compter les mois d'attente...\r\nWalter Frey, le milliardaire proche de l'UDC, finance-t-il l'initiative no Billag, initiative qui veut supprimer la redevance destin\u00e9e \u00e0 la SSR et aux radios priv\u00e9es ? En tout cas, la Wochenzeitung s'est procur\u00e9 un mail qui  mentionne un don de Walter Frey \u00e0 No Billag. Ce mail remonte \u00e0 juillet 2014, il est envoy\u00e9 par Olivier Kessler, membre du comit\u00e9 d'initiative no-Billag, \u00e0 un de ses compagnons d'arme et il concerne les finances et les tee shirts li\u00e9s \u00e0 la campagne: Nous avons re\u00e7u un don de 100'000 francs de walter Frey pour no Billag, dit ce courrier \u00e9lectronique - entre parenth\u00e8se - pri\u00e8re de garder cela confidentiel. Aujourd'hui, Walter Frey refuse de confirner ce don. Mais selon la Wochenzeitung, Walter Frey , qui agit comme une financier de l'UDC, cherche \u00e0 ce titre cherche \u00e0 prendre de plus en plus d'iinfluence dans les m\u00e9dias en vue des \u00e9lections f\u00e9d\u00e9rales de 2019. Affaiblir la SSR participerait \u00e0 cet objectif. \r\nNo Billag balay\u00e9e hier par le conseil des Etats... deux quotidiens y consacrent leur \u00e9ditorial. Le Quotidien jurassien, qui commence par rappeler que l'initiative No Billag pourrait s'appeler No SSR... Elle va trop loin. En revanche, \u00e9crit le r\u00e9dacteur en chef, il faut intervenir dans la r\u00e9vlution num\u00e9rique qui chamboule le paysage m\u00e9diatique. Le Suisse serait mieux inspir\u00e9e de repenser non pas le bien-fond\u00e9 d'une indispensable redevance, mais la mani\u00e8re de la partager, avec l'ensemble des m\u00e9dias. \r\nL'\u00e9ditorial de la Libert\u00e9 se penche lui sur la personnalit\u00e9 du directeur de la SSR, mais celui qui va partir... Roger de Weck. L'avertissant de ne pas se prendre pour le roi-soleil, en affirmant que le service public c'est la SSR et seulement elle. Pour faire taire une partie de ses d\u00e9tracteurs, la SSR gagnerait sans doute \u00e0 descendre de son pi\u00e9destal. \r\n*** Les difficult\u00e9s entre la Suisse et l'Union Europ\u00e9enne auront des r\u00e9percussions sur les bureaux de coop\u00e9ration dans les pays de l'Est...\r\nLe milliard attribu\u00e9 \u00e0 l'\u00e9largissement de l'Union europ\u00e9enne est gel\u00e9, \u00e0 cause du blocage des discussions entre la Suisse et l'Union europ\u00e9enne, Et selon la NZZ, voil\u00e0 qui pourrait avoir des cons\u00e9quences sur les projets de coop\u00e9ration en Europe de l'est. La plupart des projets en cours expiurent en \u00e9t\u00e9, l'adminsitration f\u00e9d\u00e9rale planifie d\u00e9sormais le d\u00e9part des ccop\u00e9rants. Ces projets ont part\r\n*** Pour finir, un \u00e9trange m\u00e9tier: \"promeneur d'\u00eatres humains\"...\r\nA Los Angeles, on peut louer un promeneur pour marcher avec lui...\r\nIl s'appelle Chuck McCarthy, il est un acteur sous-employ\u00e9, et il est aussi connu sous le nom de The People Walker.\r\nC'est 7 dollars le mile, 1.6 kilom\u00e8tres.\r\nAbsurde ? pas tant que \u00e7a. Dans une ville comme Los Angeles, o\u00f9 tout le monde est dans sa voiture, et dans une soci\u00e9t\u00e9 comme la n\u00f4tre ultra-connect\u00e9e, qui isole les individus... entre le fitness et la psyhologie...\r\nSon slogan marketing: vous ne voulez pas qu'on vous voie marcher seul dans la rue et qu'on  en d\u00e9duise que vous n'avez pas d'amis ? ...", "alternativeTitle": ["Par Esther Coquoz et Val\u00e9rie Droux", "Par Esther Coquoz et Val\u00e9rie Droux / JDM_2017-03-09T06:42:00_revue-de-presse", "Par Esther Coquoz et Val\u00e9rie Droux / JDM_2017-03-09T06:42:00_revue-de-presse"], "imageURL": "//www.rts.ch/8433651.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8428775", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8428775", "ece-8428758"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Happy Culture", "source": "siranau", "title": "Happy Pics2 : \"SurFake\" par Antoine Geiger", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-2A00428D-BC11-4C4E-A66B-A6554B947916", "durationSec": 172, "publicationDate": "2017-03-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Oui les smartphones ont chang\u00e9 la face du monde, mais ils pourraient bien aussi changer la face des gens, car ils auraient d'apr\u00e8s le photographe Antoine Geiger la possibilit\u00e9 d'aspirer votre meilleur profil, pas le virtuel, mais le vrai ! T\u00eates vides et batteries pleines c'est le projet \"SurFake\".", "alternativeExcerpt": ["Oui les smartphones ont chang\u00e9 la face du monde, mais ils pourraient bien aussi changer la face des gens, car ils auraient d\u2019apr\u00e8s le photographe Antoine Geiger la possibilit\u00e9 d\u2019aspirer votre meilleur profil, pas le virtuel, mais le vrai ! T\u00eates vides et batteries pleines c\u2019est le projet \"SurFake\".", "Oui les smartphones ont chang\u00e9 la face du monde, mais ils pourraient bien aussi changer la face des gens, car ils auraient d\u2019apr\u00e8s le photographe Antoine Geiger la possibilit\u00e9 d\u2019aspirer votre meilleur profil, pas le virtuel, mais le vrai ! T\u00eates vides et batteries pleines c\u2019est le projet \"SurFake\".", "Oui les smartphones ont chang\u00e9 la face du monde, mais ils pourraient bien aussi changer la face des gens, car ils auraient d\u2019apr\u00e8s le photographe Antoine Geiger la possibilit\u00e9 d\u2019aspirer votre meilleur profil, pas le virtuel, mais le vrai ! T\u00eates vides et batteries pleines c\u2019est le projet \"SurFake\"."], "alternativeTitle": ["\"SurFake\" par Antoine Geiger", "\"SurFake\" par Antoine Geiger / HAP_2017-03-09T18:40:00_happy-pics", "\"SurFake\" par Antoine Geiger / HAP_2017-03-09T18:40:00_happy-pics"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8410473", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5630108.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8410473", "ece-8410467"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Versus-penser", "source": "siranau", "title": "Exploitons le pass\u00e9!", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5D7E792E-0C8A-470A-8A16-A6A3051CF3D4", "durationSec": 2263, "publicationDate": "2017-03-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["sociologie", "\u00e9conomie capitaliste"], "excerpt": "De nombreux travaux documentent le capitalisme financier, l'\u00e9conomie num\u00e9rique, mais notre monde est-il vraiment celui de l'immat\u00e9riel? Les sociologues Luc Bolstanski et Arnaud Esquerre font le pari contraire, en remettant la mat\u00e9rialit\u00e9 de la marchandise au centre des \u00e9changes \u00e9conomiques. Dans \"Enrichissement.Une critique de la marchandise\", ils restituent ainsi le mouvement historique qui, depuis le dernier quart du 20\u00e8me si\u00e8cle, a profond\u00e9ment modifi\u00e9 la fa\u00e7on dont sont cr\u00e9\u00e9es les richesses dans les pays d'Europe de l'Ouest, marqu\u00e9s d'une part par la d\u00e9sindustrialisation, et d'autre part, par l'exploitation sans pr\u00e9c\u00e9dent des ressources. Selon les 2 sociologues, le capitalisme est entr\u00e9 d\u00e9sormais dans une nouvelle phase caract\u00e9ris\u00e9e par l'exploitation du pass\u00e9 et le recours au r\u00e9cit et au marketing pour donner un surcro\u00eet de valeur \u00e0 l'art, au luxe, au tourisme haut de gamme ou au luxe. Avec, en direct, les deux auteurs de l'ouvrage, les sociologues Luc Boltanski et  Arnaud Esquerre. A lire: \"Enrichissement. Une critique de la marchandise\" par Luc Boltanski et  Arnaud Esquerre, \u00e9ditions Gallimard.", "alternativeExcerpt": ["De nombreux travaux documentent le capitalisme financier, l'\u00e9conomie num\u00e9rique, mais notre monde est-il vraiment celui de l'immat\u00e9riel? Les sociologues Luc Bolstanski et Arnaud Esquerre font le pari contraire, en remettant la mat\u00e9rialit\u00e9 de la marchandise au centre des \u00e9changes \u00e9conomiques. Dans \"Enrichissement.Une critique de la marchandise\", ils restituent ainsi le mouvement historique qui, depuis le dernier quart du 20\u00e8me si\u00e8cle, a profond\u00e9ment modifi\u00e9 la fa\u00e7on dont sont cr\u00e9\u00e9es les richesses dans les pays d'Europe de l'Ouest, marqu\u00e9s d'une part par la d\u00e9sindustrialisation, et d'autre part, par l'exploitation sans pr\u00e9c\u00e9dent des ressources. Selon les 2 sociologues, le capitalisme est entr\u00e9 d\u00e9sormais dans une nouvelle phase caract\u00e9ris\u00e9e par l'exploitation du pass\u00e9 et le recours au r\u00e9cit et au marketing pour donner un surcro\u00eet de valeur \u00e0 l'art, au luxe, au tourisme haut de gamme ou au luxe.\nAvec, en direct, les deux auteurs de l'ouvrage, les sociologues Luc Boltanski et  Arnaud Esquerre.\nA lire: \"Enrichissement. Une critique de la marchandise\" par Luc Boltanski et  Arnaud Esquerre, \u00e9ditions Gallimard\nUne \u00e9mission de Nicole Duparc, et la collaboration de Nicole Corpataux", "De nombreux travaux documentent le capitalisme financier, l'\u00e9conomie num\u00e9rique, mais notre monde est-il vraiment celui de l'immat\u00e9riel? Les sociologues Luc Bolstanski et Arnaud Esquerre font le pari contraire, en remettant la mat\u00e9rialit\u00e9 de la marchandise au centre des \u00e9changes \u00e9conomiques. Dans \"Enrichissement.Une critique de la marchandise\", ils restituent ainsi le mouvement historique qui, depuis le dernier quart du 20\u00e8me si\u00e8cle, a profond\u00e9ment modifi\u00e9 la fa\u00e7on dont sont cr\u00e9\u00e9es les richesses dans les pays d'Europe de l'Ouest, marqu\u00e9s d'une part par la d\u00e9sindustrialisation, et d'autre part, par l'exploitation sans pr\u00e9c\u00e9dent des ressources. Selon les 2 sociologues, le capitalisme est entr\u00e9 d\u00e9sormais dans une nouvelle phase caract\u00e9ris\u00e9e par l'exploitation du pass\u00e9 et le recours au r\u00e9cit et au marketing pour donner un surcro\u00eet de valeur \u00e0 l'art, au luxe, au tourisme haut de gamme ou au luxe.\nAvec, en direct, les deux auteurs de l'ouvrage, les sociologues Luc Boltanski et  Arnaud Esquerre.\nA lire: \"Enrichissement. Une critique de la marchandise\" par Luc Boltanski et  Arnaud Esquerre, \u00e9ditions Gallimard\nUne \u00e9mission de Nicole Duparc, et la collaboration de Nicole Corpataux", "De nombreux travaux documentent le capitalisme financier, l'\u00e9conomie num\u00e9rique, mais notre monde est-il vraiment celui de l'immat\u00e9riel? Les sociologues Luc Bolstanski et Arnaud Esquerre font le pari contraire, en remettant la mat\u00e9rialit\u00e9 de la marchandise au centre des \u00e9changes \u00e9conomiques. Dans \"Enrichissement.Une critique de la marchandise\", ils restituent ainsi le mouvement historique qui, depuis le dernier quart du 20\u00e8me si\u00e8cle, a profond\u00e9ment modifi\u00e9 la fa\u00e7on dont sont cr\u00e9\u00e9es les richesses dans les pays d'Europe de l'Ouest, marqu\u00e9s d'une part par la d\u00e9sindustrialisation, et d'autre part, par l'exploitation sans pr\u00e9c\u00e9dent des ressources. Selon les 2 sociologues, le capitalisme est entr\u00e9 d\u00e9sormais dans une nouvelle phase caract\u00e9ris\u00e9e par l'exploitation du pass\u00e9 et le recours au r\u00e9cit et au marketing pour donner un surcro\u00eet de valeur \u00e0 l'art, au luxe, au tourisme haut de gamme ou au luxe.\nAvec, en direct, les deux auteurs de l'ouvrage, les sociologues Luc Boltanski et  Arnaud Esquerre.\nA lire: \"Enrichissement. Une critique de la marchandise\" par Luc Boltanski et  Arnaud Esquerre, \u00e9ditions Gallimard\nUne \u00e9mission de Nicole Duparc, et la collaboration de Nicole Corpataux"], "alternativeTitle": ["Exploitons le pass\u00e9!", "Exploitons le pass\u00e9! / VSS_2017-03-09T09:10:00_versus-penser", "Exploitons le pass\u00e9! / VSS_2017-03-09T09:10:00_versus-penser"], "imageURL": "//www.rts.ch/8442600.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8410360", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "sociologue", "name": "Boltanski, Luc", "type": "Participant"}, {"role": "sociologue", "name": "Esquerre, Arnaud", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Duparc, Nicole", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Duparc, Nicole", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Biamonte, Francesco", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8410360", "ece-8410356"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Premier rendez-vous", "source": "siranau", "title": "Pour la premi\u00e8re fois G\u00e9raldine Fasnacht rencontre Laurent Nicolet", "id": "sound-4604F35D-08E5-4811-9BB7-5745F9F4AA09", "durationSec": 3335, "publicationDate": "2017-03-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Fasnacht, G\u00e9raldine\r\n\r\n\r\n* *", "alternativeTitle": ["Premier rendez-vous du 09.03.2017", "Pour la premi\u00e8re fois G\u00e9raldine Fasnacht rencontre Laurent Nicolet / PRV_2017-03-09T14:04:15_premier-rendez-vous", "Premier rendez-vous du 09.03.2017", "Pour la premi\u00e8re fois G\u00e9raldine Fasnacht rencontre Laurent Nicolet / PRV_2017-03-09T14:04:15_premier-rendez-vous"], "imageURL": "//www.rts.ch/8442808.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8410757", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "humoriste", "name": "Nicolet, Laurent", "type": "Participant"}, {"role": "snowboardeuse freeride", "name": "Fasnacht, G\u00e9raldine", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schneiter, Jonas", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Schneiter, Jonas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8410757", "ece-8410756"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Th\u00e9\u00e2tre: \"D'autres\", et le g\u00e9nie de Tiphanie Bovay-Klameth", "id": "sound-BC8E69BE-EA39-4612-9402-A16FA6565355", "durationSec": 299, "publicationDate": "2017-03-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "C'est son premier \"seul en sc\u00e8ne\" et sa cr\u00e9ation fait un tabac! Tiphanie Bovay-Klameth, com\u00e9dienne, fait vivre toute une galerie de personnages et prouve son talent d'improvisatrice et de portraitiste. Elle est au micro de Laurence Froidevaux. \r\n\"D'autres\" est \u00e0 voir  jusqu'au 12 mars 2017 au th\u00e9\u00e2tre 2.21 de Lausanne, puis \u00e0 Yverdon au th\u00e9\u00e2tre de l'Echandole les 29 et 30 mars 2017.", "alternativeExcerpt": ["C\u02b9est son premier \"seul en sc\u00e8ne\" et sa cr\u00e9ation fait un tabac! Tiphanie Bovay-Klameth, com\u00e9dienne, fait vivre toute une galerie de personnages et prouve son talent d\u02b9improvisatrice et de portraitiste. Elle est au micro de Laurence Froidevaux. \n\n\"D\u02b9autres\" est \u00e0 voir  jusqu\u02b9au 12 mars 2017 au th\u00e9\u00e2tre 2.21 de Lausanne, puis \u00e0 Yverdon au th\u00e9\u00e2tre de l\u02b9Echandole les 29 et 30 mars 2017."], "alternativeTitle": ["Th\u00e9\u00e2tre: \"D'autres\", et le g\u00e9nie de Tiphanie Bovay-Klameth / VER_2017-03-09T16:51:45_theatre-d-autres-et-le-genie-de-tiphanie", "Vertigo du 09.03.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8449412.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8410794", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8410790"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Carte blanche", "source": "siranau", "title": "La carte blanche : Le journal du futur d'Eric Grosjean", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-9967BCA4-2C18-4DE7-8CD1-D880FB62B23D", "durationSec": 273, "publicationDate": "2017-03-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Le journal du futur d'Eric Grosjean", "Le journal du futur d'Eric Grosjean / RVA3_2017-03-09T07:50:04_la-carte-blanche", "Le journal du futur d'Eric Grosjean / RVA3_2017-03-09T07:50:04_la-carte-blanche"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8410517", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8256734.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bersinger, Blaise", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Nemra, Yacine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Grosjean, Eric", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marguet, Yann", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8410517", "ece-8410498"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Vues d'Europe : Vues d'Europe - Sauvetage de plusieurs centaines d'\u00e9glises au nord de Chypre (R)", "id": "sound-624F54F3-B1A4-4B71-9D06-24BC1EFC53F7", "durationSec": 87, "publicationDate": "2017-03-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Kourounis\r\nA la suite de l'invasion de l'arm\u00e9e turque au nord de Chypre, en 1974, les Chypriotes grecs orthodoxes ont d\u00fb fuir au sud en laissant derri\u00e8re eux leurs villages, leurs cimeti\u00e8res et leurs \u00e9glises qui seront saccag\u00e9s. Un projet de reconstruction a \u00e9t\u00e9 lanc\u00e9.\r\n\r\n* * Vues d'Europe - Sauvetage de plusieurs centaines d'\u00e9glises au nord de Chypre Vues d'Europe \u00e0 Chypre avec Ang\u00e9lique Kourounis\r\n  1'23\r\n((En 74 l'arm\u00e9e turque envahit le nord de Chypre en r\u00e9ponse \u00e0 un coup d'\u00e9tat de la dictature grecque qui visait au rattachement de l'ile \u00e0 la Gr\u00e8ce. Les chypriotes grecs orthodoxes, 82% de la population, fuient au sud l'avanc\u00e9e des troupes turques en laissant derri\u00e8re eux leurs villages leurs cimeti\u00e8res et leurs \u00e9glises qui seront saccag\u00e9s. Un an plus tard les 18% de chypriotes turcs musulmans partirons eux d\u00e9finitivement dans le nord. Maintenant que les n\u00e9gociations en vue de la r\u00e9unification de l'\u00eele sont \u00e0 l'ordre du jours, la question de ces \u00e9glises et cimeti\u00e8res saccag\u00e9s hante les m\u00e9moires.  C'est que faute de fid\u00e8les  chr\u00e9tiens dans le nord, ces \u00e9glises \u00e9taient plus utiles en tant qu'\u00e9tables, en centre de jeunesse ou  en mosqu\u00e9e. Mais le docteur Ibahim  Bentar, musulman tr\u00e8s croyant a compris l'enjeu des \u00e9glises abandonn\u00e9es et pill\u00e9es: Nomm\u00e9 \u00e0 la t\u00eate de la  fondation Evkaf, charg\u00e9e de  pr\u00e9server les  institutions religieuses, il a pris en charge, le sauvetage des 526 \u00e9glises du nord de Chypre avec Salpy  Eskidjian, m\u00e9diatrice du  dialogue intereligieux .Il compte \u00e0 son actif d\u00e9j\u00e0 plusieurs \u00e9glises   sauv\u00e9es de  l'effondrement  total. Il implique les populations locales et se sert du cran pour  leur interdire d'y l\u00e2cher leur b\u00eates et il donne l'exemple   D\u00e9sormais il est des  mairies chypriotes turques  anciennement grecque qui  acceptent que les anciens habitants  vient  restaurer leurs  \u00e9glises comme a KONTEA , Yortakoy EN TURC  qui a vu  son \u00e9glise  de S Charalambous datant du 16eme si\u00e8cle enti\u00e8rement  restaur\u00e9e .  Depuis  3 ans maintenant la messe est c\u00e9l\u00e9br\u00e9 de temps en  mais la question des cimeti\u00e8res elle   encore  enti\u00e8re ))", "alternativeExcerpt": ["Suite \u00e0 l\u2019invasion de l\u2019arm\u00e9e turque au nord de Chypre, en 1974, les chypriotes grecs orthodoxes ont d\u00fb fuir au sud en laissant derri\u00e8re eux leurs villages, leurs cimeti\u00e8res et leurs \u00e9glises qui seront saccag\u00e9s. Un projet de reconstruction est maintenant en route.", "A la suite de l\u2019invasion de l\u2019arm\u00e9e turque au nord de Chypre, en 1974, les Chypriotes grecs orthodoxes ont d\u00fb fuir au sud en laissant derri\u00e8re eux leurs villages, leurs cimeti\u00e8res et leurs \u00e9glises qui seront saccag\u00e9s. Un projet de reconstruction a \u00e9t\u00e9 lanc\u00e9.", "A la suite de l\u2019invasion de l\u2019arm\u00e9e turque au nord de Chypre, en 1974, les Chypriotes grecs orthodoxes ont d\u00fb fuir au sud en laissant derri\u00e8re eux leurs villages, leurs cimeti\u00e8res et leurs \u00e9glises qui seront saccag\u00e9s. Un projet de reconstruction a \u00e9t\u00e9 lanc\u00e9."], "alternativeTitle": ["Vues d'Europe - Sauvetage de plusieurs centaines d\u2019\u00e9glises au nord de Chypre", "Vues d'Europe - Sauvetage de plusieurs centaines d\u2019\u00e9glises au nord de Chypre / JDM_2017-03-09T06:40:00_vues-d-europe", "Vues d'Europe - Sauvetage de plusieurs centaines d\u2019\u00e9glises au nord de Chypre / JDM_2017-03-09T06:40:00_vues-d-europe"], "imageURL": "//www.rts.ch/3102402.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8428769", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "Correspondant", "name": "Kourounis, Ang\u00e9lique", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8428769", "ece-8428750"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "A l'abordage", "source": "siranau", "title": "Archive: l'opinion de l'homme de la rue, le m\u00e9tier id\u00e9al, 1939 (2e partie)", "id": "sound-B8C5D43E-BBD5-4644-A080-24D6B16D9562", "durationSec": 149, "publicationDate": "2017-03-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Archive: l\u02b9opinion de l\u02b9homme de la rue, le m\u00e9tier id\u00e9al, 1939 (2e partie) / ALA_2017-03-09T15:04:00_archive-l-opinion-de-l-homme-de-la-rue-l", "A l'abordage du 09.03.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8410744", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8272974.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8410740"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Football : le PSG va devoir rendre des comptes au fonds souverain du Qatar", "id": "sound-FF3B1B71-0C0D-4652-AE28-3C1BBC8854E0", "durationSec": 101, "publicationDate": "2017-03-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le Paris Saint-Germain est revenu bris\u00e9 de son d\u00e9placement mercredi \u00e0 Barcelone en 8e de finale de la Ligue des Champions. Le PSG a perdu 6 \u00e0 1 face aux Catalans et  devra rendre des comptes \u00e0 son propri\u00e9taire, le fonds souverain du Qatar.\r\n\r\n* * Football : le PSG va devoir rendre des comptes au fonds souverain du Qatar 12h30 Qatar PSG suite\r\nLe Paris Saint-Germain nage non pas en plein bonheur mais en plein cauchemar. L'\u00e9quipe est revenue bris\u00e9e de son d\u00e9placement hier \u00e0 Barcelone en 8\u00e8me de finale de la Ligue des champions. Le PSG qui avait remport\u00e9 le match aller 4 \u00e0 0 a perdu 6 \u00e0 1 face aux Catalans. Ces prochaines semaines seront difficiles \u00e0 vivre pour l'ensemble du staff qui devra rendre des comptes \u00e0 son propri\u00e9taire: le fonds souverain du Qatar, Caroline Reymond...", "alternativeExcerpt": ["Le Paris Saint-Germain est revenu bris\u00e9 de son d\u00e9placement mercredi \u00e0 Barcelone en 8e de finale de la Ligue des Champions. Le PSG a perdu 6 \u00e0 1 face aux Catalans et  devra rendre des comptes \u00e0 son propri\u00e9taire, le fonds souverain du Qatar."], "alternativeTitle": ["Football : le PSG va devoir rendre des comptes au fonds souverain du Qatar / 12H30_2017-03-09T12:37:00_developpement-8", "Le 12h30 du 09.03.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8448744.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8428792", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Reymond, Caroline", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8428780"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Nike lance un voile destin\u00e9 aux sportives musulmanes", "id": "sound-E77464CA-7AC2-48EC-AFF1-456977AEA646", "durationSec": 114, "publicationDate": "2017-03-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La multinationale am\u00e9ricaine Nike part \u00e0 la conqu\u00eate d'un nouveau march\u00e9 en lan\u00e7ant un voile pour les sportives musulmanes. L'op\u00e9ration provoque d\u00e9j\u00e0 beaucoup de remous.\r\n\r\n* * Nike lance un voile destin\u00e9 aux sportives musulmanes 12h30 Nike Hijab Braconnier \r\nNike lance dans quelques jours un voile destin\u00e9 aux sportives musulmanes. Une premi\u00e8re pour la multinationale am\u00e9ricaine qui part \u00e0 la conqu\u00eate d'un nouveau march\u00e9. Un pied de nez aussi au pr\u00e9sident am\u00e9ricain Donald Trump qui stigmatise la communaut\u00e9 musulmane outre atlantique. Bref, une op\u00e9ration qui provoque d\u00e9j\u00e0 beaucoup de remous, Estelle Braconnier...\r\n  1'32''\r\n((Une jeune femme regarde inqui\u00e8te sur le pas de sa porte, elle ajuste son voile avant de s'\u00e9lancer dans une course dont la foul\u00e9e est r\u00e9guli\u00e8re... Gros plan sur ses baskets...Elle croise une dame d'un certain \u00e2ge voil\u00e9e, elle aussi....son regard est noir, presque d\u00e9saprobateur...on est au Moyen-orient, le d\u00e9cors est plant\u00e9...\r\nLa voix off interroge : \"Qu'est-ce qu'ils vont dire vous ?\"...La nouvelle publicit\u00e9 de l'\u00e9quipementier am\u00e9ricain vante les m\u00e9rite du Nike pro hijab en vente d\u00e8s ce printemps.Un produit qui selon la marque est cens\u00e9 refl\u00e9ter une volont\u00e9 de mieux int\u00e9grer les musulmanes dans le sport.Une action militante en quelque sorte derri\u00e8re laquelle se cache une vraie op\u00e9ration \u00e9conomique et marketing.\r\nLa virgule entend prendre du galon sur un territoire r\u00e9serv\u00e9 jusqu'ici aux hommes et parcouru pour l'instant par un nombre limit\u00e9 de marques : le monde musulman repr\u00e9sente un enjeu \u00e9conomique majeur pour le secteur de la mode qui p\u00e8sera selon les projection plus de 480 milliards de francs en 2019...\r\nNike se place dans les startings blocks : son spot se termine en annoncant que vous \u00eates peut-\u00eatre la prochaine star dans votre domaine !\r\nLes d\u00e9tracteurs sont d\u00e9j\u00e0 nombreux sur la toile notamment et d\u00e9noncent l'arriv\u00e9e de Satan au travers de la marque sportive...\r\nUn bruit qui risque de devenir tr\u00e8s rentable.))", "alternativeExcerpt": ["La multinationale am\u00e9ricaine Nike part \u00e0 la conqu\u00eate d'un nouveau march\u00e9 en lan\u00e7ant un voile pour les sportives musulmanes. L\u2019op\u00e9ration provoque d\u00e9j\u00e0 beaucoup de remous."], "alternativeTitle": ["Nike lance un voile destin\u00e9 aux sportives musulmanes / 12H30_2017-03-09T12:38:00_developpement-9", "Le 12h30 du 09.03.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8448771.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8428792", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Braconnier, Estelle", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8428785"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "L'UDC attaque l'ex\u00e9cutif de Berne apr\u00e8s les violentes manifestations", "id": "sound-C6C6DE1B-C707-4B07-94F6-357A7972EF7D", "durationSec": 131, "publicationDate": "2017-03-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Alors qu'un jeune UDC annule une manifestation pr\u00e9vue prochainement, le parti s'en prend \u00e0 la Municipalit\u00e9 de Berne. Il d\u00e9nonce un ex\u00e9cutif de gauche incapable d'assurer la s\u00e9curit\u00e9.\r\n\r\n* * L'UDC attaque l'ex\u00e9cutif de Berne apr\u00e8s les violentes manifestations 12h30 S\u00e9cu ville de Berne \r\n\"Il aurait pu y avoir des morts, on n'a pas voulu prendre le risque\". Voil\u00e0 ce qu'a d\u00e9clar\u00e9 hier Nils Fiech-ter, jeune UDC, au moment d'annoncer qu'il annulait la manifestation pr\u00e9vue le 18 mars \u00e0 Berne contre la non-application de l'initiative contre l'immigration de masse. Elle \u00e9tait autoris\u00e9e, mais les menaces des milieux d'extr\u00eame-gauche l'ont emport\u00e9, dans une capitale incapable de garantir la s\u00e9curit\u00e9, a expliqu\u00e9 l'organisateur. Alain Arnaud, vous \u00eates notre correspondant dans le canton de Berne. Si la tension est un peu retomb\u00e9e, les accusations attisent maintenant la temp\u00eate ...\r\n\"C'est un affront!\", voil\u00e0 ce que dit Reto Nause, municipal PDC en charge de la s\u00e9curit\u00e9 en ville de Berne. Bien s\u00fbr que nous aurions assur\u00e9 le d\u00e9roulement pacifique de cette manifestation, on avait tout pr\u00e9vu dans ce sens. L'organisateur Nils Fiechter d\u00e9clarait hier que c'\u00e9tait une journ\u00e9e noire pour la d\u00e9mocratie, qu'on enterrait aujourd'hui la libert\u00e9 d'expression. A quoi la pr\u00e9sidente de la F\u00e9d\u00e9ration Suisses des Fonctionnaires de Police lui r\u00e9pond que c'est plut\u00f4t la d\u00e9mocratie qui capitule face \u00e0 une peur qui n'a pas lieu d'\u00eatre ...\r\nAlain, l'UDC Suisse profite de cette affaire pour tirer \u00e0 boulets rouges contre la municipalit\u00e9 de la capitale \r\n... elle accuse, je cite: \" ... l'indigence des politiciens de la gauche bernoise qui non seulement tol\u00e8rent  ces agissements violents d'extr\u00e9mistes de gauche, mais qui en sont m\u00eame devenus entre-temps les otages.\" , fin de citation. D'ailleurs vous noterez, Natacha, que le conseiller national UDC Andreas Glarner a d\u00e9pos\u00e9 hier une motion qui propose de couper les subventions f\u00e9d\u00e9rales \u00e0 la ville de Berne aussi longtemps qu'elle ne mettra pas au pas les activistes de l'ancien man\u00e8ge. C'est la vieille rengaine qui revient: il faut fermer la Reithalle ...\r\nMais les protestations de l'UDC sont peut-\u00eatre plus calcul\u00e9es qu'il n'y para\u00eet ... \r\n... il se murmure que l'UDC avait tout int\u00e9r\u00eat \u00e0 ce que la manifestation n'ait pas lieu. Elle ne tenait sans doute pas tellement \u00e0 voir plusieurs de ses membres s'afficher aux c\u00f4t\u00e9s de militants d'extr\u00eame-droite, prot\u00e9g\u00e9s par des centaines de policiers. Or maintenant, les organisateurs ont non seulement pu faire passer leur message dans les m\u00e9dias, mais ils peuvent se poser en victime. C'est finalement tout b\u00e9n\u00e9fice pour eux. Mais r\u00e9solument mauvais pour l'image de la ville de Berne, et encore plus pour les agitateurs de gauche. \r\nExplications \u00e0 Bienne d'Alain Arnaud", "alternativeExcerpt": ["Alors qu'un jeune UDC annule une manifestation pr\u00e9vue prochainement, le parti s'en prend \u00e0 la Municipalit\u00e9 de Berne. Il d\u00e9nonce un ex\u00e9cutif de gauche incapable d'assurer la s\u00e9curit\u00e9."], "alternativeTitle": ["L'UDC attaque l'ex\u00e9cutif de Berne apr\u00e8s les violentes manifestations / 12H30_2017-03-09T12:33:00_developpement-4", "Le 12h30 du 09.03.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8448935.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8428792", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Arnaud, Alain", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8428784"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Le premier ministre isra\u00e9lien Benjamin Netanyahu souhaite f\u00eater \u00e0 B\u00e2le le premier congr\u00e8s sioniste : Interview de Beno\u00eet Challand, historien, professeur \u00e0 la New School de New York et sp\u00e9cialiste du Proche-Orient", "genres": ["Interview"], "id": "sound-EDB70D37-0B32-4F4F-BD33-50EAD4FEF47C", "thematicGeographicals": ["Isra\u00ebl", "B\u00e2le (ville)"], "durationSec": 554, "publicationDate": "2017-03-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["sionisme", "manifestation politique"], "alternativeExcerpt": ["Interview de Beno\u00eet Challand, historien sp\u00e9cialiste du Proche-Orient."], "alternativeTitle": ["Benjamin Netanyahu souhaite f\u00eater \u00e0 B\u00e2le le premier congr\u00e8s sioniste / FOR_2017-03-09T18:04:00_developpement-3", "Forum du 09.03.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8442465.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8428808", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "historien, professeur \u00e0 la New School de New York, sp\u00e9cialiste du Proche-Orient", "name": "Challand, Beno\u00eet", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8428804"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le Journal de 8h : Le Journal de 8h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite (R)", "id": "sound-0A04F33D-A1FE-44C0-89EC-4C38067F3751", "durationSec": 606, "publicationDate": "2017-03-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Blaise Matthey, directeur de la f\u00e9d\u00e9ration des entreprises romandes;Laurent Wehrli, conseiller national PLR VD;Samira et son fils, civils, victimes d'une attaque chimique \u00e0 Mossoul;Filippo Leutenegger, membre de l'Ex\u00e9cutif de la Ville de Zurich, ancien conseiller national PLR ZH\r\n\r\n\r\n* * Le Journal de 8h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite (JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL INDIC) \r\n(21/IKEA/CONGE PATERNITE PI) Deux mois de cong\u00e9 paternit\u00e9...\r\nles employ\u00e9s du meuble en kit pourront rester huit semaines pr\u00e8s du berceau... \r\nIk\u00e9a Suisse l'a annonc\u00e9 hier... Il proposera d\u00e8s septembre jusqu'\u00e0 deux mois de cong\u00e9 pay\u00e9 \u00e0 ses employ\u00e9s qui deviennent p\u00e8res...\r\nLe g\u00e9ant su\u00e9dois exporte ainsi un peu du fameux mod\u00e8le social scandinave... Et il am\u00e8ne de l'eau au moulin des d\u00e9fenseurs en Suisse du cong\u00e9 paternit\u00e9... Sujet qui n'en fini pas d'\u00eatre d\u00e9battu... Et une initiative... intitul\u00e9e pour \"un cong\u00e9 paternit\u00e9 raisonnable en Suisse\" est \u00e0 bout touchant... Guillaume Rey... \r\n  1'08''\r\n(07/MULTI VISITE MINISTRE TURC ITV WEHRLI) Zurich veut interdire la visite du ministre turc des affaires \u00e9trang\u00e8res pour des questions de s\u00e9curit\u00e9. \r\nLes autorit\u00e9s cantonales sont intervenues aupr\u00e8s du DFAE. \r\nLe chef de la diplomatie doit se rendre \u00e0 Zurich dimanche pour faire campagne, pour le r\u00e9f\u00e9rendum sur le renforcement des pouvoirs accord\u00e9s au chef de l'Etat turc. Le maintient ou l'annulation de cette visite fait d\u00e9bat... \r\nPour le conseiller national PLR Vaudois Laurent Wehrli, au-del\u00e0 des questions de s\u00e9curit\u00e9, c'est la libert\u00e9 d'expression qui pr\u00e9vaut... \r\n  44''\r\nLaurent Wehrli interrog\u00e9 Alexandra Richard...\r\n(19/RP BARCA 8H)  \r\nPersonne n'y croyait ou presque mais le club de Barcelone a r\u00e9ussi l'impensable 0hier soir, en s'imposant 6 \u00e0 1 au Can Nou \u00e0 Barcelone, contre le PSG lors du match retour des huiti\u00e8mes de finale en Ligue des Champions.\r\nL'impensable car le Bar\u00e7a avait \u00e9t\u00e9 men\u00e9 en match aller 4 \u00e0 0. \r\nVal\u00e9rie Demon, bonjour!\r\nVous \u00eates notre correspondante \u00e0 Madid...  On imagine que la presse est dithyrambique ce matin...\r\n: oui effectivement, la presse sportive surtout. Et catalane en particulier. Les deux quotidiens sportifs catalans ne m\u00e2chent pas leurs morts : Sport s'adresse directement au Bar\u00e7a en \u00e9crivant sur une double une \u00ab Vous \u00eates une l\u00e9gende \u00bb. El Mundo Deportivo, pas en reste, titre sur \u00ab Une nuit de h\u00e9ros \u00bb. Et pour Marca, quotidien sportif de Madrid, c'est \u00ab l'apoth\u00e9ose \u00bb. Pour toute la presse, en fait, ce match d\u00e9passait le football. La folle remont\u00e9e du Bar\u00e7a, in\u00e9dite, est salu\u00e9e est comme jamais. Les quotidiens rivalisent de superlatifs pour d\u00e9crire ce qui s'est pass\u00e9 au Camp Nou : une nuit de folie collective pour Sport Deportivo. \u00ab Ils ont jou\u00e9 plus avec le cour que la t\u00eate dans la seconde partie \u00bb, poursuit ce quotidien. Sport acquiese : \u00ab ce ne fut pas la meilleure version du Bar\u00e7a mais l'\u00e9quipe a jou\u00e9 avec une d\u00e9termination formidable pour atteindre l'impossible \u00bb.\r\nEt la presse g\u00e9n\u00e9raliste, qu'en dit-elle ?\r\n\u00ab Du jamais vu \u00bb pour El Pais, \u00ab Le miracle d'une vie \u00bb, pour El Mundo pour qui l'utopie revient au Camp Nou, avec un match \u00ab \u00e9pique \u00bb, un registre peu habituel pour le Bar\u00e7a. Et pour le quotidien ABC, peu importe qui gagnera la Ligue des Champions cette ann\u00e9e car on se souviendra de l'extraordinaire remont\u00e9e du Bar\u00e7a. Et que personne ne dise \u00e0 nouveau, poursuit le journal un brin po\u00e9tique, que \u00ab c'est impossible \u00bb.\r\nNon, impossible n'est pas catalan... visiblement... Merci Val\u00e9rie Demont!\r\n(14/UE PROBLEME EST TUSK PA) Le sommet europ\u00e9en s'ouvre aujourd'hui... Il r\u00e9unit \u00e0 Bruxelles les chefs d'Etat et de gouvernement des 28 pays de l'UE... Pour un conseil europ\u00e9en qui commencera \u00e0 28 et se poursuivra \u00e0 27 d\u00e8s demain... Puisque la Premi\u00e8re Ministre britannique laissera ses homologues d\u00e9battre sans elle de l'avenir de l'Union... et du Brexit... \r\nEt en entr\u00e9e de ce sommet... une premi\u00e8re difficult\u00e9 \u00e0 surmonter... L'avenir de Donald Tousk, pr\u00e9sident du Conseil europ\u00e9en, qui brigue un second mandat... Un ancien ministre polonais... l\u00e2ch\u00e9 par le gouvernement de son pays, qui propose un candidat concurrent... Pierre Benazet, \u00e0 Bruxelles... \r\n  0'54''\r\nEt une fois la question de Donald Tousk r\u00e9gl\u00e9e, les 28 ont pr\u00e9vu d'\u00e9changer aujourd'hui sur la politique commerciale de l'UE, la crise migratoire et les chantiers en mati\u00e8re de d\u00e9fense...\r\n(Pourparlers de paix \u00e0 Gen\u00e8ve) De nouveaux pourparlers de paix sur la Syrie \u00e0 Gen\u00e8ve... \r\nLe gouvernement syirne et les groupes d'opposition sont invit\u00e9s \u00e0 reprendre les discussions... Elles sont pr\u00e9vues le 23 mars prochain... annonce l'\u00e9missaire sp\u00e9cisal de l'ONU sur la Syrie... \r\nUn cinqui\u00e8me cycle de n\u00e9gociations... Les quatre pr\u00e9c\u00e9dent ont \u00e9chou\u00e9...\r\n(18/IRAK/HABITANTS MOSSOUL ITV SAMIRA+FILS) En Irak, le chef du groupe Etat Islamique Abou Bakr Al Bagdadi aurait fui Mossoul \u00e0 l'approche des troupes irakiennes... C'est ce qu'affirme un responsable am\u00e9ricain... \r\nCes derni\u00e8res semaines les forces sp\u00e9ciales irakiennes ont progress\u00e9 sur plusieurs front dans la partie ouest de la grande ville irakienne... \r\nUne ville qui est toujours habit\u00e9e par des centaine de milliers d'habitants pris aux pi\u00e8ges des combats... Et certains sont victimes d'armes chimiques... Ecoutez ces t\u00e9moignages recueillis \u00e0 l'h\u00f4pital oust d'Erbil... \r\n  0'59''\r\nDes propos recueillis, par Oriane Verdier, \u00e0 Erbil, pr\u00e8s de Mossoul...\r\n(D5/GE CACOPHONIE PLR ITV LEUTENEGGER) Le feuilleton continue au PLR autour de la libre circulation des personnes... \r\nLes d\u00e9clarations de Beno\u00eet Genecand continuent de faire des vagues... Il s'est attaqu\u00e9 \u00e0 ce tabou la semaine derni\u00e8re... \r\nHier soir, encore dans Forum Yvan Slatkine rappelait son coll\u00e8gue de parti \u00e0 l'ordre... \r\nMais il y a ceux aussi qui emboitent le pas de Beno\u00eet Genecand... A l'image de l'ancien Conseiller National Filippo  Leutenegger, d\u00e9sormais \u00e9lu \u00e0 l'\u00e9x\u00e9cutif de la Ville de Zurich. \r\nIl reproche \u00e0 son parti d'avoir \u00e9lev\u00e9 le principe de la libre circulation au rang de dogme...\r\n  1'17''\r\nFilippo Leutenegger avec  Laetitia Guinand.. \r\nEt il sera l'invit\u00e9 du Grand Entretien de Forum dimanche \u00e0 18h45 sur la Premi\u00e8re.\r\n(On en parle) Tout \u00e0 l'heure, dans ON EN PARLE, le guichet du jeudi est ouvert \u00e0 vos questions et t\u00e9moignage sur le surmenage des enfants. Comment aider nos enfants ou pr\u00e9-ados \u00e0 concilier devoirs, loisirs et famille ? Comment d\u00e9tecter les premiers signes d'un surmenage ? R\u00e9agissez d\u00e8s maintenant en composant le num\u00e9ro gratuit ** ou via la plateforme rts.ch/guichet, ainsi que les r\u00e9seaux sociaux.\r\n(SOUS LA BARRE)", "alternativeTitle": ["Le Journal de 8h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite", "Le Journal de 8h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite / JDM_2017-03-09T08:00:00_le-journal-de-8h", "Le Journal de 8h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite / JDM_2017-03-09T08:00:00_le-journal-de-8h"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8428773", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677650.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guinand, Laetitia", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Verdier", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Richard, Alexandra", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rey, Guillaume", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "L\u00e9vite, Blandine", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "L\u00e9vite, Blandine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Demon, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "Correspondant", "name": "Benazet, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "Correspondant", "name": "Verdier, Oriane", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8428773", "ece-8428755"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Suisse. Le b\u00e9n\u00e9fice de La Poste baisse de 87 millions de francs en 2016", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-2A74A57C-89E9-4E76-998A-DED01F782D45", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 130, "publicationDate": "2017-03-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["La Poste"], "thematicThemes": ["restructuration de l'entreprise", "bilan"], "excerpt": "La Poste affiche un b\u00e9n\u00e9fice consolid\u00e9 de 558 millions de francs pour l'exercice 2016, en baisse de 87 millions. Le recul des envois, l'effritement des marges dans la logistique notamment p\u00e8sent lourdement sur le r\u00e9sultat. La Poste a \u00e9galement confirmer sa restructuration et compte supprimer d'ici 2020 pr\u00e8s de 600 offices postaux.", "alternativeExcerpt": ["La Poste affiche un b\u00e9n\u00e9fice consolid\u00e9 de 558 millions de francs pour l'exercice 2016, en baisse de 87 millions. Le recul des envois, l'effritement des marges dans la logistique notamment p\u00e8sent lourdement sur le r\u00e9sultat."], "alternativeTitle": ["Le b\u00e9n\u00e9fice de La Poste baisse de 87 millions de francs en 2016 / 12H30_2017-03-09T12:31:00_developpement-2", "Le 12h30 du 09.03.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8429869.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8428792", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directrice g\u00e9n\u00e9rale de La Poste", "name": "Ruoff, Susanne", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RTS Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Bugnon, Pietro", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8428781"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Happy Culture", "source": "siranau", "title": "La belle vid\u00e9o de St\u00e9phane Laurenceau 09.03.2017", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-8326F3DA-E4EC-4675-A0D6-F418C8E4C37F", "durationSec": 136, "publicationDate": "2017-03-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["La belle vid\u00e9o de St\u00e9phane Laurenceau", "La belle vid\u00e9o de St\u00e9phane Laurenceau / HAP_2017-03-09T18:20:00_la-belle-video-de-stephane-laurenceau", "La belle vid\u00e9o de St\u00e9phane Laurenceau / HAP_2017-03-09T18:20:00_la-belle-video-de-stephane-laurenceau"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8410474", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5630112.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8410474", "ece-8410469"]}, {"publicationChannelNames": ["Option Musique"], "program": "Panorama", "source": "siranau", "title": "Le magazine chanson", "id": "sound-9199091D-BC8C-4C2A-BA5D-E71F25CAADB9", "durationSec": 3420, "publicationDate": "2017-03-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Jeudi 9 mars 2017 \u00e0 20h, Eric Grosjean vous emm\u00e8ne au cour du monde de la chanson dans le magazine \"Panorama\".\r\nAvec Alain Chamfort, le trio BBQ, Askehoug ou encore Jil Caplan.\r\n\r\nIls font l'actualit\u00e9 dans \"Panorama\" cette semaine : Alain Chamfort avant son concert au th\u00e9\u00e2tre de Beausobre de Morges le mercredi 15 mars, une occasion de revenir sur les tubes enregistr\u00e9s le long d'une carri\u00e8re d\u00e9but\u00e9e il y a cinquante ans; le trio BBQ consid\u00e9r\u00e9 comme les moutons noirs du jazz manouche de Montr\u00e9al; Askehoug et sa voix \u00e0 la Arthur H, \u00e0 red\u00e9couvrir sur son disque \"French kiss\" paru le 3 mars dernier; le Berthoud festival, rendez-vous des artistes francophones en terre bernoise avec une affiche 2017 r\u00e9unissant Fran\u00e7ois V\u00e9, Beno\u00eet Paradis Trio ou encore Erick Manana de Madagascar d\u00e8s le 17 mars \u00e0 Burgdorf; et de nouveaux titres des fr\u00e8res Volovitch alias Volo sur leur sixi\u00e8me album \"Chanson fran\u00e7aise\", des Veveysans Les fils du facteur et de Jil Caplan.", "alternativeTitle": ["Panorama du 09.03.2017", "Le magazine chanson / PAMA_2017-03-09T20:03:00_panorama", "Panorama du 09.03.2017", "Le magazine chanson / PAMA_2017-03-09T20:03:00_panorama"], "alternativeExcerpt": ["Jeudi 9 mars 2017 \u00e0 20h, Eric Grosjean vous emm\u00e8ne au c\u0153ur du monde de la chanson dans le magazine \"Panorama\".\n\nAvec Alain Chamfort, le trio BBQ, Askehoug ou encore Jil Caplan.", "Jeudi 9 mars 2017 \u00e0 20h, Eric Grosjean vous emm\u00e8ne au c\u0153ur du monde de la chanson dans le magazine \"Panorama\".\n\nAvec Alain Chamfort, le trio BBQ, Askehoug ou encore Jil Caplan."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8410568", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8224137.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteur-compositeur fran\u00e7ais, ", "name": "Askehoug, Matthieu", "type": "Participant"}, {"name": "Chamfort, Alain", "type": "Participant"}, {"role": "groupe de jazz manouche de Montr\u00e9al, ", "name": "BBQ", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Grosjean, Eric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8410568", "ece-8410567"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Suppl\u00e9ment du nourjal", "source": "siranau", "title": "Le suppl\u00e9ment du Nourjal 09.03.2017", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-B00274FD-8E58-4AB6-A285-DF4C803040C5", "durationSec": 135, "publicationDate": "2017-03-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Le suppl\u00e9ment du Nourjal", "Le suppl\u00e9ment du Nourjal / SUPER_2017-03-09T17:10:00_le-supplement-du-nourjal", "Le suppl\u00e9ment du Nourjal / SUPER_2017-03-09T17:10:00_le-supplement-du-nourjal"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8410436", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6059250.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8410436", "ece-8410427"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "A l'abordage", "source": "siranau", "title": "Dans la peau des animaux : la vip\u00e8re DE LA MORT", "id": "sound-F1ED5F6D-8DC0-4465-95EE-F191143ED3F9", "durationSec": 313, "publicationDate": "2017-03-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\nQuand on est un serpent, on peut porter des noms sympathiques qui ne font pas peur, comme la couleuvre \u00e0 collier. Mais on peut aussi assumer son c\u00f4t\u00e9 inqui\u00e9tant et s'appeler la vip\u00e8re de la mort. Sans chichi. \r\nC'est ce serpent que nous allons d\u00e9couvrir. Un des plus venimeux du monde, des plus rapides avec sa technique de chasse exotique. \r\nEvidemment, comme tous les animaux taquins, il vit en Australie.", "alternativeExcerpt": ["Quand on est un serpent, on peut porter des noms sympathiques qui ne font pas peur, comme la couleuvre \u00e0 collier. Mais on peut aussi assumer son c\u00f4t\u00e9 inqui\u00e9tant et s\u02b9appeler la vip\u00e8re de la mort. Sans chichi. \nC\u02b9est ce serpent que nous allons d\u00e9couvrir. Un des plus venimeux du monde, des plus rapides avec sa technique de chasse exotique. \nEvidemment, comme tous les animaux taquins, il vit en Australie."], "alternativeTitle": ["Dans la peau des animaux : la vip\u00e8re DE LA MORT / ALA_2017-03-09T15:04:15_dans-la-peau-des-animaux-la-vipere-de-la", "A l'abordage du 09.03.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8410744", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8272974.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8410733"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dernier r\u00eave avant la nuit", "source": "siranau", "title": "Dernier r\u00eave avant la nuit", "id": "sound-0D7E92A4-BA69-4457-9CCF-F3D976805C9D", "durationSec": 3382, "publicationDate": "2017-03-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\n* *", "alternativeTitle": ["Dernier r\u00eave avant la nuit du 09.03.2017", "Dernier r\u00eave avant la nuit / REVE_2017-03-09T21:03:45_dernier-reve-avant-la-nuit", "Dernier r\u00eave avant la nuit du 09.03.2017", "Dernier r\u00eave avant la nuit / REVE_2017-03-09T21:03:45_dernier-reve-avant-la-nuit"], "imageURL": "//www.rts.ch/4234759.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8410710", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-8410710", "ece-8410709"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Sortir avec Anne", "source": "siranau", "title": "Sortir avec Anne : Le festival Ludesco \u00e0 La-Chaux-de-Fonds", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-6A80CA59-DBA7-40D0-9AA5-59554F7B8037", "durationSec": 57, "publicationDate": "2017-03-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Le festival Ludesco \u00e0 La-Chaux-de-Fonds", "Le festival Ludesco \u00e0 La-Chaux-de-Fonds / RVA3_2017-03-09T07:10:37_sortir-avec-anne", "Le festival Ludesco \u00e0 La-Chaux-de-Fonds / RVA3_2017-03-09T07:10:37_sortir-avec-anne"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8410510", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8271497.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Flament, Anne", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8410510", "ece-8410494"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Les invit\u00e9s: Nicolas Bedos et Doria Tillier, Monsieur & Madame Adelman", "id": "sound-33FD9FA2-14E1-4196-BC18-5973275D6965", "durationSec": 2367, "publicationDate": "2017-03-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\"Monsieur & Madame Adelman\", le premier long m\u00e9trage de Nicolas Bedos, est l'odyss\u00e9e d'un couple hors du commun, racontant 45 ans de vie entre Sarah et Victor Adelman (Doria Tillier et Nicolas Bedos). Comment cette femme a endur\u00e9 la vie dans l'ombre de son mari, un \u00e9crivain c\u00e9l\u00e8bre du si\u00e8cle pass\u00e9? Et comment ont-ils fait pour se supporter, entre amour, trahisons et secrets? \r\nLe film est \u00e0 voir d\u00e8s le 15 mars sur les \u00e9crans romands.\r\nNicolas Bedos et Doria Tillier sont les invit\u00e9s de Pierre Philippe Cadert.", "alternativeExcerpt": ["\"Monsieur & Madame Adelman\", le premier long m\u00e9trage de Nicolas Bedos, est l\u02b9odyss\u00e9e d'un couple hors du commun, racontant 45 ans de vie entre Sarah et Victor Adelman (Doria Tillier et Nicolas Bedos). Comment cette femme a endur\u00e9 la vie dans l\u02b9ombre de son mari, un \u00e9crivain c\u00e9l\u00e8bre du si\u00e8cle pass\u00e9? Et comment ont-ils fait pour se supporter, entre amour, trahisons et secrets? \nLe film est \u00e0 voir d\u00e8s le 15 mars sur les \u00e9crans romands.\n\nNicolas Bedos et Doria Tillier sont les invit\u00e9s de Pierre Philippe Cadert."], "alternativeTitle": ["Les invit\u00e9s: Nicolas Bedos et Doria Tillier, Monsieur & Madame Adelman / VER_2017-03-09T16:30:45_les-invites-nicolas-bedos-et-doria-tilli", "Vertigo du 09.03.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8446563.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8410794", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8410791"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "L'homme qui r\u00e9pare les femmes (4/5)", "id": "sound-56A1CA4E-674A-49AF-AB0D-4DAB8F5E4099", "durationSec": 1811, "publicationDate": "2017-03-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Entretiens crois\u00e9s avec Thierry Michel et Colette Braekmann\r\nEntretiens crois\u00e9s avec Thierry Michel, r\u00e9alisateur et Colette Braekmann, journaliste autour de son ouvrage \"L'homme qui r\u00e9pare les femmes. Violences sexuelles au Congo. Le combat du docteur Mukwege\" et du film documentaire qui s'en inspire.\r\n\r\n* * Entretiens crois\u00e9s avec Thierry Michel, r\u00e9alisateur et Colette Braekmann, journaliste autour de son ouvrage \"L'homme qui r\u00e9pare les femmes. Violences sexuelles au Congo. Le combat du docteur Mukwege \" et du film documentaire qui s'en inspire.", "alternativeTitle": ["Histoire vivante du 09.03.2017", "Histoire vivante du 09.03.2017", "L'homme qui r\u00e9pare les femmes (4/5) / HV_2017-03-09T13:30:00_histoire-vivante", "L'homme qui r\u00e9pare les femmes (4/5) / HV_2017-03-09T13:30:00_histoire-vivante"], "imageURL": "//www.rts.ch/1950970.image", "alternativeExcerpt": ["Entretiens crois\u00e9s avec Thierry Michel et Colette Braekmann\nEntretiens crois\u00e9s avec Thierry Michel, r\u00e9alisateur et Colette Braekmann, journaliste autour de son ouvrage \"L'homme qui r\u00e9pare les femmes. Violences sexuelles au Congo. Le combat du docteur Mukwege\" et du film documentaire qui s'en inspire.", "Entretiens crois\u00e9s avec Thierry Michel et Colette Braekmann\nEntretiens crois\u00e9s avec Thierry Michel, r\u00e9alisateur et Colette Braekmann, journaliste autour de son ouvrage \"L'homme qui r\u00e9pare les femmes. Violences sexuelles au Congo. Le combat du docteur Mukwege\" et du film documentaire qui s'en inspire."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8410730", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8410730", "ece-8410729"]}]}}