{"response": {"numFound": 26179, "start": 10400, "docs": [{"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Six heures - Neuf heures, le samedi", "source": "siranau", "title": "La revue de presse", "id": "sound-20023117-EE77-4DAA-91AA-8115FA3BACEB", "durationSec": 514, "publicationDate": "2017-07-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Par Sandra Zimmerli.  Avec le kiosque de Thierry Fischer.\r\n\r\n* * Par Sandra Zimmerli.  Avec le kiosque de Thierry Fischer.", "alternativeExcerpt": ["Par Sandra Zimmerli.  Avec le kiosque de Thierry Fischer."], "alternativeTitle": ["La revue de presse / 69S_2017-07-01T08:10:39_la-revue-de-presse", "Six heures - Neuf heures, le samedi du 01.07.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/5765878.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8710737", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8710734"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Sport Premi\u00e8re", "source": "siranau", "title": "Tennis : un huiti\u00e8me titre pour Federer \u00e0 Wimbledon ?", "id": "sound-B92A9EC5-8C40-42A6-AC03-2DCD27EAB246", "durationSec": 301, "publicationDate": "2017-07-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le tournoi de Wimbledon se dispute du 3 au 16 juillet 2017. R\u00e9cent vainqueur \u00e0 Halle, Roger Federer a d\u00e9montr\u00e9 qu'il faudrait \u00e0 nouveau compter avec lui cette ann\u00e9e. Le B\u00e2lois a les capacit\u00e9s pour aller chercher un huiti\u00e8me titre sur le gazon londonnien. Stan Wawrinka, finaliste \u00e0 Roland Garros, fait aussi partie des favoris. Mais les Suisses ne sont pas seuls. Tour d'horizon des principaux favoris avec Bernardin Allemann.\r\n\r\n* * Le tournoi de Wimbledon se dispute du 3 au 16 juillet 2017. R\u00e9cent vainqueur \u00e0 Halle, Roger Federer a d\u00e9montr\u00e9 qu'il faudrait \u00e0 nouveau compter avec lui cette ann\u00e9e. Le B\u00e2lois a les capacit\u00e9s pour aller chercher un huiti\u00e8me titre sur le gazon londonnien. Stan Wawrinka, finaliste \u00e0 Roland Garros, fait aussi partie des favoris. Mais les Suisses ne sont pas seuls. Tour d'horizon des principaux favoris avec Bernardin Allemann.", "alternativeExcerpt": ["Le tournoi de Wimbledon se dispute du 3 au 16 juillet 2017. R\u00e9cent vainqueur \u00e0 Halle, Roger Federer a d\u00e9montr\u00e9 qu\u02b9il faudrait \u00e0 nouveau compter avec lui cette ann\u00e9e. Le B\u00e2lois a les capacit\u00e9s pour aller chercher un huiti\u00e8me titre sur le gazon londonnien. Stan Wawrinka, finaliste \u00e0 Roland Garros, fait aussi partie des favoris. Mais les Suisses ne sont pas seuls. Tour d\u02b9horizon des principaux favoris avec Bernardin Allemann."], "alternativeTitle": ["Tennis : un huiti\u00e8me titre pour Federer \u00e0 Wimbledon ? / SP_2017-07-01T19:13:45_tennis-un-huitieme-titre-pour-federer-a", "Sport-Premi\u00e8re du 01.07.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8745145.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8710762", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Trisconi, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8710758"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Sport Premi\u00e8re", "source": "siranau", "title": "Cyclisme : c'est parti pour le Tour 2017", "id": "sound-828A0CE1-C7B6-4B0C-ABE4-4288D671E91C", "durationSec": 601, "publicationDate": "2017-07-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La 104\u00e8me \u00e9dition du Tour de France se dispute du 1er au 23 juillet 2017. C'est D\u00fcsseldorf, en Allemagne, qui accueille le grand d\u00e9part cette ann\u00e9e avec un contre-la-montre de 14 kilom\u00e8tres. Patrick D\u00e9l\u00e9troz est sur place. Il analyse les r\u00e9sultats du jour alors que le cycliste suisse de l'\u00e9quipe BMC, Danilo Wyss d\u00e9voile ses ambitions.\r\n\r\n* * La 104\u00e8me \u00e9dition du Tour de France se dispute du 1er au 23 juillet 2017. C'est D\u00fcsseldorf, en Allemagne, qui accueille le grand d\u00e9part cette ann\u00e9e avec un contre-la-montre de 14 kilom\u00e8tres. Patrick D\u00e9l\u00e9troz est sur place. Il analyse les r\u00e9sultats du jour alors que le cycliste suisse de l'\u00e9quipe BMC, Danilo Wyss d\u00e9voile ses ambitions.", "alternativeExcerpt": ["La 104\u00e8me \u00e9dition du Tour de France se dispute du 1er au 23 juillet 2017. C\u2019est D\u00fcsseldorf, en Allemagne, qui accueille le grand d\u00e9part cette ann\u00e9e avec un contre-la-montre de 14 kilom\u00e8tres. Patrick D\u00e9l\u00e9troz est sur place. Il analyse les r\u00e9sultats du jour alors que le cycliste suisse de l\u2019\u00e9quipe BMC, Danilo Wyss d\u00e9voile ses ambitions."], "alternativeTitle": ["Cyclisme : c\u2019est parti pour le Tour 2017 / SP_2017-07-01T19:03:45_cyclisme-c-est-parti-pour-le-tour-2017", "Sport-Premi\u00e8re du 01.07.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8745014.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8710762", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Cycliste suisse BMC", "name": "Wyss, Danilo", "type": "Participant"}, {"role": "Cycliste suisse BMC", "name": "K\u00fcng, Stefan", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8710751"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Les annonces de d\u00e9c\u00e8s ne seront d\u00e9sormais plus publi\u00e9es dans les Feuilles d'avis officielles", "id": "sound-75DEA8B6-D9ED-4D16-9228-A8AD6379445E", "durationSec": 76, "publicationDate": "2017-07-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Fran\u00e7ois Longchamp, Pr\u00e9sident du gouvernement GE\r\nSuite \u00e0 la modification de l'ordonnance sur l'\u00e9tat civil d\u00e9cid\u00e9e en octobre dernier au niveau f\u00e9d\u00e9ral, les cantons n'ont plus la possibilit\u00e9 de publier les faits d'\u00e9tat civil, tels que les d\u00e9c\u00e8s, naissances ou mariages.\r\n\r\n* * Les annonces de d\u00e9c\u00e8s ne seront d\u00e9sormais plus publi\u00e9es dans les Feuilles d'avis officielles *** Les annonces de d\u00e9c\u00e8s ne seront plus publi\u00e9s dans les Feuilles d'Avis Officielle d\u00e8s aujourd'hui... \r\nCons\u00e9quence de la modification de l'ordonnance sur l'\u00e9tat civil d\u00e9cid\u00e9e en octobre dernier..  Le canton de Gen\u00e8ve s'est ex\u00e9cut\u00e9 mais..  \u00e0 reculons...\r\nTania Sazpinar.. \r\n  1'01\r\n(((Cette modification f\u00e9d\u00e9rale supprime en fait la possibilit\u00e9 pour les cantons de publier des faits d'Etat civil comme les d\u00e9c\u00e8s mais aussi les naissances, les mariages ou encore les partenariats enregistr\u00e9s. Les raisons de cette modification? La pratique ne r\u00e9pond pas \u00e0 un int\u00e9r\u00eat public pr\u00e9pond\u00e9rant et pose des probl\u00e8mes de protection des donn\u00e9es. Un changement qui peut para\u00eetre anodin mais qui est dommageable selon le pr\u00e9sident du gouvernement Fran\u00e7ois Longchamp:\r\nSON 24''\r\nLe Canton a donc modifi\u00e9 son reglement et d\u00e9sormais les informations sur les personnes d\u00e9c\u00e9d\u00e9es n\u00e9cessaire \u00e0 l'accomplissement de t\u00e2ches successorales seront transmises directements aux notaires. Les autres devront se contenter des annonces publi\u00e9es dans la presse \u00e9crite.)))", "alternativeExcerpt": ["Suite \u00e0 la modification de l'ordonnance sur l'\u00e9tat civil d\u00e9cid\u00e9e en octobre dernier au niveau f\u00e9d\u00e9ral, les cantons n'ont plus la possibilit\u00e9 de publier les faits d'\u00e9tat civil, tels que les d\u00e9c\u00e8s, naissances ou mariages."], "alternativeTitle": ["Les annonces de d\u00e9c\u00e8s ne seront d\u00e9sormais plus publi\u00e9es dans les Feuilles d'avis officielles / 12H30_2017-07-01T12:35:00_developpement-6", "Le 12h30 du 01.07.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8305874.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8728377", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Sazpinar, Tania", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8728367"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "A quand le mariage gay en Suisse? D\u00e9bat entre Yannick Buttet et Vincent Ma\u00eetre", "id": "sound-24B27D57-F101-43D8-AEFC-A96D55E657DE", "durationSec": 648, "publicationDate": "2017-07-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Buttet , Yannick;Ma\u00eftre , Vincent\r\nLa Suisse est l'un des derniers pays d'Europe occidentale \u00e0 ne pas autoriser le mariage entre personnes de m\u00eame sexe. D\u00e9bat entre le conseiller national Yannick Buttet (VS) et le d\u00e9put\u00e9 Vincent Ma\u00eetre (GE), tous deux membres du PDC, un parti cliv\u00e9 sur le sujet.\r\n\r\n* * A quand le mariage gay en Suisse? D\u00e9bat entre Yannick Buttet et Vincent Ma\u00eetre 18h Mariage gay\r\nDepuis hier, l'Europe compte 14 pays, dont 12 membres de l'Union europ\u00e9enne, qui reconnaissent le mariage entre personnes de m\u00eame sexe...\r\nEn Europe occidentale, seules l'Autriche, l'Italie et la Suisse n'ont toujours encore franchi le pas...\r\nAlors pourquoi encore attendre en Suisse, alors que l'opinion publique y semble favorable, au-del\u00e0 des clivages politiques traditionnels ?... Preuve en est la division au sein du Parti d\u00e9mocrate-chr\u00e9tien sur la question...\r\nEt j'accueille justement deux PDC pour en d\u00e9battre... le conseiller national valaisan Yannick Buttet et le d\u00e9put\u00e9 genevois Vincent Ma\u00eetre... Bonsoir Messieurs...\r\n- Yannick Buttet, vous demeurez oppos\u00e9 au mariage gay ?\r\n- Plusieurs pays d'Europe de l'Ouest autorisent \u00e9galement l'adoption conjointe par les couples de m\u00eame sexe que ce soit dans le cadre du mariage ou de l'union civile:", "alternativeExcerpt": ["La Suisse est l'un des derniers pays d'Europe occidentale \u00e0 ne pas autoriser le mariage entre personnes de m\u00eame sexe. D\u00e9bat entre le conseiller national Yannick Buttet (VS) et le d\u00e9put\u00e9 Vincent Ma\u00eetre (GE), tous deux membres du PDC, un parti cliv\u00e9 sur le sujet."], "alternativeTitle": ["A quand le mariage gay en Suisse? D\u00e9bat entre Yannick Buttet et Vincent Ma\u00eetre / FOR_2017-07-01T18:00:00_developpement-1", "Forum du 01.07.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8744196.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8728361", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8728356"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Le PLR genevois veut r\u00e9introduire les notes de comportement \u00e0 l'\u00e9cole, d\u00e9bat entre Nathalie Fontanet et Salima Moyard", "id": "sound-0A24BC19-B141-457D-8B9D-880ED90FFFA8", "durationSec": 699, "publicationDate": "2017-07-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus :\r\nLe PLR genevois vient de d\u00e9poser un projet de loi visant \u00e0 r\u00e9introduire des notes de comportement \u00e0 l'\u00e9cole obligatoire. D\u00e9bat entre les d\u00e9put\u00e9es Nathalie Fontanet (PLR) et Salima Moyard (PS).\r\n\r\n* * Le PLR genevois veut r\u00e9introduire les notes de comportement \u00e0 l'\u00e9cole, d\u00e9bat entre Nathalie Fontanet et Salima Moyard 18h Faut-il introduire une note \u00e9valuant le comportement des \u00e9l\u00e8ves ?\r\nNathalie Fontanet, cheffe de groupe PLR au Grand Conseil genevois en direct du studio GE, portable au cas o\u00f9: ** 75\r\nSalima Moyard, d\u00e9put\u00e9e PS au Grand Conseil genevois et enseignante au secondaire I en direct du studio GE, portable au cas o\u00f9: ** 56\r\nATTENTION: Une initiative quasi similaire avait \u00e9t\u00e9 lanc\u00e9e en 2011 par le syndicat ARLE (Association Refaire L'Ecole--> le porte parole n'\u00e9tait autre que Jean Romain) masi elle n'avait pas r\u00e9colt\u00e9 suffisament de signatures. A l'\u00e9poque le PLR \u00e9tait d\u00e9j\u00e0 pour mais apparement les partis politiques ne s'\u00e9taient pas assez impliqu\u00e9 dans la campagne de r\u00e9colte de signature. Cette fois c'est un projet de loi et non une initiative. Il passe donc en commission puis en pl\u00e9ni\u00e8re et pourra ensuite potentiellement \u00eatre soumis \u00e0 r\u00e9f\u00e9rendum. \r\nFaut-il r\u00e9introduire des notes de comportement \u00e0 l'\u00e9cole obligatoire ?...\r\nA Gen\u00e8ve, le PLR vient de d\u00e9poser un projet de loi allant dans ce sens...\r\nCes notes concerneraient les \u00e9l\u00e8ves \u00e0 partir de la 5\u00e8me primaire et jusqu'\u00e0 la fin du secondaire 1...\r\nElles ne seraient pas prises en compte dans le calcul de la moyenne mais interviendraient dans les cas de promotion par d\u00e9rogation... Une sorte de coup de pouce pour bon comportement.\r\nNathalie Fontanet, bonsoir ! Vous \u00eates cheffe de groupe PLR au Grand Conseil genevois...\r\nSalima Moyard, bonsoir... vous \u00eates d\u00e9put\u00e9e socialiste au Grand Conseil genevois et \u00e9galement enseignante au secondaire 1...\r\nNathalie FONTANET\r\n- Vous \u00eates la premi\u00e8re signataire de ce projet de loi, pourquoi le d\u00e9poser maintenant ?\r\n- Actuellement on ne prend pas assez en compte le comportement \u00e0 l'\u00e9cole obligatoire ?\r\n- En 2011, une initiative allant dans le m\u00eame sens avait \u00e9t\u00e9 lanc\u00e9e, elle n'avait pas recueilli suffisament de signature... Pourquoi un projet de loi 6 ans aurait-il plus de chances ?\r\n- Comment noter ces comportements dont les caract\u00e9ristiques peuvent varier d'un \u00e9l\u00e8ve \u00e0 l'autre ?\r\n- Comment pond\u00e9rer les comportements probl\u00e9matiques ?\r\n- Si la note doit \u00eatre accompagn\u00e9e d'un commentaire, n'est-elle pas inutile ?\r\n- Pensez-vous qu'une note peut calmer un \u00e9l\u00e8ve qui a un vrai probl\u00e8me de comportement ?\r\n- Les notes de comportement \u00e0 l'\u00e9cole, ca peut faire un peu vieillot... un peu retour en arri\u00e8re non ?\r\nSalima MOYARD\r\n- Les enseignants \u00e9valuent d\u00e9j\u00e0 le comportement des \u00e9l\u00e8ves par le biais de commentaires... c'est suffisant, selon vous ?\r\n- Comment est-ce qu'on note un comportement ? Un oubli ou de l'insolence, c'est pas vraiment la m\u00eame chose...\r\n- Vous ne pensez pas qu'on peut gagner en lisibilit\u00e9 ? Et que si la note est prise en compte dans les cas de promotion par d\u00e9rogation, cela peut \u00eatre un vrai encouragement pour l'\u00e9l\u00e8ve ?\r\n- Est-ce qu'il ne faudrait pas plus valoriser le comportement des \u00e9l\u00e8ves dans le cursus scolaire ? Mettre une note peut donner plus de poids \u00e0 cette donn\u00e9e...\r\n- Ce projet de loi \u00e0 l'avantage de faire parler de la probl\u00e9matique du comportement des \u00e9l\u00e8ves... pour vous, la situation actuelle est-elle satisfaisante ? En tant qu'enseignante, disposez-vous de suffisamment d'outils pour assurer le bon d\u00e9roulement des cours et veiller au bon comportement des \u00e9l\u00e8ves ?", "alternativeExcerpt": ["Le PLR genevois vient de d\u00e9poser un projet de loi visant \u00e0 r\u00e9introduire des notes de comportement \u00e0 l'\u00e9cole obligatoire. D\u00e9bat entre les d\u00e9put\u00e9es Nathalie Fontanet (PLR) et Salima Moyard (PS)."], "alternativeTitle": ["Le PLR genevois veut r\u00e9introduire les notes de comportement \u00e0 l'\u00e9cole, d\u00e9bat entre Nathalie Fontanet et Salima Moyard / FOR_2017-07-01T18:04:00_developpement-3", "Forum du 01.07.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/2875371.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8728361", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "D\u00e9put\u00e9e PLR Gen\u00e8ve / Grand Conseil ", "name": "Fontanet, Nathalie", "type": "Participant"}, {"role": "d\u00e9put\u00e9e / pr\u00e9sidente/ enseignante", "name": "Moyard, Salima", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Sazpinar, Tania", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8728359"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Quinze minutes", "source": "siranau", "title": "Suisse. Suite au d\u00e9part de Didier Burkhalter, l'heure d'un retour du canton du Tessin au Conseil f\u00e9d\u00e9ral a t-elle enfin sonn\u00e9?", "genres": ["Reportage", "Interview"], "id": "sound-E04E2C64-64DB-48C2-956A-2C05787900FC", "thematicGeographicals": ["Tessin", "Suisse italienne"], "durationSec": 899, "publicationDate": "2017-07-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["vie politique", "conseiller f\u00e9d\u00e9ral", "ex\u00e9cutif national", "minorit\u00e9 linguistique"], "excerpt": "18 ans apr\u00e8s le d\u00e9part de Flavio Cotti, la Suisse italienne esp\u00e8re renvoyer l'un des siens au gouvernement.", "alternativeExcerpt": ["L'heure du Tessin a-t-elle enfin sonn\u00e9 au Conseil f\u00e9d\u00e9ral? 18 ans apr\u00e8s le d\u00e9part de Flavio Cotti, la Suisse italienne esp\u00e8re renvoyer l'un des seins au gouvernement.", "L'heure du Tessin a-t-elle enfin sonn\u00e9 au Conseil f\u00e9d\u00e9ral? 18 ans apr\u00e8s le d\u00e9part de Flavio Cotti, la Suisse italienne esp\u00e8re renvoyer l'un des seins au gouvernement.", "L'heure du Tessin a-t-elle enfin sonn\u00e9 au Conseil f\u00e9d\u00e9ral? 18 ans apr\u00e8s le d\u00e9part de Flavio Cotti, la Suisse italienne esp\u00e8re renvoyer l'un des seins au gouvernement."], "alternativeTitle": ["Un \"consigliere federale\" \u00e0 tout prix ?", "Un \"consigliere federale\" \u00e0 tout prix ?  / 12H30_2017-07-01T12:40:00_quinze-minutes", "Un \"consigliere federale\" \u00e0 tout prix ?  / 12H30_2017-07-01T12:40:00_quinze-minutes"], "imageURL": "//www.rts.ch/5707802.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8728378", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident de l'Universit\u00e9 de Suisse italienne \u00e0 Lugano", "name": "Erez, Boaz", "type": "Participant"}, {"role": "ancien r\u00e9dacteur en chef du quotidien Corriere del Ticino", "name": "Bernasconi, Moreno", "type": "Participant"}, {"role": "dames dans un caf\u00e9 de Chiasso", "name": "Inconnues", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9tudiante en management public", "name": "Combi, Sara", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident du festival du film de Locarno", "name": "Solari, Marco", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9tudiant en gestion des m\u00e9dias", "name": "Mollo, Reggi", "type": "Participant"}, {"role": "serveur d'un caf\u00e9 de Chiasso", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "professeur d'\u00e9conomie, ancien conseiller national PDC tessinois", "name": "Ratti, Remigio", "type": "Participant"}, {"role": "directeur de l'entreprise Medacta", "name": "Siccardi, Alberto", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Davis, Jordan", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Argiroffo, Francesca", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8728378", "ece-8728364"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Suisse. La poign\u00e9e de main entre \u00e9l\u00e8ves et enseignants ne sera pas obligatoire pour les \u00e9l\u00e8ves du canton de B\u00e2le-Campagne", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-1431FFB9-3F6C-4B59-8875-45FB55AF4C47", "thematicGeographicals": ["B\u00e2le-Campagne (canton)"], "durationSec": 85, "publicationDate": "2017-07-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["enseignement public", "enseignement secondaire", "islam", "religion et croyances", "moeurs et coutumes"], "excerpt": "Le gouvernement de B\u00e2le-Campagne a pr\u00e9sent\u00e9 le 30 juin 2017 son projet de loi sur \"la poign\u00e9e de main\", faisant suite \u00e0 l'affaire de deux adolescents musulmans qui avaient refus\u00e9 de serrer la main \u00e0 leur enseignante en 2016. La directrice de l'instruction publique renonce \u00e0 l'obligation de la pratique.", "alternativeExcerpt": ["Le gouvernement de B\u00e2le-Campagne a pr\u00e9sent\u00e9 vendredi son projet de loi sur \"la poign\u00e9e de main\", faisant suite \u00e0 l'affaire de deux adolescents musulmans qui avaient refus\u00e9 de serrer la main \u00e0 leur enseignante en 2016. La directrice de l'instruction publique renonce \u00e0 l'obligation de la pratique."], "alternativeTitle": ["La poign\u00e9e de main ne sera pas obligatoire pour les \u00e9l\u00e8ves de B\u00e2le-Campagne / 12H30_2017-07-01T12:36:00_developpement-7", "Le 12h30 du 01.07.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8746661.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8728377", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Arnaud, Alain", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8728376"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Sport Premi\u00e8re", "source": "siranau", "title": "Athl\u00e9tisme : le sport passion de Pierre-Andr\u00e9 Pasche", "id": "sound-15A4FD6B-62F1-4D1C-B1B8-5A97BCC9BC53", "durationSec": 601, "publicationDate": "2017-07-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "A cinq jours d'Athletissima, Sport Premi\u00e8re re\u00e7oit le responsable presse de l'\u00e9v\u00e9nement. Pierre-Andr\u00e9 Pasche est un personnage incontournable du meeting lausannois. Il conna\u00eet tous les r\u00e9sultats de toutes les disciplines par cour. Une v\u00e9ritable bible vivante de l'athl\u00e9tisme, un sport pour lequel il vous une v\u00e9ritable passion. Il sera une nouvelle fois aux premi\u00e8res loges le jeudi 6 juillet 2017 pour suivre les exploits des stars internationales et des Suissesses Sarah Atcho et L\u00e9a Sprunger que Laurent Bastardoz a rencontr\u00e9.\r\n\r\n* * A cinq jours d'Athletissima, Sport Premi\u00e8re re\u00e7oit le responsable presse de l'\u00e9v\u00e9nement. Pierre-Andr\u00e9 Pasche est un personnage incontournable du meeting lausannois. Il conna\u00eet tous les r\u00e9sultats de toutes les disciplines par cour. Une v\u00e9ritable bible vivante de l'athl\u00e9tisme, un sport pour lequel il vous une v\u00e9ritable passion. Il sera une nouvelle fois aux premi\u00e8res loges le jeudi 6 juillet 2017 pour suivre les exploits des stars internationales et des Suissesses Sarah Atcho et L\u00e9a Sprunger que Laurent Bastardoz a rencontr\u00e9.", "alternativeExcerpt": ["A cinq jours d\u02b9Athletissima, Sport Premi\u00e8re re\u00e7oit le responsable presse de l\u02b9\u00e9v\u00e9nement. Pierre-Andr\u00e9 Pasche est un personnage incontournable du meeting lausannois. Il conna\u00eet tous les r\u00e9sultats de toutes les disciplines par c\u0153ur. Une v\u00e9ritable bible vivante de l\u02b9athl\u00e9tisme, un sport pour lequel il vous une v\u00e9ritable passion. Il sera une nouvelle fois aux premi\u00e8res loges le jeudi 6 juillet 2017 pour suivre les exploits des stars internationales et des Suissesses Sarah Atcho et L\u00e9a Sprunger que Laurent Bastardoz a rencontr\u00e9."], "alternativeTitle": ["Athl\u00e9tisme : le sport passion de Pierre-Andr\u00e9 Pasche / SP_2017-07-01T19:48:45_athletisme-le-sport-passion-de-pierre-an", "Sport-Premi\u00e8re du 01.07.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8745164.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8710762", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Entra\u00eeneur Swiss Athletics", "name": "Meuwly, Laurent", "type": "Participant"}, {"role": "Athl\u00e8te ", "name": "Atcho, Sarah", "type": "Participant"}, {"role": "Responsable presse Athletissima", "name": "Pasche, Pierre-Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "Athl\u00e8te Swiss Athletics, Athl\u00e8te", "name": "Sprunger, L\u00e9a", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8710761"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Six heures - Neuf heures, le samedi", "source": "siranau", "title": "L'\u00e9dito: Europe, utopie vintage ? : Par Michel Zendali       \t", "id": "sound-D19E5088-20CD-4CFC-8DBB-5FAF38EAC157", "durationSec": 145, "publicationDate": "2017-07-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Par Michel Zendali       \t\r\nChaque semaine, le regard pertinent ou impertinent de Jean-Marc B\u00e9guin et Michel Zendali sur notre soci\u00e9t\u00e9 et son actualit\u00e9.\r\n\r\n* * Par Michel Zendali       \t\r\nChaque semaine, le regard pertinent ou impertinent de Jean-Marc B\u00e9guin et Michel Zendali sur notre soci\u00e9t\u00e9 et son actualit\u00e9.", "alternativeExcerpt": ["Par Michel Zendali       \t\nChaque semaine, le regard pertinent ou impertinent de Jean-Marc B\u00e9guin et Michel Zendali sur notre soci\u00e9t\u00e9 et son actualit\u00e9."], "alternativeTitle": ["L'\u00e9dito: Europe, utopie vintage ? / 69S_2017-07-01T07:14:30_l-edito-europe-utopie-vintage", "Six heures - Neuf heures, le samedi du 01.07.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/7316342.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8710737", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8710725"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Sport derni\u00e8re", "source": "gico", "visualThemes": ["TOUR DE FRANCE CYCLISTE", "CONTRE-LA-MONTRE", "CHAMPIONNAT DU MONDE", "COURSE D'ORIENTATION (COMP\u00c9TITION)", "MESSIEURS"], "id": "asset-1591245", "durationSec": 1777, "mediaType": "video", "visualGeographicals": ["DUESSELDORF", "TARTU"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2017-07-01T00:00:00Z", "backgrounds": ["Tartu Estonie, athl\u00e8te suisse Daniel Hubmann remporte m\u00e9daille d'or de l'\u00e9preuve du sprint lors des championnats du monde de course d'orientation."], "alternativeTitle": ["Sport derni\u00e8re", "Sport derni\u00e8re", "Sport derni\u00e8re", "Sport derni\u00e8re", "Sport derni\u00e8re", "Sport derni\u00e8re", "Sport derni\u00e8re", "Cyclisme / Tour de France: le prologue a eu lieu \u00e0 D\u00fcsseldorf", "Cyclisme / Tour de France: interview de Stefan K\u00fcng", "Tennis / Wimbledon: les ambitions de Wawrinka", "Athl\u00e9tisme: le r\u00e9sum\u00e9 du Meeting de Paris", "Course d\u2019orientation: la Suisse remporte une m\u00e9daille d'or en Estonie", "Tennis / Wimbledon: interview de Timea Bacsinszky", "Cyclisme: Fabian Cancellara organise sa propre course", "Anne-Laure Zufferey est kayakiste extr\u00eame", "Football: des grands clubs viennent en Suisse romande pour leurs camps d'\u00e9t\u00e9", "Football / Coupe des Conf\u00e9d\u00e9rations: retour sur les demie-finales"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8645878", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["Avec les explications de St\u00e9phane Rinaldi."], "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "WAKKER, Brian", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueuse": [{"name": "MUSY, Isabelle", "type": "Personne physique"}, {"name": "CAJEUX, Ga\u00eblle", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "RINALDI, St\u00e9phane", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "ROTH, Steve", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "THONOMAL, Patrick", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8645532", "ece-8645547", "ece-8645878"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "19h30", "source": "gico", "visualThemes": ["T\u00c9MOIGNAGE", "POSTE", "LOGEMENT", "PAUVRET\u00c9", "MANIFESTATION POLITIQUE", "LOGEMENT", "SQUAT"], "visualPersons": ["REYNARD, MATHIAS"], "id": "asset-1606854", "durationSec": 1852, "mediaType": "video", "visualGeographicals": ["CH\u00c2TEAU-D'OEX", "ZURICH", "SUISSE", "HONG KONG", "GENEVE", "GENEVE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2017-07-01T00:00:00Z", "backgrounds": ["Les Hongkongais pr\u00e9caires doivent parfois vivre dans moins de 2 m\u00e8tres carr\u00e9."], "alternativeTitle": ["19h30", "19h30", "19h30", "19h30", "19h30", "Tour de France: le point avec Romain Roseng, depuis D\u00fcsseldorf", "La Confr\u00e9rie des Vignerons a intronis\u00e9 plus de 250 nouveaux membres", "Tour de France: Stefan K\u00fcng termine \u00e0 5 secondes du premier", "Un tremblement de terre de magnitude 4,3 a touch\u00e9 le Pays-d'Enhaut", "Les pauvres de Hong Kong vivent dans des appartements d'un \u00e0 deux m\u00e8tres carr\u00e9", "Le courrier A pourrait co\u00fbter plus cher d\u00e8s 2019", "Hong Kong / Manifestations: les pr\u00e9cisions de Rapha\u00ebl Grand, depuis Hong Kong", "Une c\u00e9r\u00e9monie en m\u00e9moire d\u2019Helmut Kohl a eu lieu au parlement europ\u00e9en", "Des jeunes entrepreneurs veulent sauver les abeilles", "Gen\u00e8ve manque de logements", "S\u00e9isme / Ch\u00e2teau-d\u2019Oex: les explications de Clotaire Michel, sismologue, depuis Zurich", "Le pr\u00e9sident chinois a mis en garde contre toute \"atteinte inadmissible\" \u00e0 l'autorit\u00e9 de P\u00e9kin"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8645562", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["C'est souvent une histoire de famille.", "Le prologue s\u2019est d\u00e9roul\u00e9 \u00e0 D\u00fcsseldorf en Allemagne.", "C'est l'un des plus importants s\u00e9ismes de ces dix derni\u00e8res ann\u00e9es en Suisse.", "Les in\u00e9galit\u00e9s sont criantes dans la ville la plus riche de Chine.", "Le nouveau pr\u00e9sident de La Poste estime que le courrier A n'est pas assez cher.", "La plupart des dirigeants europ\u00e9ens \u00e9taient pr\u00e9sents.", "Ils ont eu l'id\u00e9e d'allier business et combat \u00e9cologique.", "Ceci dure depuis plusieurs ann\u00e9es.", "Il s'adressait directement aux militants pro-d\u00e9mocratie \u00e0 Hong Kong."], "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "VOLET, Pierre-Olivier", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"role": "Duplex Lancy", "name": "MOSSAZ, Stephen", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "VOLET, Pierre-Olivier", "type": "Personne physique"}, {"name": "CLEMENCON, Gilles", "type": "Personne physique"}], "Correspondant": [{"role": "Duplex Chine", "name": "GRAND, Rapha\u00ebl", "type": "Personne physique"}], "Envoy\u00e9 sp\u00e9cial": [{"role": "Duplex D\u00fcsseldorf", "name": "ROSENG, Romain", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SALTINI, Laurent", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8645545", "ece-8645562"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "12h45", "source": "gico", "visualThemes": ["INCENDIE", "CHIEN", "CHIEN D'AVALANCHE", "INTERVIEW DE RUE"], "id": "asset-1606853", "durationSec": 1826, "mediaType": "video", "visualGeographicals": ["LONDRES", "MARTIGNY"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2017-07-01T00:00:00Z", "backgrounds": ["Martigny Valais Suisse, 50e anniversaire de l'Union mondiale des clubs de chiens Saint-Bernard."], "alternativeTitle": ["12h45", "12h45", "12h45", "12h45", "12h45", "Le pr\u00e9sident chinois c\u00e9l\u00e8bre les 20 ans de la r\u00e9trocession de Hong-Kong par les Britanniques", "Le Tour de France commence \u00e0 D\u00fcsseldorf", "L'Union Mondiale des Clubs de Saint-Bernard f\u00eate son 50e anniversaire", "Tremblement de terre / Ch\u00e2teau d\u2019Oex: t\u00e9moignage d\u2019une habitante de Granvillard (FR)", "La terre a trembl\u00e9 pr\u00e8s de Ch\u00e2teau-d\u2019Oex (VD)", "De nombreux dirigeants rendent hommage \u00e0 Helmut Kohl", "La catastrophe de la tour Grenfell \u00e0 Londres aurait pu \u00eatre \u00e9vit\u00e9e", "Le meilleur de la semaine vu par l\u2019\u00e9quipe de Couleurs locales", "Football: une dizaine de grands clubs en Suisse romande"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8645580", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["Le climat est tendu entre le gouvernement chinois et les militants pro-d\u00e9mocratie.", "Le jeune espoir suisse Stefan K\u00fcng fait partie des favoris de la premi\u00e8re \u00e9tape.", "270 chiens du Saint-Bernard \u00e9taient dans les rues de Martigny (VS).", "Les explications d\u2019Isabelle Fiaux, depuis Ch\u00e2teau-d\u2019Oex.", "L\u2019ancien pr\u00e9sident am\u00e9ricain Bill Clinton est aussi pr\u00e9sent \u00e0 la c\u00e9r\u00e9monie.", "Les mat\u00e9riaux, utilis\u00e9s pour la r\u00e9novation, \u00e9taient connus pour \u00eatre vuln\u00e9rables en cas d\u2019incendie.", "Ils sont ici pour leurs camps d\u2019entra\u00eenement."], "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "VOLET, Pierre-Olivier", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"role": "Duplex Ch\u00e2teau-d'Oex", "name": "FIAUX, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "VOLET, Pierre-Olivier", "type": "Personne physique"}, {"name": "CLEMENCON, Gilles", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HUSER, Urbain", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8645889", "ece-8645580"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Urgences \u00e0 Davos", "source": "gico", "title": "STRESS AUX URGENCES - URGENCES A DAVOS", "id": "asset-246771", "thematicGeographicals": ["DAVOS"], "durationSec": 2512, "publicationDate": "2017-06-30T21:35:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "* Davos : 20090306, feuilleton documentaire sur le service des urgences de l'h\u00f4pital de Davos, en pleine saison des sports d'hiver. Dans cet \u00e9pisode, enfants et adultes bless\u00e9s se succ\u00e8dent et les m\u00e9decins doivent faire des choix rapides selon la gravit\u00e9 des accidents. Un chirurgien est sp\u00e9cialis\u00e9 dans la pose d'att\u00e8les m\u00e9talliques pour les fractures complexes. La psychologie est indispensable avec certaines patients angoiss\u00e9s.", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "SF", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Urgences \u00e0 Davos", "source": "gico", "id": "asset-246755", "thematicGeographicals": ["DAVOS"], "durationSec": 3343, "mediaType": "video", "excerpt": "* Davos : 20090227, feuilleton documentaire sur le service des urgences de l'h\u00f4pital de Davos, en pleine saison des sports d'hiver. Dans cet \u00e9pisode, une skieuse de 9 ans ne ressent plus rien dans ses jambes et un touriste allemand s'est bless\u00e9 en pratiquant un sport extr\u00eame.", "title": "Malchance sur la piste", "genres": ["Loisirs, hobbies"], "publicationDate": "2017-06-30T20:55:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "SF", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Bonjour la Suisse", "source": "gico", "title": "Vers l'inconnu et au-del\u00e0 1/5", "genres": ["Sujets internationaux et nationaux m\u00e9lang\u00e9s (politique...)"], "id": "asset-1595383", "durationSec": 2548, "publicationDate": "2017-06-30T20:10:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Assistante de production": [{"name": "CRUCHON, Nathalie", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROCHAT, Corinne", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "Le syst\u00e8me de sant\u00e9 am\u00e9ricain vit un moment-clef de son histoire", "id": "sound-05E336B4-9E91-4989-8FB4-358397F7B301", "durationSec": 373, "publicationDate": "2017-06-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Nicholas Bagley, professeur \u00e0 la facult\u00e9 de droit de l'universit\u00e9 de Michigan, sp\u00e9cialiste des r\u00e8glementations en mati\u00e8re de sant\u00e9 aux Etats-Unis\r\nLe s\u00e9nat am\u00e9ricain se prononcera ces prochains jours ou ces prochaines semaines sur l'abrogation ou non de l'Obamacare. D\u00e9cryptage du syst\u00e8me de sant\u00e9 am\u00e9ricain.\r\n\r\n* * Le syst\u00e8me de sant\u00e9 am\u00e9ricain vit un moment-clef de son histoire LANCEMENT 2 / OBAMACARE\r\n***Pour l'instant, on ne sait pas trop quand le S\u00e9nat votera sur le remplacement d'Obamacare, l'assurance-maladie obligatoire instaur\u00e9e par l'ancien pr\u00e9sident. Les leaders r\u00e9publicains n'arrivent pas \u00e0 s'assurer de recueillir suffisamment de voix. Le vote a donc \u00e9t\u00e9 report\u00e9. C'est un moment-cl\u00e9 pour le syst\u00e8me de sant\u00e9 am\u00e9ricain. L'abrogation d'Obamacare est une promesse \u00e9lectorale centrale du pr\u00e9sident Trump et, m\u00eame des r\u00e9publicains en g\u00e9n\u00e9ral depuis des ann\u00e9es. Mais une promesse manifestement tr\u00e8s difficile \u00e0 tenir.\r\nDominique Choffat, avec vous et l'aide d'un professeur am\u00e9ricain r\u00e9put\u00e9 en la mati\u00e8re, on va juste se remettre les id\u00e9es en place pour bien comprendre de quoi on parle... parce que d'abord, le syst\u00e8me de sant\u00e9 aux Etats-Unis est tr\u00e8s compliqu\u00e9:\r\n  5'32''\r\n((Vous avez quatre sortes d'assur\u00e9s diff\u00e9rents, et ils ne sont pas touss trait\u00e9s \u00e0 la m\u00eame enseigne, loin s'en faut.\r\nOn trouve d'abord une bonne moiti\u00e9 d'Am\u00e9ricains qui sont assur\u00e9s par leur employeur. Et cette r\u00e9forme \u00e0 venir, elle ne va pas les concerner directement. \r\nLa refonte du syst\u00e8me ne va pas non plus toucher les retrait\u00e9s. Deuxi\u00e8me cat\u00e9gorie. Les personnes de plus de 65 ans sont couvertes par une assurance publique, Medicare. Et rien ne devrait changer pour eux non plus. \r\nPar contre, les plus d\u00e9munis des Am\u00e9ricains, \u00e0 savoir les pauvres et les handicap\u00e9s, eux sont couverts par le programme Medicaid. Et c'est ce programme qui est tr\u00e8s critiqu\u00e9 par les r\u00e9publicains, qui se retrouve donc menac\u00e9 aujourd'hui.\r\nUne r\u00e9forme qui risque aussi de toucher les entrepreneurs, les artisans, les salari\u00e9s des PME, les clandestins. \r\nObamacare leur proposait des aides financi\u00e8res pour pouvoir souscrire \u00e0 une assurance priv\u00e9e. Ce soutien est \u00e9galement remis en cause. \r\n*** Quatre cat\u00e9gories diff\u00e9rentes, avec \u00e0 chaque fois des sp\u00e9cificit\u00e9s... Est-ce que \u00e7a n'est pas un syst\u00e8me qui d\u00e8s le d\u00e9part \u00e9tait tout simplement trop complexe?\r\n\u00e7a n'est \u00e9videmment qu'une partie de l'explication, mais ces tr\u00e8s grandes variations qui existent entre les situations posent probl\u00e8me aujourd'hui, et elles menacent tout le syst\u00e8me, comme l'explique Nicholas Bagley. Il est professeur \u00e0 la facult\u00e9 de droit de l'universit\u00e9 de Michigan, sp\u00e9cialiste des r\u00e8glementations en mati\u00e8re de sant\u00e9 aux Etats-Unis. Et il \u00e9tait en Suisse pour faire part de ses recherches au Graduate Institute, \u00e0 Gen\u00e8ve. \r\nSON TUM 1\r\nTraduction: \r\nJe pense que c'est un bon argument, de dire que c'est trop compliqu\u00e9. \r\nL'une des raisons qui en font une grande pr\u00e9occupation, c'est que \u00e7a devient difficile pour les \u00e9lecteurs de comprendre ce qui se passe.\r\nEt \u00e7a leur est difficile de faire entendre leur voix dans le processus politique.\r\nDu coup, au lieu d'avoir des \u00e9lecteurs qui sont en charge ce probl\u00e8me, vous avez des int\u00e9r\u00eats particuliers, qui contr\u00f4lent le d\u00e9bat, des gens qui ont beaucoup d'argent en jeu.\r\nEt \u00e7a, c'est un probl\u00e8me.\r\nEt \u00e7a nous montre aussi un paradoxe. \r\nLes personnes les plus pauvres des Etats-Unis risquent de se retrouver priv\u00e9es d'un syst\u00e8me g\u00e9n\u00e9reux \u00e0 leur encontre, un syst\u00e8me pafois n\u00e9cessaire pour leur survie. Et pourtant, c'est aussi une grande partie de cette population d\u00e9favoris\u00e9e qui a \u00e9lu Donald Trump au pouvoir. \r\n*** Et il existe un autre probl\u00e8me qui motive Donald Trump et les r\u00e9publicains \u00e0 changer le syst\u00e8me, c'est le co\u00fbt actuel de l'Obamacare.\r\nLes \u00c9tats-Unis sont le pays de l'OCDE qui paie le pluss en mati\u00e8re de sant\u00e9. \r\nLes co\u00fbts repr\u00e9sentent 17 % du produit int\u00e9rieur brut am\u00e9ricain, contre environ 11% en Suisse. \r\nNicholas Bagley explique pourquoi le syst\u00e8me de sant\u00e9 est aussi cher.\r\nSON TUM 2\r\nTraduction:\r\nEn ce qui concerne les assurances maladie des autres endroits du monde, l'Etat n\u00e9gocie les prix. \r\nEt aux Etats-Unis, on ne fait pas \u00e7a. \r\nLe gouvernement ne n\u00e9gocie pas les tarifs. \r\nAu lieu de \u00e7a, ce sont des m\u00e9decins priv\u00e9s, des h\u00f4pitaux priv\u00e9s, des assurances maladies priv\u00e9es qui n\u00e9gocient les prix. \r\nEt sans ce pouvoir de n\u00e9gociation du gouvernement, nous ne pouvons tout simplement pas avoir des tarifs aussi bas.\r\nAux Etats-Unis, il existe une croyance, parfois qui n'est pas fond\u00e9e, que le march\u00e9 va nous sauver de tous nos probl\u00e8mes, que le march\u00e9 est le meilleur moyen de garder les prix les plus bas, et que le gouvernement fait du mauvais travail avec \u00e7a. Et qu'en ce qui concerne la r\u00e9gulation gouvernementale, nous aurions de lourdes cons\u00e9quences si elle avait de mauvaises intentions. \r\nEt du coup, on est devenus m\u00e9fiants face \u00e0 un tel type de contr\u00f4le des prix. \r\nOn verra si \u00e7a va changer \u00e0 l'avenir.  \r\n*** Et l'Obamacare, tout ce syst\u00e8me mis en place par Barack Obama, il n'est pas parvenu \u00e0 rassurer la population am\u00e9ricaine...\r\nEh bien non, les situations sont tellement disparates aux Etats-Unis, en mati\u00e8re de sant\u00e9, que vous avez certaines personnes qui sont sorties perdantes de ce syst\u00e8me. \r\nSi par exemple vous appartenez \u00e0 la classe moyenne am\u00e9ricaine, que vous n'avez pas un employeur qui vous paye votre assurance maladie, mais que vous \u00eates en bonne sant\u00e9, vos tarifs ont pris l'ascenseur. \r\nCette ann\u00e9e, les primes d'assurances priv\u00e9es ont grimp\u00e9 de 25% en moyenne. \r\nDes millions de couples avec enfants payent dor\u00e9navant pluss pour leur couverture sant\u00e9 que pour leur logement. \r\n*** Du coup, les r\u00e9publicains parlent au porte-monnaie des Am\u00e9ricains. \r\nLes r\u00e9publicains veulent permettre aux assur\u00e9s de contracter une couverture all\u00e9g\u00e9e, moins ch\u00e8re, s'ils le souhaitent. \r\nEt surtout, ils \u00e9voquent une possible baisse des imp\u00f4ts, en cas de r\u00e9forme du syst\u00e8me de sant\u00e9.\r\nSON TUM 3\r\nTraduction:\r\nLa grand question, est de savoir si les Am\u00e9ricains sont pr\u00eats \u00e0 payer un peu plus d'imp\u00f4ts, dans le but d'\u00e9tendre les assurances aux personnes qui n'en avaient pas par le pass\u00e9. \r\nLes d\u00e9mocrates ont d\u00e9cid\u00e9, avec l'Obamacare, que c'\u00e9tait une concession raisonnable, ils ont tranch\u00e9 pour plus d'imp\u00f4ts, mais aussi pour plus de couverture de sant\u00e9. \r\nLes r\u00e9publicains n'aiment pas les imp\u00f4ts, et ils ne pensent pas qu'il soit important d'\u00e9tendre la couverture d'assurance maladie aux plus pauvres. \r\nEt le d\u00e9bat est donc l\u00e0, avec ce compromis qui existe entre les imp\u00f4ts et l'assurance sant\u00e9. \r\nCes int\u00e9r\u00eats parfois tr\u00e8s vari\u00e9s mettent les parlementaires am\u00e9ricains sous pression. \r\nLa majorit\u00e9 r\u00e9publicaine du S\u00e9nat a report\u00e9 le vote, d\u00e9cision prise mardi dernier. \r\nLeur objectif, c'est de se laisser le temps de calmer les divisions internes. \r\nIl faut dire que le foss\u00e9 semble assez infranchissable, entre d'un c\u00f4t\u00e9 les r\u00e9publicains mod\u00e9r\u00e9s, et d'un autre c\u00f4t\u00e9 les ultra-conservateurs du parti.\r\nMais on vit aujourd'hui un moment historique. C'est l'avis de Nicholas Bagley, qui insiste sur ce moment-cl\u00e9 actuel.\r\nLes Etats-Unis doivent d\u00e9cider s'ils veulent compl\u00e8tement abroger leur soutien \u00e9tatique \u00e0 la sant\u00e9. \r\nCe serait une premi\u00e8re mondiale s'ils allaient dans cette extr\u00eame. \r\n\u00e7a para\u00eet improbable.\r\nEt pourtant, les sp\u00e9cialistes n'arrivent pas \u00e0 jauger jusqu'o\u00f9 cette r\u00e9forme peut les conduire. ))", "alternativeExcerpt": ["Le s\u00e9nat am\u00e9ricain se prononcera ces prochains jours ou ces prochaines semaines sur l'abrogation ou non de l'Obamacare. D\u00e9cryptage du syst\u00e8me de sant\u00e9 am\u00e9ricain."], "alternativeTitle": ["Le syst\u00e8me de sant\u00e9 am\u00e9ricain vit un moment-clef de son histoire / TUM_2017-06-30T08:15:00_sequence-2", "Tout un monde du 30.06.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/6181085.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8725806", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Choffat, Dominique", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8725800"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Signature, le commentaire de... : Signature de Muriel Ballaman - L'insoutenable l\u00e9g\u00e8ret\u00e9 d'Ueli Maurer", "id": "sound-9F8B86F5-1B2E-401E-8564-373ADD2EA9E3", "durationSec": 108, "publicationDate": "2017-06-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Si le conseiller f\u00e9d\u00e9ral Ueli Maurer \u00e9tait l'un des sept nains, il serait \"Joyeux\". Il rigole, il se marre, en particulier quand son camp au Parlement massacre un compromis longuement fa\u00e7onn\u00e9 par le Conseil f\u00e9d\u00e9ral. La coll\u00e9gialit\u00e9, vous le voyez, ce n'est pas le point fort d'Ueli Maurer.\r\n\r\n* * Signature de Muriel Ballaman - L'insoutenable l\u00e9g\u00e8ret\u00e9 d'Ueli Maurer (SIGNATURE 30.06 INSOUTENABLE LEGERETE D'UELI MAURER) L'insoutenable l\u00e9g\u00e8ret\u00e9 d'Ueli Maurer, le commentaire de Muriel Ballaman\r\n  1'35''\r\n((Si le conseiller f\u00e9d\u00e9ral Ueli Maurer \u00e9tait l'un des 7 nains, il serait Joyeux. Il est d'une nature plut\u00f4t joviale, Ueli Maurer. Il rigole. Il se marre. \r\nEn particulier quand son camp au parlement massacre un compromis longuement fa\u00e7onn\u00e9 par le conseil f\u00e9d\u00e9ral. Souvenez vous de la troisi\u00e8me r\u00e9forme de l'imposition des entreprises, la fameuse RIE3. Quand le conseil national a charg\u00e9 la barque au point de la condamner au naufrage, Ueli Maurer rigole en sortant du conseil national. \r\nPeu importe que le gouvernement auquel il appartient se soit prononc\u00e9 en faveur d'un projet mod\u00e9r\u00e9 qu'il est sens\u00e9 d\u00e9fendre, coll\u00e9gialit\u00e9 oblige. Son sourire trahit son contentement, et celui de son parti. R\u00e9sultat : un bouillon dans les urnes.\r\nEt l'histoire semble se r\u00e9p\u00e9ter: une initiative UDC propose de graver dans la constitution le secret bancaire. Or, le conseil f\u00e9d\u00e9ral estime que \u00e7a n'apporterait aucun avantage \u00e0 la grande majorit\u00e9 des contribuables, qui se trouvent \u00eatre des contribuables honn\u00eates. Position officiellement d\u00e9fendue par Ueli Maurer. \r\nMais l\u00e0 aussi, goguenard, il multiplie les signaux qui montrent qu'il pourrait tr\u00e8s bien vivre avec un secret bancaire inscrit dans la constitution. \r\nLa coll\u00e9gialit\u00e9, vous le voyez, ce n'est pas le point fort d'Ueli Maurer. Il pr\u00e9f\u00e8re jouer selon ses propres r\u00e8gles. \r\nPeu importe que Didier Burkhalter se sente si \u00e0 l'\u00e9troit dans cette coll\u00e9gialit\u00e9 qu'il pr\u00e9f\u00e8re d\u00e9missionner. Peu importe que les 6 autres conseillers f\u00e9d\u00e9raux s'y plient. \r\nM\u00eame pas besoin de la remettre en cause, cette coll\u00e9gialit\u00e9: Ueli Maurer et sa politique partisane ont le beurre et l'argent du beurre. Et \u00e7a, \u00e7a doit aussi le faire marrer. ))", "alternativeExcerpt": ["Si le conseiller f\u00e9d\u00e9ral Ueli Maurer \u00e9tait l'un des sept nains, il serait \"Joyeux\". Il rigole, il se marre, en particulier quand son camp au Parlement massacre un compromis longuement fa\u00e7onn\u00e9 par le Conseil f\u00e9d\u00e9ral. La coll\u00e9gialit\u00e9, vous le voyez, ce n'est pas le point fort d'Ueli Maurer.", "Si le conseiller f\u00e9d\u00e9ral Ueli Maurer \u00e9tait l'un des sept nains, il serait \"Joyeux\". Il rigole, il se marre, en particulier quand son camp au Parlement massacre un compromis longuement fa\u00e7onn\u00e9 par le Conseil f\u00e9d\u00e9ral. La coll\u00e9gialit\u00e9, vous le voyez, ce n'est pas le point fort d'Ueli Maurer.", "Si le conseiller f\u00e9d\u00e9ral Ueli Maurer \u00e9tait l'un des sept nains, il serait \"Joyeux\". Il rigole, il se marre, en particulier quand son camp au Parlement massacre un compromis longuement fa\u00e7onn\u00e9 par le Conseil f\u00e9d\u00e9ral. La coll\u00e9gialit\u00e9, vous le voyez, ce n'est pas le point fort d'Ueli Maurer."], "alternativeTitle": ["Signature de Muriel Ballaman \u2013 L'insoutenable l\u00e9g\u00e8ret\u00e9 d'Ueli Maurer", "Signature de Muriel Ballaman - L'insoutenable l\u00e9g\u00e8ret\u00e9 d'Ueli Maurer  / JDM_2017-06-30T06:49:00_signature", "Signature de Muriel Ballaman - L'insoutenable l\u00e9g\u00e8ret\u00e9 d'Ueli Maurer  / JDM_2017-06-30T06:49:00_signature"], "imageURL": "//www.rts.ch/7998796.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8725873", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ballaman, Muriel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8725873", "ece-8725854"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Th\u00e9matique", "source": "siranau", "title": "La th\u00e9matique : Nouvelles technologies - Sextoys connect\u00e9s", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-2F6FABB8-C41B-4791-8F17-4450A0BADD61", "durationSec": 328, "publicationDate": "2017-06-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Nouvelles technologies - Sextoys connect\u00e9s", "Nouvelles technologies - Sextoys connect\u00e9s / RVA3_2017-06-30T08:17:27_la-thematique", "Nouvelles technologies - Sextoys connect\u00e9s / RVA3_2017-06-30T08:17:27_la-thematique"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8707821", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8256738.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Burri, Julien", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Morey, Viviane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Flament, Anne", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Evard, Julie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Sermet, Jorris", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Moreillon, Beno\u00eet", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Dormond, Laurent", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8707821", "ece-8707805"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "La centrale au gaz naturel de Chavalon (VS) ne sera pas construite", "id": "sound-AA1E0C78-840F-4F18-8AB2-3494B879167F", "durationSec": 144, "publicationDate": "2017-06-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Jean-Fran\u00e7ois Pilet, directeur du projet de centrale au gaz naturel, Chavalon VS\r\nLe projet de centrale au gaz naturel de Chavalon, en Valais, est abandonn\u00e9. Ses actionnaires, EOS Holding et Romande Energie y renoncent en raison des raisons cadres et \u00e9conomiques d\u00e9favorables sur le march\u00e9 de l'\u00e9lectricit\u00e9.\r\n\r\n* * La centrale au gaz naturel de Chavalon (VS) ne sera pas construite  12h30 Chavallon abandon \r\nEn Valais, le projet de centrale au gaz naturel de Chavalon est abandonn\u00e9. Ses actionnaires, EOS Holding et Romande Energie ont finalement d\u00e9cid\u00e9 d'y renoncer. Elle devait r\u00e9pondre aux besoins en \u00e9lectricit\u00e9 d'environ 500.000 m\u00e9nages. A l'arr\u00eat depuis la fin des ann\u00e9es 90, la centrale situ\u00e9e sur les hauts de Vouvry ne red\u00e9marrera pas. Marie Giovanola vous \u00eates \u00e0 Sion, c'est la fin d'un feuilleton qui durait depuis des ann\u00e9es...\r\nErig\u00e9e dans les ann\u00e9es 60, la centrale br\u00fblait du fuel lourd pour produire de l'\u00e9lectricit\u00e9, jusqu'\u00e0 son l'arr\u00eat en 1999. En 2009, les promoteurs de Chavalon avait obtenu un permis de construire de la commune pour un nouveau projet au gaz naturel. Pr\u00e8s de 10 ans plus tard, il est toujours en stand-by et les actionnaires ont annonc\u00e9 ce matin qu'ils jetaient l'\u00e9ponge. En cause, des facteurs essentiellement \u00e9conomiques. Jean-Fran\u00e7ois Pilet, directeur du projet.\r\n  22''\r\nDes difficult\u00e9s juridiques ont aussi compliqu\u00e9 aussi la r\u00e9alisation de la centrale puisque les proc\u00e9dures d'obtention du permis de construire sont toujours bloqu\u00e9es au Tribunal cantonal et les demandes de construction d'un gazoduc et d'une ligne \u00e9lectrique de 380 kilovolts sont toujours pendantes aupr\u00e8s de l'Office f\u00e9d\u00e9ral de l'Energie.\r\nQuel avenir pour ce site industriel Marie? Il va \u00eatre d\u00e9mantel\u00e9?\r\nLa totalit\u00e9 des parts de la centrale a \u00e9t\u00e9 c\u00e9d\u00e9e au groupe Orllati, actif dans la construction en Suisse romande. Le groupe vaudois a d\u00e9j\u00e0 entrepris depuis 2009 des travaux de d\u00e9montage et d'assainissement sur le site. Il sera responsable de les poursuivre. Quant \u00e0 savoir quels sont ses projets \u00e0 cet endroit, difficile encore de le savoir. Nous ne sommes pour l'heure pas parvenus \u00e0 joindre le repreneur\r\nMarie Giovanola en direct de Sion...", "alternativeExcerpt": ["Le projet de centrale au gaz naturel de Chavalon, en Valais, est abandonn\u00e9. Ses actionnaires, EOS Holding et Romande Energie y renoncent en raison des raisons cadres et \u00e9conomiques d\u00e9favorables sur le march\u00e9 de l'\u00e9lectricit\u00e9."], "alternativeTitle": ["La centrale au gaz naturel de Chavalon (VS) ne sera pas construite / 12H30_2017-06-30T12:32:00_developpement-3", "Le 12h30 du 30.06.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8744092.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8725831", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Giovanola, Marie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8725826"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9 du 12h30 : Julia de Fun\u00e8s publie \"Socrate au pays des process\" ou la philosophie en entreprise", "id": "sound-C40AABAD-4BEA-4E4D-BC82-2B23C6616065", "durationSec": 612, "publicationDate": "2017-06-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Ovidie, r\u00e9alisatrice de documentaires, ancienne actrice de films X;Julia, de Fun\u00e8s\r\nJulia de Fun\u00e8s pr\u00f4ne la philosophie dans le monde du travail afin d'enrichir la pens\u00e9e des salari\u00e9s pour qu'ils comprennent la r\u00e9alit\u00e9 de l'entreprise. Elle publie \"Socrate au pays des process\" (Editions Flammarion).\r\n\r\n* * Julia de Fun\u00e8s publie \"Socrate au pays des process\" ou la philosophie en entreprise (Julia de Fun\u00e8s)  12h30 Julia de Fun\u00e8s\r\nOn continue \u00e0 parler litt\u00e9rature avec l'ouvrage de notre invit\u00e9e qui utilise les entreprises comme terrain d'analyse. La philosophie permet de dynamiter nos pr\u00e9jug\u00e9s et d'apporter du sens. Propos du livre de Julia de Fun\u00e8s Socrate au pays des process paru chez Flammarion...\r\nBonjour Julia de Fun\u00e8s... vous faites entrer la philosophie dans les petites et grandes entreprises...\r\n***Vous avez \u00e9t\u00e9 il y a quelques ann\u00e9es chasseur de t\u00eate o\u00f9 on vous demande d'\u00e9valuer des candidats qui doivent occuper des fonctions assez complexes auquel vous ne comprenez pas grand chose...vos dites \u00eatre confront\u00e9e au non-sens absolu... la philo en entreprise est ce que le projet d\u00e9marre avec une envie de comprendre ?\r\n***L'objectif: enrichir la pens\u00e9e des salari\u00e9s pour penser la r\u00e9alit\u00e9 de l'entreprise....s'agit-il notamment de ne pas se faire aveugler par l'entreprise dans laquelle on \u00e9volue ?\r\n***Question toute simple, qu'apporte la philo en entreprise ? (a de plus en plus la cote)\r\n***Votre travail est-il la preuve que le monde des affaires n'est pas herm\u00e9tique \u00e0 la r\u00e9flexion - \u00e0 la pens\u00e9e ? faut-il casser certains clich\u00e9s ?\r\n***Philo et entreprise... l'enrichissement est-il mutuel ?\u00a0gagnant - gagnant \r\n***Comment intervenez-vous comment proc\u00e9dez-vous ?\r\n***D\u00e9crypter le monde des affaires est-ce une mani\u00e8re de ne pas le subir ?\r\n***Est-ce que vous essayer d'emp\u00eacher que le syst\u00e8me ne remplace la pens\u00e9e ?\r\n***L'une des clefs est-elle de chercher ce qui fait sens c'est d\u00e9passer les limites inh\u00e9rentes \u00e0 toute entreprise? (pas casser le r\u00e8glement mais r\u00e9fl\u00e9chir...)\r\n***Socrate au pays des process... les process c'est la consigne, la r\u00e8gle...et vous citez (Michel) Foucault car process est synonyme de discipline ?\r\n***Les process c'est tout ce qui organise la vie de l'entreprise... mais conduisent-ils vraiment au bien \u00eatre de l'employ\u00e9 ou \u00e0 sa s\u00e9curit\u00e9 ?\r\n***Vous nous dites \u00e9galement que le fameux brainstorming c'est une petite histoire de la b\u00eatise...les entreprises organisent des brainstormings pour attraper les id\u00e9es g\u00e9niales...pourquoi n'est-ce pas un \u00e9change constructif ?\u00a0\r\n****Une \"temp\u00eate soudaine donnant l'impression de penser\"....pas d'effet r\u00e9el ?\r\n***La brainstorming c'est aussi l'affolement du cerveau et du coup vous citez ici Nietshche...l'agitation est une faiblesse pour ce philosophe...?\r\n(le g\u00e9nie c'est la patience - apprendre \u00e0 \u00eatre lent pour devenir fort - plus efficace que n'importe quel s\u00e9minaire au vert)\r\n***Vous d\u00e9cryptez aussi le selfie... outil de communication aussi pour les entreprises...r\u00e9f\u00e9rence \u00e0 Platon le mat\u00e9riel et les id\u00e9es?\r\n****Vous vous attaquez aussi au leadership....et vous osez cette question \u00a0pourquoi toute formation au leadership est-elle vide d'avance ? avez-vous la r\u00e9ponse ....?\r\n***Le cas du burn-out est int\u00e9ressant aussi c'est le mythe d'Icare par excellence ....point commun est le symbole de l'exc\u00e8s et la d\u00e9mesure ?\r\n(entreprise qui d\u00e9shumanise)\r\n***Dernier point sur la nature humaine, les relations entre coll\u00e8gues...on s'invite mais on s'\u00e9vite....la nature humaine illustr\u00e9e par Emmanuel Kant...\r\n***Conclusion: la philo lib\u00e8re, r\u00e9invente les possibilit\u00e9s d'envol, permet de rester original dans ses pens\u00e9es....les entreprises l'ont bien compris et les employ\u00e9s ?\r\n***Petite-fille de Louis de Fun\u00e8s...Julia de Fun\u00e8s quelle est la question qu'on vous pose sans cesse sur votre grand-p\u00e8re...? permet de philosopher sur ce pass\u00e9 ?\r\nMerci Julia de Fun\u00e8s, auteur de Socrate au pays des process paru chez Flammarion...\r\n(Miroir Scandinave Malik) 12h30 MIroir Scandinave \r\n\"Miroir Scandinave\", c'est la s\u00e9rie que nous vous avons propos\u00e9 cette semaine et qui nous a fait d\u00e9couvrir les diff\u00e9rentes facettes du mod\u00e8le nordique... Un mod\u00e8le qui c\u00e9l\u00e8bre en particulier l'\u00e9galit\u00e9. Egalit\u00e9 hommes-femmes, notamment, comme le rappelait l'invit\u00e9 de la r\u00e9daction ce matin. Mais vous allez entendre tout de suite une voix critique: celle d'Ovidie, ancienne actrice de films X, d\u00e9sormais r\u00e9alisatrice de documentaires. Elle s'est int\u00e9ress\u00e9e au mod\u00e8le su\u00e9dois en mati\u00e8re de moeurs, suite \u00e0 l'interdiction de la prostitution dans ce pays.\r\n  1'54\r\nOvidie avec Laeticia Guinand, Son documentaire consacr\u00e9 au mod\u00e8le su\u00e9dois en mati\u00e8re de moeurs sera diffus\u00e9 ces prochains mois sur Arte... Elle \u00e9tait au micro de Laetitia Guinand.", "alternativeExcerpt": ["Julia de Fun\u00e8s pr\u00f4ne la philosophie dans le monde du travail afin d'enrichir la pens\u00e9e des salari\u00e9s pour qu'ils comprennent la r\u00e9alit\u00e9 de l'entreprise. Elle publie \"Socrate au pays des process\" (Editions Flammarion).", "Julia de Fun\u00e8s pr\u00f4ne la philosophie dans le monde du travail afin d'enrichir la pens\u00e9e des salari\u00e9s pour qu'ils comprennent la r\u00e9alit\u00e9 de l'entreprise. Elle publie \"Socrate au pays des process\" (Editions Flammarion).", "Julia de Fun\u00e8s pr\u00f4ne la philosophie dans le monde du travail afin d'enrichir la pens\u00e9e des salari\u00e9s pour qu'ils comprennent la r\u00e9alit\u00e9 de l'entreprise. Elle publie \"Socrate au pays des process\" (Editions Flammarion)."], "alternativeTitle": ["Julia de Fun\u00e8s publie \"Socrate au pays des process\" ou la philosophie en entreprise", "Julia de Fun\u00e8s publie \"Socrate au pays des process\" ou la philosophie en entreprise / 12H30_2017-06-30T12:52:00_l-invite-du-12h30", "Julia de Fun\u00e8s publie \"Socrate au pays des process\" ou la philosophie en entreprise / 12H30_2017-06-30T12:52:00_l-invite-du-12h30"], "imageURL": "//www.rts.ch/8744143.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8725832", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guinand, Laetitia", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8725832", "ece-8725819"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Le quinquennat Macron pourrait \u00eatre p\u00e9nalis\u00e9 par les d\u00e9ficits et la dette", "id": "sound-512C8A1E-5353-4A13-943A-24C9AEBBBD24", "durationSec": 394, "publicationDate": "2017-06-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Plagnol, Val\u00e9rie \r\nLa France fait face \u00e0 un d\u00e9ficit budg\u00e9taire plus important que pr\u00e9vu, qui pourrait p\u00e9naliser le quinquennat d'Emmanuel Macron. Interview de Val\u00e9rie Plagnol,  \u00e9conomiste ind\u00e9pendante et ancienne directrice de la recherche chez Credit Suisse \u00e0 Paris.\r\n\r\n* * Le quinquennat Macron pourrait \u00eatre p\u00e9nalis\u00e9 par les d\u00e9ficits et la dette 18h France : le quinquennat de Macron est-il p\u00e9nalis\u00e9 par les d\u00e9ficit et dette ?\r\n Val\u00e9rie Plagnol, \u00c9conomiste ind\u00e9pendante, ancienne directrice de la recherche chez Credit Suisse, Mobile 0033 6 87 94 54 82\r\n\u00ab Nous h\u00e9ritons d'un d\u00e9rapage de plus de 8 milliards d'euros, c'est inacceptable \u00bb \r\nLe premier ministre fran\u00e7ais, Edouard Philippe, a eu hier des mots s\u00e9v\u00e8res \u00e0 l'\u00e9gard de ses pr\u00e9d\u00e9cesseurs socialistes. L'objet de son m\u00e9contentement : un audit explosif de la Cour des comptes, qui a d\u00e9clar\u00e9 que la France ne pourra pas tenir ses pr\u00e9visions budg\u00e9taires cette ann\u00e9e. \r\nUn d\u00e9ficit plus grand que pr\u00e9vu, une dette publique qui augmente : et si tout cela \u00e9tait un croche-pied de Fran\u00e7ois Hollande \u00e0 Emmanuel Macron ?  \r\nBonsoir Val\u00e9rie Plagnol. Vous \u00eates \u00e9conomiste, vous avez \u00e9t\u00e9 directrice de la recherche chez Credit Suisse \u00e0 Paris. \r\n-\tL'ancien ministre des Finances Michel Sapin et son secr\u00e9taire d'Etat au Budget Christian Eckert, se sont d\u00e9fendus. Ils estiment que leurs calculs \u00e9taient corrects. Qu'en pensez-vous ? On peut leur reprocher d'avoir enjoliver les pr\u00e9visions volontairement ?\r\n-\tEdouard Philippe, issu de la droite, a eu cette expression sur ce trou de 8 milliards d'euros. Ce sont \u00ab 8 milliards de promesses non financ\u00e9es. 8 milliards de ch\u00e8que en bois \u00bb. \r\n-\tEst-ce que ce \u00abch\u00e8que en bois \u00bb peut remettre en question la politique fiscale, la politique de relance d'Emmanuel Macron ? Le nouveau pr\u00e9sident pr\u00e9voit des mesures fiscales en faveur des m\u00e9nages et des entreprises. Il a annonc\u00e9 \u00e9galement des investissements publics durant sa campagne. Quelle est sa marge de manouvre ?\r\n-\tLa fiscalit\u00e9 sous Macron, ce devait \u00eatre le mod\u00e8le scandinave. Or, l\u00e0, la cour des comptes appelle \u00e0 davantage contr\u00f4ler la d\u00e9pense. Autrement dit, les Fran\u00e7ais vont vers davantage de rigueur que pr\u00e9vu, non ? \r\n-\tCe d\u00e9rapage budg\u00e9taire annonc\u00e9 va-t-il aussi fragiliser Macron sur la sc\u00e8ne europ\u00e9enne ? Pourra-t-il d\u00e9fendre une r\u00e9forme de la zone euro si la France n'est pas aussi bonne \u00e9l\u00e8ve budg\u00e9taire qu'elle souhaitait l'\u00eatre cette ann\u00e9e ? \r\n-\tOn disait qu'Emmanuel Macron allait b\u00e9n\u00e9ficier des efforts de redressement budg\u00e9taires effectu\u00e9s durant le quinquennat de Hollande, mais \u00e9galement d'une croissance qui revient en France en zone euro. Pourra-t-il encore se laisser porter par ces vents favorables ?", "alternativeExcerpt": ["La France fait face \u00e0 un d\u00e9ficit budg\u00e9taire plus important que pr\u00e9vu, qui pourrait p\u00e9naliser le quinquennat d'Emmanuel Macron. Interview de Val\u00e9rie Plagnol,  \u00e9conomiste ind\u00e9pendante et ancienne directrice de la recherche chez Credit Suisse \u00e0 Paris."], "alternativeTitle": ["Le quinquennat Macron pourrait \u00eatre p\u00e9nalis\u00e9 par les d\u00e9ficits et la dette / FOR_2017-06-30T18:10:00_developpement-6", "Forum du 30.06.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8745356.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8725848", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Mama\u00efs, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8725834"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "Un exercice pratique de gestion de l'eau en situation de crise dispens\u00e9 \u00e0 Neuch\u00e2tel", "id": "sound-3F5EB597-6F58-4216-A0E4-258393A82E51", "durationSec": 392, "publicationDate": "2017-06-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Ellen Milnes, collaboratrice scientifique Centre d'hydrog\u00e9ologie et de g\u00e9othermie (CHYN) UNINE;Michael Peppel, employ\u00e9 OXFAM;Georges Haley, ing\u00e9nieur;Radja, ing\u00e9nieure;Alvaro, ing\u00e9nieur\r\nDes ing\u00e9nieurs venus d'Irak, de Syrie, d'Ethiopie ou du Nig\u00e9ria participent cette semaine \u00e0 un cours pratique de gestion de l'eau en cas de d'urgence. Ce cours, dispens\u00e9 au bord du lac de Neuch\u00e2tel, est unique en Europe.\r\n\r\n* * Un exercice pratique de gestion de l'eau en situation de crise dispens\u00e9 \u00e0 Neuch\u00e2tel LANCEMENT 3 / GESTION EAU - REPORTAGE\r\n***L'eau vitale, tout le temps, toujours... y compris en situation de conflit et de crise humanitaire. Sauf que l\u00e0, g\u00e9rer l'acc\u00e8s \u00e0 l'eau devient beaucoup plus compliqu\u00e9. Pour apprendr \u00e0 y faire face, des ing\u00e9nieurs venus de Syrie, d'Irak, d'Ethiopie ou encore du Nig\u00e9ria participent cette semaine \u00e0 un exercice pratique de gestion de l'eau en cas d'urgence, au bord du lac de Neuch\u00e2tel. C'est un cours unique en Europe, organis\u00e9 par l'Universit\u00e9 de Neuch\u00e2tel et le CICR.\r\nAssainissement, pompage d'eau souterraine, approvisionnement d'un camp en eau potable: les participants sont confront\u00e9s \u00e0 des situations r\u00e9elles. On commence autour d'un puit d\u00e9saffect\u00e9 qu'ils doivent essayer de remettre en fonction. Reportage, Patrick Chaboudez:\r\n  6'03''  (fin parole: 5'43'')\r\n>>> VIRGULE 1", "alternativeExcerpt": ["Des ing\u00e9nieurs venus d'Irak, de Syrie, d'Ethiopie ou du Nig\u00e9ria participent cette semaine \u00e0 un cours pratique de gestion de l'eau en cas de d'urgence. Ce cours, dispens\u00e9 au bord du lac de Neuch\u00e2tel, est unique en Europe."], "alternativeTitle": ["Un exercice pratique de gestion de l'eau en situation de crise dispens\u00e9 \u00e0 Neuch\u00e2tel  / TUM_2017-06-30T08:20:00_sequence-3", "Tout un monde du 30.06.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/2318763.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8725806", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Chaboudez, Patrick", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8725802"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "26 minutes plus t\u00f4t", "source": "siranau", "title": "26 minutes plus t\u00f4t 30.06.2017", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-92F6D12D-4031-4329-ACA1-21B7003A5C48", "durationSec": 327, "publicationDate": "2017-06-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["26 minutes plus t\u00f4t", "26 minutes plus t\u00f4t / RVA3_2017-06-30T08:35:00_26-minutes-plus-tot", "26 minutes plus t\u00f4t / RVA3_2017-06-30T08:35:00_26-minutes-plus-tot"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8707827", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7033827.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8707827", "ece-8707808"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Couleur3 Live", "source": "siranau", "title": "Emission sp\u00e9ciale en direct du festival Week-end au bord de l'eau", "id": "sound-D9C328DC-0CB7-439D-A820-40BF7A2684B5", "durationSec": 10800, "publicationDate": "2017-06-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Couleur3 Live du 30.06.2017", "Couleur3 Live du 30.06.2017", "Emission sp\u00e9ciale en direct du festival Week-end au bord de l'eau / C3L_2017-06-30T19:00:00_couleur3-live", "Emission sp\u00e9ciale en direct du festival Week-end au bord de l'eau / C3L_2017-06-30T19:00:00_couleur3-live"], "imageURL": "//www.rts.ch/2534299.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8714923", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-8714923", "ece-8714922"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le Journal de 8h : Le Journal de 8h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Sandra Viscardi", "id": "sound-E2D795E7-D085-4EA9-8D8D-4C81A0B3A3C5", "durationSec": 567, "publicationDate": "2017-06-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Florence Kim, la porte-parole de l'Organisation internationale pour les migrations;Urs Schwaller, pr\u00e9sident de La Poste;VIGNA;Jacques Hainard, ethnologue\r\n\r\n\r\n* Infotrafic: 08:00:40-08:00:57 / * Le Journal de 8h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Sandra Viscardi (JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL INDIC) \r\n(8H(1) 13 OCDE PIC DE CRISE REFUGIES PA) L'Italie a beau crier qu'elle ne peut plus faire face.....Le \u00ab pic \u00bb de la crise des r\u00e9fugi\u00e9s \u00ab est derri\u00e8re nous \u00bb....c'est ce qu'affirme l'Organisation de coop\u00e9ration et de d\u00e9veloppement \u00e9conomiques dans son rapport annuel sur les migrations publi\u00e9 hier. Place maintenant \u00e0 l'int\u00e9gration. Une priorit\u00e9 estime l'OCDE. Adrien Krause.\r\n  49''\r\n(8H(2) 14 OCDE PIC DE CRISE REFUGIES, REAX OIM) Mais les chiffres sont \u00e0 prendre avec pr\u00e9caution et le constat \u00e0 nuancer, selon Florence Kim, porte-parole de l'Organisation internationale pour les migrations. \r\n  35''\r\nFlorence Kim avec Guillaume Rey.\r\nEn Suisse...les polices cantonales sont pr\u00eates \u00e0 donner un coup de main au douaniers cet \u00e9t\u00e9...en cas d'afflux aux fronti\u00e8res tessinoises, valaisannes et grisonnes...jusqu'\u00e0 50 policiers des diff\u00e9rents cantons pourraient \u00eatre mobilis\u00e9s---mais uniquement en cas de besoin...et uniquement pour seconder les gardes-fronti\u00e8res en mati\u00e8re de s\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure.\r\n(8H(3) 29 PROJET DE CENTRALE CHAVALON ABANDONNE) Au-dessus de la plaine du Rh\u00f4ne, le projet de centrale \u00e9lectrique au gaz de Chavalon est abandonn\u00e9. Les propri\u00e9taires de l'ancienne usine thermique du chablais valaisan annoncent ce matin qu'ils jettent l'\u00e9ponge. Ils invoquent un manque de rentabilit\u00e9 et des autorisations difficiles \u00e0 obtenir. Simon Corthay...\r\nDIR\r\n(8H(4) 10 VS POSTE. CONCURRENCE AMAZON, ITV SCHWALLER) La Poste investira 150 mio de frnacs d'ici 2020 pour construire trois centres de tri des colis...notamment \u00e0 V\u00e9troz en Valais. Le g\u00e9ant jaune a-t-il raison de s'engager dans cette bataille du colis? R\u00e9ponse de son pr\u00e9sident Urs Schwaller.\r\n   1'08\r\nUrs Schwaller sera l'Invit\u00e9 de Forum ce dimanche.\r\nDans le canton de Vaud...la municipalit\u00e9 d'Aigle refuse de trancher en l'\u00e9tat...sur le sort de l'\u00e9lu en charge de la police...un municipal entendu la semaine derni\u00e8re par la justice pour des infractions \u00e9conomiques....le coll\u00e8ge qui l'a entendu....ne d\u00e9cidera pas avant lundi...si elle lui maintient sa confiance ou si elle l'incite \u00e0 d\u00e9missionner.\r\n(8H(5) 15 BRESIL GREVES) Le Br\u00e9sil en gr\u00e8ve g\u00e9n\u00e9ral aujourd'hui...la 2\u00e8me organis\u00e9e contre les r\u00e9formes du Travail et des retraites du pr\u00e9sident Michel Temer. Mis en examen pour corruption et tr\u00e8s impopulaire, avec seulement 7% d'opinions favorables, le pr\u00e9sident ne veut ni d\u00e9missionner ni changer sa politique. Anne Vigna.\r\n  48''\r\nUn d\u00e9fil\u00e9 militaire chinois \u00e0 Hong-Kong...c'\u00e9tait tout \u00e0 l'heure devant le pr\u00e9sident Si Jinping...pour c\u00e9l\u00e9brer les 20 ans du retour de la ville dans le giron chinois...l'ex-colonie britannique n'avait jamais v\u00e9cu une telle d\u00e9monstraiton de force....un d\u00e9fil\u00e9 alors que les 26 militants pro-d\u00e9mocraties interpell\u00e9s mercredi ont \u00e9t\u00e9 lib\u00e9r\u00e9s....\r\nLes victimes de Fukushima ont les yeux riv\u00e9s sur un tribunal de Tokyo...o\u00f9 vient de s'ouvrir le proc\u00e8s de 3 anciens dirigeants de la compagnie qui exploitait la centrale nucl\u00e9aire accident\u00e9e lors du tsunami de 2011....c'est le premier proc\u00e8s p\u00e9nal ouvert devant une centaine de plaignants qui ont fait le d\u00e9placement...\r\n(8H(6) 21 NOUVEAU PROJET MAH - PI) 16 mois apr\u00e8s le refus populaire, la Ville de Gen\u00e8ve a pr\u00e9sent\u00e9 hier son nouveau projet de Mus\u00e9e d'art et d'histoire .. Un projet qui s'\u00e9tend dans le b\u00e2timent adjacent, lib\u00e9r\u00e9 entre temps par l'Ecole d'art.. et dans le sous-sol..  Une commission externe d'experts en mus\u00e9ologie a rendu son verdict: le Mus\u00e9e doit rester dans ses murs, au coeur de la ville.. et doit rassembler  dans un m\u00eame lieu l'ensemble des collections... Sylvie Lambelet.\r\n  49''\r\nNotre coll\u00e8gue journaliste suisse....V\u00e9ronique Robert...d\u00e9c\u00e9d\u00e9e samedi dernier \u00e0 Paris apr\u00e8s avoir \u00e9t\u00e9 gri\u00e8vement bless\u00e9e par une mine \u00e0 Mossoul....sera faite chevalier de la L\u00e9gion d'honneur, la plus haute distinction honorifique fran\u00e7aise, \u00e0 titre posthume. D\u00e9cision anonc\u00e9e hier par l'Elys\u00e9e....\r\nUn autre journaliste fran\u00e7ais et leur fixeur irakien ont aussi \u00e9t\u00e9 tu\u00e9s....un autre fran\u00e7ais a \u00e9t\u00e9 l\u00e9g\u00e8prement bless\u00e9.\r\n(SOUS LA BARRE)", "alternativeTitle": ["Le Journal de 8h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Sandra Viscardi", "Le Journal de 8h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Sandra Viscardi / JDM_2017-06-30T08:00:00_le-journal-de-8h", "Le Journal de 8h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Sandra Viscardi / JDM_2017-06-30T08:00:00_le-journal-de-8h"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8725870", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677650.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rey, Guillaume", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guinand, Laetitia", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Lambelet, Sylvie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Viscardi, Sandra", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Corthay, Simon", "type": "Participant"}, {"role": "Correspondant", "name": "Vigna, Anne", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Krause, Adrien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8725870", "ece-8725852"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Le chemin est encore long avant la fusion de neuf communes fribourgeoises", "id": "sound-680CB260-B9B5-4BF8-8EE6-119387DEB6A7", "durationSec": 621, "publicationDate": "2017-06-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La fusion pr\u00e9vue autour de Fribourg compte d\u00e9sormais neuf communes, ce qui ferait du Grand Fribourg la troisi\u00e8me ville romande derri\u00e8re Gen\u00e8ve et Lausanne. D\u00e9bat entre Erika Schnyder, syndique PS de Villars-sur-Gl\u00e2ne, et Thierry Steiert, syndic PS de Fribourg.\r\n\r\n* * Le chemin est encore long avant la fusion de neuf communes fribourgeoises 18h FR projet fusion communes: D\u00e9bat\r\n  Erika Schnyder et Thierry Steiert, Studio Fribourg\r\nLa fusion de communes pr\u00e9vue autour de Fribourg prend une nouvelle ampleur... Le p\u00e9rim\u00e8tre provisoire du projet compte d\u00e9sormais neuf communes... En plus du chef-lieu cantonal, la commune fusionn\u00e9e engloberait Avry, Belfaux, Corminboeuf, Givisiez, Granges-Paccot, Marly, Matran et Villars-sur-Gl\u00e2ne... Ce qui en ferait, avec 74 000 habitants, la troisi\u00e8me ville romande derri\u00e8re Gen\u00e8ve et Lausanne... Mais avant d'en arriver l\u00e0, le chemin est encore long...\r\nPour en parler, le plaisir d'accueillir deux invit\u00e9s. \r\nErika Schnyder, bonsoir... Vous \u00eates la syndique - socialiste - de Villars-sur-Gl\u00e2ne... 12 000 habitants... la commune la plus importante dans l'Agglom\u00e9ration apr\u00e8s Fribourg...\r\nEt Thierry Steiert, bonsoir... syndic - \u00e9galement socialiste - de Fribourg...\r\nERIKA SCHNYDER\r\n- Erika Schnyder, Villars-sur-Gl\u00e2ne fait partie des 9 communes pr\u00eates \u00e0  entrer dans le processur de fusion.. du moins pr\u00eate \u00e0 constituer l'Assembl\u00e9e qui va plancher activement durant 3 ans sur un plan de fusion... Faut-il comprendre que vous \u00eates une syndique qui est aujourd'hui convaincue par le Grand Fribourg ? (non, elle n'est pas convaincue, au contraire. Une fusion \u00e0 9 c'est trop, pour elle. Mais une commune comme VsurGl\u00e2ne ne pouvait pas rester en retrait, il fallait y participer). \r\n- Quelles sont les conditions sine qua non pour fusionner ? (pour l'heure, V/Gl\u00e2ne dit qu'elle a plus \u00e0 perdre qu'\u00e0 gagner, surtout du point de vue de la fiscalit\u00e9. Pour info, cette commune b\u00e9n\u00e9ficient d'entr\u00e9e fiscales de grandes entreprises).\r\nAvez-vous \u00e9t\u00e9 impressionn\u00e9e par le lobbying de Fusion 21, cette association cr\u00e9\u00e9e par la soci\u00e9t\u00e9 civile qui a fait le tour de tous les ex\u00e9cutifs communaux pour convaincre. (Non, c'est de la masturbation intellectuelle, dixit la dame au chapeau).\r\nVillars-sur-Gl\u00e2ne, ce sont aussi de grosses entreprises (Cremo, Richemont, Cartier...) qui paient de jolis imp\u00f4ts. Le r\u00e9forme de l' imp\u00f4t sur les entreprises pourrait changer vos positions? \r\nAu-del\u00e0 des questions fiscales, qu'est-ce qui vous g\u00eane avec cette fusion \u00e0 9..? (pas les m\u00eames mentalit\u00e9s. Il y a les campagnards comme Belfaux, et les urbains, comme Villars, par exemple.) \r\nMais donc il n'est pas impossible que Villars-sur-Gl\u00e2ne fasse machine arri\u00e8re?\r\nEt l 'int\u00e9r\u00eat sup\u00e9rieur pour l'image de Fribourg, son rayonnement, qu'en pensez-vous?\r\nTHIERRY STEIERT\r\nThierry Steiert, une fusion \u00e0 9, dont Villars-sur-Gl\u00e2ne, cela vous r\u00e9jouit?\r\nNe pensez-vous pas, comme Mme Schnyder, que 9 communes, c'est trop ?  (non, peu importe le nombre)\r\nVous comprenez les appr\u00e9hensions d'Erika Schnyder (pas la m\u00eame mentalit\u00e9, fiscalit\u00e9 etc.) Que lui r\u00e9pondez-vous? \r\nQuelles seront les grands th\u00e8mes que l'Assembl\u00e9e constitutive va devoir aborder? (technique, RH, et bien s\u00fbr taux d'imposition)\r\n\" Fusion 21\" une association de citoyens issus de la soci\u00e9t\u00e9 civile a semble-t-il jou\u00e9 un r\u00f4le b\u00e9n\u00e9fique dans ce processus. Est-ce une cl\u00e9 pour vous de faire participer les citoyens?\r\nA quoi va ressembler l'Assembl\u00e9e constitutive? \r\nUn Grand Fribourg sans Villars-sur-Gl\u00e2ne, est-ce possible?\r\nQuid des germanophones? Est-ce qu'il aurait fallu, selon vous, faire participer Guin ? (Guin ne veut pas. Et la future grande commune fusionn\u00e9e sera aussi germanophone car Fribourg est bilingue.)", "alternativeExcerpt": ["La fusion pr\u00e9vue autour de Fribourg compte d\u00e9sormais neuf communes, ce qui ferait du Grand Fribourg la troisi\u00e8me ville romande derri\u00e8re Gen\u00e8ve et Lausanne. D\u00e9bat entre Erika Schnyder, syndique PS de Villars-sur-Gl\u00e2ne, et Thierry Steiert, syndic PS de Fribourg."], "alternativeTitle": ["Le chemin est encore long avant la fusion de neuf communes fribourgeoises / FOR_2017-06-30T18:12:00_developpement-7", "Forum du 30.06.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8745452.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8725848", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Syndic de Fribourg, Conseiller communal", "name": "Steiert, Thierry", "type": "Participant"}, {"role": "Syndique de Villars-sur-Gl\u00e2ne", "name": "Schnyder, Erika", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gendre, Delphine", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8725835"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "L'initiative RASA fragilis\u00e9e par un nouveau rejet au Parlement", "id": "sound-3CFB1073-38D8-4A91-97E6-A3BE3985830A", "durationSec": 421, "publicationDate": "2017-06-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Sean Serafin, membre du comit\u00e9 RASA\r\nLa Commission des institutions politiques (CIP) du Conseil national recommande le rejet de l'initiative RASA, qui entend faire une croix sur le r\u00e9sultat de la votation du 9 f\u00e9vrier 2014. Interview de Sean Serafin, membre du comit\u00e9 RASA.\r\n\r\n* * L'initiative RASA fragilis\u00e9e par un nouveau rejet au Parlement 18h RASA : faut-il retirer l'initiative ?\r\nPas question de biffer l'article constitutionnel sur l'immigration de masse... La commission des institutions politiques du Conseil national recommande le rejet de l'initiative RASA... Texte qui veut, on le rappelle, faire une croix sur le r\u00e9sultat du 9 f\u00e9vrier 2014... Suivant l'avis du Conseil f\u00e9d\u00e9ral, la commission a aussi renonc\u00e9 \u00e0 y opposer un contre-projet. Elle craint que cela n'augmente l'ins\u00e9curit\u00e9 juridique... Si aucun contre-projet ne sort du Parlement, seule l'initiative sera soumise au peuple. A moins que son comit\u00e9 ne d\u00e9cide de la retirer... Et justement, \u00e0 ce propos, j'ai re\u00e7u tout \u00e0 l'heure Sean Serafin, membre du comit\u00e9 RASA... Premi\u00e8re question que je lui ai pos\u00e9e...\r\n- Pas de contre-projet \u00e0 votre initiative... On imagine que dans ces conditions vous n'allez pas la retirer...?\r\n  6'16\r\nC'\u00e9tait Sean Serafin, membre du comit\u00e9 RASA.", "alternativeExcerpt": ["La Commission des institutions politiques (CIP) du Conseil national recommande le rejet de l'initiative RASA, qui entend faire une croix sur le r\u00e9sultat de la votation du 9 f\u00e9vrier 2014. Interview de Sean Serafin, membre du comit\u00e9 RASA."], "alternativeTitle": ["L'initiative RASA fragilis\u00e9e par un nouveau rejet au Parlement / FOR_2017-06-30T18:04:00_developpement-3", "Forum du 30.06.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8745395.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8725848", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bugnon, Pietro", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8725845"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Vues d'Europe : Vues d'Europe - Les touristes britanniques feignent des intoxications alimentaires en Espagne", "id": "sound-4A80B03B-A3AA-4EEF-8EAB-A3EB5B17BAB4", "durationSec": 97, "publicationDate": "2017-06-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Depuis d\u00e9but 2016, les milieux touristiques espagnols doivent faire face \u00e0 une avalanche de plaintes de touristes britanniques pour de suppos\u00e9es intoxications alimentaires. Cette arnaque aux assurances a pris une ampleur d\u00e9mesur\u00e9e.\r\n\r\n* * Vues d'Europe - Les touristes britanniques feignent des intoxications alimentaires en Espagne Vue d'Europe en Espagne avec Val\u00e9rie Demon\r\n  1'31''\r\n((Les arnaques aux assurances ne sont pas une nouveaut\u00e9. Mais lorsqu'elles deviennent un v\u00e9ritable syst\u00e8me, la sonnette d'alarme retentit. L'association des h\u00f4teliers espagnols a perdu patience. Depuis d\u00e9but 2016, les professionnels doivent faire face \u00e0 une v\u00e9ritable avalanche de plaintes de touristes britanniques pour des suppos\u00e9es intoxications alimentaires. Le syst\u00e8me est assez simple\u00a0: simuler une gastro ent\u00e9rite pour se faire rembourser l'int\u00e9gralit\u00e9 des vacances, souvent en pension compl\u00e8te. La l\u00e9gislation britannique facilite les choses\u00a0: elle n'exige pas de certificat m\u00e9dical au retour des vacances. Aux \u00eeles Bal\u00e9ares, les gastro ent\u00e9rites et autres grippes intestinales ont augment\u00e9 de 700 % sur un an. Et l'association des agents de voyage britanniques reconna\u00eet elle m\u00eame une hausse de 130 % des plaintes en un an en Espagne. Les h\u00f4teliers estiment que les pertes fr\u00f4lent les 60 millions d'euros. La Conf\u00e9d\u00e9ration espagnole des h\u00f4tels et logements touristiques s'est donc r\u00e9unie il y a quelques semaines avec les tourop\u00e9rateurs britanniques. Le message a \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s clair\u00a0: ils ne rembourseront pas l'argent r\u00e9clam\u00e9 suite aux plaintes. Et ont m\u00eame annonc\u00e9 qu'ils prendraient des mesures face \u00e0 ce qu'ils estiment \u00eatre un r\u00e9seau d\u00e9linquant. Le consulat britannique a du s'emparer de l'affaire. Il a annonc\u00e9 que des amendes seraient inflig\u00e9es aux fraudeurs et a pr\u00e9venu\u00a0: en Espagne, une fausse plainte constitue un d\u00e9lit. Les professionnels espagnols estiment que 90 % de ces plaintes sont mensong\u00e8res. Et ajoutent, entre humour et ironie am\u00e8re, que si ces plaintes \u00e9taient r\u00e9elles, une alerte sanitaire mondiale aurait d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 d\u00e9cr\u00e9t\u00e9e.\u00a0))", "alternativeExcerpt": ["Depuis d\u00e9but 2016, les milieux touristiques espagnols doivent faire face \u00e0 une avalanche de plaintes de touristes britanniques pour de suppos\u00e9es intoxications alimentaires. Cette arnaque aux assurances a pris une ampleur d\u00e9mesur\u00e9e.", "Depuis d\u00e9but 2016, les milieux touristiques espagnols doivent faire face \u00e0 une avalanche de plaintes de touristes britanniques pour de suppos\u00e9es intoxications alimentaires. Cette arnaque aux assurances a pris une ampleur d\u00e9mesur\u00e9e.", "Depuis d\u00e9but 2016, les milieux touristiques espagnols doivent faire face \u00e0 une avalanche de plaintes de touristes britanniques pour de suppos\u00e9es intoxications alimentaires. Cette arnaque aux assurances a pris une ampleur d\u00e9mesur\u00e9e."], "alternativeTitle": ["Vues d'Europe \u2013 Les touristes britanniques feignent des intoxications alimentaires en Espagne", "Vues d'Europe - Les touristes britanniques feignent des intoxications alimentaires en Espagne / JDM_2017-06-30T06:40:00_vues-d-europe", "Vues d'Europe - Les touristes britanniques feignent des intoxications alimentaires en Espagne / JDM_2017-06-30T06:40:00_vues-d-europe"], "imageURL": "//www.rts.ch/4613873.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8725874", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Demon, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8725874", "ece-8725855"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "L'ancienne ministre fran\u00e7aise Simone Veil est d\u00e9c\u00e9d\u00e9e \u00e0 l'\u00e2ge de 89 ans", "id": "sound-6432D780-141E-43D0-A0E8-C9BA6146A213", "durationSec": 112, "publicationDate": "2017-06-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Simone Weil, femme politique fran\u00e7aise, figure du f\u00e9minisme fran\u00e7ais\r\nFemme politique fran\u00e7aise et pionni\u00e8re du droit des femmes, Simone Veil est d\u00e9c\u00e9d\u00e9e vendredi quelques jours avant son 90e anniversaire. Elle est \u00e0 l'origine de la d\u00e9p\u00e9nalisation de l'avortement en France.\r\n\r\n* * L'ancienne ministre fran\u00e7aise Simone Veil est d\u00e9c\u00e9d\u00e9e \u00e0 l'\u00e2ge de 89 ans  12h30 Attaque gaz sarin \r\n  25''\r\nVoil\u00e0 pour cet extrait de Simone Weil,lors de son discours devant l'Assembl\u00e9e nationale en 1974 . Il a fallu trois jours de d\u00e9bat pour faire adopter la loi sur l'avortement.... Simone Weil est donc d\u00e9c\u00e9d\u00e9e ce matin \u00e0 l'age de 89 ans, \r\nEt C\u00e9dric Guigon, ce combat pour le droit \u00e0 l'avortement en France, aura fait d'elle une figure de l'Histoire pour le droit des femmes...\r\n\"Faire partager une conviction de femme\"... l'humilit\u00e9 d'une ministre de la sant\u00e9 face \u00e0 une assembl\u00e9e nationale compos\u00e9e \u00e0 95% d'hommes... un tournant pour la soci\u00e9t\u00e9, un symbole pour la reconnaissance du droit des femmes...\r\nEn 1974, Simone Veil est ministre de la Sant\u00e9 de Val\u00e9ry Giscard d'Estaing. \r\nElle d\u00e9couvre la violence du combat politique lorsqu'elle fait voter la l\u00e9galisation de l'avortement.\u00a0 \r\n5 ans plus tard, elle est \u00e9lue pr\u00e9sidente du Parlement europ\u00e9en. L'Europe sera l'autre grand combat de sa vie.\r\nRescap\u00e9e de la Shoah, figure de l'\u00e9mancipation des femmes, ic\u00f4ne de la construction europ\u00e9enne, Simone Veil aura marqu\u00e9 le 20e si\u00e8cle... le si\u00e8cle de toutes les trag\u00e9dies, de toutes les utopies, de toutes les lib\u00e9rations et de toutes les ali\u00e9nations.\r\nN\u00e9e dans une famille de Juifs la\u00efcs, elle est durant la Seconde guerre mondiale d\u00e9port\u00e9e avec toute sa famille : son p\u00e8re et son fr\u00e8re sont assassin\u00e9s. Avec l'une de ses soeurs et sa m\u00e8re qui mourra du typhus, Simone Veil conna\u00eet l'enfer d'Auschwitz. Elle est une survivante.\r\nFemme de lettres, Simone Veil fait son entr\u00e9e \u00e0 l'Acad\u00e9mie Fran\u00e7aise en mars 2010... Une distinction qui fait d'elle plus qu'un symbole, une \"immortelle\"...\r\nC\u00e9dric Guigon de notre rubrique internationale...", "alternativeExcerpt": ["Femme politique fran\u00e7aise et pionni\u00e8re du droit des femmes, Simone Veil est d\u00e9c\u00e9d\u00e9e vendredi quelques jours avant son 90e anniversaire. Elle est \u00e0 l'origine de la d\u00e9p\u00e9nalisation de l'avortement en France."], "alternativeTitle": ["L'ancienne ministre fran\u00e7aise Simone Veil est d\u00e9c\u00e9d\u00e9e \u00e0 l'\u00e2ge de 89 ans / 12H30_2017-06-30T12:30:00_developpement-1", "Le 12h30 du 30.06.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8744594.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8725831", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guigon, C\u00e9dric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8725820"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "A l'abordage", "source": "siranau", "title": "Paroles de globe-trotters: Pascal, Alexandre & Auxane", "id": "sound-511FD31E-B8F5-452A-A996-A805124A2A87", "durationSec": 1922, "publicationDate": "2017-06-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\nChaque semaine \u00c0 l'Abordage suit la trace de voyageurs aux profils vari\u00e9s. Cette semaine : \r\nPascal Baertschi\r\nParti du canton de Vaud \u00e0 v\u00e9lo, Pascal fait le tour du monde en p\u00e9dalant. Nous le suivons depuis son arriv\u00e9e en Afrique de Sud. \r\nAujourd'hui, notamment : des r\u00e9v\u00e9lations sur sa fid\u00e8le monture et une nuit derri\u00e8re les barreaux !\r\nSuive-le via le site //ptitb.net/ \r\nAlexandre Craker et Auxane Oget\r\nTravailleurs nomades, Alexandre et Auxane remontent le continent africain depuis l'Afrique du Sud. Nous les retrouvons au Malawi, l'un des pays les plus pauvres du monde. \r\nAujourd'hui notamment : des escargots d\u00e9go\u00fbtants et le pire r\u00e9seau de transports en commun du monde. \r\nSuivez-les via Instagram : @nanothegnome et @ajscraker\r\nUne s\u00e9quence de Lucas Thorens, avec la collaboration de Nicole Fontannaz & Muriel Jost Liechti", "alternativeExcerpt": ["Chaque semaine \u00c0 l\u02b9Abordage suit la trace de voyageurs aux profils vari\u00e9s. Cette semaine : \nPascal Baertschi\nParti du canton de Vaud \u00e0 v\u00e9lo, Pascal fait le tour du monde en p\u00e9dalant. Nous le suivons depuis son arriv\u00e9e en Afrique de Sud. \nAujourd\u02b9hui, notamment : des r\u00e9v\u00e9lations sur sa fid\u00e8le monture et une nuit derri\u00e8re les barreaux !\nSuive-le via le site //ptitb.net/ \nAlexandre Craker et Auxane Oget\nTravailleurs nomades, Alexandre et Auxane remontent le continent africain depuis l\u02b9Afrique du Sud. Nous les retrouvons au Malawi, l\u02b9un des pays les plus pauvres du monde. \nAujourd\u02b9hui notamment : des escargots d\u00e9go\u00fbtants et le pire r\u00e9seau de transports en commun du monde. \nSuivez-les via Instagram : @nanothegnome et @ajscraker\nUne s\u00e9quence de Lucas Thorens, avec la collaboration de Nicole Fontannaz & Muriel Jost Liechti"], "alternativeTitle": ["Paroles de globe-trotters: Pascal, Alexandre & Auxane / ALA_2017-06-30T15:04:15_paroles-de-globe-trotters-pascal-alexand", "A l'abordage du 30.06.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8708153", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8272974.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8708150"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Versus-lire", "source": "siranau", "title": "Interview de Olivier Weber, \u00e9crivain : A propos de son ouvage \"JackLondon l'appel du grand ailleurs\"  (Ed. Paulsen, 2017) (2/2)", "genres": ["Interview", "R\u00e9cit"], "id": "sound-6044D186-7CF7-433D-9369-A554A4AD3DF5", "durationSec": 1792, "publicationDate": "2017-06-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["London, Jack"], "thematicThemes": ["biographie (forme litt\u00e9raire)", "\u00e9crivain", "litt\u00e9rature"], "excerpt": "Second volet consacr\u00e9 \u00e0 la vie et l'oeuvre de Jack London. Son auteur, Olivier Weber estime payer \"une dette de reconnaissance\" envers celui qui lui a insuffl\u00e9 l'\u00e9nergie de r\u00e9aliser ses r\u00eaves. Mort \u00e0 40 ans il y a un si\u00e8cle, London a laiss\u00e9 une ouvre riche et complexe, qui m\u00eale inextricablement sa vie \u00e0 ses livres. Tour \u00e0 tour vagabond, pilleur d'hu\u00eetres, policier des mers, reporter de guerre, chercheur d'or ou gentleman farmer, London a marqu\u00e9 plusieurs  g\u00e9n\u00e9rations par son chef-d'ouvre,  \"Martin Eden\". Laur\u00e9at des Prix Albert Londres et Joseph Kessel, entre autres, Olivier Weber est l'auteur d'une vingtaine d'ouvrages. On lui doit aussi les biographies de Joseph Conrad et d'Ella Maillart.", "alternativeExcerpt": ["Second volet consacr\u00e9 \u00e0 la vie et l\u02b9\u0153uvre de Jack London. Son auteur, Olivier Weber estime payer \"une dette de reconnaissance\" envers celui qui lui a insuffl\u00e9 l\u02b9\u00e9nergie de r\u00e9aliser ses r\u00eaves.\nMort \u00e0 40 ans il y a un si\u00e8cle, London a laiss\u00e9 une \u0153uvre riche et complexe, qui m\u00eale inextricablement sa vie \u00e0 ses livres. Tour \u00e0 tour vagabond, pilleur d\u02b9hu\u00eetres, policier des mers, reporter de guerre, chercheur d\u02b9or ou gentleman farmer, London a marqu\u00e9 plusieurs  g\u00e9n\u00e9rations par son chef-d\u02b9\u0153uvre,  \"Martin Eden\".\nLaur\u00e9at des Prix Albert Londres et Joseph Kessel, entre autres, Olivier Weber est l\u02b9auteur d\u02b9une vingtaine d\u02b9ouvrages. On lui doit aussi les biographies de Joseph Conrad et d\u02b9Ella Maillart. \n\nPar Genevi\u00e8ve Bridel\nLectures: Fr\u00e9d\u00e9ric Lugon\nA lire: Olivier Weber: \"Jacques London l\u02b9appel du grand ailleurs\", Editions Paulsen", "Second volet consacr\u00e9 \u00e0 la vie et l\u02b9\u0153uvre de Jack London. Son auteur, Olivier Weber estime payer \"une dette de reconnaissance\" envers celui qui lui a insuffl\u00e9 l\u02b9\u00e9nergie de r\u00e9aliser ses r\u00eaves.\nMort \u00e0 40 ans il y a un si\u00e8cle, London a laiss\u00e9 une \u0153uvre riche et complexe, qui m\u00eale inextricablement sa vie \u00e0 ses livres. Tour \u00e0 tour vagabond, pilleur d\u02b9hu\u00eetres, policier des mers, reporter de guerre, chercheur d\u02b9or ou gentleman farmer, London a marqu\u00e9 plusieurs  g\u00e9n\u00e9rations par son chef-d\u02b9\u0153uvre,  \"Martin Eden\".\nLaur\u00e9at des Prix Albert Londres et Joseph Kessel, entre autres, Olivier Weber est l\u02b9auteur d\u02b9une vingtaine d\u02b9ouvrages. On lui doit aussi les biographies de Joseph Conrad et d\u02b9Ella Maillart. \n\nPar Genevi\u00e8ve Bridel\nLectures: Fr\u00e9d\u00e9ric Lugon\nA lire: Olivier Weber: \"Jacques London l\u02b9appel du grand ailleurs\", Editions Paulsen", "Second volet consacr\u00e9 \u00e0 la vie et l\u02b9\u0153uvre de Jack London. Son auteur, Olivier Weber estime payer \"une dette de reconnaissance\" envers celui qui lui a insuffl\u00e9 l\u02b9\u00e9nergie de r\u00e9aliser ses r\u00eaves.\nMort \u00e0 40 ans il y a un si\u00e8cle, London a laiss\u00e9 une \u0153uvre riche et complexe, qui m\u00eale inextricablement sa vie \u00e0 ses livres. Tour \u00e0 tour vagabond, pilleur d\u02b9hu\u00eetres, policier des mers, reporter de guerre, chercheur d\u02b9or ou gentleman farmer, London a marqu\u00e9 plusieurs  g\u00e9n\u00e9rations par son chef-d\u02b9\u0153uvre,  \"Martin Eden\".\nLaur\u00e9at des Prix Albert Londres et Joseph Kessel, entre autres, Olivier Weber est l\u02b9auteur d\u02b9une vingtaine d\u02b9ouvrages. On lui doit aussi les biographies de Joseph Conrad et d\u02b9Ella Maillart. \n\nPar Genevi\u00e8ve Bridel\nLectures: Fr\u00e9d\u00e9ric Lugon\nA lire: Olivier Weber: \"Jacques London l\u02b9appel du grand ailleurs\", Editions Paulsen"], "alternativeTitle": ["Olivier Weber: \"Jacques London l\u02b9appel du grand ailleurs\" (2)", "Olivier Weber: \"Jacques London l\u02b9appel du grand ailleurs\" (2) / VSS_2017-06-30T11:10:00_versus-lire", "Olivier Weber: \"Jacques London l\u02b9appel du grand ailleurs\" (2) / VSS_2017-06-30T11:10:00_versus-lire"], "imageURL": "//www.rts.ch/4825404.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8708436", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Weber, Olivier", "type": "Participant"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Lugon, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bridel, Genevi\u00e8ve", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Biamonte, Francesco", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Weber, Olivier", "type": "Auteur"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-8708436", "ece-8708432"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Deux lib\u00e9rations apr\u00e8s l'op\u00e9ration antiterroriste dans le canton de Vaud", "id": "sound-F99FE916-AA33-4AF5-9A0B-17DA6AA0E035", "durationSec": 106, "publicationDate": "2017-06-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Andr\u00e9 Marty, chef de l'information du Minist\u00e8re public de la Conf\u00e9d\u00e9ration\r\nDeux des trois personnes arr\u00eat\u00e9es vendredi et samedi dernier dans le canton de Vaud lors d'une op\u00e9ration antiterroriste ont \u00e9t\u00e9 remises en libert\u00e9, a annonc\u00e9 vendredi le Minist\u00e8re public de la Conf\u00e9d\u00e9ration.\r\n\r\n* * Deux lib\u00e9rations apr\u00e8s l'op\u00e9ration antiterroriste dans le canton de Vaud 12h30 Terroriste lib\u00e9r\u00e9\r\nDeux des trois personnes arr\u00eat\u00e9es le week-end dernier dans le canton de Vaud lors d'une op\u00e9ration antiterroriste ont \u00e9t\u00e9 remises en libert\u00e9. Annonce faite ce matin par le Minist\u00e8re public de la Conf\u00e9d\u00e9ration, qui est en charge de l'enqu\u00eate. L'affaire avait fait grand bruit puisqu'une des deux interpellations s'\u00e9tait d\u00e9roul\u00e9e sur le parking d'un centre commercial \u00e0 Aubonne aux heures de forte affluence. Deux des trois hommes interpell\u00e9s vendredi et samedi dernier ont donc \u00e9t\u00e9 rel\u00e2ch\u00e9s. Pietro Bugnon. \r\n  1'21\r\n((Leur lib\u00e9ration a \u00e9t\u00e9 autoris\u00e9e hier soir. Le minist\u00e8re public de la Conf\u00e9d\u00e9ration, qui a repris l'affaire des mains du parquet vaudois, explique dans une prise de position qu'il n'y a plus de risque de fuite, de collusion ou de r\u00e9cidive. Autrement dit les crit\u00e8res pour un maintien en d\u00e9tention ne sont plus remplis. Mais l'enqu\u00eate se poursuit. Explications d'Andr\u00e9 Marty, chef de l'information du Minist\u00e8re public de la Conf\u00e9d\u00e9ration.\r\nSON 51''\r\nOui \u00e9tablir si ces individus font partie d'un r\u00e9seau, d'une cellule. C'est le travail qui occupe actuellement les autorit\u00e9s de poursuite p\u00e9nale.))", "alternativeExcerpt": ["Deux des trois personnes arr\u00eat\u00e9es vendredi et samedi dernier dans le canton de Vaud lors d'une op\u00e9ration antiterroriste ont \u00e9t\u00e9 remises en libert\u00e9, a annonc\u00e9 vendredi le Minist\u00e8re public de la Conf\u00e9d\u00e9ration."], "alternativeTitle": ["Deux lib\u00e9rations apr\u00e8s l'op\u00e9ration antiterroriste dans le canton de Vaud / 12H30_2017-06-30T12:31:00_developpement-2", "Le 12h30 du 30.06.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8744305.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8725831", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bugnon, Pietro", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8725829"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Magn\u00e9tique", "source": "siranau", "title": "Une session \"Live\" au studio 15 de la radio \u00e0 Lausanne1.L'HEMU Jazz Orchestra rend hommage au mythe \"Vian\". -2.\"Live\" Lavaux Classic, le pianiste Benedek Horvath. -3.\"Live\" Ensemble Constantinople", "id": "sound-8D76FE4C-EBF7-4711-B1E6-18001013C93C", "durationSec": 5012, "publicationDate": "2017-06-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\nL'HEMU Jazz Orchestra rend hommage au mythe \"Vian\"\r\nBenedek Horvath, piano\r\nEnsemble Constantinople: Ablaye Cissoko, kora et chant et Kiya Tabassian, set\u00e2r et chant\r\n1. \"V COMME VIAN\" L'HEMU Jazz Orchestra rend hommage au mythe \"Vian\", \u00e0 ses talents de paroliers, \u00e0 son go\u00fbt pour l'absurde et \u00e0 sa passion pour le jazz. Des arrangements originaux pour cette cr\u00e9ation qui se d\u00e9roule le samedi 1er juillet \u00e0 21h \u00e0 l'H\u00f4tel des trois Couronnes de Vevey.\r\n. -2.Finaliste du Concours Haskil, le pianiste Benedek Horvathet rafl\u00e9 le Grand Prix au Concours Chopin de Budapest. Ce repr\u00e9sentant hardi de l'\u00e9cole hongroise joue ce soir \u00e0 19h au Temple de Cully.\r\n. -3.Chant, kora, s\u00e9tar et viole de gambe r\u00e9unies dans un jardin clos, celui du pardesh (paradis) originel, pour un puissant voyage sensoriel et mystique, dont les pr\u00e9cieuses r\u00e9coltes sont cueillies depuis la Perse jusqu'aux contr\u00e9es mandingues. Ce soir \u00e0 22h au Temple de Cully.", "alternativeTitle": ["Magn\u00e9tique du 30.06.2017", "Magn\u00e9tique du 30.06.2017", "Une session \"Live\" au studio 15 de la radio \u00e0 Lausanne / MTC_2017-06-30T17:06:00_magnetique", "L\u02b9HEMU Jazz Orchestra rend hommage au mythe \"Vian\" / MTC_2017-06-30T17:06:00_l-hemu-jazz-orchestra-rend-hommage-au-my", "\"Live\" Ensemble Constantinople / MTC_2017-06-30T17:06:00_live-ensemble-constantinople", "\"Live\" Lavaux Classic, le pianiste Benedek Horvath / MTC_2017-06-30T17:06:00_live-lavaux-classic-le-pianiste-benedek", "Chronique / MTC_2017-06-30T17:06:00_chronique", "Narcisse / MTC_2017-06-30T17:06:00_narcisse", "Une session \"Live\" au studio 15 de la radio \u00e0 Lausanne / MTC_2017-06-30T17:06:00_magnetique"], "imageURL": "//www.rts.ch/7949561.image", "alternativeExcerpt": ["L\u02b9HEMU Jazz Orchestra rend hommage au mythe \"Vian\"\nBenedek Horvath, piano\nEnsemble Constantinople: Ablaye Cissoko, kora et chant et Kiya Tabassian, set\u00e2r et chant", "\"V COMME VIAN\" L\u02b9HEMU Jazz Orchestra rend hommage au mythe \"Vian\", \u00e0 ses talents de paroliers, \u00e0 son go\u00fbt pour l\u02b9absurde et \u00e0 sa passion pour le jazz. Des arrangements originaux pour cette cr\u00e9ation qui se d\u00e9roule le samedi 1er juillet \u00e0 21h \u00e0 l\u02b9H\u00f4tel des trois Couronnes de Vevey.", "Chant, kora, s\u00e9tar et viole de gambe r\u00e9unies dans un jardin clos, celui du pardesh (paradis) originel, pour un puissant voyage sensoriel et mystique, dont les pr\u00e9cieuses r\u00e9coltes sont cueillies depuis la Perse jusqu\u02b9aux contr\u00e9es mandingues. Ce soir \u00e0 22h au Temple de Cully.", "Finaliste du Concours Haskil, le pianiste Benedek Horvathet rafl\u00e9 le Grand Prix au Concours Chopin de Budapest. Ce repr\u00e9sentant hardi de l\u02b9\u00e9cole hongroise joue ce soir \u00e0 19h au Temple de Cully.", "L\u02b9HEMU Jazz Orchestra rend hommage au mythe \"Vian\"\nBenedek Horvath, piano\nEnsemble Constantinople: Ablaye Cissoko, kora et chant et Kiya Tabassian, set\u00e2r et chant"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8708425", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bron, Yves", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gillot, Anne", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bron, Yves", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8708425", "ece-8708419"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Paradiso (01.04.2011 -&gt;)", "source": "siranau", "title": "Paradiso", "id": "sound-0ADABF95-C91A-49FD-B1A9-1885B34A15DD", "durationSec": 3393, "publicationDate": "2017-06-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\n* Infotrafic: 19:23:18-19:23:33 / *", "alternativeTitle": ["Paradiso du 30.06.2017", "Paradiso / RAP_2017-06-30T19:04:15_radio-paradiso", "Paradiso du 30.06.2017", "Paradiso / RAP_2017-06-30T19:04:15_radio-paradiso"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8708180", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423730.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zitouni, Yann", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zitouni, Yann", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8708180", "ece-8708179"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "La presse 1 : La presse - Par Val\u00e9rie Droux et Esther Coquoz", "id": "sound-058585EA-E787-4452-8C39-19DD79308CB3", "durationSec": 499, "publicationDate": "2017-06-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\n* * La presse - Par Val\u00e9rie Droux et Esther Coquoz (Presse al\u00e9manqiue 6h45) ***  La presse, esther Coquoz, Val\u00e9rie Droux, la peur suscit\u00e9e par le pr\u00e9sident turc, Rececp Tayip erdogan, entraine la fermeture d'une \u00e9cole priv\u00e9e en Suisse\r\nIl a le bras long, recep Tayip Erdogan, tellement long qu'il se fait sentir jusque dans les classes des \u00e9coles priv\u00e9es en Suisse, consid\u00e9r\u00e9es comme \u00e9tant proches du pr\u00e9dicateur fettulah Gullen. Par crainte pour leurs enfants , ou par crainte des r\u00e9percussions pour leur famille rest\u00e9 en Turquie, des dizaines de parents ont retir\u00e9 leur enfant de ces \u00e9coles. L'\u00e9cole Sera \u00e0 Zurich, a perdu plus de  la moiti\u00e9 de ses \u00e9l\u00e8ves et devra mettre la cl\u00e9 sous la porte. D'autres \u00e9coles de degr\u00e9s secondaire \u00e0 St Gall, Olten, et Winthertur sont \u00e9galement menac\u00e9es. ce mouvement n'est aps \u00e9tonnant, estime Muammer Kurtumus, conseiller communal vert \u00e0 zurich, vu la mani\u00e8re dont les partisans ou suppos\u00e9s partisans de Gullen sont trait\u00e9s en turquie. En cas d'arrestation, d'emprisonnement ou m\u00eame de plainte, les victimes vivent une v\u00e9ritable mort sociale. Commentaire du Tagesanzeiger:  La chasse aux sorci\u00e8res d'Erdogan prend d\u00e9sormais une tournure mondiale, il est temps pour les pays occidentaux de montrer au pr\u00e9sident turc quelles sont les lignes rouges \u00e0 ne pas franchir.\r\nBig brother - Google Libert\u00e9\r\n***  Le prochain conseiller f\u00e9d\u00e9ral ne doit pas forc\u00e9ment \u00eatre un tessinois, Et c'est un tessinois qui le dit ...\r\nLuca Albertoni est directeur de la chambre de commerce tessinoise, il parle clair ce matin dans les colonnes du tageanzeiger: la personnalit\u00e9 et les comp\u00e9tences du successeur de Didier Burkhlater sont plus importantes que son origine cantonale, il ne doit pas \u00e0 tout prix \u00eatre tessinois, ce n'est pas vital pour notre canton. Luca Albertoni estime que les attentes du Tessin sont un peu absurdes: si on \u00e9lit un conseiller f\u00e9d\u00e9ral tessinois et qu'il prend une d\u00e9cision qui ne pla\u00eet au canton du sud des Alpes, tout le monde dira qu'il s'est fait achet\u00e9 par les Suisses allemands. le rsique de d\u00e9sillusion est grand, en politique suisse, Un conseiller f\u00e9d\u00e9ral ne peut pas faire des miracles, m\u00eame pour son canton. \r\nVoil\u00e0 qui pourait faire plaisir \u00e0 Christian Luscher, en tout cas  l'int\u00e9r\u00eat potentiel du CN PLR genevois pour le poste n'est pas pass\u00e9 inaper\u00e7u outre sarine: toujours dans le tageanzeiger, il a droit \u00e0 un petit portrait intitul\u00e9: l'avocat prend son \u00e9lan, mais le journal estime que Christian Luscher surestime ses chances.\r\nleuthard paris + Macron\r\n*** \r\n***  Le dernier ambassadeur de Suisse \u00e0 Berlin est d\u00e9fendait le mur \r\nTG - 24 heures\r\nDepuis son bureau, Angela merkel voit le drapeau suisse. L'Argauerzeitung consacre justement deux pages \u00e0 l'histoire de l'ambassade suisse \u00e0 Berlin, qui f\u00eate ses 150 ans. Pendant des ann\u00e9es,  le batiment de l'ambassade de Suisse \u00e9tait dans un no man's land, Berne voulait m\u00eame le vendre. Puis le mur de Berlin est tomb\u00e9, et soudain la Suisse s'est denouveau retrouv\u00e9e au centre du pouvoir. \r\nChristine Schraner Burgener est l''ambassadrice de Suisse en Allemagne depuis ao\u00fbt 2015. pas de doute \u00e0 ses yeux, notre drapeau qui flotte au cour du pouvoir allemand, donne de clairs avantages \u00e0 la Suisse. Le journal accompagne son sujet d'un commentaire : on a retir\u00e9 la cavallerie, allusion aux menaces de l'ancien minsitre des finances Peer steinbruck, \u00e0 l'encontre de la Suisse, en 2009m, en  pleine tensions sur le secret bancaire. Fini aussi le temps o\u00f9 il \u00e9tait de bon ton en suisse al\u00e9manqiue de critiquer els \u00e9migr\u00e9s allemands, D\u00e9sormais, angela merkel, qui passe volinties ses vacances en Ingadine, pr\u00eate une oreille attentive et bienveillante aux int\u00e9r\u00eats de la Suisse \u00e0 Bruxelles. \r\n*** La presse romande est s\u00e8v\u00e8re avec le gouvernement vaudois dans la d\u00e9b\u00e2cle de la soci\u00e9t\u00e9 S3\r\n***   La majorit\u00e9 des juges cantonaux est \u00e0 droite, c'est l'enquete du Blick ce matin\r\nle bLick a voulu v\u00e9rifier si els reproches de l'UDC, qui accuse toujours la justice de pencher vers la gauche et de ne pas \u00eatre \u00e0 l'\u00e9coute des pr\u00e9occupations de   la population , \u00e9taient justifi\u00e9s.  Le journal a pass\u00e9 au crible la couleur politique des 913 juges cantonaux dans tout le pays:  le reproche est infond\u00e9, seuls 16 % des postes sont occup\u00e9s pard es juges de gauche, soit 3 % en dessous de la base \u00e9lectorale du parti. La majorit\u00e9 des juges sont PDC (25 %)  ou PLR (presque 18 %) , avec l'UDC, ils occupent les deux tiers des postes. et m\u00eame si les juges UDC sont sous-repr\u00e9sent\u00e9s, le virage \u00e0 droite s'est donc aussi fait sentir en Suisse au sein de la justice. \r\n***  Et puisqu'on parle de juge, la magistrate suisse \u00e0 la cour europ\u00e9enne des droits de l'homme \u00e0 Strasbourg, helen keller, ne se sent pas \u00e9trang\u00e8re\r\nDans son suppl\u00e9ment week-end, la NZZ propose un portrait de cette juge suisse de 53 ans, qui penduel entre Zurich et Strassbourg, entre ls droits de l'homme sur le plan international et le droit suisse. Elle \r\nPortrait de helen keller, uen juge suisse \u00e0 la Cour Europ\u00e9enne de Strasbourg, son travail est souvent critiqu\u00e9, els d\u00e9veloppement politiques en Europe l'inqui\u00e8tent. Et ele se demande : c'est quoi une juge \u00e9trang\u00e8re ? je ne suis pas une \u00e9trang\u00e8res, ni en Suisse ni \u00e0 strasbourg-.\r\nNZZ\r\n*** Et on conclut sur un d\u00e9bat politique de fond: le port de la cravate\r\n(6h45 Revue de presse) *** La revue de presse, Esther Coquoz, Val\u00e9rie Droux...\r\nLa peur suscit\u00e9e par le pr\u00e9sident turc Recep Tayyip Erdogan entraine la fermeture d'une \u00e9cole priv\u00e9e en Suisse.\r\nIl a le bras long, recep Tayip Erdogan, tellement long qu'il se fait sentir jusque dans les classes des \u00e9coles priv\u00e9es en Suisse, consid\u00e9r\u00e9es comme \u00e9tant proches du pr\u00e9dicateur fettulah Gullen. Par crainte pour leurs enfants , ou par crainte des r\u00e9percussions pour leur famille rest\u00e9 en Turquie, des dizaines de parents ont retir\u00e9 leur enfant de ces \u00e9coles. L'\u00e9cole Sera \u00e0 Zurich, a perdu plus de  la moiti\u00e9 de ses \u00e9l\u00e8ves et devra mettre la cl\u00e9 sous la porte. D'autres \u00e9coles de degr\u00e9s secondaire \u00e0 St Gall, Olten, et Winthertur sont \u00e9galement menac\u00e9es. ce mouvement n'est aps \u00e9tonnant, estime Muammer Kurtumus, conseiller communal vert \u00e0 zurich, vu la mani\u00e8re dont les partisans ou suppos\u00e9s partisans de Gullen sont trait\u00e9s en turquie. En cas d'arrestation, d'emprisonnement ou m\u00eame de plainte, les victimes vivent une v\u00e9ritable mort sociale. Commentaire du Tagesanzeiger:  La chasse aux sorci\u00e8res d'Erdogan prend d\u00e9sormais une tournure mondiale, il est temps pour les pays occidentaux de montrer au pr\u00e9sident turc quelles sont les lignes rouges \u00e0 ne pas franchir.\r\nElle a le bras long aussi, et c'est que le pr\u00e9nom: Google, l'entreprise qui sait tout de vous.\r\nMais c'est bien.\r\nInterview d'Ulfar Erlingsson, chercheur au si\u00e8ge de Mountain View, dans la libert\u00e9. Mais aussi dans les journaux neuch\u00e2telois, le Nouvelliste, le Courrier ou le Journal du Jura.\r\nPourquoi est-ce que c'est bien ?\r\nParce que avant internet, beaucoup de nos donn\u00e9es \u00e9taient pr\u00e9sentes dans le monde ext\u00e9rieur. Il donne l'exemple d'organisations, gouvernementales ou non. Mais, ces donn\u00e9es, nous n'avions aucun moyen de les contr\u00f4ler.\r\nAujourd'hui, il y a \u00e9norm\u00e9ment de nos donn\u00e9es \u00e0 l'ext\u00e9rieur, mais nous pouvons les contr\u00f4ler. \r\n*** Le prochain Conseiller F\u00e9d\u00e9ral ne doit pas forc\u00e9ment \u00eatre un Tessinois, et c'est un Tessinois qui le dit...\r\nLuca Albertoni est directeur de la chambre de commerce tessinoise, il parle clair ce matin dans les colonnes du tageanzeiger: la personnalit\u00e9 et les comp\u00e9tences du successeur de Didier Burkhlater sont plus importantes que son origine cantonale, il ne doit pas \u00e0 tout prix \u00eatre tessinois, ce n'est pas vital pour notre canton. Luca Albertoni estime que les attentes du Tessin sont un peu absurdes: si on \u00e9lit un conseiller f\u00e9d\u00e9ral tessinois et qu'il prend une d\u00e9cision qui ne pla\u00eet au canton du sud des Alpes, tout le monde dira qu'il s'est fait achet\u00e9 par les Suisses allemands. le rsique de d\u00e9sillusion est grand, en politique suisse, Un conseiller f\u00e9d\u00e9ral ne peut pas faire des miracles, m\u00eame pour son canton. \r\nVoil\u00e0 qui pourait faire plaisir \u00e0 Christian Luscher, en tout cas  l'int\u00e9r\u00eat potentiel du CN PLR genevois pour le poste n'est pas pass\u00e9 inaper\u00e7u outre sarine: toujours dans le tageanzeiger, il a droit \u00e0 un petit portrait intitul\u00e9: l'avocat prend son \u00e9lan, mais le journal estime que Christian Luscher surestime ses chances.\r\nDoris Leuthard ne pourra pas rencontrer le pr\u00e9sident fran\u00e7ais Emmanuel Macron lundi \u00e0 Paris pour cause de discours pr\u00e9sidentiel \u00e0 Versailles. L'Agefi revient sur cette nouvelle ce matin. Et s'interroge: de deux choses l'unel: \r\nsoit le discours pr\u00e9sidentiel dure 12 heures. Soit la visite suisse est le premier engagement \u00e0 sauter dans l'agenda pr\u00e9sidentiel.\r\nUn article illustr\u00e9 par la photo pr\u00e9sidentielle de \"Macron XIV\", comme l'a appel\u00e9 hier un magazine fran\u00e7ais.\r\nUne photo officielle d\u00e9crypt\u00e9e dans le Temps. Un concentr\u00e9 des signes que veut envoyer le pr\u00e9sident fran\u00e7ais: \r\nDes livres: Stenddahl en Pleiade, pour marquer l'ancrage litt\u00e9raire.\r\nDes iphones: pour ancrer son image d'homme moderne et connect\u00e9\r\nUne fen\u00eatre ouverte: pour figuer la jonction entre deux mondes, dedans et dehors. \r\n*** Le dernier ambassadeur de Suisse \u00e0 Berlin-Est d\u00e9fendait le Mur...\r\nA lire dans 24heures et la tribune de Gen\u00e8ve: un livre sur les derniers diplomates suisses de Berlin-Est jette une ombre au tableau. Selon la recherche de l'historien Bernd Haunfelder, le dernier ambassadeur suisse \u00e0 Berlin-Est aurait \u00e9t\u00e9 particuli\u00e8rement indulgent envers la dictature communiste. Allant jusqu'\u00e0 accuser le R\u00e9publique F\u00e9d\u00e9rale d'Allemagne d'\u00eatre responsable de la fuite des citoyens est-allemand. Allant aussi jusqu'\u00e0 d\u00e9fendre le mur.\r\nL'ambassadeur, aujourd'hui \u00e2g\u00e9 de 85 ans, estime que ses propos sont d\u00e9tourn\u00e9s et sortis de leur contexte. \r\nDepuis son bureau, Angela merkel voit le drapeau suisse. L'Argauerzeitung consacre justement deux pages \u00e0 l'histoire de l'ambassade suisse \u00e0 Berlin, qui f\u00eate ses 150 ans. Pendant des ann\u00e9es,  le batiment de l'ambassade de Suisse \u00e9tait dans un no man's land, Berne voulait m\u00eame le vendre. Puis le mur de Berlin est tomb\u00e9, et soudain la Suisse s'est denouveau retrouv\u00e9e au centre du pouvoir. \r\nChristine Schraner Burgener est l''ambassadrice de Suisse en Allemagne depuis ao\u00fbt 2015. pas de doute \u00e0 ses yeux, notre drapeau qui flotte au cour du pouvoir allemand, donne de clairs avantages \u00e0 la Suisse. Le journal accompagne son sujet d'un commentaire : on a retir\u00e9 la cavallerie, allusion aux menaces de l'ancien minsitre des finances Peer steinbruck, \u00e0 l'encontre de la Suisse, en 2009m, en  pleine tensions sur le secret bancaire. Fini aussi le temps o\u00f9 il \u00e9tait de bon ton en suisse al\u00e9manqiue de critiquer els \u00e9migr\u00e9s allemands, D\u00e9sormais, angela merkel, qui passe volinties ses vacances en Ingadine, pr\u00eate une oreille attentive et bienveillante aux int\u00e9r\u00eats de la Suisse \u00e0 Bruxelles. \r\n*** La presse romande est s\u00e9v\u00e8re avec le gouvernement vaudois, dans la d\u00e9bacle de la soci\u00e9t\u00e9 S3\r\nLe conseil d'Etat n'a rien fait d'ill\u00e9gal, mais quand m\u00eame...\r\nIl avait la t\u00eate dans les \u00e9toiles, note 24heures. Il a octroy\u00e9 un pr\u00eat de 500 mille francs \u00e0 la start-up payernoise qui r\u00eavait de conqu\u00eate de l'espace d\u00e9mocratis\u00e9e. Sur les conseils d'un ancien pr\u00e9sdient du d\u00e9veloppement \u00e9conomique.\r\nUn conseil d'Etat sous influence, \u00e7a ne fait pas r\u00eaver les Vaudois, \u00e7a. Surtout au vu du r\u00e9sultat. \r\n\u00e7a rappelle le d\u00e9ficit du spectacle Champions, \u00e0 la gloire du CIO, commente la Libert\u00e9. \r\nDans les deux cas, note le jouranal, l'Etat d\u00e9pense mal, en se vautrant dans un amateursime qui le d\u00e9cr\u00e9dibilise.\r\n*** La majorit\u00e9 des juges cantonaux est \u00e0 droite... c'est l'enqu\u00eate du Blick ce matin...\r\nle bLick a voulu v\u00e9rifier si els reproches de l'UDC, qui accuse toujours la justice de pencher vers la gauche et de ne pas \u00eatre \u00e0 l'\u00e9coute des pr\u00e9occupations de   la population , \u00e9taient justifi\u00e9s.  Le journal a pass\u00e9 au crible la couleur politique des 913 juges cantonaux dans tout le pays:  le reproche est infond\u00e9, seuls 16 % des postes sont occup\u00e9s pard es juges de gauche, soit 3 % en dessous de la base \u00e9lectorale du parti. La majorit\u00e9 des juges sont PDC (25 %)  ou PLR (presque 18 %) , avec l'UDC, ils occupent les deux tiers des postes. et m\u00eame si les juges UDC sont sous-repr\u00e9sent\u00e9s, le virage \u00e0 droite s'est donc aussi fait sentir en Suisse au sein de la justice. \r\n*** Et puisqu'on parle de juge, la magistrate suisse \u00e0 La cour europ\u00e9enne des droits de l'homme \u00e0 Strasbourg Helen Keller, ne se sent pas \u00e9trang\u00e8re...\r\nDans son suppl\u00e9ment week-end, la NZZ propose un portrait de cette juge suisse de 53 ans, qui penduel entre Zurich et Strassbourg, entre ls droits de l'homme sur le plan international et le droit suisse. Elle \r\nPortrait de helen keller, uen juge suisse \u00e0 la Cour Europ\u00e9enne de Strasbourg, son travail est souvent critiqu\u00e9, els d\u00e9veloppement politiques en Europe l'inqui\u00e8tent. Et ele se demande : c'est quoi une juge \u00e9trang\u00e8re ? je ne suis pas une \u00e9trang\u00e8res, ni en Suisse ni \u00e0 strasbourg-.\r\n*** Et on conclut sur un d\u00e9bat politique de fond: le port de la cravate.\r\nC'est dans le Matin. \r\nUn d\u00e9bat qui agite la France. Jean-Luc M\u00e9lanchon et ses insoumis refusent de la porter \u00e0 l'assembl\u00e9e nationale. \r\nEt un d\u00e9bat qui d\u00e9borde en Suisse. Le d\u00e9put\u00e9 genevois ind\u00e9pendant, anciennement \"ensemble \u00e0 gauche\", s'\u00e9tonne que dans certains milieux de gauche on semble mettre un point d'honneur \u00e0 appara\u00eetre d\u00e9braill\u00e9.\r\nEt d'avoir cette sentence d\u00e9finitive: la cravate n'a pas d'id\u00e9ologie.", "alternativeTitle": ["La presse - Par Val\u00e9rie Droux et Esther Coquoz", "La presse - Par Val\u00e9rie Droux et Esther Coquoz  / JDM_2017-06-30T06:42:00_revue-de-presse", "La presse - Par Val\u00e9rie Droux et Esther Coquoz  / JDM_2017-06-30T06:42:00_revue-de-presse"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8725883", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677651.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Coquoz, Esther", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8725883", "ece-8725864"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Le d\u00e9bat musique", "id": "sound-507EE6DB-F44D-4A35-8AEC-02ABE0B7A64C", "durationSec": 1370, "publicationDate": "2017-06-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Cette semaine, trois disques sont pass\u00e9s \u00e0 la moulinette par nos experts: \r\n- Baba Shrimps \"Road to Rome\"\r\n- Malo \"Be / \u00catre\"\r\n- Algiers \"The Underside of Power\"\r\nAvec Anne Gillot, Fran\u00e7ois Barras et Michel Masserey.", "alternativeExcerpt": ["Cette semaine, trois disques sont pass\u00e9s \u00e0 la moulinette par nos experts: \n- Baba Shrimps \"Road to Rome\"\n- Malo \"Be / \u00catre\"\n- Algiers \"The Underside of Power\"\n\nAvec Anne Gillot, Fran\u00e7ois Barras et Michel Masserey."], "alternativeTitle": ["Le d\u00e9bat musique / VER_2017-06-30T16:45:45_le-debat-musique", "Vertigo du 30.06.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8591457.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8708177", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8708174"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Versus-penser", "source": "siranau", "title": "Jouir, encore! (5/5) : L'amour r\u00e9aliste", "genres": ["Interview"], "id": "sound-AE82C580-DEAE-4A3D-83B5-05C049D1501E", "durationSec": 2170, "publicationDate": "2017-06-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["sexualit\u00e9", "sociologie", "jeune (\u00e2ge)", "femme"], "excerpt": "\"C'est l'histoire d'une d\u00e9sillusion. Celle des jeunes femmes qui au d\u00e9but de leur vie sentimentale connaissent leurs premi\u00e8res histoires d'amour et vivent leurs premi\u00e8res ruptures. \u00c0 partir d'une enqu\u00eate o\u00f9 des \u00e9tudiantes ont \u00e9t\u00e9 suivies durant plusieurs ann\u00e9es, ce livre analyse la nouvelle \u00e9ducation sentimentale des jeunes femmes.\" (source: \u00e9diteur). A lire: \"L'amour r\u00e9aliste. La nouvelle exp\u00e9rience amoureuse des jeunes femmes\", Christophe Giraud, \u00e9ditions Armand Colin, 2017.", "alternativeExcerpt": ["\"C\u02b9est l\u02b9histoire d\u02b9une d\u00e9sillusion. Celle des jeunes femmes qui au d\u00e9but de leur vie sentimentale connaissent leurs premi\u00e8res histoires d\u02b9amour et vivent leurs premi\u00e8res ruptures.\n\u00c0 partir d\u02b9une enqu\u00eate o\u00f9 des \u00e9tudiantes ont \u00e9t\u00e9 suivies durant plusieurs ann\u00e9es, ce livre analyse la nouvelle \u00e9ducation sentimentale des jeunes femmes.\" (source: \u00e9diteur)\nAvec le sociologue Christophe Giraud en direct.\nA lire: \"L\u02b9amour r\u00e9aliste. La nouvelle exp\u00e9rience amoureuse des jeunes femmes\", Christophe Giraud, \u00e9ditions Armand Colin, 2017\nPar Christian Ciocca, et la collaboration de Nicole Corpataux", "\"C\u02b9est l\u02b9histoire d\u02b9une d\u00e9sillusion. Celle des jeunes femmes qui au d\u00e9but de leur vie sentimentale connaissent leurs premi\u00e8res histoires d\u02b9amour et vivent leurs premi\u00e8res ruptures.\n\u00c0 partir d\u02b9une enqu\u00eate o\u00f9 des \u00e9tudiantes ont \u00e9t\u00e9 suivies durant plusieurs ann\u00e9es, ce livre analyse la nouvelle \u00e9ducation sentimentale des jeunes femmes.\" (source: \u00e9diteur)\nAvec le sociologue Christophe Giraud en direct.\nA lire: \"L\u02b9amour r\u00e9aliste. La nouvelle exp\u00e9rience amoureuse des jeunes femmes\", Christophe Giraud, \u00e9ditions Armand Colin, 2017\nPar Christian Ciocca, et la collaboration de Nicole Corpataux", "\"C\u02b9est l\u02b9histoire d\u02b9une d\u00e9sillusion. Celle des jeunes femmes qui au d\u00e9but de leur vie sentimentale connaissent leurs premi\u00e8res histoires d\u02b9amour et vivent leurs premi\u00e8res ruptures.\n\u00c0 partir d\u02b9une enqu\u00eate o\u00f9 des \u00e9tudiantes ont \u00e9t\u00e9 suivies durant plusieurs ann\u00e9es, ce livre analyse la nouvelle \u00e9ducation sentimentale des jeunes femmes.\" (source: \u00e9diteur)\nAvec le sociologue Christophe Giraud en direct.\nA lire: \"L\u02b9amour r\u00e9aliste. La nouvelle exp\u00e9rience amoureuse des jeunes femmes\", Christophe Giraud, \u00e9ditions Armand Colin, 2017\nPar Christian Ciocca, et la collaboration de Nicole Corpataux"], "alternativeTitle": ["Jouir, encore!: \"L'amour r\u00e9aliste\" 5/5", "Jouir, encore!: \"L'amour r\u00e9aliste\" 5/5 / VSS_2017-06-30T09:10:00_versus-penser", "Jouir, encore!: \"L'amour r\u00e9aliste\" 5/5 / VSS_2017-06-30T09:10:00_versus-penser"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8708438", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7949989.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "sociologue", "name": "Giraud, Christophe", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Duparc, Nicole", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Collin, David", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8708438", "ece-8708433"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Nota Bene : Nota Bene - Le poisson pris dans les filets de la mondialisation", "id": "sound-704D2D73-515C-44A7-9F70-09B5072DC0D8", "durationSec": 117, "publicationDate": "2017-06-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le secteur du poisson se globalise et se financiarise. Depuis 2014, les quantit\u00e9s de poissons de ferme ont d\u00e9pass\u00e9 celles de poissons sauvages sur les march\u00e9s mondiaux.\r\n\r\n* * Nota Bene - Le poisson pris dans les filets de la mondialisation Titre web: Le poisson pris dans les filets de la mondialisation\r\n *** NB, FG.\r\nLa plan\u00e8te est mise au d\u00e9fi. de nourrir la population mondiale. Pour y parvenir. l'industrie alimentaire s'efforce de produire toujours plus. Par exemple dans le poisson. le secteur se globalise.\r\nLes ressources naturelles semblent s'\u00e9puiser. \r\nAlors que la croissance d\u00e9mographique. elle. \r\nNe semble jamais s'arr\u00eater. \r\nPour \u00e9viter les risques de famine.\r\nL'industrie du poisson met les bouch\u00e9es doubles. \r\nNotamment.\r\nPour tenter de compenser la surp\u00eache.\r\nOn assiste au boom de l'aquaculture.\r\n*** Donc. les fermes de poissons prolif\u00e8rent !\r\nDepuis 2014 d\u00e9j\u00e0.\r\nLe poisson de ferme a d\u00e9pass\u00e9 le poisson sauvage.\r\nEt comme l'aquaculture progresse d'environ 5% par ann\u00e9e.\r\nEh bien.\r\nDans 2 ans.\r\nLa production de poissons et crustac\u00e9s d'\u00e9levage.\r\nD\u00e9passera la p\u00eache en mer. et en eau douce.\r\n*** Qui dit explosion de l'aquaculture. dit \u00e9galement financiarisation du secteur.\r\n\u00c7a fr\u00e9tille !\r\nPlus que jamais.\r\nLes multinationales de la p\u00eache se concentrent.\r\nDans un tourbillon des rachats. et de fusions.\r\nQui brasse des milliards ! \r\nEt ma fois. \r\nComme souvent. \r\nLa Chine est devenue le vaisseau amiral.\r\nDe ce business florissant :\r\n\u00c0 elle seule. \r\nElle fournit la moiti\u00e9 du poisson d'\u00e9levage.\r\nConsomm\u00e9 sur la plan\u00e8te.\r\n*** J'imagine qu'il y a forc\u00e9ment un revers de m\u00e9daille.\r\nOui.\r\nOutre la surp\u00eache.\r\nLes bateaux-usines \u00e9cument les oc\u00e9ans.\r\nPour les besoins de la p\u00eache minoti\u00e8re.\r\n\u00c0 savoir.\r\nLa transformation de petits poissons. en farine.\r\nUtilis\u00e9e pour nourrir les poissons d'\u00e9levage.\r\nCela affame les populations locales. \r\nEt bouleverse les \u00e9quilibres.\r\nCar en moyenne.\r\nIl faut 4 kilos de poisson sauvage. \r\nPour produire 1 kilo de poisson d'\u00e9levage.\r\n*** Un jour ou l'autre. il va donc falloir remettre de l'ordre dans l'\u00e9conomie aquacole. \r\nCela n'a en effet aucun sens.\r\nDe par exemple.\r\nImporter des oufs de saumon de Norv\u00e8ge.\r\nAfin de les \u00e9lever au Chili.\r\nAvec de la farine de poisson p\u00each\u00e9 en Afrique.\r\nPour ensuite d\u00e9couper les filets en Chine.\r\nAvant de les fumer en Pologne.\r\nBref.\r\nComme pour l'agriculture.\r\nLa mondialisation du poisson doit encore trouver.\r\nUn rythme de croisi\u00e8re. \r\n\u00c0 la fois rentable. \r\nMais surtout durable.", "alternativeExcerpt": ["Le secteur du poisson se globalise et se financiarise. Depuis 2014, les quantit\u00e9s de poissons de ferme ont d\u00e9pass\u00e9 celles de poissons sauvages sur les march\u00e9s mondiaux.", "Le secteur du poisson se globalise et se financiarise. Depuis 2014, les quantit\u00e9s de poissons de ferme ont d\u00e9pass\u00e9 celles de poissons sauvages sur les march\u00e9s mondiaux.", "Le secteur du poisson se globalise et se financiarise. Depuis 2014, les quantit\u00e9s de poissons de ferme ont d\u00e9pass\u00e9 celles de poissons sauvages sur les march\u00e9s mondiaux."], "alternativeTitle": ["Nota Bene \u2013 Le poisson pris dans les filets de la mondialisation", "Nota Bene - Le poisson pris dans les filets de la mondialisation  / JDM_2017-06-30T07:26:00_nota-bene", "Nota Bene - Le poisson pris dans les filets de la mondialisation  / JDM_2017-06-30T07:26:00_nota-bene"], "imageURL": "//www.rts.ch/5108913.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8725878", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gaudiano, Fabrice", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8725878", "ece-8725858"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "Sony reprendra sa production de vinyles apr\u00e8s pr\u00e8s de trente ans", "id": "sound-D3C7F13E-BA21-4C58-8496-1B1336685145", "durationSec": 151, "publicationDate": "2017-06-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Baumgartner , Georges \r\nLe g\u00e9ant japonais de l'\u00e9lectronique Sony relancera sa production de vinyles d'ici mars prochain. Cette reprise s'explique par le regain d'int\u00e9r\u00eat plan\u00e9taire pour les vinyles.\r\n\r\n* * Sony reprendra sa production de vinyles apr\u00e8s pr\u00e8s de trente ans LANCEMENT 4 / SONY RELANCE VINYLES\r\n***Dans les grands cycles de l'histoire humaine, en voici un nouveau: le retour des disques en vinyle. Sony va reprendre la d'ici mars prochain fabrication de vinyles qu'il avait arr\u00eat\u00e9e il y a pr\u00e8s de trente ans, en 1989.\r\nLe geant japonais de l'\u00e9lectronique constate un regain d'int\u00e9r\u00eat dans le monde pour ces disques-l\u00e0. Mais voil\u00e0, reactiver cette production apr\u00e8s une interruption aussi longue... c'est tout sauf simple, Georges Baumgartner:\r\n DIRECT GEORGES RNIS\r\n-oui, si Sony a besoin d'une annee ou Presque pour sortir des vinyles  d'une de ses usines de la prefecture de Shizuoka au sud-ouest de Tokyo, c'est parce que les ingenieurs et techniciens qui les fabriquaient  sont partis a la retraite il y  a belle lurette.. Sony doit  retrouver ces specialists et persuader ceux qui sont encore vivants de reprendre  le chemin de l'usine.\r\nFaisant le meme constat, un reveil du marche de la musique analogique, le groupe Panasonic a eprouve, lui aussi, des difficulties a relacer, dans la meme region  au pied du mt. Fuji, la production de ses platines haut de gamme qui epuipaient les clubs du monde entier. Panasonic avait perdu une partie des moules et des des outils necessaires a la production de ces platines vendus sous la marque Technics, les fameux SL-1200  proposes, aujourd'hui,  pour l'equivalent de 3000 francs.\r\n***Cette revanche du vinyle sur les CD ou le MP3 ne se limite pas au Japon, George, elle est plan\u00e9taire... sinon Sony ne relancerait pas sa production !?\r\n-La revanche du vinyle a commence aux Etats-Unis, de facon artisanale. Mais le profil des amateurs de sons interessants est partout le meme, il va de l'etutiant, a l'homme d'affaires, en passant par les professionnels de la musique. L'an dernier, les ventes de vinyles au Japon ont bondi de 60% dans un pays qui achete encore beaucoup de CD. Lawson-HMV, a ouvert dans le quartier de Shinjuku le plus grand magasin de vinyles du Japon. Il propose un choix de 70.000 disques contre seulement 20.000CD. De jeunes artistes japonais enregistrent leur musique sur disque, en format 33 tours. Ce regain d'interet pour le vinyle (disques, platines ) devrait  atteindre un milliard de dollars cette annee dans le monde, alors que les ventes de  musique sur smartphone ou CD s'essouflent.\r\n***EXTRO: Merci George Baumgartner en direct de Tokyo... et d'ailleurs, c'est vous qui nous avez recommand\u00e9 la chanson du g\u00e9n\u00e9rique de fin aujourd'hui: Maki Asakawa qui chante Gogo... peut-\u00eatre bient\u00f4t r\u00e9-\u00e9dit\u00e9 en vinyle.\r\nDIGAS CHANSON FIN\r\n=== FIN ===\r\nFin de cette \u00e9mission... mais on ne s'arr\u00eate jamais vraiment puisque vous pouvez nous retrouver en tout temps sur rts.ch/toutunmonde. D'ailleurs on ne s'arr\u00eate pas cet \u00e9t\u00e9 non plus... nous serons au rendez-vous radio comme d'habitude, du lundi au vendredi \u00e0 8h10 sur La Premi\u00e8re.\r\nDans l'\u00e9quipe de Tout Un Monde, cette semaine, il y avait Patrick Chaboudez, Isaline Dou\u00e7ot, Dominique Choffat et Vincent St\u00f6cklin.\r\nEux, vous ne les avez pas entendus mais ils ont travaill\u00e9 pour vous depuis lundi \u00e0 la fabrication du Journal du Matin:\r\n- les r\u00e9dacteurs en chef adjoint: Virginie Matter, Pierre-Han Choffat et l'espace d'une journ\u00e9e Nicolas Vultier\r\n- \u00e0 la production de la tranche 6h-8h: D\u00e9borah Sohlbank et Jean de Preux \r\n- au son et \u00e0 l'image: Caroline Dumoulin, Sandro Lisci, Matthieu Ballmer, Arnaud Demaison, Fr\u00e9d\u00e9ric Zahnd et David Chapuis\r\n- assistantes de production: Marie-Jo Maiorana, Cindy Saugy, Karine Cheurfa, Josiane Perret\r\n- et le r\u00e9dacteur en chef: Laurent Caspary\r\nIl est 8hXX. Blandine Levite pour les informations. A lundi !", "alternativeExcerpt": ["Le g\u00e9ant japonais de l'\u00e9lectronique Sony relancera sa production de vinyles d'ici mars prochain. Cette reprise s'explique par le regain d'int\u00e9r\u00eat plan\u00e9taire pour les vinyles."], "alternativeTitle": ["Sony reprendra sa production de vinyles apr\u00e8s pr\u00e8s de trente ans / TUM_2017-06-30T08:25:00_sequence-4", "Tout un monde du 30.06.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8741723.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8725806", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Baumgartner, Georges", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8725804"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "#RepasseTesExams", "id": "sound-FDF7D454-4F19-42F8-A44A-76E8616AAFC8", "durationSec": 287, "publicationDate": "2017-06-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le quiz RTS-Vertigo rts.ch/exams a remport\u00e9 un grand succ\u00e8s cette semaine: plus de 65'000 internautes de Suisse Romande ont r\u00e9pondu \u00e0 nos 30 questions (fran\u00e7ais, allemand et maths) pour mesurer leur niveau de fin d'\u00e9cole obligatoire! Pour aller jusqu'au bout de l'exp\u00e9rience, Christine Gonzalez s'est rendue au CO de Jolimont \u00e0 Fribourg et a pass\u00e9 l'examen officiel du canton.\r\nReportage de Christine Gonzalez.", "alternativeExcerpt": ["Le quiz RTS-Vertigo rts.ch/exams a remport\u00e9 un grand succ\u00e8s cette semaine: plus de 65\u02b9000 internautes de Suisse Romande ont r\u00e9pondu \u00e0 nos 30 questions (fran\u00e7ais, allemand et maths) pour mesurer leur niveau de fin d\u02b9\u00e9cole obligatoire! Pour aller jusqu\u02b9au bout de l\u02b9exp\u00e9rience, Christine Gonzalez s\u02b9est rendue au CO de Jolimont \u00e0 Fribourg et a pass\u00e9 l\u02b9examen officiel du canton.\n\nReportage de Christine Gonzalez."], "alternativeTitle": ["#RepasseTesExams / VER_2017-06-30T16:51:45_repassetesexams", "Vertigo du 30.06.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8744434.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8708177", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Gonzalez, Christine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8708171"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "J\u00fcrg Grossen est le seul candidat \u00e0 la pr\u00e9sidence des Vert'lib\u00e9raux", "id": "sound-3445468F-5540-42AE-85B5-C89E908856BC", "durationSec": 191, "publicationDate": "2017-06-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le Bernois J\u00fcrg Grossen devrait pr\u00e9sider les Vert'lib\u00e9raux. Le conseiller national a \u00e9t\u00e9 choisi par le comit\u00e9 directeur du parti comme candidat pour remplacer Martin B\u00e4umle. L'assembl\u00e9e des d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s tranchera le 26 ao\u00fbt.\r\n\r\n* * J\u00fcrg Grossen est le seul candidat \u00e0 la pr\u00e9sidence des Vert'lib\u00e9raux  18h Verts lib\u00e9raux : un inconnu \u00e0 la pr\u00e9sidence\r\nLa direction des Verts lib\u00e9raux propose d'\u00e9lire J\u00fcrg Grossen \u00e0 la pr\u00e9sidence du parti...\r\nLe conseiller national bernois de 47 ans est le seul candidat \u00e0 la succession de Martin B\u00e4umle, qui avait annonc\u00e9 sa d\u00e9mission le mois dernier.\r\nJ\u00fcrg Grossen s'est pr\u00e9sent\u00e9 en d\u00e9but d'apr\u00e8s-midi \u00e0 la presse. Il si\u00e8ge sous la Coupole depuis 2011, mais c'est un inconnu, en tout cas de ce c\u00f4t\u00e9-ci de la Sarine, Rouven Gueissaz...\r\nOui, sauf dans le Jura bernois, o\u00f9 J\u00fcrg Grossen a r\u00e9cemment d\u00e9clench\u00e9 une pol\u00e9mique, juste apr\u00e8s le vote de Moutier. Puisque la ville va rejoindre le Jura, il faut remettre en cause la garantie d'un si\u00e8ge romand au gouvernement bernois, a-t-il dit. Depuis, certains le voient comme un anti-francophone. Il ne parle d'ailleurs pas tr\u00e8s bien fran\u00e7ais. Voici ce qu'il r\u00e9pond \u00e0 la question de savoir s'il est vraiment mauvais ou s'il est juste faussement modeste.\r\nSON 28''\r\nSelon la formule consacr\u00e9e, il dit vouloir prendre des cours pour s'am\u00e9liorer. Il faut dire que la marge de progression des Verts lib\u00e9raux en Suisse romande est importante. Pour l'heure, la vaudoise Isabelle Chevalley est la seule \u00e9lue du parti \u00e0 Berne.\r\n- J\u00fcrg Grossen devra relancer un parti en perte de vitesse.\r\nOui, il appara\u00eet comme l'homme de la derni\u00e8re chance pour le parti. Les Verts lib\u00e9raux \u00e9taient sortis victorieux des f\u00e9d\u00e9rales de 2011, mais ils ont perdu pr\u00e8s de la moiti\u00e9 de leurs si\u00e8ges au national en 2015, de m\u00eame que leurs deux conseillers aux Etats. Sans parler de la d\u00e9faite magistrale avec 92% de non lors de l'initiative des Verts lib\u00e9raux qui voulait remplacer la TVA par une taxe sur l'\u00e9nergie. Certes, le parti positionn\u00e9 au centre joue parfois un r\u00f4le charni\u00e8re au Parlement, mais J\u00fcrg Grossen va devoir lui donner un souffle nouveau pour s\u00e9duire lors des \u00e9lections f\u00e9d\u00e9rales de 2019.\r\n- Et comment compte-t-il s'y prendre ?\r\nIl ne va pas r\u00e9inventer la roue, a-t-il dit. Il souhaite mettre \u00e0 profit son esprit d'entrepreneur pour regagner des si\u00e8ges. J\u00fcrg Grossen, planificateur \u00e9lectricien de profession, est \u00e0 la t\u00eate d'une PME de 40 personnes dans l'Oberland bernois. En conf\u00e9rence de presse, il a surtout rappel\u00e9 les grandes orientations du parti, sa volont\u00e9 de rapprocher le monde \u00e9conomique des pr\u00e9occupations environnementales et d'ouvrer pour une Suisse ouverte.\r\n- Que peut-on lui reprocher ?\r\nCa, justement. Il n'a pas annonc\u00e9 de grand combat \u00e0 venir.  D'aucuns pourraient aussi s'interroger sur son c\u00f4t\u00e9 campagnard de l'Oberland bernois. Les Verts lib\u00e9raux, c'est le parti urbain par excellence, n\u00e9 \u00e0 Zurich en 2007. J\u00fcrg Grossen devra rassembler et insuffler un style \u00e0 son parti. Il a d\u00e9j\u00e0 lanc\u00e9 des piques \u00e0 la droite conservatrice et la gauche dogmatique. Pourtant, il le sait: son part n'a aucune chance de progresser sans conclure des alliances judicieuses des deux c\u00f4t\u00e9s. M\u00e9nager la ch\u00e8vre et le chou... Sous peine de dispara\u00eetre. Voil\u00e0 comment peut se r\u00e9sumer le mandat de J\u00fcrg Grossen.\r\nMerci Rouven Gueissaz.", "alternativeExcerpt": ["Le Bernois J\u00fcrg Grossen devrait pr\u00e9sider les Vert'lib\u00e9raux. Le conseiller national a \u00e9t\u00e9 choisi par le comit\u00e9 directeur du parti comme candidat pour remplacer Martin B\u00e4umle. L'assembl\u00e9e des d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s tranchera le 26 ao\u00fbt."], "alternativeTitle": ["J\u00fcrg Grossen est le seul candidat \u00e0 la pr\u00e9sidence des Vert'lib\u00e9raux / FOR_2017-06-30T18:06:00_developpement-4", "Forum du 30.06.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8745200.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8725848", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gueissaz, Rouven", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8725841"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Sortir avec Anne", "source": "siranau", "title": "Sortir avec Anne : C\u00e9l\u00e9brer les images qui bougent \u00e0 Savigny", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-DB3F2610-9DDD-47F4-B42D-B30660AB2BFD", "durationSec": 72, "publicationDate": "2017-06-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["C\u00e9l\u00e9brer les images qui bougent \u00e0 Savigny", "C\u00e9l\u00e9brer les images qui bougent \u00e0 Savigny / RVA3_2017-06-30T07:12:39_sortir-avec-anne", "C\u00e9l\u00e9brer les images qui bougent \u00e0 Savigny / RVA3_2017-06-30T07:12:39_sortir-avec-anne"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8707825", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8271497.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Flament, Anne", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8707825", "ece-8707807"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "D\u00e9crochages", "source": "siranau", "title": "Les D\u00e9crochages : Radio Gingins", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-DC88B5E7-C658-4FA6-A64E-B1452B2251E1", "durationSec": 190, "publicationDate": "2017-06-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Les D\u00e9crochages : Radio Gingins", "Les D\u00e9crochages : Radio Gingins / HORP_2017-06-30T18:57:00_les-decrochages", "Les D\u00e9crochages : Radio Gingins / HORP_2017-06-30T18:57:00_les-decrochages"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8742162", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4288237.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Michoud, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Auer, Christophe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8742162", "ece-8742159"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le Journal de 7h : Le Journal de 7h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine L\u00e9vite", "id": "sound-6BC25612-72C1-4EAF-90B3-B18BDF47E48C", "durationSec": 972, "publicationDate": "2017-06-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Pierre Dessemontet, g\u00e9ographe;Fathi Derder, PLR vaudois;Isabelle Chevalley, vert'lib\u00e9rale vausoise;Raymond Cossavella, le chef de la police \u00e0 Bienne;Tuncay Kaptan, travailleur social;Lamya Hennache, juriste, m\u00e9diatrice et une des coordinatrices du projet Tasamouh;Deletroz Patrick; Danilo Wyss, co\u00e9quipier de Richie Porte;Stefan K\u00fcng, co\u00e9quipier de Richie Porte;Manuel Donz\u00e9, d\u00e9put\u00e9 PDC\r\n\r\n\r\n* * Le Journal de 7h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine L\u00e9vite (JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL FIN TAPIS) \r\n(JDM JOURNAL FIN TAPIS) \r\n(24+25/RECORD NAISSANCES) 2016... Ann\u00e9e record en mati\u00e8re de naissance!\r\nLa Suisse a vu na\u00eetre l'ann\u00e9e derni\u00e8re 87 mille 900 enfants... \r\nAutant de nourrissons... dans un contexte de population vieillissante... \r\nC'est du jamais vu depuis quarante cinq ans... Katia Schaer... \r\n  0'51''\r\nOn a donc retrouv\u00e9 les niveaux de naissances de la fin du baby boom... \r\nEt c'est plut\u00f4t une bonne nouvelle dans le contexte actuel d'une population qui vieillit...\r\nD'autant que la hausse de la natalit\u00e9 n'a pas encore atteint son pic... \r\nAlors \u00e0 quelle moment la reprise des naissances aura vraiment un impact sur la pyramide des \u00e2ges?\r\nQuestion pos\u00e9e au g\u00e9ographe, Pierre Dessemontet...\r\n  0'44''\r\nPierre Dessemontet interrog\u00e9 par Deborah Sohlbank...\r\n(09/TI/1 SEULE CANDIDATURE PLR        7H) DIRECT LIGNE IRNS\t\r\n***Le bruit courrait depuis le d\u00e9but de la semaine... \r\nLe PLR tessinois, ne lancera qu'une seule candidature dans la course au Conseil f\u00e9d\u00e9ral... \r\nLa section tessinoise se donne jusqu'au 10 juillet prochain, pour \u00e9valuer les candidats et les candidates. \r\nEt le nom sera rendu public, le 1er ao\u00fbt prochain... d\u00e9cision du comit\u00e9 cantonal... \r\nNicolle Della Pietra, on vous retrouve \u00e0 Locarno... En coulisse, c'est toujours Ignacio Cassis qui semble favori... \r\n((Au sud des Alpes, rares sont celles et ceux qui pensent encore que l'ex ministre tessinoise des finances et ancienne conseill\u00e8re nationale Laura Sadis pourrait succ\u00e9der \u00e0 Didier Burkhalter cet automne. \r\nFaute de ticket - ainsi en a voulu la direction du PLRT - on peine \u00e0 imaginer un autre candidat que le poids lourd et grand favori, l'ancien m\u00e9decin cantonal et chef de la fraction au Conseil national, Ignazio Cassis, pour repr\u00e9senter la Suisse italienne.\r\nPour le PLRT, cette solution, - qui est \u00e9galement celle pr\u00e9conis\u00e9e par l'influent Fulvio Pelli -  doit lancer un message clair: celui d'un Tessin uni comme un seul homme, derri\u00e8re une seule et m\u00eame personnalit\u00e9. Un message tout particuli\u00e8rement adress\u00e9 aux Al\u00e9maniques sous la Coupole f\u00e9d\u00e9rale, pr\u00eats \u00e0 soutenir le Tessin, \u00e0 condition que celui-ci fasse preuve d'unit\u00e9.\r\nUn seul nom sur la liste lib\u00e9rale radicale tessinoise, c'est peut-\u00eatre aussi un pari risqu\u00e9. L'absence de choix,  ne sera peut-\u00eatre pas du go\u00fbt des grands \u00e9lecteurs \u00e0 Berne; sans compter que le parti lib\u00e9ral radical vaudois, vient clairement d'indiquer qu'il veut laisser les portes grandes ouvertes aux int\u00e9ress\u00e9s qui ont jusqu'au 9 ao\u00fbt pour se manifester.)) \r\nNicolle Della Pietra, \u00e0 Locarno. Merci!\r\n(02/SECURITE ALIMENTAIRE PAPIER ANALYSE (rep.22h30)) Du champ \u00e0 l'assiette...\r\nLe peuple vote sur un arr\u00eat\u00e9 qui concerne la s\u00e9curit\u00e9 alimentaire du pays.... Ce sera le 24 septembre...\r\nEt hier... Johann Schneider Ammann a lanc\u00e9 la campagne... \r\nObjectif renforcer la politique agricule de la Suisse a dit le Conseiller f\u00e9d\u00e9ral... en conf\u00e9rence de presse... L'arr\u00eat\u00e9 f\u00e9d\u00e9ral a \u00e9t\u00e9 imagin\u00e9 par le Parlement, en r\u00e9ponse \u00e0 l'intiative de l'union suisse des paysan... il est largement soutenu... \r\nEt la campagne s'annonce terne...  d'autant que Pietro Bugnon cet arr\u00eat\u00e9 f\u00e9d\u00e9ral n'aura pas de cons\u00e9quences directes sur le quotidien des Suisses... \r\n  1'02''\r\n(D1/ LES RETIREURS    7 H) Ils font travailler l'administration et le Conseil f\u00e9d\u00e9ral... Ils alertent les m\u00e9dias pour dire qu'il vont changer les choses... \r\nEt puis... une fois sur 5...  ils retirent leur intervention parlementaire, sans la faire voter. Voil\u00e0 pour le sc\u00e9nario... \r\n21% des motions et initiatives parlementaires sont tout simplement retir\u00e9es \u00e0 Berne...  Dont une bonne part apr\u00e8s que l'administration ait r\u00e9pondu,  et surtout d\u00e9pens\u00e9 des heures de travail au passage...  \r\nAlors: ces 186 retraits d'interventions parlementaires depuis octobre 2015... sont-ils des actes manqu\u00e9s ou une strat\u00e9gie d\u00e9lib\u00e9r\u00e9e? Explications de Thibaut Schaller...\r\n  1'35''\r\nUn dossier r\u00e9alis\u00e9 avec la complicit\u00e9 \"data\" de Valentin Tombez.\r\n(D2/ INTEGRATION BIENNE     7H) \"Tassamouh\"... c'est un mot arabe qui signifie tol\u00e9rance, r\u00e9conciliation et pardon... \r\n\"Tassamouh\", c'est aussi le nom d'un groupe de pr\u00e9vention contre la radicalisation, qui a vu le jour \u00e0 Bienne, sous l'impulsion principalement de femmes musulmanes... \r\nEt  hier soir, le groupe f\u00eatait de la formation des treize premiers m\u00e9diateurs du groupe... \r\nReportage d'Alain Arnaud...\r\n  1'35''\r\n(11/UK/VOTE DE CONFIANCE        ev7h) Theresa May... passe le test... \r\nLa premi\u00e8re ministre britannique a obtenu hier de justesse la confiance du Parlement... \r\nElle \u00e9tait revenue expr\u00e8s d'un d\u00e9placement \u00e0 Berlin pour observer ce vote tr\u00e8s risqu\u00e9...\r\nFinalement les d\u00e9put\u00e9s ont adopt\u00e9 son programe l\u00e9gislatif par 323 voix contre 309... Une majorit\u00e9 gr\u00e2ce \u00e0 une poign\u00e9e de voix...  celles des ultra conservateurs nord irlandais du Di You Pi avec qui Theresa May avait scell\u00e9 une alliance en d\u00e9but de semaine...Catherine Illic... \r\n  1'04''\r\n(Affaire Gr\u00e9gory) Un nouveau rebondissement dans l'affaire Gr\u00e9gory... 32 ans apr\u00e8s la mort du petit gar\u00e7on... \r\nLa chambre d'instruction de Dijon inculpe une proche de la famille, pour enl\u00e8vement de minueur suivi de mort... La jeune fille avait 15 ans \u00e0 l'\u00e9poque des faits... En 1984, l'adolescente aurait particip\u00e9 \u00e0 l'enl\u00e8vement de l'enfant, retrouv\u00e9 mort dans une rivi\u00e8re des Vosges...\r\nA l'\u00e9poque, son t\u00e9moignage avait orient\u00e9 les soup\u00e7ons sur un autre membre de la famille, elle s'\u00e9tait ensuite r\u00e9tract\u00e9e.\r\n(Syrie) Dans le dossier syrien... des experts de l'ONU ont confirm\u00e9 hier l'utilisation de gaz sarin, lors de l'attaque du 4 avril dernier... sur une localit\u00e9 de la province d'Idlib, \u00e0 l'ouest du pays... L'attaque imput\u00e9e par les Occidentaux au r\u00e9gime de Bachar Al Assad avait fait 87 morts... Et ell avait \u00e9t\u00e9 suivie d'une attaque am\u00e9ricaine de missiles sur une base syrienne...\r\n(D3/ TDF - LES SUISSES BONS COEQUIPIERS) Rituel du d\u00e9but du mois de juillet... le tour de France... \r\nEt il d\u00e9bute demain \u00e0 D\u00fcsseldorf en Allemagne... \r\nGrand favori de cette \u00e9dition... le triple tenant du titre... \r\nEt les Suisses... sur le tour...\r\nDans l'histoire deux Suisses ont remport\u00e9 l'\u00e9preuve, K\u00fcbler et Kloblett en 1950 et 51...\r\nLe dernier \u00e0 \u00eatre mont\u00e9 sur le podium c'\u00e9tait Alex Z\u00fcll\u00e9 en 1999... et cette ann\u00e9e, ils sont six \u00e0 prendre le d\u00e9part, tousss de bons co\u00e9quipiers. \r\nPatrick D\u00e9l\u00e9troz...\r\n  1'31''\r\n((Le dernier \u00e0 avoir eu la taille patron, mais pas sur un grand tour, \u00e9tait Fabian Cancellara. Sinon, le cycliste suisse est consid\u00e9r\u00e9 comme un bon voir tr\u00e8s bons co\u00e9quipiers, peut aller gagner une \u00e9tape de temps en temps, mais n'a pas la confiance totale de ses dirigeants.  Pour Danilo Wyss, co\u00e9quipier de Richie Porte, l'un des favoris du Tour, c'est aussi une question de niveau.\r\nSON \r\nSans ses \u00e9quipiers, impossible de remporter un grand tour. Et les coureurs suisses sont appr\u00e9ci\u00e9s pour leur s\u00e9rieux et leur abn\u00e9gation au servie de leur leader. \r\nMais quand alors verrons-nous  un coureur suisse en passe de remporter le Tour. l'avis d'un autre co\u00e9quipier de Richie Porte, le grand espoir Stefan K\u00fcng\r\nSon \r\nMais y a-t-il, dans la rel\u00e8ve, un Suisse qui pourra bient\u00f4t ?  \r\nSON \r\nPlus de concurrence donc,  mais aussi un petit march\u00e9 qui n'incite pas une \u00e9quipe, \u00e0 qualit\u00e9s \u00e9gales, \u00e0 choisir un cycliste suisse et l'amener vers le sommet plut\u00f4t qu'un australien ou un am\u00e9ricain. par exemple. Patrick D\u00e9l\u00e9troz, RTS Sport, D\u00fcsseldorf))\r\n(foot) En football, \r\nL'Allemagne s'est qualifi\u00e9e pour la finale de la Coupe des Conf\u00e9d\u00e9rations face au Mexique, hier... Victoire 4 \u00e0 1...\r\nLes Allemands qui affronteront les chiliens dimanche en finale... Le Chili, champion d'Am\u00e9rique du sud... Rencontre \u00e0 suivre sur RTS 2...\r\n(m\u00e9t\u00e9o) \r\n(SOUS LA BARRE) \r\n(D\u00e9cret Trump entr\u00e9 en vigueur) mise en oeuvre suite au d\u00e9cret de la cour supr\u00eame...\r\nles gens qui n'ont pas de relation dans ces pays... \r\nCombien refoul\u00e9s dans les a\u00e9roports\r\nLe dfae suisse s'exprime et dit que la nouvelle forme du d\u00e9cret est meilleure que l'ancienne\r\nTrump va rencontrer le pr\u00e9sident mexicain + Poutine\r\n(gaz sarin syrie) \r\n(France homme fonce sur une mosqu\u00e9e) \r\n(Affaire Gr\u00e9gory) \r\n(Aigle) \r\n(05/S3 ITV DONZE) Dans l'affaire S3, le contr\u00f4le cantonal des finances, le CCF, aurait pu aller plus loin: Certains s'interrogent sur le manque de recommandations dans ce rapport, qui devait analyser l'octroi par l'Etat de vaud de 500 mille francs \u00e0 la soci\u00e9t\u00e9 Swiss space system, aujourd'hui en liquidation. M\u00eame si rien d'ill\u00e9gal n'a \u00e9t\u00e9 relev\u00e9, pour le d\u00e9put\u00e9 PDC Manuel Donz\u00e9, il y a eu des manquements dans le d\u00e9partement de Philippe Leuba.\r\n  0'54''\r\nManuel Donz\u00e9 r\u00e9pondait \u00e0 Tania Barril", "alternativeTitle": ["Le Journal de 7h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine L\u00e9vite", "Le Journal de 7h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine L\u00e9vite  / JDM_2017-06-30T07:00:00_le-journal-de-7h", "Le Journal de 7h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine L\u00e9vite  / JDM_2017-06-30T07:00:00_le-journal-de-7h"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8725875", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677649.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schaller, Thibaut", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Barril, Tania", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schaer, Katja", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Arnaud, Alain", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "L\u00e9vite, Blandine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Sohlbank, Deborah", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "L\u00e9vite, Blandine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ilic, Catherine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Della Pietra, Nicole", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bugnon, Pietro", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8725875", "ece-8725856"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Matinales d'Espace 2", "source": "siranau", "title": "Jack Rollan, le trublion des ondes romandes (5/5) : Des cha\u00eenes sans bonheur?", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2B8BE03E-B1D9-4878-9B2F-B23E5BD87437", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 401, "publicationDate": "2017-06-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Cha\u00eene du bonheur", "Rollan, Jack"], "thematicThemes": ["radio", "humour"], "excerpt": "[Emission compos\u00e9e essentiellement avec des archives RTS]. La Cha\u00eene du bonheur, lanc\u00e9e sur Radio-Lausanne le 18 septembre 1946 depuis le cabaret \"Au Coup de Soleil\" de Gilles et Edith a permis au service public d'honorer sa mission de solidarit\u00e9 en faveur des plus d\u00e9favoris\u00e9s \u00e0 travers la Suisse, puis l'Europe ou le monde. Ce rendez-vous toujours actif n'aura, au final, pas laiss\u00e9 de souvenirs aussi heureux \u00e0 l'esprit de Jack Rollan, car pour lui la radio fut parfois une source de d\u00e9convenues.", "alternativeExcerpt": ["Des cha\u00eenes sans bonheur?\n\nLa Cha\u00eene du bonheur, lanc\u00e9e sur Radio-Lausanne le 18 septembre 1946 depuis le cabaret \"Au Coup de Soleil\" de Gilles et Edith a permis au service public d\u2019honorer sa mission de solidarit\u00e9 en faveur des plus d\u00e9favoris\u00e9s \u00e0 travers la Suisse, puis l\u2019Europe ou le monde. Ce rendez-vous toujours actif n\u2019aura, au final, pas laiss\u00e9 de souvenirs aussi heureux \u00e0 l\u2019esprit de Jack Rollan, car pour lui la radio fut parfois une source de d\u00e9convenues. \n\nPar Fred Bernard et Christian Ciocca", "Des cha\u00eenes sans bonheur?\n\nLa Cha\u00eene du bonheur, lanc\u00e9e sur Radio-Lausanne le 18 septembre 1946 depuis le cabaret \"Au Coup de Soleil\" de Gilles et Edith a permis au service public d\u2019honorer sa mission de solidarit\u00e9 en faveur des plus d\u00e9favoris\u00e9s \u00e0 travers la Suisse, puis l\u2019Europe ou le monde. Ce rendez-vous toujours actif n\u2019aura, au final, pas laiss\u00e9 de souvenirs aussi heureux \u00e0 l\u2019esprit de Jack Rollan, car pour lui la radio fut parfois une source de d\u00e9convenues. \n\nPar Fred Bernard et Christian Ciocca", "Des cha\u00eenes sans bonheur?\n\nLa Cha\u00eene du bonheur, lanc\u00e9e sur Radio-Lausanne le 18 septembre 1946 depuis le cabaret \"Au Coup de Soleil\" de Gilles et Edith a permis au service public d\u2019honorer sa mission de solidarit\u00e9 en faveur des plus d\u00e9favoris\u00e9s \u00e0 travers la Suisse, puis l\u2019Europe ou le monde. Ce rendez-vous toujours actif n\u2019aura, au final, pas laiss\u00e9 de souvenirs aussi heureux \u00e0 l\u2019esprit de Jack Rollan, car pour lui la radio fut parfois une source de d\u00e9convenues. \n\nPar Fred Bernard et Christian Ciocca"], "alternativeTitle": ["Jack Rollan, le trublion des ondes romandes (5/5)", "Jack Rollan, le trublion des ondes romandes (5/5) / MAT_2017-06-30T07:50:00_helvetica", "Jack Rollan, le trublion des ondes romandes (5/5) / MAT_2017-06-30T07:50:00_helvetica"], "imageURL": "//www.rts.ch/3557133.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8708376", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bernard, Fred", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8708376", "ece-8708374"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Le canton de Berne pr\u00e9voit des \u00e9conomies de 560 millions de francs sur quatre ans", "id": "sound-7D7A0CEF-50C2-4E87-982F-5BCB8D63A48A", "durationSec": 110, "publicationDate": "2017-06-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le canton de Berne pr\u00e9voit d'all\u00e9ger les finances cantonales de 560 millions de francs ces quatre prochaines ann\u00e9es. Les \u00e9conomies toucheront tous les domaines de l'Etat et entra\u00eeneront des pertes d'emplois importantes.\r\n\r\n* * Le canton de Berne pr\u00e9voit des \u00e9conomies de 560 millions de francs sur quatre ans  12h30 Plan \u00e9co Berne \r\nLe canton de Berne va se serrer la ceinture. Il a pr\u00e9sent\u00e9 ce matin le \"programme d'all\u00e9gement 2018\", qui pr\u00e9voit d'all\u00e9ger les finances cantonales de 560 millions de francs ces quatre prochaines ann\u00e9es. Les mesures pr\u00e9vues se traduiront par des \u00e9conomies annuelles allant de 88 millions de francs l'an prochain \u00e0 185 milions en 2021. Elles toucheront tous les domaines de l'Etat et entra\u00eeneront aussi des pertes d'emplois importantes. Alain Arnaud, le coup est rude, mais il \u00e9tait pr\u00e9vu ...\r\n\"Oui, \u00e7a va \u00eatre rude, c'est des mesures qui sont dures!\", voil\u00e0 comment le pr\u00e9sident du gouvernement bernois, le vert Bernhard Pulver, a \u00e9voqu\u00e9 l'avenir financier du canton. Plus de 150 mesures d'\u00e9conomie, r\u00e9parties entre toutes les directions, mais dont une part importante toucheront les domaines les plus chers, la sant\u00e9 et le social. Ceux qui, par ailleurs, se r\u00e9v\u00e8lent les moins comp\u00e9titifs en comparaison intercantonale. Douloureux donc, mais in\u00e9vitable, c'est le principe du frein \u00e0 l'endettement qui l'exige, tout comme la r\u00e9vision de la loi sur l'imposition des entreprises, pr\u00e9vue pour 2019. Le gouvernement souligne que gr\u00e2ce aux trains de mesures d'\u00e9conomies successifs, le canton est parvenu \u00e0 stabiliser son m\u00e9nage depuis 98, et qu'il entend poursuivre sa politique de la \"main tranquille\" ...\r\nMais les d\u00e9bats \u00e0 venir au Grand Conseil, eux, s'annoncent tout sauf tranquilles\r\nCe sera en novembre, et les partis politiques ont annonc\u00e9 la couleur d\u00e8s la publication du programme d'all\u00e9gement. \"C'est irresponsable\", s'\u00e9tranglent les socialistes. Ils pointent du doigt les 22 millions d'\u00e9conomies dans le domaine des soins \u00e0 domicile, ou les plus de 9 millions dans celui du handicap. A l'oppos\u00e9, l'UDC parle de mesures bien trop timides, qui serviront tout au plus \u00e0 compenser le manque \u00e0 gagner qu'entra\u00eenera la r\u00e9forme de l'imposition des entreprises. UDC qui exige des all\u00e9gements fiscaux pour les personnes physiques. \r\nUDC salue un pas dans la bonne direction, mais beaucoup trop timide. Selon elle, le plan d'all\u00e8gement servira tout au plus \u00e0 compenser le manque \u00e0 gagner qu'entra\u00eenera la r\u00e9forme de l'imposition des entreprises. Aucune marge de manoeuvre pour all\u00e9ger la facture fiscale des personnes physiques, qu'exige l'UDC. Quant au PLR, il se dit satisfait, mais constate qu'en mati\u00e8re d'emplois, l'administration cantonale ne contribue que trop modestement \u00e0 l'effort d'\u00e9conomie.", "alternativeExcerpt": ["Le canton de Berne pr\u00e9voit d'all\u00e9ger les finances cantonales de 560 millions de francs ces quatre prochaines ann\u00e9es. Les \u00e9conomies toucheront tous les domaines de l'Etat et entra\u00eeneront des pertes d'emplois importantes."], "alternativeTitle": ["Le canton de Berne pr\u00e9voit des \u00e9conomies de 560 millions de francs sur quatre ans  / 12H30_2017-06-30T12:33:00_developpement-4", "Le 12h30 du 30.06.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/7530983.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8725831", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Arnaud, Alain", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8725828"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Un total de 581 romans annonc\u00e9s pour la prochaine rentr\u00e9e litt\u00e9raire", "id": "sound-81B795CC-4ECA-4A1B-A556-5E32A80D6719", "durationSec": 132, "publicationDate": "2017-06-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Pour la rentr\u00e9e litt\u00e9raire, les lecteurs et les jurys des grands prix litt\u00e9raires pourront faire leur choix parmi 581 romans et recueils de nouvelles, selon un d\u00e9compte \u00e9tabli par le magazine Livres Hebdo vendredi.\r\n\r\n* * Un total de 581 romans annonc\u00e9s pour la prochaine rentr\u00e9e litt\u00e9raire 12h30 rentr\u00e9e litt\u00e9raire\r\nLa rentr\u00e9e litt\u00e9raire! Alors que les vacances d'\u00e9t\u00e9 ne sont pas encore commenc\u00e9es, le magazine Livres Hebdo \u00e9value d\u00e9j\u00e0 l'avalanche qui va envahir les librairies dans deux mois. Malgr\u00e9 un march\u00e9 d\u00e9cevant, la rentr\u00e9e s'annonce encore plus fournie que l'ann\u00e9e derni\u00e8re, Simon Corthay...\r\n581 - c'est le total - 581 romans et recueils de nouvelles sont annonc\u00e9s par les \u00e9diteurs. Comme chaque ann\u00e9e, la r\u00e9daction de Livres Hebdo a sorti sa calculette: 581, c'est davantage que les 560 de l'ann\u00e9e derni\u00e8re. Il y aura les piles de nouveaut\u00e9s chez les libraires, mais dites-vous bien que la rentr\u00e9e, c'est aussi une avalanche de services de presse envoy\u00e9s aux m\u00e9dias et, surtout, aux membres des jurys des Goncourt et autres prix litt\u00e9raires... Cela repr\u00e9sente quelques sacs postaux!\r\nDes tonnes de fiction...\r\nOui, deux piles de romans et de recueils de nouvelles. L'une est toujours plus haute que l'autre, celle des textes \u00e9crits en fran\u00e7ais, plus nombreux que les traductions. D'ailleurs cette ann\u00e9e, la fiction francophone se taille la part du lion, avec au rendez-vous les incontournables auteurs r\u00e9guli\u00e8rement en course pour les prix, genre Am\u00e9lie Nothomb ou Eric-Emmanuel Schmitt. \r\nGros tirages et ventes assur\u00e9es... \r\nOui, mais \u00e7a ne suffit pas toujours. Livres Hebdo note ainsi que les ventes ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9cevantes pour les premiers mois de l'ann\u00e9e. Les \u00e9diteurs semblent s'\u00eatre donn\u00e9 le mot. Prenons des risques... avec des primo-romanciers, comme on appelle ces d\u00e9butants qui publient pour la premi\u00e8re fois... Un groupe qui se renforce par rapport \u00e0 l'ann\u00e9e derni\u00e8re. Dans l'avalanche de cette fin d'\u00e9t\u00e9, pr\u00e8s d'un livre sur sept sera sign\u00e9 par un d\u00e9butant....\r\nLes auteurs, une esp\u00e8ce qui n'est pas en voie de disparition!\r\nPas vraiment... D'ailleurs, l'article de Livres Hebdo sur cette foisonnante rentr\u00e9e 2017 m'a fait fait penser \u00e0 un dessin de Chapatte publi\u00e9 l'an dernier. Devant la vitrine d'un libraire croulant sous les nouvelles parutions, deux lecteurs sont en arr\u00eat... Les gens ne lisent plus, regrette le premier. L'autre ajoute: Non, ils \u00e9crivent... \r\n... c'est \u00e7a quand on \u00e9crit on n'a pas le temps de lire!", "alternativeExcerpt": ["Pour la rentr\u00e9e litt\u00e9raire, les lecteurs et les jurys des grands prix litt\u00e9raires pourront faire leur choix parmi 581 romans et recueils de nouvelles, selon un d\u00e9compte \u00e9tabli par le magazine Livres Hebdo vendredi."], "alternativeTitle": ["Un total de 581 romans annonc\u00e9s pour la prochaine rentr\u00e9e litt\u00e9raire / 12H30_2017-06-30T12:38:00_developpement-9", "Le 12h30 du 30.06.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8744415.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8725831", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Corthay, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8725823"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tribu", "source": "siranau", "title": "La tyrannie de l'imm\u00e9diatet\u00e9", "id": "sound-BEF1469C-644B-4882-B933-B6CFC628C592", "durationSec": 1558, "publicationDate": "2017-06-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Avec nos t\u00e9l\u00e9phones portables et nos bo\u00eetes mails, nous faisons face \u00e0 des sollicitations permanentes. Sommes-nous devenus esclaves de ces outils qui nous permettent de communiquer sans jamais nous arr\u00eater? Subissons-nous l'exigence tacite de r\u00e9pondre sans d\u00e9lai \u00e0 ces exhortations incessantes? Nous en parlons avec Thomas Hylland Eriksen, professeur d'anthropologie \u00e0 l'Universit\u00e9 d'Oslo, qui publiait en 2001 d\u00e9j\u00e0 l'ouvrage \"Tyranny of the Moment\" (Pluto Press).\r\n\r\n* * Avec nos t\u00e9l\u00e9phones portables et nos bo\u00eetes mails, nous faisons face \u00e0 des sollicitations permanentes. Sommes-nous devenus esclaves de ces outils qui nous permettent de communiquer sans jamais nous arr\u00eater? Subissons-nous l'exigence tacite de r\u00e9pondre sans d\u00e9lai \u00e0 ces exhortations incessantes? Nous en parlons avec Thomas Hylland Eriksen, professeur d'anthropologie \u00e0 l'Universit\u00e9 d'Oslo, qui publiait en 2001 d\u00e9j\u00e0 l'ouvrage \"Tyranny of the Moment\" (Pluto Press).", "alternativeTitle": ["Tribu du 30.06.2017", "La tyrannie de l\u02b9imm\u00e9diatet\u00e9 / TRI_2017-06-30T11:04:15_tribu", "Tribu du 30.06.2017", "La tyrannie de l\u02b9imm\u00e9diatet\u00e9 / TRI_2017-06-30T11:04:15_tribu"], "alternativeExcerpt": ["Avec nos t\u00e9l\u00e9phones portables et nos bo\u00eetes mails, nous faisons face \u00e0 des sollicitations permanentes. Sommes-nous devenus esclaves de ces outils qui nous permettent de communiquer sans jamais nous arr\u00eater? Subissons-nous l\u02b9exigence tacite de r\u00e9pondre sans d\u00e9lai \u00e0 ces exhortations incessantes? Nous en parlons avec Thomas Hylland Eriksen, professeur d\u02b9anthropologie \u00e0 l\u02b9Universit\u00e9 d\u02b9Oslo, qui publiait en 2001 d\u00e9j\u00e0 l\u02b9ouvrage \"Tyranny of the Moment\" (Pluto Press).", "Avec nos t\u00e9l\u00e9phones portables et nos bo\u00eetes mails, nous faisons face \u00e0 des sollicitations permanentes. Sommes-nous devenus esclaves de ces outils qui nous permettent de communiquer sans jamais nous arr\u00eater? Subissons-nous l\u02b9exigence tacite de r\u00e9pondre sans d\u00e9lai \u00e0 ces exhortations incessantes? Nous en parlons avec Thomas Hylland Eriksen, professeur d\u02b9anthropologie \u00e0 l\u02b9Universit\u00e9 d\u02b9Oslo, qui publiait en 2001 d\u00e9j\u00e0 l\u02b9ouvrage \"Tyranny of the Moment\" (Pluto Press)."], "imageURL": "//www.rts.ch/8745300.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8708089", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "anthropologue, Universit\u00e9 d'Oslo, Anthropologue", "name": "Hylland Eriksen, Thomas", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Magnollay, Julien", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Magnollay, Julien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8708089", "ece-8708088"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "L'actu des sciences et de la sant\u00e9", "id": "sound-1EE1BED2-C904-4CD4-A335-673D24B3A55C", "durationSec": 414, "publicationDate": "2017-06-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "St\u00e9phane D\u00e9l\u00e9troz pr\u00e9sente les derni\u00e8res nouvelles du monde de la science et de la sant\u00e9.\r\nAu programme de journal de br\u00e8ves: des dinosaures, des baleines, des cacato\u00e8s et des chamois!", "alternativeExcerpt": ["St\u00e9phane D\u00e9l\u00e9troz pr\u00e9sente les derni\u00e8res nouvelles du monde de la science et de la sant\u00e9.\n\nAu programme de journal de br\u00e8ves: des dinosaures, des baleines, des cacato\u00e8s et des chamois!"], "alternativeTitle": ["L'actu des sciences et de la sant\u00e9 / CQFD_2017-06-30T10:04:15_sequence-1", "CQFD du 30.06.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8708190", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197792.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8708188"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "D\u00e9rives dans l'assurance maladie: le d\u00e9bat", "id": "sound-B1EE7060-E204-4EBA-A3E1-8B924FFD3EA2", "durationSec": 3137, "publicationDate": "2017-06-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\n* Infotrafic: 09:06:17-09:06:38 / * Voici les chapitres abord\u00e9s au cours de cette \u00e9mission sp\u00e9ciale:1. In\u00e9galit\u00e9s dans la prise en charge des soins2. Lacunes dans la surveillance des caisses maladie3. R\u00f4le du m\u00e9decin dans la relation patient-assureur4. Solidarit\u00e9 en d\u00e9clin dans le syst\u00e8me de l'assurance maladie", "alternativeTitle": ["On en parle du 30.06.2017", "On en parle du 30.06.2017", "D\u00e9rives dans l'assurance maladie: le d\u00e9bat / OEP_2017-06-30T08:36:45_on-en-parle", "D\u00e9rives dans l'assurance maladie: le d\u00e9bat / OEP_2017-06-30T08:36:45_on-en-parle"], "imageURL": "//www.rts.ch/1423724.image", "alternativeExcerpt": ["Apr\u00e8s six mois d'enqu\u00eate ouverte \"Rassurez-moi\", \"On en parle\" s'interroge sur le pouvoir des assureurs maladie dans le syst\u00e8me de sant\u00e9 suisse et sur le r\u00f4le des m\u00e9decins et des patients dans les co\u00fbts de la sant\u00e9. Pour en d\u00e9battre, Yves-Alain Cornu re\u00e7oit Rebecca Ruiz, pr\u00e9sidente de la F\u00e9d\u00e9ration suisse des patients et Conseill\u00e8re nationale, Remo Osterwalder, vice-pr\u00e9sident de la FMH et cardiologue \u00e0 Del\u00e9mont, ainsi que Thomas Grichting, vice-pr\u00e9sident de Sant\u00e9suisse et secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral du Groupe Mutuel.", "Apr\u00e8s six mois d'enqu\u00eate ouverte \"Rassurez-moi\", \"On en parle\" s'interroge sur le pouvoir des assureurs maladie dans le syst\u00e8me de sant\u00e9 suisse et sur le r\u00f4le des m\u00e9decins et des patients dans les co\u00fbts de la sant\u00e9. Pour en d\u00e9battre, Yves-Alain Cornu re\u00e7oit Rebecca Ruiz, pr\u00e9sidente de la F\u00e9d\u00e9ration suisse des patients et Conseill\u00e8re nationale, Remo Osterwalder, vice-pr\u00e9sident de la FMH et cardiologue \u00e0 Del\u00e9mont, ainsi que Thomas Grichting, vice-pr\u00e9sident de Sant\u00e9suisse et secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral du Groupe Mutuel."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8708140", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-8708140", "ece-8708136"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "RTSreligion : RTSreligion - A v\u00e9lo \u00e0 la d\u00e9couverte des lieux de culte en Suisse", "id": "sound-AB7222A4-F850-4010-8E2F-8C5F2A1BFBCA", "durationSec": 136, "publicationDate": "2017-06-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Une trentaine de jeunes sillonnent la Suisse orientale \u00e0 v\u00e9lo en s'arr\u00eatant dans diff\u00e9rents lieux de culte. Cette premi\u00e8re \u00e9tape du projet \"Dialogue en route\" vise \u00e0 favoriser la rencontre entre les religions et les croyances du pays.\r\n\r\n* Infotrafic: 06:28:39-06:28:53 / * RTSreligion - A v\u00e9lo \u00e0 la d\u00e9couverte des lieux de culte en Suisse (RTS RELIGION 30.06 JEUNES A VELO D'EGLISE EN MOSQUEES) C'est la chronique RTSreligion avec vous Gabrielle Desarzens. Une d\u00e9marche originale : d'\u00e9glises en mosqu\u00e9es, une trentaine de jeunes sont cette semaine \u00e0 v\u00e9lo. Ils sillonnent la Suisse orientale pour favoriser la rencontre entre les religions et croyances du pays. \r\n   0'29''  \r\n((Oui, ils effectuent depuis dimanche dernier la premi\u00e8re \u00e9tape d'un projet qui s'intitule \u00ab Dialogue en route \u00bb. une d\u00e9marche mise sur pied par la communaut\u00e9 de travail interreligieuse, \u00e0 laquelle participe les institutions catholiques, r\u00e9form\u00e9es, islamiques et isra\u00e9lites de Suisse. Plusieurs objectifs sont vis\u00e9s : celui de renforcer la coh\u00e9sion sociale, mais aussi celui de montrer la diversit\u00e9 du pays au niveau religieux, culturel. Les participants, qui ont de 18 \u00e0 25 ans, repr\u00e9sentent d'ailleurs cette pluralit\u00e9. avec aussi des personnes qui se d\u00e9clarent sans confession.))\r\n*** Et quel est le programme concret de ces cyclistes au profil particulier ?\r\n   0'34''  \r\n((Depuis le col de l'Oberalp, dans les Grisons, ils ont p\u00e9dal\u00e9 jusqu'\u00e0 l'abbaye de Disentis, o\u00f9 ils ont \u00e9t\u00e9 re\u00e7us par les moines b\u00e9n\u00e9dictins. Hier soir, ils \u00e9taient \u00e0 la mosqu\u00e9e albanaise de Kreuzlingen, o\u00f9 ils ont pu questionner le r\u00f4le d'une communaut\u00e9 religieuse dans l'int\u00e9gration des migrants. Aujourd'hui, ils vont \u00e0 Rikon visiter l'institut tib\u00e9tain : l'occasion de comprendre ce qui se transmet d'une identit\u00e9 culturelle et religieuse, alors que les premiers membres de cette communaut\u00e9 sont arriv\u00e9s dans les ann\u00e9es 60. Et samedi, ils se rendront au temple de Shiva de Glattburg avant de visiter celui de Krishna \u00e0 Zurich.))\r\n***Et ces jeunes qui visitent ces lieux qu'est-ce qu'ils en font ?\r\n  0'50''  \r\n((Eh bien, dans un deuxi\u00e8me temps, l'id\u00e9e est qu'ils fassent eux-m\u00eames office de guides dans leur r\u00e9gion respective aupr\u00e8s de classes d'\u00e9cole par exemple. Et puis l'exercice sera reconduit en 2018 au Tessin et en Suisse centrale, et en 2019 en Suisse romande, \u00e0 Berne et Soleure. Entretemps, diff\u00e9rents parcours th\u00e9matiques pas seulement religieux mais aussi \u00e9thiques sont propos\u00e9s, comme \u00e0 Glaris, o\u00f9 le processus d'exclusion sociale est interrog\u00e9 avec la mise en avant de la figure d'Heinrich H\u00f6ssli, un \u00e9crivain qui a d\u00e9fendu au 19\u00e8 si\u00e8cle l'homosexualit\u00e9, et puis celle d'Anna G\u00f6ldin, une des derni\u00e8res femmes ex\u00e9cut\u00e9es pour sorcellerie en Europe, au 18\u00e8 si\u00e8cle. Le projet d\u00e9passe donc le seul aspect spirituel, mais concerne plus largement les questions d'int\u00e9gration, de migration, de marginalisation. et v\u00e9hicule enfin la tol\u00e9rance en m\u00eame temps qu'une meilleure connaissance de l'autre.))", "alternativeExcerpt": ["Une trentaine de jeunes sillonnent la Suisse orientale \u00e0 v\u00e9lo en s'arr\u00eatant dans diff\u00e9rents lieux de culte. Cette premi\u00e8re \u00e9tape du projet \"Dialogue en route\" vise \u00e0 favoriser la rencontre entre les religions et les croyances du pays.", "Une trentaine de jeunes sillonnent la Suisse orientale \u00e0 v\u00e9lo en s'arr\u00eatant dans diff\u00e9rents lieux de culte. Cette premi\u00e8re \u00e9tape du projet \"Dialogue en route\" vise \u00e0 favoriser la rencontre entre les religions et les croyances du pays.", "Une trentaine de jeunes sillonnent la Suisse orientale \u00e0 v\u00e9lo en s'arr\u00eatant dans diff\u00e9rents lieux de culte. Cette premi\u00e8re \u00e9tape du projet \"Dialogue en route\" vise \u00e0 favoriser la rencontre entre les religions et les croyances du pays."], "alternativeTitle": ["RTSreligion \u2013 A v\u00e9lo \u00e0 la d\u00e9couverte des lieux de culte en Suisse", "RTSreligion - A v\u00e9lo \u00e0 la d\u00e9couverte des lieux de culte en Suisse / JDM_2017-06-30T06:27:00_rtsreligion", "RTSreligion - A v\u00e9lo \u00e0 la d\u00e9couverte des lieux de culte en Suisse / JDM_2017-06-30T06:27:00_rtsreligion"], "imageURL": "//www.rts.ch/6574176.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8725880", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Desarzens, Gabrielle", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8725880", "ece-8725861"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "2\u00e8me d\u00e9veloppement : Les attentes des Tessinois sont grandes pour la succession de Didier Burkhalter", "id": "sound-B99176A1-030C-49ED-89F3-ED73184704AB", "durationSec": 254, "publicationDate": "2017-06-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Homme, barrista, dans un caf\u00e9 de Chiasso;Femme, \u00e9tudiante de 23 ans;Moreno Bernasconi, ancien r\u00e9dacteur en chef du Corriere del Ticino;Remigio Ratti, ancien candidadt au Conseil F\u00e9d\u00e9ral\r\nLe Parti lib\u00e9ral-radical tessinois devrait annoncer ses prochains jours son candidat \u00e0 la succession de Didier Burkhalter. L'\u00e9quipe de Quinze minutes a pass\u00e9 la semaine au Tessin afin de mesurer les attentes des citoyens du canton.\r\n\r\n* * Les attentes des Tessinois sont grandes pour la succession de Didier Burkhalter  \r\n18 ans apr\u00e8s le d\u00e9part de Flavio Cotti, est-ce l'heure du retour du Tessin au Conseil f\u00e9d\u00e9ral ? Le PLR Tessinois n'annoncera son candidat pour remplacer Dider Burkhalter dans un mois. Mais que repr\u00e9senterait un \"Consigliere federale\" pour les Tessinois eux-m\u00eames ?  Jordan Davis bonjour...  \r\nCette semaine l'\u00e9quipe de Quinze Minutes a pass\u00e9 sa semaine au sud des Alpes pour mesurer les attentes... \r\nNous sommes all\u00e9s \u00e0 l'endroit qui doit \u00eatre g\u00e9ographiquement le plus \u00e9loign\u00e9 de Berne, Chiasso. C'est l\u00e0 que Francesca Argiroffo et moi sommes tomb\u00e9 sur ce qui doit \u00eatre le caf\u00e9 le moins cher de Suisse. Ca nous a bien fait plaisir de payer deux francs... Pour le barman, ce prix illustre bien les probl\u00e8mes \u00e9conomiques au Tessin. \r\n  40'' \r\nCe malaise on le sent un peu partout. Y compris parmi les \u00e9tudiants de l'universit\u00e9 de la Suisse italienne \u00e0 Lugano. Cette jeune femme de 23 ans pr\u00e9pare son masters en administration publique... \r\n  21''\r\n**Les attentes sont grandes, donc.\r\nOui. Moreno Bernasconi est ancien r\u00e9dacteur en chef du Corriere del Ticino fin observateur de la politique tessinoise et f\u00e9d\u00e9rale. Si en septembre un Tessinois n'entre pas chez les Sept Sages... \r\n  0'32''\r\n**On peut dire Jordan que la pr\u00e9sence d'un Italophone au Conseil f\u00e9d\u00e9ral fait l'unanimit\u00e9 chez ceux avec qui vous avez parl\u00e9.\r\nItalophone, presque l'unanimit\u00e9 oui. Tessinois, pas forc\u00e9ment. Parce que le concept de la Suisse italienne est \u00e0 g\u00e9om\u00e9trie variable.\r\n  0'07''\r\nCette voix est celle de Remigio Ratti. En 1999 il \u00e9tait le candidat tessinois pour succ\u00e9der \u00e0 Flavio Cotti. Remigio Ratti pr\u00e9f\u00e8re utiliser le terme \"italianicit\u00e9\". Mais, selon lui, cette italianicit\u00e9 peut \u00eatre port\u00e9 au gouvernement par un originaire du Tessin vivant au nord des Alpes ou m\u00eame par un Suisse aux origines italiennes... \r\n  0'22''\r\nAlors cette id\u00e9e est sans doute celle d'une certaine intelligentsia.ast confiant en l'avenir. Car ce Tessin-l\u00e0 coexiste avec celui domin\u00e9 par ce sentiment de d\u00e9clin. Reste \u00e0 voir si ces deux Tessin vont arriver \u00e0 s'unir autour d'un seul candidat. \r\n**Jordan Davis, merci. \"UN consigliere federale \u00e0 tout prix ?\" C'est le titre de l'\u00e9mission de quinze minutes que vous pourrez \u00e9couter demain, samedi, dans le journal de 12h30 sur la 1\u00e8re.", "alternativeExcerpt": ["Le Parti lib\u00e9ral-radical tessinois devrait annoncer ses prochains jours son candidat \u00e0 la succession de Didier Burkhalter. L'\u00e9quipe de Quinze minutes a pass\u00e9 la semaine au Tessin afin de mesurer les attentes des citoyens du canton."], "alternativeTitle": ["Les attentes des Tessinois sont grandes pour la succession de Didier Burkhalter  / JDM_2017-06-30T07:19:00_2eme-developpement", "Le Journal du matin du 30.06.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8744061.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8725871", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Davis, Jordan", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8725866"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Couleur3 Live", "source": "siranau", "title": "Emission sp\u00e9ciale en direct du festival Week-end au bord de l'eau", "id": "sound-F9295EBC-F84E-494B-8C08-E8F2EA3311C8", "durationSec": 3600, "publicationDate": "2017-06-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Couleur3 Live du 30.06.2017", "Emission sp\u00e9ciale en direct du festival Week-end au bord de l'eau / C3L_2017-06-30T23:00:00_couleur3-live", "Couleur3 Live du 30.06.2017", "Emission sp\u00e9ciale en direct du festival Week-end au bord de l'eau / C3L_2017-06-30T23:00:00_couleur3-live"], "imageURL": "//www.rts.ch/8732258.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8714932", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-8714932", "ece-8714931"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "InterCit\u00e9s : InterCit\u00e9s - La Suisse est \u00e0 la pointe de l'architecture digitale", "id": "sound-6B329EFF-F16B-4D4F-960E-F3CE817EB6E6", "durationSec": 426, "publicationDate": "2017-06-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Matthias Kohler, directeur du p\u00f4le D-Fab et professeur \u00e0 l'EPFZ;Guillaume Habert, titulaire de la chaire de construction durable \u00e0 l'EPFZ;Yves Weinand, directeur des constructions en bois \u00e0 l'EPFL\r\nLe domaine de la construction est \u00e0 l'aube d'une r\u00e9volution: celle de l'architecture digitale. Les \u00e9difices seront non seulement con\u00e7us par des ordinateurs, mais aussi construits par des robots. La Suisse est \u00e0 la pointe du domaine.\r\n\r\n* * InterCit\u00e9s - La Suisse est \u00e0 la pointe de l'architecture digitale (INTERCITES 30.06 ARCHITECTURE DIGITALE) Nous dormons, nous mangeons, nous travaillons, bref, nous vivons entre des murs d\u00e9sesp\u00e9r\u00e9ment droits. Et \u00e7a fait des si\u00e8cles que \u00e7a dure. Alors on a bien essay\u00e9 les pyramides, mais tout cela reste affreusement rectiligne. Et pourtant, la construction pourrait bien \u00eatre sur le point de changer radicalement. Le domaine est \u00e0 l'aube d'une r\u00e9volution, celle de l'architecture digitale. Avec des \u00e9difices non seulement con\u00e7us par des ordinateurs mais aussi construits par des robots.\r\n Lucia Sillig, Bonjour.\r\nBonjour.\r\n***Alors il para\u00eet que la Suisse est \u00e0 la pointe dans ce domaine?\r\nOui, figurez-vous qu'on a le plus gros p\u00f4le de recherche consacr\u00e9 \u00e0 ces technologies, le p\u00f4le national D-Fab - pour fabrication digitale. Et depuis un peu plus d'un mois, \u00e0 D\u00fcbendorf, sur le site des laboratoires f\u00e9d\u00e9raux de recherche sur les mat\u00e9riaux de l'Empa, un robot est en train de construire le premier niveau d'une maison de trois \u00e9tages, qui va \u00eatre enti\u00e8rement b\u00e2tie avec des m\u00e9thodes digitales. \r\nJe vous propose un petite visite de chantier, en compagnie de l'architecte Matthias Kohler, directeur du p\u00f4le D-Fab et professeur \u00e0 l'EPFZ.\r\n  2'34''\r\nOui, alors quand Matthias Kohler dit que son mur \u00e0 une forme de S, il ne rend pas justice \u00e0 la complexit\u00e9 de la structure. Il faut vraiment imaginer quelque chose qui ondule dans plusieurs directions, avec des replis, un peu comme la paroi d'une grotte.\r\nEt c'est l\u00e0 o\u00f9 l'utilisation d'une machine fait toute la diff\u00e9rence.\r\n***Pourquoi?\r\nParce que jusqu'ici, les architectes pouvaient bien imaginer les formes les plus folles, avec les m\u00e9thodes traditionnelles, c'\u00e9tait juste trop compliqu\u00e9 et trop cher de les construire. \r\nAlors que pour un robot, la complexit\u00e9 n'est pas un probl\u00e8me: il suit docilement sont programme. Pour lui, poser une brique \u00e0 angle droit o\u00f9 \u00e0 23,6 degr\u00e9s, \u00e7a revient exactement au m\u00eame. Et m\u00eame s'il doit changer d'angle \u00e0 chaque brique, \u00e7a ne lui fait ni chaud, ni froid.\r\n***\u00e7a veut dire qu'on va se mettre \u00e0 construire des maisons avec des formes compl\u00e8tement loufoques?\r\nC'est possible, mais comme c'est dit dans le reportage, l'esth\u00e9tique n'est de loin pas le seul enjeu.\r\nC'est d'ailleurs l\u00e0-dessus qu'insiste Guillaume Habert, titulaire de la chaire de construction durable \u00e0 l'EPFZ.\r\n  0'26''\r\nNon seulement on gagne en fonctionalit\u00e9, mais \u00e7a devrait aussi permettre une utilisation plus durables des ressources.\r\nAujourd'hui, par s\u00e9curit\u00e9, on construit des murs qui sont partout de la m\u00eame \u00e9paisseur. L\u00e0, gr\u00e2ce \u00e0 la pr\u00e9cision des robots, on pourra varier, faire des murs plus fins par endroit, par exemple, et donc \u00e9conomiser de la mati\u00e8re.\r\n***Mais le robot de votre reportage, c'est un prototype. Est-ce qu'il y a d\u00e9j\u00e0 des entreprises qui se sont lanc\u00e9es dans la construction digitale?\r\nOui, dans l'industrie suisse, il y a d\u00e9j\u00e0 quelques compagnies qui proposent des processus robotiques ou digitaux pour des murs en brique ou des construction en bois. \r\nLe bois conna\u00eet d'ailleurs un regain d'inter\u00eat gr\u00e2ce \u00e0 ces technologies, notamment parce qu'elles permettent de d\u00e9couper des pi\u00e8ces qui s'emboitent directement les unes dans les autres. Yves Weinand, directeur des constructions en bois \u00e0 l'EPFL.\r\n  0'37''\r\nC'est d'ailleurs avec cette m\u00e9thode, qu'Yves Weinand et ses coll\u00e8gues sont en train de construire le pavillon, qui va remplacer le chapiteau du th\u00e9\u00e2tre de Vidy au mois de septembre.\r\n***Donc cette r\u00e9volution, on est en plein dedans?\r\nDisons en tout cas qu'elle a bien commenc\u00e9. \r\nApr\u00e8s, certaines choses ne sont pas pour tout de suite. Mais \u00e0 terme, les chercheurs esp\u00e8rent que les technologies digitales permettront de faire du sur mesure, en prenant en compte la topologie du lieu o\u00f9 le b\u00e2timent est construit par exemple, ou encore, de r\u00e9cup\u00e9rer des mat\u00e9riaux directement sur le site pour les r\u00e9utiliser.\r\n***Et les humains dans tout \u00e7a? Est-ce qu'ils vont dispara\u00eetre des chantiers?\r\nComme dans tous les secteurs qui ont \u00e9t\u00e9 robotis\u00e9s, il y a probablement des m\u00e9tiers qui vont dispara\u00eetre. \r\nMais la ligne de d\u00e9fense des ap\u00f4tres de la fabrication digitale, c'est que ce sont surtout les m\u00e9tiers les plus p\u00e9nibles et les plus dangereux qui n'auront plus de raison d'\u00eatre, et qu'il faudra toujours des \u00eatres humains pour programmer les machines, les r\u00e9gler, les diriger - en gros, pour jouer les ma\u00eetres d'oeuvre.\r\n(JDM INTERCITE JINGLE F) \r\n(JDM INTERCITE JINGLE F)", "alternativeExcerpt": ["Le domaine de la construction est \u00e0 l'aube d'une r\u00e9volution: celle de l'architecture digitale. Les \u00e9difices seront non seulement con\u00e7us par des ordinateurs, mais aussi construits par des robots. La Suisse est \u00e0 la pointe du domaine.", "Le domaine de la construction est \u00e0 l'aube d'une r\u00e9volution: celle de l'architecture digitale. Les \u00e9difices seront non seulement con\u00e7us par des ordinateurs, mais aussi construits par des robots. La Suisse est \u00e0 la pointe du domaine.", "Le domaine de la construction est \u00e0 l'aube d'une r\u00e9volution: celle de l'architecture digitale. Les \u00e9difices seront non seulement con\u00e7us par des ordinateurs, mais aussi construits par des robots. La Suisse est \u00e0 la pointe du domaine."], "alternativeTitle": ["InterCit\u00e9s \u2013 La Suisse est \u00e0 la pointe de l'architecture digitale", "InterCit\u00e9s - La Suisse est \u00e0 la pointe de l'architecture digitale / JDM_2017-06-30T06:18:00_intercites", "InterCit\u00e9s - La Suisse est \u00e0 la pointe de l'architecture digitale / JDM_2017-06-30T06:18:00_intercites"], "imageURL": "//www.rts.ch/8318525.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8725872", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Sillig, Lucia", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8725872", "ece-8725853"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "MP3 : MP3 - Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de Vincent Sager : - \"L'aigle noir\", G\u00e9rard Depardieu  ", "id": "sound-B9FFF082-50CC-4486-A27B-ECCF00BF9865", "durationSec": 312, "publicationDate": "2017-06-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Vincent Sager, Directeur d'OPUS ONE\r\n- \"L'aigle noir\", G\u00e9rard Depardieu  \r\n- \"Guns and Ships\", Hamilton  \r\n- \"L'homme press\u00e9\", Noir D\u00e9sir\r\n\r\n* * MP3 - Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de Vincent Sager : - \"L'aigle noir\", G\u00e9rard Depardieu   (MP3 30.06 VINCENT SAGER EP5) MP3 VINCENT SAGER, SEMAINE DU 26 au 30 JUIN, dernier de la saison\r\nDernier \u00e9pisode avec Vincent Sager\r\n  6'28''   ((Fin de parole: 3'35''))\r\nVENDREDI\r\nG\u00e9rard Depardieu chante l'Aigle Noir (2017) de Barbara\r\nHamilton : com\u00e9die musicale , guns and ships\r\nNoir Desir : L'homme press\u00e9\r\nMP3  fait une pause estivale\r\nCes 8 prochaines semaines, le meilleur \r\navant de revenir avec de nouveaux invit\u00e9s \u00e0 partir du 28 ao\u00fbt!", "alternativeExcerpt": ["- \"L'aigle noir\", G\u00e9rard Depardieu  - \"Guns and Ships\", Hamilton  - \"L'homme press\u00e9\", Noir D\u00e9sir", "- \"L'aigle noir\", G\u00e9rard Depardieu  \n- \"Guns and Ships\", Hamilton  \n- \"L'homme press\u00e9\", Noir D\u00e9sir", "- \"L'aigle noir\", G\u00e9rard Depardieu  \n- \"Guns and Ships\", Hamilton  \n- \"L'homme press\u00e9\", Noir D\u00e9sir"], "alternativeTitle": ["MP3 - Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de Vincent Sager", "MP3 - Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de Vincent Sager  / JDM_2017-06-30T06:51:00_mp3", "MP3 - Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de Vincent Sager  / JDM_2017-06-30T06:51:00_mp3"], "imageURL": "//www.rts.ch/8727540.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8725881", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Milasevic, Lorence", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8725881", "ece-8725862"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Le Parlement allemand approuve le mariage homosexuel", "id": "sound-9EEBE855-BF4F-4288-8095-E97BC487EFCA", "durationSec": 98, "publicationDate": "2017-06-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "L'Allemagne a rejoint vendredi la majorit\u00e9 des pays occidentaux en l\u00e9galisant par un vote des d\u00e9put\u00e9s le mariage gay, malgr\u00e9 l'opposition de la chanceli\u00e8re Angela Merkel.\r\n\r\n* * Le Parlement allemand approuve le mariage homosexuel 12h30 Mariage gay\r\nEn Allemagne, le Bundestag a adopt\u00e9 ce matin \u00e0 une large majorit\u00e9, le projet de loi l\u00e9galisant le mariage entre personnes du m\u00eame sexe. Il y a eu 393 voix pour et 226 voix contre, et parmi les voix contre, celle d'Angela Merkel. C'est pourtant la chanceli\u00e8re qui avait ouvert la porte en d\u00e9but de semaine, \u00e0 ce vote que beaucoup ont qualifi\u00e9 d'historique ce matin, Blandine Milcent.\r\n  30''\r\n(( Oui l'Allemagne rejoint les 20 pays occidentaux qui ont d\u00e9j\u00e0 autoris\u00e9 le mariage homosexuel: la loi vot\u00e9e au Bundestag va donc remplacer l'union civile qui existait depuis 2001, qui reconnaissait l'union entre personnes du m\u00eame sexe, mais restreignait leurs droits, en mati\u00e8re fiscale et surtout en mati\u00e8re d'adoption. \"Historique\" est effectivement le mot que l'on a entendu le plus souvent dans les interventions des divers d\u00e9put\u00e9s \u00e0 la tribune du Bundestag ce matin. \"C'est la fin d'une discrimination\" ont \u00e9galement soulign\u00e9 plusieurs d'entre eux. )) \r\nAngela Merkel a lanc\u00e9 le mouvement vers ce vote, Blandine, elle s'est fait prendre de vitesse...\r\n  39''\r\n(( Oui en d\u00e9but de semaine, la chanceli\u00e8re d\u00e9clare dans une interview que les d\u00e9put\u00e9s de son parti pourraient finalement voter \"en conscience\" lors de la prochaine l\u00e9gislature. Ce n'\u00e9tait pas une gaffe mais bien un calcul politique: d'abord pour sortir ce dossier de la campagne \u00e9lectorale (ce qui sera le cas), ensuite parce que tous ses partenaires potentiels de coalition avaient fait de ce sujet une condition pour participer \u00e0 un gouvernement avec elle en septembre. Donc c'\u00e9tait une fa\u00e7on de garder ouverte toutes les options de colaition. La seule chose qu'Angela Merkel n'a sans doute pas contr\u00f4l\u00e9, c'est le tempo: car au lendemain de son interview, les autres partis ont d\u00e9clar\u00e9 que dans ces conditions, un vote d\u00e8s cette semaine pouvait avoir lieu au Bundestag. ))", "alternativeExcerpt": ["L'Allemagne a rejoint vendredi la majorit\u00e9 des pays occidentaux en l\u00e9galisant par un vote des d\u00e9put\u00e9s le mariage gay, malgr\u00e9 l'opposition de la chanceli\u00e8re Angela Merkel."], "alternativeTitle": ["Le Parlement allemand approuve le mariage homosexuel / 12H30_2017-06-30T12:35:00_developpement-6", "Le 12h30 du 30.06.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8744227.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8725831", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Milcent, Blandine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8725821"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "La pol\u00e9mique Netflix de Cannes pourrait rebondir au NIFFF de Neuch\u00e2tel", "id": "sound-8460D481-133B-4527-A993-CE9FE0554499", "durationSec": 132, "publicationDate": "2017-06-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Ana\u00efs Emery, directrice  du NIFF\r\nLe film \"Bushwick\", diffus\u00e9 uniquement sur la plateforme am\u00e9ricaine de vid\u00e9o \u00e0 la demande, est pr\u00e9sent\u00e9 au Festival du film fantastique de Neuch\u00e2tel (NIFFF), qui d\u00e9bute vendredi. Sa projection pourrait raviver la pol\u00e9mique suscit\u00e9e \u00e0 Cannes.\r\n\r\n* Infotrafic: 12:37:22-12:37:35 / * La pol\u00e9mique Netflix de Cannes pourrait rebondir au NIFFF de Neuch\u00e2tel 12h30 NIFFF\r\nNeuch\u00e2tel va vivre au rythme du cin\u00e9ma fantastique pour la 17\u00e8 \u00e9dition du NIFFF. Plus de 150 oeuvres sont projet\u00e9es, dont 10 premi\u00e8res mondiales et 53 premi\u00e8res suisses. Du c\u00f4t\u00e9 de la comp\u00e9tition internationale, 16 long-m\u00e9trages dont l'adaptation d'un manga par le c\u00e9l\u00e8bre r\u00e9alisateur japonais Takashi Mik\u00e9, h\u00f4te d'honneur. Mais aussi l'attendu film Bushwick, qui pourrait relancer la pol\u00e9mique autour de Netflix. Pierre-Etienne Joye.\r\n  1'40\r\nLe NIFFF, le Festival international du film fantastique, 17\u00e8 \u00e9dition samedi 8 juillet. \r\n((Pol\u00e9mique li\u00e9e au dernier festival de Cannes. Des films en comp\u00e9tition , mais qui ne pouraient \u00eatre vus que sur la platefrome am\u00e9ricaine de video \u00e0 la demande... Pas d sortie en salle pr\u00e9vue. Et c'est le scandale... Bushwick, \u00e9tait de ceux-ci. Il fait donc aussi partie de la s\u00e9ection officielle en comp\u00e9tition \u00e0 Neuch\u00e2tel. Un film Netflix au NIFFF, est-ce que \u00e7a peut poser probl\u00e8me? Philippe Congiusti a pos\u00e9 la question \u00e0 sa directrice Ana\u00efs Emery..\r\nson\r\nEt au fait c'est quoi ce Bushwick, estampill\u00e9 Netflix? \r\nson\r\nUn bain de sang d\u00e8s la sortie de m\u00e9tro au coeur du quartier de Brooklyn \u00e0 New-York. Film r\u00e9alis\u00e9 par els am\u00e9ricains  Cary Murnion et Jonathan Milott.))", "alternativeExcerpt": ["Le film \"Bushwick\", diffus\u00e9 uniquement sur la plateforme am\u00e9ricaine de vid\u00e9o \u00e0 la demande, est pr\u00e9sent\u00e9 au Festival du film fantastique de Neuch\u00e2tel (NIFFF), qui d\u00e9bute vendredi. Sa projection pourrait raviver la pol\u00e9mique suscit\u00e9e \u00e0 Cannes."], "alternativeTitle": ["La pol\u00e9mique Netflix de Cannes pourrait rebondir au NIFFF de Neuch\u00e2tel / 12H30_2017-06-30T12:37:00_developpement-8", "Le 12h30 du 30.06.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8744239.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8725831", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Joye, Pierre-Etienne", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8725822"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Mus\u00e9e d'art et d'histoire de Gen\u00e8ve: un manque d'audace architecturale?", "id": "sound-D6F3907D-F7D9-4FCF-A1FD-D2194F0A49D6", "durationSec": 651, "publicationDate": "2017-06-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Les Genevois qui r\u00eavaient d'un grand geste architectural pour le futur Mus\u00e9e d'art et d'histoire seront d\u00e9\u00e7us: le projet pr\u00e9sent\u00e9 jeudi brille surtout par sa modestie. D\u00e9bat entre Christophe Catsaros, r\u00e9dacteur en chef de la revue Trac\u00e9s, et Roger Mayou, directeur du Mus\u00e9e international de la Croix-Rouge.\r\n\r\n* * Mus\u00e9e d'art et d'histoire de Gen\u00e8ve: un manque d'audace architecturale? 18h Mus\u00e9e d'Art et d'Histoire : manque d'audace architecturale ?\r\nChristophe Catsaros, r\u00e9dacteur en chef Trac\u00e9s ** 14), Ok studio paris, b\u00e9n\u00e9dicte banet l'accueille\r\nRoger Mayou, directeur du mus\u00e9e international de la croix-rouge, copr\u00e9sident du comit\u00e9 d'experts charg\u00e9s de plancher sur l'avenir du MAH ** 12), OK studio GE, taxi r\u00e9serv\u00e9\r\nLes Genevois qui r\u00eavaient d'un grand geste architectural pour le futur Mus\u00e9e d'Art et histoire seront d\u00e9\u00e7us: le projet qui a \u00e9t\u00e9 pr\u00e9sent\u00e9 hier brille surtout par sa modestie. Le mus\u00e9e restera dans des murs anciens. Il sera bel et bien dot\u00e9 d'une grande salle pour les expositions temporaires... Mais elle sera en sous-sol, et donc largement invisible.\r\nEst-ce le signe d'un manque d'ambition? Ou est-ce simplement que les experts ont retenu la le\u00e7on du vote des Genevois, qui avaient refus\u00e9 l'an pass\u00e9 le projet de sur\u00e9l\u00e9vation  du MAH?\r\nAvec nous pour en d\u00e9battre,  le r\u00e9dacteur en chef de la revue Trac\u00e9s Christophe Catsaros, bonsoir!\r\nOn accueille aussi l'un des parrains du nouveau projet, le pr\u00e9sident du comit\u00e9 d'experts charg\u00e9s de plancher sur l'avenir du MAH, Roger Mayou, bonsoir! Vous \u00eates \u00e9galement le directeur du mus\u00e9e international de la croix-rouge...\r\n@hainard\r\n-Cette modestie, cette retenue, c'est quelque chose d'assum\u00e9?\r\n-Vous d\u00e9fendez en quelque sorte la primaut\u00e9 du contenu sur le contenant?\r\n-Pour vous, le fait que les Genevois aient rejet\u00e9 le projet d'extension du MAH sign\u00e9 Jean Nouvel, l'an pass\u00e9... C'est le signe qu'ils ne veulent pas d'architecture-spectacle?\r\n-M\u00e9fiance tr\u00e8s protestante vis-\u00e0-vis d'une architecture trop ostentatoire?\r\n-C'est aussi le probl\u00e8me de la d\u00e9mocratie directe? D\u00e8s qu'un projet de grande ampleur voit le jour, il est tu\u00e9 dans l'oeuf ou rogn\u00e9 \u00e0 cause des oppositions? Donc on pr\u00e9f\u00e8re voir petit?\r\n@catsaros\r\n-Le fait que le mus\u00e9e s'agrandisse sous terre, \u00e7a vous g\u00eane un peu? \r\n-Trop modeste? On rate l'occasion d'offrir aux Genevois un grand geste architectural?\r\n-On craint de tomber dans la d\u00e9mesure, quitte \u00e0 aller trop loin dans la sobri\u00e9t\u00e9?\r\n-Il faut quand m\u00eame bien tenir compte du refus du projet d'agrandissement du MAH l'an pass\u00e9... \r\n-Vous avez l'impression que la d\u00e9mocratie directe freine l'\u00e9mergence de grands projets ic\u00f4niques?", "alternativeExcerpt": ["Les Genevois qui r\u00eavaient d'un grand geste architectural pour le futur Mus\u00e9e d'art et d\u2019histoire seront d\u00e9\u00e7us: le projet pr\u00e9sent\u00e9 jeudi brille surtout par sa modestie. D\u00e9bat entre Christophe Catsaros, r\u00e9dacteur en chef de la revue Trac\u00e9s, et Roger Mayou, directeur du Mus\u00e9e international de la Croix-Rouge."], "alternativeTitle": ["Mus\u00e9e d'art et d'histoire de Gen\u00e8ve: un manque d'audace architecturale? / FOR_2017-06-30T18:14:00_developpement-8", "Forum du 30.06.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8745367.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8725848", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Directeur de la revue romande", "name": "Catsaros, Christophe", "type": "Participant"}, {"role": "Directeur Mus\u00e9e International de la Croix-Rouge et du Croissant-Rouge (2014) - il l'est toujours!", "name": "Mayou, Roger", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Malik, Renaud", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8725840"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "La s\u00e9curit\u00e9 du Tour de France assur\u00e9e par 13'000 gendarmes et 10'000 policiers", "id": "sound-4F65C679-8F58-48DA-BE93-9157AC01D3AB", "durationSec": 92, "publicationDate": "2017-06-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le Tour de France d\u00e9bute samedi \u00e0 D\u00fcsseldorf en Allemagne, pays dans lequel la s\u00e9curit\u00e9 n'est pas tr\u00e8s contraignante. En France, les dispositifs seront renforc\u00e9s. Quelque 13'000 gendarmes et 10'000 policiers seront pr\u00e9sents, avant tout pour assurer la s\u00e9curit\u00e9 routi\u00e8re.\r\n\r\n* * La s\u00e9curit\u00e9 du Tour de France assur\u00e9e par 13'000 gendarmes et 10'000 policiers 12h30 Tour de France\r\nLe Tour de France d\u00e9bute demain \u00e0 D\u00fcsseldorf, en Allemagne. Depuis quelques ann\u00e9es et les attentats \u00e0 r\u00e9p\u00e9tition, la s\u00e9curit\u00e9 est devenue une obsession. Patrick D\u00e9l\u00e9troz,vous \u00eates en direct de D\u00fcsseldorf,  cette s\u00e9curit\u00e9 Patrick n'est pourtant pas tr\u00e8s contraignante en Allemagne...", "alternativeExcerpt": ["Le Tour de France d\u00e9bute samedi \u00e0 D\u00fcsseldorf en Allemagne, pays dans lequel la s\u00e9curit\u00e9 n'est pas tr\u00e8s contraignante. En France, les dispositifs seront renforc\u00e9s. Quelque 13'000 gendarmes et 10'000 policiers seront pr\u00e9sents, avant tout pour assurer la s\u00e9curit\u00e9 routi\u00e8re."], "alternativeTitle": ["La s\u00e9curit\u00e9 du Tour de France assur\u00e9e par 13'000 gendarmes et 10'000 policiers  / 12H30_2017-06-30T12:36:00_developpement-7", "Le 12h30 du 30.06.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8744172.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8725831", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "D\u00e9l\u00e9troz, Patrick", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8725818"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Son du matin", "source": "siranau", "title": "Le son du matin 30.06.2017", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-3EA704EC-FD57-4BFC-A7A3-D89463A051DC", "durationSec": 241, "publicationDate": "2017-06-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Le son du matin / RVA3_2017-06-30T07:55:00_le-son-du-matin", "R\u00e9veil \u00e0 3 du 30.06.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8707810", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8279214.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Luis, Benjamin", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8707803"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le Journal de 6h : Le Journal de 6h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Sandra Viscardi", "id": "sound-62D9946D-8CF4-4241-BDFE-FF0DBE11894E", "durationSec": 965, "publicationDate": "2017-06-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Greg Mitchell, ressortissant britannique arriv\u00e9 en Suisse en 1982;Do Chan, activiste politique \u00e0 Hong Kong;Johann Schneider Ammann, conseiller f\u00e9d\u00e9ral en charge de l'agriculture;Alec von Graffenried, maire de Berne;Pierre-Yves Maillard, pr\u00e9sident du gouvernement vaudois;Fabrice Cl\u00e9ment, professeur en sciences cognitives \u00e0 l'Universit\u00e9 de Neuch\u00e2tel; S\u00e9bastien Dieguez, Chercheur en neuroscience \u00e0 l'Universit\u00e9 de Fribourg;Robin Girod, musicien, passion\u00e9 de vinyles, producteur et fondateur de Cheptel records \u00e0 Gen\u00e8ve\r\n\r\n\r\n* * Le Journal de 6h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Sandra Viscardi (JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL FIN TAPIS) \r\n(JDM JOURNAL FIN TAPIS) \r\n(6H(1) 04 UK: HAUSSE DEMANDES CITOYENNETE CH) Le changement de passeport...c'est l'un des effets pervers du Brexit....depuius l'annonce du divorce entre Londres et Bruxelles....beaucoup de britanniques cherchent \u00e0 rester europ\u00e9ens en se naturalisant dans un pays europ\u00e9en....\r\nEt les ressortissants du Royaume-Uni r\u00e9sidants en suisse cherchent \u00e0 devenir suisses...plus de demandes de naturalisation...pas de ru\u00e9e comme chez nos voisins allemands et fran\u00e7ais... Mais la hausse est bien r\u00e9elle... comme le montrent les chiffres 2016 que notre r\u00e9daction multim\u00e9dia a obtenu aupr\u00e8s des diff\u00e9rents cantons romands. Guillaume Rey.\r\n  1'15\r\nEn attendant le Brexit...le gouvernement de Theresa May a obtenu hier la confiance du parlement brutannique gr\u00e2ce aux voix du parti ultra conservateur nord irlandais....une courte majorit\u00e9 de 14 voix pour la premi\u00e8re ministre qui a \u00e9court\u00e9 sa visite pr\u00e9paratoire du G20 \u00e0 Berlin....pour assister au vote de la chambre des communes.\r\n(6H(2) D4 HONG KONG - CHINE) ***Et l'ancien territoire britannique de Hong-Kong c\u00e9l\u00e8bre les 20 ans de son retour dans le giron chinois....\r\nLes 26 militants d\u00e9mocrates qui avaient \u00e9t\u00e9 interpell\u00e9s mercredi...en pr\u00e9vision de cet anniversaire c\u00e9l\u00e9br\u00e9 en pr\u00e9sence du pr\u00e9sident chinois...ont recouvr\u00e9 ce matin la libert\u00e9....Washington s'inqui\u00e8te du respect de la d\u00e9mocratie dans cette ville au status sp\u00e9cial fortement contr\u00f4l\u00e9 par P\u00e9kin....La venue de Si Jinping est contest\u00e9e. Le contexte politique est tendu. Les autorit\u00e9s de la ville se sont montr\u00e9es clairs avec les activistes politiques. Durant la visite de si Jinping : tol\u00e9rane z\u00e9ro..Raphael Grand.\r\n  1'23\r\nDepuis 2H ce matin...heure suisse...les citoyens de 6 pays musulmans qui n'ont pas de liens avec les Etats-Unis ne peuvent plus y entrer...le d\u00e9cret migratoire version 2....de Donald Trump est entr\u00e9 en vigueur....pour 3 mois...\r\n(6H(3) 16 RUSSIE NEMTSOV (rep.22h30)) ***En Russie, cinq tch\u00e9tch\u00e8nes ont \u00e9t\u00e9 reconnus coupables du meurtre de l'opposant Boris Nimtsov...\r\nL'opposant russe avait \u00e9t\u00e9 tu\u00e9 par balle, en f\u00e9vrier 2015 \u00e0 Moscou, au pied du Kremlin. C'est un jury qui a tranch\u00e9, apr\u00e8s des longues heures de d\u00e9lib\u00e9rations. La famille de Boris Niemtsov est tr\u00e8s remont\u00e9e contre l'issue de ce proc\u00e8s, car le commanditaire n'a pas \u00e9t\u00e9 identifi\u00e9. Isabelle Cornaz.\r\n  57''\r\nEn France le t\u00e9moin cl\u00e9 de la mort du petit Gr\u00e9gory il y a plus de 30 ans...est inculp\u00e9e pour enl\u00e8vement de mineur suivi de mort...par le parquet de Dijon....c'est la 3\u00e8me mise en examen en 2 semaines..parmi les proches de la famille de la victime.\r\n(6H(4) 01 SECURITE ALIMENTAIRE ITV SCHNEIDER-AMMANN) ***En Suisse...le conseil f\u00e9d\u00e9ral a lanc\u00e9 hier la campagne pour l'article constitutionnel sur la s\u00e9curit\u00e9 alimentaire...sur lequel nous voterons le 24 septembre....\r\nCe contre-projet \u00e0 l'initiative de l'union suisse des paysans veut encadrer la production agricole suisse du champ jusque dans l'assiette...l'USP a finalement retir\u00e9 son texte. Pour le Conseil f\u00e9d\u00e9ral...la population suisse doit avoir acc\u00e8s en tout temps \u00e0 une quantit\u00e9 suffisante de denr\u00e9es alimentaires saines et \u00e0 la port\u00e9e de tous. Pour notre ministre de l'\u00e9conomie...Johann Schneider Ammann, estime que cette modification constitutionnelle est indispensable...\r\n  48''\r\nJohann Schneider Ammann avec Pietro Bugnon.\r\nPas question d'abaisser l'\u00e2ge de la majorit\u00e9 politique \u00e0 16 ans....la commission des institutions politiques du National balaye l'initiative parlementaire de la verte genevoise Lisa Mazzone...au motif qu'en cas de oui....la majorit\u00e9 civile et la majorit\u00e9 politique ne co\u00efncideraient plus...et parce que la commisison doute de l'int\u00e9r\u00eat des jeunes de cet \u00e2ge pour la politique.\r\n(6H(5) 08 BE AIDE SOCIALE, ITV VON GRAFFENRIED) Cinq grandes villes du canton de Berne, dont la capitale et Bienne, ne veulent pas de la r\u00e9vision de la loi sur l'aide sociale, telle qu'adopt\u00e9e par le gouvernement. Si le parlement donne son feu vert en septembre, Berne sera le premier canton \u00e0 violer le consensus national sur le montant minimum du forfait de base. Les cinq villes ont pr\u00e9sent\u00e9 hier toute une s\u00e9rie de mesures alternatives pour ma\u00eetriser les co\u00fbts de l'aide sociale. Alain Arnaud a demand\u00e9 au maire de Berne Alec von Graffenried si les communes n'\u00e9taient pas surtout f\u00e2ch\u00e9es de ne pas avoir \u00e9t\u00e9 consult\u00e9es \r\n  54''\r\nDans le canton de Vaud...la municipalit\u00e9 d'Aigle refuse de trancher en l'\u00e9tat...sur le sort de l'\u00e9lu en charge de la police...un municipal entendu la semaine derni\u00e8re par la justice pour des infractions \u00e9conomiques....le coll\u00e8ge qui l'a entendu....ne d\u00e9cidera pas avant lundi...si elle lui maintient sa confiance ou si elle l'incite \u00e0 d\u00e9missionner.\r\n(6H(6) 06 S3, ITV MAILLARD) ***Le Conseil d'Etat vaudois a p\u00each\u00e9 par exc\u00e8s de confiance dans le dossier S3, le projet de Pascal Jaussi avec ses vols dans l'espace depuis Payerne. \r\nVerdict du contr\u00f4le cantonal des finances qui s'est pench\u00e9 sur l'aide de 500'000 francs octroy\u00e9e par le gouvernement \u00e0 la soci\u00e9t\u00e9...rien d'ill\u00e9gal, mais l'audit pointe du doigt un manque de prudence et de curiosit\u00e9 tout au long de la proc\u00e9dure... Les autorit\u00e9s se sont content\u00e9es d'informations partielles, incompl\u00e8tes... Elles ont donc pr\u00eat\u00e9 sans conna\u00eetre la gravit\u00e9 exacte des pertes de l'entreprise...Le conseil d'Etat d\u00e9clare avoir pris note du rapport... Pierre-Yves Maillard....pr\u00e9sident du gouvernement.\r\n  39''\r\nDes propos recueillis par Tania Barril\r\n(6H(7) D6 CONSCIENCE ET INCONSCIENCE) Et si on d\u00e9l\u00e9guait notre conscience \u00e0 Internet? Question qu'on peut se poser \u00e0 l'heure de l'hyperconnectivit\u00e9. Tous les \u00e9tats de la conscience sont d'ailleurs explor\u00e9s au sein de la nouvelle exposition du mus\u00e9e de la main \u00e0 Lausanne. L'influence de l'inconscience dans nos mani\u00e8res d'agir aussi. Pierre-Etienne Joye\r\n  1'36\r\n\"Dans la t\u00eate, une exploration de la conscience\", une expo qui d\u00e9bute aujourd'hui pour un an.\r\n(6H(8) 20 VINYLES) ***Tout le monde en parle depuis pr\u00e8s de 10 ans maintenant.c'est le grand retour du vinyle. \r\nLe g\u00e9ant japonais de l'\u00e9lectronique Sony l'a bien compris....en 7 ans le nombre de vinyles produits a \u00e9t\u00e9 multipli\u00e9 par huit au Japon atteignant pr\u00e8s de 800'000 unit\u00e9s...Sony a ainsi d\u00e9cid\u00e9 de reprendre la fabrication du microsillon, qu'il avait arr\u00eat\u00e9e en 1989.Pour certains professionnels du 33 tours, c'est une fausse bonne nouvelle..Yves Zahno\r\n  1'09\r\nDes vinyles...lui il en a press\u00e9...au d\u00e9but de sa carri\u00e8re....Johnny Clegg...le zoulou blanc qui a chant\u00e9 pour l'abolition de l'apartheid dans son afrique du su natale....vient d'entammer sa tourn\u00e9e d'adieux...\u00e0 64 ans...et malade... l'homme qui a parcouru pieds nus les sc\u00e8nes musicales du monde entier pednatn 40 ans mettre u point finale \u00e0 sa carri\u00e8re publique avec cette tourn\u00e9e qui passera aussi par la Grande-Bretagne, la France, Duba\u00ef, les Etats-Unis et le Canada.\r\nUn petit matin frais....entre 8 et 10 degr\u00e9s actuellement...22 \u00e0 24 cet apr\u00e8s-midi gr\u00e2ce au soleil...qui se voilera rapidement....de nuages. Il pourrait y avoir quelques orages en montagne.\r\nLe week-end s'annonce changeant et frais.\r\n(SOUS LA BARRE) \r\n(METEO SUISSE) RTS - Bulletin M\u00e9t\u00e9oSuisse de 5h du vendredi 30 juin\r\nR\u00e9sum\u00e9 :\r\nMatin\u00e9e bien ensoleill\u00e9e. Plus nuageux cet apr\u00e8s-midi avec quelques averses surtout en montagne.\r\nMaximum 22\u00b0.\r\nPr\u00e9vision jusqu'\u00e0 samedi 1 juillet 2017 et tendance\r\nLe ciel s'est bien d\u00e9gag\u00e9 cette nuit et il fait tr\u00e8s frais au lever du jour : entre 8 et 10\u00b0 seulement en plaine. Le temps sera bien ensoleill\u00e9 ce matin malgr\u00e9 des passages nuageux. Cet apr\u00e8s-midi, le ciel se chargera de plus en plus et il y aura quelques averses, principalement en montagne. Ces averses pourraient \u00eatre accompagn\u00e9es d'un coup de tonnerre. Il fera 22\u00b0 cet apr\u00e8s-midi sur le Plateau, 24 en Valais. Le vent du sud-ouest sera mod\u00e9r\u00e9 en plaine, fort en montagne.\r\nSamedi le ciel restera nuageux avec des averses. Il fera tout juste 18 \u00e0 20\u00b0 l'apr\u00e8s-midi. Dimanche encore des averses le matin. Le temps deviendra sec l'apr\u00e8s-midi avec de belles \u00e9claircies. Il fera un peu plus chaud, 20 \u00e0 22\u00b0.", "alternativeTitle": ["Le Journal de 6h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Sandra Viscardi", "Le Journal de 6h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Sandra Viscardi / JDM_2017-06-30T06:00:00_le-journal-de-6h", "Le Journal de 6h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Sandra Viscardi / JDM_2017-06-30T06:00:00_le-journal-de-6h"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8725882", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677648.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Joye, Pierre-Etienne", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rey, Guillaume", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Arnaud, Alain", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Grand, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Barril, Tania", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zahno, Yves", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bugnon, Pietro", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Viscardi, Sandra", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cornaz, Isabelle", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8725882", "ece-8725863"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Entre nous soit dit", "source": "siranau", "title": "Robert Hossein, acteur, metteur en sc\u00e8ne, auteur", "genres": ["Interview"], "id": "sound-74DFE0A5-785B-4709-9EDF-E069E9BFEB36", "durationSec": 3380, "publicationDate": "2017-06-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Fils du compositeur Andr\u00e9 Hossein et d'une m\u00e8re pianiste, Robert Hossein suit tr\u00e8s t\u00f4t des cours d'art dramatique. D\u00e8s 1955, il cumule les fonctions d'auteur, metteur en sc\u00e8ne et acteur en r\u00e9alisant son premier film : \"Les Salauds vont en enfer\". Son style d\u00e9cal\u00e9 appara\u00eet dans cette premi\u00e8re ouvre ainsi que son go\u00fbt pour le \"film noir\" am\u00e9ricain. En plein succ\u00e8s cin\u00e9matographique, Robert Hossein quitte la capitale pour diriger le Th\u00e9\u00e2tre Populaire de Reims. Il se dirige ensuite vers la t\u00e9l\u00e9vision en interpr\u00e9tant le r\u00f4le du patriarche d\u00e9c\u00e9d\u00e9 dans Petits meurtres en famille (2006), une minis\u00e9rie adapt\u00e9e d'un roman d'Agatha Christie. Grand d\u00e9fenseur du th\u00e9\u00e2tre populaire, le com\u00e9dien a rencontr\u00e9 le Pape Fran\u00e7ois en 2016 dans le but de promouvoir son art aupr\u00e8s du Vatican. Il est aujourd'hui l'invit\u00e9 de M\u00e9lanie Croubalian.\r\n\r\n* * Fils du compositeur Andr\u00e9 Hossein et d'une m\u00e8re pianiste, Robert Hossein suit tr\u00e8s t\u00f4t des cours d'art dramatique. D\u00e8s 1955, il cumule les fonctions d'auteur, metteur en sc\u00e8ne et acteur en r\u00e9alisant son premier film : \"Les Salauds vont en enfer\". Son style d\u00e9cal\u00e9 appara\u00eet dans cette premi\u00e8re ouvre ainsi que son go\u00fbt pour le \"film noir\" am\u00e9ricain. En plein succ\u00e8s cin\u00e9matographique, Robert Hossein quitte la capitale pour diriger le Th\u00e9\u00e2tre Populaire de Reims. Il se dirige ensuite vers la t\u00e9l\u00e9vision en interpr\u00e9tant le r\u00f4le du patriarche d\u00e9c\u00e9d\u00e9 dans Petits meurtres en famille (2006), une minis\u00e9rie adapt\u00e9e d'un roman d'Agatha Christie. Grand d\u00e9fenseur du th\u00e9\u00e2tre populaire, le com\u00e9dien a rencontr\u00e9 le Pape Fran\u00e7ois en 2016 dans le but de promouvoir son art aupr\u00e8s du Vatican. Il est aujourd'hui l'invit\u00e9 de M\u00e9lanie Croubalian.", "alternativeTitle": ["Entre nous soit dit du 30.06.2017", "Robert Hossein, acteur, metteur en sc\u00e8ne, auteur / ENSD_2017-06-30T20:03:45_entre-nous-soit-dit", "Entre nous soit dit du 30.06.2017", "Robert Hossein, acteur, metteur en sc\u00e8ne, auteur / ENSD_2017-06-30T20:03:45_entre-nous-soit-dit"], "alternativeExcerpt": ["Fils du compositeur Andr\u00e9 Hossein et d'une m\u00e8re pianiste, Robert Hossein suit tr\u00e8s t\u00f4t des cours d'art dramatique. D\u00e8s 1955, il cumule les fonctions d'auteur, metteur en sc\u00e8ne et acteur en r\u00e9alisant son premier film : \"Les Salauds vont en enfer\". Son style d\u00e9cal\u00e9 appara\u00eet dans cette premi\u00e8re \u0153uvre ainsi que son go\u00fbt pour le \"film noir\" am\u00e9ricain. En plein succ\u00e8s cin\u00e9matographique, Robert Hossein quitte la capitale pour diriger le Th\u00e9\u00e2tre Populaire de Reims. Il se dirige ensuite vers la t\u00e9l\u00e9vision en interpr\u00e9tant le r\u00f4le du patriarche d\u00e9c\u00e9d\u00e9 dans Petits meurtres en famille (2006), une minis\u00e9rie adapt\u00e9e d'un roman d'Agatha Christie. Grand d\u00e9fenseur du th\u00e9\u00e2tre populaire, le com\u00e9dien a rencontr\u00e9 le Pape Fran\u00e7ois en 2016 dans le but de promouvoir son art aupr\u00e8s du Vatican. Il est aujourd\u02b9hui l\u02b9invit\u00e9 de M\u00e9lanie Croubalian.", "Fils du compositeur Andr\u00e9 Hossein et d'une m\u00e8re pianiste, Robert Hossein suit tr\u00e8s t\u00f4t des cours d'art dramatique. D\u00e8s 1955, il cumule les fonctions d'auteur, metteur en sc\u00e8ne et acteur en r\u00e9alisant son premier film : \"Les Salauds vont en enfer\". Son style d\u00e9cal\u00e9 appara\u00eet dans cette premi\u00e8re \u0153uvre ainsi que son go\u00fbt pour le \"film noir\" am\u00e9ricain. En plein succ\u00e8s cin\u00e9matographique, Robert Hossein quitte la capitale pour diriger le Th\u00e9\u00e2tre Populaire de Reims. Il se dirige ensuite vers la t\u00e9l\u00e9vision en interpr\u00e9tant le r\u00f4le du patriarche d\u00e9c\u00e9d\u00e9 dans Petits meurtres en famille (2006), une minis\u00e9rie adapt\u00e9e d'un roman d'Agatha Christie. Grand d\u00e9fenseur du th\u00e9\u00e2tre populaire, le com\u00e9dien a rencontr\u00e9 le Pape Fran\u00e7ois en 2016 dans le but de promouvoir son art aupr\u00e8s du Vatican. Il est aujourd\u02b9hui l\u02b9invit\u00e9 de M\u00e9lanie Croubalian."], "imageURL": "//www.rts.ch/7925704.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8708105", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dien, metteur en sc\u00e8ne, ", "name": "Hossein, Robert", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Dietschy, Anne", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-8708105", "ece-8708104"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Chacun pour tous", "source": "siranau", "title": "Chacun pour tous", "id": "sound-44A735D3-4816-4AAB-B6CD-F6247103262A", "durationSec": 95, "publicationDate": "2017-06-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Richard, Jean-Marc (Animateur, Lausanne)\r\n\r\n\r\n* *", "alternativeTitle": ["Chacun pour tous du 30.06.2017", "Chacun pour tous / CPT_2017-06-30T09:29:00_chacun-pour-tous", "Chacun pour tous du 30.06.2017", "Chacun pour tous / CPT_2017-06-30T09:29:00_chacun-pour-tous"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8708130", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1380924.image", "variantIds": ["ece-8708130", "ece-8708129"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vacarme", "source": "siranau", "title": "SOINS ET SEXUALITE: Quand l'infirmi\u00e8re est un fantasme : 5/5", "id": "sound-892D8419-60E9-477F-8ADE-F401F4C31091", "durationSec": 1519, "publicationDate": "2017-06-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "5/5\r\nHistoriquement les infirmi\u00e8res \u00e9taient des religieuses. Habill\u00e9es de soutanes et associ\u00e9es \u00e0 l'\u00e9glise, elles \u00e9taient intouchables. Plus tard la parure d'infirmi\u00e8re a rejoint les accessoires pour alimenter le fantasme de l'infirmi\u00e8re sexy et lubrique. Pourquoi l'image de l'infirmi\u00e8re est-elle associ\u00e9e \u00e0 la sexualit\u00e9 et \u00e0 de suppos\u00e9s liens ambigus avec les m\u00e9decins? Comment l'image a-t-elle \u00e9volu\u00e9 alors que l'uniforme d'aujourd'hui est asexu\u00e9? \r\nReportage: Martine Galland\r\nR\u00e9alisation: Bruno S\u00e9ribat\r\nProduction: Marc Giouse\r\n\r\n* * 5/5\r\nHistoriquement les infirmi\u00e8res \u00e9taient des religieuses. Habill\u00e9es de soutanes et associ\u00e9es \u00e0 l'\u00e9glise, elles \u00e9taient intouchables. Plus tard la parure d'infirmi\u00e8re a rejoint les accessoires pour alimenter le fantasme de l'infirmi\u00e8re sexy et lubrique. Pourquoi l'image de l'infirmi\u00e8re est-elle associ\u00e9e \u00e0 la sexualit\u00e9 et \u00e0 de suppos\u00e9s liens ambigus avec les m\u00e9decins? Comment l'image a-t-elle \u00e9volu\u00e9 alors que l'uniforme d'aujourd'hui est asexu\u00e9? \r\nReportage: Martine Galland\r\nR\u00e9alisation: Bruno S\u00e9ribat\r\nProduction: Marc Giouse", "alternativeTitle": ["Vacarme du 30.06.2017", "SOINS ET SEXUALITE: Quand l'infirmi\u00e8re est un fantasme / VAC_2017-06-30T13:04:15_vacarme", "Vacarme du 30.06.2017", "SOINS ET SEXUALITE: Quand l'infirmi\u00e8re est un fantasme / VAC_2017-06-30T13:04:15_vacarme"], "alternativeExcerpt": ["5/5\nHistoriquement les infirmi\u00e8res \u00e9taient des religieuses. Habill\u00e9es de soutanes et associ\u00e9es \u00e0 l\u02b9\u00e9glise, elles \u00e9taient intouchables. Plus tard la parure d\u02b9infirmi\u00e8re a rejoint les accessoires pour alimenter le fantasme de l\u02b9infirmi\u00e8re sexy et lubrique. Pourquoi l\u02b9image de l\u02b9infirmi\u00e8re est-elle associ\u00e9e \u00e0 la sexualit\u00e9 et \u00e0 de suppos\u00e9s liens ambigus avec les m\u00e9decins? Comment l\u02b9image a-t-elle \u00e9volu\u00e9 alors que l\u02b9uniforme d\u02b9aujourd\u02b9hui est asexu\u00e9? \n\nReportage: Martine Galland\nR\u00e9alisation: Bruno S\u00e9ribat\nProduction: Marc Giouse", "5/5\nHistoriquement les infirmi\u00e8res \u00e9taient des religieuses. Habill\u00e9es de soutanes et associ\u00e9es \u00e0 l\u02b9\u00e9glise, elles \u00e9taient intouchables. Plus tard la parure d\u02b9infirmi\u00e8re a rejoint les accessoires pour alimenter le fantasme de l\u02b9infirmi\u00e8re sexy et lubrique. Pourquoi l\u02b9image de l\u02b9infirmi\u00e8re est-elle associ\u00e9e \u00e0 la sexualit\u00e9 et \u00e0 de suppos\u00e9s liens ambigus avec les m\u00e9decins? Comment l\u02b9image a-t-elle \u00e9volu\u00e9 alors que l\u02b9uniforme d\u02b9aujourd\u02b9hui est asexu\u00e9? \n\nReportage: Martine Galland\nR\u00e9alisation: Bruno S\u00e9ribat\nProduction: Marc Giouse"], "imageURL": "//www.rts.ch/8732616.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8708108", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marti, V\u00e9ronique", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Giouse, Marc", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marti, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Giouse, Marc", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8708108", "ece-8708107"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Premier rendez-vous", "source": "siranau", "title": "Pour la premi\u00e8re fois Denis Froidevaux rencontre Jean-Luc Barbezat", "id": "sound-62E13FFB-7521-4ADE-8E5E-2E8BD6D334EF", "durationSec": 3327, "publicationDate": "2017-06-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "* * Pour la premi\u00e8re fois, le Chef de la s\u00e9curit\u00e9 civile et militaire  Denis Froidevaux rencontre l'humoriste Jean-Luc Barbezat", "alternativeTitle": ["Premier rendez-vous du 30.06.2017", "Pour la premi\u00e8re fois Denis Froidevaux rencontre Jean-Luc Barbezat / PRV_2017-06-30T14:04:15_premier-rendez-vous", "Premier rendez-vous du 30.06.2017", "Pour la premi\u00e8re fois Denis Froidevaux rencontre Jean-Luc Barbezat / PRV_2017-06-30T14:04:15_premier-rendez-vous"], "alternativeExcerpt": ["Pour la premi\u00e8re fois, le Chef de la s\u00e9curit\u00e9 civile et militaire  Denis Froidevaux rencontre l'humoriste Jean-Luc Barbezat", "Pour la premi\u00e8re fois, le Chef de la s\u00e9curit\u00e9 civile et militaire  Denis Froidevaux rencontre l'humoriste Jean-Luc Barbezat"], "imageURL": "//www.rts.ch/8745112.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8708098", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": " chef de la s\u00e9curit\u00e9 civile et militaire du Canton de Vaud", "name": "Froidevaux, Denis", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste", "name": "Barbezat, Jean-Luc", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schneiter, Jonas", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Schneiter, Jonas", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Vrolixs, Pauline", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8708098", "ece-8708097"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "Rencontre avec Claudia de Rham, une sp\u00e9cialiste du cosmos", "id": "sound-7AB0474F-F12D-419C-81BD-2EA03A2AFD54", "durationSec": 2606, "publicationDate": "2017-06-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Tous les vendredis, \"CQFD\" re\u00e7oit un homme ou une femme de science pour parler de son travail et de ses recherches. Aujourd'hui, Silvio Dolzan a invit\u00e9 l'astrophysicienne Claudia de Rham, professeure \u00e0 l'Imperial College de Londres.\r\nUne heure pour d\u00e9couvrir la cosmologie et les recherches de Claudia de Rham qui bousculent parfois les id\u00e9es re\u00e7ues.", "alternativeExcerpt": ["Tous les vendredis, \"CQFD\" re\u00e7oit un homme ou une femme de science pour parler de son travail et de ses recherches. Aujourd'hui, Silvio Dolzan a invit\u00e9 l'astrophysicienne Claudia de Rham, professeure \u00e0 l\u2019Imperial College de Londres.\n\nUne heure pour d\u00e9couvrir la cosmologie et les recherches de Claudia de Rham qui bousculent parfois les id\u00e9es re\u00e7ues."], "alternativeTitle": ["Rencontre avec Claudia de Rham, une sp\u00e9cialiste du cosmos / CQFD_2017-06-30T10:04:15_rencontre-avec-claudia-de-rham", "CQFD du 30.06.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8708190", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197792.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "astrophysicienne, prof associ\u00e9e physique th\u00e9orique Imperial College Londres, astrophysicienne", "name": "Rham, Claudia de", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-8708187"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Culture au point", "source": "siranau", "title": "1. Cin\u00e9ma: \"Moi, moche et m\u00e9chant 3\" de Pierre Coffin et Kyle Balda. - 2. Youtube: les youtubeurs DirtyBiology et Solange te parle. - 3. Arts visuels: \"Corps-concept\" \u00e0 la Maison d'Ailleurs \u00e0 Yverdon. - 4. Youtube: Les youtubeurs Studio Bagel et Carac Attack. -5.Arts visuels: \"Miroir, miroir\" au Mudac \u00e0 Lausanne", "genres": ["D\u00e9bat"], "id": "sound-09C38BC7-F9B3-4435-BE1E-2EA31196ED82", "durationSec": 3218, "publicationDate": "2017-06-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["exposition d'art", "critique cin\u00e9matographique"], "excerpt": "Vous les avez aim\u00e9s? ils reviennent! Robin Jacques, Oc\u00e9ane Forster, Matt Privet, Lucie Malherbe et St\u00e9phane Bonda Belo, les cinq ados chroniqueurs de Culture au point qui ont s\u00e9duit les auditeurs et la productrice de l'\u00e9mission, remettent le couvert ce vendredi 30 juin 2017, pour une nouvelle \u00e9mission de d\u00e9bat culturel ! Pour f\u00eater leur pr\u00e9sence, leur bac, et les vacances, cap sur les eaux du lac L\u00e9man pour une \u00e9mission en direct d'un bateau solaire (les Aquarels du L\u00e9man).", "alternativeTitle": ["Culture au point du 30.06.2017", "S\u00e9quence 8 / CUP_2017-06-30T12:06:00_sequence-8", "S\u00e9quence 7 / CUP_2017-06-30T12:06:00_sequence-7", "S\u00e9quence 6 / CUP_2017-06-30T12:06:00_sequence-6", "Arts visuels: \"Miroir, miroir\" au Mudac \u00e0 Lausanne / CUP_2017-06-30T12:06:00_arts-visuels-miroir-miroir-au-mudac-a-la", "Culture au point du 30.06.2017", "Youtube: Les youtubeurs Studio Bagel et Carac Attack / CUP_2017-06-30T12:06:00_youtube-les-youtubeurs-studio-bagel-et-c", "Arts visuels: \"Corps-concept\" \u00e0 la Maison d\u02b9Ailleurs \u00e0 Yverdon / CUP_2017-06-30T12:06:00_arts-visuels-corps-concept-a-la-maison-d", "Culture au point / CUP_2017-06-30T12:06:00_culture-au-point", "Youtube: les youtubeurs DirtyBiology et Solange te parle / CUP_2017-06-30T12:06:00_youtube-les-youtubeurs-dirtybiology-et-s", "Cin\u00e9ma: \"Moi, moche et m\u00e9chant 3\" de Pierre Coffin et Kyle Balda / CUP_2017-06-30T12:06:00_cinema-moi-moche-et-mechant-3-de-pierre", "Culture au point / CUP_2017-06-30T12:06:00_culture-au-point"], "imageURL": "//www.rts.ch/7949475.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8708409", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["Vous les avez aim\u00e9s? ils reviennent! Robin Jacques, Oc\u00e9ane Forster, Matt Privet, Lucie Malherbe et St\u00e9phane Bonda Belo, les cinq ados chroniqueurs de Culture au point qui ont s\u00e9duit les auditeurs et la productrice de l\u02b9\u00e9mission, remettent le couvert ce vendredi 30 juin 2017, pour une nouvelle \u00e9mission de d\u00e9bat culturel !\n\nPour f\u00eater leur pr\u00e9sence, leur bac, et les vacances, cap sur les eaux du lac L\u00e9man pour une \u00e9mission en direct d'un bateau solaire (les Aquarels du L\u00e9man).", "Vous les avez aim\u00e9s? ils reviennent! Robin Jacques, Oc\u00e9ane Forster, Matt Privet, Lucie Malherbe et St\u00e9phane Bonda Belo, les cinq ados chroniqueurs de Culture au point qui ont s\u00e9duit les auditeurs et la productrice de l\u02b9\u00e9mission, remettent le couvert ce vendredi 30 juin 2017, pour une nouvelle \u00e9mission de d\u00e9bat culturel !\n\nPour f\u00eater leur pr\u00e9sence, leur bac, et les vacances, cap sur les eaux du lac L\u00e9man pour une \u00e9mission en direct d'un bateau solaire (les Aquarels du L\u00e9man)."], "contributors": {"Participant/e au d\u00e9bat": [{"role": "vendeur, Critique", "name": "Privet, Matthieu", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9l\u00e8ve de 3e au Gymnase de Morges, Critique", "name": "Forster, Oc\u00e9ane", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9tudiant au gymnase de Nyon", "name": "Jaques, Robin", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9tudiant de 3e ann\u00e9e d'apprentissage de laborantin en physique \u00e0 l'EPFL, Critique", "name": "Panda Belo, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9l\u00e8ve de 3e au gymnase Auguste Piccard \u00e0 Lausanne, Critique", "name": "Malherbe, Lucie", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Froidevaux, Laurence", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Froidevaux, Laurence", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8708409", "ece-8708402"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "A l'abordage", "source": "siranau", "title": "Psycho fiction: Conan", "id": "sound-415635EC-24BC-418E-9242-FBAB7B633CFE", "durationSec": 375, "publicationDate": "2017-06-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\nN\u00e9 dans l'esprit enfi\u00e9vr\u00e9 par des r\u00eaves moites d'un am\u00e9ricain de 26 ans en 1932, Conan le barbare ou Conan le cimm\u00e9rien, est un homme musculeux qui a pour particularit\u00e9 de toujours se promener torse nu, m\u00eame \u00e0 l'op\u00e9ra. \r\nH\u00e9ros de temps imm\u00e9moriaux, Conan parcourt le monde \u00e0 la recherche de conqu\u00eates, de chameaux \u00e0 gifler et de gloire. \r\nRencontre avec le g\u00e9ant de l'expression libre et une ouvre litt\u00e9raire mythique. torse nu.", "alternativeExcerpt": ["N\u00e9 dans l\u02b9esprit enfi\u00e9vr\u00e9 par des r\u00eaves moites d\u02b9un am\u00e9ricain de 26 ans en 1932, Conan le barbare ou Conan le cimm\u00e9rien, est un homme musculeux qui a pour particularit\u00e9 de toujours se promener torse nu, m\u00eame \u00e0 l\u02b9op\u00e9ra. \nH\u00e9ros de temps imm\u00e9moriaux, Conan parcourt le monde \u00e0 la recherche de conqu\u00eates, de chameaux \u00e0 gifler et de gloire. \nRencontre avec le g\u00e9ant de l\u02b9expression libre et une \u0153uvre litt\u00e9raire mythique\u2026 torse nu."], "alternativeTitle": ["Psycho fiction: Conan / ALA_2017-06-30T15:04:15_psycho-fiction-conan", "A l'abordage du 30.06.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8708153", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8272974.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8708142"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dicodeurs", "source": "siranau", "title": " 30.06.2017", "id": "sound-4E0D4B58-4ABD-46FD-8BAD-6E32BF8E12C6", "durationSec": 3544, "publicationDate": "2017-06-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Les Dicodeurs sont en compagnie de la com\u00e9dienne et pr\u00e9sentatrice RTS (m\u00e9t\u00e9o) Maria Mettral, pour l'annonce de la saison 2017/2018 de Bicubic.L'\u00e9mission se d\u00e9roule \u00e0 l'espace culturel et sportif Bicubic, Route d'Arruffens 37 - 1680 Romont\r\n\r\n* Infotrafic: 12:06:05-12:06:46 / * Les Dicodeurs sont: Marc Donnet Monay, Thierry Romanens, Eric Constantin, No\u00ebl-No\u00ebl, Sandrine Viglino (synth\u00e9), Laurence Bisang (animation), Samuel Morier Genoud (r\u00e9alisation), Herv\u00e9\u00a0 Mermillod  St\u00e9phane Tornare (technique), Val\u00e9rie Dentan et Luisa Veillon (assistantes), Elo\u00efse Nussbaum (attach\u00e9e de production), G\u00e9rard Mermet et Jean-Luc Sudan (production).", "alternativeTitle": ["Les Dicodeurs du 30.06.2017", "\u00c0 Romont (FR) avec Maria Mettral, com\u00e9dienne et pr\u00e9sentatrice RTS (m\u00e9t\u00e9o), pour l'annonce de la saison 2017/2018 de Bicubic (5/5) / DIC_2017-06-30T11:30:45_les-dicodeurs", "Les Dicodeurs du 30.06.2017", "Les Dicodeurs: exercice de style / DIC_2017-06-30T11:41:45_les-dicodeurs-exercice-de-style", "\u00c0 Romont (FR) avec Maria Mettral, com\u00e9dienne et pr\u00e9sentatrice RTS (m\u00e9t\u00e9o), pour l'annonce de la saison 2017/2018 de Bicubic (5/5) / DIC_2017-06-30T11:30:45_les-dicodeurs"], "alternativeExcerpt": ["L'\u00e9mission se d\u00e9roule \u00e0 l'espace culturel et sportif Bicubic \u00e0 Romont. Maria Mettral est com\u00e9dienne et pr\u00e9sentatrice RTS (m\u00e9t\u00e9o), pour l'annonce de la saison 2017/2018 de Bicubic.", "L'\u00e9mission se d\u00e9roule \u00e0 l'espace culturel et sportif Bicubic \u00e0 Romont. Maria Mettral est com\u00e9dienne et pr\u00e9sentatrice RTS (m\u00e9t\u00e9o), pour l'annonce de la saison 2017/2018 de Bicubic."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8708086", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1380950.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Musicienne, humoriste", "name": "Viglino, Sandrine", "type": "Participant"}, {"role": "animateur, humoriste chez les Dicodeurs, Dicodeur", "name": "Tortajada, No\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "Dicodeur", "name": "Donnet-Monay, Marc", "type": "Participant"}, {"role": "Dicodeur", "name": "Romanens, Thierry", "type": "Participant"}, {"role": "musicien, chanteur suisse romand, Dicodeur", "name": "Constantin, Eric", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Mermet, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8708086", "ece-8708085"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction : L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction - Martin Adahl, politologue et \u00e9conomiste", "id": "sound-2B240707-7259-48D0-8E3C-87C48A72DD5C", "durationSec": 1319, "publicationDate": "2017-06-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : \u00c5dahl, Martin \r\nNotre s\u00e9rie \"miroir scandinave\" nous a emmen\u00e9s toute la semaine \u00e0 la d\u00e9couverte du mod\u00e8le nordique. Martin Adahl, politologue et \u00e9conomiste su\u00e9dois, revient sur les multiples facettes de cette fameuse exception scandinave.\r\n\r\n* * L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction - Martin Adahl, politologue et \u00e9conomiste (MARTIN ADAHL, CHRONIQUEUR ET  ECONOMISTE SUEDOIS - DUPLEX STOCKHOLM) INVITE MATINALE - MARTIN ADAHL\r\n Martin Adhal, politologue et \u00e9conomiste su\u00e9dois - son portable le +46 72 ** - en direct de Stockholm Swedish Radio Oxenstierngatan 20 - For the ISDN number and codec, would you please call master control in Stockholm by the phone +46 8 ** half an hour before the show. -\r\nHeure\r\nNotre s\u00e9rie \"miroir scandinave\" nous a emmen\u00e9 tout au long de la semaine \u00e0 la d\u00e9couverte du mod\u00e8le nordique, si envi\u00e9 dans certains pays europ\u00e9ens. Ce mod\u00e8le, nous en avons mesur\u00e9 les bienfaits mais aussi les d\u00e9rives. \r\nAvec nous jusqu'\u00e0 8h, un invit\u00e9 qui conna\u00eet tr\u00e8s bien ce mod\u00e8le, et avec qui on va pouvoir s'interroger sur cette fameuse exception scandinave...\r\nBonjour, Martin \u00c5dahl (martain \u00f4\u00f4dal)!\r\nAncien r\u00e9dacteur en chef de l'hebdomadaire su\u00e9dois Fokus, vous \u00eates \u00e9conomiste en chef du parti du centre... \r\nEn duplex ce matin de la maison de la radio, \u00e0 Stockholm...\r\nEgalit\u00e9 et bien-\u00eatre\r\n-On a parl\u00e9 tout \u00e0 l'heure de l'importance des notions d'\u00e9galit\u00e9 et de bien-\u00eatre... C'est \u00e7a, au fond, qui d\u00e9finit le mod\u00e8le de soci\u00e9t\u00e9 propre aux soci\u00e9t\u00e9s nordiques?\r\nEtat tr\u00e8s fort et tr\u00e8s couteux!\r\n-Vous \u00e9voquez le r\u00f4le de l'Etat-providence... C'est parce que l'Etat joue un r\u00f4le protecteur et redistributeur que les soci\u00e9t\u00e9s nordiques sont particuli\u00e8rement \u00e9galitaires? \r\n-L'Etat-providence co\u00fbte cher. La Norv\u00e8ge le finance sans probl\u00e8me parce qu'elle a les revenus du p\u00e9trole. Mais en su\u00e8de et au danemark, \u00e7a implique de taxer tr\u00e8s lourdement les individus... Ce mod\u00e8le-l\u00e0, il est durable?\r\nConfiance\r\n-Les danois ou les su\u00e9dois gardent toujours la m\u00eame confiance vis-\u00e0-vis de l'Etat? Cet esp\u00e8ce de contrat de confiance entre le citoyen et l'Etat, il est toujours aussi fort?\r\nTaxes\r\n-On a parl\u00e9 de cette taxe spectaculaire sur les voitures neuves, au danemark, 150% du prix de vente... Est-ce qu'une \u00e9conomie peut vraiment rester comp\u00e9titive avec des niveaux de taxation pareils? \r\nFlexis\u00e9curit\u00e9\r\n-On voit quand m\u00eame que l'Etat prot\u00e8ge de moins en moins... C'est le cas notamment sur le march\u00e9 du travail danois par exemple, o\u00f9 le mod\u00e8le de flexis\u00e9curit\u00e9 a \u00e9volu\u00e9 dans un sens lib\u00e9ral... c'est une tendance forte? Et qui va se poursuivre?\r\nEcologie et croissance\r\n-Vous avez dirig\u00e9 un think tank consacr\u00e9 \u00e0 l'\u00e9cologie et \u00e0 l'entreprenariat... On a vu que les pays nordiques faisaient \u00e9norm\u00e9ment en mati\u00e8re d'\u00e9cologie... Sans que \u00e7a nuise forc\u00e9ment \u00e0 la croissance... Quel est le secret?\r\n-Cette grande sensibilit\u00e9 face aux questions \u00e9cologiques, qui est propre aux pays nordiques, comment l'expliquez-vous?\r\nPrendre le tournant \u00e9nerg\u00e9tique passe n\u00e9cessairement par une politique volontariste?\r\nOuverture au monde: quid?\r\n-Vous parlez d'un autre pilier du mod\u00e8le nordique: l'ouverture au monde... qu'est-ce que vous entendez-vous par l\u00e0?\r\nImmigration\r\n-En m\u00eame temps, on voit bien que la question de l'immigration provoque \u00e9norm\u00e9ment de crispations dans ces pays... Particuli\u00e8rement en Su\u00e8de, o\u00f9 les r\u00e9fugi\u00e9s ont \u00e9t\u00e9 accueillis \u00e0 bras ouvert en 2014 et 2015, jusqu'\u00e0 ce que le gouvernement ferme brusquement les portes en novembre 2015... Vous comprenez ce r\u00e9flexe de fermeture?\r\n-On a entendu cette semaine un essayiste qui disait que l'arriv\u00e9e massive de r\u00e9fugi\u00e9s en Su\u00e8de mettait une \u00e9norme pression sur les services sociaux, et sur les services publics en g\u00e9n\u00e9ral... C'est vrai?\r\n-L'exemple de Malm\u00f6 est assez inqui\u00e9tant, on voit une ville un peu coup\u00e9e en deux... Il y a le risque de voir na\u00eetre une soci\u00e9t\u00e9 \u00e0 deux vitesses, avec une forme de ghetto\u00efsation ou de s\u00e9gr\u00e9gation?\r\n-La forte coh\u00e9sion sociale qui caract\u00e9rise ces pays, elle est menac\u00e9e?\r\nMod\u00e8le durable\r\n-Au final, est-ce que les soci\u00e9t\u00e9s nordiques vont r\u00e9ussir \u00e0 pr\u00e9server ce mod\u00e8le qui a fait leur force?\r\n-Les pays nordiques continuent d'exercer un \u00e9norme pouvoir d'attraction sur le reste de l'Europe... Y a-t-il vraiment quelque chose \u00e0 copier ou \u00e0 r\u00e9pliquer du mod\u00e8le scandinave?\r\n-Et y a-t-il une chose qu'il ne faut surtout pas copier?", "alternativeExcerpt": ["Notre s\u00e9rie \"miroir scandinave\" nous a emmen\u00e9s toute la semaine \u00e0 la d\u00e9couverte du mod\u00e8le nordique. Martin Adahl, politologue et \u00e9conomiste su\u00e9dois, revient sur les multiples facettes de cette fameuse exception scandinave.", "Notre s\u00e9rie \"miroir scandinave\" nous a emmen\u00e9s toute la semaine \u00e0 la d\u00e9couverte du mod\u00e8le nordique. Martin Adahl, politologue et \u00e9conomiste su\u00e9dois, revient sur les multiples facettes de cette fameuse exception scandinave.", "Notre s\u00e9rie \"miroir scandinave\" nous a emmen\u00e9s toute la semaine \u00e0 la d\u00e9couverte du mod\u00e8le nordique. Martin Adahl, politologue et \u00e9conomiste su\u00e9dois, revient sur les multiples facettes de cette fameuse exception scandinave."], "alternativeTitle": ["L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction \u2013 Martin Adahl, politologue et \u00e9conomiste", "L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction - Martin Adahl, politologue et \u00e9conomiste / JDM_2017-06-30T07:37:00_l-invite-du-journal", "L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction - Martin Adahl, politologue et \u00e9conomiste / JDM_2017-06-30T07:37:00_l-invite-du-journal"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8725884", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677647.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Malik, Renaud", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Richard, Alexandra", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8725884", "ece-8725865"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Sport matin, le mag : Sport matin - Le business des d\u00e9parts du Tour de France \u00e0 l'\u00e9tranger", "id": "sound-81B24011-E808-4240-9DE6-87930912F566", "durationSec": 225, "publicationDate": "2017-06-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Paul-Vincent Marchand, Chef du Grand D\u00e9part 2016\r\nLes d\u00e9parts du Tour de France \u00e0 l'\u00e9tranger sont de plus en plus fr\u00e9quents. Ces exils s'expliquent par les enjeux financiers en pr\u00e9sence, pour la soci\u00e9t\u00e9 du Tour de France mais aussi pour les villes h\u00f4tes qui b\u00e9n\u00e9ficient des retomb\u00e9es touristiques de l'\u00e9v\u00e8nement.\r\n\r\n* * Sport matin - Le business des d\u00e9parts du Tour de France \u00e0 l'\u00e9tranger (JDM Sports Matin) \r\n(SPORTS MATIN 30.06 TOUR DE FRANCE : COUT D'UN DEPART)  Patrick en direct par voiture satellite ou application LUCI depuis Dusseldorf ! \r\n Fabrice Araldi et Patrick D\u00e9l\u00e9troz prennent contact avec la technique matinale\r\n*****Le Tour de France d\u00e9bute samedi \u00e0 D\u00fcsseldorf en Allemagne, o\u00f9 vous vous trouvez Patrick D\u00e9l\u00e9troz.. Bonjour\r\nBonjour\r\n*****Des d\u00e9parts \u00e0 l'\u00e9tranger, c'est une habitude pour les Grands Tours, mais quel est l'int\u00e9r\u00eat r\u00e9el de s'exiler hors des fronti\u00e8res ?\r\nL'argent tout simplement.  Le Grand D\u00e9part c'est quatre \u00e0 cinq jours de pr\u00e9sence dans une ville ou une r\u00e9gion.  Il y a des retomb\u00e9es directes, nous y reviendrons, pour les villes, et surtout pour la soci\u00e9t\u00e9 du Tour de France qui encaisse en redevances, plus ou moins 2 millions et demi d'euros en France et 5 \u00e0 6 millions \u00e0 l'\u00e9tranger. \r\nPour une simple arriv\u00e9e d'\u00e9tape il faut compter 150'000 euros, 90'000 pour un d\u00e9part   \r\nSans compter les frais annexes..   \r\n*****C'est cher et pourtant les candidats sont nombreux. \r\nOui, c'est la 22\u00e8me fois en 104 \u00e9ditions que le Tour partira de l'\u00e9tranger. La premi\u00e8re c'\u00e9tait \u00e0 Amsterdam en 1954. (d'ailleurs le Tour est parti des Pays-Bas \u00e0 6 reprise c'est le record)   B\u00e2le a \u00e9t\u00e9 ville de d\u00e9part en 1982 mais c'est dans la derni\u00e8re d\u00e9cennie que ces d\u00e9parts sont devenus des \u00e9v\u00e8nements exceptionnels.  Avec notamment celui de Londres en 2007 et ce million de spectateurs dans les rues de la capitale anglaise. \r\nL'an prochain ce sera la Vend\u00e9e et puis Bruxelles en 2019.  Le Tour de France n'a pas \u00e0 craindre le manque de candidats. \r\n*****Parlons \u00e0 nouveau argent.  Organiser un grand d\u00e9part est une bonne op\u00e9ration pour les villes ou r\u00e9gions ? \r\nOui sur le court terme en tout cas.  Paul-Vincent Marchand \u00e9tait \u00e0 la t\u00eate de l'organisation du grand d\u00e9part de l'an dernier dans la Manche, avec le Mont-St-Michel notamment.   le budget global se montait \u00e0 5 millions d'euros et les retomb\u00e9es sont impressionnantes.  du moins sur le court terme.\r\n  0'34'' ITV MARCHAND\r\n*****Un impact direct mais moins quantifiable  sur le long terme donc. \r\nDirectement, pour reprendre l'exemple cit\u00e9. c'est le triplement de la population de la r\u00e9gion Manche en trois jours.  des visiteurs qui auraient d\u00e9pens\u00e9 plus de 22 millions d'euro durant cette p\u00e9riode.  Ce sont donc des retomb\u00e9es \u00e0 court terme et une possibilit\u00e9 d'utilis\u00e9 le Tour comme une immense caisse de r\u00e9sonnance. La Vand\u00e9e par exemple qui va accueillir pour la cinqui\u00e8me fois un grand d\u00e9part, veut, se positionner comme le d\u00e9partement des grands \u00e9v\u00e8nements, avec le Vand\u00e9e Globe chaque quatre ans, et faire parler plus concr\u00e8tement de son offre touristique , de son r\u00e9seau de pistes cyclables. \r\n*****Un seul d\u00e9part en Suisse donc,  \u00e0 B\u00e2le en 1982, y a-t-il des candidats dans notre pays ? \r\nEssayez de demander \u00e0 une collectivit\u00e9 publique de d\u00e9penser entre 5 et 8 millions pour accueillir le d\u00e9part de Tour de France ?   Non, \u00e0 moins d'une surprise, et malgr\u00e9 la proximit\u00e9, on pense \u00e0 Gen\u00e8ve, ville id\u00e9ale pour un grand d\u00e9part.   les suisses se concentrent sur l'organisation d'\u00e9tapes, et avec succ\u00e8s.  Porrentruy, Verbier, Berne et Finhaut ces derni\u00e8res ann\u00e9es l'ont prouv\u00e9. \r\nLe Tour de France. A suivre donc d\u00e8s demain sur tous les vecteurs de la RTS.", "alternativeExcerpt": ["Les d\u00e9parts du Tour de France \u00e0 l'\u00e9tranger sont de plus en plus fr\u00e9quents. Ces exils s'expliquent par les enjeux financiers en pr\u00e9sence, pour la soci\u00e9t\u00e9 du Tour de France mais aussi pour les villes h\u00f4tes qui b\u00e9n\u00e9ficient des retomb\u00e9es touristiques de l'\u00e9v\u00e8nement.", "Les d\u00e9parts du Tour de France \u00e0 l'\u00e9tranger sont de plus en plus fr\u00e9quents. Ces exils s'expliquent par les enjeux financiers en pr\u00e9sence, pour la soci\u00e9t\u00e9 du Tour de France mais aussi pour les villes h\u00f4tes qui b\u00e9n\u00e9ficient des retomb\u00e9es touristiques de l'\u00e9v\u00e8nement.", "Les d\u00e9parts du Tour de France \u00e0 l'\u00e9tranger sont de plus en plus fr\u00e9quents. Ces exils s'expliquent par les enjeux financiers en pr\u00e9sence, pour la soci\u00e9t\u00e9 du Tour de France mais aussi pour les villes h\u00f4tes qui b\u00e9n\u00e9ficient des retomb\u00e9es touristiques de l'\u00e9v\u00e8nement."], "alternativeTitle": ["Le business des d\u00e9parts du Tour de France \u00e0 l'\u00e9tranger", "Sport matin - Le business des d\u00e9parts du Tour de France \u00e0 l'\u00e9tranger / JDM_2017-06-30T06:36:00_sport-matin", "Sport matin - Le business des d\u00e9parts du Tour de France \u00e0 l'\u00e9tranger / JDM_2017-06-30T06:36:00_sport-matin"], "imageURL": "//www.rts.ch/7886013.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8725877", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Araldi, Fabrice", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "D\u00e9l\u00e9troz, Patrick", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8725877", "ece-8725857"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "X du jour", "source": "siranau", "title": "Le X du jour : L'animal du jour", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-2337514E-6E0A-47F0-B671-812833545625", "durationSec": 195, "publicationDate": "2017-06-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["L'animal du jour", "Le x du jour - L'animal du jour", "L'animal du jour / RVA3_2017-06-30T06:41:47_le-x-du-jour", "L'animal du jour / RVA3_2017-06-30T06:41:47_le-x-du-jour"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8707816", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8256742.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Decker, Zo\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Birden, Agathe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8707816", "ece-8707801"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Dans l'isoloir de p\u00e8re Alex: G\u00e9rard Lefort", "id": "sound-EF367761-65E4-4883-A2B4-025B65C999E5", "durationSec": 241, "publicationDate": "2017-06-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "L'auteur et p\u00e9nitent G\u00e9rard Lefort passe \u00e0 confesse. Quels livres, films ou s\u00e9ries inavouables consomment-t-ils en douce? Par Alexandre Lemi\u00e8re.", "alternativeExcerpt": ["L'auteur et p\u00e9nitent G\u00e9rard Lefort passe \u00e0 confesse. Quels livres, films ou s\u00e9ries inavouables consomment-t-ils en douce? Par Alexandre Lemi\u00e8re."], "alternativeTitle": ["Dans l'isoloir de p\u00e8re Alex: G\u00e9rard Lefort / VER_2017-06-30T16:35:45_dans-l-isoloir-de-pere-alex-gerard-lefor", "Vertigo du 30.06.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8722310.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8708177", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8708176"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Suisse quiz", "source": "siranau", "title": "Suisse quiz", "id": "sound-89CDC9EA-2451-46CE-8B92-7F1B56396497", "durationSec": 1517, "publicationDate": "2017-06-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\n* * Du 26 au 30 juin, de 16h00 \u00e0 16h30, huit candidats s'affrontent en direct sur La Premi\u00e8re.\r\nLeur but : r\u00e9pondre \u00e0 des dizaines de questions sur la Suisse, ses cantons, son histoire, ses institutions, ses traditions.\r\nLe meilleur d'entre eux sera qualifi\u00e9 pour participer \u00e0 la grande finale nationale le 1er ao\u00fbt \u00e0 Berne.", "alternativeTitle": ["Suisse quiz du 30.06.2017", "Suisse quiz du 30.06.2017", "Suisse quiz / SQZ_2017-06-30T16:04:15_suisse-quiz", "Suisse quiz / SQZ_2017-06-30T16:04:15_suisse-quiz"], "imageURL": "//www.rts.ch/8733370.image", "alternativeExcerpt": ["Du 26 au 30 juin, de 16h00 \u00e0 16h30, huit candidats s\u02b9affrontent en direct sur La Premi\u00e8re.\nLeur but : r\u00e9pondre \u00e0 des dizaines de questions sur la Suisse, ses cantons, son histoire, ses institutions, ses traditions.\nLe meilleur d\u02b9entre eux sera qualifi\u00e9 pour participer \u00e0 la grande finale nationale le 1er ao\u00fbt \u00e0 Berne.", "Du 26 au 30 juin, de 16h00 \u00e0 16h30, huit candidats s\u02b9affrontent en direct sur La Premi\u00e8re.\nLeur but : r\u00e9pondre \u00e0 des dizaines de questions sur la Suisse, ses cantons, son histoire, ses institutions, ses traditions.\nLe meilleur d\u02b9entre eux sera qualifi\u00e9 pour participer \u00e0 la grande finale nationale le 1er ao\u00fbt \u00e0 Berne."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8733117", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8733117", "ece-8733116"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Neuf communes incluses dans le projet de fusion du Grand Fribourg", "id": "sound-219FD108-A02C-4438-B801-70DA63D7803D", "durationSec": 113, "publicationDate": "2017-06-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Carl-Alex Ridor\u00e9, pr\u00e9fet de la Sarine\r\nLe Conseil d'Etat fribourgeois a d\u00e9termin\u00e9 le p\u00e9rim\u00e8tre provisoire de la fusion du Grand Fribourg. Il comptera les neuf communes de la Sarine, membres de l'agglom\u00e9ration de Fribourg.\r\n\r\n* * Neuf communes incluses dans le projet de fusion du Grand Fribourg 12h30 Grand FR Gendre \r\nOn reparle de la fusion du Grand Fribourg: Le Conseil d'Etat en a d\u00e9termin\u00e9 le p\u00e9rim\u00e8tre provisoire: il comptera les 9 communes sarinoises membres de l'Agglom\u00e9ration de Fribourg. Ces communes seront repr\u00e9sent\u00e9es au sein de l'Assembl\u00e9e constitutive, charg\u00e9e d'\u00e9laborer un projet de convention de fusion explications de Delphine Gendre... \r\n  1'34\r\n((Le calendrier est ambitieux: dans un d\u00e9lai de 3 ans, les 9 communes de l'Agglo  devront se mettre d'accord sur les conditions et le cadre d'une fusion . Avry, Belfaux, Corminboeuf, Fribourg, Givisiez, Granges-Paccot, Marly, Matran et Villars-sur-Gl\u00e2ne, pourraient alors constituer une seule et m\u00eame commune, et devenir la 3\u00e8me villes romande en nombre d'habitants. Mais le processus est encore long, et ce p\u00e9rim\u00e8tre, comme le souligne le pr\u00e9fet de la Sarine Carl-Alex Ridor\u00e9, est provisoire:\r\nSON\r\nEn janvier dernier pourtant, seule 4 communes avaient formellement lanc\u00e9 le processur de fusion. Villars-sur-Gl\u00e2ne et ses 12 000 habitants n'en faisait pas partie. Finalement, elle s'est laiss\u00e9 convaincre: On l'entend, une fusion \u00e0 neuf, ce sont aussi des int\u00e9r\u00eats divergents. Parmi les sujets houleux, il y aura bien s\u00fbr les questions de fiscalit\u00e9. L'Assembl\u00e9e constitutive aura donc fort \u00e0 faire, d'ici 2020, pour rendre un projet de fusion qui puisse convaincre les citoyens.))", "alternativeExcerpt": ["Le Conseil d'Etat fribourgeois a d\u00e9termin\u00e9 le p\u00e9rim\u00e8tre provisoire de la fusion du Grand Fribourg. Il comptera les neuf communes de la Sarine, membres de l'agglom\u00e9ration de Fribourg."], "alternativeTitle": ["Neuf communes incluses dans le projet de fusion du Grand Fribourg  / 12H30_2017-06-30T12:34:00_developpement-5", "Le 12h30 du 30.06.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8744641.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8725831", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gendre, Delphine", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8725825"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Musique: l'\u00e9lectro harmonieuse de Golan", "id": "sound-6903EEDB-AB57-46FB-A6BB-5CEA4FE3901C", "durationSec": 456, "publicationDate": "2017-06-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le groupe roumain se produit le 1er juillet 2017 au festival Au bord de l'eau, \u00e0 Sierre. M\u00e9lange de trip hop, de soul et de jazz, leur musique est n\u00e9e dans les clubs. \r\nMihai Ristea, chanteur et producteur de la formation, \u00e9voque la gen\u00e8se de Golan au micro de Michel Masserey.", "alternativeExcerpt": ["Le groupe roumain se produit le 1er juillet 2017 au festival Au bord de l\u02b9eau, \u00e0 Sierre. M\u00e9lange de trip hop, de soul et de jazz, leur musique est n\u00e9e dans les clubs. \n\nMihai Ristea, chanteur et producteur de la formation, \u00e9voque la gen\u00e8se de Golan au micro de Michel Masserey."], "alternativeTitle": ["Musique: l'\u00e9lectro harmonieuse de Golan / VER_2017-06-30T17:06:00_musique-l-electro-harmonieuse-de-golan", "Vertigo du 30.06.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8745283.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8708177", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8708173"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "En route vers le grand Nord - Conqu\u00eate et exploration - Une ancienne attraction : Episode 5/5", "id": "sound-626E9736-9218-42E3-8E73-2CCE8F65B3DA", "durationSec": 1775, "publicationDate": "2017-06-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Episode 5/5\r\nAujourd'hui, entretien avec Christian de Marliave sp\u00e9cialiste des r\u00e9gions polaires, il est coordinateur scientifique et conseiller pour les missions en Arctique et en Antarctique. \r\nLes connaissances et donn\u00e9es scientifiques qu'il a amass\u00e9es au fil des ann\u00e9es font de lui un sp\u00e9cialiste de renom dans ce domaine, il coordonne entre autres la mission ACE \"Antarctic Circumnavigation Expedition\" du Swiss Polar Institute de l'EPFL.\r\n\r\n* * Aujourd'hui, entretien avec Christian de Marliave sp\u00e9cialiste des r\u00e9gions polaires, il est coordinateur scientifique et conseiller pour les missions en Arctique et en Antarctique. Les connaissances et donn\u00e9es scientifiques qu'il a amass\u00e9es au fil des ann\u00e9es font de lui un sp\u00e9cialiste de renom dans ce domaine, il coordonne entre autre la mission ACE \" Antarctic Circumnavigation Expedition \" du Swiss Polar Institute de l'EPFL.\r\nLien : <http://www.foundation-mamont.com/fr/persons/christian-de-marliave-mamont-foundation/>", "alternativeTitle": ["Histoire vivante du 30.06.2017", "Histoire vivante du 30.06.2017", "En route vers le grand Nord - Conqu\u00eate et exploration - Une ancienne attraction  / HV_2017-06-30T13:30:00_histoire-vivante", "En route vers le grand Nord - Conqu\u00eate et exploration - Une ancienne attraction  / HV_2017-06-30T13:30:00_histoire-vivante"], "imageURL": "//www.rts.ch/1950970.image", "alternativeExcerpt": ["Episode 5/5\nAujourd'hui, entretien avec Christian de Marliave sp\u00e9cialiste des r\u00e9gions polaires, il est coordinateur scientifique et conseiller pour les missions en Arctique et en Antarctique. \nLes connaissances et donn\u00e9es scientifiques qu'il a amass\u00e9es au fil des ann\u00e9es font de lui un sp\u00e9cialiste de renom dans ce domaine, il coordonne entre autres la mission ACE \"Antarctic Circumnavigation Expedition\" du Swiss Polar Institute de l'EPFL.", "Episode 5/5\nAujourd'hui, entretien avec Christian de Marliave sp\u00e9cialiste des r\u00e9gions polaires, il est coordinateur scientifique et conseiller pour les missions en Arctique et en Antarctique. \nLes connaissances et donn\u00e9es scientifiques qu'il a amass\u00e9es au fil des ann\u00e9es font de lui un sp\u00e9cialiste de renom dans ce domaine, il coordonne entre autres la mission ACE \"Antarctic Circumnavigation Expedition\" du Swiss Polar Institute de l'EPFL."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8708115", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8708115", "ece-8708114"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "D\u00e9crochages", "source": "siranau", "title": "Les D\u00e9crochages : Les D\u00e9crochages : OK FM", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-130B370C-BE46-44FD-8AA9-F7C2D1C88FB3", "durationSec": 203, "publicationDate": "2017-06-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Les D\u00e9crochages : OK FM", "Les D\u00e9crochages : OK FM / HORP_2017-06-30T18:40:00_les-decrochages", "Les D\u00e9crochages : OK FM / HORP_2017-06-30T18:40:00_les-decrochages"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8742164", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4288237.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8742164", "ece-8742161"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dernier r\u00eave avant la nuit", "source": "siranau", "title": "Un tout dernier r\u00eave avant la nuit...", "id": "sound-44D78071-3284-4425-9273-F89BACEC19A2", "durationSec": 3375, "publicationDate": "2017-06-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Nous vous racontons \u00e0 4 voix des histoires autour du bonheur, tout le bonheur que nous avons eu \u00e0 partager ces soir\u00e9es avec vous, \u00e0 r\u00eaver ensemble durant toutes ces ann\u00e9es.\r\nMerci d'avoir tendu l'oreille(m\u00eame les deux!) et d'avoir laiss\u00e9 entrer nos histoires chez vous.\r\n\r\n* * Nous vous racontons \u00e0 4 voix des histoires autour du bonheur, tout le bonheur que nous avons eu \u00e0 partager ces soir\u00e9es avec vous, \u00e0 r\u00eaver ensemble durant toutes ces ann\u00e9es.\r\nMerci d'avoir tendu l'oreille(m\u00eame les deux!) et d'avoir laiss\u00e9 entrer nos histoires chez vous.", "alternativeTitle": ["Dernier r\u00eave avant la nuit du 30.06.2017", "Un tout dernier r\u00eave avant la nuit... / REVE_2017-06-30T21:03:45_dernier-reve-avant-la-nuit", "Dernier r\u00eave avant la nuit du 30.06.2017", "Un tout dernier r\u00eave avant la nuit... / REVE_2017-06-30T21:03:45_dernier-reve-avant-la-nuit"], "alternativeExcerpt": ["Nous vous racontons \u00e0 4 voix des histoires autour du bonheur, tout le bonheur que nous avons eu \u00e0 partager ces soir\u00e9es avec vous, \u00e0 r\u00eaver ensemble durant toutes ces ann\u00e9es.\nMerci d'avoir tendu l'oreille(m\u00eame les deux!) et d'avoir laiss\u00e9 entrer nos histoires chez vous.", "Nous vous racontons \u00e0 4 voix des histoires autour du bonheur, tout le bonheur que nous avons eu \u00e0 partager ces soir\u00e9es avec vous, \u00e0 r\u00eaver ensemble durant toutes ces ann\u00e9es.\nMerci d'avoir tendu l'oreille(m\u00eame les deux!) et d'avoir laiss\u00e9 entrer nos histoires chez vous."], "imageURL": "//www.rts.ch/8744435.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8708121", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Lolita", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Lolita", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "O'Clin, C\u00e9line", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Delfini, Carine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8708121", "ece-8708120"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9: C\u00e9dric Pescia, pianiste", "id": "sound-43D6F62F-7C4E-4404-B99E-F8B7200BCACF", "durationSec": 2794, "publicationDate": "2017-06-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le pianiste franco-suisse C\u00e9dric Pescia est \u00e0 l'affiche de la 14e \u00e9dition du Lavaux Classique pour trois interventions tr\u00e8s diff\u00e9rentes: un atelier-concert destin\u00e9 \u00e0 expliquer la musique classique aux enfants d\u00e8s 7 ans (25 juin 2017), une rencontre musicien-vigneron avec Nicolas Pittet (2 juillet 2017) et un r\u00e9cital pour le concert de cl\u00f4ture le 2 juillet 2017 avec au programme Schubert, Kurtag, Janacek et Schumann. \r\nC\u00e9dric Pescia est l'invit\u00e9 de Pierre Philippe Cadert.", "alternativeExcerpt": ["Le pianiste franco-suisse C\u00e9dric Pescia est \u00e0 l'affiche de la 14e \u00e9dition du Lavaux Classique pour trois interventions tr\u00e8s diff\u00e9rentes: un atelier-concert destin\u00e9 \u00e0 expliquer la musique classique aux enfants d\u00e8s 7 ans (25 juin 2017), une rencontre musicien-vigneron avec Nicolas Pittet (2 juillet 2017) et un r\u00e9cital pour le concert de cl\u00f4ture le 2 juillet 2017 avec au programme Schubert, Kurtag, Janacek et Schumann. \n\nC\u00e9dric Pescia est l'invit\u00e9 de Pierre Philippe Cadert."], "alternativeTitle": ["L'invit\u00e9: C\u00e9dric Pescia, pianiste / VER_2017-06-30T16:30:45_l-invite-cedric-pescia-pianiste", "Vertigo du 30.06.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/4749280.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8708177", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8708172"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Bille en t\u00eate", "source": "siranau", "title": "Prilly pour nous ! (5/5)", "id": "sound-4287EAE6-46CD-4937-B150-277C7A00A1C5", "durationSec": 1610, "publicationDate": "2017-06-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "On se calme et on boit frais \u00e0 Prilly aurait dit le grand cin\u00e9aste fran\u00e7ais des ann\u00e9es 80 Max P\u00e9cas ! D\u00e9contract\u00e9s du flan, Philou et Dudu se la jouent peinard en posant leurs manchons oranges \u00e0 la piscine municipale.\r\nUne ambiance vraiment cool, tellement cool que le patron du restaurant \" La Vague \" n'envisage absolument pas de se rendre au rendez-vous ! C'est dire si le bonheur de l'oisive insouciance est vivace dans l'ouest lausannois.\r\nS'ensuit un v\u00e9ritable festival d'agrumes magiques avec Niels Rodin qui nous sculpte un pamplemousse par le seul pouvoir de la pens\u00e9e. Quel penseur, ce Rodin ! (oui, le r\u00e9dacteur a os\u00e9.).\r\nPuis on pique une t\u00eate au carr\u00e9 avec Roland Zurfluh, le gentil cerb\u00e8re des lieux et on s'ach\u00e8ve dignement dans l'all\u00e9gresse estivale  le sourire aux l\u00e8vres, \u00e0 deux de tension dans le jacuzzi au chocolat d'un invit\u00e9 surprise. Plouf, c'est ouf ! Et bient\u00f4t No\u00ebl...\r\n\r\n* * On se calme et on boit frais \u00e0 Prilly aurait dit le grand cin\u00e9aste fran\u00e7ais des ann\u00e9es 80 Max P\u00e9cas ! D\u00e9contract\u00e9s du flan, Philou et Dudu se la jouent peinard en posant leurs manchons oranges \u00e0 la piscine municipale.\r\nUne ambiance vraiment cool, tellement cool que le patron du restaurant \" La Vague \" n'envisage absolument pas de se rendre au rendez-vous ! C'est dire si le bonheur de l'oisive insouciance est vivace dans l'ouest lausannois.\r\nS'ensuit un v\u00e9ritable festival d'agrumes magiques avec Niels Rodin qui nous sculpte un pamplemousse par le seul pouvoir de la pens\u00e9e. Quel penseur, ce Rodin ! (oui, le r\u00e9dacteur a os\u00e9.).\r\nPuis on pique une t\u00eate au carr\u00e9 avec Roland Zurfluh, le gentil cerb\u00e8re des lieux et on s'ach\u00e8ve dignement dans l'all\u00e9gresse estivale  le sourire aux l\u00e8vres, \u00e0 deux de tension dans le jacuzzi au chocolat d'un invit\u00e9 surprise. Plouf, c'est ouf ! Et bient\u00f4t No\u00ebl...", "alternativeTitle": ["Bille en t\u00eate du 30.06.2017", "Bille en t\u00eate du 30.06.2017", "Prilly pour nous ! (5/5) / BIL_2017-06-30T09:31:30_bille-en-tete", "Prilly pour nous ! (5/5) / BIL_2017-06-30T09:31:30_bille-en-tete"], "imageURL": "//www.rts.ch/4197812.image", "alternativeExcerpt": ["On se calme et on boit frais \u00e0 Prilly aurait dit le grand cin\u00e9aste fran\u00e7ais des ann\u00e9es 80 Max P\u00e9cas ! D\u00e9contract\u00e9s du flan, Philou et Dudu se la jouent peinard en posant leurs manchons oranges \u00e0 la piscine municipale.\nUne ambiance vraiment cool, tellement cool que le patron du restaurant \" La Vague \" n\u02b9envisage absolument pas de se rendre au rendez-vous ! C\u02b9est dire si le bonheur de l\u02b9oisive insouciance est vivace dans l\u02b9ouest lausannois.\nS\u02b9ensuit un v\u00e9ritable festival d\u02b9agrumes magiques avec Niels Rodin qui nous sculpte un pamplemousse par le seul pouvoir de la pens\u00e9e. Quel penseur, ce Rodin ! (oui, le r\u00e9dacteur a os\u00e9\u2026).\nPuis on pique une t\u00eate au carr\u00e9 avec Roland Zurfluh, le gentil cerb\u00e8re des lieux et on s\u02b9ach\u00e8ve dignement dans l\u02b9all\u00e9gresse estivale  le sourire aux l\u00e8vres, \u00e0 deux de tension dans le jacuzzi au chocolat d\u02b9un invit\u00e9 surprise. Plouf, c\u02b9est ouf ! Et bient\u00f4t No\u00ebl\u2026..", "On se calme et on boit frais \u00e0 Prilly aurait dit le grand cin\u00e9aste fran\u00e7ais des ann\u00e9es 80 Max P\u00e9cas ! D\u00e9contract\u00e9s du flan, Philou et Dudu se la jouent peinard en posant leurs manchons oranges \u00e0 la piscine municipale.\nUne ambiance vraiment cool, tellement cool que le patron du restaurant \" La Vague \" n\u02b9envisage absolument pas de se rendre au rendez-vous ! C\u02b9est dire si le bonheur de l\u02b9oisive insouciance est vivace dans l\u02b9ouest lausannois.\nS\u02b9ensuit un v\u00e9ritable festival d\u02b9agrumes magiques avec Niels Rodin qui nous sculpte un pamplemousse par le seul pouvoir de la pens\u00e9e. Quel penseur, ce Rodin ! (oui, le r\u00e9dacteur a os\u00e9\u2026).\nPuis on pique une t\u00eate au carr\u00e9 avec Roland Zurfluh, le gentil cerb\u00e8re des lieux et on s\u02b9ach\u00e8ve dignement dans l\u02b9all\u00e9gresse estivale  le sourire aux l\u00e8vres, \u00e0 deux de tension dans le jacuzzi au chocolat d\u02b9un invit\u00e9 surprise. Plouf, c\u02b9est ouf ! Et bient\u00f4t No\u00ebl\u2026.."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8708124", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Duja", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ligron, Philippe", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ligron, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Duja", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8708124", "ece-8708123"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "L'ancienne ministre fran\u00e7aise Simone Veil est d\u00e9ced\u00e9e \u00e0 89 ans", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-D0654852-34C5-4FDE-B605-87A5C841CFD3", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 222, "publicationDate": "2017-06-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Veil, Simone"], "backgrounds": ["Portrait de Simone Veil, ancienne ministre fran\u00e7aise. "], "thematicThemes": ["politique sociale", "avortement"], "excerpt": "Elle \u00e9tait une figure politique du 20e si\u00e8cle. Elle \u00e9tait connue principalement pour avoir fait l\u00e9galiser l'avortement en 1974. ", "alternativeExcerpt": ["Les hommages ont afflu\u00e9 pour saluer la m\u00e9moire de Simone Veil, figure politique du vingti\u00e8me si\u00e8cle d\u00e9c\u00e9d\u00e9e ce vendredi \u00e0 l'\u00e2ge de 89 ans et qui inspire le respect de toute la classe politique, jusque chez ses adversaires."], "alternativeTitle": ["Portrait de Simone Veil, ancienne ministre fran\u00e7aise d\u00e9c\u00e9d\u00e9e \u00e0 89 ans / FOR_2017-06-30T18:00:00_developpement-1", "Forum du 30.06.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8745524.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8725848", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Langerock, Virginie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8725847"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Miroir scandinave (5/5). Le bien-\u00eatre selon le mod\u00e8le nordique : Interview de Michael Booth, journaliste anglais install\u00e9 au Danemark ", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-201ABC53-B0CF-479E-9ACD-21947624B939", "thematicGeographicals": ["Scandinavie", "Norv\u00e8ge", "Trondheim"], "durationSec": 514, "publicationDate": "2017-06-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["bonheur"], "excerpt": "\"Miroir scandinave\" propose d'entrevoir les diff\u00e9rentes facettes du mod\u00e8le nordique. Les pays nordiques sont syst\u00e9matiquement class\u00e9s comme les plus heureux du monde. ", "alternativeExcerpt": ["\"Miroir scandinave\" propose d'entrevoir les diff\u00e9rentes facettes du mod\u00e8le nordique. Les pays nordiques sont syst\u00e9matiquement class\u00e9s comme les plus heureux du monde. Michael Booth, journaliste anglais install\u00e9 au Danemark, se montre critique envers ce fameux bonheur scandinave."], "alternativeTitle": ["Miroir scandinave (5/5): le bien-\u00eatre  / JDM_2017-06-30T07:15:00_1er-developpement", "Le Journal du matin du 30.06.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8718077.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8725871", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "expatri\u00e9e suisse en Norv\u00e8ge", "name": "Lausselet, Carine", "type": "Participant"}, {"role": "expatri\u00e9 suisse en Norv\u00e8ge", "name": "Lausselet, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste anglais et auteur de \"The Almost Nearly Perfect People\" (Ed. Jonathan Cape, 2014)", "name": "Booth, Michael", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Richard, Alexandra", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Malik, Renaud", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8725867"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "One Two", "source": "siranau", "title": "One Two derni\u00e8re \u00e9mission : au festival \"Week-end au bord de l'eau\" \u00e0 Sierre", "id": "sound-08A259B1-2580-47F5-AAC2-A79AE1A45959", "durationSec": 6958, "publicationDate": "2017-06-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Doquin, Julien", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "L'invit\u00e9", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9 : Jean-Laurent Cassely, journaliste fran\u00e7ais, auteur de \"La r\u00e9volte des premiers de la classe\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-AC136F01-998D-4BD2-8269-60C15F459952", "durationSec": 764, "publicationDate": "2017-06-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Jean-Laurent Cassely, journaliste fran\u00e7ais, auteur de \"La r\u00e9volte des premiers de la classe\"", "Jean-Laurent Cassely, journaliste fran\u00e7ais, auteur de \"La r\u00e9volte des premiers de la classe\" / RVA3_2017-06-30T07:16:18_l-invite", "Jean-Laurent Cassely, journaliste fran\u00e7ais, auteur de \"La r\u00e9volte des premiers de la classe\" / RVA3_2017-06-30T07:16:18_l-invite"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8707823", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8256765.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Luis, Benjamin", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8707823", "ece-8707806"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Versus-\u00e9couter", "source": "siranau", "title": "Professeur Messiaen (3/3) ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B0C9AB53-923B-44FA-9510-9D22EAE809EC", "durationSec": 2142, "publicationDate": "2017-06-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Messiaen, Olivier"], "thematicThemes": ["enseignement de la musique", "compositeur", "musique contemporaine"], "excerpt": "Vingt-cinq ans apr\u00e8s la mort du compositeur en 1992, le nom d'Olivier Messiaen reste assez rare dans les programmes de concert, alors qu'il est omnipr\u00e9sent dans les Conservatoires fran\u00e7ais qui ont pratiquement tous donn\u00e9 le nom d'une de leurs salles au compositeur. Pour rentrer dans le d\u00e9tail du legs p\u00e9dagogique h\u00e9rit\u00e9 de l'enseignement d'Olivier Messiaen au Conservatoire de Paris, David Christoffel a organis\u00e9 une rencontre avec 5 de ses anciens \u00e9l\u00e8ves, des premi\u00e8res ann\u00e9es d'enseignement jusqu'aux derni\u00e8res dans les ann\u00e9es 1970. S'ils ont tous gard\u00e9 un souvenir d\u00e9cisif de ces cours et s'ils en retiennent des points tr\u00e8s diff\u00e9rents, ils en h\u00e9ritent tous une libert\u00e9 personnelle sp\u00e9ciale et d\u00e9terminante.", "alternativeExcerpt": ["avec Mich\u00e8le Reverdy et, depuis le fonds Messiaen du CNSMDP, Yves Balmer\nVingt-cinq ans apr\u00e8s la mort du compositeur en 1992, le nom d'Olivier Messiaen reste assez rare dans les programmes de concert, alors qu'il est omnipr\u00e9sent dans les Conservatoires fran\u00e7ais qui ont pratiquement tous donn\u00e9 le nom d'une de leurs salles au compositeur. Pour rentrer dans le d\u00e9tail du legs p\u00e9dagogique h\u00e9rit\u00e9 de l'enseignement d'Olivier Messiaen au Conservatoire de Paris, David Christoffel a organis\u00e9 une rencontre avec 5 de ses anciens \u00e9l\u00e8ves, des premi\u00e8res ann\u00e9es d'enseignement jusqu'aux derni\u00e8res dans les ann\u00e9es 1970. S'ils ont tous gard\u00e9 un souvenir d\u00e9cisif de ces cours et s'ils en retiennent des points tr\u00e8s diff\u00e9rents, ils en h\u00e9ritent tous une libert\u00e9 personnelle sp\u00e9ciale et d\u00e9terminante.", "avec Mich\u00e8le Reverdy et, depuis le fonds Messiaen du CNSMDP, Yves Balmer\nVingt-cinq ans apr\u00e8s la mort du compositeur en 1992, le nom d'Olivier Messiaen reste assez rare dans les programmes de concert, alors qu'il est omnipr\u00e9sent dans les Conservatoires fran\u00e7ais qui ont pratiquement tous donn\u00e9 le nom d'une de leurs salles au compositeur. Pour rentrer dans le d\u00e9tail du legs p\u00e9dagogique h\u00e9rit\u00e9 de l'enseignement d'Olivier Messiaen au Conservatoire de Paris, David Christoffel a organis\u00e9 une rencontre avec 5 de ses anciens \u00e9l\u00e8ves, des premi\u00e8res ann\u00e9es d'enseignement jusqu'aux derni\u00e8res dans les ann\u00e9es 1970. S'ils ont tous gard\u00e9 un souvenir d\u00e9cisif de ces cours et s'ils en retiennent des points tr\u00e8s diff\u00e9rents, ils en h\u00e9ritent tous une libert\u00e9 personnelle sp\u00e9ciale et d\u00e9terminante.", "avec Mich\u00e8le Reverdy et, depuis le fonds Messiaen du CNSMDP, Yves Balmer\nVingt-cinq ans apr\u00e8s la mort du compositeur en 1992, le nom d'Olivier Messiaen reste assez rare dans les programmes de concert, alors qu'il est omnipr\u00e9sent dans les Conservatoires fran\u00e7ais qui ont pratiquement tous donn\u00e9 le nom d'une de leurs salles au compositeur. Pour rentrer dans le d\u00e9tail du legs p\u00e9dagogique h\u00e9rit\u00e9 de l'enseignement d'Olivier Messiaen au Conservatoire de Paris, David Christoffel a organis\u00e9 une rencontre avec 5 de ses anciens \u00e9l\u00e8ves, des premi\u00e8res ann\u00e9es d'enseignement jusqu'aux derni\u00e8res dans les ann\u00e9es 1970. S'ils ont tous gard\u00e9 un souvenir d\u00e9cisif de ces cours et s'ils en retiennent des points tr\u00e8s diff\u00e9rents, ils en h\u00e9ritent tous une libert\u00e9 personnelle sp\u00e9ciale et d\u00e9terminante."], "alternativeTitle": ["Professeur Messiaen 3.", "Professeur Messiaen 3. / VSS_2017-06-30T10:10:00_versus-ecouter", "Professeur Messiaen 3. / VSS_2017-06-30T10:10:00_versus-ecouter"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8708439", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7949982.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Professeur d'analyse musicale et de m\u00e9thodologie de la recherche", "name": "Balmer, Yves", "type": "Participant"}, {"role": "compositrice", "name": "Reverdy, Mich\u00e8le", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Christoffel, David", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Biamonte, Francesco", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8708439", "ece-8708435"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Marine Le Pen mise en examen en France dans l'affaire des emplois fictifs", "id": "sound-209DD44D-A46C-444A-AD67-00B1936EBA48", "durationSec": 466, "publicationDate": "2017-06-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La pr\u00e9sidente du Front national (FN) Marine Le Pen, mise en cause dans l'enqu\u00eate sur les assistants parlementaires d'eurod\u00e9put\u00e9s frontistes, a \u00e9t\u00e9 convoqu\u00e9e vendredi chez les juges et mise en examen pour abus de confiance. Interview de Jean-Yves Camus, politologue, sp\u00e9cialiste de l'extr\u00eame-droite.\r\n\r\n* * Marine Le Pen mise en examen en France dans l'affaire des emplois fictifs 18h Mise en examen de Marine Le Pen\r\nEn France, Marine Le Pen \u00e9t\u00e9 inculp\u00e9e pour abus de confiance, aujourd'hui...\r\nLa pr\u00e9sidente du Front national a \u00e9t\u00e9 mise en examen dans le dossier des assistants parlementaires du FN. Elle aurait utilis\u00e9 un fond du Parlement europ\u00e9en pour r\u00e9mun\u00e9rer son chef de cabinet et son garde du corps.\r\nLe parti est d'ailleurs soup\u00e7onn\u00e9 d'avoir mis en place un syst\u00e8me de d\u00e9tournement de fonds \u00e0 large \u00e9chelle. Marine Le Pen fait partie des 17 \u00e9lus europ\u00e9ens du FN vis\u00e9 par cette enqu\u00eate.\r\nQuant \u00e0 l'ampleur du pr\u00e9judice potentiel, le Parlement europ\u00e9en l'a r\u00e9\u00e9valu\u00e9  \u00e0 5 millions d'euros, pour les cinq derni\u00e8res ann\u00e9es. Soit plus du double de la pr\u00e9c\u00e9dente estimation. \r\nPour en parler, Jean-Yves Camus, politologue fran\u00e7ais, directeur de l'Observatoire des radicalit\u00e9s politiques.\r\nCette inculpation survient dans un contexte difficile pour Marine Le Pen, qui a perdu la pr\u00e9sidentielle, qui fait face \u00e0 des tensions internes et qui ambitionne de r\u00e9former le parti. Est-ce que cette inculpation l'a fragilise encore plus?\r\nCette affaire a \u00e9clat\u00e9 avant la pr\u00e9sidentielle et n'a pas sembl\u00e9 lui faire de tort. Va-t-elle d'avantage lui nuire aujourd'hui?\r\nSi ce syst\u00e8me de d\u00e9tournement est av\u00e9r\u00e9, quelles en seront les cons\u00e9quences pour le Front national \r\nMarine Le Pen  annonc\u00e9 son intention de faire recours, en d\u00e9non\u00e7ant une violation de la s\u00e9paration des pouvoir. Le Front national d\u00e9nonce plus largement une instrumentalisation de la justice \u00e0 des fins politiques. Que penser de cette strat\u00e9gie?", "alternativeExcerpt": ["La pr\u00e9sidente du Front national (FN) Marine Le Pen, mise en cause dans l'enqu\u00eate sur les assistants parlementaires d'eurod\u00e9put\u00e9s frontistes, a \u00e9t\u00e9 convoqu\u00e9e vendredi chez les juges et mise en examen pour abus de confiance. Interview de Jean-Yves Camus, politologue, sp\u00e9cialiste de l'extr\u00eame-droite."], "alternativeTitle": ["Marine Le Pen mise en examen en France dans l'affaire des emplois fictifs / FOR_2017-06-30T18:08:00_developpement-5", "Forum du 30.06.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/4812499.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8725848", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Politologue", "name": "Camus, Jean-Yves", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Jeannin, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8725837"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "12h45", "source": "gico", "visualThemes": ["CENTRALE \u00c0 GAZ", "\u00c9NERGIE \u00c9LECTRIQUE", "AM\u00c9NAGEMENT DU TERRITOIRE", "COLLECTIVIT\u00c9 TERRITORIALE", "INCENDIE", "\u00c9COLE PRIMAIRE", "CAMPING", "\u00c9COLE PRIMAIRE", "PR\u00c9HISTOIRE"], "visualGeographicals": ["VOUVRY", "FRIBOURG-VILLE", "BONCOURT", "GLETTERENS"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-1606740", "durationSec": 1820, "publicationDate": "2017-06-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeTitle": ["12h45", "12h45", "12h45", "12h45", "12h45", "Le rendez-vous de la presse: Christophe Schenk et St\u00e9phane Gobbo parlent des festivals de l\u2019\u00e9t\u00e9", "Irak: la prise de Mossoul ne serait plus qu\u2019une question de jours selon les forces irakiennes", "Minimag: le village lacustre de Gletterens propose \u00e0 ses visiteurs une immersion dans la pr\u00e9histoire", "Un exercice d\u2019\u00e9vacuation incendie plus vrai que nature lors des f\u00eates de fin d\u2019ann\u00e9e scolaire \u00e0 Boncourt", "Simone Veil est d\u00e9c\u00e9d\u00e9e \u00e0 Paris \u00e0 89 ans", "La proc\u00e9dure de fusion du Grand Fribourg est lanc\u00e9e", "L\u00e9galisation du mariage homosexuel en Allemagne: les pr\u00e9cisions d\u2019Anne Mailliet", "Il n\u2019y aura pas de centrale au gaz naturel \u00e0 Vouvry", "Le canton de Berne doit \u00e9conomiser 185 millions de francs par an \u00e0 partir de 2021", "Le Parlement allemand s'est prononc\u00e9 en faveur du mariage homosexuel"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8626265", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["Christophe Schenk et St\u00e9phane Gobo sont respectivement chefs de la rubrique culturelle \u00e0 la RTS T\u00e9l\u00e9vision et au Temps.", "Mais dans la vieille ville, les combats sont loin d'\u00eatre termin\u00e9s et des dizaines de milliers de civils se retrouvent pris au pi\u00e8ge.", "Le village lacustre de Gletterens propose deux tipis et quatre abris du m\u00e9solithique \u00e0 ses visiteurs.", "Gr\u00e2ce au savoir-faire des enseignants et des \u00e9l\u00e8ves, tout le monde a pu \u00eatre \u00e9vacu\u00e9 sain et sauf.", "Femme de combat, elle \u00e9tait aussi rescap\u00e9e de la Shoah.", "Le Conseil d\u2019Etat a valid\u00e9 son p\u00e9rim\u00e8tre provisoire. Il englobe neuf communes, qui ont manifest\u00e9 publiquement leur int\u00e9r\u00eat.", "Le projet de Chavalon est abandonn\u00e9 par ses actionnaires EOS et Romandie Energie.", "Le canton r\u00e9agit ainsi \u00e0 la d\u00e9t\u00e9rioration des perspectives financi\u00e8res.", "L'Allemagne rejoint ainsi les 20 pays occidentaux ayant d\u00e9j\u00e0 l\u00e9galis\u00e9 le mariage entre personne du m\u00eame sexe."], "contributors": {"Chroniqueur": [{"name": "SCHENK, Christophe", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "MAILLIET, Anne", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SALTINI, Laurent", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "WUTHRICH, Agn\u00e8s", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8628574", "ece-8626265"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Couleurs locales", "source": "gico", "visualThemes": ["BOVID\u00c9", "LIVRAISON"], "id": "asset-1606738", "durationSec": 1096, "mediaType": "video", "visualGeographicals": ["VALLORBE", "YVERDON", "VAUD"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "2017-06-30T00:00:00Z", "backgrounds": ["Derni\u00e8re \u00e9mission de Couleurs Locales en studio avant l'\u00e9t\u00e9."], "alternativeTitle": ["Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Ga\u00ebtan D\u00fcbler, un jeune Yverdonnois, a abandonn\u00e9 le CNRS pour devenir bouvier", "Corinne, une Fribourgeoise de 34 ans, a choisi la vie nomade", "VS: trois jeunes Valaisans ont d\u00e9cid\u00e9 de fonder leur propre entreprise", "Le bus de Couleurs d\u2019\u00e9t\u00e9 repart en tourn\u00e9e", "Les meilleurs moments de Couleurs locales"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8626251", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["Ce scientifique ancien chercheur au CNRS passe aujourd'hui sa vie avec son b\u0153uf L\u00e9o et milite pour une \u00e9conomie plus locale.", "Sur le blog qu\u2019elle tient depuis le d\u00e9but de ses aventures, elle d\u00e9mystifie souvent son quotidien.", "Ga\u00e9tan, L\u00e9onard et Fabien viennent tous les trois du m\u00eame village valaisan d'Arbaz.", "Tania et Julien se r\u00e9jouissent de recommencer cette nouvelle aventure."], "contributors": {"Producteur Editorial": [{"name": "BOVET, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"role": "Duplex Gen\u00e8ve", "name": "EGGER, Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}, {"role": "Duplex Gen\u00e8ve", "name": "CHYTIL, Tania", "type": "Personne physique"}, {"role": "Duplex Gen\u00e8ve", "name": "VON ROTEN, Julien", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GIEZENDANNER, Ludovic", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "JAMET, Sandra", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8628542", "ece-8626232", "ece-8626251"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "19h30", "source": "gico", "visualThemes": ["HOMOSEXUALIT\u00c9", "L\u00c9GISLATION", "\u00c9NERGIE \u00c9LECTRIQUE", "CENTRALE \u00c0 GAZ", "INDUSTRIE A\u00c9RONAUTIQUE", "TRAIN DE VOYAGEURS", "EMPLOI", "TOURISME", "INDUSTRIE TEXTILE"], "visualPersons": ["FROOME, CHRISTOPHER"], "id": "asset-1606739", "durationSec": 1894, "mediaType": "video", "visualGeographicals": ["FRANCE", "BERLIN", "VOUVRY", "SUISSE", "SUISSE", "SUISSE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2017-06-30T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["19h30", "19h30", "19h30", "19h30", "19h30", "Fact checking: selon le jurassien Pierre-Alain Fridez, il manquerait 4'000 policiers en Suisse", "Max Richter \u00e0 Montreux: du baroque au minimalisme punk", "L'Allemagne l\u00e9galise le mariage homosexuel. Le bon coup de Merkel", "L\u00e9galisation du mariage homosexuel en Allemagne: les pr\u00e9cisions d\u2019Anne Mailliet", "Bombardier fabriquera bien les trains CFF \u00e0 Villeneuve", "Disparition de Simone Veil: entretien avec Ruth Dreifuss", "Montreux Jazz Festival: les pr\u00e9cisions de Christophe Schenk", "Cyclisme/Tour de France: la premi\u00e8re \u00e9tape aura lieu \u00e0 D\u00fcsseldorf en Allemagne", "Disparition de Simone Veil, femme d'exception. Une vie de combats", "Balance touristique n\u00e9gative en Suisse. La faute au franc fort", "Industrie textile suisse: un savoir-faire tout en dentelles", "Le projet de centrale thermique de Chavalon s'\u00e9vapore"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8626247", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["C\u2019est \u00e0 Montreux que Max Richter a choisi de donner son premier concert en Suisse et les fans ne comptent pas risquer d'en manquer une minute en dormant.", "Apr\u00e8s des ann\u00e9es de blocage le parlement a l\u00e9galis\u00e9 ce matin le mariage homosexuel \u00e0 l'issue d'un d\u00e9bat d'une quarantaine de minutes.", "Malgr\u00e9 la suppression annonc\u00e9e de 650 emplois en Suisse, la soixantaine de trains command\u00e9s sera bien produite dans le canton de Vaud.", "Pr\u00e8s de 200 coureurs prendront le d\u00e9part de cette 104e \u00e9dition, dont six suisses.", "Simone Veil incarnait le si\u00e8cle et le combat f\u00e9ministe en France.", "Les Suisses ont d\u00e9pens\u00e9 davantage \u00e0 l'\u00e9tranger que les \u00e9trangers en Suisse. Le franc fort n'y est pas pour rien.", "La Suisse orientale est c\u00e9l\u00e8bre pour son industrie textile, mais ce savoir ancestral se d\u00e9cline bien au-del\u00e0 de la mode.", "Des investisseurs voulaient la reconvertir en centrale \u00e0 gaz, mais le projet est abandonn\u00e9, faute de rentabilit\u00e9."], "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "VOLET, Pierre-Olivier", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "SCHENK, Christophe", "type": "Personne physique"}, {"name": "MAILLIET, Anne", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HUSER, Urbain", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8626230", "ece-8626247"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "7h-8h de La Premi\u00e8re", "source": "gico", "id": "asset-1606741", "durationSec": 3962, "mediaType": "video", "title": "Le Journal du matin en vid\u00e9o", "visualGeographicals": ["STOCKHOLM"], "genres": ["Autres \u00e9missions d'actualit\u00e9s"], "publicationDate": "2017-06-30T00:00:00Z", "alternativeExcerpt": ["Le Journal du matin en vid\u00e9o"], "alternativeTitle": ["7h-8h de La Premi\u00e8re", "7h-8h de La Premi\u00e8re", "Le Journal du matin en vid\u00e9o"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8626285", "isOnline": true, "contributors": {"Chroniqueur": [{"name": "MALIK, Renaud", "type": "Personne physique"}, {"name": "DAVIS, Jordan", "type": "Personne physique"}, {"name": "GAUDIANO, Fabrice", "type": "Personne physique"}, {"name": "BANGERTER, Julien", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueuse": [{"role": "Revue de presse", "name": "DROUX, Val\u00e9rie", "type": "Personne physique"}, {"name": "LEVITE, Blandine", "type": "Personne physique"}, {"name": "RICHARD, Alexandra", "type": "Personne physique"}, {"role": "Revue de presse", "name": "COQUOZ, Esther", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8626285"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Interview de Sarah Briand, biographe de Simone Veil, qui parle du parcours et de la personnalit\u00e9 de la femme politique et pionni\u00e8re du droit des femmes, apr\u00e8s son d\u00e9c\u00e8s \u00e0 89 ans", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9812FF95-5856-4E39-82FD-217A7D73E80B", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 393, "publicationDate": "2017-06-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Veil, Simone"], "thematicThemes": ["f\u00e9minisme", "avortement"], "excerpt": "Sarah Briand est auteur de \"Simone, \u00e9ternelle rebelle\" (Ed. Fayard, 2015). Elle est connue pour son combat pour la l\u00e9galisation de l'avortement. ", "alternativeExcerpt": ["Femme politique fran\u00e7aise et pionni\u00e8re du droit des femmes, Simone Veil est d\u00e9c\u00e9d\u00e9e vendredi quelques jours avant son 90e anniversaire. L\u2019interview de sa biographe Sarah Briand."], "alternativeTitle": ["Simone Veil, battante et femme rebelle / FOR_2017-06-30T18:02:00_developpement-2", "Forum du 30.06.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8745386.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8725848", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "biographe de Simone Veil", "name": "Briand, Sarah", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8725838"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "Le mod\u00e8le \"un pays, deux syst\u00e8mes\" qui r\u00e9git les relations entre la Chine et Hong Kong s'essouffle ", "genres": ["Commentaire", "Interview"], "id": "sound-BCBF35AA-81F3-43F6-A111-DCFAA79952FF", "thematicGeographicals": ["Hong-Kong", "Chine"], "durationSec": 364, "publicationDate": "2017-06-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["relations internationales", "diplomatie", "d\u00e9mocratie (r\u00e9gime)", "libert\u00e9"], "excerpt": "Les Hongkongais ont l'impression que la situation s'est d\u00e9grad\u00e9e depuis la r\u00e9trocession de Hong Kong \u00e0 la Chine, pour la Chine, ce syst\u00e8me est un succ\u00e8s. Hong Kong et la Chine n'ont jamais \u00e9t\u00e9 aussi \u00e9loign\u00e9. ", "alternativeExcerpt": ["Le pr\u00e9sident chinois Xi Jinping a entam\u00e9 sa premi\u00e8re visite officielle \u00e0 Hong Kong dans un contexte politique tendu. Apr\u00e8s vingt ans, le mod\u00e8le \"un pays, deux syst\u00e8mes\" qui r\u00e9git les relations entre la Chine et l'\u00eele,  s'essouffle."], "alternativeTitle": ["Le mod\u00e8le \"un pays, deux syst\u00e8mes\" s'essouffle \u00e0 Hongkong / TUM_2017-06-30T08:10:00_sequence-1", "Tout un monde du 30.06.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8744066.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8725806", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "habitant de Hong Kong", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "fondateur du Parti national de Hong Kong", "name": "Chan, Andy", "type": "Participant"}, {"role": "chercheur \u00e0 l'Institut des Relations Internationales de Shanga\u00ef", "name": "Jian, Zhang", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Grand, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8725803"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Th\u00e9matique", "source": "siranau", "title": "La th\u00e9matique : La simulation", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-03391F70-9BBE-4B46-925E-84BDF6A58A43", "durationSec": 274, "publicationDate": "2017-06-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["La simulation", "La simulation", "La simulation / RVA3_2017-06-29T08:14:36_la-thematique", "La simulation / RVA3_2017-06-29T08:14:36_la-thematique"], "alternativeExcerpt": ["Cette semaine, Viviane Morey nous parle de simulation."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8705309", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8256738.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Flament, Anne", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Dormond, Laurent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Evard, Julie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Morey, Viviane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Moreillon, Beno\u00eet", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Burri, Julien", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Sermet, Jorris", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8705309", "ece-8705296"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Val\u00e9rie Cabanes pr\u00f4ne la d\u00e9fense du vivant pour mieux vivre ensemble", "id": "sound-5AFB17F7-F512-4A73-A9A8-6906BF41F813", "durationSec": 501, "publicationDate": "2017-06-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Lausanne accueille jeudi et vendredi le sommet du G21 sur l'\u00e9conomie durable, une 7e \u00e9dition qui regroupe 700 chercheurs, acteurs et d\u00e9fenseurs de l'environnement. Interview d'une des participantes, Val\u00e9rie Cabanes, juriste en droit international et auteure du livre \"Un nouveau droit pour la terre\" (Seuil).\r\n\r\n* * Lausanne accueille jeudi et vendredi le sommet du G21 sur l'\u00e9conomie durable, une 7e \u00e9dition qui regroupe 700 chercheurs, acteurs et d\u00e9fenseurs de l'environnement. Interview d'une des participantes, Val\u00e9rie Cabanes, juriste en droit international et auteure du livre \"Un nouveau droit pour la terre\" (Seuil).", "alternativeExcerpt": ["Lausanne accueille jeudi et vendredi le sommet du G21 sur l'\u00e9conomie durable, une 7e \u00e9dition qui regroupe 700 chercheurs, acteurs et d\u00e9fenseurs de l'environnement. Interview d'une des participantes, Val\u00e9rie Cabanes, juriste en droit international et auteure du livre \"Un nouveau droit pour la terre\" (Seuil).", "Lausanne accueille jeudi et vendredi le sommet du G21 sur l'\u00e9conomie durable, une 7e \u00e9dition qui regroupe 700 chercheurs, acteurs et d\u00e9fenseurs de l'environnement. Interview d'une des participantes, Val\u00e9rie Cabanes, juriste en droit international et auteure du livre \"Un nouveau droit pour la terre\" (Seuil).", "Lausanne accueille jeudi et vendredi le sommet du G21 sur l'\u00e9conomie durable, une 7e \u00e9dition qui regroupe 700 chercheurs, acteurs et d\u00e9fenseurs de l'environnement. Interview d'une des participantes, Val\u00e9rie Cabanes, juriste en droit international et auteure du livre \"Un nouveau droit pour la terre\" (Seuil)."], "alternativeTitle": ["Val\u00e9rie Cabanes pr\u00f4ne la d\u00e9fense du vivant pour mieux vivre ensemble", "Val\u00e9rie Cabanes pr\u00f4ne la d\u00e9fense du vivant pour mieux vivre ensemble / 12H30_2017-06-29T12:52:00_l-invite-du-12h30", "Val\u00e9rie Cabanes pr\u00f4ne la d\u00e9fense du vivant pour mieux vivre ensemble / 12H30_2017-06-29T12:52:00_l-invite-du-12h30"], "imageURL": "//www.rts.ch/8741716.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8723250", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-8723250", "ece-8723236"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "Des \"ciseaux g\u00e9n\u00e9tiques\" qui pourraient r\u00e9volutionner le futur de la m\u00e9decine", "id": "sound-3FB7E493-9033-4063-833D-51A6C1593D26", "durationSec": 943, "publicationDate": "2017-06-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "St\u00e9phane D\u00e9l\u00e9troz et Bastien Confino vous propose une \u00e9mission sp\u00e9ciale consacr\u00e9e \u00e0 CRISPR-CAS9. Cet outil de biotechnologie, qui permet de modifier le g\u00e9nome de tous les \u00eatres vivants, est une d\u00e9couverte majeure dans l'histoire des sciences de la vie. \r\nPr\u00e9sentation avec Denis Duboule, professeur de g\u00e9n\u00e9tique \u00e0 l'Ecole polytechnique f\u00e9d\u00e9rale de Lausanne (EPFL) et \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve, et Didier Trono, responsable du Laboratoire de virologie et de g\u00e9n\u00e9tique de l'EPFL (TronoLab).\r\nReportage au Centre int\u00e9gratif de g\u00e9nomique, sur le campus de l'Universit\u00e9 de Lausanne, dans les labos du groupe de recherche de Vincent Dion.", "alternativeExcerpt": ["St\u00e9phane D\u00e9l\u00e9troz et Bastien Confino vous propose une \u00e9mission sp\u00e9ciale consacr\u00e9e \u00e0 CRISPR-CAS9. Cet outil de biotechnologie, qui permet de modifier le g\u00e9nome de tous les \u00eatres vivants, est une d\u00e9couverte majeure dans l\u2019histoire des sciences de la vie. \n\nPr\u00e9sentation avec Denis Duboule, professeur de g\u00e9n\u00e9tique \u00e0 l\u2019Ecole polytechnique f\u00e9d\u00e9rale de Lausanne (EPFL) et \u00e0 l\u2019Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve, et Didier Trono, responsable du Laboratoire de virologie et de g\u00e9n\u00e9tique de l\u2019EPFL (TronoLab).\n\nReportage au Centre int\u00e9gratif de g\u00e9nomique, sur le campus de l\u2019Universit\u00e9 de Lausanne, dans les labos du groupe de recherche de Vincent Dion."], "alternativeTitle": ["Des \"ciseaux g\u00e9n\u00e9tiques\" qui pourraient r\u00e9volutionner le futur de la m\u00e9decine / CQFD_2017-06-29T10:04:15_sequence-1", "CQFD du 29.06.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8705649", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197792.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur assistant au centre int\u00e9gratif de g\u00e9nomique \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne ", "name": "Dion, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "virologue / auteur d'une \u00e9tude principale d'une \u00e9tude sur la fabrication des globules rouges,  responsable du Laboratoire de virologie et g\u00e9n\u00e9tique de l'EPFL", "name": "Trono, Didier", "type": "Participant"}, {"role": "professeur honoraire \u00e0 l'Institut d'\u00e9thique, histoire, humanit\u00e9s de la fac. de m\u00e9d de l'Unige", "name": "Mauron, Alexandre", "type": "Participant"}, {"role": "G\u00e9n\u00e9ticien", "name": "Duboule, Denis", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-8705648"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Choix dans la date", "source": "siranau", "title": "Le choix dans la date 29.06.2017", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-3B90B7AE-B176-44C7-A674-40E304757429", "durationSec": 153, "publicationDate": "2017-06-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Le choix dans la date", "Le choix dans la date / SUPER_2017-06-29T17:20:00_le-choix-dans-la-date", "Le choix dans la date / SUPER_2017-06-29T17:20:00_le-choix-dans-la-date"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8705341", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7015961.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Moreno, Fantin", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8705341", "ece-8705333"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Miroir scandinave: la lutte contre le gaspillage alimentaire au Danemark", "id": "sound-EB4001C5-CEA8-4723-90E3-8273EF9F46B9", "durationSec": 127, "publicationDate": "2017-06-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\"Miroir scandinave\" propose d'entrevoir les diff\u00e9rentes facettes du mod\u00e8le nordique. Le Danemark s'est en particulier illustr\u00e9 dans la lutte contre le gaspillage alimentaire. A Copenhague, une application met en relation les fournisseurs et les consommateurs pour limiter les d\u00e9chets.\r\n\r\n* * \"Miroir scandinave\" propose d'entrevoir les diff\u00e9rentes facettes du mod\u00e8le nordique. Le Danemark s'est en particulier illustr\u00e9 dans la lutte contre le gaspillage alimentaire. A Copenhague, une application met en relation les fournisseurs et les consommateurs pour limiter les d\u00e9chets.", "alternativeExcerpt": ["\"Miroir scandinave\" propose d'entrevoir les diff\u00e9rentes facettes du mod\u00e8le nordique. Le Danemark s'est en particulier illustr\u00e9 dans la lutte contre le gaspillage alimentaire. A Copenhague, une application met en relation les fournisseurs et les consommateurs pour limiter les d\u00e9chets."], "alternativeTitle": ["Miroir scandinave: la lutte contre le gaspillage alimentaire au Danemark / 12H30_2017-06-29T12:40:00_developpement-11", "Le 12h30 du 29.06.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8741850.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8723251", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-8723248"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Une banque fran\u00e7aise accus\u00e9e de \"complicit\u00e9 de g\u00e9nocide\" au Rwanda", "id": "sound-93971A3D-D7A1-4ECB-9BCB-47D7312727FC", "durationSec": 92, "publicationDate": "2017-06-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Trois associations d\u00e9posent jeudi en France une plainte visant la banque BNP Paribas pour \"complicit\u00e9 de g\u00e9nocide, de crimes de guerre et de crimes contre l'humanit\u00e9\" dans le cadre du g\u00e9nocide de 1994 au Rwanda.\r\n\r\n* * Trois associations d\u00e9posent jeudi en France une plainte visant la banque BNP Paribas pour \"complicit\u00e9 de g\u00e9nocide, de crimes de guerre et de crimes contre l'humanit\u00e9\" dans le cadre du g\u00e9nocide de 1994 au Rwanda.", "alternativeExcerpt": ["Trois associations d\u00e9posent jeudi en France une plainte visant la banque BNP Paribas pour \"complicit\u00e9 de g\u00e9nocide, de crimes de guerre et de crimes contre l'humanit\u00e9\" dans le cadre du g\u00e9nocide de 1994 au Rwanda."], "alternativeTitle": ["Une banque fran\u00e7aise accus\u00e9e de \"complicit\u00e9 de g\u00e9nocide\" au Rwanda / 12H30_2017-06-29T12:36:00_developpement-7", "Le 12h30 du 29.06.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8741687.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8723251", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-8723247"]}]}}