{"response": {"numFound": 28516, "start": 27400, "docs": [{"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Adoption d'une nouvelle Constitution en Turquie donnant plus de pouvoirs au chef de l'Etat", "id": "sound-EE500442-D22D-4E84-BF18-E32EE0E884C5", "durationSec": 75, "publicationDate": "2017-01-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Billette \r\nLe Parlement turc a adopt\u00e9 et devra encore valider le projet de Constitution voulu par le pr\u00e9sident Recep Tayyip Erdogan. La nouvelle Constitution, \"dangereuse\" selon les forces de l'opposition, donnera davantage de pouvoirs au chef de l'\u00c9tat.\r\n\r\n* * Adoption d'une nouvelle Constitution en Turquie donnant plus de pouvoirs au chef de l'Etat En Turquie, le parlement a adopt\u00e9 la nuit derni\u00e8re le projet de constitution voulu par le pr\u00e9sident Recep Tayyip Erdogan. Un projet qui doit \u00eatre valid\u00e9 \u00e0 nouveau par les parlementaires dans les jours \u00e0 venir. La nouvelle constitution va donner davantage de pouvoirs au chef de l'\u00c9tat, une constitution \u00ab dangereuse \u00bb selon les forces de l'opposition. A Istanbul, Alexandre Billette.\r\nSCRIPT\r\nLe vote a recueilli plus de 60 % des voix au parlement, les articles seront \u00e0 nouveau d\u00e9battus en deuxi\u00e8me lecture, mais le r\u00e9sultat ne fait gu\u00e8re de doute. Les Turcs seront ensuite appel\u00e9s \u00e0 se prononcer sur cette nouvelle constitution, un r\u00e9f\u00e9rendum qui devrait avoir lieu en avril. Si la constitution est adopt\u00e9e la Turquie passera pour la premi\u00e8re fois de son histoire \u00e0 un r\u00e9gime pr\u00e9sidentiel fort, c'est le syst\u00e8me voulu par Recep Tayyip Erdogan : le pr\u00e9sident pourra nommer et d\u00e9mettre les ministres, le poste de Premier ministre sera aboli et remplac\u00e9 par un ou deux vice-pr\u00e9sidents. Un syst\u00e8me qui pourrait permettre \u00e0 Recep Tayyip Erdogan de se faire r\u00e9\u00e9lire jusqu'en 2029, puisque la nouvelle constitution autorise deux mandats successifs \u00e0 compter du prochain scrutin pr\u00e9sidentiel dans deux ans. Pour l'opposition c'est un pas de plus vers un r\u00e9gime autoritaire, selon un d\u00e9put\u00e9 du parti CHP la Turquie risque d'\u00eatre d\u00e9sormais la r\u00e9publique d'un seul homme.", "alternativeExcerpt": ["Le Parlement turc a adopt\u00e9 et devra encore valider le projet de Constitution voulu par le pr\u00e9sident Recep Tayyip Erdogan. La nouvelle Constitution, \"dangereuse\" selon les forces de l\u2019opposition, donnera davantage de pouvoirs au chef de l\u2019\u00c9tat."], "alternativeTitle": ["Adoption d\u2019une nouvelle Constitution en Turquie donnant plus de pouvoirs au chef de l\u2019Etat / 12H30_2017-01-16T12:36:00_developpement-7", "Le 12h30 du 16.01.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8310234.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8292662", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "Correspondant", "name": "Billette, Alexandre", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8292652"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "L'homme d'image, Charles-Henri Favrod, ne photographiera plus", "id": "sound-8A825BE2-989E-49C5-A909-E341F6A65E24", "durationSec": 76, "publicationDate": "2017-01-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Favrod, Charles-Henri"], "thematicThemes": ["mort (biologie)"], "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : CATINFO_JANVIER2017_ELIMINES\r\nCharles-Henri Favrod, journaliste, \u00e9crivain, producteur de cin\u00e9ma et photographe, nous a quitt\u00e9 dimanche soir alors qu'il allait avoir 90 ans. Il avait cr\u00e9\u00e9 en 1985 et dirig\u00e9 plus d'une dizaine d'ann\u00e9es le mus\u00e9e de l'Elys\u00e9e \u00e0 Lausanne.\r\n\r\n* * L'homme d'image, Charles-Henri Favrod, ne photographiera plus  \r\nIl a vou\u00e9 sa vie \u00e0 la photographie... \r\nCharles-Henri Favrod s'est \u00e9teint hier soir .. dans sa nonenti\u00e8me ann\u00e9e-- \r\nJournaliste, \u00e9crivain, historien.. producteur de cin\u00e9ma et photographe - \r\nHomme d'image.. a cr\u00e9\u00e9 le mus\u00e9e de l'Elys\u00e9e \u00e0 Lausanne... en 1985.. \r\nIL l'a dirig\u00e9 pendant 10 ans.. \r\nKatia Sscher.. une r\u00e9volution.. ce fut le premier mus\u00e9e en Europe.. consavr\u00e9 \u00e0 la photographie.. .. \r\nUn mus\u00e9e d\u00e9di\u00e9 \u00e0 l'image fixe pour, en quelque sorte, donner sa place \u00e0 la photographie. Parce que, comme il le disait, ce n'est qu'\u00e0 partir des ann\u00e9es 50 qu'on a commenc\u00e9 \u00e0 se pr\u00e9occuper de la mani\u00e8re dont la photographie dresse l'inventaire syst\u00e9matique du monde. Et l'Elys\u00e9e est alors le premier mus\u00e9e d'Europe consacr\u00e9 \u00e0 cet art. Mais Charles-Henri Favrod est d\u00e9j\u00e0, avant la cr\u00e9ation de ce mus\u00e9e, un homme d'images. Des images qu'il amasse lorsqu'il travaille comme journaliste pour la Gazette de Lausanne - et qu'il part, au d\u00e9but des ann\u00e9es 50 - faire le tour de la M\u00e9diterran\u00e9e. Une exp\u00e9rience qui lui donne un regard particulier - Il disait d'ailleurs \u00eatre et rester journaliste, dans son souci de vulgarisation. Un homme d'images aussi lorsqu'il endosse le r\u00f4le de producteur de cin\u00e9ma et de t\u00e9l\u00e9vision. Ecrivain aussi, Charles Henri Favrod ne s'est jamais arr\u00eat\u00e9. D'ailleurs, s'il existe un mot qu'il disait d\u00e9tester, c'\u00e9tait celui de \"retraite\". Son dernier ouvrage, le Vaste Monde, est paru en septembre dernier.", "alternativeExcerpt": ["Charles-Henri Favrod, journaliste, \u00e9crivain, producteur de cin\u00e9ma et photographe, nous a quitt\u00e9 dimanche soir alors qu\u2019il allait avoir 90 ans. Il avait cr\u00e9\u00e9 en 1985 et dirig\u00e9 plus d'une dizaine d'ann\u00e9es le mus\u00e9e de l'Elys\u00e9e \u00e0 Lausanne."], "alternativeTitle": ["L\u2019homme d\u2019image, Charles-Henri Favrod, ne photographiera plus / 12H30_2017-01-16T12:30:00_developpement-1", "Le 12h30 du 16.01.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8311652.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8292662", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schaer, Katja", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8292648"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9: Jean-Marie Rouart, \"Une jeunesse perdue\"", "id": "sound-8725BF17-9985-49BC-9E3B-FE7D4F4BE162", "durationSec": 1823, "publicationDate": "2017-01-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\"Une jeunesse perdue\", paru aux \u00e9ditions Gallimard, est le dernier roman de l'auteur fran\u00e7ais Jean-Marie Rouart. \r\nLe lecteur suit le narrateur, un ancien s\u00e9ducteur sur le d\u00e9clin et sp\u00e9cialiste en art, qui voit sa vie lui \u00e9chapper. Il s'ennuie dans son mariage et rencontre une jeune femme, qui lui redonne go\u00fbt \u00e0 la vie et l'envie de plaire. La suite? Sa femme d\u00e9couvre sa liaison et demande le divorce. Quant \u00e0 son amante, elle n'en veut qu'\u00e0 son argent.\r\nJean-Marie Rouart est au micro de Pierre Philippe Cadert.", "alternativeExcerpt": ["\"Une jeunesse perdue\", paru aux \u00e9ditions Gallimard, est le dernier roman de l\u02b9auteur fran\u00e7ais Jean-Marie Rouart. \nLe lecteur suit le narrateur, un ancien s\u00e9ducteur sur le d\u00e9clin et sp\u00e9cialiste en art, qui voit sa vie lui \u00e9chapper. Il s\u02b9ennuie dans son mariage et rencontre une jeune femme, qui lui redonne go\u00fbt \u00e0 la vie et l'envie de plaire. La suite? Sa femme d\u00e9couvre sa liaison et demande le divorce. Quant \u00e0 son amante, elle n\u02b9en veut qu\u02b9\u00e0 son argent\u2026\n\nJean-Marie Rouart est au micro de Pierre Philippe Cadert.\n"], "alternativeTitle": [" VER_2017-01-16T16:30:45_l-invite-jean-marie-rouart-une-jeunesse", "Vertigo du 16.01.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8305507.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8278806", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8278803"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "365 pens\u00e9es philosophiques", "source": "siranau", "title": "365 pens\u00e9es philosophiques 16.01.2017", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-2EEA503A-B316-47F7-A00F-FD42AA418401", "durationSec": 105, "publicationDate": "2017-01-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["365 pens\u00e9es philosophiques", "365 pens\u00e9es philosophiques / OTWO_2017-01-16T11:35:00_365-pensees-philosophiques", "365 pens\u00e9es philosophiques / OTWO_2017-01-16T11:35:00_365-pensees-philosophiques"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8278559", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8114002.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Charlet, Didier", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8278559", "ece-8278551"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Grosse mytho", "source": "siranau", "title": "La Grosse Mytho : R\u00e9sum\u00e9 de l'histoire ", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-64D68492-E2C1-4254-8308-E11A84D34D40", "thematicGeographicals": ["Mexique"], "durationSec": 171, "publicationDate": "2017-01-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Maya"], "thematicThemes": ["mythologie"], "alternativeTitle": ["La Grosse Mytho", "La Grosse Mytho / OTWO_2017-01-16T10:50:00_la-grosse-mytho", "La Grosse Mytho / OTWO_2017-01-16T10:50:00_la-grosse-mytho"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8278564", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5137697.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Moreno, Fantin", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8278564", "ece-8278556"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "A l'abordage", "source": "siranau", "title": "Humans of Suisse Romande: Isabelle et son Valais natal", "id": "sound-6548EA60-A321-49EC-898B-F693590D33DA", "durationSec": 908, "publicationDate": "2017-01-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Isabelle est si spontan\u00e9e et vive dans la parole qu'on se sent tr\u00e8s vite \u00eatre de sa famille. Lorsque la conversation s'engage, elle nous parle avec aisance et humour de ce qu'elle aime et ce jour-l\u00e0, c'\u00e9tait son Valais natal qui lui tenait \u00e0 coeur. \r\nSuivez-nous sur Instagram @humansofsuisse", "alternativeExcerpt": ["Isabelle est si spontan\u00e9e et vive dans la parole qu'on se sent tr\u00e8s vite \u00eatre de sa famille. Lorsque la conversation s'engage, elle nous parle avec aisance et humour de ce qu'elle aime et ce jour-l\u00e0, c'\u00e9tait son Valais natal qui lui tenait \u00e0 coeur. \nSuivez-nous sur Instagram @humansofsuisse"], "alternativeTitle": ["Humans of Suisse Romande: Isabelle et son Valais natal / ALA_2017-01-16T15:04:15_humans-of-suisse-romande-isabelle-et-son", "A l'abordage du 16.01.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8278836", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8272974.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8311356"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Magn\u00e9tique", "source": "siranau", "title": "1.Traviata. Vous m\u00e9ritez un avenir meilleur. - 2. Nomade rencontre Martin Engstr\u00f6m. - 3. La chronique de David Christoffel", "id": "sound-5D97A058-0C5E-40E8-A769-F4C66D14987A", "durationSec": 5040, "publicationDate": "2017-01-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Engstr\u00f6m, Martin\r\n- Les 18 et 19 janvier 2017, au Th\u00e9\u00e2tre Forum Meyrin, le metteur en sc\u00e8ne Benjamin Lazar reprend l'un des plus c\u00e9l\u00e8bres op\u00e9ras de Verdi dans une version pour six chanteurs et sept instrumentistes. Entretien avec Benjamin Lazar.\r\n- Yves Bron est dans le canton de Vaud cette semaine. Il rencontre aujourd'hui Martin Engstr\u00f6m, directeur du Verbier Festival.\r\n- David Christoffel de \"La musique et l'enfant \u00e0 l'h\u00f4pital\", ouvrage de Philippe Bouteloup paru aux \u00e9ditions Eres.\r\n- L'actualit\u00e9 culturelle est d\u00e9crypt\u00e9e et slamm\u00e9e par Narcisse.\r\n1.Les 18 et 19 janvier 2017, au Th\u00e9\u00e2tre Forum Meyrin, le metteur en sc\u00e8ne Benjamin Lazar reprend l'un des plus c\u00e9l\u00e8bres op\u00e9ras de Verdi dans une version pour six chanteurs et sept instrumentistes.\r\nCette version intimiste, dans laquelle chanteurs et instrumentistes se partagent le m\u00eame espace, rendant visibles le lien entre musique et action, raconte le destin de Marie Duplessis, c\u00e9l\u00e8bre courtisane qui avait inspir\u00e9 les h\u00e9ro\u00efnes de la Dame aux Cam\u00e9lias de Dumas et de la Traviata de Verdi. Entretien avec Benjamin Lazar.\r\n. -2.Yves Bron \u00e0 Blonay, dans le canton de Vaud, vous propose aujourd'hui de passer un moment en compagnie de Martin Engstr\u00f6m, le fondateur et directeur du Verbier Festival dont la 24\u00e8me \u00e9dition est programm\u00e9e du 21 juillet au 6 ao\u00fbt 2017. \r\n. -3.Directeur de l'association \" Musique et Sant\u00e9 \", Philippe Bouteloup vient de faire para\u00eetre aux \u00e9ditions Eres, \"La musique et l'enfant \u00e0 l'h\u00f4pital\". David Christoffel pr\u00e9sente un ouvrage d'autant plus singulier qu'il ne veut propager aucune illusion sur la magie curative de la musique pour sensibiliser \u00e0 l'importance de l'\u00e9cologie sonore \u00e0 l'h\u00f4pital.", "alternativeTitle": ["Magn\u00e9tique du 16.01.2017", "Narcisse slame sur le financement de la culture \u00e0 Gen\u00e8ve  ", "Le sommaire / MTC_2017-01-16T17:06:00_magnetique", "Magn\u00e9tique du 16.01.2017", "Le slam de Narcisse / MTC_2017-01-16T17:06:00_le-slam-de-narcisse", "La chronique de David Christoffel / MTC_2017-01-16T17:06:00_la-chronique-de-david-christoffel", "Traviata. Vous m\u00e9ritez un avenir meilleur / MTC_2017-01-16T17:06:00_traviata-vous-meritez-un-avenir-meilleur", "Nomade rencontre Martin Engstr\u00f6m / MTC_2017-01-16T17:06:00_nomade-rencontre-martin-engstrom", "News / MTC_2017-01-16T17:06:00_news", "Le sommaire / MTC_2017-01-16T17:06:00_magnetique"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8278474", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["- Les 18 et 19 janvier 2017, au Th\u00e9\u00e2tre Forum Meyrin, le metteur en sc\u00e8ne Benjamin Lazar reprend l\u02b9un des plus c\u00e9l\u00e8bres op\u00e9ras de Verdi dans une version pour six chanteurs et sept instrumentistes. Entretien avec Benjamin Lazar.\n- Yves Bron est dans le canton de Vaud cette semaine. Il rencontre aujourd\u02b9hui Martin Engstr\u00f6m, directeur du Verbier Festival.\n- David Christoffel de \"La musique et l'enfant \u00e0 l'h\u00f4pital\", ouvrage de Philippe Bouteloup paru aux \u00e9ditions Eres.\n- L\u02b9actualit\u00e9 culturelle est d\u00e9crypt\u00e9e et slamm\u00e9e par Narcisse.", "Directeur de l'association \" Musique et Sant\u00e9 \", Philippe Bouteloup vient de faire para\u00eetre aux \u00e9ditions Eres, \"La musique et l'enfant \u00e0 l'h\u00f4pital\". David Christoffel pr\u00e9sente un ouvrage d'autant plus singulier qu'il ne veut propager aucune illusion sur la magie curative de la musique pour sensibiliser \u00e0 l'importance de l'\u00e9cologie sonore \u00e0 l'h\u00f4pital.", "Les 18 et 19 janvier 2017, au Th\u00e9\u00e2tre Forum Meyrin, le metteur en sc\u00e8ne Benjamin Lazar reprend l\u02b9un des plus c\u00e9l\u00e8bres op\u00e9ras de Verdi dans une version pour six chanteurs et sept instrumentistes.\nCette version intimiste, dans laquelle chanteurs et instrumentistes se partagent le m\u00eame espace, rendant visibles le lien entre musique et action, raconte le destin de Marie Duplessis, c\u00e9l\u00e8bre courtisane qui avait inspir\u00e9 les h\u00e9ro\u00efnes de la Dame aux Cam\u00e9lias de Dumas et de la Traviata de Verdi. Entretien avec Benjamin Lazar.", "Yves Bron \u00e0 Blonay, dans le canton de Vaud, vous propose aujourd\u02b9hui de passer un moment en compagnie de Martin Engstr\u00f6m, le fondateur et directeur du Verbier Festival dont la 24\u00e8me \u00e9dition est programm\u00e9e du 21 juillet au 6 ao\u00fbt 2017.", "- Les 18 et 19 janvier 2017, au Th\u00e9\u00e2tre Forum Meyrin, le metteur en sc\u00e8ne Benjamin Lazar reprend l\u02b9un des plus c\u00e9l\u00e8bres op\u00e9ras de Verdi dans une version pour six chanteurs et sept instrumentistes. Entretien avec Benjamin Lazar.\n- Yves Bron est dans le canton de Vaud cette semaine. Il rencontre aujourd\u02b9hui Martin Engstr\u00f6m, directeur du Verbier Festival.\n- David Christoffel de \"La musique et l'enfant \u00e0 l'h\u00f4pital\", ouvrage de Philippe Bouteloup paru aux \u00e9ditions Eres.\n- L\u02b9actualit\u00e9 culturelle est d\u00e9crypt\u00e9e et slamm\u00e9e par Narcisse."], "imageURL": "//www.rts.ch/8312928.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "metteur en sc\u00e8ne", "name": "Lazar, Benjamin", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain, po\u00e8te fran\u00e7ais, r\u00e9alisateur-auteur docu", "name": "Christoffel, David", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bron, Yves", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bron, Yves", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8278474", "ece-8278469"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Signature, le commentaire de... : Signature de Roger Guignard - L'avenir reste notre affaire !", "id": "sound-41B51AF5-EEFF-40C8-B7E4-EE0C5C952F6B", "durationSec": 103, "publicationDate": "2017-01-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "On pourrait appeler cela le printemps \u00e9lectoral romand. Car d'ici la fin du mois d'avril, les citoyens de trois cantons - Valais, Neuch\u00e2tel et Vaud - renouvelleront leurs autorit\u00e9s.\r\n\r\n* * Signature de Roger Guignard - L'avenir reste notre affaire ! (SIGNATURE/16.01/L'AVENIR RESTE NOTRE AFFAIRE) L'avenir reste notre affaire ! Le commentaire de Roger Guignard.\r\n  MAG 1'32\"\r\n((On pourrait appeler cela le printemps \u00e9lectoral romand. Car d'ici la fin du mois d'avril, les citoyens de trois cantons - Valais, Neuch\u00e2tel et Vaud - renouvelleront leurs autorit\u00e9s. En clair, les repr\u00e9sentants d'une population qui d\u00e9passe le million d'individus. Comme d'habitude, il faut craindre que les combinaisons \u00e9lectorales, les app\u00e9tits des uns et des autres l'emportent sur les convictions, les valeurs et les id\u00e9es qui font bouger les choses. C'est un premier sujet de pr\u00e9occupation !\r\nMais la grande crainte r\u00e9side ailleurs, dans cette question un peu abrupte : quelle est encore la marge de manouvre r\u00e9elle des autorit\u00e9s cantonales ? Et l'\u00e9lecteur lambda, vous et moi, que peut-il attendre d'un pouvoir s'exer\u00e7ant sur de si petits territoires ? Car enfin, la modeste Suisse et ses cantons, les voil\u00e0 d\u00e9bord\u00e9s, contourn\u00e9s,  par l'implacable loi des march\u00e9s, la crise financi\u00e8re, les nouvelles technologies, pour ne rien dire des organisations criminelles et terroristes. Les \u00e9volutions, venues du monde entier, restreignent fortement le pouvoir de r\u00e9gulation des autorit\u00e9s, aussi d\u00e9vou\u00e9es soient-elles ! \r\nAlors quoi, ne plus voter, se r\u00e9signer \u00e0 l'impuissance ? C'est bien l\u00e0 que se situe notre responsabilit\u00e9 car l'avenir, aussi conditionn\u00e9 soit-il par des facteurs sur lesquels nous n'avons pas prise, cet avenir reste notre affaire, comme l'a si bien observ\u00e9 Denis de Rougemont. Elire des hommes et des femmes de bonne volont\u00e9, porteurs de projets pour leur canton, c'est dire non au fatalisme et croire qu'il est toujours possible de construire, d'agir ensemble. De cultiver la marge qui reste, voire peut-\u00eatre la d\u00e9velopper et l'\u00e9largir !))", "alternativeExcerpt": ["On pourrait appeler cela le printemps \u00e9lectoral romand. Car d\u2019ici la fin du mois d\u2019avril, les citoyens de trois cantons - Valais, Neuch\u00e2tel et Vaud - renouvelleront leurs autorit\u00e9s.", "On pourrait appeler cela le printemps \u00e9lectoral romand. Car d\u2019ici la fin du mois d\u2019avril, les citoyens de trois cantons - Valais, Neuch\u00e2tel et Vaud - renouvelleront leurs autorit\u00e9s.", "On pourrait appeler cela le printemps \u00e9lectoral romand. Car d\u2019ici la fin du mois d\u2019avril, les citoyens de trois cantons - Valais, Neuch\u00e2tel et Vaud - renouvelleront leurs autorit\u00e9s."], "alternativeTitle": ["Signature de Roger Guignard - L\u2019avenir reste notre affaire !", "Signature de Roger Guignard - L\u2019avenir reste notre affaire ! / JDM_2017-01-16T06:49:00_signature", "Signature de Roger Guignard - L\u2019avenir reste notre affaire ! / JDM_2017-01-16T06:49:00_signature"], "imageURL": "//www.rts.ch/5715795.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8292718", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guignard, Roger", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8292718", "ece-8292701"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Choix dans la date", "source": "siranau", "title": "Le choix dans la date 16.01.2017", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-02DB5C0B-F135-47B4-85E6-EE90F46FE391", "durationSec": 141, "publicationDate": "2017-01-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Le choix dans la date", "Le choix dans la date / SUPER_2017-01-16T17:20:00_le-choix-dans-la-date", "Le choix dans la date / SUPER_2017-01-16T17:20:00_le-choix-dans-la-date"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8278578", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7015961.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Moreno, Fantin", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8278578", "ece-8278573"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "R\u00e9flexions", "source": "siranau", "title": "R\u00e9flexions : Le vin pour chat", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-1472FCA2-E081-4422-8FBA-EFE0B10D1921", "durationSec": 150, "publicationDate": "2017-01-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["chat", "vin"], "alternativeTitle": ["R\u00e9flexions", "R\u00e9flexions / OTWO_2017-01-16T09:15:00_reflexions", "R\u00e9flexions / OTWO_2017-01-16T09:15:00_reflexions"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8278566", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7966459.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Doquin, Julien", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8278566", "ece-8278558"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Vie des gens", "source": "siranau", "title": "La Vie des gens : Victor et les recettes de vaccins sur Internet", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-10077C20-B451-4577-A14A-F02A3EEEAACA", "durationSec": 142, "publicationDate": "2017-01-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["La Vie des gens", "La Vie des gens / OTWO_2017-01-16T09:45:00_la-vie-des-gens", "La Vie des gens / OTWO_2017-01-16T09:45:00_la-vie-des-gens"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8278561", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7966497.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Doquin, Julien", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8278561", "ece-8278552"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Aux \u00c9tats-Unis, le pr\u00e9sident \u00e9lu Donald Trump se r\u00e9jouit du Brexit et appelle \u00e0 un effondrement de l'Union europ\u00e9enne : 1. Commentaire de Romain Clivaz. - 2. Interview de David Sylvan, professeur de relations internationales \u00e0 l'institut des hautes \u00e9tudes internationales et du d\u00e9veloppement de Gen\u00e8ve", "genres": ["Interview", "Commentaire"], "id": "sound-AFBE4937-29F8-47DF-B3AA-E764A2D62A14", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis", "Union europ\u00e9enne"], "durationSec": 455, "publicationDate": "2017-01-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Trump, Donald"], "thematicThemes": ["chef d'Etat", "relations internationales", "diplomatie", "politique internationale"], "excerpt": "Le futur pr\u00e9sident am\u00e9ricain Donald Trump a exprim\u00e9 des critiques \u00e0 l'\u00e9gard de l'Union europ\u00e9enne (UE) et des louanges pour le Brexit. En r\u00e9action, l'Allemagne et la France ont pr\u00f4n\u00e9 \"l'unit\u00e9 des Europ\u00e9ens\". ", "alternativeExcerpt": ["Le futur pr\u00e9sident am\u00e9ricain Donald Trump a exprim\u00e9 des critiques \u00e0 l'\u00e9gard de l'Union europ\u00e9enne (UE) et des louanges pour le Brexit. En r\u00e9action, l'Allemagne et la France ont pr\u00f4n\u00e9 lundi \"l'unit\u00e9 des Europ\u00e9ens\". Interview de David Sylvan, professeur de relations internationales."], "alternativeTitle": ["Donald Trump se r\u00e9jouit du Brexit et appelle \u00e0 un effondrement de l'UE / FOR_2017-01-16T18:02:00_developpement-2", "Forum du 16.01.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8307291.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8292678", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur de relations internationales \u00e0 l'institut des hautes \u00e9tudes internationales et du d\u00e9veloppement de Gen\u00e8ve", "name": "Sylvan, David", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RTS Bruxelles", "name": "Clivaz, Romain", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8292672"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "X du jour", "source": "siranau", "title": "Le X du jour : Le X du jour - Le compliment du jour", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-49D94BFA-9DE3-4472-AA4D-D7A81EBA0025", "durationSec": 135, "publicationDate": "2017-01-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Par Agathe Birden", "alternativeExcerpt": ["Par Agathe Birden", "Par Agathe Birden", "Par Agathe Birden"], "alternativeTitle": ["Le X du jour - Le compliment du jour", "Le X du jour - Le compliment du jour / RVA3_2017-01-16T06:39:10_le-x-du-jour", "Le X du jour - Le compliment du jour / RVA3_2017-01-16T06:39:10_le-x-du-jour"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8278547", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8256742.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Birden, Agathe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Decker, Zo\u00e9", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8278547", "ece-8278532"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "M\u00e9dia: Pr\u00e9sidentielle fran\u00e7aise - hacker les partis traditionnels!", "id": "sound-A26B5F89-DF63-488C-AC54-D7C83B1FB65A", "durationSec": 379, "publicationDate": "2017-01-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\nIl y a la primaire de la gauche, celle de la droite et celle des citoyens sur internet. Parmi ces premi\u00e8res primaires en ligne, 100 % d\u00e9mocratique et ouverte, primaire.org qui avait comme objectif de permettre \u00e0 des citoyens ordinaires de se porter candidat \u00e0 l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle fran\u00e7aise. La gagnante, d\u00e9sign\u00e9e mi-d\u00e9cembre, suite au vote de plus de 30'000 internautes, est une femme de 42 ans, adjointe d\u00e9l\u00e9gu\u00e9e \u00e0 la mairie de Rennes. Par Magali Philip.", "alternativeTitle": ["M\u00e9dia: Pr\u00e9sidentielle fran\u00e7aise - hacker les partis traditionnels! / VER_2017-01-16T17:06:00_media-presidentielle-francaise-hacker-le", "Vertigo du 16.01.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8312745.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8278806", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8278797"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Signature d'une s\u00e9rie d'accords de collaboration entre la Chine et la Suisse", "id": "sound-37D9FFFF-1F2F-425E-9263-FD69201ECBC1", "durationSec": 137, "publicationDate": "2017-01-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La signature d'accords de collaboration entre la Suisse et la Chine a \u00e9t\u00e9 l'occasion pour Doris Leuthard et Xi Jinping de souligner l'amiti\u00e9 entre les deux pays.\r\n\r\n* * Signature d'une s\u00e9rie d'accords de collaboration entre la Chine et la Suisse  \r\nLa Chine et la Suisse ont sign\u00e9 ce matin \u00e0 Berne une s\u00e9rie d'accords de collaboration dans les domaines du commerce, de l'\u00e9conomie, de l'\u00e9nergie, de la culture.. ou encore de l'aide au d\u00e9veloppement.... \r\nLa pr\u00e9sidente de la conf\u00e9d\u00e9ration Doris Leuthard, ezt son homolgue Si Jinpine   se sont exprim\u00e9s face \u00e0 la presse... ce matin.. au deuxi\u00e8me jour de la visite officielle du pr\u00e9sident chinois..  \r\nSt\u00e9phane Deleury vous avez suivi les discours des deux chefs d'Etats.. \r\n L'accent a \u00e9t\u00e9 mis sur ce qui rassemble les deux pays. \r\n PAPier\r\nPeu de phrase forte de part et d'autre. Cette conf\u00e9rence de presse qui n'en \u00e9tait pas  vraiment une d'ailleurs, une puisque les journalistes n'\u00e9taient pas autoris\u00e9s \u00e0 poser des questions au pr\u00e9sident Chinois, ces discours \u00e9taient l'occasion pour Doris Leuthard et Xi Jinping de souligner l'amiti\u00e9 entre les deux pays. Une amiti\u00e9 concr\u00e9tiser par la signature ce matin de 10 nouvaux accord et partenariat dans tout une s\u00e9rie de domaine dont la culture. \r\nSON XI 25''\r\nCa c'est pour que les peuples suisses et chinois apprennent \u00e0 mieux se connaitre. D'ailleurs, l'ann\u00e9e 2017 a t\u00e9 d\u00e9sign\u00e9e ann\u00e9e du tourisme par les deux pays. Une autre mani\u00e8re, plus lucrative, d'\u00e9changer. Car cette visite est bien s\u00fbr plac\u00e9e principalement sous le signe des \u00e9changes \u00e9conomiques. Et sur ce point, Doris Leuthard s'est aussi montr\u00e9e satisfaite. \r\nLa petite Suisse et la grande Chine se sont montr\u00e9 pionniers en mati\u00e8re de", "alternativeExcerpt": ["La signature d'accords de collaboration entre la Suisse et la Chine a \u00e9t\u00e9 l'occasion pour Doris Leuthard et Xi Jinping de souligner l'amiti\u00e9 entre les deux pays."], "alternativeTitle": ["Signature d\u2019une s\u00e9rie d\u2019accords de collaboration entre la Chine et la Suisse / 12H30_2017-01-16T12:32:00_developpement-3", "Le 12h30 du 16.01.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8311426.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8292662", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Deleury, St\u00e9phane", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8292656"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Le march\u00e9 de la lunette en pleine croissance", "id": "sound-50980C60-EAE6-427A-A068-E5B9AA1F0501", "durationSec": 95, "publicationDate": "2017-01-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Les actions du Fran\u00e7ais Essilor et de l'Italien Luxottica flambent suite \u00e0 l'annonce de leur fusion qui va donner naissance \u00e0 un nouveau g\u00e9ant sur le march\u00e9 de l'optique.\r\n\r\n* * Le march\u00e9 de la lunette en pleine croissance  \r\nLes actions du Fran\u00e7ais Essilor et de l'Italien Luxottica flambent actuellement sur les march\u00e9s, apr\u00e8s l'annonce ce matin de leur mariage. La fusion des deux groupes va donner naissance \u00e0 un nouveau g\u00e9ant sur le march\u00e9 de l'optique. La future entreprise p\u00e8sera plus de 46 milliards d'euros en Bourse. Bas\u00e9e en France, elle emploiera au total 140.000 personnes dans le monde. Les deux partenaires Essilor avaient entam\u00e9 des discussions il y a plusieurs ann\u00e9es, sans succ\u00e8s jusque-l\u00e0. Il faut dire, Olivier Schorderet, que leur domaine d'activit\u00e9 est en plein boom...\r\nVieillissement de la population oblige, les probl\u00e8mes li\u00e9s \u00e0 la vue font l'objet d'une attention croissante. Mais la concurrence fait rage: les marges diminuent, et sur le march\u00e9 de l'optique ophtalmique -les verres de lunettes donc- le ralentissement est visible. Ainsi aux Etats-Unis, le premier march\u00e9 d'Essilor, fabricant entre autres des verres progressifs Varilux. Un d\u00e9fi aussi pour Luxottica, numero 1 mondial des montures haut de gamme, propri\u00e9taire notamment des marques Ray Ban et Oakley, et qui travaille avec tous les grands noms du luxe. Mais il aura fallu un demi-si\u00e8cle pour qu'une seule et m\u00eame maison con\u00e7oive, fabrique et distribue deux produits naturellement compl\u00e9mentaires. Ce mariage doit encore \u00eatre b\u00e9ni par diverses autorit\u00e9s de la concurrence. Mais pour Essilor, qui a revu \u00e0 la baisse ses pr\u00e9visions de r\u00e9sultats pour 2016, c'est une opportunit\u00e9 de croissance. Pour Luxottica, aussi, d'ailleurs: un groupe de luxe n\u00e9 d'une fabrique de lunettes de sept salari\u00e9s, fond\u00e9e en 1961 dans un petit village perdu au fond de la V\u00e9n\u00e9tie, par Leonardo del Vecchio, orphelin devenu aujourd'hui l'une des plus grandes fortunes d'Italie. D'o\u00f9 l'\u00e9motion ce matin manifest\u00e9e ce matin par le fondateur, pr\u00e9sident et homme fort de Luxottica: \"aujourd'hui, un r\u00eave devient r\u00e9alit\u00e9\".", "alternativeExcerpt": ["Les actions du Fran\u00e7ais Essilor et de l'Italien Luxottica flambent suite \u00e0 l'annonce de leur fusion qui va donner naissance \u00e0 un nouveau g\u00e9ant sur le march\u00e9 de l'optique."], "alternativeTitle": ["Le march\u00e9 de la lunette en pleine croissance / 12H30_2017-01-16T12:37:00_developpement-8", "Le 12h30 du 16.01.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8190695.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8292662", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schorderet, Olivier", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8292654"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "A l'abordage", "source": "siranau", "title": "Point de fuite : la boxe en col blanc", "id": "sound-E9D4B197-48F2-4591-B834-F9931D113BFF", "durationSec": 1402, "publicationDate": "2017-01-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Apparu dans les ann\u00e9es 1990 \u00e0 New-York, lorsque des traders de Wall Street ont abandonn\u00e9 les salles de fitness, trop aseptis\u00e9es \u00e0 leur go\u00fbt, pour le ring et le combat, ce ph\u00e9nom\u00e8ne a ensuite gagn\u00e9 l'Europe et une partie des grandes m\u00e9tropoles mondiales. Comment d\u00e9crypter un tel engouement ? \r\nUn reportage d'Aur\u00e9lie Fontaine \u00e0 Paris autour de la personnalit\u00e9 et du parcours de Samuel Sauphanor, avocat et boxeur.\r\nR\u00e9alisation: Jean-Daniel Mottet", "alternativeExcerpt": ["Apparu dans les ann\u00e9es 1990 \u00e0 New-York, lorsque des traders de Wall Street ont abandonn\u00e9 les salles de fitness, trop aseptis\u00e9es \u00e0 leur go\u00fbt, pour le ring et le combat, ce ph\u00e9nom\u00e8ne a ensuite gagn\u00e9 l\u02b9Europe et une partie des grandes m\u00e9tropoles mondiales. Comment d\u00e9crypter un tel engouement ? \nUn reportage d\u02b9Aur\u00e9lie Fontaine \u00e0 Paris autour de la personnalit\u00e9 et du parcours de Samuel Sauphanor, avocat et boxeur.\nR\u00e9alisation: Jean-Daniel Mottet"], "alternativeTitle": ["Point de fuite : la boxe en col blanc / ALA_2017-01-16T15:04:15_point-de-fuite-la-boxe-en-col-blanc", "A l'abordage du 16.01.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8278836", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8272974.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8311322"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Moinat", "source": "siranau", "title": "Les Moinat : Alain et la Golden Shower", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-AEE49E2A-D16F-4196-AB4C-2937D3A88CBC", "durationSec": 123, "publicationDate": "2017-01-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Les Moinat", "Les Moinat / OTWO_2017-01-16T10:30:00_les-moinat", "Les Moinat / OTWO_2017-01-16T10:30:00_les-moinat"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8278562", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7966509.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Doquin, Julien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8278562", "ece-8278554"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "L'invit\u00e9", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9 : L'invit\u00e9 - Aurelio Mastropaolo, m\u00e9decin sp\u00e9cialiste en psychiatrie et psychoth\u00e9rapie", "genres": ["Interview"], "id": "sound-82485DE9-E121-48CE-9D11-0AD0C41A53C9", "durationSec": 611, "publicationDate": "2017-01-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["L'invit\u00e9 - Aurelio Mastropaolo, m\u00e9decin sp\u00e9cialiste en psychiatrie et psychoth\u00e9rapie", "L'invit\u00e9 - Aurelio Mastropaolo, m\u00e9decin sp\u00e9cialiste en psychiatrie et psychoth\u00e9rapie / RVA3_2017-01-16T07:20:00_l-invite", "L'invit\u00e9 - Aurelio Mastropaolo, m\u00e9decin sp\u00e9cialiste en psychiatrie et psychoth\u00e9rapie / RVA3_2017-01-16T07:20:00_l-invite"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8278541", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8256765.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Luis, Benjamin", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8278541", "ece-8278524"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Controverse autour de la nouvelle loi vaudoise sur le logement", "id": "sound-2FDE682B-1F70-4CC9-9AB3-E47BBBD039F5", "durationSec": 97, "publicationDate": "2017-01-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La brochure de vote du Conseil d'Etat pour la nouvelle loi vaudoise sur le parc locatif vient \u00e0 peine d'\u00eatre pr\u00e9sent\u00e9e que d\u00e9j\u00e0 elle est attaqu\u00e9e par les r\u00e9f\u00e9rendaires qui critiquent le vocabulaire employ\u00e9 par le gouvernement pour pr\u00e9senter le tr\u00e8s controvers\u00e9 droit de pr\u00e9emption.\r\n\r\n* * Controverse autour de la nouvelle loi vaudoise sur le logement  \r\nD\u00e9but de campagne tendu \u00e0 moins d'un mois de la votation sur la nouvelle loi vaudoise sur le parc locatif. A peine pr\u00e9sent\u00e9e ce matin, la brochure de vote du Conseil d'Etat est d\u00e9j\u00e0 attaqu\u00e9e par les r\u00e9f\u00e9rendaires. Ils ont fait recours \u00e0 la Cour Constitutionnelle. Ils critiquent le vocabulaire employ\u00e9 par le gouvernement pour pr\u00e9senter le tr\u00e8s controvers\u00e9 droit de pr\u00e9emption, Marc Menichini.\r\nCe droit de pr\u00e9emption qui doit permettre aux collectivit\u00e9s publiques d'acqu\u00e9rir en priorit\u00e9 des biens immobiliers mises en vente.\r\nC'est un des outils non contraignant pr\u00e9vus par le Conseil d'Etat pour cr\u00e9er des logements \u00e0 loyer abordable. \r\nUne denr\u00e9e devenue bien trop rare dans le canton, ont insist\u00e9 ce matin les conseillers d'Etat B\u00e9atrice M\u00e9traux et Pierre-Yves Maillard ce matin. \r\nL'Etat doit donc intervenir sur ce march\u00e9.\r\n...ce qui f\u00e2che, on s'en doute, les milieux immobiliers...\r\nIls ont donc lanc\u00e9 un r\u00e9f\u00e9rendum avec des \u00e9lus de droite. A leurs yeux, autoriser une quelconque forme de pr\u00e9emption, c'est directement menacer le droit de propri\u00e9t\u00e9. Et puis cette loi, faute d'objectif chiffr\u00e9, ne cr\u00e9era pas de nouveaux logements, toujours selon les r\u00e9t\u00e9rendaires. Ces derniers attaquent aussi, vous l'avez dit, la brochure de vote. En fait, c'est l'avis du conseil d'Etat qui leur pose probl\u00e8me...et plus sp\u00e9cifiquement le vocabulaire employ\u00e9 pour parler du droit de pr\u00e9emption. La Cour constitutionnelle doit maintenant se prononcer sur le fond... mais elle n'a pas interdit la distribution de cette brochure. Le scrutin aura donc bien lieu le 12 f\u00e9vrier prochain. Le d\u00e9bat sera id\u00e9ologique... clairement teint\u00e9 par les enjeux partisans des prochaines \u00e9lections cantonales.", "alternativeExcerpt": ["La brochure de vote du Conseil d\u2019Etat pour la nouvelle loi vaudoise sur le parc locatif vient \u00e0 peine d\u2019\u00eatre pr\u00e9sent\u00e9e que d\u00e9j\u00e0 elle est attaqu\u00e9e par les r\u00e9f\u00e9rendaires qui critiquent le vocabulaire employ\u00e9 par le gouvernement pour pr\u00e9senter le tr\u00e8s controvers\u00e9 droit de pr\u00e9emption."], "alternativeTitle": ["Controverse autour de la nouvelle loi vaudoise sur le logement / 12H30_2017-01-16T12:38:00_developpement-9", "Le 12h30 du 16.01.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/7508516.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8292662", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Menichini, Marc", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8292658"]}, {"program": "Tennis", "source": "gico", "title": "Open d'Australie 2017 - 1er tour : Kristyna Pliskova (CZE) - Viktorija Golubic (SUI)", "genres": ["Tennis en direct"], "id": "asset-1571388", "durationSec": 8286, "publicationDate": "2017-01-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DROZ, Pascal", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["WEB"], "program": "RTSinfo", "source": "gico", "visualThemes": ["VISITE OFFICIELLE", "DIPLOMATIE", "PR\u00c9SIDENT DE LA CONF\u00c9D\u00c9RATION", "CHEF D'ETAT", "VISITE OFFICIELLE", "CONF\u00c9RENCE DE PRESSE", "DIPLOMATIE"], "visualPersons": ["LEUBA, PHILIPPE", "BURKHALTER, DIDIER", "LEUTHARD, DORIS", "XI JINPING", "BERSET, ALAIN", "LEUTHARD, DORIS", "XI JINPING"], "id": "asset-1571514", "thematicGeographicals": ["BERNE-VILLE"], "durationSec": 4782, "mediaType": "video", "excerpt": "Conf\u00e9rence de presse conjointe de la pr\u00e9sidente de la Conf\u00e9d\u00e9ration Doris Leuthard et du pr\u00e9sident chinois Xi Jinping lors de la visite officielle en Suisse de ce dernier. Des accords bilat\u00e9raux entre la Chine et la Suisse ont \u00e9t\u00e9 sign\u00e9s juste auparavant.", "title": "Visite de Xi Jinping en Suisse : conf\u00e9rence de presse de Xi Jinping et Doris Leuthard", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE"], "genres": ["ACTUALITE"], "publicationDate": "2017-01-16T00:00:00Z", "thematicPersons": ["XI JINPING", "LEUTHARD, DORIS"], "thematicThemes": ["VISITE OFFICIELLE", "DIPLOMATIE", "CHEF D'ETAT", "PR\u00c9SIDENT DE LA CONF\u00c9D\u00c9RATION"], "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "T.T.C. (Toutes taxes comprises)", "source": "gico", "title": "Les ex-Chefs d'Etat font fortune", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Sujets internationaux et nationaux m\u00e9lang\u00e9s (politique...)"], "id": "asset-1569195", "durationSec": 1726, "publicationDate": "2017-01-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeExcerpt": ["Les ex-Chefs d'Etat font fortune\n- Horlogerie\n- Notre invit\u00e9e : Karin Perraudin, Pr\u00e9sidente du Groupe Mutuel\n- S\u00e9quence didactique\n- KaraEco : Trump\n- Dossier: Les ex-Chefs d'Etat font fortune", "Les ex-Chefs d'Etat font fortune\n- Horlogerie\n- Notre invit\u00e9e : Karin Perraudin, Pr\u00e9sidente du Groupe Mutuel\n- S\u00e9quence didactique\n- KaraEco : Trump\n- Dossier: Les ex-Chefs d'Etat font fortune", "Les ex-Chefs d'Etat font fortune\n- Horlogerie\n- Notre invit\u00e9e : Karin Perraudin, Pr\u00e9sidente du Groupe Mutuel\n- S\u00e9quence didactique\n- KaraEco : Trump\n- Dossier: Les ex-Chefs d'Etat font fortune", "Le salon de la haute horlogerie s\u2019est ouvert ce matin \u00e0 Gen\u00e8ve.  Roger Dubuis qui annonce un partenariat avec Pirelli. C'est la femme la plus puissante du Valais, la pr\u00e9sidente du Groupe Mutuel, Karin Perraudin est notre invit\u00e9e. Ils gagnent beaucoup d'argent une fois qu'ils quittent le pouvoir. Les anciens chefs d'Etat, les ministres... font fortune comme conf\u00e9renciers de luxe. C'est notre enqu\u00eate en fin d'\u00e9mission.", "Ils gagnent beaucoup d'argent une fois qu'ils quittent le pouvoir. Les anciens chefs d'Etat, les ministres... font fortune comme conf\u00e9renciers de luxe. C'est notre enqu\u00eate en fin d'\u00e9mission.", "Le salon de la haute horlogerie s\u2019est ouvert ce matin \u00e0 Gen\u00e8ve.  Roger Dubuis qui annonce un partenariat avec Pirelli.", "C'est la femme la plus puissante du Valais, la pr\u00e9sidente du Groupe Mutuel, Karin Perraudin est notre invit\u00e9e.", "Les ex-Chefs d'Etat font fortune\n- Horlogerie\n- Notre invit\u00e9e : Karin Perraudin, Pr\u00e9sidente du Groupe Mutuel\n- S\u00e9quence didactique\n- KaraEco : Trump\n- Dossier: Les ex-Chefs d'Etat font fortune"], "alternativeTitle": ["T.T.C. (Toutes taxes comprises)", "Les ex-Chefs d'Etat font fortune", "T.T.C. (Toutes taxes comprises)", "Les ex-Chefs d'Etat font fortune", "T.T.C. (Toutes taxes comprises)", "Les ex-Chefs d'Etat font fortune", "SIHH / Karin Perraudin / les ex-Chefs d'Etat font fortune", "KaraEco: Trump", "S\u00e9quence didactique: les relations entre la Suisse et la Chine", "Dossier: les ex-Chefs d'Etat font fortune", "SIHH", "Notre invit\u00e9e : Karin Perraudin, Pr\u00e9sidente du Groupe Mutuel", "T.T.C. (Toutes taxes comprises)", "Les ex-Chefs d'Etat font fortune"], "imageURL": "//www.rts.ch/8312448.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8297891", "isOnline": true, "contributors": {"Autres": [{"name": "GIGON, Nicole", "type": "Personne physique"}, {"name": "MESLAY, Laetitia", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "FISCHER, Patrick", "type": "Personne physique"}], "Productrice": [{"name": "AMSTUTZ, V\u00e9ronique", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "ENDERLIN, Serge", "type": "Personne physique"}, {"role": "Stand-up didactique", "name": "LUGASSY, Philippe", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "AYMON, James", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "FISCHER, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "HOCHULI, Ron", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8296699", "ece-8296697", "ece-8297891", "ece-8296695"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "12h45", "source": "gico", "visualThemes": ["POIGN\u00c9E DE MAIN", "VISITE OFFICIELLE", "\u00c9LECTION", "MAIRE"], "visualPersons": ["XI JINPING", "LEUTHARD, DORIS", "BURKHALTER, DIDIER"], "id": "asset-1569881", "durationSec": 1874, "mediaType": "video", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "BERNE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2017-01-16T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["12h45", "12h45", "12h45", "12h45", "12h45", "Trump se r\u00e9jouit du Brexit: le point avec Isabelle Ory \u00e0 Bruxelles", "NE: un passionn\u00e9 a rassembl\u00e9 quelque 900 instruments de musique du monde entier", "Charles Henri Favrod est d\u00e9c\u00e9d\u00e9 \u00e0 89 ans", "Tennis/Open d\u2019Australie: Stan Wawrinka s'impose face au Slovaque Martin Klizan", "L\u2019invit\u00e9 culturel: Nicolas Righetti \u00e9voque la s\u00e9rie de portraits qu\u2019il a r\u00e9alis\u00e9e pour les 50 ans du Mus\u00e9e d\u2019Histoire naturelle", "Visite de Xi Jinping en Suisse: les pr\u00e9cisions de Pierre Nebel \u00e0 Berne", "France: le second d\u00e9bat de la primaire de la gauche a eu lieu", "Pour la premi\u00e8re fois de son histoire, la ville de Berne a un maire Vert", "La visite de Xi Jinping en Suisse se poursuit", "Salon de la Haute Horlogerie: les commentaires de Nicolas Ross\u00e9 \u00e0 Gen\u00e8ve", "Donald Trump se r\u00e9jouit du Brexit"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8219831", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["Certains de ces instruments ont des mill\u00e9naires.", "Journaliste, historien, \u00e9crivain, ce passionn\u00e9 de photographie s'\u00e9tait battu depuis les ann\u00e9es 1950 pour la cr\u00e9ation d'une institution d\u00e9di\u00e9e \u00e0 cet art.", "Il s'impose en cinq sets 4-6 6-4 7-5 4-6 6-4", "Il s'est amus\u00e9 \u00e0 faire poser les visiteurs ou des personnalit\u00e9s avec les stars du mus\u00e9e : les animaux naturalis\u00e9s.", "Les sept candidats se sont montr\u00e9s plus pugnaces, ciblant particuli\u00e8rement Manuel Valls, l'ancien premier ministre.", "Alec von Graffenried, 54 ans, a \u00e9t\u00e9 \u00e9lu hier avec 57,9% des voix.", "Le protocole est toujours respect\u00e9. Le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique populaire de Chine a particip\u00e9 \u00e0 des entretiens officiels sur des sujets vari\u00e9s.", "Rarement un pr\u00e9sident \u00e9lu aura fait autant parler de lui avant son entr\u00e9e en fonction. Selon lui, d\u2019autres pays europ\u00e9ens vont embo\u00eeter le pas \u00e0 la Grande-Bretagne."], "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "WUTHRICH, Agn\u00e8s", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "BURGY, Claire", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"role": "Berne", "name": "NEBEL, Pierre", "type": "Personne physique"}, {"role": "Bruxelles", "name": "ORY, Isabelle", "type": "Personne physique"}, {"role": "Grand-Saconnex, selon international de la haute horlogerie (SIHH)", "name": "ROSSE, Nicolas", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SALTINI, Laurent", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "FONTANNAZ, Lionel", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8221786", "ece-8219831"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Couleurs locales", "source": "gico", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-1569882", "durationSec": 1147, "publicationDate": "2017-01-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeTitle": ["Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "NE: le niveau du lac de Neuch\u00e2tel est particuli\u00e8rement bas", "Le r\u00e9sum\u00e9 de l\u2019actualit\u00e9 romande", "GE: Jo\u00ebl Rey est l\u2019un des rares souffleurs de verre romands", "Le Rh\u00f4ne prend sa source \u00e0 2200m dans le massif du Saint Gothard", "La ville de Porrentruy innove"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8219807", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["Cette situation exceptionnelle permet aux promeneurs de se balader sur des berges normalement immerg\u00e9es.", "Jo\u00ebl Rey joue de la flamme pour donner vie \u00e0 ses sculptures depuis bient\u00f4t plus de 20 ans.", "Mais le glacier du Rh\u00f4ne souffre du changement climatique. Il fond beaucoup plus vite qu\u2019au 20e si\u00e8cle.", "Elle lance notamment un concept d\u2019h\u00e9bergement touristique atypique."], "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "EGGER, Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"role": "Porrentruy", "name": "MOSSAZ, Stephen", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8221741", "ece-8219805", "ece-8219807"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "La Palestine et Isra\u00ebl (1/5) : Venir en Isra\u00ebl ", "id": "sound-598C8D0C-1576-45E8-8922-A32419357ABB", "durationSec": 1845, "publicationDate": "2017-01-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Venir en Isra\u00ebl \r\nRencontre avec Dani\u00e8le Kriegel, journaliste qui vit en Isra\u00ebl depuis bient\u00f4t quarante ans, et auteur du livre \"La moustache de Staline\", qui retrace la trame de sa vie dans ce pays.\r\n\r\n* * La Palestine et Isra\u00ebl\r\nPolitiques, citoyens, \u00e9crivains, historiens\r\nLa terre des multiples opinions\r\nCette semaine, Histoire Vivante se consacre \u00e0 l'histoire des relations entre la Palestine et Isra\u00ebl.\r\nDimanche prochain sur RTS Deux, vous pourrez d\u00e9couvrir \" Les colons \" un documentaire en deux parties de Shimon Dotan (Canada / 2014)\r\nRencontre avec Dani\u00e8le Kriegel, journaliste qui vit en Isra\u00ebl depuis bient\u00f4t quarante ans, et auteur du livre \" La moustache de Staline \", un livre qui retrace la trame de sa vie dans ce pays.\r\n<http://www.seuil.com/ouvrage/la-moustache-de-staline-daniele-kriegel/9782021060676>", "alternativeTitle": ["Histoire vivante du 16.01.2017", "Histoire vivante du 16.01.2017", "La Palestine et Isra\u00ebl (1/5) / HV_2017-01-16T13:30:00_histoire-vivante", "La Palestine et Isra\u00ebl (1/5) / HV_2017-01-16T13:30:00_histoire-vivante"], "imageURL": "//www.rts.ch/1950970.image", "alternativeExcerpt": ["Venir en Isra\u00ebl \nRencontre avec Dani\u00e8le Kriegel, journaliste qui vit en Isra\u00ebl depuis bient\u00f4t quarante ans, et auteur du livre \"La moustache de Staline\", qui retrace la trame de sa vie dans ce pays.", "Venir en Isra\u00ebl \nRencontre avec Dani\u00e8le Kriegel, journaliste qui vit en Isra\u00ebl depuis bient\u00f4t quarante ans, et auteur du livre \"La moustache de Staline\", qui retrace la trame de sa vie dans ce pays."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8278764", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8278764", "ece-8278763"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "A SUPPRIMER", "id": "sound-3A6D7E71-2C1E-4C88-B711-416A0E0C600A", "durationSec": 613, "publicationDate": "2017-01-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : CATINFO_JAN2017;\r\nIl y a deux ans, la Banque Nationale Suisse abandonnait le taux plancher entre le franc et l'euro. La BNS continue de d\u00e9fendre le franc, elle ach\u00e8te beaucoup de devises \u00e9trang\u00e8res et la taille de son bilan inqui\u00e8te. L'interview de Jean-Pierre Roth, ancien pr\u00e9sident de la BNS entre 2006 et 2009 et actuel pr\u00e9sident de la Banque cantonale de Gen\u00e8ve.\r\n\r\n* * Jean-Pierre Roth, ancien pr\u00e9sident de la BNS et actuel pr\u00e9sident de la BCGE (L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction) \r\n(INVITE/16.01/JEAN-PIERRE ROTH CONFIRME !!!)  \r\nHeure\r\nC'\u00e9tait il y a deux ans et un jour... tr\u00e8s exactement... Le 15 janvier 2015, la Banque nationale Suisse abandonnait sans crier gare le taux plancher entre le franc et l'euro... Un franc vingt pour un euro, c'\u00e9tait la limite tol\u00e9r\u00e9e par la BNS. Cette muraille, pourrions-nous dire, avait \u00e9t\u00e9 dress\u00e9e trois ans auparavant par le pr\u00e9sident de la BNS de l'\u00e9poque Philip Hildebrand. Nous \u00e9tions en pleine crise de l'euro, et le franc devenait une valeur refuge. Alors depuis ce 15 janvier 2015, la BNS continue de d\u00e9fendre le franc, elle ach\u00e8te beaucoup de devises \u00e9trang\u00e8res et la taille de son bilan - qui vaut autant que le poids de l'\u00e9conomie suisse (plus de 600 milliards!) inqui\u00e8te... \r\nNotre invit\u00e9, ce matin, a \u00e9t\u00e9 le pr\u00e9sident de la Banque Nationale entre 2006 et 2009, il est actuellement le pr\u00e9sident de la Banque cantonale de Gen\u00e8ve. Bonjour Jean-Pierre Roth... \r\nIl y a de nombreuses raisons de vous recevoir ce matin... d'abord cet anniversaire, nous y reviendrons, nous aborderons ensemble ces deux derni\u00e8res ann\u00e9es durant lesquelles l'\u00e9conomie suisse a d\u00fb s'adapter \u00e0 la force de sa monnaie. Mais d'abord, il y a l'actualit\u00e9: la visite d'Etat du pr\u00e9sident chinois Si jin Pin en Suisse et l'ouverture du Forum de Davos demain. \r\nJEAN-PIERRE ROTH (STUDIO GE/ ** 88)\r\nVisite de Si Jinping\r\n- Cette visite d'Etat de deux jours en Suisse du pr\u00e9sident chinois: un rapprochement naturel \u00e0 vos yeux entre la Suisse et P\u00e9kin ?\r\nDavos\r\n- En tant que pr\u00e9sident du directoire de la BNS, quelle utilit\u00e9 avait ce Forum de Davos \u00e0 vos yeux ? Sa vocation/utilit\u00e9, pour les banquiers centraux, a-t-elle chang\u00e9 avec les ann\u00e9es ? Les dialogues en coulisses sont-ils importants ? \r\nLe franc suisse\r\n- Le ch\u00f4mage stagne, le monde nous envie le \u00ab plein-emploi \u00bb, mais en Suisse les critiques sont nombreuses sur la douloureuse adaptation au franc fort. Quel regard portez-vous sur ces deux derni\u00e8res ann\u00e9es depuis l'abandon du taux plancher ?\r\n- Johann Schneider-Ammann lui-m\u00eame, ministre de l'\u00e9conomie, a plaid\u00e9 samedi dans la NZZ pour un taux de 1 franc 15 (contre 1,07 actuellement). Envisageable ? C'est le moment d'affaiblir un peu le franc ? \r\n- Pourquoi (ou pourquoi pas) ?\r\n- JSA s'interroge: l'\u00e9conomie suisse s'en est bien tir\u00e9e, \u00e9tonnament, mais jusqu'\u00e0 quand. Jusqu'\u00e0 quand, Jean-Pierre Roth ?\r\nL'\u00e9conomie mondiale\r\n- Certains cassandres estiment que les sommets atteints par les march\u00e9s boursiers sont irrationnels, que l'\u00e9conomie mondiale va au devant de grandes difficult\u00e9s. Est-ce votre avis?\r\nLes gvnmts ont d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 aux banquiers centraux?\r\n- On a confi\u00e9 beaucoup de pouvoirs au banquiers centraux pour relancer l'\u00e9conomie apr\u00e8s la crise de 2008. Au fond, les gouvernements, peu am\u00e8nes de mener des mesures d'aust\u00e9rit\u00e9s impopulaires, ont d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 le travail aux banquiers centraux... Qu'en sera-t-il dans les prochains mois?\r\nTaux\r\n- Les Etats-Unis sont en phase de normalisation de leur politique mon\u00e9taire expansive... Mais nous sommes dans une p\u00e9riode in\u00e9dite de l'histoire: jamais les taux n'ont \u00e9t\u00e9 aussi bas aussi longtemps, et il y a les taux n\u00e9gatifs qui semblent nous faire marcher sur la t\u00eate... Les taux bas sont l\u00e0 pour longtemps?\r\n-Les taux n\u00e9gatifs font beacoup parler d'eux, font jaser parfois. Le syndicat UNIA demandait hier une nouvelle fois que la BNS y mette un terme, la jugeant sans effet, et m\u00eame n\u00e9fastes pour les caisses de pension. Jusqu'\u00e0 quand la BNS - ou l'\u00e9conomie suisse- pourra t-elle s'en accomoder ?\r\n- Doit-elle vraiment attendre que la BCE normalise ses taux ?\r\n- Ne demande-t-on pas aux banques centrales d'alimenter un moteur essouffl\u00e9? D'essayer de r\u00e9veiller une croissance par les armes mon\u00e9taires, alors que la croissance r\u00e9elle peine \u00e0 d\u00e9coller.\r\nMod\u00e8le de croissance\r\n- Au fond, la question centrale derri\u00e8re ces deux questions: notre mod\u00e8le de croissance, la fa\u00e7on de cr\u00e9er de la richesse, n'est -il pas en bout de course? Il suffit de regarder trente ans en arri\u00e8re pour voir que tous les gains de productivit\u00e9s g\u00e9n\u00e9r\u00e9s par l'automatisation, tous les dividendes et les b\u00e9n\u00e9fices des entreprises, n'ont pas am\u00e9lior\u00e9 les salaires (qui stagnent), ni r\u00e9duit les temps de travail... Et le ch\u00f4mage va continuer d'augmenter dans le monde dans les prochaines ann\u00e9es, nous disait l'Organisation internationale du travail (OIT), dans un rapport jeudi dernier.\r\nPolitique \u00e9conomique de Trump\r\n- Le dollar se renforce et la politique \u00e9conomique de Trump promet de le renforcer encore : quelles cons\u00e9quences pour l'\u00e9conomie suisse, quels risques ? \r\n-Sur la question d'une \u00ab guerre des monnaies \u00bb : la force du dollar et la d\u00e9valuation du yuan sont-ils des pr\u00e9occupations importantes pour la Suisse ?", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Pr\u00e9sident du directoire de la BNS", "name": "Roth, Jean-Pierre", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "De Preux, Jean", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Pl3in le poste", "source": "siranau", "title": "News 2/2 - Reformation de groupes musicaux", "id": "sound-96C838A0-3B56-4DA5-9927-97BBC58B3C5E", "durationSec": 163, "publicationDate": "2017-01-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["News 2/2 - Nominations Awards (NME, Brit awards) / PLP_2017-01-16T19:00:00_sequence-2", "pl3in le poste du 16.01.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/7523419.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8278584", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Baehler, Jean-Marc", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Mudry, Claire", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8294195"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "La presse 1 : La presse - Par Val\u00e9rie Droux et Esther Coquoz", "id": "sound-16B2B2B9-C588-4B3A-9D72-981C0AAC5670", "durationSec": 506, "publicationDate": "2017-01-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\n* * La presse - Par Val\u00e9rie Droux et Esther Coquoz (Prese al\u00e9manique 6h45) *** Esther Coquoz, Val\u00e9rie Droux,  Demain s'ouvre le World Economic Forum \u00e0 Davos, et un homme sera dans tous les esprits \r\nUne photo en page 2 du Blicl illustre \u00e0 merveille cette id\u00e9e fixe qui va tarauder les esprits des grands de ce monde, r\u00e9unis \u00e0 Davos: on y voit les repr\u00e9sentants du gouvernement allemand, du Conseil F\u00e9d\u00e9ral, Christine Lagarde la pr\u00e9sidente du FMI, le secr\u00e9taire d'Etat am\u00e9ricain John Kerry, le prlsident de la BNS Thomas Jordan  ou encore Klaus Schwab, tous coiff\u00e9s de la perruque blonde, avec la m\u00e8che sur la gauche de Donald Trump. Sur cette photo, m\u00eame le logo du WEF porte la perruque blonde. Car Donald Trump  repr\u00e9sente une double menace pour le WEF: d'abord avec son invetsiture pr\u00e9vue vendredi, il va voler la vedette de cette 47\u00e8me \u00e9dition. Durant cette semaine, Davos ne sera  pas, comme d'habitude \u00e0 cette \u00e9poque,  le centre du monde ... Pire encore: Donald Trump remet fondamentalement en cause les valeurs du WEF, dont l'objectif est de faciliter la golbalisation. Contraitement au WEF, Donald Trump ne loue par les vertus du libre \u00e9change et des fronti\u00e8res ouvertes. Mais paradoxalement, dit aussi le Blick, l'arriv\u00e9e de Trump \u00e0 la pr\u00e9sidence des Etats-Unis pourrait rendre  le WEF plus n\u00e9cessaires que jamais. En tant que plate formes de dialogue.\r\nLes trois premi\u00e8res journ\u00e9es\r\n***  C'est un peu autre homme du moment, Emmanuel Macron est en grande interview dans la Tribune de Gen\u00e8ve et 24 heures\r\nTG - 24 heures\r\nPour sa part, Theresa May veut un Brexit dur. Deux journaux al\u00e9manqiues font leur une ce matin avec les propos du minsitre britanniqie du Brexit, David Davis. Nous allons reprendre le contr\u00f4le de nos frontip\u00e8res et d\u00e9cid\u00e9 nous-m\u00eames de notre politique migratoire, a-t-il d\u00e9clar\u00e9. L'Argauerzeitung se demande: la Grande Bretagne va-t-elle devenir un oaosis fiscal \u00e0 la mode singapour ? Dans un commentaire, le journal dresse ce parall\u00e8le:  Mardi le pr\u00e9sident chinois Si Djin pin participera \u00e0 la c\u00e9r\u00e9monie inaugural du WEF, pour montrer que la Chine veut jouer un r\u00f4le toujours plus important dans le monde , le m\u00eame jour Theresa May va annoncer que la Grande Bretagne se retire clairement des affaires de l'Europe. Une situation r\u00e9sum\u00e9e dans le titre: c'est un peu l'heure zero de l'Europe qui doit tout recommencer, m\u00eame si elle restera toujours  en Suisse une question centrale. \r\n*** Et justement, l'UDC a les yeux riv\u00e9s sur la Grande Bretagne pour \u00e9laborer sa stra\u00e9gie\r\nComment expliquer les tergiversations de l'UDC en mati\u00e8re d'immigration ? Deux journaux al\u00e9maniques se montrent pour le moins s\u00e9v\u00e8re avec le parti de Christoph Blocher, qui ne veut pas lancer de referendum contre la l'application de l'immigration de masse, qu'il ne cesse de critiquer pourtant, Et qui veut attendre le mois de juin pour lancer son initiative contre la libre circulation des personnes. Selon le pr\u00e9sident du groupe socialiste aux Chambres, Roger Nordman, interrog\u00e9 par le Tagesaanzeiger, l'UDc veut simplement attendre de voir ce que fait la Grande Bretagne  ... Pour le journal, els menaces de Christoph Blocher montrent tout simplement \u00e0 quel point son parti reste peeplex sur la question migratoire. M\u00eame son  de cloche dans la Bernerzeitung, qui s'exlame: UDc arr\u00eate tes menaces, il est temps d'agir maintenant. \r\nBasculement \u00e0 droite\r\nUn joli Portrait \u00e0 d\u00e9couvrir dans la Bernerzeitung: celui de Ursula Wyss, la candidate socialiste malheureuse \u00e0 la pr\u00e9sidence de la ville de Bern, qui s'est fait devanc\u00e9e hier par le vert Alec Von Graffenried. La Bernerzeitung lui octroie la palme de la meilleure perdante, la  femme qui perd avec le sourire . A peine quelques larmes lui osnt mont\u00e9 dans les yeux au moment de l'annonce du r\u00e9sultat, mais juste quelque secondes. ensuite elle asouri \u00e0 la victoire de son daversaire, l'a tenue par l'\u00e9paule, l'a f\u00e9licit\u00e9, politiqeument elle a perdu, mais blbala  \r\n***  une parodie qui se moque des femmes de djihadistes fait pol\u00e9mique sur les r\u00e9seaux sociaux\r\nMatin\r\nEt voil\u00e0 une autre r\u00e9alit\u00e9 qui ne manquera pas de faire pol\u00e9mique. Elle concerne les voitures \u00e9lectriques. La mont\u00e9e en puissance des voitures \u00e9lectriques dans la strat\u00e9gie de march\u00e9 des constructeurs automobiles pourrait^ co\u00fbter des dizaines de milliers de places de travail. Et pour cause: la construction de v\u00e9hicules \u00e9lectriques est beaucoup moins gourmande en personnel que  que la production du moteur \u00e0 explosion. Mais il y a des raisons d'esp\u00e9rer, nous dit la NZZ, qui consacre une pleine page \u00e0 ce ph\u00e9nom\u00e8ne. \r\n*** Une question pour terminer: quelle places les germanismes ont-ils dans le parler romand ..\r\nLes pirates  informatiques\r\nONU honnie par Trump mais choy\u00e9e par la Chine \r\nFin d'une \u00e9tude sur les germanismes dans le parler romand\r\nfemmes aux foyer\r\nLa d\u00e9faite de Ursula Wyss\r\nnaturalisations facilit\u00e9es - c'est d\u00e9j\u00e0 le cas\r\nvoiture \u00e9lectrique et emplois\r\nCommentaires sur UDC\r\nWef et TRump\r\n(6h45 Revue de presse) ***La revue de presse, Val\u00e9rie Droux, Esther Coquoz... Demain s'ouvre le World economic Forum \u00e0 Davos, et un homme sera dans tous les esprits...\r\nUne photo en page 2 du Blicl illustre \u00e0 merveille cette id\u00e9e fixe qui va tarauder les esprits des grands de ce monde, r\u00e9unis \u00e0 Davos: on y voit les repr\u00e9sentants du gouvernement allemand, du Conseil F\u00e9d\u00e9ral, Christine Lagarde la pr\u00e9sidente du FMI, le secr\u00e9taire d'Etat am\u00e9ricain John Kerry, le prlsident de la BNS Thomas Jordan  ou encore Klaus Schwab, tous coiff\u00e9s de la perruque blonde, avec la m\u00e8che sur la gauche de Donald Trump. Sur cette photo, m\u00eame le logo du WEF porte la perruque blonde. Car Donald Trump  repr\u00e9sente une double menace pour le WEF: d'abord avec son invetsiture pr\u00e9vue vendredi, il va voler la vedette de cette 47\u00e8me \u00e9dition. Durant cette semaine, Davos ne sera  pas, comme d'habitude \u00e0 cette \u00e9poque,  le centre du monde ... Pire encore: Donald Trump remet fondamentalement en cause les valeurs du WEF, dont l'objectif est de faciliter la golbalisation. Contraitement au WEF, Donald Trump ne loue par les vertus du libre \u00e9change et des fronti\u00e8res ouvertes. Mais paradoxalement, dit aussi le Blick, l'arriv\u00e9e de Trump \u00e0 la pr\u00e9sidence des Etats-Unis pourrait rendre  le WEF plus n\u00e9cessaires que jamais. En tant que plate formes de dialogue.\r\nL'investiture de Donald Trump, vendredi... Mais ce sont en fait 3 journ\u00e9es qui marqueront l'entr\u00e9e en fonction du 45\u00e8me pr\u00e9sident am\u00e9ricain. Le Temps nous donne le programme ce matin, m\u00eame s'il reste encore beaucoup \u00e0 finaliser: entre concerts, d\u00e9p\u00f4ts de gerbe de fleurs, le serment en lui-m\u00eame, la marche sur Pennsylvania avenue... Mais une autre marche est pr\u00e9vue: celle de protestation des femmes, le lendemain de la prestation de serment. \r\nUn programme cossu, donc, pour lequel une fondation est charg\u00e9e de r\u00e9colter des fonds. Mais l\u00e0 encore, il y a eu pol\u00e9mique: les deux fils ain\u00e9s du pr\u00e9sident \u00e9lu sont dans le comit\u00e9 directeur, alors que la fondation proposait une soir\u00e9e sans trop de monde avec Donald Trump himself pour... un million de dollars.\r\nEnfin un dernier point qui pourrait donner une saveur toute particuli\u00e8re \u00e0 la joun\u00e9e de prestation de serment: les militants de DC Cannabis Coalition vont distribuer 4200 joints au public, pour saluer leur nouveau pr\u00e9sident...\r\n*** C'est un peu l'autre homme du moment: Emmanuel Macron est en grande interview dans la Tribune de Gen\u00e8ve et 24heures...\r\nDes sondages \u00e0 en faire p\u00e2lir les socialistes... Emmanuel Macron est en t\u00eate du barom\u00e8tre du Figaro Magazine, rappellent d'abord les quotidiens. Son mouvement \"en marche\", il le d\u00e9crit comme \"progressiste\", en dehors des partis. Ancien banquier, il balaie les critiques le disant \u00e9loign\u00e9 du peuple: en province, dit-il, il r\u00e9uni plus de public que Marine Le Pen ou les socialistes. \r\nSon grand projet: une Europe refond\u00e9e. Il veut un couple franco-allemand ambitieux. \r\nL'Europe n'est pas le probl\u00e8me, elle est la solution, tant face au risque terrorise, qu'au d\u00e9fi migratoire. \r\nEmmanuel Macron, d\u00e9cid\u00e9ment il est partout, a aussi sa grande page portrait-analyse dans la Libert\u00e9, l'Impartial et l'Express et le Nouvelliste, notamment. Titr\u00e9e ainsi: Jusqu'o\u00f9 ira Emmanuel Macron. \r\nPour sa part, Theresa May veut un Brexit dur. Deux journaux al\u00e9manqiues font leur une ce matin avec les propos du minsitre britanniqie du Brexit, David Davis. Nous allons reprendre le contr\u00f4le de nos frontip\u00e8res et d\u00e9cid\u00e9 nous-m\u00eames de notre politique migratoire, a-t-il d\u00e9clar\u00e9. L'Argauerzeitung se demande: la Grande Bretagne va-t-elle devenir un oaosis fiscal \u00e0 la mode singapour ? Dans un commentaire, le journal dresse ce parall\u00e8le:  Mardi le pr\u00e9sident chinois Si Djin pin participera \u00e0 la c\u00e9r\u00e9monie inaugural du WEF, pour montrer que la Chine veut jouer un r\u00f4le toujours plus important dans le monde , le m\u00eame jour Theresa May va annoncer que la Grande Bretagne se retire clairement des affaires de l'Europe. Une situation r\u00e9sum\u00e9e dans le titre: c'est un peu l'heure zero de l'Europe qui doit tout recommencer, m\u00eame si elle restera toujours  en Suisse une question centrale. \r\n***Et justement, l'UDC a les yeux riv\u00e9s sur la Grande-Bretagne pour \u00e9laborer sa strat\u00e9gie...\r\nComment expliquer les tergiversations de l'UDC en mati\u00e8re d'immigration ? Deux journaux al\u00e9maniques se montrent pour le moins s\u00e9v\u00e8re avec le parti de Christoph Blocher, qui ne veut pas lancer de referendum contre la l'application de l'immigration de masse, qu'il ne cesse de critiquer pourtant, Et qui veut attendre le mois de juin pour lancer son initiative contre la libre circulation des personnes. Selon le pr\u00e9sident du groupe socialiste aux Chambres, Roger Nordman, interrog\u00e9 par le Tagesaanzeiger, l'UDc veut simplement attendre de voir ce que fait la Grande Bretagne  ... Pour le journal, els menaces de Christoph Blocher montrent tout simplement \u00e0 quel point son parti reste peeplex sur la question migratoire. M\u00eame son  de cloche dans la Bernerzeitung, qui s'exlame: UDc arr\u00eate tes menaces, il est temps d'agir maintenant. \r\nLa droite, toujours elle, majortiaire au parlement, mais divis\u00e9e sur plusieurs dossiers malgr\u00e9 tout... Une pleine page dans la Libert\u00e9, \u00e0 lire aussi dans le Nouvelliste, les journaux neuch\u00e2telois ou le Journal du Jura. Ce basculement \u00e0 droite ne se refl\u00e8te dont pas syst\u00e9matiquement dans l'\u00e9laboration des lois, dit le quotidien, qui a examin\u00e9 4 dossiers importants: fiscalit\u00e9 des entreprises, \u00e9nergie, retraite et immigration. Il apparait que les partis bourgeois se retrouvent souvent oppos\u00e9s les uns aux autres, nouant des alliances avec la gauche. \r\nL'article nous pr\u00e9sentent aussi les 4 personnalit\u00e9s qui donnent le ton \u00e0 Berne.\r\nla socialiste vaudoise Cesla Amarelle - tout juste adoub\u00e9e candidate au conseil d'Etat vaudois - elle m\u00e8ne le bal sur l'Europe. le PDC lucernois Konrad Graber noue le compromis fiscal. Jacques Bourgeois, fribourgeois et PLR bataille pour l'\u00e9nergie. Enfin, il est encore \u00e0 Berne jusqu'\u00e0 fin f\u00e9vrier: un autre fribourgeois, socialiste celui-l\u00e0, Jean-Fran\u00e7ois Steiert, est lui, derri\u00e8re les retraites.  \r\nUn joli Portrait \u00e0 d\u00e9couvrir dans la Bernerzeitung: celui de Ursula Wyss, la candidate socialiste malheureuse \u00e0 la pr\u00e9sidence de la ville de Bern, qui s'est fait devanc\u00e9e hier par le vert Alec Von Graffenried. La Bernerzeitung lui octroie la palme de la meilleure perdante, la  femme qui perd avec le sourire . A peine quelques larmes lui osnt mont\u00e9 dans les yeux au moment de l'annonce du r\u00e9sultat, mais juste quelque secondes. ensuite elle asouri \u00e0 la victoire de son daversaire, l'a tenue par l'\u00e9paule, l'a f\u00e9licit\u00e9, politiqeument elle a perdu, mais\r\nBLABLA\r\n****Une parodie qui se morque des femmes de dhihadistes fait pol\u00e9mique sur le r\u00e9seaux sociaux...\r\nUne pardoie sign\u00e9e BBC, dont vous avez peut-\u00eatre vu un extrait sur les r\u00e9seaux sociaux, et qui a pour titre: the real houswives of ISIS - les v\u00e9ritables femmes au foyer de Daesh. Dans laquelle on voit par exemple un des personnages se pavaner avec la nouvelle ceinture d'explosif offerte par son mari. Humour BBC. Humour, vraiment ? 23 millions de vues en 3 jours, mais aussi avalanche de commentaires outr\u00e9s: mauvais go\u00fbt, manque de respect pour les familles des victimes. Alors la question se repose, une fois encore: peut-on rire de Daech, faut-il en rire ? r\u00e9ponses d'humoristes romands, de musulmans, de th\u00e9ologiens. Une pol\u00e9mique d\u00e9crypt\u00e9e au-del\u00e0 des commentaires sur Facebook, bienvenu. \r\nEt voil\u00e0 une autre r\u00e9alit\u00e9 qui ne manquera pas de faire pol\u00e9mique. Elle concerne les voitures \u00e9lectriques. La mont\u00e9e en puissance des voitures \u00e9lectriques dans la strat\u00e9gie de march\u00e9 des constructeurs automobiles pourrait^ co\u00fbter des dizaines de milliers de places de travail. Et pour cause: la construction de v\u00e9hicules \u00e9lectriques est beaucoup moins gourmande en personnel que  que la production du moteur \u00e0 explosion. Mais il y a des raisons d'esp\u00e9rer, nous dit la NZZ, qui consacre une pleine page \u00e0 ce ph\u00e9nom\u00e8ne. \r\n***Une question pour terminer: quelle places les germanismes ont-ils dans le parler romand ?\r\nUne grande, du c\u00f4t\u00e9 de l'arc jurassien, \u00e0 en croire le nouveau pointage, dans la presse, sur la vaste enqu\u00eate linguistique sur le fran\u00e7ais des r\u00e9gions. A lire, c'est passionnant, dans 24h et la Tribune de Gen\u00e8ve. \r\nCes mots hyper courants ou connus dans l'arc jurassien sont petler - mendier - schlaguer - frapper -  \u00eatre \u00e0 la strasse - \u00eatre \u00e0 la rue. ou poutzer - faire le m\u00e9nage - ce dernier est le plus r\u00e9pandu, \u00e0 toute la suisse romande.", "alternativeTitle": ["La presse - Par Val\u00e9rie Droux et Esther Coquoz", "La presse - Par Val\u00e9rie Droux et Esther Coquoz / JDM_2017-01-16T06:42:00_revue-de-presse", "La presse - Par Val\u00e9rie Droux et Esther Coquoz / JDM_2017-01-16T06:42:00_revue-de-presse"], "imageURL": "//www.rts.ch/8279950.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8292715", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Coquoz, Esther", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8292715", "ece-8292697"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "La couleur des m\u00e9dicaments", "id": "sound-4A22934A-728A-49BC-8551-85EA68870201", "durationSec": 293, "publicationDate": "2017-01-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Des go\u00fbts et des couleurs. un adage qui s'applique aussi aux m\u00e9dicaments. La couleur des comprim\u00e9s ou des g\u00e9lules influence fortement l'observance d'un traitement. C'est ce que confirme une nouvelle \u00e9tude pr\u00e9sent\u00e9e par des m\u00e9decins de l'Universit\u00e9 de Baltimore au Congr\u00e8s annuel de l'Acad\u00e9mie am\u00e9ricaine de neurologie. Les d\u00e9tails avec Elisabeth Gordon.", "alternativeExcerpt": ["Des go\u00fbts et des couleurs\u2026 un adage qui s\u2019applique aussi aux m\u00e9dicaments. La couleur des comprim\u00e9s ou des g\u00e9lules influence fortement l\u2019observance d\u2019un traitement. C'est ce que confirme une nouvelle \u00e9tude pr\u00e9sent\u00e9e par des m\u00e9decins de l\u2019Universit\u00e9 de Baltimore au Congr\u00e8s annuel de l\u2019Acad\u00e9mie am\u00e9ricaine de neurologie. Les d\u00e9tails avec Elisabeth Gordon."], "alternativeTitle": ["La couleur des m\u00e9dicaments / CQFD_2017-01-16T10:04:15_chronique", "CQFD du 16.01.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8278826", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197792.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8278821"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Sortir avec Anne", "source": "siranau", "title": "Sortir avec Anne : Le Mus\u00e9e de l'Absurde de Vevey", "id": "sound-B385DE72-60D2-4F30-9021-8A2C73AB7209", "durationSec": 66, "publicationDate": "2017-01-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Le Mus\u00e9e de l'Absurde de Vevey / RVA3_2017-01-16T07:10:04_sortir-avec-anne", "R\u00e9veil \u00e0 3 du 16.01.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8278537", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8279214.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Flament, Anne", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8278536"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Suppl\u00e9ment du nourjal", "source": "siranau", "title": "Le suppl\u00e9ment du Nourjal : Jean-Bernard Nigaud", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-E1F49209-AD1C-4181-B3B6-9964E7671432", "durationSec": 163, "publicationDate": "2017-01-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Le suppl\u00e9ment dui nourjal : Jean-Bernard Nigaud", "Le suppl\u00e9ment dui nourjal : Jean-Bernard Nigaud / SUPER_2017-01-16T17:10:22_le-supplement-du-nourjal", "Le suppl\u00e9ment dui nourjal : Jean-Bernard Nigaud / SUPER_2017-01-16T17:10:22_le-supplement-du-nourjal"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8278577", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6059250.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Michoud, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8278577", "ece-8278570"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "D\u00e9crochages", "source": "siranau", "title": "Les D\u00e9crochages : Causerie. La neige", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-2BC3392D-E22C-4CC0-94A8-9CA3BA33701F", "durationSec": 79, "publicationDate": "2017-01-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Les D\u00e9crochages", "Les D\u00e9crochages / HORP_2017-01-16T17:40:00_les-decrochages", "Les D\u00e9crochages / HORP_2017-01-16T17:40:00_les-decrochages"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8278596", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4288237.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8278596", "ece-8278593"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Bonus web: Entretien avec Charles-Henri Favrod, journaliste, fondateur et ancien directeur du Mus\u00e9e de l'Elys\u00e9e \u00e0 Lausanne : Un \"t\u00e9moin du si\u00e8cle\" [L'\u00e9mission \"Presque rien sur presque tout\" du 10 d\u00e9cembre 1999]", "id": "sound-E965BBDB-135F-4D3E-94D1-03CFB49F0B51", "durationSec": 300, "publicationDate": "2017-01-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Par Patrick Ferla", "alternativeExcerpt": ["Par Patrick Ferla"], "alternativeTitle": ["Bonus web: Entretien avec Charles-Henri Favrod, journaliste, fondateur et ancien directeur du Mus\u00e9e de l'Elys\u00e9e \u00e0 Lausanne : Un \"t\u00e9moin du si\u00e8cle\" [L'\u00e9mission \"Presque rien sur presque tout\" du 10 d\u00e9cembre 1999] / VER_2017-01-16T17:36:00_sequence-11", "Vertigo du 16.01.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8312791.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8278806", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8278804"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "L'islam d'aujourd'hui : Interview de Faouzia Charfi, professeure de physique \u00e0 l'universit\u00e9 de Tunis, ancienne secr\u00e9taire d'\u00c9tat \u00e0 l'enseignement sup\u00e9rieur en Tunisie, et auteure du livre \"Sacr\u00e9es questions: pour un islam d'aujourd'hui\" (\u00c9d. Odile Jacob, 2017)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7162B785-9863-40B4-8873-3A457941A111", "durationSec": 453, "publicationDate": "2017-01-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["islam", "Coran", "livre (imprim\u00e9)", "religion et croyances"], "alternativeExcerpt": ["\"L'islam est compatible avec la modernit\u00e9 !\": telle est la conviction de Faouzia Charfi. Cette professeur de physique \u00e0 l'Universit\u00e9 de Tunis a \u00e9t\u00e9 secr\u00e9taire d'Etat \u00e0 l'enseignement sup\u00e9rieur en Tunisie. Elle publie maintenant \"Sacr\u00e9es questions: pour un islam d'aujourd'hui\", aux \u00e9ditions Odile Jacob."], "alternativeTitle": ["L'islam d'aujourd'hui vue par Faouzia Charfi / TUM_2017-01-16T08:15:00_sequence-2", "Tout un monde du 16.01.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8309223.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8292686", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeure de physique \u00e0 l'Universit\u00e9 de Tunis et ancienne secr\u00e9taire d'\u00c9tat \u00e0 l'enseignement sup\u00e9rieur en Tunisie", "name": "Charfi, Faouzia", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Kocher, Etienne", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8292684"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Matinales d'Espace 2", "source": "siranau", "title": "La vache d'H\u00e9rens, totem moderne (1/5) : Un cheptel m\u00e9diatis\u00e9", "genres": ["Interview"], "id": "sound-80A05AD0-FFF4-4BEB-B3CE-6EEE4C369FC4", "thematicGeographicals": ["Valais", "H\u00e9rens"], "durationSec": 430, "publicationDate": "2017-01-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["combat d'animaux", "vache"], "excerpt": "[Emission compos\u00e9e essentiellement avec des archives RTS]. Bien que descendante de l'auroch, la vache d'H\u00e9rens ou son type d'origine, l'\u00e9vol\u00e9narde tachet\u00e9e, participe depuis moins d'un si\u00e8cle \u00e0 une tradition moderne: les combats de reines. Depuis 1922, les \u00e9leveurs valaisans organisent des joutes bovines qui attirent depuis quelques ann\u00e9es de nombreux curieux, des sponsors, les m\u00e9dias et les touristes bien s\u00fbr. 1/5 : Pas moins de treize mille vaches d'H\u00e9rens composent aujourd'hui un cheptel tr\u00e8s en vue bien au-del\u00e0 des fronti\u00e8res valaisannes. Pr\u00e8s de dix mille sont inscrites au herd-book de cette race prot\u00e9g\u00e9e qui a bien failli dispara\u00eetre, faute d'int\u00e9r\u00eat et de rentabilit\u00e9.", "alternativeExcerpt": ["Bien que descendante de l\u2019auroch, la vache d\u2019H\u00e9rens ou son type d\u2019origine, l\u2019\u00e9vol\u00e9narde tachet\u00e9e, participe depuis moins d\u2019un si\u00e8cle \u00e0 une tradition moderne: les combats de reines. \n\nDepuis 1922, les \u00e9leveurs valaisans organisent des joutes bovines qui attirent depuis quelques ann\u00e9es de nombreux curieux, des sponsors, les m\u00e9dias et les touristes bien s\u00fbr. \n\nUn cheptel m\u00e9diatis\u00e9\nPas moins de treize mille vaches d\u2019H\u00e9rens composent aujourd\u2019hui un cheptel tr\u00e8s en vue bien au-del\u00e0 des fronti\u00e8res valaisannes. Pr\u00e8s de dix mille sont inscrites au herd-book de cette race prot\u00e9g\u00e9e qui a bien failli dispara\u00eetre, faute d\u2019int\u00e9r\u00eat et de rentabilit\u00e9.\n\nPar Christophe Esseiva et Christian Ciocca", "Bien que descendante de l\u2019auroch, la vache d\u2019H\u00e9rens ou son type d\u2019origine, l\u2019\u00e9vol\u00e9narde tachet\u00e9e, participe depuis moins d\u2019un si\u00e8cle \u00e0 une tradition moderne: les combats de reines. \n\nDepuis 1922, les \u00e9leveurs valaisans organisent des joutes bovines qui attirent depuis quelques ann\u00e9es de nombreux curieux, des sponsors, les m\u00e9dias et les touristes bien s\u00fbr. \n\nUn cheptel m\u00e9diatis\u00e9\nPas moins de treize mille vaches d\u2019H\u00e9rens composent aujourd\u2019hui un cheptel tr\u00e8s en vue bien au-del\u00e0 des fronti\u00e8res valaisannes. Pr\u00e8s de dix mille sont inscrites au herd-book de cette race prot\u00e9g\u00e9e qui a bien failli dispara\u00eetre, faute d\u2019int\u00e9r\u00eat et de rentabilit\u00e9.\n\nPar Christophe Esseiva et Christian Ciocca", "Bien que descendante de l\u2019auroch, la vache d\u2019H\u00e9rens ou son type d\u2019origine, l\u2019\u00e9vol\u00e9narde tachet\u00e9e, participe depuis moins d\u2019un si\u00e8cle \u00e0 une tradition moderne: les combats de reines. \n\nDepuis 1922, les \u00e9leveurs valaisans organisent des joutes bovines qui attirent depuis quelques ann\u00e9es de nombreux curieux, des sponsors, les m\u00e9dias et les touristes bien s\u00fbr. \n\nUn cheptel m\u00e9diatis\u00e9\nPas moins de treize mille vaches d\u2019H\u00e9rens composent aujourd\u2019hui un cheptel tr\u00e8s en vue bien au-del\u00e0 des fronti\u00e8res valaisannes. Pr\u00e8s de dix mille sont inscrites au herd-book de cette race prot\u00e9g\u00e9e qui a bien failli dispara\u00eetre, faute d\u2019int\u00e9r\u00eat et de rentabilit\u00e9.\n\nPar Christophe Esseiva et Christian Ciocca"], "alternativeTitle": ["La vache d\u2019H\u00e9rens, totem moderne (1/5)", "La vache d\u2019H\u00e9rens, totem moderne (1/5) / MAT_2017-01-16T07:50:00_helvetica", "La vache d\u2019H\u00e9rens, totem moderne (1/5) / MAT_2017-01-16T07:50:00_helvetica"], "imageURL": "//www.rts.ch/6743835.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8278496", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Esseiva, Christophe", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8278496", "ece-8278494"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Fran\u00e7ois Hollande garde une position ambig\u00fce sur la primaire de gauche", "id": "sound-E4CC3D2E-1611-4AC6-B4B1-7594E831D655", "durationSec": 398, "publicationDate": "2017-01-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Sieffert, Denis\r\nLe pr\u00e9sident fran\u00e7ais Fran\u00e7ois Hollande semble peu int\u00e9ress\u00e9 par la primaire de la gauche. Il n'a toujours pas affirm\u00e9 soutenir un des candidats et, selon une rumeur, il pourrait m\u00eame soutenir Emmanuel Macron. Interview de Denis Sieffert, directeur de la r\u00e9daction de l'hebdomadaire fran\u00e7ais Politis.\r\n\r\n* * Fran\u00e7ois Hollande garde une position ambig\u00fce sur la primaire de gauche  \r\nDenis Siffert, dir\r\nD\u00e9cid\u00e9ment, les d\u00e9bats pour la primaire de la gauche ont de la peine \u00e0 prendre. hier seulement 1 million 750 000 t\u00e9l\u00e9spectateurs ont regard\u00e9 les 7 candidats s'affronter pour la deuxi\u00e8me fois. C'est deux fois moins que le premier round jeudi pass\u00e9, bien moins que les scores des d\u00e9bats \u00e0 droite. M\u00eame Fran\u00e7ois Hollande a d\u00e9daign\u00e9 le d\u00e9bat. hier soir \u00e0 l'heure il a pr\u00e9f\u00e9r\u00e9 assist\u00e9 \u00e0 la derni\u00e8re du one man show de Michel Drucker. Denis Sieffert, directeur de la r\u00e9daction de l'hebdomadaire fran\u00e7ais Politis..\r\nQUESTIONS\u00a0: \r\n-\tLe pr\u00e9sident qui pr\u00e9f\u00e8re aller voir Michel Drucker et qui se fait ostensiblement voir \u00e0 l'heure du d\u00e9bat des primaires. certains y ont vu un signe de m\u00e9pris, d'autre d'indiff\u00e9rence.. c'est votre avis\u00a0?\r\n-\tHier aussi dans le JDD un des proches du pr\u00e9sident d\u00e9clare qu'il pourrait soutenir Emmanuel Macron, information aussit\u00f4t d\u00e9mentie par l'Elys\u00e9e, le JDD a r\u00e9affirm\u00e9 derri\u00e8re que les propos sont exactes. Fran\u00e7ois Hollande qui soutiendrait Emmanuel Macron, cr\u00e9dible\u00a0?\u00a0 \r\n-\tFran\u00e7ois Hollande qui laisse aussi entendre qu'il regretterait sa d\u00e9cision de s'\u00eatre retir\u00e9. il a fait un mauvais calcul\u00a0? on voit qu'il remonte dans les sondages et que certains de ses mesures commencent \u00e0 \u00ab\u00a0prendre\u00a0\u00bb . \r\n-\tEst-ce qu'il peut / doit sortir de son silence \u00e0 un moment pour soutenir un candidat\u00a0? \r\n-\tPour l'heure les indicateurs sont plut\u00f4t inqui\u00e9tant pour cette primaire. on ne peut pas dire qu'elles passionnent les foules, il n'y a pas non plus un candidat qui suscite l'engouement et qui se d\u00e9tacherait clairement des autres. le tout dans un contexte o\u00f9 les sondages donnent leur vainqueur en 5\u00e8me position dans les sondages quel qu'il soit. on va vers un \u00e9chec\u00a0?\r\n-\tAucun des candidats s'il gagne, m\u00eame si la participation est petite, ou que son score n'est pas \u00ab\u00a0franc\u00a0\u00bb, n'a l'intention de se retirer, ils l'ont dit lors du premier d\u00e9bat. mais on voit mal Emmanuel Macron ou Jean-Luc M\u00e9lenchon se retirer. quel sc\u00e9nario se profile selon vous\u00a0?", "alternativeExcerpt": ["Le pr\u00e9sident fran\u00e7ais Fran\u00e7ois Hollande semble peu int\u00e9ress\u00e9 par la primaire de la gauche. Il n\u2019a toujours pas affirm\u00e9 soutenir un des candidats et, selon une rumeur, il pourrait m\u00eame soutenir Emmanuel Macron. Interview de Denis Sieffert, directeur de la r\u00e9daction de l'hebdomadaire fran\u00e7ais Politis."], "alternativeTitle": ["Fran\u00e7ois Hollande garde une position ambig\u00fce sur la primaire de gauche / FOR_2017-01-16T18:04:00_developpement-3", "Forum du 16.01.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8208181.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8292678", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hasler, Ariane", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8292666"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "19h30", "source": "gico", "visualThemes": ["VEND\u00c9E GLOBE", "VISITE OFFICIELLE", "CHEF D'ETAT", "VISITE OFFICIELLE", "S\u00c9CURIT\u00c9 DES PERSONNES", "POLICE", "HORLOGERIE", "MONTRE DE LUXE", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "S\u00c9RIE T\u00c9L\u00c9VIS\u00c9E", "M\u00c9DECINE"], "visualPersons": ["LEUTHARD, DORIS", "SCHNEIDER-AMMANN, JOHANN", "XI JINPING", "XI JINPING", "LEUTHARD, DORIS", "BISCHOFBERGER, IVO", "MAURER, UELI"], "id": "asset-1569883", "durationSec": 1861, "mediaType": "video", "visualGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SUISSE", "CHINE", "BERNE-VILLE", "GRAND-SACONNEX, LE", "BALE-VILLE", "MONACO"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2017-01-16T00:00:00Z", "backgrounds": ["Le conseiller f\u00e9d\u00e9ral UDC Ueli Maurer trinquant avec la conseill\u00e8re d'Etat PS Eva Herzog devant une affiche \u00e9lectorale en faveur de la Troisi\u00e8me R\u00e9forme de l'imposition des entreprises (RIE3)."], "alternativeTitle": ["19h30", "19h30", "19h30", "19h30", "19h30", "2\u00e8me jour de la visite du pr\u00e9sident chinois Xi Jinping en Suisse", "WEF: l\u2019analyse de Pascal Jeannerat \u00e0 Davos", "Lausanne: le mus\u00e9e de l'Elys\u00e9e perd son p\u00e8re fondateur", "Open d'Australie: Federer et Wawrinka gagnent leur 1er match", "Vend\u00e9e Globe: bient\u00f4t la fin pour les premiers navigateurs", "Une vid\u00e9o dr\u00f4le anti niqab fait fureur sur le net", "L'envers du d\u00e9cor de la visite d'\u00c9tat de Xi Jinping en Suisse", "Les dameuses sont pouss\u00e9es \u00e0 fond pour l'ouverture des pistes", "Swiss made: remis en question par les horlogers", "S\u00e9ries m\u00e9dicales \u00e0 la t\u00e9l\u00e9vision: elles s\u00e9duisent toujours", "Trump critique vertement l'Europe et l'OTAN", "RIEIII: \u00e0 B\u00e2le, Eva Herzog, socialiste, d\u00e9fend la r\u00e9forme, contre le courant de son parti", "2\u00e8me jour de la visite du pr\u00e9sident chinois Xi Jinping en Suisse: les pr\u00e9cisions de Pierre Nebel \u00e0 Berne"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8219799", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["C'est une lune de miel diplomatique. Le pr\u00e9sident chinois consacre quatre jours entiers \u00e0 la Suisse. L'entente s'est concr\u00e9tis\u00e9e par une s\u00e9rie d'accords.", "Le fondateur du Mus\u00e9e de l'Elys\u00e9e \u00e0 Lausanne Charles Henri Favrod est d\u00e9c\u00e9d\u00e9 \u00e0 89 ans.", "Federer se qualifie en 4 sets pour le 2e tour. Pour Stan Wawrinka la r\u00e9ussite est plus douloureuse.", "Et \u00e0 quelques jours de l\u2019arriv\u00e9e aux Sables-d\u2019Olonne on ne conna\u00eet pas encore le nom du vainqueur. En t\u00eate depuis plus de 40 jours, Le Cl\u00e9ac\u2019h peut encore se faire br\u00fbler la politesse.", "C'est une vid\u00e9o dr\u00f4le et militante qui s'appelle \"Probl\u00e8mes\" qui fait du bruit en Arabie Saoudite et est en train de devenir virale. Des femmes en niqab qui se l\u00e2chent dans le clip d'un jeune artiste saoudien.", "La neige est l\u00e0, mais certains domaines tardent encore \u00e0 ouvrir compl\u00e8tement, car le travail de pr\u00e9paration des pistes prend du temps.", "Le salon d\u00e9bute sur un coup de tonnerre. Le Swiss made vient d'\u00eatre renforc\u00e9, mais il est d\u00e9j\u00e0 remis en question par certaines marques qui estiment que ce label de qualit\u00e9 ne va pas assez loin.", "La s\u00e9rie m\u00e9dicale est un genre presque aussi vieux que la t\u00e9l\u00e9vision. Et qui s\u00e9duit toujours. Derni\u00e8re venue, Chicago Med est diffus\u00e9e depuis le d\u00e9but de l'ann\u00e9e sur notre antenne.", "Dans un entretien accord\u00e9 \u00e0 deux journalistes allemand et anglais, il fustige la politique migratoire d'Angela Merkel, responsable selon lui, du Brexit. Un Brexit qui n\u00e9anmoins le r\u00e9jouit.", "La r\u00e9forme de la fiscalit\u00e9 des entreprises signifie des enjeux majeurs pour certains cantons."], "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"role": "Berne", "name": "NEBEL, Pierre", "type": "Personne physique"}, {"role": "Davos", "name": "JEANNERAT, Pascal", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CIMELLI, Daniel", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8219797", "ece-8219799"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Geopolitis", "source": "gico", "id": "asset-1565440", "thematicGeographicals": ["PLATEAU", "SAHEL"], "durationSec": 976, "mediaType": "video", "excerpt": "Marcel Mione d\u00e9crypte l'origine de l'instabilit\u00e9 de la r\u00e9gion du Sahel. Avec son invit\u00e9 Mahmoud Ould Mohamedou, professeur \u00e0 l'IHEID et directeur adjoint du Centre de politique de s\u00e9curit\u00e9, ils \u00e9voquent la situation politique et militaire dans la r\u00e9gion ainsi que la pr\u00e9sence des jihadistes de l'Etat islamique en Irak et au Levant (EIIL) sans oublier l'intervention internationale.", "title": "Temp\u00eate au Sahel", "genres": ["Sujets internationaux (politique...)"], "publicationDate": "2017-01-15T12:15:00Z", "thematicThemes": ["G\u00c9OPOLITIQUE", "TERRORISME", "INTERVENTION MILITAIRE", "ISLAM"], "alternativeExcerpt": ["Temp\u00eate au Sahel", "Avec le Proche et le Moyen-Orient, la Sahel est aujourd'hui sans doute une des r\u00e9gions plus instables de la plan\u00e8te. Au Mali, en Mauritanie, au Niger, au Tchad, dans le nord du Nig\u00e9ria, des territoires entiers \u00e9chappent \u00e0 la souverainet\u00e9 des \u00c9tats.", "Temp\u00eate au Sahel", "Avec le Proche et le Moyen-Orient, la Sahel est aujourd'hui sans doute une des r\u00e9gions plus instables de la plan\u00e8te. Au Mali, en Mauritanie, au Niger, au Tchad, dans le nord du Nig\u00e9ria, des territoires entiers \u00e9chappent \u00e0 la souverainet\u00e9 des \u00c9tats.", "Temp\u00eate au Sahel", "Avec le Proche et le Moyen-Orient, la Sahel est aujourd'hui sans doute une des r\u00e9gions plus instables de la plan\u00e8te. Au Mali, en Mauritanie, au Niger, au Tchad, dans le nord du Nig\u00e9ria, des territoires entiers \u00e9chappent \u00e0 la souverainet\u00e9 des \u00c9tats.", "Avec le Proche et le Moyen-Orient, la Sahel est aujourd'hui sans doute une des r\u00e9gions plus instables de la plan\u00e8te. Au Mali, en Mauritanie, au Niger, au Tchad, dans le nord du Nig\u00e9ria, des territoires entiers \u00e9chappent \u00e0 la souverainet\u00e9 des \u00c9tats.", "Temp\u00eate au Sahel", "Avec le Proche et le Moyen-Orient, la Sahel est aujourd'hui sans doute une des r\u00e9gions plus instables de la plan\u00e8te. Au Mali, en Mauritanie, au Niger, au Tchad, dans le nord du Nig\u00e9ria, des territoires entiers \u00e9chappent \u00e0 la souverainet\u00e9 des \u00c9tats.", "Temp\u00eate au Sahel", "Avec le Proche et le Moyen-Orient, la Sahel est aujourd'hui sans doute une des r\u00e9gions plus instables de la plan\u00e8te. Au Mali, en Mauritanie, au Niger, au Tchad, dans le nord du Nig\u00e9ria, des territoires entiers \u00e9chappent \u00e0 la souverainet\u00e9 des \u00c9tats.", "Temp\u00eate au Sahel", "Avec le Proche et le Moyen-Orient, la Sahel est aujourd'hui sans doute une des r\u00e9gions plus instables de la plan\u00e8te. Au Mali, en Mauritanie, au Niger, au Tchad, dans le nord du Nig\u00e9ria, des territoires entiers \u00e9chappent \u00e0 la souverainet\u00e9 des \u00c9tats.", "Temp\u00eate au Sahel", "Avec le Proche et le Moyen-Orient, la Sahel est aujourd'hui sans doute une des r\u00e9gions plus instables de la plan\u00e8te. Au Mali, en Mauritanie, au Niger, au Tchad, dans le nord du Nig\u00e9ria, des territoires entiers \u00e9chappent \u00e0 la souverainet\u00e9 des \u00c9tats.", "Temp\u00eate au Sahel", "Avec le Proche et le Moyen-Orient, la Sahel est aujourd'hui sans doute une des r\u00e9gions plus instables de la plan\u00e8te. Au Mali, en Mauritanie, au Niger, au Tchad, dans le nord du Nig\u00e9ria, des territoires entiers \u00e9chappent \u00e0 la souverainet\u00e9 des \u00c9tats.", "Temp\u00eate au Sahel", "Avec le Proche et le Moyen-Orient, la Sahel est aujourd'hui sans doute une des r\u00e9gions plus instables de la plan\u00e8te. Au Mali, en Mauritanie, au Niger, au Tchad, dans le nord du Nig\u00e9ria, des territoires entiers \u00e9chappent \u00e0 la souverainet\u00e9 des \u00c9tats."], "alternativeTitle": ["Geopolitis", "Temp\u00eate au Sahel", "Geopolitis", "Temp\u00eate au Sahel", "Geopolitis", "Temp\u00eate au Sahel", "Zoom: Sahel g\u00e9ographique vs Sahel g\u00e9opolitique", "L\u2019interview 1/2: Mahmoud Ould Mohamedou, Professeur IHEID / Directeur adjoint Centre de Politique de S\u00e9curit\u00e9, Gen\u00e8ve", "Le contexte: la r\u00e9gion tourment\u00e9e du Sahel", "Le prolongement: sites et lectures pour en savoir plus", "L\u2019interview 2/2: Mahmoud Ould Mohamedou, Professeur IHEID / Directeur adjoint Centre de Politique de S\u00e9curit\u00e9, Gen\u00e8ve", "La s\u00e9quence: trafic et terrorisme", "Temp\u00eate au Sahel", "Geopolitis", "Temp\u00eate au Sahel", "Geopolitis", "Temp\u00eate au Sahel", "Geopolitis", "Temp\u00eate au Sahel", "Geopolitis", "Temp\u00eate au Sahel", "Geopolitis", "Temp\u00eate au Sahel", "Geopolitis", "Temp\u00eate au Sahel"], "imageURL": "//www.rts.ch/8245805.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8219906", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "MIONE, Marcel", "type": "Personne physique"}], "Monteur": [{"name": "HAUERT, Laurent", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "MIONE, Marcel", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "RAPPAZ, Bernard", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "PONTINELLI, Serge", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8716161", "ece-8716153", "ece-8219906", "ece-8715868", "ece-8726545", "ece-8699314", "ece-8221820", "ece-8221749", "ece-8221708"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Les routes de l'impossible", "source": "gico", "title": "routes de l'impossible - B\u00e9nin : coton \u00e0 tout prix, Les", "genres": ["Etrangers"], "id": "asset-1539296", "durationSec": 2980, "publicationDate": "2017-01-15T11:25:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Assistante de production": [{"name": "ROCHAT, Corinne", "type": "Personne physique"}, {"name": "CRUCHON, Nathalie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "En marge de la visite d'\u00c9tat du pr\u00e9sident chinois en Suisse, quelles collaborations \u00e9conomiques la Chine vient-elle chercher en Suisse? : Interview de Nicolas Musy, fondateur du Swiss Center \u00e0 Shangha\u00ef", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E699228D-7B01-4539-AF34-5795FF978048", "thematicGeographicals": ["Chine", "Suisse"], "durationSec": 369, "publicationDate": "2017-01-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9conomie", "accord de libre \u00e9change", "relations internationales"], "excerpt": "L'\u00e9conomie est l'enjeu majeur de la venue en Suisse de Xi Jinping.", "alternativeExcerpt": ["L'\u00e9conomie est l'enjeu majeur de la venue en Suisse de Xi Jinping. L'interview de Nicolas Musy, fondateur du Swiss Center \u00e0 Shangha\u00ef."], "alternativeTitle": ["Quelles collaborations \u00e9conomiques la Chine vient-elle chercher en Suisse? / FOR_2017-01-15T18:04:00_developpement-3", "Forum du 15.01.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8309788.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8290979", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "fondateur du Swiss Center \u00e0 Shangha\u00ef", "name": "Musy, Nicolas", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8290967"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Ski alpin: Lara Gut manque le podium d'un centi\u00e8me \u00e0 Altenmarkt/Zauchensee", "id": "sound-1FA0FA72-6AA4-4FBF-8713-57B425402A4B", "durationSec": 234, "publicationDate": "2017-01-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "En ski alpin, Lara Gut n'est pas mont\u00e9 sur le podium \u00e0 Altenmarkt/Zauchensee.. Il s'en est fallu d'un centi\u00e8me. Toutes les favorites ont \u00e9t\u00e9 battues par une jeune autrichienne de 22 ans.\r\n\r\n* * Ski alpin: Lara Gut manque le podium d'un centi\u00e8me \u00e0 Altenmarkt/Zauchensee 18h Ski alpin : Lara Gut 4\u00e8me\r\nEn ski alpin, Lara Gut n'est pas mont\u00e9 sur le podium aujourd'hui \u00e0 Altenmarkt/Zauchensee... Et pourtant, il s'en est fallu de peu : 1 centi\u00e8me !...\r\nMais toutes les favorites ont \u00e9t\u00e9 battues aujourd'hui par une jeune autrichienne de 22 ans.  \r\nPatrick D\u00e9l\u00e9troz, est-ce que la course a \u00e9t\u00e9 r\u00e9guli\u00e8re ? \r\n  SON\r\nUn beau duel en perspective... Merci Patrick D\u00e9l\u00e9troz.\r\nEt puis j'ajoute qu'\u00e0 Wengen, le slalom est revenu au Norv\u00e9gien Henrik Kristoffersen. Il a devanc\u00e9 de 15 centi\u00e8mes l'Autrichien Marcel Hirscher et de 63 centi\u00e8mes l'Allemand Felix Neureuther. \r\nLes deux seuls Suisses qualifi\u00e9s pour cette deuxi\u00e8me manche ont \u00e9chou\u00e9 hors du top 15... Ramon Zenh\u00e4usern a pris le 16e rang... Daniel Yule le 22e.", "alternativeExcerpt": ["En ski alpin, Lara Gut n\u2019est pas mont\u00e9 sur le podium \u00e0 Altenmarkt/Zauchensee.. Il s\u2019en est fallu d'un centi\u00e8me. Toutes les favorites ont \u00e9t\u00e9 battues par une jeune autrichienne de 22 ans."], "alternativeTitle": ["Ski alpin: Lara Gut manque le podium d'un centi\u00e8me \u00e0 Altenmarkt/Zauchensee / FOR_2017-01-15T18:16:00_developpement-9", "Forum du 15.01.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8309813.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8290979", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "D\u00e9l\u00e9troz, Patrick", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8290964"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Une semaine de manifestation anti-Trump avant son investiture", "id": "sound-6826E63B-3D5B-4E40-8FD6-71C3AC8FBE8F", "durationSec": 125, "publicationDate": "2017-01-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Gassot;CATINFO_JANVIER2017_ELIMINES\r\nUne semaine de manifestations anti-Trump avant l'investiture du futur pr\u00e9sident des Etats-Unis a d\u00e9but\u00e9 samedi par une marche \u00e0 Washington. Quelque 2'000 personnes ont protest\u00e9 contre ses commentaires pol\u00e9miques sur les musulmans, Mexicains et autres minorit\u00e9s.\r\n\r\n* * Une semaine de manifestation anti-Trump avant son investiture 18h Etats-Unis : semaine d'investiture tendue\r\nUne semaine de manifestations anti-Trump avant l'investiture du futur pr\u00e9sident des Etats-Unis a d\u00e9but\u00e9 hier par une marche \u00e0 Washington. \r\nQuelque 2000 personnes ont protest\u00e9 contre ses commentaires pol\u00e9miques sur les musulmans, Mexicains et autres minorit\u00e9s...\r\nPhilippe Gassot, on vous retrouve \u00e0 Washington... La capitale f\u00e9d\u00e9rale s'appr\u00eate \u00e0 vivre une semaine tendue...\r\nJeudi prochain, des milliers de manifestants sont attendus dans la capitale f\u00e9d\u00e9rale pour tenter de perturber la c\u00e9r\u00e9monie d'investiture en paralysant les douze barrages de s\u00e9curit\u00e9 qui seront \u00e9tablis autour du Capitole et le long des quatre kilom\u00e8tres du trajet qu'empruntera le cort\u00e8ge pr\u00e9sidentiel...\r\nPas seulement \u00e0 Washington... blablabla\r\n- Mais le grand rendez-vous des contestataires sera le lendemain, samedi prochain, pour une \"Marche des femmes\" qui, elle, a \u00e9t\u00e9 autoris\u00e9e par les autorit\u00e9s... Une initiative n\u00e9e d'un simple message sur Facebook post\u00e9 par une grand-m\u00e8re...\r\nMessage lanc\u00e9 par Teresa Shook, une avocate \u00e0 la retraite vivant jusque-l\u00e0 dans un anonymat paisible \u00e0 Hawa\u00ef... Constern\u00e9e par le r\u00e9sultat de la pr\u00e9sidentielle, cette grand-m\u00e8re avait sugg\u00e9r\u00e9 \u00e0 ses contacts Facebook: \"Et si les femmes d\u00e9filaient massivement \u00e0 Washington autour de l'investiture?\".\r\nAyant obtenu 40 r\u00e9ponses \u00e0 son appel, Mme Shook \u00e9tait all\u00e9e se coucher. A son r\u00e9veil, le nombre avait bondi \u00e0 10'000. L'effet boule de neige ne faisait que commencer.\r\nSur la page d\u00e9di\u00e9e \u00e0 l'\u00e9v\u00e9nement sur le r\u00e9seau social, pr\u00e8s de 190'000 personnes ont d\u00e9sormais annonc\u00e9 leur intention de participer \u00e0 la marche, 253'000 suppl\u00e9mentaires se disant int\u00e9ress\u00e9es.\r\nDifficile de savoir combien de manifestant(e)s effectueront r\u00e9ellement le d\u00e9placement, un froid glacial n'\u00e9tant pas \u00e0 exclure \u00e0 cette \u00e9poque. Mais certains signes laissent penser \u00e0 une vaste mobilisation. Notamment l'ampleur prise par l'initiative sur les r\u00e9seaux sociaux avec des hashtags comme #WhyImarch, #womensmarch ou #NotMyPresident.\r\nLe ralliement de diverses c\u00e9l\u00e9brit\u00e9s est une autre indication. Les chanteuses Katy Perry et Cher, l'actrice Scarlett Johansson ont annonc\u00e9 leur participation.\r\nAu moins 1200 autocars ont demand\u00e9 la permission de stationner au stade RFK de la capitale f\u00e9d\u00e9rale le 21 janvier, bien davantage que pour l'investiture la veille.\r\nPhilippe Gassot en direct de Washington.", "alternativeExcerpt": ["Une semaine de manifestations anti-Trump avant l'investiture du futur pr\u00e9sident des Etats-Unis a d\u00e9but\u00e9 samedi par une marche \u00e0 Washington. Quelque 2'000 personnes ont protest\u00e9 contre ses commentaires pol\u00e9miques sur les musulmans, Mexicains et autres minorit\u00e9s."], "alternativeTitle": ["Une semaine de manifestation anti-Trump avant son investiture / FOR_2017-01-15T18:10:00_developpement-6", "Forum du 15.01.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8309801.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8290979", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "Correspondant", "name": "Gassot, Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8290966"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Beaux parleurs", "source": "siranau", "title": "Le d\u00e9bat", "id": "sound-A3C53485-1C07-4A93-ACD7-71EB703F842F", "durationSec": 726, "publicationDate": "2017-01-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeExcerpt": ["L'\u00e9quipe revient sur l'actualit\u00e9 de la semaine, marqu\u00e9e l'arriv\u00e9e des robots \u00e0 r\u00f4les sociaux et l'investiture de Donald Trump, dans une semaine aux Etats-Unis."], "alternativeTitle": ["Le d\u00e9bat / LBP_2017-01-15T11:03:45_le-debat", "Les beaux parleurs du 15.01.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8309480.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8277474", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Entra\u00eeneur basket, \u00e9crivain, peintre, Californien", "name": "Ferguson, Jon", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zendali, Michel", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zendali, Michel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8277470"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Ski alpin: Henrik Kristoffersen brille \u00e0 Wengen", "id": "sound-F3BAE04B-183D-4E73-8676-694F875CD9C5", "durationSec": 177, "publicationDate": "2017-01-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : RobertJo \r\nPas d'annulation ce dimanche dans les \u00e9preuves de ski alpin. A Wengen, le slalom messieurs, a commenc\u00e9. Le meilleur temps a \u00e9t\u00e9 r\u00e9alis\u00e9 par le Norv\u00e9gien Henrik Kristoffersen. C\u00f4t\u00e9 suisse, c'est plut\u00f4t moyen.\r\n\r\n* * Ski alpin: Henrik Kristoffersen brille \u00e0 Wengen 12h30 Ski\r\nPas d'annulation aujourd'hui dans les \u00e9preuves de ski alpin, on se rend tout d'abord \u00e0 Wengen, dans les alpes bernoises... o\u00f9 a lieu le slalom messieurs, Jo\u00ebl Robert vous \u00eates sur place... Le meilleur temps a \u00e9t\u00e9 r\u00e9alis\u00e9 par le Norv\u00e9gien Henrik Kristo-ffersen, par contre c\u00f4t\u00e9 suisse c'est plut\u00f4t moyen Jo\u00ebl... \r\n DIRECT \r\nDeuxi\u00e8me manche \u00e0 Wengen \u00e0 13h30\r\nOn va se tourner maintenant vers la descente dames \u00e0 Alten-markt en Autriche, l\u00e0 aussi c'est bon on skie aujourd'hui Patrick D\u00e9l\u00e9troz o\u00f9 en est-on du c\u00f4t\u00e9 des skieuses... \r\n DIRECT", "alternativeExcerpt": ["Pas d'annulation ce dimanche dans les \u00e9preuves de ski alpin. A Wengen, le slalom messieurs, a commenc\u00e9. Le meilleur temps a \u00e9t\u00e9 r\u00e9alis\u00e9 par le Norv\u00e9gien Henrik Kristoffersen. C\u00f4t\u00e9 suisse, c'est plut\u00f4t moyen."], "alternativeTitle": ["Ski alpin: Henrik Kristoffersen brille \u00e0 Wengen / 12H30_2017-01-15T12:33:00_developpement-4", "Le 12h30 du 15.01.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8309108.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8290995", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Robert, Jo\u00ebl", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "D\u00e9l\u00e9troz, Patrick", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8290982"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Hautes fr\u00e9quences", "source": "siranau", "title": "Les Eglises craignent la R\u00e9forme. fiscale", "id": "sound-D1025BE8-38D8-4B83-86BD-78C1BE64BEED", "durationSec": 1156, "publicationDate": "2017-01-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Kosch, Daniel\r\nLa prochaine votation sur la R\u00e9forme de l'imposition des entreprises (RIE III) pourrait entra\u00eener des baisses de revenus importantes pour certaines Eglises cantonales. 5,6 millions, c'est \u00e0 terme la perte qui pourrait impacter les Eglises catholique et r\u00e9form\u00e9e fribourgeoises. Avec Georges Emery, pr\u00e9sident du Conseil ex\u00e9cutif de la corporation eccl\u00e9siastique catholique du canton de Fribourg, et Daniel Kosch, Secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de la Conf\u00e9rence centrale catholique romaine de Suisse.\r\n\r\n* * La prochaine votation sur la R\u00e9forme de l'imposition des entreprises (RIE III) pourrait entra\u00eener des baisses de revenus importantes pour certaines Eglises cantonales. 5,6 millions, c'est \u00e0 terme la perte qui pourrait impacter les Eglises catholique et r\u00e9form\u00e9e fribourgeoises. Avec Georges Emery, pr\u00e9sident du Conseil ex\u00e9cutif de la corporation eccl\u00e9siastique catholique du canton de Fribourg, et Daniel Kosch, Secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de la Conf\u00e9rence centrale catholique romaine de Suisse.", "alternativeExcerpt": ["La prochaine votation sur la R\u00e9forme de l\u02b9imposition des entreprises (RIE III) pourrait entra\u00eener des baisses de revenus importantes pour certaines Eglises cantonales. 5,6 millions, c\u02b9est \u00e0 terme la perte qui pourrait impacter les Eglises catholique et r\u00e9form\u00e9e fribourgeoises. Avec Georges Emery, pr\u00e9sident du Conseil ex\u00e9cutif de la corporation eccl\u00e9siastique catholique du canton de Fribourg, et Daniel Kosch, Secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de la Conf\u00e9rence centrale catholique romaine de Suisse."], "alternativeTitle": ["Les Eglises craignent la R\u00e9forme\u2026 fiscale / HFR_2017-01-15T19:37:46_les-eglises-craignent-la-reforme-fiscale", "Hautes fr\u00e9quences du 15.01.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8306132.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8277539", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident du Conseil ex\u00e9cutif de la corporation eccl\u00e9siastique catholique du canton de Fribourg", "name": "Emery, Georges", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Petermann, Sabine", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hunenberger, Fabien", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-8277535"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Labo", "source": "siranau", "title": "Fleuve Somme - La travers\u00e9e du paysage 1", "id": "sound-87AE3690-C58E-47B5-AB31-6BEF376B3AC4", "durationSec": 3386, "publicationDate": "2017-01-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "... les ruisseaux et les fleuves sonorisent avec une \u00e9trange fid\u00e9lit\u00e9 les paysages muets,\r\nque les eaux bruissantes apprennent aux oiseaux et aux hommes \u00e0 chanter...\r\nGaston Bachelard, L'Eau et les R\u00eaves\r\nJ'ai descendu le fleuve Somme, travers\u00e9 l'histoire, celle des marais obscurs de la Grande Guerre, \r\ncelle de l'activit\u00e9 des hommes qui ont fa\u00e7onn\u00e9 le paysage. A travers les m\u00e9andres du fleuve, \r\nle r\u00e9cit de l'eau m'a conduit vers les grands espaces et les lumi\u00e8res de la baie, o\u00f9, \u00e9couteur attentif, j'ai fait la part belle aux oiseaux (JGC). \r\nAvec les voix de Daniel Derly, C\u00e9cile Gr\u00e9vin, g\u00e9ographe, Andr\u00e9 Guerville, Maxim Marzi, guide en baie de Somme, Corinne Vasseur et Alexander Hiley, animateurs au Parc du Marcant\u00e8re, Philippe Carruette, responsable p\u00e9dagogique au Parc du Marcant\u00e8re.\r\nUn grand merci \u00e0 C\u00e9cile Gr\u00e9vin pour son aide pr\u00e9cieuse \u00e0 la pr\u00e9paration du projet.\r\nUn essai radiophonique \u00e9crit, enregistr\u00e9 et r\u00e9alis\u00e9 par Jean-Guy Coulange\r\nProduction David Collin pour le Labo, RTS Espace 2\r\nMixage : Patrick Lenoir\r\nExtraits lus: \"La main coup\u00e9e\" de Blaise Cendrars, \"La semaine sainte\" de Louis Aragon, et \"Chemin d'eau\" de Vincent Guillier", "alternativeTitle": ["Le labo du 15.01.2017", "Fleuve Somme - La travers\u00e9e du paysage 1 / LABO_2017-01-15T19:03:00_le-labo", "Sujet 5 / LABO_2017-01-15T19:03:00_sujet-5", "Sujet 1 / LABO_2017-01-15T19:03:00_sujet-1", "Sujet 4 / LABO_2017-01-15T19:03:00_sujet-4", "Sujet 3 / LABO_2017-01-15T19:03:00_sujet-3", "Sujet 2 / LABO_2017-01-15T19:03:00_sujet-2", "Le labo du 15.01.2017", "Fleuve Somme - La travers\u00e9e du paysage 1 / LABO_2017-01-15T19:03:00_le-labo"], "alternativeExcerpt": ["... les ruisseaux et les fleuves sonorisent avec une \u00e9trange fid\u00e9lit\u00e9 les paysages muets,\nque les eaux bruissantes apprennent aux oiseaux et aux hommes \u00e0 chanter...\nGaston Bachelard, L\u2019Eau et les R\u00eaves\n\nJ'ai descendu le fleuve Somme, travers\u00e9 l'histoire, celle des marais obscurs de la Grande Guerre, \ncelle de l'activit\u00e9 des hommes qui ont fa\u00e7onn\u00e9 le paysage. A travers les m\u00e9andres du fleuve, \nle r\u00e9cit de l'eau m'a conduit vers les grands espaces et les lumi\u00e8res de la baie, o\u00f9, \u00e9couteur attentif, j'ai fait la part belle aux oiseaux (JGC). \n\nAvec les voix de Daniel Derly, C\u00e9cile Gr\u00e9vin, g\u00e9ographe, Andr\u00e9 Guerville, Maxim Marzi, guide en baie de Somme, Corinne Vasseur et Alexander Hiley, animateurs au Parc du Marcant\u00e8re, Philippe Carruette, responsable p\u00e9dagogique au Parc du Marcant\u00e8re.\nUn grand merci \u00e0 C\u00e9cile Gr\u00e9vin pour son aide pr\u00e9cieuse \u00e0 la pr\u00e9paration du projet.\n\nUn essai radiophonique \u00e9crit, enregistr\u00e9 et r\u00e9alis\u00e9 par Jean-Guy Coulange\nProduction David Collin pour le Labo, RTS Espace 2\nMixage : Patrick Lenoir\n\nExtraits lus: \"La main coup\u00e9e\" de Blaise Cendrars, \"La semaine sainte\" de Louis Aragon, et \"Chemin d\u2019eau\" de Vincent Guillier", "... les ruisseaux et les fleuves sonorisent avec une \u00e9trange fid\u00e9lit\u00e9 les paysages muets,\nque les eaux bruissantes apprennent aux oiseaux et aux hommes \u00e0 chanter...\nGaston Bachelard, L\u2019Eau et les R\u00eaves\n\nJ'ai descendu le fleuve Somme, travers\u00e9 l'histoire, celle des marais obscurs de la Grande Guerre, \ncelle de l'activit\u00e9 des hommes qui ont fa\u00e7onn\u00e9 le paysage. A travers les m\u00e9andres du fleuve, \nle r\u00e9cit de l'eau m'a conduit vers les grands espaces et les lumi\u00e8res de la baie, o\u00f9, \u00e9couteur attentif, j'ai fait la part belle aux oiseaux (JGC). \n\nAvec les voix de Daniel Derly, C\u00e9cile Gr\u00e9vin, g\u00e9ographe, Andr\u00e9 Guerville, Maxim Marzi, guide en baie de Somme, Corinne Vasseur et Alexander Hiley, animateurs au Parc du Marcant\u00e8re, Philippe Carruette, responsable p\u00e9dagogique au Parc du Marcant\u00e8re.\nUn grand merci \u00e0 C\u00e9cile Gr\u00e9vin pour son aide pr\u00e9cieuse \u00e0 la pr\u00e9paration du projet.\n\nUn essai radiophonique \u00e9crit, enregistr\u00e9 et r\u00e9alis\u00e9 par Jean-Guy Coulange\nProduction David Collin pour le Labo, RTS Espace 2\nMixage : Patrick Lenoir\n\nExtraits lus: \"La main coup\u00e9e\" de Blaise Cendrars, \"La semaine sainte\" de Louis Aragon, et \"Chemin d\u2019eau\" de Vincent Guillier"], "imageURL": "//www.rts.ch/8311348.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8277218", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Collin, David", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Collin, David", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8277218", "ece-8277217"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Babel", "source": "siranau", "title": "Les enjeux de la transmission spirituelle", "genres": ["Interview"], "id": "sound-AAD0E534-ACF8-490F-B011-B4CE5AE4AEBE", "durationSec": 2177, "publicationDate": "2017-01-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["religion et croyances", "spiritualit\u00e9"], "excerpt": "Tout processus \u00e9ducatif vise la transmission, que ce soit d'un savoir, d'une culture, d'une spiritualit\u00e9. Quels sont les enjeux de ce bagage que les jeunes h\u00e9ritent ou non de leurs a\u00een\u00e9s? La romanci\u00e8re franco-alg\u00e9rienne Karima Berger vient de publier un livre sur la question et nous parle de ce tiraillement entre tradition et modernit\u00e9, spiritualit\u00e9 et mat\u00e9rialisme, Orient et Occident. Une rencontre faite en marge de l'Appel spirituel de Gen\u00e8ve en d\u00e9cembre o\u00f9 l'auteure s'est exprim\u00e9e.", "alternativeTitle": ["Babel du 15.01.2017", "Les enjeux de la transmission spirituelle / BBL_2017-01-15T11:03:00_babel", "Babel du 15.01.2017", "Les enjeux de la transmission spirituelle / BBL_2017-01-15T11:03:00_babel"], "alternativeExcerpt": ["Tout processus \u00e9ducatif vise la transmission, que ce soit d\u02b9un savoir, d\u02b9une culture, d\u02b9une spiritualit\u00e9. Quels sont les enjeux de ce bagage que les jeunes h\u00e9ritent ou non de leurs a\u00een\u00e9s? La romanci\u00e8re franco-alg\u00e9rienne Karima Berger vient de publier un livre sur la question et nous parle de ce tiraillement entre tradition et modernit\u00e9, spiritualit\u00e9 et mat\u00e9rialisme, Orient et Occident. Une rencontre faite en marge de l\u02b9Appel spirituel de Gen\u00e8ve en d\u00e9cembre o\u00f9 l\u02b9auteure s\u02b9est exprim\u00e9e. Un sujet propos\u00e9 par Gabrielle Desarzens.", "Tout processus \u00e9ducatif vise la transmission, que ce soit d\u02b9un savoir, d\u02b9une culture, d\u02b9une spiritualit\u00e9. Quels sont les enjeux de ce bagage que les jeunes h\u00e9ritent ou non de leurs a\u00een\u00e9s? La romanci\u00e8re franco-alg\u00e9rienne Karima Berger vient de publier un livre sur la question et nous parle de ce tiraillement entre tradition et modernit\u00e9, spiritualit\u00e9 et mat\u00e9rialisme, Orient et Occident. Une rencontre faite en marge de l\u02b9Appel spirituel de Gen\u00e8ve en d\u00e9cembre o\u00f9 l\u02b9auteure s\u02b9est exprim\u00e9e. Un sujet propos\u00e9 par Gabrielle Desarzens."], "imageURL": "//www.rts.ch/8306082.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8277224", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivaine", "name": "Berger, Karima", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Oberson, Evelyne", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Desarzens, Gabrielle", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Desarzens, Gabrielle", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Lenoir, Patrick", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Oberson, Evelyne", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8277224", "ece-8277223"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Initiales", "source": "siranau", "title": "Psalt\u00e9rophilie: Ps. 137", "id": "sound-33B2A5C4-2B16-48C8-80E9-9EFC2CACC814", "durationSec": 3171, "publicationDate": "2017-01-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Super Flumina Babylonis (136)", "alternativeExcerpt": ["Super Flumina Babylonis (136)"], "alternativeTitle": ["Psalt\u00e9rophilie: Ps. 137 / INI_2017-01-15T06:03:00_psalterophilie-ps-137", "Initiales du 15.01.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8277201", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423782.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Meichtry, David", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8277199"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Haute D\u00e9finition", "source": "siranau", "title": "Le nouveau secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de l'ONU, le portugais Antonio Gutteres, a plac\u00e9 l'ann\u00e9e 2017 sous le signe de la paix. Est-ce possible ? : Interview de Jean-Claude Carri\u00e8re, \u00e9crivain et sc\u00e9nariste, auteur du livre \"La Paix\" (\u00c9d. Odile Jacob, 2016)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-120D9BF2-B3C2-4034-9F7A-ACBCE4477799", "durationSec": 934, "publicationDate": "2017-01-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Carri\u00e8re, Jean-Claude"], "thematicThemes": ["paix", "livre (imprim\u00e9)"], "excerpt": "Les livres d'histoire d\u00e9bordent de r\u00e9cits de guerre. Les dates des batailles marquent les romans nationaux fran\u00e7ais, suisse ou italien. Et si on parlait de paix?", "alternativeExcerpt": ["Les livres d\u2019histoire d\u00e9bordent de r\u00e9cits de guerre. Les dates des batailles marquent les romans nationaux fran\u00e7ais, suisse ou italien. Et si on parlait de paix? L'\u00e9crivain et sc\u00e9nariste Jean-Claude Carri\u00e8re y a consacr\u00e9 un livre \u00e0 succ\u00e8s, \"La Paix\", publi\u00e9 chez Odile Jacob.", "Les livres d\u2019histoire d\u00e9bordent de r\u00e9cits de guerre. Les dates des batailles marquent les romans nationaux fran\u00e7ais, suisse ou italien. Et si on parlait de paix? L'\u00e9crivain et sc\u00e9nariste Jean-Claude Carri\u00e8re y a consacr\u00e9 un livre \u00e0 succ\u00e8s, \"La Paix\", publi\u00e9 chez Odile Jacob.", "Les livres d\u2019histoire d\u00e9bordent de r\u00e9cits de guerre. Les dates des batailles marquent les romans nationaux fran\u00e7ais, suisse ou italien. Et si on parlait de paix? L'\u00e9crivain et sc\u00e9nariste Jean-Claude Carri\u00e8re y a consacr\u00e9 un livre \u00e0 succ\u00e8s, \"La Paix\", publi\u00e9 chez Odile Jacob."], "alternativeTitle": ["Eloge de la paix", "Eloge de la paix / 12H30_2017-01-15T12:40:00_haute-definition", "Eloge de la paix / 12H30_2017-01-15T12:40:00_haute-definition"], "imageURL": "//www.rts.ch/6793911.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8290996", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain et sc\u00e9nariste", "name": "Carri\u00e8re, Jean-Claude", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Salvi, Manuela", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8290996", "ece-8290990"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Quelles \u00e9taient les attentes de la France avec la Conf\u00e9rence de Paris sur le Proche-Orient?", "id": "sound-BEA7B94E-C3D2-42AC-97A8-B5281681DA64", "durationSec": 298, "publicationDate": "2017-01-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Daniel Shek, diplomate isra\u00e9lien, ancien ambassadeur d'Isra\u00ebl en France;Shek, Daniel\r\nLa Conf\u00e9rence sur le Proche-Orient s'est tenue ce dimanche \u00e0 Paris. Quel \u00e9tait l'int\u00e9r\u00eat pour la France d'organiser une telle r\u00e9union? L'interview de Daniel Shek, diplomate isra\u00e9lien et ancien ambassadeur d'Isra\u00ebl en France.\r\n\r\n* * Quelles \u00e9taient les attentes de la France avec la Conf\u00e9rence de Paris sur le Proche-Orient? 18h SLV Shek\r\nDaniel Shek, bonsoir... Vous \u00eates un diplomate isra\u00e9lien, ancien ambassadeur d'Isra\u00ebl en France, vous \u00eates proche du parti de centre gauche Union sioniste...\r\n- Quel \u00e9tait l'int\u00e9r\u00eat pour la France d'organiser une telle r\u00e9union dans une configuration internationale qui donne si peu d'espoir de r\u00e9ussite ?\r\n- Pourquoi le premier ministre isra\u00e9lien Binyamin N\u00e9tanyahou et le pr\u00e9sident palestinien Mahmoud Abbas sont absents de la conf\u00e9rence ?\r\n- Fran\u00e7ois Hollande avait propos\u00e9 une r\u00e9union en marge de la conf\u00e9rence pour des n\u00e9gociations directes entre les deux parties, pourquoi n'ont-elles pas eu lieu ?\r\n- Au sein du gouvernement isra\u00e9lien, des ministres appellent \u00e0 proclamer la fin de la solution \u00e0 deux Etats et \u00e0 annexer des parties de la Cisjordanie, comme la zone C (qui inclut toutes les colonies, la vall\u00e9e du Jourdain, et les routes principales)... Je pense notamment \u00e0 Naftali Bennett et son parti le Foyer juif... Pensez-vous que Binyamin N\u00e9tanyahou veut aller dans ce sens, annexer des parties de la Cisjordanie ? Ou tient-il sinc\u00e8rement \u00e0 une solution \u00e0 deux Etats ?\r\n- Que peut-on attendre de l'arriv\u00e9e au pouvoir de Donald Trump sur ce dossier ? On parle beaucoup du d\u00e9placement de l'ambassade des Etats-Unis de Tel-Aviv \u00e0 J\u00e9rusalem, mais que fera-t-il sur la colonisation ? Soutiendrait-il l'annexion par Isra\u00ebl de parties de la Cisjordanie ?\r\n- La solution \u00e0 deux Etats est-elle encore viable aujourd'hui sur le terrain ?", "alternativeExcerpt": ["La Conf\u00e9rence sur le Proche-Orient s'est tenue ce dimanche \u00e0 Paris. Quel \u00e9tait l'int\u00e9r\u00eat pour la France d'organiser une telle r\u00e9union? L'interview de Daniel Shek, diplomate isra\u00e9lien et ancien ambassadeur d'Isra\u00ebl en France."], "alternativeTitle": ["Quelles \u00e9taient les attentes de la France avec la Conf\u00e9rence de Paris sur le Proche-Orient?  / FOR_2017-01-15T18:08:00_developpement-5", "Forum du 15.01.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8309798.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8290979", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8290974"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Tennis: Roger Federer va disputer son premier tournoi du Grand Chelem \u00e0 Melbourne", "id": "sound-E95ED7F7-9CFE-44C2-9D9C-AAEA129DDF84", "durationSec": 267, "publicationDate": "2017-01-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "En Tennis, Roger Federer jouera son premier tournoi du Grand Chelem depuis six mois apr\u00e8s sa longue pause pour blessures. Le B\u00e2lois affrontera l'Autrichien J\u00fcrgen Melzer au premier tour de l'Open d'Australie.\r\n\r\n* * Tennis: Roger Federer va disputer son premier tournoi du Grand Chelem \u00e0 Melbourne 18h Melbourne : premier tournoi du Grand Chelem pour Federer\r\nTennis \u00e0 pr\u00e9sent...\r\nRoger Federer jouera <son premier tournoi du Grand Chelem depuis 6 mois> apr\u00e8s sa longue pause pour blessures...\r\nLe B\u00e2lois affronte demain vers 11 heures, heure suisse, l'Autrichien J\u00fcrgen Melzer, 35 ans comme lui, au premier tour de l'Open d'Australie...\r\nHerv\u00e9 Borsier, vous \u00eates notre envoy\u00e9 sp\u00e9cial \u00e0 Melbourne...\r\nMalgr\u00e9 l'exp\u00e9rience et le palmar\u00e8s de Roger Federer, ce sera pour lui un moment tr\u00e8s sp\u00e9cial...\r\n  SON\r\nHerv\u00e9 Borsier, notre envoy\u00e9 sp\u00e9cial \u00e0 Melbourne, en Austalie.", "alternativeExcerpt": ["En Tennis, Roger Federer jouera son premier tournoi du Grand Chelem depuis six mois apr\u00e8s sa longue pause pour blessures. Le B\u00e2lois affrontera l\u2019Autrichien J\u00fcrgen Melzer au premier tour de l\u2019Open d\u2019Australie."], "alternativeTitle": ["Tennis: Roger Federer va disputer son premier tournoi du Grand Chelem \u00e0 Melbourne / FOR_2017-01-15T18:18:00_developpement-10", "Forum du 15.01.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8309807.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8290979", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Borsier, Herv\u00e9", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8290968"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Didier Burkhalter revient sur la Conf\u00e9rence de Paris sur le Proche-Orient", "id": "sound-6204357E-53EC-44BA-B6FF-AEFD8D42CC9D", "durationSec": 364, "publicationDate": "2017-01-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Didier Burkhalter, conseiller f\u00e9d\u00e9ral, chef du D\u00e9partement f\u00e9d\u00e9ral des Affaires \u00e9trang\u00e8res\r\nDidier Burkhalter \u00e9tait \u00e0 Paris o\u00f9 il a assist\u00e9 \u00e0 la Conf\u00e9rence sur le Proche-Orient. L'occasion pour une partie de la communaut\u00e9 internationale de r\u00e9affirmer son attachement au principe de solution \u00e0 deux Etats dans le conflit isra\u00e9lo-palestinien. Son interview.\r\n\r\n* * Didier Burkhalter revient sur la Conf\u00e9rence de Paris sur le Proche-Orient 18h Conf\u00e9rence de Paris sur le Proche-Orient : un coup pour rien ?\r\nOn a entendu tout \u00e0 l'heure le conseiller f\u00e9d\u00e9ral Didier Burkhalter au sujet de la visite d'Etat du pr\u00e9sident chinois en Suisse... \r\nLe chef du D\u00e9partement f\u00e9d\u00e9ral des Affaires \u00e9trang\u00e8res s'exprimait depuis Paris... o\u00f9 il a assist\u00e9 aujourd'hui \u00e0 la Conf\u00e9rence sur le Proche-Orient qui r\u00e9unissait quelque 70 pays et institutions internationales...\r\nL'occasion pour une partie de la communaut\u00e9 internationale de r\u00e9affirmer son attachement au principe de solution \u00e0 deux Etats dans le conflit isra\u00e9lo-palestinien...\r\nJ'ai demand\u00e9 \u00e0 Didier Burkhalter \u00e0 quoi finalement aura servi cette conf\u00e9rence \u00e0 laquelle ne participaient pas les principaux protagonistes, Isra\u00e9liens et Palestiniens.\r\n  SON\r\nC'\u00e9tait le conseiller f\u00e9d\u00e9ral Didier Burkhalter.", "alternativeExcerpt": ["Didier Burkhalter \u00e9tait \u00e0 Paris o\u00f9 il a assist\u00e9 \u00e0 la Conf\u00e9rence sur le Proche-Orient. L'occasion pour une partie de la communaut\u00e9 internationale de r\u00e9affirmer son attachement au principe de solution \u00e0 deux Etats dans le conflit isra\u00e9lo-palestinien. Son interview."], "alternativeTitle": ["Didier Burkhalter revient sur la Conf\u00e9rence de Paris sur le Proche-Orient / FOR_2017-01-15T18:06:00_developpement-4", "Forum du 15.01.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8309706.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8290979", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8290973"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Manifestation protib\u00e9taine \u00e0 Berne avant l'arriv\u00e9e de Xi Jinping", "id": "sound-B80F57AA-066E-40F4-A827-0D1039908E02", "durationSec": 119, "publicationDate": "2017-01-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Entre 300 et 500 manifestants protib\u00e9tains se sont rassembl\u00e9 ce dimanche \u00e0 Berne \u00e0 quelques heures de l'arriv\u00e9e du pr\u00e9sident chinois Xi Jinping dans la capitale f\u00e9d\u00e9rale. Les manifestants ont d\u00e9nonc\u00e9 la politique de P\u00e9kin dans leur r\u00e9gion et appel\u00e9 la Chine \u00e0 respecter les droits de l'homme.\r\n\r\n* * Manifestation protib\u00e9taine \u00e0 Berne avant l'arriv\u00e9e de Xi Jinping 12h30 Tib\u00e9tains \r\nEntre 300 et 500 manifestants pro-tib\u00e9tains se sont rassembl\u00e9s ce matin \u00e0 Berne \u00e0 quelques heures de l'arriv\u00e9e du pr\u00e9sident chinois Si Jin pin dans la capitale f\u00e9d\u00e9rale. Maintenus \u00e0 une centaine de m\u00e8tres du Palais f\u00e9d\u00e9ral prot\u00e9g\u00e9 par un important dispositif policier, les manifestants ont d\u00e9nonc\u00e9 la politique de P\u00e9kin dans leur r\u00e9gion et appeler la Chine \u00e0 respecter les droits de l'homme. Ga\u00ebl Klein \u00e9tait sur place... \r\n((Le Tibet brule. Libert\u00e9 pour le Tibet. Le Tibet a besoin de dialogue. Autant de slogans \u00e0 caract\u00e8re pacifistes d\u00e9ploy\u00e9s ce matin en ville de Berne par des manifestants venus soutenir la cause des Tib\u00e9tains. Une manifestation importante pour Lhawang Norkhangsar. Cette Tib\u00e9taine est vice-pr\u00e9sidente de l'association Amiti\u00e9 Suisse-Tibet.\r\nSeule repr\u00e9sentante de la classe politique suisse \u00e0 s'exprimer ce matin \u00e0 la tribune dress\u00e9e au fond de la Waisenhausplatz, la pr\u00e9sidente des Verts suisses, Regula Ritz\r\nEt tous les manifestants rencontr\u00e9s s'accordent \u00e0 dire que le rassemblement de ce matin valait la peine d'\u00eatre mis sur pied malgr\u00e9 son \u00e9loignement et son d\u00e9calage avec l'arriv\u00e9e du pr\u00e9sident chinois. Ils esp\u00e8rent que leur message aura \u00e9t\u00e9 entendu.))", "alternativeExcerpt": ["Entre 300 et 500 manifestants protib\u00e9tains se sont rassembl\u00e9 ce dimanche \u00e0 Berne \u00e0 quelques heures de l\u2019arriv\u00e9e du pr\u00e9sident chinois Xi Jinping dans la capitale f\u00e9d\u00e9rale. Les manifestants ont d\u00e9nonc\u00e9 la politique de P\u00e9kin dans leur r\u00e9gion et appel\u00e9 la Chine \u00e0 respecter les droits de l\u2019homme."], "alternativeTitle": ["Manifestation protib\u00e9taine \u00e0 Berne avant l'arriv\u00e9e de Xi Jinping / 12H30_2017-01-15T12:30:00_developpement-1", "Le 12h30 du 15.01.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8309128.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8290995", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Klein, Ga\u00ebl", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8290985"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Paradiso (01.04.2011 -&gt;)", "source": "siranau", "title": "Paradiso", "id": "sound-7D44199C-AA11-4548-9ACE-0D10550D3A25", "durationSec": 3414, "publicationDate": "2017-01-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\n* Infotrafic: 16:58:57-16:59:27 / *", "alternativeTitle": ["Paradiso du 15.01.2017", "Paradiso / RAP_2017-01-15T16:03:45_radio-paradiso", "Paradiso du 15.01.2017", "Paradiso / RAP_2017-01-15T16:03:45_radio-paradiso"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8277477", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423730.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zitouni, Yann", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zitouni, Yann", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8277477", "ece-8277476"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Travelling", "source": "siranau", "title": "Scarface - Brian De Palma - 1983", "id": "sound-BD80108A-0648-4015-85EE-3F0019423241", "durationSec": 3197, "publicationDate": "2017-01-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Scarface, avec Al Pacino dans le r\u00f4le titre de Tony Montana, est un remake du Scarface d'Howard Hawks de 1932. \r\nLes mafiosi sont devenus des malfrats cubains de droit communs, l\u00e2ch\u00e9s par Castro sur les USA. L'alcool est remplac\u00e9 par la coca\u00efne. \r\nLe film raconte une autre histoire de l'Am\u00e9rique. Plus contemporaine. Tout aussi terrible.\r\nScarface choque \u00e0 sa sortie et ne rencontre pas le succ\u00e8s escompt\u00e9. Ses dialogues (c'est le film de l'histoire du cin\u00e9ma dans lequel le mot fuck est le plus prononc\u00e9), son langage de rue, la passion des armes \u00e0 feu, la drogue \u00e0 gogo, dans une esth\u00e9tique tr\u00e8s ma\u00eetris\u00e9e, mettront du temps \u00e0 devenir un classique du cin\u00e9ma. Mais surtout, on ne pardonne pas \u00e0 De Palma de d\u00e9naturer un classique du cin\u00e9ma. Encore moins \u00e0 son sc\u00e9nariste Oliver Stone d'avoir transform\u00e9 le gangster inspir\u00e9 d'Al Capone en un clown violent au nez poudr\u00e9 de coca\u00efne. \r\nScarface, Brian de Palma, 1983\r\nPr\u00e9sent\u00e9 par : Catherine Fattebert\r\n\r\n* Infotrafic: 10:29:47-10:30:05 / Infotrafic: 10:58:47-10:59:06 / * Scarface, avec Al Pacino dans le r\u00f4le titre de Tony Montana, est un remake du Scarface d'Howard Hawks de 1932. \r\nLes mafiosi sont devenus des malfrats cubains de droit communs, l\u00e2ch\u00e9s par Castro sur les USA. L'alcool est remplac\u00e9 par la coca\u00efne. \r\nLe film raconte une autre histoire de l'Am\u00e9rique. Plus contemporaine. Tout aussi terrible.\r\nScarface choque \u00e0 sa sortie et ne rencontre pas le succ\u00e8s escompt\u00e9. Ses dialogues (c'est le film de l'histoire du cin\u00e9ma dans lequel le mot fuck est le plus prononc\u00e9), son langage de rue, la passion des armes \u00e0 feu, la drogue \u00e0 gogo, dans une esth\u00e9tique tr\u00e8s ma\u00eetris\u00e9e, mettront du temps \u00e0 devenir un classique du cin\u00e9ma. Mais surtout, on ne pardonne pas \u00e0 De Palma de d\u00e9naturer un classique du cin\u00e9ma. Encore moins \u00e0 son sc\u00e9nariste Oliver Stone d'avoir transform\u00e9 le gangster inspir\u00e9 d'Al Capone en un clown violent au nez poudr\u00e9 de coca\u00efne. \r\nScarface, Brian de Palma, 1983\r\nPr\u00e9sent\u00e9 par : Catherine Fattebert", "alternativeTitle": ["Travelling du 15.01.2017", "Travelling du 15.01.2017", "Scarface - Brian De Palma - 1983 / TVL_2017-01-15T10:06:45_travelling", "Scarface - Brian De Palma - 1983 / TVL_2017-01-15T10:06:45_travelling"], "imageURL": "//www.rts.ch/4197897.image", "alternativeExcerpt": ["Scarface, avec Al Pacino dans le r\u00f4le titre de Tony Montana, est un remake du Scarface d\u02b9Howard Hawks de 1932. \nLes mafiosi sont devenus des malfrats cubains de droit communs, l\u00e2ch\u00e9s par Castro sur les USA. L\u02b9alcool est remplac\u00e9 par la coca\u00efne. \nLe film raconte une autre histoire de l\u02b9Am\u00e9rique. Plus contemporaine. Tout aussi terrible.\nScarface choque \u00e0 sa sortie et ne rencontre pas le succ\u00e8s escompt\u00e9. Ses dialogues (c\u02b9est le film de l\u02b9histoire du cin\u00e9ma dans lequel le mot fuck est le plus prononc\u00e9), son langage de rue, la passion des armes \u00e0 feu, la drogue \u00e0 gogo, dans une esth\u00e9tique tr\u00e8s ma\u00eetris\u00e9e, mettront du temps \u00e0 devenir un classique du cin\u00e9ma. Mais surtout, on ne pardonne pas \u00e0 De Palma de d\u00e9naturer un classique du cin\u00e9ma. Encore moins \u00e0 son sc\u00e9nariste Oliver Stone d\u02b9avoir transform\u00e9 le gangster inspir\u00e9 d\u02b9Al Capone en un clown violent au nez poudr\u00e9 de coca\u00efne. \n\nScarface, Brian de Palma, 1983\nPr\u00e9sent\u00e9 par : Catherine Fattebert", "Scarface, avec Al Pacino dans le r\u00f4le titre de Tony Montana, est un remake du Scarface d\u02b9Howard Hawks de 1932. \nLes mafiosi sont devenus des malfrats cubains de droit communs, l\u00e2ch\u00e9s par Castro sur les USA. L\u02b9alcool est remplac\u00e9 par la coca\u00efne. \nLe film raconte une autre histoire de l\u02b9Am\u00e9rique. Plus contemporaine. Tout aussi terrible.\nScarface choque \u00e0 sa sortie et ne rencontre pas le succ\u00e8s escompt\u00e9. Ses dialogues (c\u02b9est le film de l\u02b9histoire du cin\u00e9ma dans lequel le mot fuck est le plus prononc\u00e9), son langage de rue, la passion des armes \u00e0 feu, la drogue \u00e0 gogo, dans une esth\u00e9tique tr\u00e8s ma\u00eetris\u00e9e, mettront du temps \u00e0 devenir un classique du cin\u00e9ma. Mais surtout, on ne pardonne pas \u00e0 De Palma de d\u00e9naturer un classique du cin\u00e9ma. Encore moins \u00e0 son sc\u00e9nariste Oliver Stone d\u02b9avoir transform\u00e9 le gangster inspir\u00e9 d\u02b9Al Capone en un clown violent au nez poudr\u00e9 de coca\u00efne. \n\nScarface, Brian de Palma, 1983\nPr\u00e9sent\u00e9 par : Catherine Fattebert"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8277542", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Morier-Genoud, Samuel", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8277542", "ece-8277541"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Brazil", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Tom Ford, cin\u00e9aste, \u00e0 propos du film \"Nocturnal Animals\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3027391C-A1CA-49C8-B7DD-20E203510E2B", "durationSec": 903, "publicationDate": "2017-01-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["cin\u00e9ma", "film (oeuvre)"], "excerpt": "Quoi de plus normal pour le styliste Tom Ford que de concevoir un sc\u00e9nario en dentelle! Avec ce nouveau long m\u00e9trage, il renoue avec l'\u00e9l\u00e9gance, la subtilit\u00e9 et le myst\u00e8re.\r\nA suivre, une interview du cin\u00e9aste glan\u00e9e par Miguel Cid \u00e0 Londres en d\u00e9cembre 2016.\r\nSusan est une artiste contemporaine qui p\u00e8te dans le luxe. Mais c'est aussi une femme d\u00e9laiss\u00e9e par un mari volage. Un jour, son ex-mari refait surface. Elle n'avait plus eu de nouvelles de cet auteur rat\u00e9 depuis 20 ans, depuis qu'elle l'avait l\u00e2chement quitt\u00e9 sans lui donner la possibilit\u00e9 de se racheter. Edward se rappelle \u00e0 son bon souvenir en lui faisant parvenir un exemplaire de son roman, \"Nocturnal Animals\", une histoire sordide de vol et de viol. Et Tom Ford de naviguer entre le pass\u00e9 d'Edward et Susan, le pr\u00e9sent de Susan, et le roman d'Edward.\r\nCe puzzle devient le pr\u00e9texte \u00e0 de multiples r\u00e9flexions sur l'art contemporain, l'\u00e9criture, la destin\u00e9e, les regrets d'avoir laiss\u00e9 filer l'amour de sa vie, le sentiment de culpabilit\u00e9 qui vous hante quand vous n'avez pas su ou pu prot\u00e9ger une \u00e9pouse et une enfant, la justice exp\u00e9ditive sans passer par les tribunaux, la violence du monde actuel. \"Nocturnal Animals\", la premi\u00e8re baffe de 2017.", "alternativeExcerpt": ["Quoi de plus normal pour le styliste Tom Ford que de concevoir un sc\u00e9nario en dentelle! Avec ce nouveau long m\u00e9trage, il renoue avec l\u02b9\u00e9l\u00e9gance, la subtilit\u00e9 et le myst\u00e8re.\n\nA suivre, une interview du cin\u00e9aste glan\u00e9e par Miguel Cid \u00e0 Londres en d\u00e9cembre 2016.\n\nSusan est une artiste contemporaine qui p\u00e8te dans le luxe. Mais c'est aussi une femme d\u00e9laiss\u00e9e par un mari volage. Un jour, son ex-mari refait surface. Elle n\u02b9avait plus eu de nouvelles de cet auteur rat\u00e9 depuis 20 ans, depuis qu\u02b9elle l\u02b9avait l\u00e2chement quitt\u00e9 sans lui donner la possibilit\u00e9 de se racheter. Edward se rappelle \u00e0 son bon souvenir en lui faisant parvenir un exemplaire de son roman, \"Nocturnal Animals\", une histoire sordide de vol et de viol. Et Tom Ford de naviguer entre le pass\u00e9 d\u02b9Edward et Susan, le pr\u00e9sent de Susan, et le roman d\u02b9Edward.\n\nCe puzzle devient le pr\u00e9texte \u00e0 de multiples r\u00e9flexions sur l\u02b9art contemporain, l\u02b9\u00e9criture, la destin\u00e9e, les regrets d\u02b9avoir laiss\u00e9 filer l\u02b9amour de sa vie, le sentiment de culpabilit\u00e9 qui vous hante quand vous n\u02b9avez pas su ou pu prot\u00e9ger une \u00e9pouse et une enfant, la justice exp\u00e9ditive sans passer par les tribunaux, la violence du monde actuel. \"Nocturnal Animals\", la premi\u00e8re baffe de 2017."], "alternativeTitle": ["Nocturnal Animals / BRA_2017-01-15T11:06:00_sequence-1", "Brazil du 15.01.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8305003.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8277298", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Cin\u00e9aste", "name": "Ford, Tom", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Congiusti, Philippe", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cid, Miguel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8277297"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Alec von Graffenried \u00e9lu nouveau maire de Berne", "id": "sound-7E5A58CF-8E71-4B2B-A68F-414D0DB701A2", "durationSec": 131, "publicationDate": "2017-01-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Alec von Graffenried,  pr\u00e9sident de la ville de Berne\r\nLa ville de Berne a son nouveau maire, c'est le candidat vert de la liste libre qui l'a emport\u00e9 au second tour. Alec von Graffenried succ\u00e8de ainsi au socialiste Alexander Tsch\u00e4pp\u00e4t qui ne se repr\u00e9sentait pas. L'interview d'Alec von Graffenried, nouveau maire de Berne.\r\n\r\n* * Alec von Graffenried \u00e9lu nouveau maire de Berne 18h Le Vert Alec Von Graffenried \u00e9lu maire de Berne\r\nLa ville de Berne a son nouveau maire...\r\nC'est le candidat vert de la liste libre qui l'a emport\u00e9 au second tour. \r\nAlec von Graffenried succ\u00e8de ainsi au socialiste Alexander Tsch\u00e4pp\u00e4t qui ne se repr\u00e9sentait pas.\r\nLe nouveau pr\u00e9sident de la ville de Berne a battu la socialiste Ursula Wyss avec 57,9% des suffrages.\r\nGa\u00ebl Klein a recueilli sa r\u00e9action \u00e0 l'issue du scrutin.\r\n  SON\r\nLe nouveau maire de Berne Alec Von Graffenried.", "alternativeExcerpt": ["La ville de Berne a son nouveau maire, c\u2019est le candidat vert de la liste libre qui l\u2019a emport\u00e9 au second tour. Alec von Graffenried succ\u00e8de ainsi au socialiste Alexander Tsch\u00e4pp\u00e4t qui ne se repr\u00e9sentait pas. L'interview d'Alec von Graffenried, nouveau maire de Berne."], "alternativeTitle": ["Alec von Graffenried \u00e9lu nouveau maire de Berne / FOR_2017-01-15T18:12:00_developpement-7", "Forum du 15.01.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8309805.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8290979", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Klein, Ga\u00ebl", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8290971"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "En marge de la visite d'\u00c9tat du pr\u00e9sident chinois en Suisse, la Conf\u00e9d\u00e9ration va-t-elle rappeler \u00e0 la Chine son attachement au respect des droits de l'homme? : Interview de Didier Burkhalter, conseiller f\u00e9d\u00e9ral, chef du D\u00e9partement f\u00e9d\u00e9ral des Affaires \u00e9trang\u00e8res", "genres": ["Interview"], "id": "sound-48545EE5-96EE-42F1-9BD7-41C151D9B082", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Chine"], "durationSec": 345, "publicationDate": "2017-01-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["diplomatie", "relations internationales", "droits de l'homme"], "excerpt": "Le dialogue bilat\u00e9ral entre Berne et P\u00e9kin porte sur 20 th\u00e8mes, dont les droits de l'homme. La Suisse va-t-elle rappeler \u00e0 son h\u00f4te son attachement au respect des droits humains? ", "alternativeExcerpt": ["Le dialogue bilat\u00e9ral entre Berne et P\u00e9kin porte sur 20 th\u00e8mes, dont les droits de l'homme. La Suisse va-t-elle rappeler \u00e0 son h\u00f4te son attachement au respect des droits humains? L'interview de Didier Burkhalter, chef du D\u00e9partement f\u00e9d\u00e9ral des Affaires \u00e9trang\u00e8res."], "alternativeTitle": ["La Suisse va-t-elle rappeler \u00e0 la Chine son attachement au respect des droits de l'homme? / FOR_2017-01-15T18:02:00_developpement-2", "Forum du 15.01.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8309786.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8290979", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller f\u00e9d\u00e9ral, chef du D\u00e9partement f\u00e9d\u00e9ral des Affaires \u00e9trang\u00e8res", "name": "Burkhalter, Didier", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8290976"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Le deuxi\u00e8me d\u00e9bat de la primaire \u00e0 gauche en France pourrait \u00eatre plus anim\u00e9", "id": "sound-CCE8CFF4-AC3F-4225-8508-CABEA5E67715", "durationSec": 110, "publicationDate": "2017-01-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "En France, le premier d\u00e9bat de la primaire \u00e0 gauche avait \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s calme. Le deuxi\u00e8me d\u00e9bat sera-t-il moins feutr\u00e9?\r\n\r\n* * Le deuxi\u00e8me d\u00e9bat de la primaire \u00e0 gauche en France pourrait \u00eatre plus anim\u00e9 18h France : deuxi\u00e8me d\u00e9bat de la primaire \u00e0 gauche\r\nLe premier avait \u00e9t\u00e9 d'un ennui affligeant... Le deuxi\u00e8me d\u00e9bat de la primaire \u00e0 gauche en France sera-t-il moins feutr\u00e9 ?\r\nOn retrouve \u00e0 Paris notre correspondante Ariane Hasler... Vous suivez depuis une demi-heure ce deuxi\u00e8me d\u00e9bat... Alors ? Est-ce qu'il est plus enlev\u00e9 que le pr\u00e9c\u00e9dent ?\r\nBlablabla\r\n- Est-ce qu'on peut attendre de vraies oppositions, c'est-\u00e0-dire un vrai d\u00e9bat ?\r\nBlablabla", "alternativeExcerpt": ["En France, le premier d\u00e9bat de la primaire \u00e0 gauche avait \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s calme. Le deuxi\u00e8me d\u00e9bat sera-t-il moins feutr\u00e9?"], "alternativeTitle": ["Le deuxi\u00e8me d\u00e9bat de la primaire \u00e0 gauche en France pourrait \u00eatre plus anim\u00e9 / FOR_2017-01-15T18:14:00_developpement-8", "Forum du 15.01.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8305591.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8290979", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hasler, Ariane", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8290977"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Cesla Amarelle a su convaincre les militants du Parti socialiste vaudois", "id": "sound-3FA2BEA0-8B1A-4E75-8080-CB2C4B570AE7", "durationSec": 133, "publicationDate": "2017-01-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Marlyse Dormond, ancienne conseill\u00e8re nationale\r\nCesla Amarelle a \u00e9t\u00e9 largement pl\u00e9biscit\u00e9e samedi par les militants du PS vaudois pour \u00eatre leur troisi\u00e8me candidate au Conseil d'Etat, malgr\u00e9 les critiques et autres attaques \u00e0 son encontre, Cesla Amarelle a su convaincre.\r\n\r\n* * Cesla Amarelle a su convaincre les militants du Parti socialiste vaudois 12h30 PS vaud analyse\r\nNette victoire hier pour Cesla Amarelle, largemment pl\u00e9biscit\u00e9e par les militants du PS vaudois pour \u00eatre leur troisi\u00e8me candidate au Conseil d'Etat. L'actuelle conseill\u00e8re nationale d'Yverdon rejoint donc le ticket de gauche compos\u00e9 de ses camarades sortants Pierre-Yves Maillard - Nuria Gorrite et la Verte B\u00e9atrice M\u00e9traux. Malgr\u00e9 les critiques et autres attaques \u00e0 son encontre, Cesla Amarelle a tout simplement su convaincre, Marc Menichini.\r\n...ton cassant, personnalit\u00e9 hyperconflictuelle, trop doctorale, trop ambitieuse... voil\u00e0 le genre de piques lanc\u00e9es, toujours anonymement dans la presse, contre Cesla Amarelle. Et puis il y a eu aussi ces pontes du parti, G\u00e9raldine Savary, Ada Marra, ou encore Gr\u00e9goire Junod, qui sans le dire ouvertement... laissent entendre que Cesla Amarelle n'a pas le potentiel \u00e9lectoral pour un scrutin \u00e0 la majoritaire. Ajouter aussi l'analyse anti-\u00e9lite de Pierre-Yves Maillard... compris par plus d'un militant comme une opposition \u00e0 la candidate Yverdonnoise. \r\nMais \u00e7a n'a tout simplement pas pass\u00e9 aupr\u00e8s de base... \r\nEt bien NON... Ecouter par exemple Marlyse Dormond l'ancienne conseill\u00e8re nationale...par ailleurs soutien de Cesla Amarelle.\r\nUn ressenti qui explique, \u00e0 mon avis en petite partie, le score de Cesla Amarelle... \u00e9lu au premier tour avec 268 voix sur 462. \r\nScore qui sonne comme un d\u00e9saveu \u00e0 certains pontes du parti... \r\nMarc, il y a bien d'autres \u00e9l\u00e9ments qui expliquent cette victoire \r\nOui naturellement... la notori\u00e9t\u00e9 de Cesla Amarelle a certainement jou\u00e9 un r\u00f4le... mais c'est aussi et surtout sa force de conviction, sa maitrise des dossiers, son envergure de femme d'Etat, son travail \u00e0 Berne aussi, ses relais au sein des milieux syndicaux, les soutiens de sa r\u00e9gion, entre autres bref autant d'\u00e9l\u00e9ments qui expliquent comment Cesla Amarelle a nettement distanc\u00e9 ses deux concurrentes et gagn\u00e9 le soutien des socialistes vaudois. \r\nmarc Menichini de notre bureau vaudois", "alternativeExcerpt": ["Cesla Amarelle a \u00e9t\u00e9 largement pl\u00e9biscit\u00e9e samedi par les militants du PS vaudois pour \u00eatre leur troisi\u00e8me candidate au Conseil d'Etat, malgr\u00e9 les critiques et autres attaques \u00e0 son encontre, Cesla Amarelle a su convaincre."], "alternativeTitle": ["Cesla Amarelle a su convaincre les militants du Parti socialiste vaudois / 12H30_2017-01-15T12:32:00_developpement-3", "Le 12h30 du 15.01.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8307480.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8290995", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Menichini, Marc", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8290989"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "La revue de presse al\u00e9manique", "id": "sound-348AB288-36D1-4D23-9AAD-D50BF6AF4A2E", "durationSec": 160, "publicationDate": "2017-01-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Dans la presse al\u00e9manique, il est beaucoup question d'\u00e9trangers, de naturalisations et m\u00eame de requ\u00e9rants d\u00e9bout\u00e9s qui vont bient\u00f4t rentrer dans leur pays de force avec de nouveaux papiers d'identit\u00e9.\r\n\r\n* * La revue de presse al\u00e9manique 12h30 revue de presse\r\nLa revue de presse al\u00e9manique comme tous les dimanches avec vous Nicole della Pietra, il est beaucoup question d'\u00e9trangers, de naturalisations et m\u00eame de requ\u00e9rants d\u00e9bout\u00e9s qui vont bient\u00f4t rentrer dans leur pays de force avec des nouveaux papiers d'identit\u00e9?\r\nOui, avec la NZZamSonntag qui rapporte que le Conseil f\u00e9d\u00e9ral, a d\u00e9cid\u00e9 mercredi d'adopter \u00e0 son tour un document de voyage europ\u00e9en, qui doit permettre le renvoi dans leur pays d'origine de requ\u00e9rants d\u00e9bout\u00e9s, mais dont la r\u00e9admission chez eux \u00e9tait impossible \u00e0 d\u00e9faut de papiers d'identit\u00e9.\u00a0Concr\u00e8tement, le document permettra de renvoyer pr\u00e8s de 2'800 des 4'300 personnes dont la Suisse ne veut pas. Il s'agit de ressortissants du Maghreb pour la plupart, Alg\u00e9riens, Marocains et Tunisiens, mais aussi de 250 Chinois, figurez-vous.\u00a0\r\nLes titres al\u00e9maniques de ce jour s'int\u00e9ressent aussi passablement aux \u00c9rythr\u00e9ens ?\r\nOui, avec ce constat \u00e9tonnant dans le cahier soci\u00e9t\u00e9 de la NZZamSonntag: et\u00a0 un reportage qui trouble quelque peu l'id\u00e9e que l'on se fait de l'Erythr\u00e9e: Pas bonne pour y vivre, mais bien pour les vacances! Une s\u00e9rie de photos illustre cet eldorado du dolce farniente, plages de r\u00eave, discoth\u00e8ques, balades, etc.Tandis que la SonntagsZeitung,\u00a0 se penche elle sur les 645 recours d\u00e9pos\u00e9s par des Erythr\u00e9ens devant le Tribunal administratif f\u00e9d\u00e9ral, contre des d\u00e9cisions du Secr\u00e9tariat d'Etat aux Migrations qui avait refus\u00e9 de leur accorder l'asile, conform\u00e9ment \u00e0 sa nouvelle pratique.\u00a0Un prochain jugement du TAF - tr\u00e8s attendu, autant le dire - pourrait obliger le SEM \u00e0 revoir ses jugements. Le probl\u00e8me, c'est que les magistrats du TAF peinent \u00e0 se mettre d'accord sur la situation qui pr\u00e9vaut en Erythr\u00e9e.\r\nEt d'\u00e9trangers il en encore question cette fois il s'agit des \u00e9trangers de la troisi\u00e8me g\u00e9n\u00e9ration, avec une conseill\u00e8re nationale qui n'a pas peur, pas peur de se mettre \u00e0 dos ses 67 coll\u00e8gues de l'UDC, Nicole ?\r\nNon, et cette femme, c'est la d\u00e9put\u00e9e UDC lucernoise Yvette Estermann. Dans les colonnes de la Zentralschweiz am Sonntag, on d\u00e9couvre que celle qui passe habituellement pour une hardliner du parti, est la seule repr\u00e9sentante de l'UDC qui d\u00e9fend la naturalisation facilit\u00e9e.\u00a0 L'affiche de la campagne contre la naturalisation facilit\u00e9e, qui montre une femme portant le voile int\u00e9gral, n'a rien \u00e0 voir avec la r\u00e9alit\u00e9, l\u00e2che-t-elle au passage. Slovaque d'origine, Yvette Estermann avait \u00e9t\u00e9 naturalis\u00e9e en 1999, suite \u00e0 son mariage avec un Suisse.\u00a0Et le moins que l'on puisse dire c'est que sa position n'enchante pas ses pairs, qui ne comprennent pas, je cite, qu'elle puisse \u00e0 ce point s'\u00e9loigner d'une th\u00e8me central pour le parti\u00a0\u00bb! \r\nLe revue de presse dominicale de Nicole Dellapietra", "alternativeExcerpt": ["Dans la presse al\u00e9manique, il est beaucoup question d\u2019\u00e9trangers, de naturalisations et m\u00eame de requ\u00e9rants d\u00e9bout\u00e9s qui vont bient\u00f4t rentrer dans leur pays de force avec de nouveaux papiers d\u2019identit\u00e9."], "alternativeTitle": ["La revue de presse al\u00e9manique / 12H30_2017-01-15T12:34:00_developpement-5", "Le 12h30 du 15.01.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8294087.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8290995", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Della Pietra, Nicole", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8290986"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vacarme", "source": "siranau", "title": "Les \u00e9chos de Vacarme - Comment aider les proches aidants?", "id": "sound-1E8D767F-1CC7-4B14-9819-BCC34D89C473", "durationSec": 3200, "publicationDate": "2017-01-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Sottas, Beat\r\nEn Suisse, 350 000 personnes sont engag\u00e9es dans une d\u00e9marche d'aide r\u00e9guli\u00e8re et parfois contraignante d'un de leurs proches. Ces proches aidants sont vus comme des citoyens m\u00e9ritants et comme d'indispensables compl\u00e9ments aux professionnels de la sant\u00e9 et de la grande vieillesse. Certains ont m\u00eame tendance \u00e0 en faire des h\u00e9ros. Mais une partie de ces h\u00e9ros sont fatigu\u00e9s, car l'information, la formation, les services d'aide \u00e0 domicile et les dispositifs de r\u00e9pit sont insuffisants. Que vivent les proches aidants au quotidien? Quelles mesures de soutien attendent-ils des autorit\u00e9s?\r\nV\u00e9ronique Marti re\u00e7oit les invit\u00e9s:\r\nMARTINE GOLAY RAMEL\r\nProximologue et formatrice d'adultes\r\n&\r\nBEAT SOTTAS\r\nDr sciences sociales, consultant et chercheur ind\u00e9pendant. Il vient de terminer un projet du FNS sur les proches aidants (PNR67, \"fin de vie\"). Cette exp\u00e9rience a conduit \u00e0 la cr\u00e9ation de l'association proches aidants Fribourg dont il est le pr\u00e9sident.\r\n\r\n* * En Suisse, 350 000 personnes sont engag\u00e9es dans une d\u00e9marche d'aide r\u00e9guli\u00e8re et parfois contraignante d'un de leurs proches. Ces proches aidants sont vus comme des citoyens m\u00e9ritants et comme d'indispensables compl\u00e9ments aux professionnels de la sant\u00e9 et de la grande vieillesse. Certains ont m\u00eame tendance \u00e0 en faire des h\u00e9ros. Mais une partie de ces h\u00e9ros sont fatigu\u00e9s, car l'information, la formation, les services d'aide \u00e0 domicile et les dispositifs de r\u00e9pit sont insuffisants. Que vivent les proches aidants au quotidien? Quelles mesures de soutien attendent-ils des autorit\u00e9s?\r\nV\u00e9ronique Marti re\u00e7oit les invit\u00e9s:\r\nMARTINE GOLAY RAMEL\r\nProximologue et formatrice d'adultes\r\n&\r\nBEAT SOTTAS\r\nDr sciences sociales, consultant et chercheur ind\u00e9pendant. Il vient de terminer un projet du FNS sur les proches aidants (PNR67, \"fin de vie\"). Cette exp\u00e9rience a conduit \u00e0 la cr\u00e9ation de l'association proches aidants Fribourg dont il est le pr\u00e9sident.", "alternativeTitle": ["Vacarme du 15.01.2017", "Vacarme du 15.01.2017", "Les \u00e9chos de Vacarme - Comment aider les proches aidants? / VAC_2017-01-15T09:06:00_vacarme", "Les \u00e9chos de Vacarme - Comment aider les proches aidants? / VAC_2017-01-15T09:06:00_vacarme"], "imageURL": "//www.rts.ch/4197902.image", "alternativeExcerpt": ["En Suisse, 350 000 personnes sont engag\u00e9es dans une d\u00e9marche d\u02b9aide r\u00e9guli\u00e8re et parfois contraignante d\u02b9un de leurs proches. Ces proches aidants sont vus comme des citoyens m\u00e9ritants et comme d\u02b9indispensables compl\u00e9ments aux professionnels de la sant\u00e9 et de la grande vieillesse. Certains ont m\u00eame tendance \u00e0 en faire des h\u00e9ros. Mais une partie de ces h\u00e9ros sont fatigu\u00e9s, car l\u02b9information, la formation, les services d\u02b9aide \u00e0 domicile et les dispositifs de r\u00e9pit sont insuffisants. Que vivent les proches aidants au quotidien? Quelles mesures de soutien attendent-ils des autorit\u00e9s?\n\nV\u00e9ronique Marti re\u00e7oit les invit\u00e9s:\n\nMARTINE GOLAY RAMEL\nProximologue et formatrice d\u02b9adultes\n\n&\n\nBEAT SOTTAS\nDr sciences sociales, consultant et chercheur ind\u00e9pendant. Il vient de terminer un projet du FNS sur les proches aidants (PNR67, \"fin de vie\"). Cette exp\u00e9rience a conduit \u00e0 la cr\u00e9ation de l\u02b9association proches aidants Fribourg dont il est le pr\u00e9sident.", "En Suisse, 350 000 personnes sont engag\u00e9es dans une d\u00e9marche d\u02b9aide r\u00e9guli\u00e8re et parfois contraignante d\u02b9un de leurs proches. Ces proches aidants sont vus comme des citoyens m\u00e9ritants et comme d\u02b9indispensables compl\u00e9ments aux professionnels de la sant\u00e9 et de la grande vieillesse. Certains ont m\u00eame tendance \u00e0 en faire des h\u00e9ros. Mais une partie de ces h\u00e9ros sont fatigu\u00e9s, car l\u02b9information, la formation, les services d\u02b9aide \u00e0 domicile et les dispositifs de r\u00e9pit sont insuffisants. Que vivent les proches aidants au quotidien? Quelles mesures de soutien attendent-ils des autorit\u00e9s?\n\nV\u00e9ronique Marti re\u00e7oit les invit\u00e9s:\n\nMARTINE GOLAY RAMEL\nProximologue et formatrice d\u02b9adultes\n\n&\n\nBEAT SOTTAS\nDr sciences sociales, consultant et chercheur ind\u00e9pendant. Il vient de terminer un projet du FNS sur les proches aidants (PNR67, \"fin de vie\"). Cette exp\u00e9rience a conduit \u00e0 la cr\u00e9ation de l\u02b9association proches aidants Fribourg dont il est le pr\u00e9sident."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8277456", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "proximologue et pr\u00e9sidente de l'Association Proches Aidants \u00e0 Gen\u00e8ve", "name": "Golay Ramel, Martine", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marti, V\u00e9ronique", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Giouse, Marc", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zwahlen, Jean-Philippe", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marti, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Giouse, Marc", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8277456", "ece-8277455"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Beaux parleurs", "source": "siranau", "title": "Jon Ferguson : sa boule de cristal....P1La semaine de l'humoriste ...P2Le d\u00e9batP3l'interview de Jon Ferguson", "id": "sound-561A255A-8062-43E6-9F12-BD385E4CE1A2", "durationSec": 3382, "publicationDate": "2017-01-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "* Infotrafic: 11:43:08-11:43:25 / * Pour ce deuxi\u00e8me rendez-vous de l'ann\u00e9e,  les \"Beaux Parleurs \" s'appellent Michel Aud\u00e9tat, Coline de Senarclens et Nicolas Tavagione. Nathana\u00ebl Rochat vient faire l'humoriste de service mais que et, avec Michel Zendali, ils se disputeront sur quelques sujets de l'actualit\u00e9 de la semaine \u00e9coul\u00e9e. La seconde partie de l'\u00e9mission est r\u00e9serv\u00e9e \u00e0 l'\u00e9crivain, chroniqueur, ex-entra\u00eeneur de basket, Jon Ferguson, \u00e9galement professeur d'anglais et peintre am\u00e9ricain. Il vient de publier un roman \" Les joyaux de Farley \" aux Editions Morattel et sous le pseudonyme Dick Joekers, \" La v\u00e9rit\u00e9 sur Donald Trump \" chez H\u00e9lice H\u00e9las Editeurs. \r\n--P1 La semaine de l'humoriste ...\r\nLa semaine de l'humoriste ...\r\n--P2 Le d\u00e9bat\r\nLe d\u00e9bat\r\n--P3 l'interview de Jon Ferguson\r\nl'interview de Jon Ferguson", "alternativeTitle": ["Les beaux parleurs du 15.01.2017", "La semaine de l'humoriste ... / LBP_2017-01-15T11:03:45_la-semaine-de-l-humoriste", "L'interview pr\u00e9sident / LBP_2017-01-15T11:03:45_l-interview-president", "Le d\u00e9bat / LBP_2017-01-15T11:03:45_le-debat", "Les Beaux Parleurs avec Jon Ferguson / LBP_2017-01-15T11:03:45_les-beaux-parleurs", "Les beaux parleurs du 15.01.2017", "Les Beaux Parleurs avec Jon Ferguson / LBP_2017-01-15T11:03:45_les-beaux-parleurs"], "alternativeExcerpt": ["L'humoriste Nathana\u00ebl Rochat a regard\u00e9 l'\u00e9mission \"Infrarouge\" de la semaine pass\u00e9e pour comprendre la RIE III.", "Jon Ferguson est \u00e9crivain, chroniqueur, ex-entra\u00eeneur de basket, mais \u00e9galement professeur d\u2019anglais et peintre am\u00e9ricain. Il est n\u00e9 \u00e0 Oakland en Californie en 1949. Install\u00e9 en Suisse depuis 1973, il vient de publier un roman \"Les joyaux de Farley\" aux Editions Morattel et sous le pseudonyme Dick Joekers, \"La v\u00e9rit\u00e9 sur Donald Trump\" chez H\u00e9lice H\u00e9las Editeurs. Dans ce dernier livre, il imaginait \u2013 en avril d\u00e9j\u00e0 \u2013 l\u2019\u00e9lection de Donald Trump \u00e0 la pr\u00e9sidence des Etats-Unis. Pas mal, non?", "L'\u00e9quipe revient sur l'actualit\u00e9 de la semaine, marqu\u00e9e l'arriv\u00e9e des robots \u00e0 r\u00f4les sociaux et l'investiture de Donald Trump, dans une semaine aux Etats-Unis.", "Pour ce deuxi\u00e8me rendez-vous de l\u02b9ann\u00e9e,  les \"Beaux Parleurs \" s\u02b9appellent Michel Aud\u00e9tat, Coline de Senarclens et Nicolas Tavagione. Nathana\u00ebl Rochat vient faire l\u02b9humoriste de service mais que et, avec Michel Zendali, ils se disputeront sur quelques sujets de l\u02b9actualit\u00e9 de la semaine \u00e9coul\u00e9e. La seconde partie de l\u02b9\u00e9mission est r\u00e9serv\u00e9e \u00e0 l\u02b9\u00e9crivain, chroniqueur, ex-entra\u00eeneur de basket, Jon Ferguson, \u00e9galement professeur d\u02b9anglais et peintre am\u00e9ricain. Il vient de publier un roman \" Les joyaux de Farley \" aux Editions Morattel et sous le pseudonyme Dick Joekers, \" La v\u00e9rit\u00e9 sur Donald Trump \" chez H\u00e9lice H\u00e9las Editeurs.", "Pour ce deuxi\u00e8me rendez-vous de l\u02b9ann\u00e9e,  les \"Beaux Parleurs \" s\u02b9appellent Michel Aud\u00e9tat, Coline de Senarclens et Nicolas Tavagione. Nathana\u00ebl Rochat vient faire l\u02b9humoriste de service mais que et, avec Michel Zendali, ils se disputeront sur quelques sujets de l\u02b9actualit\u00e9 de la semaine \u00e9coul\u00e9e. La seconde partie de l\u02b9\u00e9mission est r\u00e9serv\u00e9e \u00e0 l\u02b9\u00e9crivain, chroniqueur, ex-entra\u00eeneur de basket, Jon Ferguson, \u00e9galement professeur d\u02b9anglais et peintre am\u00e9ricain. Il vient de publier un roman \" Les joyaux de Farley \" aux Editions Morattel et sous le pseudonyme Dick Joekers, \" La v\u00e9rit\u00e9 sur Donald Trump \" chez H\u00e9lice H\u00e9las Editeurs."], "imageURL": "//www.rts.ch/8309481.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8277474", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Entra\u00eeneur basket, \u00e9crivain, peintre, Californien", "name": "Ferguson, Jon", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zendali, Michel", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zendali, Michel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8277474", "ece-8277472"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique d'avenir", "source": "siranau", "title": "Luigi Nono: Risonanze Erranti", "id": "sound-3B7144FB-6B40-4821-8D85-286AAAB153F1", "durationSec": 7200, "publicationDate": "2017-01-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Luigi Nono est l'un des compositeurs les plus fascinants et les plus s\u00e9duisants de la musique contemporaine du XXe si\u00e8cle. Luigi Nono qui ne peut qu'attiser notre curiosit\u00e9 pas son temp\u00e9rament de feu, son engagement politique furieux, sa relation intime avec l'acoustique de sa ville, Venise, ses explorations \u00e9lectroacoustique au studio di Fonologia de Milan.\r\nDeux ouvres pour deux concerts de l'Ensemble contrechamps entrelac\u00e9s, enregistr\u00e9s les 20 novembre et 13 d\u00e9cembre 2016.\r\nAu programme: ....sofferte onde serene.. pour piano et bande magn\u00e9tique (1976) et Risonanze erranti. Liederzyklus a Massimo Cacciari pour contralto, fl\u00fbte basse, tuba, percussion et \u00e9lectronique (1986-1987) avec la contralto Suzanne Otto.", "alternativeTitle": ["Musique d'avenir du 15.01.2017", "Luigi Nono: Risonanze Erranti / MAV_2017-01-15T22:00:00_musique-d-avenir", "Musique d'avenir du 15.01.2017", "Luigi Nono: Risonanze Erranti / MAV_2017-01-15T22:00:00_musique-d-avenir"], "alternativeExcerpt": ["Luigi Nono est l\u02b9un des compositeurs les plus fascinants et les plus s\u00e9duisants de la musique contemporaine du XXe si\u00e8cle. Luigi Nono qui ne peut qu\u02b9attiser notre curiosit\u00e9 pas son temp\u00e9rament de feu, son engagement politique furieux, sa relation intime avec l\u02b9acoustique de sa ville, Venise, ses explorations \u00e9lectroacoustique au studio di Fonologia de Milan.\n\nDeux \u0153uvres pour deux concerts de l\u02b9Ensemble contrechamps entrelac\u00e9s, enregistr\u00e9s les 20 novembre et 13 d\u00e9cembre 2016.\n\nAu programme: ....sofferte onde serene\u2026. pour piano et bande magn\u00e9tique (1976) et Risonanze erranti. Liederzyklus a Massimo Cacciari pour contralto, fl\u00fbte basse, tuba, percussion et \u00e9lectronique (1986-1987) avec la contralto Suzanne Otto.", "Luigi Nono est l\u02b9un des compositeurs les plus fascinants et les plus s\u00e9duisants de la musique contemporaine du XXe si\u00e8cle. Luigi Nono qui ne peut qu\u02b9attiser notre curiosit\u00e9 pas son temp\u00e9rament de feu, son engagement politique furieux, sa relation intime avec l\u02b9acoustique de sa ville, Venise, ses explorations \u00e9lectroacoustique au studio di Fonologia de Milan.\n\nDeux \u0153uvres pour deux concerts de l\u02b9Ensemble contrechamps entrelac\u00e9s, enregistr\u00e9s les 20 novembre et 13 d\u00e9cembre 2016.\n\nAu programme: ....sofferte onde serene\u2026. pour piano et bande magn\u00e9tique (1976) et Risonanze erranti. Liederzyklus a Massimo Cacciari pour contralto, fl\u00fbte basse, tuba, percussion et \u00e9lectronique (1986-1987) avec la contralto Suzanne Otto."], "imageURL": "//www.rts.ch/8305879.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8277239", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gillot, Anne", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gillot, Anne", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8277239", "ece-8277238"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Caract\u00e8res", "source": "siranau", "title": "Interview de Abdellah Ta\u00efa, \u00e9crivain : \"Celui qui est digne d'\u00eatre aim\u00e9\", Ed. du Seuil", "genres": ["Interview"], "id": "sound-62D87646-513C-4E70-ACE3-528053342FE4", "thematicGeographicals": ["France", "Maroc"], "durationSec": 3635, "publicationDate": "2017-01-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ta\u00efa, Abdellah"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "litt\u00e9rature"], "excerpt": "C'est un roman \u00e9pistolaire compos\u00e9 de quatre missives. Chacune correspond \u00e0 un moment cl\u00e9 de la vie d'Ahmed, un quadrag\u00e9naire marocain vivant \u00e0 Paris depuis une vingtaine d'ann\u00e9es. Au gr\u00e9 des pages, se dessine le parcours d'un homme en col\u00e8re: enfance dans un quartier pauvre de Sal\u00e9 au sein d'une fratrie domin\u00e9e par une m\u00e8re tyrannique; rencontre avec un Fran\u00e7ais plus \u00e2g\u00e9 devenu son pygmalion; \u00e9tudes brillantes \u00e0 Paris, acculturation. Au bout du compte, une volont\u00e9 farouche de solder ses comptes avec ceux qui ont fait de lui un \u00eatre hybride, en mal d'identit\u00e9. Avec la prose elliptique qu'on lui conna\u00eet, Abdellah Ta\u00efa \u00e9voque une fois encore son rapport ambigu \u00e0 la langue et \u00e0 la culture fran\u00e7aises. Un livre sombre o\u00f9 toute relation se heurte \u00e0 l'incapacit\u00e9 d'aimer. En toute dignit\u00e9.", "alternativeTitle": ["Caract\u00e8res du 15.01.2017", "Caract\u00e8res du 15.01.2017", "Abdellah Ta\u00efa: \"Celui qui est digne d\u02b9\u00eatre aim\u00e9\", Ed. du Seuil / CAR_2017-01-15T13:30:00_caracteres", "Abdellah Ta\u00efa: \"Celui qui est digne d\u02b9\u00eatre aim\u00e9\", Ed. du Seuil / CAR_2017-01-15T13:30:00_caracteres"], "imageURL": "//www.rts.ch/7949464.image", "alternativeExcerpt": ["C\u02b9est un roman \u00e9pistolaire compos\u00e9 de quatre missives. Chacune correspond \u00e0 un moment cl\u00e9 de la vie d\u02b9Ahmed, un quadrag\u00e9naire marocain vivant \u00e0 Paris depuis une vingtaine d\u02b9ann\u00e9es.\nAu gr\u00e9 des pages, se dessine le parcours d\u02b9un homme en col\u00e8re: enfance dans un quartier pauvre de Sal\u00e9 au sein d\u02b9une fratrie domin\u00e9e par une m\u00e8re tyrannique; rencontre avec un Fran\u00e7ais plus \u00e2g\u00e9 devenu son pygmalion; \u00e9tudes brillantes \u00e0 Paris, acculturation. Au bout du compte, une volont\u00e9 farouche de solder ses comptes avec ceux qui ont fait de lui un \u00eatre hybride, en mal d\u02b9identit\u00e9.\nAvec la prose elliptique qu\u02b9on lui conna\u00eet, Abdellah Ta\u00efa \u00e9voque une fois encore son rapport ambigu \u00e0 la langue et \u00e0 la culture fran\u00e7aises. Un livre sombre o\u00f9 toute relation se heurte \u00e0 l\u02b9incapacit\u00e9 d\u02b9aimer. En toute dignit\u00e9.\nPar Jean-Marie F\u00e9lix", "C\u02b9est un roman \u00e9pistolaire compos\u00e9 de quatre missives. Chacune correspond \u00e0 un moment cl\u00e9 de la vie d\u02b9Ahmed, un quadrag\u00e9naire marocain vivant \u00e0 Paris depuis une vingtaine d\u02b9ann\u00e9es.\nAu gr\u00e9 des pages, se dessine le parcours d\u02b9un homme en col\u00e8re: enfance dans un quartier pauvre de Sal\u00e9 au sein d\u02b9une fratrie domin\u00e9e par une m\u00e8re tyrannique; rencontre avec un Fran\u00e7ais plus \u00e2g\u00e9 devenu son pygmalion; \u00e9tudes brillantes \u00e0 Paris, acculturation. Au bout du compte, une volont\u00e9 farouche de solder ses comptes avec ceux qui ont fait de lui un \u00eatre hybride, en mal d\u02b9identit\u00e9.\nAvec la prose elliptique qu\u02b9on lui conna\u00eet, Abdellah Ta\u00efa \u00e9voque une fois encore son rapport ambigu \u00e0 la langue et \u00e0 la culture fran\u00e7aises. Un livre sombre o\u00f9 toute relation se heurte \u00e0 l\u02b9incapacit\u00e9 d\u02b9aimer. En toute dignit\u00e9.\nPar Jean-Marie F\u00e9lix"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8277242", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Ecrivain", "name": "Ta\u00efa, Abdellah", "type": "Participant"}, {"role": "Producteur, Lectures", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8277242", "ece-8277241"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Initiales", "source": "siranau", "title": "L'enfance de l'art: David Stout, baryton-basse", "genres": ["Interview"], "id": "sound-BFAB8E8B-22F5-4545-818B-462B8EB768D0", "durationSec": 447, "publicationDate": "2017-01-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["enfance", "enfant (\u00e2ge)", "musique"], "alternativeTitle": ["L'enfance de l'art: David Stout, baryton-basse / INI_2017-01-15T06:18:00_l-enfance-de-l-art-david-stout-baryton-b", "Initiales du 15.01.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8277201", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423782.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "baryton-basse", "name": "Stout, David", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Meichtry, David", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8277198"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Emission dans laquelle on peut dire ce qu'on veut", "source": "siranau", "title": "L'\u00e9mission dans laquelle on peut dire ce qu'on veut", "id": "sound-45FA17C7-789F-4178-A56E-6E38C12F368A", "durationSec": 3245, "publicationDate": "2017-01-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["L'\u00e9mission dans laquelle on peut dire ce qu'on veut du 15.01.2017", "L'\u00e9mission dans laquelle on peut dire ce qu'on veut / SKON_2017-01-15T08:00:00_l-emission-dans-laquelle-on-peut-dire-ce", "L'\u00e9mission dans laquelle on peut dire ce qu'on veut du 15.01.2017", "L'\u00e9mission dans laquelle on peut dire ce qu'on veut / SKON_2017-01-15T08:00:00_l-emission-dans-laquelle-on-peut-dire-ce"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8293921", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8279252.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marguet, Yann", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8293921", "ece-8293920"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Hautes fr\u00e9quences", "source": "siranau", "title": "Viens chez moi, j'habite un container", "id": "sound-18EF7387-B618-4937-866F-39E27BBBFA04", "durationSec": 101, "publicationDate": "2017-01-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Face \u00e0 la crise du logement et la paup\u00e9risation urbaine, des hameaux dits \"de studios mobiles\" naissent \u00e0 Gen\u00e8ve sous l'impulsion de l'infatigable No\u00ebl Constant, 77 ans, qui compte 50 ans d'action sociale \u00e0 son actif. \"Le pire, dans notre soci\u00e9t\u00e9, c'est l'isolement des personnes\", estime-t-il. Reportage \u00e0 Plan-les-Ouates aupr\u00e8s des habitants de ces lieux d'habitation alternatifs, en compagnie du responsable social Vince Fasciani. Un sujet propos\u00e9 par Gabrielle Desarzens.\r\n\r\n* * Face \u00e0 la crise du logement et la paup\u00e9risation urbaine, des hameaux dits \"de studios mobiles\" naissent \u00e0 Gen\u00e8ve sous l'impulsion de l'infatigable No\u00ebl Constant, 77 ans, qui compte 50 ans d'action sociale \u00e0 son actif. \"Le pire, dans notre soci\u00e9t\u00e9, c'est l'isolement des personnes\", estime-t-il. Reportage \u00e0 Plan-les-Ouates aupr\u00e8s des habitants de ces lieux d'habitation alternatifs, en compagnie du responsable social Vince Fasciani. Un sujet propos\u00e9 par Gabrielle Desarzens.", "alternativeExcerpt": ["Face \u00e0 la crise du logement et la paup\u00e9risation urbaine, des hameaux dits \"de studios mobiles\" naissent \u00e0 Gen\u00e8ve sous l\u02b9impulsion de l\u02b9infatigable No\u00ebl Constant, 77 ans, qui compte 50 ans d\u02b9action sociale \u00e0 son actif. \"Le pire, dans notre soci\u00e9t\u00e9, c\u02b9est l\u02b9isolement des personnes\", estime-t-il. Reportage \u00e0 Plan-les-Ouates aupr\u00e8s des habitants de ces lieux d\u02b9habitation alternatifs, en compagnie du responsable social Vince Fasciani. Un sujet propos\u00e9 par Gabrielle Desarzens."], "alternativeTitle": ["Viens chez moi, j'habite un container / HFR_2017-01-15T19:03:23_viens-chez-moi-j-habite-un-container", "Hautes fr\u00e9quences du 15.01.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8306114.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8277539", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "responsable social ", "name": "Fasciani, Vince", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hunenberger, Fabien", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Petermann, Sabine", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-8277533"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Culte", "source": "siranau", "title": "Culte transmis du temple de La Tour-de-Peilz (2/4)", "genres": ["Service religieux"], "id": "sound-1C2BBF8D-6F54-41CE-BB45-4AB60E23637B", "durationSec": 3432, "publicationDate": "2017-01-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["religion et croyances", "culte (c\u00e9r\u00e9monie)", "protestantisme"], "excerpt": "Culte en direct du Temple de La Tour-de-Peilz, avec Jean-Denis Kraege, pasteur, pour la pr\u00e9dication et Nicole Chavannes pour la liturgie. Avec la participation musicale de Sylvie Pagano \u00e0 l'orgue. Lectures bibliques: 1 Rois, chapitre 19, versets 9 \u00e0 18, Romains, chapitre 10, versets 9 \u00e0 17, Jean, chapitre 1, versets 1 \u00e0 18. Ecoute ! Dieu nous parle... O\u00f9? Quand? Comment? Dans la brochure \"R\u00e9form\u00e9s? Et alors!\", les paroissiens de La Tour-de-Peilz ont choisi quelques-uns des \"40 th\u00e8mes pour agir\". Celui retenu pour ce dimanche accentue l'importante red\u00e9couverte de la parole par Les R\u00e9formes du XVIe si\u00e8cle. Mais O\u00f9? Quand? Comment Dieu nous parle-t-il?", "alternativeTitle": ["Culte du 15.01.2017", "Temple de La Tour-de-Peilz (2/4) / CUL_2017-01-15T10:03:00_culte", "Culte du 15.01.2017", "Temple de La Tour-de-Peilz (2/4) / CUL_2017-01-15T10:03:00_culte"], "alternativeExcerpt": ["Culte en direct du Temple de La Tour-de-Peilz, avec Jean-Denis Kraege, pasteur, pour la pr\u00e9dication et Nicole Chavannes pour la liturgie.\n\nAvec la participation musicale de Sylvie Pagano \u00e0 l'orgue.\n\nPr\u00e9sentation: Gabrielle Desarzens\n\nLectures bibliques: 1 Rois, chapitre 19, versets 9 \u00e0 18\nRomains, chapitre 10, versets 9 \u00e0 17\nJean, chapitre 1, versets 1 \u00e0 18\n\nEcoute ! Dieu nous parle... O\u00f9? Quand? Comment?\n\nDans la brochure \"R\u00e9form\u00e9s? Et alors!\", les paroissiens de La Tour-de-Peilz ont choisi quelques-uns des \"40 th\u00e8mes pour agir\". Celui retenu pour ce dimanche accentue l'importante red\u00e9couverte de la parole par Les R\u00e9formes du XVIe si\u00e8cle. Mais O\u00f9? Quand? Comment Dieu nous parle-t-il?", "Culte en direct du Temple de La Tour-de-Peilz, avec Jean-Denis Kraege, pasteur, pour la pr\u00e9dication et Nicole Chavannes pour la liturgie.\n\nAvec la participation musicale de Sylvie Pagano \u00e0 l'orgue.\n\nPr\u00e9sentation: Gabrielle Desarzens\n\nLectures bibliques: 1 Rois, chapitre 19, versets 9 \u00e0 18\nRomains, chapitre 10, versets 9 \u00e0 17\nJean, chapitre 1, versets 1 \u00e0 18\n\nEcoute ! Dieu nous parle... O\u00f9? Quand? Comment?\n\nDans la brochure \"R\u00e9form\u00e9s? Et alors!\", les paroissiens de La Tour-de-Peilz ont choisi quelques-uns des \"40 th\u00e8mes pour agir\". Celui retenu pour ce dimanche accentue l'importante red\u00e9couverte de la parole par Les R\u00e9formes du XVIe si\u00e8cle. Mais O\u00f9? Quand? Comment Dieu nous parle-t-il?"], "imageURL": "//www.rts.ch/7502390.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8277204", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Petermann, Sabine", "type": "Producteur"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "pasteur", "name": "Kraege, Jean-Denis", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Desarzens, Gabrielle", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8277204", "ece-8277203"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Portrait du pr\u00e9sident chinois Xi Jinping", "id": "sound-77DEB04B-9C81-4B3F-A2E0-4B021625D3CA", "durationSec": 102, "publicationDate": "2017-01-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le pr\u00e9sident chinois Xi Jinping arrive ce dimanche en Suisse. Une visite d'Etat de deux jours, suivi d'un passage \u00e0 Davos pour le World Economic Forum (WEF). Portrait de l'homme qui r\u00e8gne d'une main de fer sur la deuxi\u00e8me \u00e9conomie mondiale.\r\n\r\n* * Portrait du pr\u00e9sident chinois Xi Jinping 12h30 portrait sin jin pine \r\nLe pr\u00e9sident chinois arrive donc cet apr\u00e8s-midi en Suisse. Une visite d'Etat de 2 jours, suivi d'un passage \u00e0 Davos pour le World Economic Forum. Si Jin-pin est l'un des leaders politiques les plus courtis\u00e9s. Un homme qui r\u00e8gne aussi d'une main de fer sur la 2\u00e8me \u00e9conomie du monde Rapha\u00ebl Grand..\u00a0\r\n  DIGAS \r\nOui, On dit en Chine qu'il est certainement l'un des leaders les plus puissants apr\u00e8s Mao et Deng XiaoPing , les fondateur de la R\u00e9publique populaire de Chine . Xi Jinping est un homme qui depuis qu'il est arriv\u00e9 \u00e0 la t\u00eate ndu pays, tente de concentrer son pouvoir. IL es tpr\u00e9sident , il est aussi secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral du PC , . il est \u00e0 la t\u00eate de la commission militaire centrale, et commandant en chef de l'arm\u00e9e. Fils d'un ancien h\u00e9ros de la r\u00e9volution, Xi Jinpiong est un prince rouge, de lign\u00e9e royale au sein du PCC. Un habile strat\u00e8ge aussi qui a fait le m\u00e9nage autour de lui. Pour ce faire, il utilise une arme redoutable.. la lutte anti corruption qui lui a permis d'\u00e9carter ses opposant et de mettre au pas les cadres dirigeants du parti\r\nRapha\u00ebl.. \u00a0Xi Jiping (Si Jine pine) c'est aussi\u00a0 un style\u00a0 diff\u00e9rent..\r\n\u00a0C'est vrai. C'est un homme qui mise sur son image.. Xi Jinping en Chine est partout. Sur des affiches, des calendriers, des portes-cl\u00e9s.. il se d\u00e9cline aussi en dessin anim\u00e9 sur internet. On parle en Chine \u00a0d'un retour \u00e0 un certain culte de la personnalit\u00e9. Xi Jinping se voit en tout cas investi d'une mission. Celle de transformer la Chine, de lui donner du pouvoir, d'en faire une super-puissance..Dans ce sens, les enjeux de la visite d'etat de Xi Jinping d\u00e9passent les fronti\u00e8res helv\u00e9tiques. Le pr\u00e9sident chinois vient en Suisse pour prendre un nouveau r\u00f4le, donner une nouvelle direction aux affaires du monde. \r\nRapha\u00ebl Grand notre correspondant \u00e0 Shanga\u00ef", "alternativeExcerpt": ["Le pr\u00e9sident chinois Xi Jinping arrive ce dimanche en Suisse. Une visite d\u2019Etat de deux jours, suivi d\u2019un passage \u00e0 Davos pour le World Economic Forum (WEF). Portrait de l'homme qui r\u00e8gne d'une main de fer sur la deuxi\u00e8me \u00e9conomie mondiale."], "alternativeTitle": ["Portrait du pr\u00e9sident chinois Xi Jinping / 12H30_2017-01-15T12:31:00_developpement-2", "Le 12h30 du 15.01.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8309125.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8290995", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Grand, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8290988"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "La grande interview du dimanche 15.01.2017", "id": "sound-4237007A-EA8D-45B9-9682-BC71EEC088BE", "durationSec": 928, "publicationDate": "2017-01-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Christophe Keckeis, ancien chef de l'arm\u00e9e suisse\r\nLaetitia Guinand re\u00e7oit, Christophe Keckeis, ancien chef de l'arm\u00e9e suisse.\r\n\r\n* Infotrafic: 18:43:03-18:43:16 / * La grande interview du dimanche 18h La grande interview du dimanche\r\n18 heures XX... L'heure de la grande interview du dimanche, dont l'invit\u00e9 cette semaine est Christophe Keckeis... \r\nAu micro de Laetitia Guinand, l'ancien chef de l'arm\u00e9e suisse revient sur l'arr\u00eat, annonc\u00e9 cette semaine par le conseiller f\u00e9d\u00e9ral Guy Parmelin, du projet FIS, ce syst\u00e8me qui devait permettre aux hauts grad\u00e9s de suivre en temps r\u00e9el le d\u00e9ploiement de leurs troupes...\r\nA l'origine de ce projet lanc\u00e9 dans le cadre de la r\u00e9forme Arm\u00e9e XXI qu'il a conduit, Christophe Keckeis salue le courage du chef actuel de la D\u00e9fense...\r\nIl est moins cl\u00e9ment \u00e0 l'\u00e9gard d'Ueli Maurer, son pr\u00e9d\u00e9cesseur.\r\nLa critique est tout aussi mordante \u00e0 l'\u00e9gard du discours de l'UDC jug\u00e9 isolationniste.\r\n  SON\r\nC'\u00e9tait l'ancien chef de l'arm\u00e9e suisse Christophe Keckeis, interrog\u00e9 par Laeitita Guinand... Entretien que vous pouvez visionner sur notre site rts.ch.", "alternativeExcerpt": ["Laetitia Guinand re\u00e7oit, Christophe Keckeis, ancien chef de l\u2019arm\u00e9e suisse.", "Laetitia Guinand re\u00e7oit, Christophe Keckeis, ancien chef de l\u2019arm\u00e9e suisse.", "Laetitia Guinand re\u00e7oit, Christophe Keckeis, ancien chef de l\u2019arm\u00e9e suisse."], "alternativeTitle": ["La grande interview du dimanche", "La grande interview du dimanche / FOR_2017-01-15T18:43:00_la-grande-interview-du-dimanche", "La grande interview du dimanche / FOR_2017-01-15T18:43:00_la-grande-interview-du-dimanche"], "imageURL": "//www.rts.ch/5879179.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8290978", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guinand, Laetitia", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8290978", "ece-8290963"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Rockspotting", "source": "siranau", "title": "Worry Blast en interview", "id": "sound-197B2294-1A59-47CA-9050-1DB3E9CE5737", "durationSec": 7018, "publicationDate": "2017-01-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "- Album de la semaine: \"Echolocation\" de Gone is Gone \r\n- Interview de la semaine: Worry Blast \r\n- Artiste suisse de la semaine: \"Homo Economicus\" de Dirty Sound Magnet\r\n- Classique de la semaine: \"Break On Through\" de The Doors", "alternativeTitle": ["Rockspotting du 15.01.2017", "Rockspotting du 15.01.2017", "Worry Blast en interview / ROK_2017-01-15T18:00:00_rockspotting", "Worry Blast en interview / ROK_2017-01-15T18:00:00_rockspotting"], "imageURL": "//www.rts.ch/1423821.image", "alternativeExcerpt": ["- Album de la semaine: \"Echolocation\" de Gone is Gone \n- Interview de la semaine: Worry Blast \n- Artiste suisse de la semaine: \"Homo Economicus\" de Dirty Sound Magnet\n- Classique de la semaine: \"Break On Through\" de The Doors", "- Album de la semaine: \"Echolocation\" de Gone is Gone \n- Interview de la semaine: Worry Blast \n- Artiste suisse de la semaine: \"Homo Economicus\" de Dirty Sound Magnet\n- Classique de la semaine: \"Break On Through\" de The Doors"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8277272", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8277272", "ece-8277271"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Hautes fr\u00e9quences", "source": "siranau", "title": "Dieu comme un sein (1/4) : Le rabbin Ouaknin et le \"Cantique des cantiques\" ", "id": "sound-0DA035A9-DF1C-4EB0-9F03-E2C1B8B1A476", "durationSec": 182, "publicationDate": "2017-01-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le rabbin Ouaknin et le \"Cantique des cantiques\" \r\nIl est, dans la Bible, un livre qui ne ressemble \u00e0 aucun autre : le \"Cantique des cantiques\". Dialogue sensuel voire \u00e9rotique entre un homme et une femme \u00e9pris l'un de l'autre, ce po\u00e8me d'amour mystique passionne Marc-Alain Ouaknin. Ce philosophe, rabbin, professeur des universit\u00e9s et producteur sur France Culture de l'\u00e9mission Talmudiques donne \u00e0 voir, sentir et toucher la richesse de ce texte dans une approche tr\u00e8s singuli\u00e8re. Des r\u00e9flexions \u00e0 retrouver dans un livre r\u00e9cent intitul\u00e9 Le \"Cantique des cantiques\". Une chronique pr\u00e9par\u00e9e par Evelyne Oberson.\r\n\r\n* * Le rabbin Ouaknin et le \"Cantique des cantiques\" \r\nIl est, dans la Bible, un livre qui ne ressemble \u00e0 aucun autre : le \"Cantique des cantiques\". Dialogue sensuel voire \u00e9rotique entre un homme et une femme \u00e9pris l'un de l'autre, ce po\u00e8me d'amour mystique passionne Marc-Alain Ouaknin. Ce philosophe, rabbin, professeur des universit\u00e9s et producteur sur France Culture de l'\u00e9mission Talmudiques donne \u00e0 voir, sentir et toucher la richesse de ce texte dans une approche tr\u00e8s singuli\u00e8re. Des r\u00e9flexions \u00e0 retrouver dans un livre r\u00e9cent intitul\u00e9 Le \"Cantique des cantiques\". Une chronique pr\u00e9par\u00e9e par Evelyne Oberson.", "alternativeExcerpt": ["Dieu comme un sein (1/4)\n\nIl est, dans la Bible, un livre qui ne ressemble \u00e0 aucun autre: le \"Cantique des cantiques\". Dialogue sensuel voire \u00e9rotique entre un homme et une femme \u00e9pris l\u02b9un de l\u02b9autre, ce po\u00e8me d\u02b9amour mystique passionne Marc-Alain Ouaknin. Ce philosophe, rabbin, professeur des universit\u00e9s et producteur sur France Culture de l\u02b9\u00e9mission Talmudiques donne \u00e0 voir, sentir et toucher la richesse de ce texte dans une approche tr\u00e8s singuli\u00e8re. Des r\u00e9flexions \u00e0 retrouver dans un livre r\u00e9cent intitul\u00e9 Le \"Cantique des cantiques\". \n\nUne chronique pr\u00e9par\u00e9e par Evelyne Oberson."], "alternativeTitle": ["Le rabbin Ouaknin et le \"Cantique des cantiques\"   / HFR_2017-01-15T19:54:00_dieu-comme-un-sein-1-4", "Hautes fr\u00e9quences du 15.01.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8306134.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8277539", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "philosophe, rabbin, professeur des universit\u00e9s et producteur sur France Culture de l'\u00e9mission Talmudiques", "name": "Ouaknin, Marc-Alain", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hunenberger, Fabien", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Petermann, Sabine", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-8277537"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Monumental", "source": "siranau", "title": "Les grands explorateurs", "id": "sound-817781DA-C515-4E99-B489-E6816E130313", "durationSec": 3365, "publicationDate": "2017-01-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Dussez, Johanne\r\nContributeurs hors th\u00e9saurus : Dussez, Johanne\r\nMarco Polo, Christophe Colomb, Vasco de Gama, James Cook ou encore Ren\u00e9 Cailli\u00e9 figurent parmi les plus grands explorateurs de l'histoire. Ces personnages c\u00e9l\u00e8bres ont en commun le fait d'avoir voyag\u00e9 vers l'inconnu. \r\nAvec Alexandre Hag\u00e8ge auteur de \"Le petit livre des explorateurs\", \u00e9ditions du Ch\u00eane.\r\n\r\n* * Marco Polo, Christophe Colomb, Vasco de Gama, James Cook ou encore Ren\u00e9 Cailli\u00e9 figurent parmi les plus grands explorateurs de l'histoire. Ces personnages c\u00e9l\u00e8bres ont en commun le fait d'avoir voyag\u00e9 vers l'inconnu. \r\nAvec Alexandre Hag\u00e8ge auteur de \"Le petit livre des explorateurs\", \u00e9ditions du Ch\u00eane.", "alternativeTitle": ["Monumental du 15.01.2017", "Les grands explorateurs / MON_2017-01-15T13:03:45_monumental", "Monumental du 15.01.2017", "Les grands explorateurs / MON_2017-01-15T13:03:45_monumental"], "alternativeExcerpt": ["Marco Polo, Christophe Colomb, Vasco de Gama, James Cook ou encore Ren\u00e9 Cailli\u00e9 figurent parmi les plus grands explorateurs de l\u02b9histoire. Ces personnages c\u00e9l\u00e8bres ont en commun le fait d\u02b9avoir voyag\u00e9 vers l\u02b9inconnu. \nAvec Alexandre Hag\u00e8ge auteur de \"Le petit livre des explorateurs\", \u00e9ditions du Ch\u00eane.", "Marco Polo, Christophe Colomb, Vasco de Gama, James Cook ou encore Ren\u00e9 Cailli\u00e9 figurent parmi les plus grands explorateurs de l\u02b9histoire. Ces personnages c\u00e9l\u00e8bres ont en commun le fait d\u02b9avoir voyag\u00e9 vers l\u02b9inconnu. \nAvec Alexandre Hag\u00e8ge auteur de \"Le petit livre des explorateurs\", \u00e9ditions du Ch\u00eane."], "imageURL": "//www.rts.ch/8305417.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8277483", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "historien, collaborateur de France Culture, Auteur", "name": "Hag\u00e8ge, Alexandre", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8277483", "ece-8277482"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Beaux parleurs", "source": "siranau", "title": "La semaine de l'humoriste ...", "id": "sound-974D0786-2761-4E0D-A1D0-E06450A19D8E", "durationSec": 360, "publicationDate": "2017-01-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeExcerpt": ["L'humoriste Nathana\u00ebl Rochat a regard\u00e9 l'\u00e9mission \"Infrarouge\" de la semaine pass\u00e9e pour comprendre la RIE III."], "alternativeTitle": ["La semaine de l'humoriste ... / LBP_2017-01-15T11:03:45_la-semaine-de-l-humoriste", "Les beaux parleurs du 15.01.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8309481.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8277474", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Entra\u00eeneur basket, \u00e9crivain, peintre, Californien", "name": "Ferguson, Jon", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zendali, Michel", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zendali, Michel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8277471"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du dimanche", "source": "siranau", "title": "La chronique de Daniel Cherix: la liste rouge des col\u00e9opt\u00e8res", "id": "sound-535883F4-4F85-4223-BBA5-F686E2D373BF", "durationSec": 333, "publicationDate": "2017-01-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Christine Magro et Daniel Cherix d\u00e9crivent la liste rouge des col\u00e9opt\u00e8res, divis\u00e9e en 4 familles, qui s'attaquent au bois mort pr\u00e9sent dans nos for\u00eats. 256 esp\u00e8ces existent, dont 46% sont menac\u00e9es. Ce qui se comprend quand on sait que la larve de certaines esp\u00e8ces met parfois jusqu'\u00e0 7 ans pour se d\u00e9velopper. A l'\u00e9tat adulte, le col\u00e9opt\u00e8re ne vit que le temps de se reproduire. Ces esp\u00e8ces nous informent sur l'\u00e9tat du milieu dans lequel elles vivent.", "alternativeExcerpt": ["Christine Magro et Daniel Cherix d\u00e9crivent la liste rouge des col\u00e9opt\u00e8res, divis\u00e9e en 4 familles, qui s\u2019attaquent au bois mort pr\u00e9sent dans nos for\u00eats. 256 esp\u00e8ces existent, dont 46% sont menac\u00e9es. Ce qui se comprend quand on sait que la larve de certaines esp\u00e8ces met parfois jusqu\u2019\u00e0 7 ans pour se d\u00e9velopper. A l\u2019\u00e9tat adulte, le col\u00e9opt\u00e8re ne vit que le temps de se reproduire. Ces esp\u00e8ces nous informent sur l\u2019\u00e9tat du milieu dans lequel elles vivent."], "alternativeTitle": ["La chronique de Daniel Cherix: la liste rouge des col\u00e9opt\u00e8res / MJA_2017-01-15T06:08:45_sujet-3", "Monsieur Jardinier du 15.01.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/2020263.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8277521", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Magro, Christine", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Magro, Christine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8277517"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du dimanche", "source": "siranau", "title": "Comment bien entretenir les outils du jardin", "id": "sound-BADC7075-E124-4CD4-BD27-F7D21B729A1E", "durationSec": 514, "publicationDate": "2017-01-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "En compagnie de Jean-Pierre Masclet, Xavier Bloch dresse la liste des bonnes actions \u00e0 faire pour entretenir les outils durant l'hiver. Aiguiser, \u00e9viter la rouille, nettoyer, huiler, d\u00e9monter, remonter, ranger sur un r\u00e2telier, de bonnes id\u00e9es pour \u00e9viter de racheter des outils neufs chaque ann\u00e9e. S\u00e9quence bricolage.", "alternativeExcerpt": ["En compagnie de Jean-Pierre Masclet, Xavier Bloch dresse la liste des bonnes actions \u00e0 faire pour entretenir les outils durant l\u2019hiver. Aiguiser, \u00e9viter la rouille, nettoyer, huiler, d\u00e9monter, remonter, ranger sur un r\u00e2telier, de bonnes id\u00e9es pour \u00e9viter de racheter des outils neufs chaque ann\u00e9e. S\u00e9quence bricolage\u2026"], "alternativeTitle": ["Comment bien entretenir les outils du jardin / MJA_2017-01-15T06:03:45_sujet-1", "Monsieur Jardinier du 15.01.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/5451582.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8277521", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Magro, Christine", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Magro, Christine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8277515"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Le point sur la visite d'\u00e9tat de Xi Jinping en Suisse", "id": "sound-02A1DEE7-9932-4854-8065-E997EFDB5CD8", "durationSec": 179, "publicationDate": "2017-01-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : CATINFO_JANVIER2017_ELIMINES; PAS DE SONS DANS LA MACHINE...\r\nLe pr\u00e9sident chinois a \u00e9t\u00e9 re\u00e7u dimanche apr\u00e8s-midi \u00e0 Berne par le Conseil f\u00e9d\u00e9ral au premier jour de sa visite d'Etat en Suisse. Lors de son discours officiel, Xi Jinping a soulign\u00e9 le sens de la tradition et de l'innovation des H\u00e9lv\u00e8tes.\r\n\r\n* * Le point sur la visite d'\u00e9tat de Xi Jinping en Suisse  18h Visite d'Etat du pr\u00e9sident chinois en Suisse\r\n*** Une place f\u00e9d\u00e9rale boucl\u00e9e, un important dispositif policier, des manifestants tenus \u00e0 l'\u00e9cart... Le pr\u00e9sident chinois Xi Jinping a \u00e9t\u00e9 re\u00e7u cet apr\u00e8s-midi \u00e0 Berne par le Conseil f\u00e9d\u00e9ral in corpore. C'est le premier jour de sa visite d'Etat en Suisse. Une visite qui l'emm\u00e8nera, jusqu'\u00e0 mercredi, au WEF \u00e0 Davos, mais aussi \u00e0 Lausanne et Gen\u00e8ve. Pietro Bugnon, vous \u00eates notre correspondant au Palais f\u00e9d\u00e9ral... Vous avez suivi cette premi\u00e8re journ\u00e9e... Des premiers \u00e9changes plac\u00e8s sous le signe de l'amiti\u00e9 sino-suisse...\r\nOui on est tr\u00e8s tr\u00e8s loin de l'incident diplomatique de 1999... Quand la visite de Jang Zemin avait \u00e9t\u00e9 chahut\u00e9e par des sympathisants de la cause tib\u00e9taine. \u00abVous avez perdu un ami\u00bb, avait lanc\u00e9, furieux, le pr\u00e9sident chinois de l'\u00e9poque. Aujourd'hui, 18 ans plus tard, le ton \u00e9tait r\u00e9solument diff\u00e9rent. Pas d'\u00e9clat. Xi Jinping, qui \u00e9tait re\u00e7u par le gouvernement au complet, a soulign\u00e9 les liens qui unissent la Chine et la Suisse...\r\nSON 20''\r\nLe pr\u00e9sident Xi Jinping n'a fait aucune allusion aux \u00e9v\u00e9nement  s de 1999. Il voulait d\u00e9cid\u00e9ment tourner la page.\r\n*** Pourtant, aujourd'hui aussi, la venue en Suisse du pr\u00e9sident chinois \u00e9tait critiqu\u00e9e...\r\nOui une manifestation pro-tib\u00e9taine. 400 \u00e0 500 personnes, qui exigaient de la pr\u00e9sidente de la Conf\u00e9d\u00e9ration Doris Leuthard qu'elle aborde la question des droits humains avec son homologue chinois. Mais cet \u00e9v\u00e9nement a d\u00fb \u00eatre organis\u00e9 ce matin. Loin du Palais f\u00e9d\u00e9ral, qui \u00e9tait verouill\u00e9 par un imposant dispositif policier. Cet apr\u00e8s-midi, quelques slogans cri\u00e9s ici et l\u00e0, mais pas de mobilisation massive. c'est m\u00eame un comit\u00e9 d'accueil pro-chinois, qui s'est r\u00e9uni \u00e0 l'arriv\u00e9e de Xi Jinping.\r\n*** Mais est-ce que cette question des droits de l'homme a \u00e9t\u00e9 \u00e9voqu\u00e9e dans les premiers discours...?\r\nOui, mais furtivement, et uniquement par Doris Leuthard...\r\nSON 31''\r\nL\u00e0 aussi, vous le voyez, un discours tr\u00e8s poliss\u00e9. Pas question de f\u00e2cher le pr\u00e9sident chinois.\r\nAujourd'hui, pour le Conseil f\u00e9d\u00e9ral, il fallait \u00e9viter \u00e0 tout prix un nouvel incident diplomatique. Sur ce point, c'est mission r\u00e9ussie. On est \u00e0 des ann\u00e9es lumi\u00e8res des \u00e9v\u00e9nements de 1999. Tellement loin que cette visite para\u00eet du coup tr\u00e8s terne. Ambiance glaciale cet apr\u00e8s-midi \u00e0 Berne. Une capitale f\u00e9d\u00e9rale presque en \u00e9tat de si\u00e8ge. Imaginez qu'en 2015, le pr\u00e9sident Fran\u00e7ois Hollande, \u00e9galement en visite d'Etat, avait carr\u00e9ment eu droit \u00e0 un bain de foule en plein centre ville.", "alternativeExcerpt": ["Le pr\u00e9sident chinois a \u00e9t\u00e9 re\u00e7u dimanche apr\u00e8s-midi \u00e0 Berne par le Conseil f\u00e9d\u00e9ral au premier jour de sa visite d'Etat en Suisse. Lors de son discours officiel, Xi Jinping a soulign\u00e9 le sens de la tradition et de l'innovation des H\u00e9lv\u00e8tes."], "alternativeTitle": ["Le point sur la visite d'\u00e9tat de Xi Jinping en Suisse / FOR_2017-01-15T18:00:00_developpement-1", "Forum du 15.01.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8309781.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8290979", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bugnon, Pietro", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8290965"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Cortex", "source": "siranau", "title": "Les livres de David Bowie ", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-3EFACFBC-56DC-40DF-B6D9-E197F94FD5B9", "durationSec": 3243, "publicationDate": "2017-01-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bowie, David"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature"], "excerpt": "Novateur et scandaleux, David Bowie \u00e9tait \u00e0 l'image de ses lectures. \"Cortex\" explore la biblioth\u00e8que du Thin White Duke et zoome sur ses livres pr\u00e9f\u00e9r\u00e9s. \r\nEn nouvelle diffusion de l'\u00e9mission du 17.01.2016.", "alternativeTitle": ["Cortex du 15.01.2017", "Cortex du 15.01.2017", "Le book club de Bowie / CTX_2017-01-15T10:00:00_cortex", "Le book club de Bowie / CTX_2017-01-15T10:00:00_cortex"], "imageURL": "//www.rts.ch/6387982.image", "alternativeExcerpt": ["Novateur et scandaleux, David Bowie \u00e9tait \u00e0 l\u02b9image de ses lectures. \"Cortex\" explore la biblioth\u00e8que du Thin White Duke et zoome sur ses livres pr\u00e9f\u00e9r\u00e9s. \nEn nouvelle diffusion de l'\u00e9mission du 17.01.2016.", "Novateur et scandaleux, David Bowie \u00e9tait \u00e0 l\u02b9image de ses lectures. \"Cortex\" explore la biblioth\u00e8que du Thin White Duke et zoome sur ses livres pr\u00e9f\u00e9r\u00e9s. \nEn nouvelle diffusion de l'\u00e9mission du 17.01.2016."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8277261", "isOnline": true, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Andr\u00e9, Chrystelle", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8277261", "ece-8277260"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Brazil", "source": "siranau", "title": "Extrait d'une conf\u00e9rence de presse donn\u00e9e par Mohamed Ben Attia, cin\u00e9aste, \u00e0 propos du film \"Hedi\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-971A2C43-D121-44A0-82F6-281E85492CB7", "durationSec": 492, "publicationDate": "2017-01-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["film (oeuvre)", "cin\u00e9ma"], "excerpt": "Ce film a \u00e9t\u00e9 doublement prim\u00e9 lors de la Berlinale 2016, avec un Ours du Meilleur premier long m\u00e9trage et un autre de la Meilleure interpr\u00e9tation masculine pour son personnage principal, Hedi, incarn\u00e9 par Majd Mastoura.\r\nL'action se situe en Tunisie, bien apr\u00e8s le printemps arabe. Hedi refuse de mener la vie qu'on lui impose. Soit il suit le chemin dict\u00e9 par la tradition et sa m\u00e8re en acceptant un mariage arrang\u00e9, soit il b\u00e2tit sa propre vie. Classique, sans surprise, ce film poss\u00e8de les d\u00e9fauts et les qualit\u00e9s d'une premi\u00e8re ouvrage.\r\nA \u00e9couter, des extraits de la conf\u00e9rence de presse donn\u00e9e par le r\u00e9alisateur Mohamed Ben Attia \u00e0 Berlin.", "alternativeExcerpt": ["Ce film a \u00e9t\u00e9 doublement prim\u00e9 lors de la Berlinale 2016, avec un Ours du Meilleur premier long m\u00e9trage et un autre de la Meilleure interpr\u00e9tation masculine pour son personnage principal, Hedi, incarn\u00e9 par Majd Mastoura.\n\nL\u02b9action se situe en Tunisie, bien apr\u00e8s le printemps arabe. Hedi refuse de mener la vie qu\u02b9on lui impose. Soit il suit le chemin dict\u00e9 par la tradition et sa m\u00e8re en acceptant un mariage arrang\u00e9, soit il b\u00e2tit sa propre vie. Classique, sans surprise, ce film poss\u00e8de les d\u00e9fauts et les qualit\u00e9s d\u02b9une premi\u00e8re \u0153uvre.\n\nA \u00e9couter, des extraits de la conf\u00e9rence de presse donn\u00e9e par le r\u00e9alisateur Mohamed Ben Attia \u00e0 Berlin."], "alternativeTitle": ["Hedi / BRA_2017-01-15T11:09:00_sequence-2", "Brazil du 15.01.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8305004.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8277298", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Cin\u00e9aste", "name": "Ben Attia, Mohamed", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Congiusti, Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8277284"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Hippisme", "source": "gico", "title": "CSI de B\u00e2le 2017 : Grand Prix", "genres": ["Concours hippiques en direct"], "id": "asset-1570844", "durationSec": 12439, "publicationDate": "2017-01-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "POULLIER, Pierre", "type": "Personne physique"}], "Consultant": [{"name": "POUDRET, Alban", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Pardonnez-moi", "source": "gico", "id": "asset-1554242", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1737, "mediaType": "video", "excerpt": "Le journaliste Darius Rochebin s'entretient avec Roman Polanski, r\u00e9alisateur, producteur et sc\u00e9nariste franco-polonais. Il revient sur son livre \"Roman par Polanski\". Il \u00e9voque sa fuite du ghetto de Cracovie et le d\u00e9but de sa passion pour le cin\u00e9ma puis sa r\u00e9ussite, mais \u00e9galement les drames qui ont touch\u00e9 l'acteur. Sa femme, enceinte de 8 mois assassin\u00e9e par Charles Manson puis sa fuite des Etats-Unis apr\u00e8s avoir \u00e9t\u00e9 accus\u00e9 de viol.", "title": "Roman Polanski", "genres": ["Entretiens, rencontres, portraits"], "publicationDate": "2017-01-15T00:00:00Z", "thematicPersons": ["POLANSKI, ROMAN"], "backgrounds": ["L'enfance de Roman Polanski qui a v\u00e9cu la Seconde guerre mondiale, qui a du fuir le ghetto de Cracovie et dont les deux parents ont v\u00e9cu dans les camps. Il a commenc\u00e9 sa carri\u00e8re d'acteur \u00e0 l'adolescence. Malgr\u00e9 des d\u00e9buts difficile il m\u00e8ne une carri\u00e8re cin\u00e9matographique r\u00e9ussie, parsem\u00e9e de drame, notamment l'assassinat de sa femme par Charles Manson et son accusation de viol."], "thematicThemes": ["ENTRETIEN", "CIN\u00c9MA"], "alternativeExcerpt": ["L'interview de Darius Rochebin\nRoman Polanski", "L'interview de Darius Rochebin\nRoman Polanski", "Darius Rochebin re\u00e7oit Roman Polanski, r\u00e9alisateur, producteur et sc\u00e9nariste franco-polonais. Il revient sur son livre \"Roman par Polanski\".", "L'interview de Darius Rochebin\nRoman Polanski", "L'interview de Darius Rochebin\nRoman Polanski", "L'interview de Darius Rochebin\nRoman Polanski", "L'interview de Darius Rochebin\nRoman Polanski"], "alternativeTitle": ["Pardonnez-moi", "L'interview de Darius Rochebin", "Pardonnez-moi", "L'interview de Darius Rochebin", "Roman Polanski", "Pardonnez-moi", "L'interview de Darius Rochebin", "Pardonnez-moi", "L'interview de Darius Rochebin", "Pardonnez-moi", "L'interview de Darius Rochebin", "Pardonnez-moi", "L'interview de Darius Rochebin"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8219895", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ZUMSTEG, Olivier", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "RAPPAZ, Bernard", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8221839", "ece-8219895", "ece-8221822", "ece-8221792", "ece-8221760", "ece-8221728"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Ski alpin", "source": "gico", "title": "Coupe du monde Wengen 2016 - 2017 : Slalom messieurs - 1\u00e8re manche ENTOURAGE", "genres": ["Plateaux, d\u00e9bats, highlights"], "id": "asset-1571153", "durationSec": 6843, "publicationDate": "2017-01-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"role": "Plateau Wengen", "name": "JATON, Fabrice", "type": "Personne physique"}]}}, {"program": "Ski alpin", "source": "gico", "title": "Coupe du monde Wengen 2016 - 2017 : Slalom messieurs - 2e manche ENTOURAGE", "genres": ["Plateaux, d\u00e9bats, highlights"], "id": "asset-1571155", "durationSec": 5626, "publicationDate": "2017-01-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"role": "Plateau Wengen", "name": "JATON, Fabrice", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["WEB"], "program": "RTSinfo", "source": "gico", "visualThemes": ["VISITE OFFICIELLE", "CHEF D'ETAT", "PR\u00c9SIDENT DE LA CONF\u00c9D\u00c9RATION"], "visualPersons": ["LEUTHARD, DORIS", "XI JINPING"], "id": "asset-1571231", "thematicGeographicals": ["KEHRSATZ"], "durationSec": 987, "mediaType": "video", "excerpt": "Au premier jour de sa visite officielle en Suisse, le pr\u00e9sident chinois Xi Jinping s'est rendu \u00e0 Kehrsatz en compagnie de la pr\u00e9sidente de la Conf\u00e9d\u00e9ration Doris Leuthard. Xi Jinping est en visite d'Etat en Suisse pour plusieurs jours.", "title": "Visite de Xi Jinping en Suisse : arriv\u00e9e \u00e0 Kehrsatz", "visualGeographicals": ["KEHRSATZ"], "genres": ["ACTUALITE"], "publicationDate": "2017-01-15T00:00:00Z", "thematicPersons": ["LEUTHARD, DORIS", "XI JINPING"], "thematicThemes": ["VISITE OFFICIELLE", "CHEF D'ETAT", "PR\u00c9SIDENT DE LA CONF\u00c9D\u00c9RATION"], "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["WEB"], "program": "RTSinfo", "source": "gico", "visualThemes": ["VISITE OFFICIELLE", "CHEF D'ETAT", "PR\u00c9SIDENT DE LA CONF\u00c9D\u00c9RATION"], "visualPersons": ["LEUTHARD, DORIS", "XI JINPING"], "id": "asset-1571225", "thematicGeographicals": ["SUISSE"], "durationSec": 3765, "mediaType": "video", "excerpt": "Arriv\u00e9e en Suisse du pr\u00e9sident chinois Xi Jinping, qui doit effectuer une visite officielle de plusieurs jours.", "title": "Visite en Suisse de Xi Jinping : arriv\u00e9e en Suisse", "visualGeographicals": ["KLOTEN"], "genres": ["ACTUALITE"], "publicationDate": "2017-01-15T00:00:00Z", "thematicPersons": ["XI JINPING"], "backgrounds": ["Visite officielle en Suisse du pr\u00e9sident chinois Xi Jinping."], "thematicThemes": ["VISITE OFFICIELLE"], "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "12h45", "source": "gico", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-1569541", "durationSec": 1809, "publicationDate": "2017-01-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeTitle": ["12h45", "12h45", "12h45", "12h45", "L'entreprise am\u00e9ricaine Space X promet des voyages low-cost dans l'espace", "Arriv\u00e9e \u00e0 Zurich du pr\u00e9sident chinois Xi Jinping pour deux jours de visite d\u2019Etat: les pr\u00e9cisions de Pierre Nebel, \u00e0 Berne (2/2)", "Une grande conf\u00e9rence sur la paix entre Palestiniens et Isra\u00e9liens a \u00e9t\u00e9 organis\u00e9e \u00e0 Paris", "Arriv\u00e9e \u00e0 Zurich du pr\u00e9sident chinois Xi Jinping pour deux jours de visite d\u2019Etat: les pr\u00e9cisions de Pierre Nebel, \u00e0 Berne (1/2)", "Visite en Suisse du pr\u00e9sident chinois: des mesures de s\u00e9curit\u00e9 ont \u00e9t\u00e9 mises en place", "Minimag: la semaine \u00e9tait consacr\u00e9e aux meilleurs trucs pour lutter contre le blues de l\u2019hiver", "La revue de presse dominicale", "La coupe du monde de ski f\u00eate ses 50 ans d\u2019existence", "La p\u00eache \u00e0 la truite sur le lac L\u00e9man est ouverte", "Hockey / LNA (40e j.): La soir\u00e9e a \u00e9t\u00e9 encourageante pour Gen\u00e8ve et d\u00e9cevante pour Fribourg", "12h45"], "alternativeExcerpt": ["Quatre mois apr\u00e8s l\u2019explosion de l'une de ses fus\u00e9es, elle a r\u00e9ussi \u00e0 faire d\u00e9coller un autre nouvel engin.", "La France tente de raviver la solution \u00e0 deux Etats. Et cela alors que ni les Palestiniens et ni les Isra\u00e9liens n'ont fait le d\u00e9placement.", "La capitale f\u00e9d\u00e9rale restera boucl\u00e9e pendant deux jours. Environ 200 personnes ont manifest\u00e9 \u00e0 Berne en faveur de la cause tib\u00e9taine.", "La comp\u00e9tition vivait sa premi\u00e8re \u00e9preuve le 5 janvier 1967, \u00e0 Berteschgaden en Allemagne, avec le l\u00e9gendaire Bernhard Russi.", "Certains se sont lev\u00e9s t\u00f4t pour profiter de cette journ\u00e9e dans un d\u00e9cor \u00e0 couper le souffle.", "Les Genevois ont gagn\u00e9 2 \u00e0 3 ap face \u00e0 Ambri-Piotta. Les Fribourgeois ont perdu 3 \u00e0 5 face \u00e0 Bienne."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8219899", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "VOLET, Pierre-Olivier", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueuse": [{"name": "MUSY, Isabelle", "type": "Personne physique"}, {"name": "GANI, Cynthia", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "NEBEL, Pierre", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "CLEMENCON, Gilles", "type": "Personne physique"}, {"name": "VOLET, Pierre-Olivier", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GIEZENDANNER, Ludovic", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8221843", "ece-8219899"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Mise au point", "source": "gico", "visualThemes": ["HARC\u00c8LEMENT SEXUEL", "FEMME", "HARC\u00c8LEMENT SEXUEL", "FEMME", "ARM\u00c9E", "SOLDAT", "PISTOLET", "PIERRE PR\u00c9CIEUSE", "MINE (SITE)", "PIERRE PR\u00c9CIEUSE", "MINE (SITE)", "MINE (SITE)", "PIERRE PR\u00c9CIEUSE", "MINE (SITE)", "PIERRE PR\u00c9CIEUSE"], "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "SUISSE", "MONGOLIE", "BIRMANIE", "BIRMANIE", "BIRMANIE"], "genres": ["Sujets internationaux et nationaux m\u00e9lang\u00e9s (politique...)"], "id": "asset-1569754", "durationSec": 3071, "publicationDate": "2017-01-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeExcerpt": ["- Harc\u00e8lement de rue\n- Le Blues des Officiers\n- Le roi du Rubis", "- Harc\u00e8lement de rue\n- Le Blues des Officiers\n- Le roi du Rubis", "- Harc\u00e8lement de rue\n- Le Blues des Officiers\n- Le roi du Rubis", "- Harc\u00e8lement de rue\n- Le Blues des Officiers\n- Le roi du Rubis", "Les perles de l\u2019actualit\u00e9 de la semaine", "Avec des pierres qui valent parfois des millions, pas \u00e9tonnant qu\u2019un important trafic existe autour du rubis. L\u2019expert international en la mati\u00e8re est un Suisse, qui n\u2019h\u00e9site pas \u00e0 remonter la fili\u00e8re d\u2019une pierre tr\u00e8s pr\u00e9cieuse, jusqu\u2019\u00e0 la mine birmane d\u2019o\u00f9 elle vient pour estimer sa r\u00e9elle valeur. Reportage.", "L\u2019ancien conseiller d\u00e9crit un pr\u00e9sident qui n\u2019a pas appliqu\u00e9 les id\u00e9es pour lesquelles il a \u00e9t\u00e9 \u00e9lu, et qui manque singuli\u00e8rement d\u2019autorit\u00e9.", "72% des Lausannoises disent avoir \u00e9t\u00e9 harcel\u00e9es dans les rues de la capitale vaudoise, et pourtant la pratique n\u2019est quasi jamais d\u00e9nonc\u00e9e \u00e0 la police. Reportage \u00e0 Lausanne, Fribourg et Gen\u00e8ve.", "Officier dans l\u2019arm\u00e9e suisse ? Ca eut pay\u00e9 en terme de responsabilit\u00e9 dans la vie civile, avec des postes souvent important \u00e0 la cl\u00e9. Aujourd\u2019hui pourtant, \u00eatre officier a parfois plus d\u2019inconv\u00e9nients que d\u2019avantages, l\u2019arm\u00e9e fait donc de gros efforts pour revaloriser la fonction dans l\u2019\u00e9conomie priv\u00e9e, enqu\u00eate."], "alternativeTitle": ["Mise au point", "Mise au point", "Mise au point", "Mise au point", "Mise au point", "Mise au point", "Mise au point", "Mise au point", "Harc\u00e8lement de rue / Le Blues des Officiers / Le roi du rubis", "C\u2019est pas tous les jours dimanche", "Le roi du rubis", "Interview: Aquilino Morelle, ancien conseiller de Fran\u00e7ois Hollande pour son livre  \"l\u2019abdication\"", "Harc\u00e8lement de rue", "Le Blues des Officiers"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8219880", "isOnline": true, "contributors": {"Documentaliste": [{"name": "GOMEZ, Anne-Isabelle", "type": "Personne physique"}], "Productrice": [{"name": "SOMMER, Catherine", "type": "Personne physique"}, {"name": "LOGEAN, Elisabeth", "type": "Personne physique"}], "Assistante de production": [{"name": "CALAME, Isabelle", "type": "Personne physique"}, {"name": "BOUNOUS, Isabelle", "type": "Personne physique"}, {"name": "GENIN, Catherine", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GODEL, Yves", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "GREENWOOD, Peter", "type": "Personne physique"}, {"name": "FAURE, S\u00e9bastien", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROULET, Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "SOMMER, Catherine", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8221818", "ece-8221712", "ece-8221654", "ece-8219880"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Sport dimanche", "source": "gico", "visualThemes": ["ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "OPEN D'AUSTRALIE", "DRESSAGE", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF"], "visualPersons": ["FEDERER, ROGER"], "id": "asset-1558903", "durationSec": 3120, "mediaType": "video", "visualGeographicals": ["MELBOURNE", "FOUNEX", "GENEVE"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2017-01-15T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Sport dimanche", "Sport dimanche", "Sport dimanche", "Sport dimanche", "Sport dimanche", "Sport dimanche", "Sport dimanche", "Basketball / Coupe de Suisse: Lausanne s'incline face \u00e0 Monthey", "Tennis / Open d'Australie: Federer fait son grand retour", "Ski alpin / Wengen: Daniel Yule et Luca Aerni ont d\u00e9\u00e7u", "Le Mag: Antonella Joannou et Dandy de la Roche connaissent le succ\u00e8s en dressage", "Basketball / Coupe de Suisse: Gen\u00e8ve s'impose contre Lugano en demi finale", "Voile / Vend\u00e9e Globe: les plus rapides arriveront tr\u00e8s prochainement", "Ski alpin / Altenmarkt: Christine Scheyer cr\u00e9e la surprise en finissant premi\u00e8re", "Basketball: entretien avec Randoald Dessarzin, entra\u00eeneur du BBC Lausanne", "Tennis / Open d'Australie: Wawrinka, Djokovic et Murray partent favoris", "Hockey / LNA: retour sur les rencontres des clubs romands", "Ski alpin: les romands sont absents des disciplines de vitesse", "Ski freestyle: Mathilde Gremaud impressionne \u00e0 seulement 16 ans"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8219871", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["La finale opposera donc Gen\u00e8ve \u00e0 Monthey.", "Avec les commentaires de Marc Rosset.", "La course a finalement \u00e9t\u00e9 remport\u00e9e par Henrik Kristoffersen.", "Le dressage demande \u00e9norm\u00e9ment de travail, et cela commence \u00e0 payer pour la cavali\u00e8re romande, qui a h\u00e9rit\u00e9 de la passion de sa m\u00e8re.", "Avec la r\u00e9action d'Imad Fattal, pr\u00e9sident du club genevois.", "Un nouveau record pourrait d'ailleurs \u00eatre atteint.", "Grosse d\u00e9ception par contre pour Lara Gut qui termine au pied du podium.", "Le club vaudois doit actuellement faire face \u00e0 une crise financi\u00e8re qui pourrait lui co\u00fbter sa place en LNA.", "Chez les femmes, trois Suissesses seront pr\u00e9sentes \u00e0 Melbourne.", "Lausanne continue sa s\u00e9rie de victoires, Gen\u00e8ve a r\u00e9ussi \u00e0 gagner au bon moment tandis que Fribourg ratera les playoffs.", "Cela pourrait \u00eatre d\u00fb \u00e0 une question de g\u00e9n\u00e9ration ou peut \u00eatre au manque d'entra\u00eeneurs romands dans cette discipline.", "Les attentes sont grandes pour cette Fribourgeoise qui a d\u00e9j\u00e0 d\u00e9croch\u00e9 un podium en coupe du monde."], "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "DOMINIK, Olivier", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "WAKKER, Brian", "type": "Personne physique"}], "Productrice": [{"name": "VIOLA, Marie-Laure", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "GRIVEL, Jo\u00ebl", "type": "Personne physique"}, {"name": "WAKKER, Brian", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueuse": [{"name": "CAJEUX, Ga\u00eblle", "type": "Personne physique"}, {"name": "BLATTNER, Pascale", "type": "Personne physique"}], "Consultant": [{"name": "ROSSET, Marc", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "RUIZ, Xavier", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8221815", "ece-8219868", "ece-8219871"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Au coeur du sport", "source": "gico", "visualThemes": ["INTERVIEW"], "visualPersons": ["BACSINSZKY, TIMEA"], "id": "asset-1566873", "thematicGeographicals": ["SUISSE"], "durationSec": 1576, "mediaType": "video", "excerpt": "Entretien avec la joueuse de tennis suisse Timea Bacsinszky.", "title": "Rencontre : Timea Bacsinszky, joueuse de tennis", "visualGeographicals": ["VAUD"], "genres": ["Plateaux, d\u00e9bats, highlights"], "publicationDate": "2017-01-15T00:00:00Z", "thematicPersons": ["BACSINSZKY, TIMEA"], "thematicThemes": ["INTERVIEW"], "alternativeExcerpt": ["Rencontre\nEntretien avec Timea Bacsinszky, joueuse de tennis", "M\u00e9daill\u00e9e olympique, Timea Bacsinszky a termin\u00e9 l'ann\u00e9e 2016 au 15e rang mondial. La Vaudoise revient sur ses succ\u00e8s, sa passion du tennis et ses ambitions pour 2017.", "M\u00e9daill\u00e9e olympique, Timea Bacsinszky a termin\u00e9 l'ann\u00e9e 2016 au 15e rang mondial. La Vaudoise revient sur ses succ\u00e8s, sa passion du tennis et ses ambitions pour 2017.", "Rencontre\nEntretien avec Timea Bacsinszky, joueuse de tennis"], "alternativeTitle": ["Au coeur du sport", "Au coeur du sport, Rencontre, Entretien avec Timea Bacsinszky, joueuse de tennis", "Bacsinszky", "Au coeur du sport", "Au coeur du sport, Rencontre, Entretien avec Timea Bacsinszky, joueuse de tennis"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8221836", "isOnline": true, "contributors": {"Monteur": [{"name": "GABEREL, Christophe", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "CAJEUX, Ga\u00eblle", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "ROTH, Steve", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8221836", "ece-8286561"]}, {"publicationChannelNames": ["WEB"], "program": "RTSinfo", "source": "gico", "visualThemes": ["VISITE OFFICIELLE", "CHEF D'ETAT", "CONSEILLER F\u00c9D\u00c9RAL", "PR\u00c9SIDENT DE LA CONF\u00c9D\u00c9RATION", "VISITE OFFICIELLE", "DIPLOMATIE", "DISCOURS", "PR\u00c9SIDENT DE LA CONF\u00c9D\u00c9RATION", "CHEF D'ETAT", "VISITE OFFICIELLE", "DIPLOMATIE", "DISCOURS", "PR\u00c9SIDENT DE LA CONF\u00c9D\u00c9RATION", "CHEF D'ETAT"], "visualPersons": ["LEUTHARD, DORIS", "BERSET, ALAIN", "MAURER, UELI", "BURKHALTER, DIDIER", "SOMMARUGA, SIMONETTA", "PARMELIN, GUY", "SCHNEIDER-AMMANN, JOHANN", "LEUTHARD, DORIS", "XI JINPING", "LEUTHARD, DORIS", "XI JINPING"], "id": "asset-1571232", "thematicGeographicals": ["BERNE-VILLE"], "durationSec": 1809, "mediaType": "video", "excerpt": "Au 1er jour de sa visite officielle en Suisse, le pr\u00e9sident chinois Xi Jinping a \u00e9t\u00e9 accueilli au Palais f\u00e9d\u00e9ral par les membres du Conseil f\u00e9d\u00e9ral in corpore ainsi que par les pr\u00e9sidents des Chambres f\u00e9d\u00e9rales .", "title": "Visite de Xi Jinping en Suisse : accueil par le Conseil f\u00e9d\u00e9ral", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE"], "genres": ["ACTUALITE"], "publicationDate": "2017-01-15T00:00:00Z", "thematicPersons": ["XI JINPING"], "thematicThemes": ["VISITE OFFICIELLE", "CHEF D'ETAT"], "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Ski alpin", "source": "gico", "title": "Coupe du monde Wengen 2016 - 2017 : Slalom messieurs - 1\u00e8re manche", "genres": ["Ski alpin, snowboard en direct"], "id": "asset-1571152", "durationSec": 6300, "publicationDate": "2017-01-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"program": "Ski alpin", "source": "gico", "title": "Coupe du monde Wengen 2016 - 2017 : Slalom messieurs - 2e manche", "genres": ["Ski alpin, snowboard en direct"], "id": "asset-1571154", "durationSec": 5400, "publicationDate": "2017-01-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["WEB"], "program": "RTSinfo", "source": "gico", "visualThemes": ["VISITE OFFICIELLE"], "visualPersons": ["XI JINPING", "LEUTHARD, DORIS"], "id": "asset-1571233", "thematicGeographicals": ["BERNE-VILLE"], "durationSec": 4477, "mediaType": "video", "excerpt": "Un d\u00eener de gala a \u00e9t\u00e9 donn\u00e9 \u00e0 l'h\u00f4tel Bellevue en l'honneur du pr\u00e9sident chinois Xi Jinping au 1er jour de sa visite officielle en Suisse.", "title": "Visite de Xi Jinping en Suisse : d\u00eener de gala \u00e0 l'h\u00f4tel Bellevue", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE"], "genres": ["ACTUALITE"], "publicationDate": "2017-01-15T00:00:00Z", "thematicPersons": ["XI JINPING"], "thematicThemes": ["VISITE OFFICIELLE", "CHEF D'ETAT"], "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "19h30", "source": "gico", "visualThemes": ["HORS-PISTE", "SKI ALPIN (LOISIR)", "PISTE DE SKI", "PROTECTION ANTI-AVALANCHES", "POISSON (ALIMENT)", "INDUSTRIE ALIMENTAIRE", "HOMICIDE", "ENQU\u00caTE CRIMINELLE"], "visualGeographicals": ["THYON", "LEYSIN", "VUADENS", "CRISSIER", "GRANDVILLARD", "GENEVE-VILLE", "LAUSANNE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-1569542", "durationSec": 1903, "publicationDate": "2017-01-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeTitle": ["19h30", "19h30", "19h30", "19h30", "19h30", "Une conf\u00e9rence \u00e0 Paris sur la paix entre Palestiniens et Isra\u00e9liens a \u00e9t\u00e9 organis\u00e9e", "Sushi Mania est l\u2019un des quatre plus gros producteurs de sushis de Suisse", "Entretien avec Sophie Michaud Gigon, nouvelle secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9rale de la F\u00e9d\u00e9ration romande des consommateurs", "Le projet de naturalisation facilit\u00e9e lanc\u00e9 par Ada Marra fait \u00e9cho \u00e0 sa propre histoire", "Le \"dry january\" met au d\u00e9fi de ne plus boire d\u2019alcool tout le long du mois de janvier", "Visite d\u2019Etat du pr\u00e9sident chinois en Suisse: Berne va subir des mesures de s\u00e9curit\u00e9 exceptionnelles", "Visite d\u2019Etat du pr\u00e9sident chinois Xi Jinping en Suisse: les explications de Pierre Nebel, \u00e0 Berne", "Les r\u00e9centes chutes de neige ont augment\u00e9 les risques d\u2019avalanche en Suisse", "Une vingtaine de crimes restent non \u00e9lucid\u00e9s en Suisse", "Xi Jinping est le dirigeant chinois \u00e0 avoir accumul\u00e9 le plus de pouvoir depuis Mao", "La visite d'Etat du pr\u00e9sident chinois Xi Jinping rev\u00eat une importance particuli\u00e8re pour la Suisse"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8219878", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["Elle s'est tenue en l'absence des principaux int\u00e9ress\u00e9s: ni les Palestiniens, ni les Isra\u00e9liens n'ont fait le d\u00e9placement.", "G\u00e9n\u00e9ralement faits \u00e0 la minute, les produire en grande quantit\u00e9 est une prouesse. L\u2019entreprise fribourgeoise a \u00e9t\u00e9 rachet\u00e9e par Migros.", "Le 12 f\u00e9vrier prochain, le projet naturalisation facilit\u00e9 pour les \u00e9trangers de troisi\u00e8me g\u00e9n\u00e9ration sera soumis au vote.", "Cette mode vient d\u2019Angleterre, dans le but de se remettre des exc\u00e8s des f\u00eates de fin d\u2019ann\u00e9e.", "Le d\u00e9but de la visite d'Etat de deux jours a lieu avec des pr\u00e9cautions de s\u00e9curit\u00e9 tr\u00e8s renforc\u00e9es.", "Les skieurs ont \u00e9t\u00e9 nombreux sur les pistes. L\u2019appel du hors-piste n\u2019a pas \u00e9chapp\u00e9 \u00e0 certains, parfois au m\u00e9pris du danger.", "Les nouvelles technologies permettent parfois une avanc\u00e9e d\u00e9cisive. Le tout est d'y parvenir avant le d\u00e9lai de prescription.", "Sa s\u00e9v\u00e9rit\u00e9 \u00e0 l'\u00e9gard de la corruption et des cadres du parti communiste chinois en font un homme aussi adul\u00e9 que craint dans son pays.", "En recevant le pr\u00e9sident chinois, le Conseil f\u00e9d\u00e9ral s'attire l'attention de l'un des hommes les plus courtis\u00e9s de la plan\u00e8te."], "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "VOLET, Pierre-Olivier", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "NEBEL, Pierre", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "VOLET, Pierre-Olivier", "type": "Personne physique"}, {"name": "CLEMENCON, Gilles", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CIMELLI, Daniel", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8219876", "ece-8219878"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Ensemble", "source": "gico", "id": "asset-1545441", "thematicGeographicals": ["SUISSE"], "durationSec": 220, "mediaType": "video", "excerpt": "La fille de Marie-France Barth, Maurine, souffre de myopathie. Etant sous respirateur, elle doit \u00eatre surveill\u00e9e en tout temps. L'association Procap a soutenu la famille de Maurine dans ses d\u00e9marches juridiques, afin d'obtenir plus d'aide les nuits et \u00e0 l'\u00e9cole.", "title": "Procap 2017", "genres": ["Autres (information)"], "publicationDate": "2017-01-15T00:00:00Z", "thematicThemes": ["MYOPATHIE", "HANDICAP\u00c9 PHYSIQUE"], "alternativeExcerpt": ["Procap", "Procap", "Maurine a 14 ans, elle est atteinte d\u2019une myopathie et n\u2019a jamais pu marcher. Pourtant elle avance dans sa vie avec une force incroyable et l\u2019humour noir propre d\u2019une adolescente. Maurine exprime une belle vivacit\u00e9 dont profite sa famille et son entourage.www.procap.ch", "Procap", "Procap"], "alternativeTitle": ["Ensemble", "Procap", "Ensemble", "Procap", "Procap soutient Maurine, 14 ans, atteinte de myopathie", "Ensemble", "Procap", "Ensemble", "Procap"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8219837", "isOnline": true, "contributors": {"Journaliste": [{"name": "BECHLER, Jochen", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "STUDER, Pascal", "type": "Personne physique"}], "Assistante de production": [{"name": "MONDO, Caterina", "type": "Personne physique"}, {"name": "SCHMOCKER, Eliane", "type": "Personne physique"}, {"name": "FILLISTORF, Anne-Sophie", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "DELLEY, Vanina", "type": "Personne physique"}, {"name": "BRASEY, St\u00e9phane", "type": "Personne physique"}], "Monteuse": [{"name": "SCHMID, Maya", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8221834", "ece-8219837", "ece-8221824", "ece-8219835"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Brazil", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Lisa Azuelos, r\u00e9alisatrice, et Sveva Alviti, actice, \u00e0 propos du biopic \"Dalida\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-AACE61D8-AB16-4B09-80A2-8F48BFD2A2A7", "durationSec": 2098, "publicationDate": "2017-01-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["film (oeuvre)", "cin\u00e9ma"], "excerpt": "Avec ce biopic, Lisa Azuelos s'int\u00e9resse plus \u00e0 la femme qu'\u00e0 la vedette. C'est en ce sens qu'elle r\u00e9ussit son coup. Les failles de Dalida, ses envies, son besoin de grand amour, ses blessures, ses d\u00e9ceptions, ses traumas sont au coeur de ce film qui tend vers une d\u00e9monstration, une seule.\r\nA ne pas manquer, les entretiens enregistr\u00e9s \u00e0 Lausanne en d\u00e9cembre 2016 avec la cin\u00e9aste et sa Dalida Sveva Alviti.", "alternativeExcerpt": ["Avec ce biopic, Lisa Azuelos s\u02b9int\u00e9resse plus \u00e0 la femme qu\u02b9\u00e0 la vedette. C\u02b9est en ce sens qu\u02b9elle r\u00e9ussit son coup. Les failles de Dalida, ses envies, son besoin de grand amour, ses blessures, ses d\u00e9ceptions, ses traumas sont au c\u0153ur de ce film qui tend vers une d\u00e9monstration, une seule.\n\nA ne pas manquer, les entretiens enregistr\u00e9s \u00e0 Lausanne en d\u00e9cembre 2016 avec la cin\u00e9aste et sa Dalida Sveva Alviti.\n\nSans amour sinc\u00e8re, la vie n'est rien. On peut s'appeler Dalida, d\u00e9cha\u00eener les foules, rameuter des hordes de fans, avoir les faveurs des critiques, vendre des disques par  millions, si le v\u00e9ritable amour n'est pas au rendez-vous, la m\u00e9lancolie vous pousse vers la mort. Emouvant, ce portrait de femme moderne, pas \u00e0 l\u02b9aise dans son \u00e9poque, est magnifi\u00e9 par Sveva Alviti, une perle rare sortie de nulle part. Autour d\u02b9elle, Lisa Azuelos a convoqu\u00e9 un casting masculin impeccable, de Jean-Paul Rouve \u00e0 Patrick Timsit, de Riccardo Scamarcio \u00e0 Nicolas Duvauchelle."], "alternativeTitle": ["Dalida / BRA_2017-01-15T11:12:00_sequence-3", "Brazil du 15.01.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8277298", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423806.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Actrice", "name": "Alviti, Sveva", "type": "Participant"}, {"role": "Cin\u00e9aste", "name": "Azuelos, Lisa", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Congiusti, Philippe", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Congiusti, Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8277288"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "La Note bleue", "source": "siranau", "title": "Florian Favre Trio & Christian McBride Trio + D. Sanborn", "id": "sound-CCCD91DD-6168-4ADA-A3E0-97B0A245CE8B", "durationSec": 7020, "publicationDate": "2017-01-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Pour les deux premi\u00e8res rediffusions des concerts du Festival Onze Plus 2016, on pourra d\u00e9guster le remarquable trio du pianiste fribourgeois Florian Favre en premi\u00e8re partie, puis d\u00e9couvrir celui du grand contrebassiste Christian McBride, rejoint apr\u00e8s deux excellents titres par l'altiste David Sanborn.", "alternativeTitle": ["La note bleue du 15.01.2017", "La note bleue du 15.01.2017", "Florian Favre Trio & Christian McBride Trio + D. Sanborn / LNB_2017-01-15T20:03:00_la-note-bleue", "Florian Favre Trio & Christian McBride Trio + D. Sanborn / LNB_2017-01-15T20:03:00_la-note-bleue"], "imageURL": "//www.rts.ch/7949543.image", "alternativeExcerpt": ["Pour les deux premi\u00e8res rediffusions des concerts du Festival Onze Plus 2016, on pourra d\u00e9guster le remarquable trio du pianiste fribourgeois Florian Favre en premi\u00e8re partie, puis d\u00e9couvrir celui du grand contrebassiste Christian McBride, rejoint apr\u00e8s deux excellents titres par l'altiste David Sanborn.", "Pour les deux premi\u00e8res rediffusions des concerts du Festival Onze Plus 2016, on pourra d\u00e9guster le remarquable trio du pianiste fribourgeois Florian Favre en premi\u00e8re partie, puis d\u00e9couvrir celui du grand contrebassiste Christian McBride, rejoint apr\u00e8s deux excellents titres par l'altiste David Sanborn."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8277236", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ischer, Yvan", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ischer, Yvan", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8277236", "ece-8277235"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du dimanche", "source": "siranau", "title": "Monsieur Jardinier - 1", "id": "sound-9B1A43D1-3C44-4B80-83EA-93081A4F4011", "durationSec": 3004, "publicationDate": "2017-01-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "P1 Comment bien entretenir les outils du jardin\r\nEn compagnie de Jean-Pierre Masclet, Xavier Bloch dresse la liste des bonnes actions \u00e0 faire pour entretenir les outils durant l'hiver. Aiguiser, \u00e9viter la rouille, nettoyer, huiler, d\u00e9monter, remonter, ranger sur un r\u00e2telier, de bonnes id\u00e9es pour \u00e9viter de racheter des outils neufs chaque ann\u00e9e. S\u00e9quence bricolage.\r\nP3 La chronique de Daniel Cherix: la liste rouge des col\u00e9opt\u00e8res\r\nChristine Magro et Daniel Cherix d\u00e9crivent la liste rouge des col\u00e9opt\u00e8res, divis\u00e9e en 4 familles, qui s'attaquent au bois mort pr\u00e9sent dans nos for\u00eats. 256 esp\u00e8ces existent, dont 46% sont menac\u00e9es. Ce qui se comprend quand on sait que la larve de certaines esp\u00e8ces met parfois jusqu'\u00e0 7 ans pour se d\u00e9velopper. A l'\u00e9tat adulte, le col\u00e9opt\u00e8re ne vit que le temps de se reproduire. Ces esp\u00e8ces nous informent sur l'\u00e9tat du milieu dans lequel elles vivent.\r\nP2 La chronique de Fran\u00e7ois Turrian: quiz nature\r\nVous n'entendrez pas toujours un chant. Parfois une simple question vous mettra sur la piste de la bonne r\u00e9ponse. On \u00e9tend le domaine des sujets \u00e0 la nature en g\u00e9n\u00e9ral. Chaque semaine, trois laur\u00e9ats seront tir\u00e9s au sort et pourront gagner une brochure BirdLife, une entr\u00e9e au centre-nature de La Sauge ou un autre prix.\r\n\r\n* Infotrafic: 07:59:04-07:59:19 / Infotrafic: 08:06:02-08:06:24 / Infotrafic: 08:51:51-08:52:18 / Infotrafic: 08:56:33-08:57:04 / Infotrafic: 08:59:05-08:59:42 / * \r\nP1 Comment bien entretenir les outils du jardin\r\nEn compagnie de Jean-Pierre Masclet, Xavier Bloch dresse la liste des bonnes actions \u00e0 faire pour entretenir les outils durant l'hiver. Aiguiser, \u00e9viter la rouille, nettoyer, huiler, d\u00e9monter, remonter, ranger sur un r\u00e2telier, de bonnes id\u00e9es pour \u00e9viter de racheter des outils neufs chaque ann\u00e9e. S\u00e9quence bricolage.\r\nP3 La chronique de Daniel Cherix: la liste rouge des col\u00e9opt\u00e8res\r\nChristine Magro et Daniel Cherix d\u00e9crivent la liste rouge des col\u00e9opt\u00e8res, divis\u00e9e en 4 familles, qui s'attaquent au bois mort pr\u00e9sent dans nos for\u00eats. 256 esp\u00e8ces existent, dont 46% sont menac\u00e9es. Ce qui se comprend quand on sait que la larve de certaines esp\u00e8ces met parfois jusqu'\u00e0 7 ans pour se d\u00e9velopper. A l'\u00e9tat adulte, le col\u00e9opt\u00e8re ne vit que le temps de se reproduire. Ces esp\u00e8ces nous informent sur l'\u00e9tat du milieu dans lequel elles vivent.\r\nP2 La chronique de Fran\u00e7ois Turrian: quiz nature\r\nVous n'entendrez pas toujours un chant. Parfois une simple question vous mettra sur la piste de la bonne r\u00e9ponse. On \u00e9tend le domaine des sujets \u00e0 la nature en g\u00e9n\u00e9ral. Chaque semaine, trois laur\u00e9ats seront tir\u00e9s au sort et pourront gagner une brochure BirdLife, une entr\u00e9e au centre-nature de La Sauge ou un autre prix.", "alternativeTitle": ["Monsieur Jardinier du 15.01.2017", "Monsieur Jardinier du 15.01.2017", "Monsieur Jardinier / MJA_2017-01-15T06:03:45_monsieur-jardinier", "La chronique de Daniel Cherix: la liste rouge des col\u00e9opt\u00e8res / MJA_2017-01-15T06:08:45_sujet-3", "La chronique de Fran\u00e7ois Turrian: quiz nature / MJA_2017-01-15T06:08:45_sujet-2", "Comment bien entretenir les outils du jardin / MJA_2017-01-15T06:03:45_sujet-1", "Sujet 10 / MJA_2017-01-15T07:13:45_sujet-10", "Sujet 5 / MJA_2017-01-15T06:23:45_sujet-5", "Sujet 8 / MJA_2017-01-15T06:53:45_sujet-8", "Sujet 9 / MJA_2017-01-15T07:03:45_sujet-9", "Sujet 7 / MJA_2017-01-15T06:43:45_sujet-7", "Sujet 6 / MJA_2017-01-15T06:33:45_sujet-6", "Sujet 4 / MJA_2017-01-15T06:13:45_sujet-4", "Monsieur Jardinier / MJA_2017-01-15T06:03:45_monsieur-jardinier"], "imageURL": "//www.rts.ch/6803221.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8277521", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["Christine Magro et Daniel Cherix d\u00e9crivent la liste rouge des col\u00e9opt\u00e8res, divis\u00e9e en 4 familles, qui s\u2019attaquent au bois mort pr\u00e9sent dans nos for\u00eats. 256 esp\u00e8ces existent, dont 46% sont menac\u00e9es. Ce qui se comprend quand on sait que la larve de certaines esp\u00e8ces met parfois jusqu\u2019\u00e0 7 ans pour se d\u00e9velopper. A l\u2019\u00e9tat adulte, le col\u00e9opt\u00e8re ne vit que le temps de se reproduire. Ces esp\u00e8ces nous informent sur l\u2019\u00e9tat du milieu dans lequel elles vivent.", "Vous n\u2019entendrez pas toujours un chant. Parfois une simple question vous mettra sur la piste de la bonne r\u00e9ponse. On \u00e9tend le domaine des sujets \u00e0 la nature en g\u00e9n\u00e9ral. Chaque semaine, trois laur\u00e9ats seront tir\u00e9s au sort et pourront gagner une brochure BirdLife, une entr\u00e9e au centre-nature de La Sauge ou un autre prix.", "En compagnie de Jean-Pierre Masclet, Xavier Bloch dresse la liste des bonnes actions \u00e0 faire pour entretenir les outils durant l\u2019hiver. Aiguiser, \u00e9viter la rouille, nettoyer, huiler, d\u00e9monter, remonter, ranger sur un r\u00e2telier, de bonnes id\u00e9es pour \u00e9viter de racheter des outils neufs chaque ann\u00e9e. S\u00e9quence bricolage\u2026"], "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Magro, Christine", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Magro, Christine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8277521", "ece-8277516"]}]}}