{"response": {"numFound": 26179, "start": 7700, "docs": [{"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "7h-8h de La Premi\u00e8re", "source": "gico", "id": "asset-1617688", "durationSec": 3962, "mediaType": "video", "title": "Le Journal du matin en vid\u00e9o", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE"], "genres": ["Autres \u00e9missions d'actualit\u00e9s"], "publicationDate": "2017-08-23T00:00:00Z", "backgrounds": ["Philippe Amez Droz \u00e0 la question de Simon Matthey-Doret concernant le nombre de titres de presse \u00e9crite restant en Suisse Romande d'ici 2 ou 5 ans : \"La moiti\u00e9 moins.\""], "alternativeExcerpt": ["Le Journal du matin en vid\u00e9o"], "alternativeTitle": ["7h-8h de La Premi\u00e8re", "7h-8h de La Premi\u00e8re", "Le Journal du matin en vid\u00e9o"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8772585", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "MATTHEY-DORET, Simon", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "BANGERTER, Julien", "type": "Personne physique"}, {"role": "Revue de presse", "name": "CORTHAY, Simon", "type": "Personne physique"}, {"name": "BARDET, Romain", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueuse": [{"role": "Revue de presse", "name": "ZIMMERLI, Sandra", "type": "Personne physique"}, {"name": "VISCARDI, Sandra", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8772585"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "12h45", "source": "gico", "visualThemes": ["ARM\u00c9E DE L'AIR", "INSTRUCTION MILITAIRE", "AVION MILITAIRE", "LIGUE DES CHAMPIONS"], "visualPersons": ["FAVRE, LUCIEN", "BALOTELLI, MARIO"], "id": "asset-1617689", "durationSec": 910, "mediaType": "video", "visualGeographicals": ["SUISSE", "NICE"], "visualCorporations": ["OGC NICE", "SSC NAPLES"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2017-08-23T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["12h45", "12h45", "12h45", "12h45", "12h45", "Les oeuvres d'artistes syriens r\u00e9fugi\u00e9s \u00e0 l'honneur \u00e0 Neuch\u00e2tel", "Football: Lucien Favre \u00e9choue \u00e0 qualifier Nice pour la Ligue des Champions", "Donald Trump au milieu de ses plus fervents supporters en Arizona", "Crash d'ULM au Creux-du-Van: r\u00e9action de Georges Lozouet (Police cantonale neuch\u00e2teloise)", "Dumping salarial: les pr\u00e9cisions de David Berger", "Les Angolais s'appr\u00eatent \u00e0 \u00e9lire leur nouveau pr\u00e9sident", "L'arm\u00e9e suisse a de la peine \u00e0 recruter de nouveaux pilotes"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8772565", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["L'exposition s'intitule \"Pain and Hope\" et est coordonn\u00e9e par l\u2019association M\u00e9decins du Monde.", "Le club azur\u00e9en s'est effondr\u00e9 pour la 2\u00e8me fois contre Naples \u00e0 domicile (0-2).", "Le pr\u00e9sident am\u00e9ricain est revenu sur ses propos controvers\u00e9s apr\u00e8s le drame de Charlottesville.", "Les bureaux de vote ont ouvert ce matin, dans un pays frapp\u00e9 de plein fouet par la chute des cours du p\u00e9trole.", "Elle vient m\u00eame de repenser son syst\u00e8me de formation."], "contributors": {"Pr\u00e9sentatrice m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SBAI, Natalie", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}], "Correspondant": [{"role": "Duplex Berne-ville", "name": "BERGER, David", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "PONTINELLI, Serge", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "WUTHRICH, Agn\u00e8s", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8771046", "ece-8772565"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Couleurs d'\u00e9t\u00e9", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9COLE PRIMAIRE", "\u00c9COLIER", "ENSEIGNEMENT PRIMAIRE", "ENSEIGNANT"], "id": "asset-1617690", "durationSec": 1158, "mediaType": "video", "excerpt": "Emission d\u00e9centralis\u00e9e entre Buttes et le Creux-du-Van pour la formule d'\u00e9t\u00e9 avec Tania Chytil parcourant les routes en bus VW.", "visualGeographicals": ["NEUCHATEL", "NEUCHATEL", "VAL-DE-TRAVERS"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "2017-08-23T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Couleurs d'\u00e9t\u00e9", "Couleurs d'\u00e9t\u00e9", "R\u00f6sti avec Katon sur la plus belle terrasse du canton de Neuch\u00e2tel", "Deux communes du Val-de-Travers vivent sans \u00eatre fusionn\u00e9es aux autres", "Rencontre avec Alain Tschanz, renager au Creux-du-Van", "Le r\u00e9sum\u00e9 de l'actualit\u00e9 romande", "Couleurs d'\u00e9t\u00e9", "A Chaumont, des \u00e9l\u00e8ves de trois degr\u00e9s diff\u00e9rents partagent la m\u00eame classe", "Couleurs d'\u00e9t\u00e9", "Couleurs d'\u00e9t\u00e9", "Couleurs d'\u00e9t\u00e9", "Couleurs d'\u00e9t\u00e9"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8772987", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["Les avis divergent au sein de ces deux villages rest\u00e9s ind\u00e9pendants.", "Cet homme veille \u00e0 ce que le tourisme, l'agriculture et la nature cohabitent bien dans ce cirque rocheux haut de 150 m\u00e8tres.", "Pour les jeunes \u00e9coliers, c'est une exp\u00e9rience b\u00e9n\u00e9fique o\u00f9 les relations sociales se diversifient."], "contributors": {"R\u00e9alisatrice": [{"name": "BUGNON, Cl\u00e9mentine", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "CHYTIL, Tania", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8772987", "ece-8771007", "ece-8772961"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "19h30", "source": "gico", "visualThemes": ["PLAGE", "TOURISME", "IMAM", "MOSQU\u00c9E", "\u00c9BOULEMENT", "GLISSEMENT DE TERRAIN", "CHANTIER DU B\u00c2TIMENT", "POLO", "CHEVAL", "B\u00c2TIMENT PUBLIC", "DADA\u00cfSME", "\u00c9L\u00c8VE", "T\u00c9L\u00c9PHONE MOBILE"], "id": "asset-1617691", "durationSec": 1720, "mediaType": "video", "visualGeographicals": ["ANDALOUSIE", "BIENNE", "BONDO", "SUISSE", "MIES", "ZURICH-VILLE", "CERNIER"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2017-08-23T00:00:00Z", "backgrounds": ["Bondo Grisons, \u00e9boulement et glissement de terrain.", "Zurich-ville, ext et int du Cabaret Voltaire."], "alternativeTitle": ["19h30", "19h30", "19h30", "19h30", "19h30", "Chasse: le loup devrait \u00eatre moins prot\u00e9g\u00e9 en Suisse", "Evolution du e-commerce: l'analyse de Pascal Jeannerat", "Dumping salarial en Europe: les pr\u00e9cisions d'Isabelle Ory", "Presse: la Tribune de Gen\u00e8ve passe \u00e0 Lausanne", "Touristes et turista: fraudeurs anglais en Espagne", "E-commerce: alliance de deux mastodontes, Google et Walmart", "Le polo peine \u00e0 se faire une place en Suisse", "Les \u00e9coles sont divis\u00e9es sur la gestion des smartphones", "R\u00e9seaux sociaux: marre du diktat du beau, du cool, du bon!", "Zurich veut prot\u00e9ger le Cabaret Voltaire, berceau du dada\u00efsme", "Plus de contr\u00f4les contre le dumping salarial", "La parlementaire verte Lisa Mazzone d\u00e9fend le loup", "Un imam biennois soup\u00e7onn\u00e9 d'appels \u00e0 la haine"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8772983", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["Le Conseil f\u00e9d\u00e9ral accepte un texte allant dans ce sens, mais qui doit encore passer devant le Parlement.", "En direct de Bruxelles.", "Le groupe Tamedia met en place deux r\u00e9dactions pour tout le pays, ce qui fait d\u00e9m\u00e9nager le journal genevois \u00e0 Lausanne.", "Des touristes britanniques simulaient des intoxications alimentaires afin de ne pas payer aux h\u00f4teliers leur s\u00e9jour.", "Le but final de la firme am\u00e9ricaine est de contr\u00f4ler toute la cha\u00eene du processus d'achat, de la commande \u00e0 la livraison.", "La chert\u00e9 de ce sport semble \u00eatre la raison essentielle du manque d'engouement.", "En Suisse romande, chaque \u00e9tablissement scolaire est libre de g\u00e9rer le t\u00e9l\u00e9phone portable \u00e0 sa guise.", "Certains prennent d\u00e9sormais les codes des r\u00e9seaux sociaux \u00e0 rebours en y mettant des images r\u00e9elles et moins glamour.", "L'avenir de ce lieu culturel se joue sur un arrangement entre la ville et Swisslife, propri\u00e9taire du b\u00e2timent.", "Le Conseil f\u00e9d\u00e9ral d\u00e9cide d'augmenter le seuil du nombre minimal de contr\u00f4les sur les travailleurs d\u00e9tach\u00e9s.", "Ce m\u00eame individu aurait profiter du syst\u00e8me qu'il critique en abusant de l'aide sociale."], "contributors": {"Pr\u00e9sentatrice m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SBAI, Natalie", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "JEANNERAT, Pascal", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "Correspondante": [{"role": "Duplex Bruxelles", "name": "ORY, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SALTINI, Laurent", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8772963", "ece-8772983"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Les actionnaires contestent davantage les salaires des patrons, selon Ethos", "id": "sound-45532A79-61B9-4398-883A-380011A1590B", "durationSec": 133, "publicationDate": "2017-08-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La contestation des actionnaires a encore augment\u00e9, surtout sur les salaires des dirigeants d'entreprises, indique mardi la Fondation Ethos. L'an pass\u00e9, les CEO ont empoch\u00e9 en moyenne 2,25 millions de francs.\r\n\r\n* * La contestation des actionnaires a encore augment\u00e9, surtout sur les salaires des dirigeants d'entreprises, indique mardi la Fondation Ethos. L'an pass\u00e9, les CEO ont empoch\u00e9 en moyenne 2,25 millions de francs.", "alternativeExcerpt": ["La contestation des actionnaires a encore augment\u00e9, surtout sur les salaires des dirigeants d'entreprises, indique mardi la Fondation Ethos. L'an pass\u00e9, les CEO ont empoch\u00e9 en moyenne 2,25 millions de francs."], "alternativeTitle": ["Les actionnaires contestent davantage les salaires des patrons, selon Ethos / 12H30_2017-08-22T12:31:00_developpement-2", "Le 12h30 du 22.08.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8348231.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8842542", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-8842535"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "Assassinats politiques: le myst\u00e9rieux assassinat de Martin Luther King : Episode (2/5)", "id": "sound-EEDDAD50-9CDB-4CE8-8247-3299693C16FF", "durationSec": 1801, "publicationDate": "2017-08-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Episode (2/5)\r\nRetour sur l'assassinat de Martin Luther King, le 4 avril 1968, \u00e0 Memphis, aux Etats-Unis. Militant non-violent pour les droits civiques des noirs, originaire d'une famille de pasteurs d'un milieu social plut\u00f4t favorable, Martin Luther King a jou\u00e9 un r\u00f4le majeur pour l'\u00e9mancipation des Afro-am\u00e9ricains et la prise de conscience de l'injustice de la s\u00e9gr\u00e9gation aux Etats-Unis.\r\n\r\n* * En juillet 2001, Jean Leclerc proposait une s\u00e9rie d'\u00e9t\u00e9 de quarante \u00e9missions, pr\u00e9lude \u00e0 ce qui allait devenir quelques mois plus tard \" Histoire Vivante \". Retour aux sources avec ces r\u00e9alisations sign\u00e9es J\u00e9r\u00f4me Nussbaum.\r\nCette huiti\u00e8me et derni\u00e8re s\u00e9rie des \" Assassinats politiques \" revient sur l'assassinat de Martin Luther King, le 4 avril 1968 \u00e0 Memphis aux Etats-Unis. Militant non-violent pour les droits civiques des noirs, originaire d'une famille de pasteurs d'un milieu social plut\u00f4t favorable, Martin Luther King a jou\u00e9 un r\u00f4le majeur pour l'\u00e9mancipation des Afro-am\u00e9ricains et la prise de conscience de l'injustice de la s\u00e9gr\u00e9gation aux Etats-Unis.", "alternativeTitle": ["Histoire vivante du 22.08.2017", "Histoire vivante du 22.08.2017", "Assassinats politiques: le myst\u00e9rieux assassinat de Martin Luther King / HV_2017-08-22T13:30:00_histoire-vivante", "Assassinats politiques: le myst\u00e9rieux assassinat de Martin Luther King / HV_2017-08-22T13:30:00_histoire-vivante"], "imageURL": "//www.rts.ch/1950970.image", "alternativeExcerpt": ["Episode (2/5)\nRetour sur l'assassinat de Martin Luther King, le 4 avril 1968, \u00e0 Memphis, aux Etats-Unis. Militant non-violent pour les droits civiques des noirs, originaire d'une famille de pasteurs d'un milieu social plut\u00f4t favorable, Martin Luther King a jou\u00e9 un r\u00f4le majeur pour l'\u00e9mancipation des Afro-am\u00e9ricains et la prise de conscience de l'injustice de la s\u00e9gr\u00e9gation aux Etats-Unis.", "Episode (2/5)\nRetour sur l'assassinat de Martin Luther King, le 4 avril 1968, \u00e0 Memphis, aux Etats-Unis. Militant non-violent pour les droits civiques des noirs, originaire d'une famille de pasteurs d'un milieu social plut\u00f4t favorable, Martin Luther King a jou\u00e9 un r\u00f4le majeur pour l'\u00e9mancipation des Afro-am\u00e9ricains et la prise de conscience de l'injustice de la s\u00e9gr\u00e9gation aux Etats-Unis."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8827743", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Nussbaum, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8827743", "ece-8827742"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Musique: Le groupe bernoisTraktorkestar", "id": "sound-C194D7BF-865C-4BCA-8BC4-510E2DDB6F1C", "durationSec": 401, "publicationDate": "2017-08-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "C'est le groupe al\u00e9manique qui monte et c'est une fanfare. Les Bernois Traktorkestar jouent ce dimanche 27 ao\u00fbt sur les bords du Lac de Neuch\u00e2tel, au Festival Auvernier Jazz. D\u00e8s l'an prochain, ils tourneront dans toute la Suisse romande pour un projet commun avec Stephan Eicher. \r\nPhilippe Ducommun, percussionniste du brass band, marque la cadence au micro de Thierry Sartoretti.", "alternativeExcerpt": ["C\u02b9est le groupe al\u00e9manique qui monte et c\u02b9est une fanfare. Les Bernois Traktorkestar jouent ce dimanche 27 ao\u00fbt sur les bords du Lac de Neuch\u00e2tel, au Festival Auvernier Jazz. D\u00e8s l\u02b9an prochain, ils tourneront dans toute la Suisse romande pour un projet commun avec Stephan Eicher. \nPhilippe Ducommun, percussionniste du brass band, marque la cadence au micro de Thierry Sartoretti."], "alternativeTitle": ["Musique: Le groupe bernoisTraktorkestar / VER_2017-08-22T17:21:45_musique-le-groupe-bernoistraktorkestar", "Vertigo du 22.08.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8113293.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8827760", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre Philippe", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8827753"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Donald Trump envisage l'envoi de renforts en Afghanistan, interview d'Adam Baczko", "id": "sound-C17E7104-51F1-4C47-B5FC-36E072B0DD10", "durationSec": 335, "publicationDate": "2017-08-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Bazco, Adam\r\nLe pr\u00e9sident am\u00e9ricain refuse de retirer ses troupes militaires d'Afghanistan et envisagerait m\u00eame l'augmentation du contingent sur place. Il a pr\u00e9sent\u00e9 lundi la nouvelle strat\u00e9gie des Etats-Unis dans la r\u00e9gion. L'analyse d'Adam Baczko, chercheur \u00e0 l'Ecole des hautes \u00e9tudes en sciences sociales.\r\n\r\n* * Donald Trump envisage l'envoi de renforts en Afghanistan, interview d'Adam Baczko 12h30: Aghanistan strat\u00e9gie Trump SLV Adam Baczco\r\nAux Etats-Unis.... Donald Trump.... change d'avis sur l'Afghanistan: \r\nL pr\u00e9sident am\u00e9ricain se dit d\u00e9sormais pr\u00eat \u00e0 envoyer.... des renforts sur place... alors qu'il pr\u00f4nait un d\u00e9-sengagement avant son \u00e9lection. \r\nDans une conf\u00e9rence de presse donn\u00e9e hier soir... il avouait avoir \u00e9t\u00e9 convaincu par ses conseillers militaires.  Mais il n'a donn\u00e9 aucun chiffre sur le nombre de militaires cens\u00e9s venir \u00e9pauler les 8000 soldats am\u00e9ricains pr\u00e9sents en Afghanistan. \r\nCette d\u00e9claration a \u00e9t\u00e9 salu\u00e9e ce matin par l'OTAN.... et par le gouvernement afghan.... qui craignent tous deux un retour des talibans.\r\nOn va analyser cette strat\u00e9gie am\u00e9ricaine avec un grand sp\u00e9cialiste de l'Afghanistan:\r\nBonjour... Adant Bachko... \r\n.... vous \u00eates chercheur.... \u00e0 \"l'Ecole des hautes \u00e9tudes en sciences sociales.... en France.\r\nCanevas: \r\n- Que signifie cette d\u00e9cision de Donald Trump? Visiblement les autorit\u00e9s afghane se montrent soulag\u00e9es...\r\n- S'agit-il r\u00e9llement \"d'une nouvelle strat\u00e9gie\" comme le pr\u00e9tend l'administration am\u00e9ricaine?\r\n- Que se passerait-il si les Etats-Unis se retiraient totalement du pays ?\r\n- Quel est aujourd'hui le pouvoir des talibans? Des talibon qui ont d'ailleurs r\u00e9agi rapidement \u00e0 la d\u00e9cision de Trump, en promettant que l'Afghanistan deviendrait un cimeti\u00e8re pour les soldats am\u00e9ricains... \r\n- Mais les Etats-Unis ne sont-ils pris au pi\u00e8ge? Se retirer, c'est donner la victoire aux talibans. Envoyer des troupes suppl\u00e9mentairs, c'est \u00eatre accus\u00e9s d'alimenter la guerre...\r\n- Cette guerre dure depuis 16 ans.... elle a cout\u00e9 700 milliards de dollars. Comment les Etats-Unis peuvent-ils en sortir? Combien de temps faudra-t-il pour passer le t\u00e9moin au gouvernement afghan et son arm\u00e9e?\r\nIl y a 16 ans, cette guerre avait \u00e9t\u00e9 d\u00e9cid\u00e9e par Georges W Bush en octobre 2001.... pour renverser le r\u00e9gime taliban qui avait offert un refuge \u00e0 Al Quaida.... pour pr\u00e9parer les attentats du 11 septembre. Aujourd'hui, quel est votre regard sur cette d\u00e9cision: \u00e9tait-ce une erreur d'entamer cette guerre?\r\nLes alli\u00e9s occidentaux de l'\u00e9poque ne manquaient-il pas de strat\u00e9gie claire?\r\nExtro:\r\nAdant Bachko... merci d'\u00eatre venu nous apporter votre regard sur la situation en Afghanistan...\r\nJe vous souhaite une belle journ\u00e9e.\r\nAdam Bazcko  0033 1 48 46 90 66\r\n(mob 00 33 6 41 43 62 86)", "alternativeExcerpt": ["Le pr\u00e9sident am\u00e9ricain refuse de retirer ses troupes militaires d\u2019Afghanistan et envisagerait m\u00eame l\u2019augmentation du contingent sur place. Il a pr\u00e9sent\u00e9 lundi la nouvelle strat\u00e9gie des Etats-Unis dans la r\u00e9gion. L\u2019analyse d\u2019Adam Baczko, chercheur \u00e0 l\u2019Ecole des hautes \u00e9tudes en sciences sociales."], "alternativeTitle": ["Donald Trump envisage l\u2019envoi de renforts en Afghanistan, interview d\u2019Adam Baczko / 12H30_2017-08-22T12:32:00_developpement-3", "Le 12h30 du 22.08.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8858072.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8842542", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Haltiner, Nadine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8842529"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Un label pour les restaurants amis des enfants", "id": "sound-331FA8A6-5018-416A-8C43-458C180BF107", "durationSec": 513, "publicationDate": "2017-08-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Chic Kids est un label de qualit\u00e9 pour l'accueil des enfants dans les restaurants romands. Ce label ind\u00e9pendant existe depuis le d\u00e9but de l'ann\u00e9e 2016 et r\u00e9unit d\u00e9j\u00e0 une soixantaine d'\u00e9tablissements. L'ann\u00e9e prochaine, le label \u00e9migrera en Suisse allemande et au Tessin. Le respect de quels crit\u00e8res garantit un bon accueil aux familles de gourmets? R\u00e9ponse avec Lydia Gabor. Nouvelle diffusion du 30 ao\u00fbt 2016.\r\n\r\n* * Chic Kids est un label de qualit\u00e9 pour l'accueil des enfants dans les restaurants romands. Ce label ind\u00e9pendant existe depuis le d\u00e9but de l'ann\u00e9e 2016 et r\u00e9unit d\u00e9j\u00e0 une soixantaine d'\u00e9tablissements. L'ann\u00e9e prochaine, le label \u00e9migrera en Suisse allemande et au Tessin. Le respect de quels crit\u00e8res garantit un bon accueil aux familles de gourmets? R\u00e9ponse avec Lydia Gabor. Nouvelle diffusion du 30 ao\u00fbt 2016.", "alternativeExcerpt": ["Chic Kids est un label de qualit\u00e9 pour l'accueil des enfants dans les restaurants romands. Ce label ind\u00e9pendant existe depuis le d\u00e9but de l\u2019ann\u00e9e 2016 et r\u00e9unit d\u00e9j\u00e0 une soixantaine d'\u00e9tablissements. L'ann\u00e9e prochaine, le label \u00e9migrera en Suisse allemande et au Tessin. Le respect de quels crit\u00e8res garantit un bon accueil aux familles de gourmets? R\u00e9ponse avec Lydia Gabor. Nouvelle diffusion du 30 ao\u00fbt 2016."], "alternativeTitle": ["Un label pour les restaurants amis des enfants / OEP_2017-08-22T08:36:45_sequence-4", "On en parle du 22.08.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8827770", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423724.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8827769"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Philo in vivo", "source": "siranau", "title": "Peut-on choisir sa mort ?", "id": "sound-66E36BBC-A2A5-4A39-80B0-45C3DCC5C1DD", "durationSec": 3345, "publicationDate": "2017-08-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Medlinger, Richard\r\n\r\n\r\n* * Sommes-nous libres de d\u00e9cider du moment o\u00f9 nous voulons mourir ? Est-il plus sage de s'en remettre \u00e0 la vie ou de choisir sa mort ? La question fait d\u00e9bat depuis l'Antiquit\u00e9. Le sto\u00efcien S\u00e9n\u00e8que nous livre sa conception de la vie ... et de la mort. \r\nInvit\u00e9s : Richard Medlinger, \u00e9tudiant en philosophie, et J\u00e9r\u00f4me Sobel, pr\u00e9sident de l'association Exit.", "alternativeTitle": ["Philo in vivo du 22.08.2017", "Peut-on choisir sa mort ? / PIV_2017-08-22T15:04:15_philo-in-vivo", "Philo in vivo du 22.08.2017", "Peut-on choisir sa mort ? / PIV_2017-08-22T15:04:15_philo-in-vivo"], "alternativeExcerpt": ["Sommes-nous libres de d\u00e9cider du moment o\u00f9 nous voulons mourir ? Est-il plus sage de s'en remettre \u00e0 la vie ou de choisir sa mort ? La question fait d\u00e9bat depuis l'Antiquit\u00e9. Le sto\u00efcien S\u00e9n\u00e8que nous livre sa conception de la vie ... et de la mort. \nInvit\u00e9s : Richard Medlinger, \u00e9tudiant en philosophie, et J\u00e9r\u00f4me Sobel, pr\u00e9sident de l'association Exit.", "Sommes-nous libres de d\u00e9cider du moment o\u00f9 nous voulons mourir ? Est-il plus sage de s'en remettre \u00e0 la vie ou de choisir sa mort ? La question fait d\u00e9bat depuis l'Antiquit\u00e9. Le sto\u00efcien S\u00e9n\u00e8que nous livre sa conception de la vie ... et de la mort. \nInvit\u00e9s : Richard Medlinger, \u00e9tudiant en philosophie, et J\u00e9r\u00f4me Sobel, pr\u00e9sident de l'association Exit."], "imageURL": "//www.rts.ch/8851163.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8827734", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident de l'Association Exit, ", "name": "Sobel, Jer\u00f4me", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gannac, Anne Laure", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gannac, Anne Laure", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8827734", "ece-8827733"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Paradiso", "id": "sound-362B7C5C-0CB2-4AEC-A691-0C012C6C7119", "durationSec": 3371, "publicationDate": "2017-08-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\n* * Itw de Hubert-F\u00e9lix Thi\u00e9faine lors de son passage au Venoge Festival Jo\u00ebl Bovy - Festival Nox Orae", "alternativeTitle": ["Paradiso du 22.08.2017", "Paradiso du 22.08.2017", "Paradiso / RAP_2017-08-22T19:04:15_radio-paradiso", "Paradiso / RAP_2017-08-22T19:04:15_radio-paradiso"], "imageURL": "//www.rts.ch/1423730.image", "alternativeExcerpt": ["Itw de Hubert-F\u00e9lix Thi\u00e9faine lors de son passage au Venoge Festival Jo\u00ebl Bovy - Festival Nox Orae", "Itw de Hubert-F\u00e9lix Thi\u00e9faine lors de son passage au Venoge Festival Jo\u00ebl Bovy - Festival Nox Orae"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8827783", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-8827783", "ece-8827782"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Le docteur Bircher, inventeur du c\u00e9l\u00e8bre m\u00fcesli, est n\u00e9 il y a tout juste 150 ans", "id": "sound-5862C7AA-CA16-4A71-8170-0CD1FE68D00D", "durationSec": 630, "publicationDate": "2017-08-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Max Bircher, docteur argovien qui a invent\u00e9 le Bircher m\u00fcesli c\u00e9l\u00e8bre bien au-del\u00e0 des fronti\u00e8res suisses, est n\u00e9 il y a tout juste 150 ans, le 22 ao\u00fbt 1867. Sa recette a depuis conquis la plan\u00e8te enti\u00e8re.\r\n\r\n* * Le docteur Bircher, inventeur du c\u00e9l\u00e8bre m\u00fcesli, est n\u00e9 il y a tout juste 150 ans 12h30: Bircher M\u00fcesli a 150 ans BIRDEN\r\nJe vous le disais en titre... c'est une v\u00e9ritable institution en Suisse.... et une invention culinaire.... qui a fait le tour du monde... \r\nLe Bircher- M\u00fcesli... f\u00eate un anniversaire aujourd'hui:\r\nAgathe Birden....  Son cr\u00e9ateur... l'argovien... Max Bircher... aurait eu 150 ans.... ce 22 ao\u00fbt....\r\nSon patronyme ne laisse planer aucun doute, Maximilian Oskar Bircher est l'inventeur du bircher muesli, qui est donc une sp\u00e9cialit\u00e9 toute helv\u00e9tique...\r\nLe docteur Bircher \u00e9tait di\u00e9t\u00e9ticien et surtout il \u00e9tait persuad\u00e9 que le fait de manger des aliments crus pouvait pr\u00e9venir, voire m\u00eame gu\u00e9rir certaines maladies...Alors il s'est inspir\u00e9 de ce que mangeaient les montagnards pour mettre au point sa recette, soit un petit nombre d'ingr\u00e9dients fondamentaux tels que l'avoine, des pommes, des noix...\r\nLes pommes sont r\u00e2p\u00e9es... et le tout est m\u00e9lang\u00e9 dans du lait condens\u00e9 sucr\u00e9... \u00e7a donne le bircher muesli, comprenez par l\u00e0, la petite pur\u00e9e du docteur Bircher.\r\n***Pluss qu'une petite pur\u00e9e... c'est toute une philosophie de vie... que propose le docteur Bircher...\r\nLui il pr\u00f4ne un retour \u00e0 la nature, et il privil\u00e9gie des soins \u00e0 base de soleil, d'air et de lumi\u00e8re...on est en 1900 ! Vous voyez que plus d'un si\u00e8cle plus tard, on se pose les m\u00eames questions ! La pens\u00e9e du Docteur Bircher a tr\u00e8s vite attir\u00e9 les \u00e9lites en Suisse al\u00e9manique. Les milieux ais\u00e9s s'inqui\u00e9taient d\u00e9j\u00e0 de l'industrialisation croissante.\r\n***Et puis... Agathe.... petit \u00e0 petit... le bircher-muesli s'implante un peu partout en Suisse.... et pas seulement aupr\u00e8s des \u00e9lites:  d\u00e8s 1940, on commence \u00e0 trouver des m\u00e9langes \"tout pr\u00eats\" appel\u00e9s muesli.\r\nAujourd'hui le muesli est furieusement \u00e0 la mode ! Sur les r\u00e9seaux sociaux comme Instagram, tapez le hashtag muesli et des centaines de milliers de photos s'afficheront, toutes plus belles les unes que les autres... certes, l'aspect visuel n'a plus grand chose \u00e0 voir avec la petite pur\u00e9e du docteur Bircher, mais l'\u00e9tat d'esprit est l\u00e0 ! Le retour \u00e0 une alimentation saine, \u00e9quilibr\u00e9e et naturelle...\r\n***En 2004, il y a m\u00eame eu une exposition consacr\u00e9e au Bircher Muesli... \r\nC'\u00e9tait au Muhlerama de Zurich... et lors de cette exposition, il a \u00e9t\u00e9 constat\u00e9 que l'on avait nos petites manies en mati\u00e8re de muesli de part et d'autres du pays... si en Suisse al\u00e9manique on reste volontiers fid\u00e8le au Docteur Bircher en r\u00e2pant les pommes...en Suisse romande, on les pr\u00e9f\u00e8re coup\u00e9es en petits d\u00e9s, car l'aspect serait plus ap\u00eatissant.", "alternativeExcerpt": ["Max Bircher, docteur argovien qui a invent\u00e9 le Bircher m\u00fcesli c\u00e9l\u00e8bre bien au-del\u00e0 des fronti\u00e8res suisses, est n\u00e9 il y a tout juste 150 ans, le 22 ao\u00fbt 1867. Sa recette a depuis conquis la plan\u00e8te enti\u00e8re."], "alternativeTitle": ["Le docteur Bircher, inventeur du c\u00e9l\u00e8bre m\u00fcesli, est n\u00e9 il y a tout juste 150 ans / 12H30_2017-08-22T12:36:00_developpement-7", "Le 12h30 du 22.08.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8858113.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8842542", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Birden, Agathe", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Haltiner, Nadine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8842538"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "Regain de tension entre la Chine et l'Inde au sujet d'un ancien contentieux de fronti\u00e8re", "id": "sound-66E7601B-188C-4523-B419-4F0713B1B41B", "durationSec": 524, "publicationDate": "2017-08-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Des escarmouches ont lieu entre la Chine et l'Inde autour de la fronti\u00e8re entre ces deux puissances nucl\u00e9aires et le Bouthan. L'analyse de Jean-Vincent Brisset, directeur de recherches \u00e0 l'IRIS et sp\u00e9cialiste des questions strat\u00e9giques en Asie.\r\n\r\n* * Regain de tension entre la Chine et l'Inde au sujet d'un ancien contentieux de fronti\u00e8re LANCEMENT 2 / CHINE-INDE\r\n>>> VIRGULE GEOPOLITIQUE\r\n***Deux puissances nucl\u00e9aires -- la Chine et l'Inde -- s'envoient des cailloux... des escarmouches ont eu lieu autour de la fronti\u00e8re entre ces deux pays et le Bouthan. On va voir dans un instant ce que \u00e7a implique et o\u00f9 \u00e7a peut aller avec notre invit\u00e9 mais juste avant, Patrick Chaboudez, racontez-nous cette histoire de route par laquelle tout a commenc\u00e9...\r\nDIR STU LS\r\nUne route en construction sur le plateau himalayen du Doklam. Entre le Bouthan, l'Inde et la Chine. Un chantier mis en place par l'arm\u00e9e chinoise. P\u00e9kin affirme que la construction se d\u00e9roule sur son territoire. Ce que conteste le Bouthan - simple spectateur dans l'affaire, vu sa petite taille - et l'Inde, qui a r\u00e9agi et d\u00e9ploy\u00e9 des troupes arm\u00e9es pour interrompre le chantier. D'o\u00f9 le face \u00e0 face tendu depuis plus d'un mois entre soldats des deux pays. \r\nPr\u00e9cision\u00a0:  ce plateau est g\u00e9ographiquement strat\u00e9gique pour l'Inde. Il est tout proche de ce qu'on appelle \u00ab\u00a0le cou de poulet\u00a0\u00bb. c'est-\u00e0-dire, l'\u00e9troit couloir d'\u00e0 peine plus de 20 kilom\u00e8tres de large qui relie la plus grande partie de l'Inde \u00e0 ses Etats du Nord-est.\r\n P\u00e9kin estime \u00ab\u00a0ridicules\u00a0\u00bb - c'est une citation -  les craintes de New Dehli. Et reproche \u00e0 l'Inde de consid\u00e9rer toute construction frontali\u00e8re comme une potentielle menace militaire, sans aucune consid\u00e9ration pour son impact \u00e9conomique.\r\n*** EGF. Il faut dire aussi que ce n'est pas le seul point de tension le long de la fronti\u00e8re entre les deux pays.. \r\nFronti\u00e8re longue de pr\u00e8s de 3'500 kilom\u00e8tres. Interrompue par le N\u00e9pal et le Bouthan. Compliqu\u00e9e \u00e0 d\u00e9limiter clairement. et qui se trouve pour l'essentiel \u00e0 haute altitude dans l'Himalaya. \r\nLa derni\u00e8re altercation en date entre des soldats des deux pays. s'est produite la semaine derni\u00e8re au Ladakh, dans le Cachemire. Donc dans la partie occidentale de la fronti\u00e8re. Empoignades, jets de pierres. l'escarmouche a \u00e9t\u00e9 capt\u00e9e par t\u00e9l\u00e9phone portable et les images ont \u00e9t\u00e9 largement relay\u00e9es par les media indiens.\r\nCe n'est pas le premier incident de ce genre. Il y a 4 ans cet \u00e9change avait \u00e9t\u00e9 \u00e9galement capt\u00e9. et le son est tr\u00e8s clair. \r\nSON Digas,\r\n\u00ab\u00a0Ce n'est pas votre territoire.. La ligne est claire. Vous \u00eates sur le territoire indien.\u00a0\u00bb\r\nL'\u00e9change - tendu - est rest\u00e9 essentiellement verbal. avec quelques empoignades. Mais le risque d'un d\u00e9rapage est bien r\u00e9el.\r\n SON Digas, 15''\r\n***C'est un vieux contentieux... l'Inde et la Chine se sont m\u00eame fait bri\u00e8vement la guerre \u00e0 ce sujet en 1962. Jean-Vincent Brisset est directeur de recherche \u00e0 l'IRIS, sp\u00e9cialiste des questions strat\u00e9giques en Asie. Il voit deux raisons \u00e0 cette nouvelle pouss\u00e9e de fi\u00e8vre maintenant:\r\nDIGAS 6'38''\r\n\t- provocation chinoise ?\r\n- craintes de l'Inde encercl\u00e9e par le grand projet chinois de nouvelle route de la soie ?\r\n- est-ce que \u00e7a pourrait aller jusqu'au conflit ?\r\n\t- d'autant plus s\u00e9rieux que, contrairement \u00e0 1962, les deux pays sont d\u00e9sormais des puissances nucl\u00e9aires ?\r\n- situation comparable \u00e0 la Mer de Chine o\u00f9 P\u00e9kin envoie l'air de rien ses soldats construire des infrastructures ?\r\n- que font les militaires occidentaux ? Ils regardent inquiets ?\r\n- est-ce que ce diff\u00e9rend pourrait d\u00e9border sur les liens \u00e9conomiques entre les deux pays, sachant que la Chine est le premier partenaire de l'Inde ?\r\n>>> VIRGULE IDENT", "alternativeExcerpt": ["Des escarmouches ont lieu entre la Chine et l\u2019Inde autour de la fronti\u00e8re entre ces deux puissances nucl\u00e9aires et le Bouthan. L\u2019analyse de Jean-Vincent Brisset, directeur de recherches \u00e0 l\u2019IRIS et sp\u00e9cialiste des questions strat\u00e9giques en Asie."], "alternativeTitle": ["Regain de tension entre la Chine et l\u2019Inde au sujet d\u2019un ancien contentieux de fronti\u00e8re / TUM_2017-08-22T08:15:00_sequence-2", "Tout un monde du 22.08.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8856938.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8842493", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8842491"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "L'essor de l'agriculture urbaine", "id": "sound-C2FBB0C0-9CD5-4F10-B585-12814CFBD582", "durationSec": 387, "publicationDate": "2017-08-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La ville de Lausanne a sign\u00e9 un bail avec le domaine de Rov\u00e9r\u00e9az, pour y d\u00e9velopper une exploitation mara\u00eech\u00e8re biologique. L'agriculture urbaine est en plein essor. Interview de Claude Quartier, ing\u00e9nieur agronome, ancien directeur d'Agri-Hebdo, la revue romande des professionnels de l'agriculture.\r\n\r\n* * L'essor de l'agriculture urbaine  \r\nLes villes ont-elles un r\u00f4le \u00e0 jouer dans l'\u00e9ducation \u00e0 la campagne et au monde agricole ?\r\nLa ville de Lausanne a ainsi sign\u00e9 pour les 30 ans \u00e0 venir un bail avec le domaine de Rov\u00e9reaz.\r\nL'id\u00e9e est cette fois d'y d\u00e9velopper une exploitation mara\u00eech\u00e8re biologique, avec production de l\u00e9gumes frais, dans laquelles les habitants, petits et grands, pourront venir jardiner et consommer, en plus des projets p\u00e9dagogiques qui existent d\u00e9j\u00e0 depuis plusieurs ann\u00e9es.\r\nBonsoir Claude Quartier\u00a0!\r\nVous \u00eates ing\u00e9nieur agronome, vous avez dirig\u00e9 pendant plus de 15 ans l'Agri-Hebdo, la revue romande des professionnels de l'agriculture.\r\n-\tPourquoi est-ce qu'il faut cultiver ce lien entre ville et campagne, les petits citadins ne savent plus ce qu'est une ferme\u00a0? le monde rural, etc.\u00a0?\r\n-Ce type de d\u00e9marche existe depuis longtemps...mais prend de plus en plus d'ampleur..cela repond-il \u00e0 un vrai besoin des citadins ?\r\n(Oui tout \u00e0 fait n\u00e9cessaire car avant tout le monde avait un parent \u00e0 la campagne, ca a disparu, ce lien direct n'existe presque plus.\r\nTout  qui est fait pour resserrer ce lien ville campagne est utile.)\r\n-Ce besoin est aussi rendu plus n\u00e9cessaire avec la diminution de la production locale et le fait qu'il y ait de moins en moins d'agriculteurs ?\r\n-N'est ce pas plus utile de faire venir la campagne en pleine ville avec les ruches les jardins familiaux ?\r\n(les gens ont ce besoin fondamental de garder ce lien \u00e0 la terre...les  jardins familiaux en ville connaissent un monstre succ\u00e8s. On troiuvera toujours des gens pour les cultiver,)\r\n-N' y a t il pas un risque d'id\u00e9aliser la campagne et l'agriculture ? \r\n(aller voir une ferme ou cultiver ses legumes ainsi donne une vision tr\u00e8s marginale de la vie agricole. C'est une illusion que de vouloir leur donner le reflet de la vie agricole, mais cela fournit du respect et une certaine attention \u00e0 la nature)\r\n-Les techniques agricoles ont tellement \u00e9volu\u00e9, il faut faire attention \u00e0 ce que les gens des villes n'aient pas une vision simpliste de ce qu'est r\u00e9ellement le monde agricole aujourd'hui...\r\n-Ce serait utile \u00e0 votre avis de combiner ces visites avec celles destin\u00e9es \u00e0 mieux conna\u00eetre la production industrielle justement, visiter des abattoirs, des \u00e9levages ?\r\n-Ce type de d\u00e9marche aide-il les citadins \u00e0 prendre conscience des besoins de pr\u00e9server une agriculture de proximit\u00e9 ? Alors que nous allons voter le 24 sept sur la s\u00e9curit\u00e9 alimentaire, c'est un sujet qui nous concerne tous...", "alternativeExcerpt": ["La ville de Lausanne a sign\u00e9 un bail avec le domaine de Rov\u00e9r\u00e9az, pour y d\u00e9velopper une exploitation mara\u00eech\u00e8re biologique. L'agriculture urbaine est en plein essor. Interview de Claude Quartier, ing\u00e9nieur agronome, ancien directeur d\u2019Agri-Hebdo, la revue romande des professionnels de l'agriculture."], "alternativeTitle": ["L\u2019essor de l\u2019agriculture urbaine / FOR_2017-08-22T18:12:00_developpement-7", "Forum du 22.08.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8860399.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8842559", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Ex R\u00e9dacteur en Chef d'Agri-Hebdo", "name": "Quartier, Claude", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8842550"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le Journal de 8h : Le Journal de 8h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Marielle Savoy", "id": "sound-9377F72C-829F-4DF6-A71A-C7D311B47A2C", "durationSec": 593, "publicationDate": "2017-08-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : vitesse180;joszef;Derville;Leila Chattaoui, d\u00e9put\u00e9e et membre de la commission d'enqu\u00eate sur les r\u00e9seaux d'embrigadement des jeunes tunisiens;Christelle Luisier-Brodard, syndique de Payerne;Bertrand Buchs, pr\u00e9sident du PDC, d\u00e9put\u00e9 au Grand Conseil, GE;Pierre Vanek, le chef de groupe au Grand Conseil GE\r\n\r\n\r\n* Infotrafic: 08:00:21-08:00:36 / * Le Journal de 8h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Marielle Savoy (JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL INDIC) \r\n(21/ SEISME ISCHIA) La petite \u00eele d'Ischia, situ\u00e9e en face de Naples, a \u00e9t\u00e9 touch\u00e9e hier soir  par un tremblement de terre. Le s\u00e9isme de magnitude 4 a fait au moins deux morts et 25 bless\u00e9s. A Rome, une correspondance d'Eric Joszeph. \r\n((Presque un an jour pour jour apr\u00e8s le tremblement de terre d'Amatrice qui avait fait plus de 300 morts, la petite \u00eele touristique d'Ischia a \u00e9t\u00e9 touch\u00e9e hier soir \u00e0 20h 57, par un s\u00e9isme de magnitude 4 sur l'\u00e9chelle de Richter. Plusieurs maisons se sont effondr\u00e9es notamment dans la commune de Casamicciola. Et le bilan provisoire est de deux morts dont une vieille dame tu\u00e9e par les d\u00e9bris d'une \u00e9glise. Il y aurait aussi 25 bless\u00e9s, pour la plupart l\u00e9gers. Les secouristes ont travaill\u00e9 toute la nuit pour extraire des personnes des d\u00e9combres. Un b\u00e9b\u00e9 de 7 mois a ainsi \u00e9t\u00e9 sauv\u00e9 7 heures apr\u00e8s le s\u00e9isme et les pompiers cherchent d\u00e9sormais \u00e0 d\u00e9gager ses deux autres fr\u00e8res toujours bloqu\u00e9s. Les autorit\u00e9s ont annonc\u00e9 que des ferries vont \u00eatre affr\u00eat\u00e9s pour permettre aux tr\u00e8s nombreux touristes pr\u00e9sents sur l'\u00eele de quitter Ischia. Le s\u00e9isme d'hier soir risque en tout cas de relancer les pol\u00e9miques sur le manque de pr\u00e9vention. Le pr\u00e9sident du Conseil national de G\u00e9ologie Francesco Peduto a ainsi estim\u00e9 qu'il \u00e9tait \u00ab hallucinant \u00bb de mourir pour un s\u00e9isme de magnitude 4, c'est \u00e0 dire relativement faible.  ))\r\n(09/MULTI TRUMP AFGHANISTAN PA) Son discours \u00e9tait tr\u00e8s attendu. Apr\u00e8s des mois de r\u00e9flexion, le pr\u00e9sident am\u00e9ricain Donald Trump a annonc\u00e9 cette nuit sa strat\u00e9gie pour l'Afghanistan, la plus longue guerre jamais livr\u00e9e par les Etats-Unis. Donald Trump a d\u00e9voil\u00e9 sa priorit\u00e9 : lutter contre le terrorisme, en particulier Al Qaeda, Daech et les talibans. Objectif: \u00e9viter de cr\u00e9er un vide qui leur profiterait comme ca a \u00e9t\u00e9 le cas en Irak. L'analyse de notre correspondant en Asie du Sud, Emmanuel Derville.\r\n((Pas de date de retrait. C'est l'\u00e9l\u00e9ment principal du discours de Trump. Les troupes am\u00e9ricaines vont rester en Afghanistan le temps qu'il faudra pour d\u00e9truire Daesh, Al Qaeda, et emp\u00eacher les talibans de conqu\u00e9rir le pays. Le pr\u00e9sident am\u00e9ricain \u00e9vite ainsi l'erreur de Barack Obama quand ce-dernier avait annonc\u00e9 un d\u00e9part du gros des forces combattantes fin 2014. Les talibans avaient alors patient\u00e9 jusqu'au retrait avant d'intensifier leur offensive.\r\nEnsuite, Donald Trump a indiqu\u00e9 que la pr\u00e9sence militaire am\u00e9ricaine devait cr\u00e9er les conditions d'un r\u00e8glement politique du conflit afghan. Il entend montrer aux insurg\u00e9s que l'Am\u00e9rique va maintenir la pression militaire afin de les pousser \u00e0 conclure un accord de paix avec Kaboul.\r\nMais Donald Trump est rest\u00e9 vague et contradictoire. Il n'a pas dit combien de soldats seraient envoy\u00e9s en renfort. Il a martel\u00e9 que les Etats-Unis n'\u00e9taient pas en Afghanistan pour reconstruire le pays tout en \u00e9voquant une aide \u00e9conomique pour que les Afghans financent leur effort de guerre.\r\nEmmanuel Derville, pour RTS Info, New Delhi.))\r\nR\u00e9action des Talibans \u00e0 cette d\u00e9claration de Donald Trump... l'Afghanistan \"risque de devenir un nouveau cimeti\u00e8re\" pour les Etats-Unis, ont-ils d\u00e9clar\u00e9 tout \u00e0 l'heure.\r\n(Barcelone) La cellule terroriste \u00e0 l'origine de l'attentat de Catalogne est enti\u00e8rement d\u00e9mantel\u00e9e. Le dernier suspect recherch\u00e9 a \u00e9t\u00e9 abattu hier par la police, \u00e0 une cinquantaine de kilom\u00e8tres de Barcelone. La police qui pr\u00e9cise que ce Marocain \u00e9tait bien le conducteur de la fourgonette qui a fonc\u00e9 dans la foule sur les Ramblas \u00e0 Barcelone. L'attaque a fait 13 mort et une centaine de bless\u00e9s. \r\nEt puis autre mort confirm\u00e9e... celle de l'Imam qui serait \u00e0 l'origine de la radicalisation des jeunes terroristes. Il a p\u00e9ri dans l'explosion d'une maison \u00e0 Alcanar... une explosion survenue la veille des attaques.\r\n(10/RAPPROCHEMENT TUNISIE-SYRIE ITV CHETTAOUI) Bachar Al Assad redevient \u00ab fr\u00e9quentable \u00bb .  Exemple avec la Tunisie. Elle avait interrompu ses relations diplomatiques avec la Syrie. Aujourd'hui, des d\u00e9l\u00e9gations se succ\u00e8dent \u00e0 Damas. La Tunisie est l'un des pays qui compte le plus grand nombre de djihadistes partis rejoindre Daesh. Par pure pragmatisme, elle n'a donc d'autres choix que de renouer avec l'homme qui \u00e9tait encore banni il y a quelques temps. C'est ce que pense Leila Chattaoui, d\u00e9put\u00e9e et membre de la commission d'enqu\u00eate sur les r\u00e9seaux d'embrigadement des jeunes tunisiens . Elle revient tout juste de Damas.\r\n  46''\r\nPropos recueillis Maurine Mercier, notre correspondante dans la r\u00e9gion.\r\n(CHILI) La pr\u00e9sidente Mich\u00e8le Bachelet se f\u00e9licite....les Chiliennes pourront obtenir un avortement dans trois cas de figure: si leur vie est en danger, si foetus n'est pas viable et lorsqu'une grossesse r\u00e9sulte d'un viol...Hier la Cour constitutionnelle du Chili a d\u00e9clar\u00e9 que la loi d\u00e9p\u00e9nalisant l'avortement th\u00e9rapeutique dans certains cas \u00e9tait conforme \u00e0 la Constitution. Le Chili demeurait l'un des rares pays au monde o\u00f9 l'avortement \u00e9tait ill\u00e9gal, quelles que soient les circonstances.\r\n(04/MULTI VD/AEROPOLE PAYERNE ITV LUISIER) A Payerne, les travaux en vue du futur A\u00e9rop\u00f4le ont d\u00e9but\u00e9 hier (LU). D'ici un an et demi, un b\u00e2timent budg\u00e9t\u00e9 \u00e0 23 millions de francs accueillera la compagnie de jets priv\u00e9s Speedwings, mais aussi des surfaces pour des entreprises. Il aura fallu attendre pr\u00e8s de 20 ans de proc\u00e9dures pour l\u00e9galiser et \u00e9quiper les terrains. Autre difficult\u00e9 la faillite de S3, la start-up \"Swiss Space Sytems\"... mais aujourd'hui pour la syndique de Payerne Christelle Luisier-Brodard, l'avenir de l'A\u00e9rop\u00f4le est assur\u00e9.\r\n  54''\r\nChristelle Luisier-Brodard, qui r\u00e9pondait \u00e0 Agathe Birden.\r\n(Oeufs Fipronil) Pas de danger si vous consommez des oeufs suisses: il ne comportent pas de traces de l'insecticide Fipronil. C'est ce qu'indique l'Office f\u00e9d\u00e9ral de la s\u00e9curit\u00e9 alimentaire des affaires v\u00e9t\u00e9rinaires, apr\u00e8s analyse de plusieurs \u00e9chantillons la semaine derni\u00e8re. L'OSAV souligne aussi que les produits de nettoyage infect\u00e9s par du fipronil ne se trouvent pas sur le march\u00e9 suisse. Rien ne sugg\u00e8re que cette substance est utilis\u00e9e dans les \u00e9levages de poules.\r\n(D2/GE CAMPAGNE 2019 PI) Dans le canton de Gen\u00e8ve, la campagne pour les \u00e9lections du printemps prochain se pr\u00e9pare. Mais pas seulement... les f\u00e9d\u00e9rales de 2019 sont d\u00e9j\u00e0 en ligne de mire. Le si\u00e8ge suppl\u00e9mentaire qui pourrait revenir \u00e0 Gen\u00e8ve aiguise l'app\u00e9tit de nombreux partis... Guillaume Rey. \r\n  1'31''\r\n((Un 12\u00e8me si\u00e8ge pour Gen\u00e8ve au Conseil National... Selon une r\u00e9cente projection, le canton du bout du lac devrait profiter, comme Vaud, de sa croissance d\u00e9mographique pour gagner un \u00e9lu \u00e0 Berne... Un fauteuil suppl\u00e9mentaire d\u00e9j\u00e0 revendiqu\u00e9 par le pr\u00e9sident du PDC Bertrand Buchs sur les r\u00e9seaux sociaux... une ambition assum\u00e9e. \r\nson 1 22''\r\nAvril prochain et les cantonales... Un an avant les f\u00e9d\u00e9rales... Gen\u00e8ve passe donc en mode \u00e9lection et les partis pr\u00e9parent aussi 2019... Toutes les formations affichent un discours ambitieux... mais dans les faits, avec les r\u00e9sultats de 2015, s'il y avait eu un 12\u00e8me si\u00e8ge, c'est Ensemble \u00e0 gauche qui l'aurait eu... la gauche de la gauche y pense donc d\u00e9j\u00e0, mais sans br\u00fbler les \u00e9tapes... Ecoutez Pierre Vanek, le chef de groupe au Grand Conseil.\r\nson 2 20''\r\nLa gauche de la gauche qui veut retrouver Berne... \u00e7a pourrait \u00eatre avec le maire de Gen\u00e8ve, R\u00e9my Pagani, comme candidat. Il nous a confirm\u00e9 son int\u00e9r\u00eat pour la fonction.))\r\n(Temp\u00eates de neige sur mars) De violentes temp\u00eates de neige secouent les nuits martiennes... C'est ce qu'indique une \u00e9tude publi\u00e9e hier par le laboratoire de m\u00e9t\u00e9orologie dynamique de Paris. Des particules de glace peuvent se former au-dessus de la plan\u00e8te rouge, m\u00eame si la quantit\u00e9 de vapeur d'eau est faible par rapport \u00e0 la Terre. Mais pas de quoi skier ou faire un bonhomme de neige, assurent les chercheurs.\r\n(SOUS LA BARRE) \r\n(Titre 3) ***Les ambitions politiques se d\u00e9voilent \u00e0 Gen\u00e8ve....Le canton va conna\u00eetre...d\u00e8s l'an prohcain deux \u00e9lections en deux ans...la course au gouvernement...puis vers la Berne f\u00e9d\u00e9rale. Les nombreux partis et candidats cherchent d\u00e9j\u00e0 \u00e0 cr\u00e9er une dynamique..de victoire...", "alternativeTitle": ["Le Journal de 8h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Marielle Savoy", "Le Journal de 8h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Marielle Savoy  / JDM_2017-08-22T08:00:00_le-journal-de-8h", "Le Journal de 8h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Marielle Savoy  / JDM_2017-08-22T08:00:00_le-journal-de-8h"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8842513", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677650.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bangerter, Julien", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Viscardi, Sandra", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Savoy, Marielle", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Birden, Agathe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Mercier, Maurine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rey, Guillaume", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "Correspondant", "name": "Derville, Emmanuel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8842513", "ece-8842496"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "Une collaboration n\u00e9cessaire entre Madrid et Barcelone dans la lutte anti-terroriste", "id": "sound-202FA5C1-8ABC-42CC-A411-1A4E41A768C1", "durationSec": 366, "publicationDate": "2017-08-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Suite \u00e0 l'attentat de Barcelone, la traque des membres de la cellule terroriste s'est d\u00e9roul\u00e9e dans un contexte un peu particulier vu l'organisation politique de l'Espagne et de la Catalogne. La r\u00e9gion et l'Etat, dont les relations sont tendues, ont d\u00fb collaborer pour mener \u00e0 bien leur mission.\r\n\r\n* * Une collaboration n\u00e9cessaire entre Madrid et Barcelone dans la lutte anti-terroriste LANCEMENT 1 / LUTTE ANTITERRORISTE MAD vs. BCN\r\nLes douze principaux membres de la cellule terroriste qui a commis les attentats de jeudi en Catalogne sont morts ou en d\u00e9tention. Annonce de la police catalane, hier, apr\u00e8s que le conducteur pr\u00e9sum\u00e9 de la voiture-b\u00e9lier de Barcelone a \u00e9t\u00e9 abattu hier en fin d'apr\u00e8s-midi. Les 4 suspects survivants seront pr\u00e9sent\u00e9s \u00e0 la justice aujourd'hui.\r\nBonjour Val\u00e9rie Demon:\r\n DIR RNIS\r\nLe contexte dans lequel s'est d\u00e9roul\u00e9 cette traque est un peu particulier vu l'organisation politique de l'Espagne et de la Catalogne et les tensions entre la r\u00e9gion et l'Etat central. D\u00eetes-nous d'abord qui sont ces Mossos d'Esquadra dont la plupart d'entre nous a sans doute d\u00e9couvert l'existence ce week-end...\r\nC'est en fait la police r\u00e9gionale catalane. C'est elle qui maintient l'ordre et la majeure partie des pr\u00e9rogatives en mati\u00e8re de s\u00e9curit\u00e9. Les Mossos d'Esquadra est probablement l'une des polices les plus anciennes d'Europe. Litt\u00e9ralement, leur nom signifie les \"Jeunes Hommes d'Escadron\". Ils sont cr\u00e9\u00e9s en 1719 pour prot\u00e9ger au d\u00e9part les montagnes et les bosquets de la r\u00e9gion. Au fur et \u00e0 mesure, ils assument des t\u00e2ches de s\u00e9curit\u00e9 quotidiennes. Mais fid\u00e8les \u00e0 la R\u00e9publique en 1931, ils seront interdits lorsque le dictateur Franco remporte la guerre civile. Il faudra attendre le retour de la d\u00e9mocratie. Au d\u00e9part la Catalogne n'est pas forc\u00e9ment convaincue de son utilit\u00e9. Mais le coup d'Etat de 1981 a en partie pouss\u00e9 les dirigeants nationalistes catalans \u00e0 n\u00e9gocier leur retour. Ce sera chose faite d\u00e8s 1984. A partir de 1994, ils commencent \u00e0 remplacer la police nationale et la garde civile. T\u00e2ches de s\u00e9curit\u00e9 quotidiennes, circulation, ils disposent d\u00e9sormais de presque 17 000 agents et d\u00e9pendent du minist\u00e8re r\u00e9gional de l'Int\u00e9rieur. Ils poss\u00e8dent \u00e9galement plusieurs corps sp\u00e9cifiques, comme le Commissariat g\u00e9n\u00e9ral de recherche criminelle, ils ont cr\u00e9\u00e9 aussi le Groupe Sp\u00e9cial d'Intervention pour les situations \u00e0 haut risque et donc terroristes. Pour l'instant en Espagne, seules la Catalogne et le Pays basque qui poss\u00e8dent leur propre police.\r\n***Est-ce que cela signifie Val\u00e9rie que cette police catalane s'occupe de tout, qu'il n'y a pas de collaboration avec la police espagnole et la garde civile ?\r\nSur des questions aussi sensibles que le terrorisme, cette police catalane collabore avec ses coll\u00e8gues espagnols et la garde civile. Et vice versa. Il faut rappeler aussi que la Catalogne ne dispose pas de services secrets ils ont donc besoin de certaines informations. C'est pour cette raison d'ailleurs probablement qu'ils ont int\u00e9gr\u00e9 r\u00e9cemment en juillet dernier le centre d'intelligence espagnol de la lutte anti terroriste et du crime organis\u00e9, alors que les tensions politiques entre Madrid et Barcelone \u00e9taient pourtant tr\u00e8s fortes. Et un groupe de travail s'est aussi cr\u00e9\u00e9 pour \u00e9tudier la possibilit\u00e9 pour les Mossos d'avoir acc\u00e8s au syst\u00e8me Europol. Un accord a aussi \u00e9t\u00e9 trouv\u00e9 pour int\u00e9grer la police catalane dans les groupes de travail qui pr\u00e9parent la position \u00e0 d\u00e9fendre devant les organes europ\u00e9ens de collaboration et coordination polici\u00e8re. A l'inverse des membres de la garde civile et de la police nationale seront d\u00e9sormais int\u00e9gr\u00e9s au services d'urgences catalans. \r\n***On a vu appara\u00eetre Val\u00e9rie quelques critiques lorsque les attentats se sont produits sur la collaboration entre les diff\u00e9rents corps de service policiers, qu'en est-il ? D'autant plus, vu les tensions politique que vous avez mentionn\u00e9es entre Madrid et Barcelone...\r\nOui effectivement Eric il y avait des doutes car les premi\u00e8res r\u00e9unions se faisaient de mani\u00e8re s\u00e9par\u00e9e mais les responsables politiques catalans et espagnols, au plus haut niveau, ont rectifi\u00e9 rapidement en insistant sur la collaboration et en proc\u00e9dant \u00e0 des r\u00e9unions communes. Je pense qu'ils ont tous pris la mesure de l'\u00e9v\u00e9nement et que tous avaient int\u00e9r\u00eat \u00e0 ce que cette enqu\u00eate se passe bien. On a d'ailleurs vu \u00e0 Ripoll, la ville d'o\u00f9 proviennent la majeure partie des membres de la cellule djihadiste, la garde civile aux c\u00f4t\u00e9 des Mossos catalans r\u00e9aliser des perquisitions et arr\u00eater des suspects. Une source m'expliquait que si la tension existe au niveau politique, les relations plus techniques entre les services concern\u00e9s fonctionnent. En tout cas, ces deux attentats de l'Etat islamique ont finalement \u00e9t\u00e9 l'\u00e9preuve de v\u00e9rit\u00e9 pour la police catalane, qui a d'ailleurs \u00e9t\u00e9 applaudie spontan\u00e9ment dans la rue \u00e0 Barcelone apr\u00e8s les attentats. \r\n***Mais est-ce que finalement \u00e0 multiplier les polices, nationales, r\u00e9gionales, on ne perd pas en efficacit\u00e9 ?\r\nC'est le doute que l'on peut avoir effectivement. Mais finalement me confiait un ancien directeur g\u00e9n\u00e9ral de l'Ecole de police catalane, m\u00eame si les \u00e9changes restent habituels entre ces corps de police, il y a toujours des zones opaques forc\u00e9ment, chaque corps de police est fier de ses comp\u00e9tences, cela n'a rien de sp\u00e9cifique \u00e0 la Catalogne, cela arrive en France entre gendarmerie et police, en Italie entre la police et les Carabinieri sans parler des difficult\u00e9s en Belgique. Cette m\u00eame source me reconnaissait que effectivement cette police r\u00e9gionale doit  forc\u00e9ment passer par la police nationale pour \u00eatre dans les instances europ\u00e9ennes par exemple. \r\n***Cette police r\u00e9gionale s'est faite remarqu\u00e9e ces derniers jours par leur communication sur r\u00e9seaux tr\u00e8s particuli\u00e8res ?\r\nOui tout \u00e0 fait Eric, la police nationale espagnole communique tr\u00e8s bien aussi sur Twitter. Les Mossos ont renforc\u00e9  ces derniers jours leur pr\u00e9sence sur twitter en expliquant l'avanc\u00e9e de l'enqu\u00eate, des op\u00e9rations en cours. Oubliez les classiques communiqu\u00e9s de presse, le fil twitter de la police a \u00e9t\u00e9 un tr\u00e8s pr\u00e9cieux outils pour savoir ce qui se passait, d\u00e9mentir les fausses rumeurs et aussi savoir parfois ce qui allait se passer. Par exemple, sur les lieux de la maison \u00e0 Alcanar, qui avait explos\u00e9 merci, les services de d\u00e9minage avaient parfois besoin ces derniers de proc\u00e9der \u00e0 des explosions contr\u00f4l\u00e9es. Ils pr\u00e9venaient la population par twitter avant. Ils Communiquaient en catalan, en espagnol, en anglais et en fran\u00e7ais. Ils ont d'ailleurs multipli\u00e9 leurs followers de 120 000 \u00e0 plus de 310 000 en l'espace de quelques jours. Un succ\u00e8s ajout\u00e9 \u00e0 celui du travail des enqu\u00eateurs.. Qui est d\u00e9j\u00e0 utilis\u00e9 politiquement par le pr\u00e9sident de la Catalogne. Il a assur\u00e9 lundi soir que la police catalane avait m\u00e9rit\u00e9 depuis longtemps d'\u00eatre pr\u00e9sente dans les organismes internationaux de s\u00e9curit\u00e9. Une mani\u00e8re d'appuyer sa demande pour que la police catalane soit inclue dans le syst\u00e8me Europol.", "alternativeExcerpt": ["Suite \u00e0 l\u2019attentat de Barcelone, la traque des membres de la cellule terroriste s\u2019est d\u00e9roul\u00e9e dans un contexte un peu particulier vu l\u2019organisation politique de l\u2019Espagne et de la Catalogne. La r\u00e9gion et l\u2019Etat, dont les relations sont tendues, ont d\u00fb collaborer pour mener \u00e0 bien leur mission."], "alternativeTitle": ["Une collaboration n\u00e9cessaire entre Madrid et Barcelone dans la lutte anti-terroriste / TUM_2017-08-22T08:10:00_sequence-1", "Tout un monde du 22.08.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8852288.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8842493", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Correspondante no 1", "name": "Demon, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8842488"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Donald Trump se montre critique envers son alli\u00e9 pakistanais", "id": "sound-3C518C3D-2602-4E35-A1AF-CF7DAFDEA700", "durationSec": 444, "publicationDate": "2017-08-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Olivier Guillard, chercheur \u00e0 l'IRIS, l'Institut de relations internationales et strat\u00e9giques et sp\u00e9cialiste de l'Asie\r\nDonald Trump envisage de renforcer les effectifs militaires am\u00e9ricains en Afghanistan et s'en est pris \u00e0 son alli\u00e9 pakistanais, qu'il accuse d'abriter des terroristes. Islamabad a r\u00e9affirm\u00e9 son \"d\u00e9sir de paix en Afghanistan\". Interview de Olivier Guillard, chercheur \u00e0 l'IRIS, sp\u00e9cialiste de l'Asie.\r\n\r\n* * Donald Trump se montre critique envers son alli\u00e9 pakistanais Donald Trump est revenu hier soir en arri\u00e8re sur ses engagements de campagne : il a ouvert la voie \u00e0 un renforcement des effectifs militaires am\u00e9ricains en Afghanistan.\r\nLe pr\u00e9sident am\u00e9ricain en a profit\u00e9 pour \u00e9corner au passage son alli\u00e9 pakistanais... Il a accus\u00e9 Islamabad de laxisme, d'abriter des criminels et des terroristes, martel\u00e9 qu'il fallait que cela change. Le gouvernement pakistanais s'est d\u00e9fendu en r\u00e9affirmant son \"d\u00e9sir de paix et de stabilit\u00e9 en Afghanistan\". \r\nEt on accueille Olivier Guillard, bonsoir monsieur ! \r\n 06'55\r\nchercheur \u00e0 l'IRIS, l'Institut de relations internationales et strat\u00e9giques et sp\u00e9cialiste de l'Asie.\r\n-\tLes relations ambivalentes entre Washington et Islamabad sont habituellement tendues, mais l'arriv\u00e9e du nouveau locataire de la Maison Blanche pourrait provoquer un nouveau tournant dans la r\u00e9gion...\r\n- Trump qui durcit le ton \u00e0 l'\u00e9gard du Pakistan... un changement depuis l'\u00e8re Obama ?\r\n- Quelle cr\u00e9dibilit\u00e9 peut-on donner \u00e0 ces d\u00e9clarations ? Le Pakistan est-il, comme le laisse entendre Trump, \"un refuge pour les agents du chaos, de la violence et de la terreur\"?\r\n- La Chine a imm\u00e9diatement d\u00e9fendu le Pakistan et a vant\u00e9 ses efforts dans la lutte contre le terrorisme... C'est une corde \u00e0 jouer pour Islamabad dans sa relation compliqu\u00e9e avec les Etats-Unis ?\r\n- A l'inverse l'Inde, comme l'Afghanistan, ont salu\u00e9 l'envoi de soldats suppl\u00e9mentaires en Afghanistan... ces deux pays qui renforceraient leur alliance avec Washington... cela place le Pakistan en \u00e9tau entre les deux ? Une position d\u00e9licate non ?\r\n- Un nouveau premier ministre au Pakistan depuis fin juillet, une habitude dans le pays puisque rares sont les chefs du gouvernement \u00e0 \u00eatre all\u00e9s au bout de leur mandat... est-ce que cela peut-\u00eatre un facteur d\u00e9terminant dans les relations avec Washington ?\r\n- Qui a le plus \u00e0 perdre d'un durcissement de cette relation ? Les Etats-Unis ou le Pakistan ?", "alternativeExcerpt": ["Donald Trump envisage de renforcer les effectifs militaires am\u00e9ricains en Afghanistan et s'en est pris \u00e0 son alli\u00e9 pakistanais, qu'il accuse d'abriter des terroristes. Islamabad a r\u00e9affirm\u00e9 son \"d\u00e9sir de paix en Afghanistan\". Interview de Olivier Guillard, chercheur \u00e0 l'IRIS, sp\u00e9cialiste de l'Asie."], "alternativeTitle": ["Donald Trump se montre critique envers son alli\u00e9 pakistanais / FOR_2017-08-22T18:08:00_developpement-5", "Forum du 22.08.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/6741825.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8842559", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8842552"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "L'ouf, de la poule \u00e0 votre assiette", "id": "sound-2B3E11AB-57A6-4B75-8F68-6D1361944C66", "durationSec": 1472, "publicationDate": "2017-08-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "A l'occasion de la parution du livre \"Les oufs, 60 cl\u00e9s pour comprendre\", Sarah Dirren s'int\u00e9resse \u00e0 ce produit et \u00e0 sa fili\u00e8re qui produit plus d'un milliard d'exemplaires chaque ann\u00e9e.\r\nEn direct: Fran\u00e7oise Nau, enseignante chercheuse \u00e0 Agrocampus Ouest et l'une des auteures du livre. Reportage \u00e0 La Prairie, chez Albert Brand, \u00e0 Cornillens dans le canton de Fribourg, qui \u00e9l\u00e8ve 12'000 poules.", "alternativeExcerpt": ["A l'occasion de la parution du livre \"Les \u0153ufs, 60 cl\u00e9s pour comprendre\", Sarah Dirren s'int\u00e9resse \u00e0 ce produit et \u00e0 sa fili\u00e8re qui produit plus d'un milliard d'exemplaires chaque ann\u00e9e.\nEn direct: Fran\u00e7oise Nau, enseignante chercheuse \u00e0 Agrocampus Ouest et l'une des auteures du livre. Reportage \u00e0 La Prairie, chez Albert Brand, \u00e0 Cornillens dans le canton de Fribourg, qui \u00e9l\u00e8ve 12'000 poules."], "alternativeTitle": ["L'\u0153uf, de la poule \u00e0 votre assiette / CQFD_2017-08-22T10:04:15_sequence-2", "CQFD du 22.08.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8827780", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197792.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "exploitant avicole, ferme avicole \"La Prairie\", Cournillens, ferme avicole \"La Prairie\"", "name": "Brand, Albert", "type": "Participant"}, {"role": "enseignante chercheuse \u00e0 Agrocampus Ouest en science et technologie alimentaire, Prof en sciences des aliments", "name": "Nau, Fran\u00e7oise", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8827774"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Peau + parfum + soleil, gare \u00e0 la t\u00e2che!", "id": "sound-B6F3D716-6317-4E1D-93EE-C7F61E589FCD", "durationSec": 359, "publicationDate": "2017-08-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le cocktail peau, parfum et soleil n'est pas toujours du meilleur effet car il peut \u00eatre photosensibilisant!  Antonio Marino, parfumeur, et Bernard No\u00ebl, dermatologue, nous livrent leurs conseils pour \u00e9viter les colorations ind\u00e9sirables de la peau.\r\n\r\n* * Le cocktail peau, parfum et soleil n'est pas toujours du meilleur effet car il peut \u00eatre photosensibilisant!  Antonio Marino, parfumeur, et Bernard No\u00ebl, dermatologue, nous livrent leurs conseils pour \u00e9viter les colorations ind\u00e9sirables de la peau.", "alternativeExcerpt": ["Le cocktail peau, parfum et soleil n'est pas toujours du meilleur effet car il peut \u00eatre photosensibilisant!  Antonio Marino, parfumeur, et Bernard No\u00ebl, dermatologue, nous livrent leurs conseils pour \u00e9viter les colorations ind\u00e9sirables de la peau."], "alternativeTitle": ["Peau + parfum + soleil, gare \u00e0 la t\u00e2che! / OEP_2017-08-22T08:36:45_sequence-1", "On en parle du 22.08.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8827770", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423724.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Dermatologue", "name": "No\u00ebl, Bernard", "type": "Participant"}, {"role": "parfumeur, Parfumerie Collection \u00e0 Lausanne", "name": "Marino, Antonio", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-8827764"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Lausanne rend le stationnement payant \u00e0 la mi-journ\u00e9e au centre-ville", "id": "sound-92CA50C7-B127-4247-8E20-C8D845EE3E93", "durationSec": 535, "publicationDate": "2017-08-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : CATINFO_AOU2017;De Haller, Xavier\r\nLe stationnement sera d\u00e9sormais payant entre 12h30 et 13h30 dans l'hypercentre. Cette mesure concerne 1600 places de parc. Les commer\u00e7ants craignent pour leurs affaires. D\u00e9bat entre les conseillers communaux Beno\u00eet Gaillard (PS) et Xavier de Haller (PLR).\r\n\r\n* * Lausanne rend le stationnement payant \u00e0 la mi-journ\u00e9e au centre-ville  \r\n*** Ce d\u00e9bat maintenant qui agite la ville de Lausanne.\r\nLe stationnement sera d\u00e9sormais payant entre 12h30 et 13h30 dans l'hypercentre. \r\nCela concerne 1600 places de parc. \r\nObjectif: lutter contre les voitures ventouses qui restent stationn\u00e9es au centre-ville.\r\nMais les commer\u00e7ants grognent et craignent pour les affaires... \r\nCette affaire pose la question plus g\u00e9n\u00e9rale du dynamisme des centres-ville.\r\non en d\u00e9bat avec..  \r\npolitique de la ville\r\n- rendre les parkings payants \u00e0 la mi-journ\u00e9e, politique dirig\u00e9e vers le tout transports publics... avec le risque que les consommateurs d\u00e9sertent et partent vers d'autres lieux? \r\n- rendre les centre-villes attractifs: commerces qui ferment, caf\u00e9-restaurants historiques aussi (Bavaria par ex....) : image pas terrible.. comment faire? \r\n- certains pointent du doigt la politique de gauche de la ville. aussi simple que \u00e7a? \r\n- on voit qu'il est difficile d'obtenir des autorisations pour transformer des anciens WC publics en bar, tout est compliqu\u00e9... trop de paperasse? \r\n- quelles attentes pour redynamiser le centre-ville?\r\n- pourquoi n'est-ce pas possible? \r\n- Berne, Zurich, B\u00e2le: des centre-villes vivants... des exemples \u00e0 suivre? \r\nQue font-ils que vous n'arrivez pas \u00e0 faire?", "alternativeExcerpt": ["Le stationnement sera d\u00e9sormais payant entre 12h30 et 13h30 dans l'hypercentre. Cette mesure concerne 1600 places de parc. Les commer\u00e7ants craignent pour leurs affaires. D\u00e9bat entre les conseillers communaux Beno\u00eet Gaillard (PS) et Xavier de Haller (PLR)."], "alternativeTitle": ["Lausanne rend le stationnement payant \u00e0 la mi-journ\u00e9e au centre-ville / FOR_2017-08-22T18:06:00_developpement-4", "Forum du 22.08.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8860413.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8842559", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Pr\u00e9sident PS Lausanne, Conseiller communal", "name": "Gaillard, Beno\u00eet", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8842553"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Un nombre record de touristes ont fr\u00e9quent\u00e9 Paris au premier semestre 2017", "id": "sound-69B26AB7-6200-4484-A28C-6FCEE2C1183C", "durationSec": 116, "publicationDate": "2017-08-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Au premier semestre de cette ann\u00e9e, le nombre de touristes \u00e0 Paris a atteint son nombre le plus important depuis 2008. La hausse est surtout due \u00e0 la client\u00e8le \u00e9trang\u00e8re.\r\n\r\n* Infotrafic: 12:34:02-12:34:14 / * Un nombre record de touristes ont fr\u00e9quent\u00e9 Paris au premier semestre 2017 12h30: Paris record de touriste pourquoi: HASLER\r\nParis... retrouve son statut de ville touristique.\r\nLe nombre de visiteurs est reparti \u00e0 la hausse ces derniers mois.\r\nIl m\u00eame atteint un record... pour le premier semestre de cette ann\u00e9e.... avec des chiffres jamais atteint depuis 2008. \r\nC'est ce qu'a annonc\u00e9 ce matin.... le \"comit\u00e9 r\u00e9gional du tourisme d'ile de France\". \r\nUne hausse due au retour de la client\u00e8le \u00e9trang\u00e8re. \r\nAriane Hasler... on vous retrouve en direct de Paris. la baisse de fr\u00e9quentation.... suite aux attentats de 2015.... c'est donc bel et bien du pass\u00e9.\r\noui la confiance est revenue.\u00a0 apr\u00e8s les attentats en effet, les professionnels du tourisme avaient not\u00e9 une importante baisse de fr\u00e9quentation notamment du c\u00f4t\u00e9 de la client\u00e8le asiatique, qui repr\u00e9sente une grosse part du march\u00e9 \u00e0 Paris et dans la r\u00e9gion. d\u00e8s le mois de f\u00e9vrier 2016 il y avait eu une baisse de 10%, 20% durant l'\u00e9t\u00e9 2016 alors que l'\u00e9t\u00e9 est la grande saison touristique.. il faut rappeler aussi que l'an pass\u00e9 en juillet les attentas de nice avaient contribu\u00e9 \u00e0 fait fuir les touristes.. \r\nla fr\u00e9quentation globale avait commenc\u00e9 \u00e0 se redresser en France \u00e0 la fin de l'an pass\u00e9, puis au premier trimestre 2017. l'am\u00e9lioration s'est donc acc\u00e9l\u00e9r\u00e9e au printemps, d'apr\u00e8s les chiffres de l'Insee.\r\nConcr\u00e8tement pour ce premier semestre, la fr\u00e9quentation moyenne est en hausse de 10%, +15% pour la client\u00e8le \u00e9trang\u00e8re et +6% pour les Fran\u00e7ais. \u00c0 part les touristes anglais, qui sont l\u00e9g\u00e8rement moins nombreux, les autres nationalit\u00e9s sont en forte hausse. avec les touristes japonais en t\u00eate avec une hausse de 40%, +30% pour les Chinois et +20% pour les Am\u00e9ricains et Allemands. C'est donc bien la client\u00e8le asiatique qui est de retour et qui booste ces chiffres. \r\nLes touristes.... qui se remettent aussi \u00e0 fr\u00e9quenter... les mus\u00e9es et les monuments, Ariane...\r\n UMAC", "alternativeExcerpt": ["Au premier semestre de cette ann\u00e9e, le nombre de touristes \u00e0 Paris a atteint son nombre le plus important depuis 2008. La hausse est surtout due \u00e0 la client\u00e8le \u00e9trang\u00e8re."], "alternativeTitle": ["Un nombre record de touristes ont fr\u00e9quent\u00e9 Paris au premier semestre 2017  / 12H30_2017-08-22T12:34:00_developpement-5", "Le 12h30 du 22.08.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8858067.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8842542", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Correspondante no 1", "name": "Hasler, Ariane", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Haltiner, Nadine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8842534"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Le PLR peut-il se risquer \u00e0 organiser une primaire pour la succession de Didier Burkhalter?", "id": "sound-78196741-1703-4FBD-962C-97E717B3B44F", "durationSec": 558, "publicationDate": "2017-08-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : L\u00fcscher, Christian\r\nLe PLR organise cette semaine une primaire pour mieux faire conna\u00eetre ses trois candidats \u00e0 la succession de Didier Burkhalter au Conseil f\u00e9d\u00e9ral. Il s'agit d'un exercice d\u00e9licat qui peut \u00e9corner l'image des candidats. Interview de Christian L\u00fcscher, vice-pr\u00e9sident du PLR, conseiller national (GE).\r\n\r\n* * Le PLR peut-il se risquer \u00e0 organiser une primaire pour la succession de Didier Burkhalter?  \r\n*** Bonsoir Christian L\u00fcscher, CN GE, vice-pr\u00e9sident du PLR\r\n- r\u00e9action \u00e0 cette annonce... rapprochement 20 minutes - Le Matin... inqui\u00e9tant?\r\n- toujours persuad\u00e9 qu'il faut laisser faire le march\u00e9? \r\nOn va s'interroger sur la primaire que le parti organise toute cette semaine, pour mieux faire connaitre les 3 candidats du PLR en course pour le Conseil f\u00e9d\u00e9ral.\r\nIgnacio Cassis, Isabelle Moret, Pierre Maudet\r\nExercice tr\u00e8s d\u00e9licat, on l'a vu aux Etats-Unis ou en France.\r\n- Comment faire pour \u00e9viter que l'op\u00e9ration \u00e9corne l'image des candidats . car pour convaincre qu'on est le meilleur, il faut savoir se d\u00e9marquer des autres ! \r\nMais c'est aussi courir le risque de r\u00e9v\u00e9ler publiquement les faiblesses. Au risque qu'on ne comprenne pas qu'une personne soit retenue malgr\u00e9 tout... \r\n-\tOp\u00e9ration dangereuse pour Isabelle Moret, fragilis\u00e9e par les tr\u00e8s bonnes impressions laiss\u00e9es par Pierre Maudet !\r\n-\tDans ces conditions, comment encore soutenir un ticket \u00e0 2 ??\r\n-\tSi Maudet m\u00e8ne le bal durant toute la semaine, comment est-ce qu'il pourrait ne pas figurer sur le ticket ?? d'un autre c\u00f4t\u00e9, y aller sans  femmes semble tr\u00e8s compliqu\u00e9 . le parti coinc\u00e9 avec sa strat\u00e9gie de ticket \u00e0 2 !\r\n-\tBizarre la strat\u00e9gie : c'est le parlement qu'il faut convaincre, et vous faites faire campagne \u00e0 vos \u00e9lus devant le peuple !\r\n-\tG\u00f6si and co se sont tromp\u00e9s en claironnant qu'ils voulaient un ticket \u00e0 2 ??\r\n- le PLR est coinc\u00e9... peut pas vraiment faire autrement que laisser les 3 sur un ticket?\r\n- c'est perdre la ma\u00eetrise de la succession... \r\n- \r\n- Vous, personnellement, quelle version privil\u00e9giez-vous?\r\n- On a vu Pierre Maudet surprendre, plaire, dans cette tourn\u00e9e PLR... Difficile d'imaginer renoncer \u00e0 celui qui s\u00e9duit le plus \u00e0 priori aupr\u00e8s de la base non?\r\n- Renoncer \u00e0 la seule candidature f\u00e9minine, envisageable? \r\n- Autant laisser l'assembl\u00e9e prendre ces d\u00e9cisions d\u00e9licates . \r\nC'est un peu le mot d'ordre du comit\u00e9 directeur, d'ailleurs, qui ne donne aucune recommandation...\r\n- Hier soir \u00e0 Zoug, le public (majoritairement des membres du PLR) \u00e9tait quasi unanime : Isabelle Moret a moins convaincu que ses deux adversaires. N'est-ce pas risqu\u00e9 d'entreprendre cette tourn\u00e9e \u00e9lectorale ? C'est \u00e0 double tranchant ? R\u00e9v\u00e9ler publiquement les faiblesses de l'un ou l'autre... \r\n- Un excercice un peu absurde... Pourquoi essayer de convaincre le public, alors que c'est le Parlement qui \u00e9lit ? \r\n- Les auditions du 1er septembre peuvent-elles encore changer quelque chose ? \r\nIls sont en tourn\u00e9e \u00e9lectorale cette semaine: Ignazio Cassis, Isabelle Moret et Pierre Maudet. Les candidats \u00e0 la succession de Didier Burkhalter au Conseil f\u00e9d\u00e9ral. Mais on ne sait pas encore qui sera pr\u00e9sent\u00e9 au final par le groupe parlementaire PLR. Un ticket \u00e0 deux ou \u00e0 trois? Le comit\u00e9 directeur n'a pas \u00e9mis de recommandation. Mais il y a dix jours la pr\u00e9sidente du PLR Petra G\u00f6ssi affirmait sa pr\u00e9f\u00e9rence pour un ticket \u00e0 deux. Entre-temps, l'outsider Pierre Maudet a beaucoup attir\u00e9 la lumi\u00e8re \u00e0 lui. Au point d'influencer la composition finale?", "alternativeExcerpt": ["Le PLR organise cette semaine une primaire pour mieux faire conna\u00eetre ses trois candidats \u00e0 la succession de Didier Burkhalter au Conseil f\u00e9d\u00e9ral. Il s'agit d'un exercice d\u00e9licat qui peut \u00e9corner l\u2019image des candidats. Interview de Christian L\u00fcscher, vice-pr\u00e9sident du PLR, conseiller national (GE)."], "alternativeTitle": ["Le PLR peut-il se risquer \u00e0 organiser une primaire pour la succession de Didier Burkhalter? / FOR_2017-08-22T18:02:00_developpement-2", "Forum du 22.08.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8805621.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8842559", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8842549"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Magn\u00e9tique", "source": "siranau", "title": "Ecoutes magn\u00e9tiques1.Les \u00e9coutes magn\u00e9tiques. -2.Nomade \u00e0 Cernier \u00e0 la rencontre de Valentin Reymond", "id": "sound-3A108AB6-77C6-4915-A031-667D1976C6E3", "durationSec": 4950, "publicationDate": "2017-08-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\nLes \u00e9coutes magn\u00e9tiques\r\nNomade \u00e0 Cernier la rencontre de Valentin Reymond1.Trois albums \u00e9cout\u00e9s et d\u00e9crypt\u00e9s par Ivor Malherbe, Beno\u00eet Perrier et Anya Leveill\u00e9.\r\n\"Hudson\". Jack DeJohnette (batterie), Larry Grenadier (basse), John Medeski (claviers), John Scofield (basse) (Motema, 2017)\r\n\"Dark Matter\", Randy Newman (Nonesuch Records, 2017)\r\n\"Visions\", V\u00e9ronique Gens (soprano), M\u00fcnchner Rundfunkorchester, Herv\u00e9 Niquet (direction) (Alpha Classics, 2017). -2.Rencontre avec le chef d'orchestre Valentin Reymond, co-fondateur du festival Les Jardins Musicaux, qui se d\u00e9roule \u00e0 Cernier jusqu'au 27 ao\u00fbt 2017.\r\n20 ans d'existence pour ce festival qui propose chaque ann\u00e9e une magnifique programmation vari\u00e9e, savamment \u00e9labor\u00e9e par Valentin Reymond et Maryse Fuhrman, co-fondatrice de l'\u00e9v\u00e9nement.\r\nYves Bron a rencontr\u00e9 Valentin Reymond \u00e0 la sortie d'une r\u00e9p\u00e9tition avec projection du film de Charlie Chaplin, \"Le cirque\".\r\nUn reportage r\u00e9alis\u00e9 par Matthieu Ramsauer.", "alternativeTitle": ["Magn\u00e9tique du 22.08.2017", "Nomade \u00e0 Cernier \u00e0 la rencontre de Valentin Reymond / MTC_2017-08-22T17:06:00_nomade-a-cernier-a-la-rencontre-de-valen", "Les \u00e9coutes magn\u00e9tiques / MTC_2017-08-22T17:06:00_les-ecoutes-magnetiques", "Magn\u00e9tique du 22.08.2017", "Ecoutes magn\u00e9tiques / MTC_2017-08-22T17:06:00_magnetique", "Chronique / MTC_2017-08-22T17:06:00_chronique", "Narcisse / MTC_2017-08-22T17:06:00_narcisse", "News / MTC_2017-08-22T17:06:00_news", "Ecoutes magn\u00e9tiques / MTC_2017-08-22T17:06:00_magnetique"], "alternativeExcerpt": ["Rencontre avec le chef d'orchestre Valentin Reymond, co-fondateur du festival Les Jardins Musicaux, qui se d\u00e9roule \u00e0 Cernier jusqu\u2019au 27 ao\u00fbt 2017.\n20 ans d'existence pour ce festival qui propose chaque ann\u00e9e une magnifique programmation vari\u00e9e, savamment \u00e9labor\u00e9e par Valentin Reymond et Maryse Fuhrman, co-fondatrice de l\u2019\u00e9v\u00e9nement.\nYves Bron a rencontr\u00e9 Valentin Reymond \u00e0 la sortie d'une r\u00e9p\u00e9tition avec projection du film de Charlie Chaplin, \"Le cirque\".\nUn reportage r\u00e9alis\u00e9 par Matthieu Ramsauer.", "Trois albums \u00e9cout\u00e9s et d\u00e9crypt\u00e9s par Ivor Malherbe, Beno\u00eet Perrier et Anya Leveill\u00e9.\n\"Hudson\". Jack DeJohnette (batterie), Larry Grenadier (basse), John Medeski (claviers), John Scofield (basse) (Motema, 2017)\n\"Dark Matter\", Randy Newman (Nonesuch Records, 2017)\n\"Visions\", V\u00e9ronique Gens (soprano), M\u00fcnchner Rundfunkorchester, Herv\u00e9 Niquet (direction) (Alpha Classics, 2017)", "Les \u00e9coutes magn\u00e9tiques\nNomade \u00e0 Cernier la rencontre de Valentin Reymond", "Les \u00e9coutes magn\u00e9tiques\nNomade \u00e0 Cernier la rencontre de Valentin Reymond"], "imageURL": "//www.rts.ch/6997982.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8827654", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Directeur Artistique Jardins Musicaux de Cernier", "name": "Reymond, Valentin", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bron, Yves", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "L\u00e9veill\u00e9, Anya", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bron, Yves", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "L\u00e9veill\u00e9, Anya", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8827654", "ece-8827648"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "MP3 : MP3 - Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de Georges Baumgartner", "id": "sound-4EBB433F-CF07-440D-9A0A-B52A406E55A4", "durationSec": 251, "publicationDate": "2017-08-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "- \"Tokyo Elegy\", Maki Asakawa - \"Morning\" et \"Lonely\", Janet Jackson.\r\nEn nouvelle diffusion.\r\n\r\n* * MP3 - Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de Georges Baumgartner (REDIFF MP3 BAUMGARTNER EP2) MP3 GEORGES BAUMGARTNER, REDIFF\r\nAmbiance feutr\u00e9e et urbaine, cette semaine dans MP3...\r\nGeorges Baumgartner est notre invit\u00e9 en nouvelle diffusion.\r\nGrand connaisseur de Tokyo, \"une ville plus s\u00fbre que Porrentruy, la nuit\", s'amuse-t-il...\r\n  7'08 ((FIN DE PAROLES 3'29))\r\nMARDI \u00e9pisode 2\r\nMaki Asakawa\u00a0: Tokyo Elegy\r\nJanet JACKSON\u00a0: Morning et Lonely", "alternativeExcerpt": ["- \"Tokyo Elegy\", Maki Asakawa - \"Morning\" et \"Lonely\", Janet Jackson En nouvelle diffusion.", "- \"Tokyo Elegy\", Maki Asakawa - \"Morning\" et \"Lonely\", Janet Jackson.\nEn nouvelle diffusion.", "- \"Tokyo Elegy\", Maki Asakawa - \"Morning\" et \"Lonely\", Janet Jackson.\nEn nouvelle diffusion."], "alternativeTitle": ["MP3 - Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de Georges Baumgartner", "MP3 - Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de Georges Baumgartner / JDM_2017-08-22T06:53:00_mp3", "MP3 - Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de Georges Baumgartner / JDM_2017-08-22T06:53:00_mp3"], "imageURL": "//www.rts.ch/8459168.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8842525", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Milasevic, Lorence", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8842525", "ece-8842511"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Les s\u00e9ries d'\u00e9t\u00e9 de l'Info 3 : Les minorit\u00e9s chr\u00e9tiennes en Suisse (2/5): la basilique Notre-Dame \u00e0 Gen\u00e8ve", "id": "sound-44AA48E4-5A28-426F-B260-B52CACB3291D", "durationSec": 309, "publicationDate": "2017-08-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : CATINFO_AOU2017; 1 SON (FIN DE PAROLE 4'30) - (INTRO EN DIRECT!)\r\nA l'occasion des 500 ans de la R\u00e9forme, la RTS s'int\u00e9resse aux minorit\u00e9s religieuses en Suisse. Deuxi\u00e8me \u00e9pisode \u00e0 Gen\u00e8ve o\u00f9 la cohabitation entre catholiques et protestants ne s'est pas toujours faite sans douleurs. La basilique Notre-Dame en est le lieu le plus embl\u00e9matique.\r\n\r\n* * Les minorit\u00e9s chr\u00e9tiennes en Suisse (2/5): la basilique Notre-Dame \u00e0 Gen\u00e8ve Deuxi\u00e8me \u00e9pisode ce matin de notre s\u00e9rie sur les minorit\u00e9s religieuses dans les cantons... \r\nDirection Gen\u00e8ve... la m\u00e9tropole a longtemps \u00e9t\u00e9 consid\u00e9r\u00e9e comme la \"Rome protestante\", berceau du calvinisme.  \r\nEt pourtant, depuis la fin du 19\u00e8me si\u00e8cle, les catholiques sont plus nombreux que les protestants au bout du lac.. 4x plus nombreux... Une cohabitation qui ne s'est pas toujours faite sans douleurs. Lieu embl\u00e9matique: la basilique Notre-Dame, situ\u00e9e \u00e0 deux pas de la garde de Cornavin...  Delphine Gendre s'est laiss\u00e9 impr\u00e9gn\u00e9e par l'histoire mouvement\u00e9e de cet \u00e9difice. Reportage.\r\n  4'56  ((FIN DE PAROLE 4'30))", "alternativeExcerpt": ["A l'occasion des 500 ans de la R\u00e9forme, la RTS s'int\u00e9resse aux minorit\u00e9s religieuses en Suisse. Deuxi\u00e8me \u00e9pisode \u00e0 Gen\u00e8ve o\u00f9 la cohabitation entre catholiques et protestants ne s\u2019est pas toujours faite sans douleurs. La basilique Notre-Dame en est le lieu le plus embl\u00e9matique."], "alternativeTitle": ["Les minorit\u00e9s chr\u00e9tiennes en Suisse (2/5): la basilique Notre-Dame \u00e0 Gen\u00e8ve / JDM_2017-08-22T07:24:00_les-series-d-ete-de-l-info-3", "Le Journal du matin du 22.08.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8855664.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8842514", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gendre, Delphine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8842508"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dicodeurs", "source": "siranau", "title": " 22.08.2017", "id": "sound-3141C833-15F7-40AC-AEE5-733E1FF2AAA6", "durationSec": 3555, "publicationDate": "2017-08-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : G\u00e9rard, Fr\u00e9d\u00e9rique;Blaise, Bersinger;Tanner, Carmen\r\nLes Dicodeurs au Studio 15 de la Radio T\u00e9l\u00e9vision Suisse en compagnie de Carmen Tanner, municipale en charge de la culture et de l'Agenda 21 pour \u00ab les Schubertiades 2017 \u00bb.\r\n\r\n* * Les Dicodeurs sont: Fr\u00e9d\u00e9ric G\u00e9rard, Thierry Romanens, Blaise Bersinger, Nathan\u00ebl Rochat, Olivier Magarotto (synth\u00e9), Laurence Bisang (animation), Samuel Morier Genoud (r\u00e9alisation), Dominique Stalder  Pierre Resin (technique), Val\u00e9rie Dentan et Luisa Veillon (assistantes), Elo\u00efse Nussbaum (attach\u00e9e de production), G\u00e9rard Mermet et Jean-Luc Sudan (production).", "alternativeTitle": ["Les Dicodeurs du 22.08.2017", "Les Dicodeurs au Studio 15 de la Radio T\u00e9l\u00e9vision Suisse en compagnie de Carmen Tanner. 2/5 / DIC_2017-08-22T11:30:45_les-dicodeurs", "Les Dicodeurs: exercice de style / DIC_2017-08-22T11:41:45_les-dicodeurs-exercice-de-style", "Les Dicodeurs du 22.08.2017", "Les Dicodeurs au Studio 15 de la Radio T\u00e9l\u00e9vision Suisse en compagnie de Carmen Tanner. 2/5 / DIC_2017-08-22T11:30:45_les-dicodeurs"], "alternativeExcerpt": ["Carmen Tanner est municipale en charge de la culture et de l'Agenda 21 pour les \"Schubertiades 2017\"", "Carmen Tanner est municipale en charge de la culture et de l'Agenda 21 pour les \"Schubertiades 2017\""], "imageURL": "//www.rts.ch/8898417.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8827793", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Dicodeur", "name": "Romanens, Thierry", "type": "Participant"}, {"role": "Dicodeur", "name": "Rochat, Nathana\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "Musicien", "name": "Magarotto, Olivier", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Mermet, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8827793", "ece-8827792"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "La Matinale de RTS La Premi\u00e8re fait sa mue et Couleurs locales quitte ses studios", "id": "sound-BEB93606-8689-4F73-A697-738C73085854", "durationSec": 119, "publicationDate": "2017-08-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Pascal Crittin, directeur de la RTS\r\nLa rentr\u00e9e 2017 de la RTS mise sur la cr\u00e9ativit\u00e9 et la proximit\u00e9. La Premi\u00e8re lance une nouvelle Matinale, Couleur 3 donne la priorit\u00e9 au direct, et Couleurs locales quitte ses studios pour partir \u00e0 la d\u00e9couverte des lieux qui font l'actualit\u00e9.\r\n\r\n* * La Matinale de RTS La Premi\u00e8re fait sa mue et Couleurs locales quitte ses studios 12h30: RTS nouvelles grilles couleur 3 et info MENICHINI\r\nRetour en Suisse.... avec \"La Radio T\u00e9l\u00e9vision Suisse\".... la RTS... qui fait sa rentr\u00e9e... \r\nParmi les principales nouveaut\u00e9s annonc\u00e9es ce matin par la direction.... \"une grille des programmes en grande partie remani\u00e9e sur Couleur 3\".... ou encore \"une nouvelle matinale de l'info\" sur La Premi\u00e8re... \r\nMarc Menichini.... vous revenez \u00e0 l'instant de cette conf\u00e9rence de presse de la rentr\u00e9e...\r\n...o\u00f9 il a beaucoup \u00e9t\u00e9 question de proximit\u00e9... comme une volont\u00e9 de se rapprocher encore plus des auditeurs et t\u00e9l\u00e9spectateurs... \u00e0 la veille de grand rendez-vous politiques...on en reparlera... donc vous l'avez dit Couleur 3 se r\u00e9invente, et renouvelle la quasi totalit\u00e9 de ses \u00e9missions... Une mue n\u00e9cessaire selon Pascal Crittin, directeur de la RTS\r\n((SON 1 22 sec)) \r\n****Marc.... on est bien plac\u00e9 pour le savoir ici... la matinale de l'info... va elle aussi changer...\r\n... des nouvelles voix, des nouvelles chroniques... \u00e0 d\u00e9couvrir lundi prochain d\u00e8s 5 heure du matin... Nos coll\u00e8gues de l'info \u00e0 la t\u00e9l\u00e9vision proposeront aussi un Couleur Locale remani\u00e9: le journal de l'actualit\u00e9 des r\u00e9gions se fera enti\u00e8rement sur le terrain... \r\nCes changements et bien d'autres encore... interviennent dans un contexte sensible pour la RTS et la SSR en g\u00e9n\u00e9ral... je veux bien s\u00fbr parler de la votation populaire sur la redevance... alors est-ce vraiment le bon moment d'op\u00e9rer toutes ces modifications... La r\u00e9ponse de Pascal Crittin\r\n((SON 2 20 sec)) \r\nA noter encore que ces nouveaut\u00e9s de la RTS n'engedreront pas de co\u00fbts suppl\u00e9mentaires, selon la direction... Elles font partie du budget ordinaire de l'entreprise.", "alternativeExcerpt": ["La rentr\u00e9e 2017 de la RTS mise sur la cr\u00e9ativit\u00e9 et la proximit\u00e9. La Premi\u00e8re lance une nouvelle Matinale, Couleur 3 donne la priorit\u00e9 au direct, et Couleurs locales quitte ses studios pour partir \u00e0 la d\u00e9couverte des lieux qui font l'actualit\u00e9."], "alternativeTitle": ["La Matinale de RTS La Premi\u00e8re fait sa mue et Couleurs locales quitte ses studios / 12H30_2017-08-22T12:35:00_developpement-6", "Le 12h30 du 22.08.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8858103.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8842542", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Haltiner, Nadine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8842532"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Les s\u00e9ries d'\u00e9t\u00e9 de l'Info 2 : Le r\u00eave de l'immortalit\u00e9 (2/5): le transhumanisme", "id": "sound-6906FE85-AAAF-4A99-BC87-61A7FD30BD38", "durationSec": 380, "publicationDate": "2017-08-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : CATINFO_AOU2017\r\nLes avanc\u00e9es scientifiques permettent d\u00e9j\u00e0 de lutter contre le vieillissement et les maladies qui y sont li\u00e9es. En parall\u00e8le \u00e0 cette prolongation de la dur\u00e9e de vie, se d\u00e9veloppe un courant encore plus radical : le transhumanisme, un mouvement qui veut d\u00e9fier la mort.\r\n\r\n* * Le r\u00eave de l'immortalit\u00e9 (2/5): le transhumanisme Intro en faux direct enregistr\u00e9, mais il faut lancer le bonjour \u00e0 Katja Schaer\r\nMINI LANCEMENT: Ce matin, nouvel \u00e9pisode de notre s\u00e9rie sur l'immortalit\u00e9. Katja Schaer Bonjour!\r\n  7'57  ((FIN DE PAROLE 5'57 - Titre de fin : Daft Punk \u00ab Alive \u00bb))\r\nEXTRO - relever le d\u00e9fi de la mort comme mod\u00e8le d'affaires - c'est un sujet dont nous parlerons demain, lors du troisi\u00e8me \u00e9pisode de cette s\u00e9rie r\u00e9alis\u00e9e par Sandro Lisci\r\n((Katja: Bonjour!\r\nSimon: Nous parlons de l'immortalit\u00e9. Ce fantasme qui, depuis toujours, accompagne le hommes. Et qui, gr\u00e2ce aux avanc\u00e9es scientifiques et technologiques, prend des fomes nouvelles. ))\r\nIl y a vivre toujours - et puis, il y a vivre toujours plus longtemps, toujours mieux. Et cette deuxi\u00e8me dimension, est d\u00e9j\u00e0 r\u00e9alit\u00e9. Notre esp\u00e9rance de vie s'est allong\u00e9e, nous luttons contre vieillissement et les maladies qui y sont li\u00e9es. On est donc pass\u00e9 de la dimension mythologique, religieuse \u00e0 la r\u00e9alit\u00e9 biologique, scientifique. Hugo Aguilaniu , biologiste et chercheur au CNRS exposait, lors d'une conf\u00e9rence donn\u00e9e \u00e0 Lyon, les \u00e9tapes de nos avanc\u00e9es scientifiques.\r\nUSERS IMMORTALITE Aguilaniu les stades 45'\r\nLutter contre les maladies du vieillissement. On ne parle donc pas l\u00e0 d'\u00e9chapper \u00e0 la mort a proprement parler - on veut en repousser les limites. Et surtout \u00e9chapper \u00e0 l'usure du corps, restreindre ce mal terrible qu'est le vieillissement. Et avec ce concept, viennent bien s\u00fbr de nombreuses promesses ... commerciales avant tout - parfois aux formes extr\u00eames. Sabine Haupt, professeur de litt\u00e9rature \u00e0 l'Universit\u00e9 de Fribourg et \u00e9crivain.\r\nUSERS IMMORTALITE SABINE promesses commerciales 25'\r\nRELANCE Et en parall\u00e8le \u00e0 tout \u00e7a, il y a un aussi autre mouvement?\r\nCelui qui veut non seulement chasser le vieillissement, ralentir le d\u00e9clin et retarder la fin. Le transhumanisme, lui, veut d\u00e9fier la mort. Les transhumanistes l'affirment d'ailleurs - l'homme qui vivra mille ans est d\u00e9j\u00e0 n\u00e9!\r\nMais au coeur du transhumanisme, il y a la m\u00eame peur de la mort, qui habite l'homme depuis toujours?\r\nLa peur est la m\u00eame - le vide, la fin, le d\u00e9clin. Mais la solution envisag\u00e9e est diff\u00e9rente. Le transhumanisme a pour ambition d'augmenter les capacit\u00e9s mentales et physiques de l'humain - pour d\u00e9passer le handicap, la maladie, le vieillissement et - en dernier lieu - la mort. Gr\u00e2ce aux technologies d'aujourd'hui. Et ces technologies sont regroup\u00e9es en un acronyme NBIC - pour nanotechnologie, biotechnologie, informatique et la cognitique, donc les sciences dites du cerveau et l'intelligence artificielle. Laurent Alexandre est chirurgien-urologue, neurobiologiste et transhumaniste convaincu.\r\nUSERS IMMORTALITE laurent alexandre les technologies NBIC 50'\r\nRELANCE Mais les transhumanistes ne s'arr\u00eatent pas \u00e0 la seule id\u00e9e de la r\u00e9paration du corps humain?\r\nC'est juste. Parce qu'il y a aussi l'id\u00e9e de l'am\u00e9lioration de l'homme. De l'augmentation de ses capacit\u00e9s physiques, cognitives, intellectuelles - par un croisement homme-machine. Nos cellules, nos neurones m\u00eame partageront des interfaces avec des composants \u00e9lectroniques. La machine permet de perfectionner l'humain. Dans le transhumanisme, on parle d'ailleurs de \"l'homme augment\u00e9\". Et si certains sc\u00e9narios tiennent encore de la science fiction, cette \u00e9volution est d\u00e9j\u00e0 amorc\u00e9e - cette augmentation de l'homme par la machine existe d\u00e9j\u00e0 - on utilise d\u00e9j\u00e0 des proth\u00e8ses, des aides auditives. Les transhumanistes veulent donc simplement pousser la logique plus loin. Donc aux critiques du transhumanisme, qui lui reprochent d'exercer une nouvelle forme d'eug\u00e9nisme, on peut r\u00e9pondre que la distinction entre l'acceptable et l'intol\u00e9rable est difficile \u00e0 faire - d'autant que la limite se d\u00e9place au fil du temps. Sabine Haupt\r\nUSERS IMMORTALITE Sabine llimite entre hommes et machines 52'\r\nEt cette question m\u00e8nera  bien s\u00fbr \u00e0 des interrogations sociales, \u00e9thiques, juridiques. Mais \u00e0 ce stade, elle ne pr\u00e9occupe pas ceux qui visent \u00e0 perfectionner l'homme, \u00e0 d\u00e9fier la mort et dont les projets m\u00e8nent, on le verra, \u00e0 toutes sortes de mod\u00e8les d'affaires et de visions futuristes.))", "alternativeExcerpt": ["Les avanc\u00e9es scientifiques permettent d\u00e9j\u00e0 de lutter contre le vieillissement et les maladies qui y sont li\u00e9es. En parall\u00e8le \u00e0 cette prolongation de la dur\u00e9e de vie, se d\u00e9veloppe un courant encore plus radical : le transhumanisme, un mouvement qui veut d\u00e9fier la mort."], "alternativeTitle": ["Le r\u00eave de l'immortalit\u00e9 (2/5): le transhumanisme  / JDM_2017-08-22T06:40:00_les-series-d-ete-de-l-info-2", "Le Journal du matin du 22.08.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/7109397.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8842514", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schaer, Katja", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8842503"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Cin\u00e9ma: Entretien avec Robin Campillo, r\u00e9alisateur de \"120 battements par minute\"", "id": "sound-FBB388BF-69AB-4E28-8C1C-E719E7731E90", "durationSec": 441, "publicationDate": "2017-08-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Grand Prix du jury au dernier Festival de Cannes, \"120 battements par minute\" raconte les combats des militants d'Act Up qui, au d\u00e9but des ann\u00e9es 90, luttent contre l'indiff\u00e9rence g\u00e9n\u00e9rale, alors que la communaut\u00e9 homosexuelle est d\u00e9cim\u00e9e par le sida. \r\nLe cin\u00e9aste et sc\u00e9nariste Robin Campillo, connu pour \u00eatre \u00e0 l'origine de la s\u00e9rie \"Les Revenants\" et pour avoir \u00e9crit \"Entre les murs\", de Laurent Cantet, Palme d'or 2008, est au micro de Rapha\u00eble Bouchet.", "alternativeExcerpt": ["Grand Prix du jury au dernier Festival de Cannes, \"120 battements par minute\" raconte les combats des militants d\u02b9Act Up qui, au d\u00e9but des ann\u00e9es 90, luttent contre l\u02b9indiff\u00e9rence g\u00e9n\u00e9rale, alors que la communaut\u00e9 homosexuelle est d\u00e9cim\u00e9e par le sida. \n\nLe cin\u00e9aste et sc\u00e9nariste Robin Campillo, connu pour \u00eatre \u00e0 l'origine de la s\u00e9rie \"Les Revenants\" et pour avoir \u00e9crit \"Entre les murs\", de Laurent Cantet, Palme d'or 2008, est au micro de Rapha\u00eble Bouchet."], "alternativeTitle": ["Cin\u00e9ma: Entretien avec Robin Campillo / VER_2017-08-22T17:11:45_cinema-entretien-avec-robin-campillo", "Vertigo du 22.08.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8859600.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8827760", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre Philippe", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8827749"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le Journal de 6h : Le Journal de 6h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Marielle Savoy", "id": "sound-69A010A3-F94D-46C0-8F28-FFEC99498A47", "durationSec": 866, "publicationDate": "2017-08-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Christelle Luisier-Brodard, syndique de Payerne;Gilles de Kerchove, coordinateur de l'Union Europ\u00e9enne pour la lutte contre le terrorisme;Simon, membres du PLR zougois;Bertrand Buchs, pr\u00e9sident du PDC, d\u00e9put\u00e9 au Grand Conseil, GE;Pierre Vanek, le chef de groupe au Grand Conseil GE;Nicola Tomatis, directeur de BlueBotics SA;Maiorana, Marie-Jos\u00e9\r\n\r\n\r\n* * Le Journal de 6h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Marielle Savoy (JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL FIN TAPIS) \r\n(JDM JOURNAL FIN TAPIS) \r\n(05/MULTI VD/AEROPOLE PAYERNE PA) Enfin du concret pour Payerne et ses ambitions a\u00e9riennes. Les autorit\u00e9s broyardes et la soci\u00e9t\u00e9 de jets priv\u00e9s Speedwings ont c\u00e9l\u00e9br\u00e9 hier la pose de la premi\u00e8re pierre des infrastructures civiles du projet d'Aerop\u00f4le. Cet investisssement devis\u00e9 \u00e0 plus de 28 millions de francs survient... apr\u00e8s des ann\u00e9es de retissants d\u00e9boires, Ludovic Rocchi.\r\n  1'16\r\n((Payerne revient de loin. Avec Vaud et Fribourg, la commune broyarde aura investi pr\u00e8s de 20 millions de francs dans le d\u00e9veloppement civil de son a\u00e9rodrome militaire. Mais jusqu'ici, les investissements priv\u00e9s n'ont pas vraiment suivi. L'\u00e9chec le plus spectaculaire concerne la socit\u00e9 S3. Sa faillite, \u00e0 fin 2016, a marqu\u00e9 l'abandon du tr\u00e8s ambitieux projet d'a\u00e9roport spatial devis\u00e9 \u00e0 70 millions de francs.  Mais cette d\u00e9convenue n'a pas refroidi les autorit\u00e9s broyardes. Elles ont d\u00e9cid\u00e9 de se relancer avec la soci\u00e9t\u00e9 Speedwings, en main du promoteur fribourgeois Damien Piller. Il a lui-m\u00eame connu les affres de la faillite en 2011 et son projet d'a\u00e9roport pour jets priv\u00e9s semblait mort-n\u00e9. Mais Speedwings s'est relanc\u00e9e. Et la soci\u00e9t\u00e9 va donc investir 23 millions dans le chantier lanc\u00e9 hier \u00e0 Payerne, \u00e0 c\u00f4t\u00e9 d'une part publique devis\u00e9e \u00e0 plus de 5 millions. Speedwings annonce une vingtaine de nouveaux emplois. Ils viendront s'additionner \u00e0 l'implantation de Solarstratos, qui veut envoyer des avions solaires dans l'espace et aux 180 postes promis par Boschung, sp\u00e9cialis\u00e9 dans les engins d'entretien des pistes.  Un peu plus de 200 nouveaux emplois sont donc annonc\u00e9s. A terme, la r\u00e9gion broyarde esp\u00e8re en cr\u00e9er 10 fois plus autour de son A\u00e9rop\u00f4le.))\r\n(04/MULTI VD/AEROPOLE PAYERNE ITV LUISIER) La faillite de S3, la difficult\u00e9 \u00e0 trouver des investisseurs... Le d\u00e9veloppement de ce projet a\u00e9roporturaire s'est fait dans la douleur, on l'a compris... mais aujourd'hui, pour la syndique de Payerne Christelle Luisier-Brodard, l'avenir de l'A\u00e9rop\u00f4le est assur\u00e9.\r\n  54''\r\nChristelle Luisier-Brodard, qui r\u00e9pondait \u00e0 Agathe Birden.\r\n(11/SUIVI ENQUETE ESPAGNE PA (REP 22H30)) **Le terroriste recherch\u00e9 par la police espagnole a \u00e9t\u00e9 abattu hier apr\u00e8s-midi. \r\nLes forces de l'ordre l'ont retrouv\u00e9 dans un petit village au milieu des vignes, \u00e0 50 kilom\u00e8tres de Barcelone. Et il s'agit bien du conducteur de la fourgonette qui a fonc\u00e9 dans la foule jeudi dernier sur les Ramblas \u00e0 Barcelone. L'attaque a fait 13 morts et plus d'une centaine de bless\u00e9s. Retour sur la fin de cavale de ce jeune Marocain avec Val\u00e9rie Demon.\r\n  1'00\r\n((Il aura suffi de quelques appels t\u00e9l\u00e9phoniques d'habitants de Subirats, cette petit ville \u00e0 l'ouest de Barcelone, en plein vignoble catalan. Les t\u00e9moins assurent \u00e0 la police catalane avoir crois\u00e9 le terroriste recherch\u00e9. L'un d'entre eux ajoute m\u00eame un d\u00e9tail : le suspect porte des v\u00eatements trop chaud pour l'\u00e9poque estivale. Rapidement la police localise le terroriste qui menace les agents avec une ceinture d'explosifs et crie \u00ab Alla est grand \u00bb. L'homme est imm\u00e9diatement abattu. Plus tard, les services de d\u00e9minage confirment que la ceinture d'explosifs \u00e9tait fausse et confirment l'identit\u00e9 du terroriste abattu. C'\u00e9tait bien le conducteur de la camionnette jeudi \u00e0 Barcelone. La cellule djihadiste est donc d\u00e9mantel\u00e9e, quatre personnes sont arr\u00eat\u00e9es et huit sont mortes, d\u00e9c\u00e9d\u00e9es dans l'explosion de la maison \u00e0 Alcanar ou abattues par la police. Le responsable de la police catalane a confirm\u00e9 lundi soir que l'imam \u00e9tait bien mort dans l'explosion \u00e0 Alcanar. Il reste d\u00e9sormais \u00e0 \u00e9tablir si cette cellule avait des connexions \u00e0 l'\u00e9tranger ou non.))\r\nEt l'Imam qui serait \u00e0 l'origine de la radicalisation des jeunes terroristes de Catalogne est lui aussi d\u00e9c\u00e9d\u00e9. La police confirme qu'il a bien p\u00e9ri dans l'explosion d'une maison \u00e0 Alcanar... une explosion survenue la veille des attaques.\r\n(D3/TERRORISME UE ITV DE KHERKOVE) ** Ce double attentat en Catalogne pose encore une fois la question de l'efficacit\u00e9 des politiques antiterroristes en Europe.\r\nLe partage des fiches de suspects fonctionne maintenant plut\u00f4t bien dans l'UE, selon le Gilles de Kerchove coordinateur pour la lutte contre le terrorisme. Mais les enqu\u00eates cons\u00e9cutives aux attentats le montrent r\u00e9guli\u00e8rement... l'analyse des informations partag\u00e9es reste complexe.  Alors... les politiques europ\u00e9ennes sont-elles suffisamment efficaces? La r\u00e9ponse de Gilles de Kerchove.\r\n  1'24\r\nPropos recueillis, \u00e0 Bruxelles, par Laxmi Lota.\r\n(Tremblement de terre) Nouveau s\u00e9isme en Italie... Cette fois, c'est l'\u00eele d'Ischia, au large de Naples, qui est touch\u00e9e. Un tremblement de terre de magnitude 4 a fait au moins un mort, 25 bless\u00e9s et de nombreux d\u00e9g\u00e2ts mat\u00e9riels. Une personne est \u00e9galement port\u00e9e disparue, selon le dernier bilan de la protection civile. Ce s\u00e9isme intervient alors que l'Italie comm\u00e9more cette semaine le 1er anniversaire de celui d'Amatrice... il avait fait pr\u00e8s de 300 morts. Et trois autres tremblements de terre ont ravag\u00e9 la m\u00eame r\u00e9gion ces derniers mois.\r\n(02/PLR ZOUG ITV SIMON) Les trois candidats PLR au Conseil f\u00e9d\u00e9ral sont en tourn\u00e9e \u00e9lectorale, cette semaine. Isabelle Moret, Pierre Maudet et Ignazio Cassis \u00e9taient hier soir \u00e0 Zoug. Ils n'ont pas d\u00e9battu frontalement... ils se sont content\u00e9s de s'exprimer sur les grands dossiers politiques actuels. Dans la salle, une majorit\u00e9 de membres du PLR zougois, comme Simon. Il r\u00e9pond \u00e0 Rouven Gueissaz.\r\n  36''\r\nExtro:\r\nDemain, les trois candidats seront \u00e0 B\u00e2le. Puis \u00e0 Fribourg vendredi.\r\nEt hier, le comit\u00e9 directeur du PLR a transmis sans recommandation les 3 candidatures pour la succession de Didier Burkhalter au groupe parlementaire. Ce dernier se prononcera le 1er septembre \u00e0 Neuch\u00e2tel. Il d\u00e9cidera d'une part du nombre de personnes sur le ticket et d'autre part des candidats qu'il entend soumettre \u00e0 l'Assembl\u00e9e f\u00e9d\u00e9rale.\r\n(D2/GE CAMPAGNE 2019 PI) ** Campagne \u00e9lectorale \u00e9galement dans le canton de Gen\u00e8ve... \r\nLa course aux cantonales du printemps prochain est lanc\u00e9e. Mais les f\u00e9d\u00e9rales de 2019 sont d\u00e9j\u00e0 en ligne de mire. Le si\u00e8ge suppl\u00e9mentaire qui pourrait revenir \u00e0 Gen\u00e8ve aiguise l'app\u00e9tit de nombreux partis... \r\n2 \u00e9lections en 2 ans... il s'agira d'arriver lanc\u00e9, Guillaume Rey. \r\n  1'31''\r\n((Un 12\u00e8me si\u00e8ge pour Gen\u00e8ve au Conseil National... Selon une r\u00e9cente projection, le canton du bout du lac devrait profiter, comme Vaud, de sa croissance d\u00e9mographique pour gagner un \u00e9lu \u00e0 Berne... Un fauteuil suppl\u00e9mentaire d\u00e9j\u00e0 revendiqu\u00e9 par le pr\u00e9sident du PDC Bertrand Buchs sur les r\u00e9seaux sociaux... une ambition assum\u00e9e. \r\nson 1 22''\r\nAvril prochain et les cantonales... Un an avant les f\u00e9d\u00e9rales... Gen\u00e8ve passe donc en mode \u00e9lection et les partis pr\u00e9parent aussi 2019... Toutes les formations affichent un discours ambitieux... mais dans les faits, avec les r\u00e9sultats de 2015, s'il y avait eu un 12\u00e8me si\u00e8ge, c'est Ensemble \u00e0 gauche qui l'aurait eu... la gauche de la gauche y pense donc d\u00e9j\u00e0, mais sans br\u00fbler les \u00e9tapes... Ecoutez Pierre Vanek, le chef de groupe au Grand Conseil.\r\nson 2 20''\r\nLa gauche de la gauche qui veut retrouver Berne... \u00e7a pourrait \u00eatre avec le maire de Gen\u00e8ve, R\u00e9my Pagani, comme candidat. Il nous a confirm\u00e9 son int\u00e9r\u00eat pour la fonction.))\r\n(15/RACHAT FIAT-CHRYSLER? PA) **Dans un march\u00e9 automobile qui est le premier au monde, les constructeurs chinois ont de plus en plus d'app\u00e9tit. \r\nApr\u00e8s le rachat il y a quelques ann\u00e9es du su\u00e9dois Volvo par le groupe Geely, c'est au tour de Fiat-Chrysler d'\u00eatre en ligne de mire d'une autre firme chinoise. Le groupe Great Wall Motor l'a confirm\u00e9 hier... il a des vues sur le constructeur italo-am\u00e9ricain. A Rome, une correspondance d'Eric Jozsef. \r\n  49''\r\n((Le groupe chinois Great Wall Motor n'a pas pr\u00e9cis\u00e9 s'il \u00e9tait int\u00e9ress\u00e9 par le rachat de l'ensemble du groupe Fiat-Chrysler ou uniquement de Jeep, sa filiale de v\u00e9hicules tout terrain. Toujours est-il que le septi\u00e8me constructeur automobile chinois a officiellement confirm\u00e9 son int\u00e9r\u00eat pour une acquisition. Et une chose est s\u00fbre, le rachat de Jeep permettrait \u00e0 Great Wall Motor de monter en gamme. Sp\u00e9cialiste des 4x4 urbains dont il est le premier fabricant chinois avec plus d'un million de v\u00e9hicules vendus l'an dernier, Great Wall Motor pourrait aussi, avec le rachat de Jeep, r\u00e9aliser son ambition de s'implanter \u00e0 l'\u00e9tranger. De son c\u00f4t\u00e9, Fiat-Chrysler assure ne pas avoir re\u00e7u d'offre chinoise. Mais fragilis\u00e9 par l'effritement de ses ventes aux Etats-Unis, la cession \u00e9ventuelle de Jeep permettrait de r\u00e9investir sur les autres marques du groupe.))\r\n(D5/ROBOTS TUEURS  ITV TOMATIS) \"Les armes autonomes permettront des conflits arm\u00e9s \u00e0 une \u00e9chelle jamais connue jusqu'ici\". C'est la mise en garde de 100 dirigeants contre les robots tueurs. Ce groupe de patrons a \u00e9crit une lettre ouverte aux Nations-Unies... Il demande \u00e0 l'ONU de prendre la mesure de cette menace. Un appel n\u00e9cessaire pour le  directeur de BlueBotics, une entreprise bas\u00e9e \u00e0 Saint Sulpice...elle fabrique des robots et des syst\u00e8mes de navigation pour v\u00e9hicules industriels. Nicolas Tomatis estime qu'il faut mieux l\u00e9gif\u00e9rer. Il raconte comment sa propre soci\u00e9t\u00e9 a d\u00fb se positionner contre un usage militaire de ses robots:\r\n 1'13\r\nDes propos recueillis par Esther Coquoz.\r\n(Fribourg - Loup) **A Fribourg, une exposition consacr\u00e9e au loup a rencontr\u00e9 un franc succ\u00e8s\r\nCarton plein pour le Mus\u00e9e d'histoire naturelle... qui signe la plus grande r\u00e9ussite de ses 200 ans d'existence. Cette exposition temporaire abordait l'histoire du loup, sa biologie et son retour en Suisse. Elle a ferm\u00e9 ses portes apr\u00e8s 11 mois. D\u00e8s le 12 d\u00e9cembre, elle investira le Mus\u00e9e zoologique de l'Universit\u00e9 de Zurich. Et elle devrait \u00eatre visible dans d'autres mus\u00e9es d'histoire naturelle en Suisse ces prochaines ann\u00e9es.\r\n(M\u00e9t\u00e9o) \r\n(SOUS LA BARRE) \r\n(M\u00e9t\u00e9o Simon) Ce mardi, le soleil dominera d'un bout \u00e0 l'autre de la journ\u00e9e, sans risque d'averses, avec des temp\u00e9ratures l\u00e9g\u00e8rement plus chaudes qu'hier puisque les maxima avoisineront les 27 degr\u00e9s.\r\nLa nuit prochaine, des passages nuageux en provenance de l'ouest signaleront l'arriv\u00e9e d'une masse d'air plus humide, responsable d'une augmentation de l'instabilit\u00e9 pour les jours suivants.\r\nD\u00e8s demain en effet, les cumulus seront de retour en montagne et pourront provoquer ici ou l\u00e0 un orage isol\u00e9 en seconde partie de journ\u00e9e. Les maxima seront \u00e9galement \u00e0 la hausse, avec de 29 \u00e0 31 degr\u00e9s.\r\nJeudi, la tendance aux averses ou orages se g\u00e9n\u00e9ralisera ; ces derniers pourront se produire d\u00e9j\u00e0 en matin\u00e9e en montagne, puis concerneront toutes les r\u00e9gions dans l'apr\u00e8s-midi. Le fond de l'air restera chaud avec 29 degr\u00e9s au maximum.", "alternativeTitle": ["Le Journal de 6h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Marielle Savoy", "Le Journal de 6h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Marielle Savoy  / JDM_2017-08-22T06:00:00_le-journal-de-6h", "Le Journal de 6h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Marielle Savoy  / JDM_2017-08-22T06:00:00_le-journal-de-6h"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8842520", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677648.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gueissaz, Rouven", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rey, Guillaume", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Birden, Agathe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Savoy, Marielle", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Coquoz, Esther", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Krause, Adrien", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "Correspondant", "name": "Lota, Laxmi", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Jozsef, Eric", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rocchi, Ludovic", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Demon, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8842520", "ece-8842504"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Les journaux 20 Minutes et Le Matin vont regrouper leurs r\u00e9dactions", "id": "sound-6AC7B864-D162-4A62-9787-F50E27808DD3", "durationSec": 474, "publicationDate": "2017-08-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : CATINFO_AOU2017\r\nLes quotidiens romands 20 Minutes et Le Matin vont regrouper leurs r\u00e9dactions d\u00e8s le 1er janvier 2018. Six personnes seront touch\u00e9es par ce changement, a annonc\u00e9 mardi Tamedia. Interview de Gr\u00e9goire Nappey, r\u00e9dacteur en chef du Matin.\r\n\r\n* * Les journaux 20 Minutes et Le Matin vont regrouper leurs r\u00e9dactions  \r\nChrystel : la restructuration de la presse romande continue .\r\nApr\u00e8s la fin de l'Hebdo, les restructurations successives dans les diff\u00e9rents titres d'Edipresse, comme 24h et la TdG, la fusion \u00e0 venir des r\u00e9dactions de l'Express et de l'Impartial . c'est d\u00e9sormais le Matin qui subit une r\u00e9organisation d'envergure. Sa r\u00e9daction va fusionner d\u00e8s le 1e janvier prochain avec celle du gratuit 20mn. \r\n6 licenciement secs ont \u00e9t\u00e9 annonc\u00e9, dont 4 journalistes ; le syndicat impressum s'est dit choqu\u00e9.\r\nComment interpr\u00e9ter cette fusion ? \r\nGr\u00e9goire Nappey, r\u00e9dacteur en chef du Matin ; vous serez le co-directeur de cette nouvelle r\u00e9daction fusionn\u00e9e avec Philippe Favre de 20mn\r\n-\tCommuniqu\u00e9 de presse : \u00ab la Matin continuera ainsi d'exister dans l'environnement compliqu\u00e9 et mouvement\u00e9 \u00bb de la presse . solution pour assurer la survie du titre ?? \r\n-\tRegroup\u00e9s . avec leur ADN propre ; pourquoi regrouper si c'est pour faire la m\u00eame chose qu'avant ?? le Matin va progressivement se faire manger par 20mn .\r\n-\tDonc : uniformisation, et perte de contenu !\r\n-\tVous : co-r\u00e9dacteur en chef pour un payant, avec un r\u00e9daction qui travaille pour un gratuit .\r\n-\tPourquoi le lecteur va accepter de payer pour un journal, qui est fabriqu\u00e9 par la m\u00eame r\u00e9daction qui produit un gratuit ??\r\n-\tLa grande question : c'est la survie du Matin, d\u00e9ficitaire depuis 20 ans . un pas de plus vers la suppression ?\r\n-\tNe faudrait-il pas carr\u00e9ment investir dans un seul titre ?? \r\n-\tSyndicats f\u00e2ch\u00e9s : 6 postes supprim\u00e9s, 4 journalistes . et pourtant l'ambition de faire toujours plus, du contenu, de l'intelligence . franchement qui y croit encore ? \r\n-\tBlocher investit . \r\nD\u00e9ficitaire depuis une vingtaine d'ann\u00e9es, Le Matin a toujours fait l'objet d'une attention et d'efforts particuliers de la part de ses \u00e9diteurs successifs. De nombreuses id\u00e9es ont \u00e9t\u00e9 test\u00e9es et plusieurs \u00e9volutions ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9cid\u00e9es et mises en oeuvre avec toujours un seul objectif: assurer la poursuite du d\u00e9veloppement de la marque Le Matin. Cr\u00e9\u00e9e en 1893 sous le nom \"La Tribune de Lausanne\", puis d\u00e8s 1984 sous \"Le Matin\", cette marque, qui tient une place tr\u00e8s importante dans l'esprit des lectrices et lecteurs de chaque r\u00e9gion de Suisse romande, continuera ainsi d'exister dans l'environnement compliqu\u00e9 et mouvement\u00e9 actuel", "alternativeExcerpt": ["Les quotidiens romands 20 Minutes et Le Matin vont regrouper leurs r\u00e9dactions d\u00e8s le 1er janvier 2018. Six personnes seront touch\u00e9es par ce changement, a annonc\u00e9 mardi Tamedia. Interview de Gr\u00e9goire Nappey, r\u00e9dacteur en chef du Matin."], "alternativeTitle": ["Les journaux 20 Minutes et Le Matin vont regrouper leurs r\u00e9dactions / FOR_2017-08-22T18:00:00_developpement-1", "Forum du 22.08.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/7160484.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8842559", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8842548"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "1er d\u00e9veloppement : La tourn\u00e9e \u00e9lectorale des candidats PLR au Conseil f\u00e9d\u00e9ral est lanc\u00e9e", "id": "sound-99517056-D24E-4894-9CC4-9985156644A6", "durationSec": 317, "publicationDate": "2017-08-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : CATINFO_AOU2017\r\nIsabelle Moret, Pierre Maudet et Ignazio Cassis ont pr\u00e9sent\u00e9 leurs positions dans les diff\u00e9rents grands dossier politiques du moment \u00e0 Zoug lundi soir. Si le d\u00e9bat a soigneusement \u00e9t\u00e9 \u00e9vit\u00e9, Pierre Maudet et Ignazio Cassis s'en sont mieux sortis qu'Isabelle Moret selon l'avis g\u00e9n\u00e9ral.\r\n\r\n* * La tourn\u00e9e \u00e9lectorale des candidats PLR au Conseil f\u00e9d\u00e9ral est lanc\u00e9e VU QU'IL Y A UNE TRAD A FAIRE, C'EST MIEUX QUE LES SONS PARTENT DE LAUSANNE. !!!!FAIRE LA TRAD PAR L'EQUIPE DU MATIN!!!! Le son \u00e0 traduire ne sera donc pas dans Pr\u00eat \u00e0 diffuser, mais dans Productions. RG\r\nIntro:\r\nC'est la premi\u00e8re fois qu'ils se sont montr\u00e9s en public. Les trois candidats PLR au Conseil f\u00e9d\u00e9ral en lice pour succ\u00e9der \u00e0 Didier Burkhalter sont en tourn\u00e9e \u00e9lectorale. Ils \u00e9taient hier soir \u00e0 Zoug pour livrer leurs positions dans les diff\u00e9rents grands dossiers politiques du moment. Rouven Gueissaz, vous avez suivi cette rencontre. C'\u00e9tait pr\u00e9vu: les candidats n'ont pas vraiment d\u00e9battu.\r\nTexte:\r\nNon, le d\u00e9bat devait \u00eatre soigneusement \u00e9vit\u00e9. C'\u00e9tait la consigne donn\u00e9e aux candidats qui se sont content\u00e9s de se montrer et de vendre leurs positions. Le PLR zougois est la premi\u00e8re section \u00e0 s'\u00eatre port\u00e9e volontaire pour organiser la rencontre \u00e0 la demande du PLR suisse. Et un constat: les zougois, tout comme la plupart des Suisses allemands d'ailleurs, connaissent mal Isabelle Moret et Pierre Maudet.\r\nRELANCE: Et mieux le grand favori Ignazio Cassis?\r\nOui, gr\u00e2ce \u00e0 son r\u00f4le de chef de groupe. Hier soir, il est apparu tr\u00e8s calme, tr\u00e8s confiant, comme \u00e0 son habitude, un peu comme s'il n'avait pas besoin de faire campagne, contrairement \u00e0 ses deux adversaires. Une analyse qu'il ne partage pas, \u00e9coutez Ignazio Cassis.\r\nSON 25''\r\nLes trois se sont exprim\u00e9s dans un allemand parfait. Isabelle Moret a m\u00eame parl\u00e9 en dialecte. La candidate vaudoise ne devait pas venir hier soir \u00e0 Zoug, mais elle s'est finalement arrang\u00e9e.\r\nSON 27''\r\nQuant \u00e0 Pierre Maudet, il a conquis la salle. La presse al\u00e9manique aime bien le comparer au pr\u00e9sident fran\u00e7ais Emmanuel Macron. Le public aussi, en tous cas hier soir... Mais comparaison n'est pas raison pour le conseiller d'\u00e9tat genevois.\r\nSON 49''\r\nRELANCE: Qui s'en est le mieux sorti au final?\r\nDe l'avis g\u00e9n\u00e9ral, Pierre Maudet. Ensuite Ignazio Cassis. La prestation d'Isabelle Moret en a d\u00e9\u00e7u plus d'un, \u00e0 commencer par le pr\u00e9sident du PLR zougois Andreas Hostettler.\r\nSON 20''\r\nTRADUCTION HOMME:\r\n((\"Je crois que les deux messieurs ont un coup d'avance. La dame... Ma foi elle \u00e9tait un peu \u00e0 la tra\u00eene. Elle manquait de confiance... Le courant n'a pas pass\u00e9, les gens n'ont pas vraiment compris ce qu'elle voulait dire. C'\u00e9tait un peu dommage, parce que les femmes ont aussi un r\u00f4le \u00e0 jouer.\"))\r\nDe l'avis g\u00e9n\u00e9ral, si l'\u00e9lection avait eu lieu hier soir dans l'h\u00f4tel zougois o\u00f9 s'est d\u00e9roul\u00e9e la rencontre, c'est Pierre Maudet, en candidat des id\u00e9es et du contenu, qui l'aurait emport\u00e9.\r\nSON 42''\r\nRELANCE: Seulement, c'est l'assembl\u00e9e f\u00e9d\u00e9rale qui choisit, et non le peuple...\r\nC'est pour \u00e7a que la rencontre d'hier soir avait quelque chose d'absurde. La tourn\u00e9e des candidats se poursuit demain \u00e0 B\u00e2le. Ils se rendront aussi \u00e0 Fribourg vendredi. Mais l'\u00e9tape d\u00e9cisive, c'est \u00e9videmment les auditions le 1er septembre devant le groupe parlementaire PLR. Et l\u00e0, c'est un autre public qu'il faut convaincre...\r\nExtro:\r\nMerci... Quant \u00e0 l'\u00e9lection du successeur de Didier Burkhlater, c'est pour dans un petit mois... Le 20 septembre.", "alternativeExcerpt": ["Isabelle Moret, Pierre Maudet et Ignazio Cassis ont pr\u00e9sent\u00e9 leurs positions dans les diff\u00e9rents grands dossier politiques du moment \u00e0 Zoug lundi soir. Si le d\u00e9bat a soigneusement \u00e9t\u00e9 \u00e9vit\u00e9, Pierre Maudet et Ignazio Cassis s\u2019en sont mieux sortis qu\u2019Isabelle Moret selon l\u2019avis g\u00e9n\u00e9ral."], "alternativeTitle": ["La tourn\u00e9e \u00e9lectorale des candidats PLR au Conseil f\u00e9d\u00e9ral est lanc\u00e9e / JDM_2017-08-22T07:16:00_1er-developpement", "Le Journal du matin du 22.08.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8857739.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8842514", "isOnline": true, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gueissaz, Rouven", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8842499"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "Avis de temp\u00eate de neige sur Mars", "id": "sound-4104E508-2118-4D7C-99DF-95FB1F75F07B", "durationSec": 741, "publicationDate": "2017-08-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Si des tornades de poussi\u00e8res sont fr\u00e9quentes sur la plan\u00e8te rouge, ce sont des temp\u00eates de neige qui sont annonc\u00e9es pour la fin ao\u00fbt 2017. \r\nLes d\u00e9tails sur ce ph\u00e9nom\u00e8ne avec Aymeric Spiga, plan\u00e9tologue au Laboratoire de m\u00e9t\u00e9orologie dynamique de l'Universit\u00e9 Pierre et Marie Curie, \u00e0 Paris, et auteur d'un article sur le sujet dans la revue \"Nature Geoscience\". Un sujet propos\u00e9 par C\u00e9cile Gu\u00e9rin.", "alternativeExcerpt": ["Si des tornades de poussi\u00e8res sont fr\u00e9quentes sur la plan\u00e8te rouge, ce sont des temp\u00eates de neige qui sont annonc\u00e9es pour la fin ao\u00fbt 2017. \nLes d\u00e9tails sur ce ph\u00e9nom\u00e8ne avec Aymeric Spiga, plan\u00e9tologue au Laboratoire de m\u00e9t\u00e9orologie dynamique de l\u2019Universit\u00e9 Pierre et Marie Curie, \u00e0 Paris, et auteur d'un article sur le sujet dans la revue \"Nature Geoscience\". Un sujet propos\u00e9 par C\u00e9cile Gu\u00e9rin."], "alternativeTitle": ["Avis de temp\u00eate de neige sur Mars / CQFD_2017-08-22T10:04:15_sequence-1", "CQFD du 22.08.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8827780", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197792.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "plan\u00e9tologue", "name": "Spiga, Aymeric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8827775"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le Journal de 7h : Le Journal de 7h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Julien Bangerter", "id": "sound-90FA0698-66B6-4E1B-BB65-59EA05BC32F0", "durationSec": 918, "publicationDate": "2017-08-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Prabonnaud;Jo\u00eblle, membre du PLR zougois;Denis Boivin, avocat fiscaliste;Son d'ambiance enfants;Lucie, initiatrice du groupement la \"Caravane buissoni\u00e8re\";Am\u00e9lie, membre \"Caravane buissoni\u00e8re\", ind\u00e9pendante;Bonamici\r\n\r\n\r\n* * Le Journal de 7h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Julien Bangerter (JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL INDIC) \r\n(07/MULTI CP TRUMP PA) Donald Trump exclut donc pour l'heure tout retrait militaire d'Afghanistan.\r\nIl a donn\u00e9 sa vision cette nuit  cette nuit...\u00e0 Washigiotn...de  ce qui est la plus longue...intervention militalire \u00e0 l'\u00e9tranger...de toute l'histoire am\u00e9ricaine...\r\nLe pr\u00e9sident am\u00e9ricain ouvre donc la voie \u00e0 un renforcement de la pr\u00e9sence des troupes am\u00e9ricaine en Afghanistan.... \r\nAu nom de la lutte contre le terorrisme...\r\nIl a  aussi accus\u00e9 le Pakistan de servir de repaire aux terroristes et de ne pas faire assez pour les combattre. \r\nDe Washington, l'analyse de Laurent Burkhalter.\r\n((C'est un volte face. qu'il reconnait lui-m\u00eame. Apr\u00e8s avoir longtemps accus\u00e9 ses pr\u00e9decesseurs de gaspiller des vies humaines et de l'argent en Afghanistan.Donald Trump explique que ses g\u00e9n\u00e9raux l'ont finallement convaincus de renforcer les effectifs dans l'int\u00e9r\u00eat de la s\u00e9curit\u00e9 nationale.\r\nMais il n'articule aucun chiffre, aucune date. \u00ab Nos ennemis ne doivent pas connaitre nos plans \u00bb a-t-il dit. Le Pentagone demande 4000 homme suppl\u00e9mentaires, qui se rajouterait aux quelques 8000 sur place. Des effectifs bien en dessous des quelques 100 000 soldats sous Barack Obama, mais Trump est persuad\u00e9 d'avoir la bonne strat\u00e9gie!\r\nIl met la pression sur le Pakistan, l'Afghanistan, l'Inde et d'autres alli\u00e9s pour en faire d'avantage contre les Talibans.mais l\u00e0 aussi, le 45 \u00e8me pr\u00e9sident am\u00e9ricain n'offre aucun d\u00e9tail qui le diff\u00e9rencierait de ses pr\u00e9d\u00e9cesseurs pour d\u00e9finitivement remporter une guerre qui dure depuis 16 ans, la guerre la plus longue de l'histoire des Etats-Unis.\r\nLaurent Burkhalter, RTS info, Washington.))\r\n(20/ Guerre d'Afghanistan - chiffre et histoire) 16 ans de guerre...\r\nC'est donc le plus long conflit dans lequel se sont engag\u00e9s les Etats-Unis..\r\n2'400 militaires am\u00e9ricains sont morts et Washington a d\u00e9pens\u00e9 des centaines de milliards de francs.  \r\nRomain Bardet, vous nous rappelez les points-cl\u00e9 de ce conflit. \r\nL'offensive am\u00e9ricaine est lanc\u00e9e par le pr\u00e9sident Georges W Bush moins d'un mois apr\u00e8s les attentats du 11 septembre 2001...le r\u00e9gime taliban ayant refus\u00e9 de livrer le chef d'Al Qaida Oussama Ben Laden. \r\nLes talibans seront rapidement renvers\u00e9s par Washington et la cohalition occidentale. Mais deux ans plus tard les efforts am\u00e9ricains vont se concentrer sur un autre conflit...en Irak. Avec la r\u00e9apparition en Afghanistan des talibans et d'autres groupes islamistes.\r\nBarack Obama, \u00e9lu en 2008, avait promi de mettre fin aux conflits. De nouveaux soldats sont envoy\u00e9s pour briser l'\u00e9lan des talibans et renforcer les institution du pays. Fin 2011 pr\u00e8s de 100 000 militraires am\u00e9ricains sont sur place.\r\nUn nombre qui va diminuer apr\u00e8s la signauture il y a trois ans par l'Afghanistan d'un accord, avec les Etats Unis et l'Otan.... mais la situation s\u00e9curitaire sur place se d\u00e9t\u00e9riore. Aujourd'hui au total 13'500 soldats \u00e9trangers sont pr\u00e9sents...deux tiers sont am\u00e9ricains.\r\n(12/MAROC/REAX BARCELONE PA) ***On reste \u00e0 l'\u00e9tranger...Quatre suspects arr\u00eat\u00e9s suite aux attentats en Catalogne...doivent \u00eatre pr\u00e9sent\u00e9s aujourd'h'ui \u00e0 la justice...\r\nSelon la police catalane, les huit autres membres pr\u00e9sum\u00e9s des attaques de Barcelone et Cambrils...ont \u00e9t\u00e9 tu\u00e9s.\r\nHier soir....la cavale a pris fin pour l'homme le plus recherch\u00e9 d'Europe. Lconducteur pr\u00e9sum\u00e9 du v\u00e9hicule b\u00e9lier..de Barcelone.a \u00e9t\u00e9 abattu..par la police...dans le village de Subiratas...\u00e0 50 km de la capitale catalane..\r\nLe suspect \u00e9tait un jeune Marocain de 22 ans...qui avait grandi en Espagne.\r\nLe Maroc...pays d'origine de plusieurs membres...de ce r\u00e9seau \u00e0 l'origine des attaques de jeudi dernier...\r\nDe l'autre c\u00f4t\u00e9 de la M\u00e9diterrann\u00e9e...comment les Marocains...r\u00e9agissent-ils?\r\nPetit tour du net...sign\u00e9 Fr\u00e9d\u00e9rique Pra-bonnaud...\r\n 1'05\r\n((\u00ab J'ai honte de partager la m\u00eame origine qu'un terroriste \u00bb: il suffit de lire les r\u00e9actions \u00e0 ce blog pour avoir une id\u00e9e des d\u00e9bats qui animent les r\u00e9seaux sociaux ici depuis qu'on a appris que plusieurs des terroristes \u00e9taient marocains. Son auteur explique: \u00ab Ne nous voilons pas la face et reconnaissons un fait: notre culture (ambiante, actuelle) produit l'id\u00e9ologie terroriste. On sait tous que ces actes n'ont rien \u00e0 voir avec l'islam, mais depuis plusieurs ann\u00e9es, une culture v\u00e9hicul\u00e9e sous le manteau de l'islam produit cette intol\u00e9rance envers autrui \u00bb. La faute conclut-il \u00e0 \u00ab l'\u00e9chec de l'\u00e9ducation qui n'enseigne pas assez le respect dans la diff\u00e9rence \u00bb. Il n'y a pas \u00e0 avoir honte r\u00e9pondent d'autres Marocains, comme celui-ci: \u00ab Ces terroristes ne repr\u00e9sentent ni l islam ni le Maroc. Ils ne sont pas musulmans juste des barbares assoiff\u00e9s de sang et de tuerie \u00bb. Ou encore: \u00ab Ils repr\u00e9sentent le terrorrisme et seulement le terrorristes et ils sont les ennemis de l humanit\u00e9 toute entiere \u00bb. Ce ph\u00e9nom\u00e8ne d'islamisme prends notre identit\u00e9 en otage, regrette l'un. \u00ab Ce ne sont pas des marocains, assure l'autre, mais des Espagnols rat\u00e9s \u00bb. Beaucoup pr\u00e9cise que ces jeunes ont grandi ou sont n\u00e9s \u00e0 l'\u00e9tranger. Et une crainte revient chez les Marocains ces derniers jours: celle de l'islamophobe en Espagne et ailleurs en Europe.))\r\n(ITA - S\u00e9isme \u00e0 Ischia) A la une aussi ce matin...le sud de l'Italie frapp\u00e9 par un nouveau s\u00e9isme...\r\nTremplement de magnitude 4...hier soir... sur l'\u00eele tourisitque d'Isquia...pr\u00e8s de Naples...\r\nBilan provisoire : 1 mort et 25 bless\u00e9s...mais plusieurs habitants pourraient enocre se trouver sous les d\u00e9combres.\r\nEn pleine saison touristique...la secoussse a d\u00e9clench\u00e9...des sc\u00e8nes de panique dans les rues.\r\nPlusiesurs b\u00e2timents, dont une \u00e9glise se sont effondr\u00e9s...notamment dans  les petits villages de Casamicciola et Lacco Ameno...\r\nL'unique h\u00f4ptal de l'\u00eele a d\u00fb \u00eatre \u00e9vacu\u00e9...avant de finalement pouvoir rouvrir ses portes...\r\nIsquia...a d\u00e9j\u00e0 connu plusieurs s\u00e9ismes importants par le pass\u00e9...Le plus grave...il y a 130 ans...avait fait plus de 2 mille victimes.\r\n(01/PLR ZOUG ITV JOELLE) ***Retour en Suisse...\u00e0 moins d'un mois de l'\u00e9lection au Conseil f\u00e9d\u00e9ral...les candidats du PLR ont entam\u00e9 hier soir...leur tourn\u00e9e...\r\nLa Vaudoise sabelle Moret, le Genevois Pierre Maudet et le Tesinois Ignazio Cassis\r\nIls \u00e9taient tous les trois hier soir...\u00e0 Zoug..devant une salle comble...Mais ausis il faut bien le dire...sur un terrain conquis\r\nLes trois candidats se sont expirm\u00e9s en allemand...mais n'ont pas d\u00e9batu frontalement..\r\nIls se sont content\u00e9s de s'exprimer sur les grands dossiers politiques actuels. \r\nMais alors quelles imppressions ont fait les candidats...\r\nEcoutez...le bilan que tire...Jo\u00eblle....l'une des membre du PLR zougois...\r\n  44''\r\nPropos recueilis \u00e0 Zoug...par Rouven Guessaiz.\r\nLes trois candidats PLR poursuivront leur tourn\u00e9e...demain \u00e0 B\u00e2le...puis  ils seront \u00e0 Fribourg, vendredi\r\n(D1/BAISSE TVA IMPACT PI) L'autre grand rendez-vous politique...du mois de septembre en Suisse...ce sera le 24 septembre : la votation sur la r\u00e9forme des retraites.\r\nLa pr\u00e9voyance 2020...un des plus gros dossiers de cette l\u00e9gislature.\r\nAu coeur de la campagne...les syndicats ont lanc\u00e9...hier une pique aux organisation \u00e9conomiques...qui dans l'ensemble refusent cette r\u00e9forme...\r\nEn cause: la TVA. \r\nLa taxe doit financer en partie la r\u00e9forme des retraites...\r\nMais si la r\u00e9forme est finalement efus\u00e9e par le peuple...alors la TVA baissera...\r\nLes explications de Guillaume Meyer...\r\n  1'42\r\n((Le taux ordinaire passera de 8 \u00e0 7,7%, une baisse qui profitera directement aux entreprises. Et c'est ce qui d\u00e9range les syndicats. Le premier secr\u00e9taire de l'Union syndicale suisse, Daniel Lampart, a sonn\u00e9 la charge dimanche dans la SonntagsZeitung. Il accuse la droite et les organisations \u00e9conomiques de vouloir s'offrir une baisse fiscale \u00e0 bon compte, en cherchant \u00e0 torpiller la r\u00e9forme des retraites. Une baisse fiscale que les entreprises ne r\u00e9percuteront pas sur les consommateurs, selon lui. Cet argument fait r\u00e9agir l'avocat fiscaliste Denis Boivin. Pour lui, on ne peut pas \u00eatre aussi affirmatif.\r\nBOIVIN PAS D'EXP\u00c9RIENCE\r\nPas de changement, donc, pour les denr\u00e9es alimentaires ou les m\u00e9dicaments. Par contre, pour d'autres marchandises ou prestations, le taux baissera bel et bien si la r\u00e9forme \u00e9choue. Certaines entreprises pourraient alors \u00eatre tent\u00e9es d'empocher la diff\u00e9rence. En particulier celles qui affichent leurs prix TVA inclus, comme les restaurants. Denis Boivin.\r\nBOIVIN TENTATION\r\nPour Denis Boivin, il en va tout autrement des grands distributeurs. Coop et Migros sont sous \u00e9troite surveillance des organisations de consommateurs. Raison pour laquelle, selon lui, ces deux enseignes feraient b\u00e9n\u00e9ficier leurs clients d'une \u00e9ventuelle baisse de TVA.))\r\n(Bref a\u00e9ropole) Certains attendaient ce premier coup de pioche...depuis pr\u00e8s de dix ans...\r\nDans le canton de Vaud...l'a\u00e9ro-p\u00f4le de Payerne est entr\u00e9 hier..dans sa phase concr\u00e8te...\r\nD'ici un an et demi...le b\u00e2timent construit...abritera la soci\u00e9t\u00e9 Speedwings...et sa flotte de sept jets...\r\nIl accueillera \u00e9glament...des surfaces...\u00e0 disposition des entreprises...\r\nLa syndique de Payerne...Christelle Luisier l'a dit hier. Elle esp\u00e8re faire de cet a\u00e9ro-p\u00f4le...un moteur de d\u00e9veloppement pour toute la r\u00e9gion...\r\n(D4/15MIN HOMESCHOOLING VD RE) Dans la Broye...comme dans le reste du canton de Vaud d'ailleurs...des milliers d'\u00e9l\u00e8ves ont retrouv\u00e9 hier...leurs cahiers et pupitres...\r\n***Mais pour certains...cette rentr\u00e9e...s'est faite \u00e0 la maison...un nombre croissant de familles font le choix de scolariser leur enfant dans leur domicile...\r\nEn particulier en terre vaudoise....o'u la politique en la mati\u00e8re est plut\u00f4t lib\u00e9rale...\r\n.\r\nLe canton  compte aujourd'hui environ 400 enfants qui suivent un enseignement \u00e0 domicile.\r\n Il s'agit d'une infime minorit\u00e9, mais ce nombre a quintupl\u00e9 en quelques ann\u00e9es, et on parle de plus en plus de...\"homeschooling\". \r\nCette semaine, nos coll\u00e8gue 15 Minutes se penche sur ce ph\u00e9nom\u00e8ne. \r\nPremi\u00e8re \u00e9tape, le refuge de Beauregard pr\u00e8s de Moudon\r\nQuelques parents f\u00eataient hier la \"non-rentr\u00e9e\" de leurs petits\r\n  1'30\" \r\nL'\u00e9cole \u00e0 la maison, Qui sont ces parents qui choisissent ce mode d'\u00e9ducation et quel est l'impact sur les enfants?\r\nC'est le sujet de quinze minutes cette semaine. A retrouver sur les r\u00e9seaux hashstag 15RTS\r\n(16/PORTUGAL REUSSITE SEFEROVIC PA) Lui...et bien..il fait fondre...de plaisir...les supporters d'un des clubs de foots... les plus populaires du monde...\r\nLe Zurichois Haris Seferovic...brille...depuis le d\u00e9but de l'\u00e9t\u00e9 sous les couleurs du Benfica Lisbonne...\r\nEn pleine confiance...dans sa nouvelle \u00e9quipe...il a marqu\u00e9 pour l'instant \u00e0 chacun de ses matchs.\r\n 4 buts en 4 parties officielles...avec Benfica...et ses nombreus supporters en Suisse aussi...\r\nLe r\u00e9cit \u00e0 Lisbonne...d'Olivier Bonamici...\r\n  1'03\r\n((La presse portugaise a d\u00e9j\u00e0 surnomm\u00e9 Seferovic le \"couteau suisse\", une r\u00e9f\u00e9rence \u00e0 sa lame de butteur, tr\u00e8s affin\u00e9e. Pourtant \u00e0 son arriv\u00e9e, les supporters \u00e9tainet dubitatifs... Les statistiques de butteur de Seferovic n'ont jamais \u00e9t\u00e9 fameuses, certains m\u00eame disent qu'au court  de sa carri\u00e8re il a re\u00e7u plus de carton jaunes. Mais sur le terrain pour l'instant, tout se passe \u00e0 merveille. Ils forment, avec le br\u00e9silien Jonas, un duo qui bat des records d'efficacit\u00e9, neuf buts \u00e0 eux deux en cinq matchs! Pour une paire d'attaquants, c'est du jamais vu au Benfica depuis 41 ans. Attention, n\u00e9anmoins, \u00e0 ne pas s'enflammer les 180'000 sociaux sont extr\u00eament exigeants et Seferovic n'a pas encore disput\u00e9 de grand classico contre Porto et le sporting. Du c\u00f4t\u00e9 du Benfica, on esp\u00e8re \u00e9galement qu'il ne sera pas aussi efficace le 10 octobre prochain. Ce sera contre le Portugal, pour les \u00e9l\u00e9iminatoires de la coupe du monde 2018 et ce sera dans une enceinte qui est d\u00e9sormais la sienne:  le stade de la Louche. Olivier Bonamici pour RTS info Lisbonne))\r\n(METEO) \r\n(JDM JOURNAL FIN TAPIS) \r\n(JDM JOURNAL FIN TAPIS) \r\n(SOUS LA BARRE)", "alternativeTitle": ["Le Journal de 7h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Julien Bangerter", "Le Journal de 7h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Julien Bangerter  / JDM_2017-08-22T07:00:00_le-journal-de-7h", "Le Journal de 7h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Julien Bangerter  / JDM_2017-08-22T07:00:00_le-journal-de-7h"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8842516", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677649.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gueissaz, Rouven", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Meyer, Guillaume", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Davis, Jordan", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bangerter, Julien", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bangerter, Julien", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "Correspondant", "name": "Bonamici, Olivier", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Burkhalter, Laurent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bardet, Romain", "type": "Participant"}, {"role": "Correspondant", "name": "Prabonnaud, Fr\u00e9d\u00e9rique", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8842516", "ece-8842500"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "Dessine-moi un nuage: le nom des nuages", "id": "sound-0F767859-44BD-41B3-9588-DE4002C042C7", "durationSec": 796, "publicationDate": "2017-08-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Du 21 au 25 ao\u00fbt 2017, Huma Khamis vous propose une s\u00e9rie consacr\u00e9e aux nuages.\r\nAvec Philippe Jeanneret, le Monsieur M\u00e9t\u00e9o de la RTS, d\u00e9couvrez les diff\u00e9rentes genres, esp\u00e8ces et vari\u00e9t\u00e9s qui permettent de classer les nuages.", "alternativeExcerpt": ["Du 21 au 25 ao\u00fbt 2017, Huma Khamis vous propose une s\u00e9rie consacr\u00e9e aux nuages.\nAvec Philippe Jeanneret, le Monsieur M\u00e9t\u00e9o de la RTS, d\u00e9couvrez les diff\u00e9rentes genres, esp\u00e8ces et vari\u00e9t\u00e9s qui permettent de classer les nuages."], "alternativeTitle": ["Dessine-moi un nuage: le nom des nuages / CQFD_2017-08-22T10:04:15_sequence-3", "CQFD du 22.08.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8827780", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197792.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "M\u00e9t\u00e9orologue chez M\u00e9t\u00e9osuisse", "name": "Fontannaz, Lionel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS, pr\u00e9sentateur M\u00e9t\u00e9o TV, Pr\u00e9sentateur M\u00e9t\u00e9o RTS", "name": "Jeanneret, Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8827773"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Les s\u00e9ries d'\u00e9t\u00e9 de l'Info 1 : Regards d'immigr\u00e9s sur la Suisse (2/5): l'int\u00e9gration sur le march\u00e9 du travail", "id": "sound-9B637EAA-20C4-44A9-810B-DF1F662DA619", "durationSec": 273, "publicationDate": "2017-08-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Chaque ann\u00e9e, des dizaines de milliers d'immigr\u00e9s \u00e9lisent domicile en Suisse. Un an apr\u00e8s leur arriv\u00e9e dans notre pays, certains d'entre eux t\u00e9moignent de ce qu'ils ont v\u00e9cu en Suisse, sensibilis\u00e9s \u00e0 nos valeurs, \u00e0 nos coutumes, tout en gardant leur regard critique face \u00e0 notre fonctionnement. En rediffusion.\r\n\r\n* * Regards d'immigr\u00e9s sur la Suisse (2/5): l'int\u00e9gration sur le march\u00e9 du travail Second \u00e9pisode de notre s\u00e9rie, en nouvelle diffusion, sur les immigr\u00e9s en Suisse.  Aujourd'hui, nous allons nous int\u00e9resser \u00e0 leur int\u00e9gration professionnelle. Le premier constat, Dominique Choffat,  c'est que l'initiative sur l'immigration de masse est d\u00e9j\u00e0 mise en oeuvre par certains employeurs.\r\n  4'10 ((TYPE FAUX DIRECT, LE SON COMMENCE PAR \"ALORS\"...))\r\n((Alors, les personnes qui t\u00e9moignent ont d\u00e9croch\u00e9 un travail fixe, en Suisse.\r\nMais souvent, l'\u00e9poux ou l'\u00e9pouse de ces immigr\u00e9s aimerait s'int\u00e9grer professionnellement. \r\nEt ce n'est pas facile, comme en t\u00e9moigne Nadia Verscheure. \r\nElle est Belge, m\u00e8re au foyer, et elle a suivi son \u00e9poux qui travaille \u00e0 l'\u00e9cole polytechnique f\u00e9d\u00e9rale de Lausanne. \r\nSON 0'33'' Nadia Verscheure / apr\u00e8s 9 f\u00e9vrier, priorit\u00e9 aux Suisses\r\n***Les immigr\u00e9s ont le sentiment d'une certaine pr\u00e9f\u00e9rence indig\u00e8ne, mais aussi d'autres avantages pour les Suisses.\r\n\"c'est bien normal\", m'ont souvent dit les travailleurs \u00e9trangers. \r\nNormal de privil\u00e9gier les Suisses pour certains emplois o\u00f9 la concurrence fait rage.\r\nNormal aussi, de diff\u00e9rencier, dans certains cas, les conditions professionnelles.\r\nC'est l'avis d'Arturo Moreno.\r\nIl est Espagnol, et travaille comme technicien des mises en service de trains chez Bombardier. \r\nSON 0'36''  Arturo Moreno\r\n\"Chaque pays doit privil\u00e9gier un peu ses gens.\"\r\nMais cette diff\u00e9rence de salaires \u00e9voqu\u00e9e, elle n'existe ni dans les entreprises publiques, ni dans les secteurs o\u00f9 la convention collective de travail est pr\u00e9cise \u00e0 cet \u00e9gard.\r\n***La question du domicile s'est aussi pos\u00e9e. Et dans les cantons de Vaud et Gen\u00e8ve, certaines entreprises brisent un tabou.\r\nCertaines grandes soci\u00e9t\u00e9s ont demand\u00e9 \u00e0 l'un ou l'autre de leurs futurs collaborateurs \u00e9trangers s'ils pr\u00e9f\u00e9raient vivre en Suisse, ou en France voisine. \r\nEt dans le contexte politique actuel vis \u00e0 vis des frontaliers, ce type de d\u00e9marche peut surprendre.\r\nOlivier Verscheure en dessine les raisons, pour ce qui le concerne. Il dirige le nouveau centre suisse des donn\u00e9es \u00e0 l'EPFL. \r\nIl est Belge, mais sa famille a v\u00e9cu en France, juste avant de s'\u00e9tablir en Suisse.\r\nSON 0'27''  Olivier Verscheure /  frontalier\r\n***Et une autre source d'\u00e9tonnement, c'est notre qualit\u00e9 de vie.\r\nEt pas seulement nos salaires \u00e9lev\u00e9s en comparaison internationale. \r\nEsther Mveng a d\u00e9couvert un autre aspect qualitatif: l'existence des week-ends. \r\nElle est double nationale, am\u00e9ricaine et canadienne, et dirige une entreprise de conseil \u00e0 Neuch\u00e2tel, sii experts.\r\nSON 0'24''   Esther Mveng\r\nMais la plupart des immigr\u00e9s ne comptent pas leurs heures. \r\nen particuliers ceux qui sont employ\u00e9s avec une tr\u00e8s forte valeur ajout\u00e9e.\r\nCertains sont de vrais forcen\u00e9s au travail. FIN))", "alternativeExcerpt": ["Chaque ann\u00e9e, des dizaines de milliers d'immigr\u00e9s \u00e9lisent domicile en Suisse. Un an apr\u00e8s leur arriv\u00e9e dans notre pays, certains d'entre eux t\u00e9moignent de ce qu'ils ont v\u00e9cu en Suisse, sensibilis\u00e9s \u00e0 nos valeurs, \u00e0 nos coutumes, tout en gardant leur regard critique face \u00e0 notre fonctionnement. En rediffusion."], "alternativeTitle": ["Regards d'immigr\u00e9s sur la Suisse (2/5): l'int\u00e9gration sur le march\u00e9 du travail / JDM_2017-08-22T06:22:00_les-series-d-ete-de-l-info-1", "Le Journal du matin du 22.08.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8090761.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8842514", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Choffat, Dominique", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8842502"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "L'Angola face au pi\u00e8ge du n\u00e9potisme", "id": "sound-44431A09-CF4D-4897-8D1F-EB0232EDDA84", "durationSec": 610, "publicationDate": "2017-08-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : CATINFO_AOU2017\r\nApr\u00e8s 38 ans au pouvoir, Jos\u00e9 Eduardo Dos Santos va quitter la pr\u00e9sidence de l'Angola, une d\u00e9cision rare de la part d'un autocrate africain. Interview de Didier P\u00e9clard, politologue, sp\u00e9cialiste de l'Afrique subsaharienne et ma\u00eetre d'enseignement au Global Studies Institute \u00e0 Gen\u00e8ve.\r\n\r\n* * L'Angola face au pi\u00e8ge du n\u00e9potisme   \r\nInvit\u00e9 :\r\nDidier P\u00e9clard, vous \u00eates politologue, sp\u00e9cialiste de l'Angola et directeur du Master en \u00e9tudes Africaines \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve. \r\nDir ST GE \r\n(portable : ** 67)\r\n*** Il est dans le top 3 des chefs d'Etat depuis le plus longtemps au pouvoir. \r\nMais apr\u00e8s 38 ans au pouvoir, Jos\u00e9 Eduardo Dos Santos va quitter la pr\u00e9sidence de l'Angola.\r\nL'historique chef d'Etat qui dirige le pays depuis 1979 va passer la main \u00e0 l'occasion des \u00e9lections l\u00e9gislatives qui ont lieu demain dans le pays.\r\nUn d\u00e9part volontaire d'un autocrate en Afrique, c'est suffisamment rare pour \u00eatre relev\u00e9.\r\nSon successeur presque d\u00e9sign\u00e9 Joao Louren\u00e7o, devrait assurer la continuit\u00e9, mais avec la chute du cours du p\u00e9trole en 2014, il h\u00e9rite d'un pays en pleine crise \u00e9conomique... \r\nPour parler des enjeux de cette \u00e9lection en Angola, on accueille Didier P\u00e9clard. Bonsoir !\r\nDidier P\u00e9clard, vous \u00eates politologue, sp\u00e9cialiste de l'Angola et directeur du Master en \u00e9tudes Africaines \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve. \r\n- Alors premi\u00e8re question : le pr\u00e9sident Dos Santos (74 ans) qui passe la main, volontairement, \u00e7a vous surprend ? c'est une lassitude du pouvoir, des probl\u00e8mes de sant\u00e9 ou c'est l'assurance d'une succession maitris\u00e9e ?\r\n- L'Angola c'est l'un des deux plus gros producteurs de p\u00e9trole d'Afrique, c'est aussi un pays aux in\u00e9galit\u00e9s extr\u00eamement marqu\u00e9es... comment vit la population sur place ?\r\n- Deux personnages marquants de cette oligarchie au pouvoir : les enfants du pr\u00e9sident Dos Santos. Isabel et Jos\u00e9 Filomeno, respectivement femme la plus riche d'Afrique, \u00e0 la t\u00eate de la compagnie p\u00e9troli\u00e8re nationale Sonangol, et lui pr\u00e9sident du fonds souverain angolais. Malgr\u00e9 ces \u00e9carts, la population vote encore pour le MPLA, le Mouvement populaire de lib\u00e9ration de l'Angola ?\r\n- On l'a dit, la production de p\u00e9trole assure la richesse des \u00e9lites du pays, or 60% du p\u00e9trole angolais provient de l'enclave du Cabinda, un bout de terre coinc\u00e9 entre Congo Brazzaville et R\u00e9publique D\u00e9mocratique du Congo, avec surtout une r\u00e9bellion, une guerre larv\u00e9e depuis plus de 42 ans... cette \u00e9lection peut-elle changer les choses au Cabinda ?\r\n- Lors de cette \u00e9lection, est-ce qu'on peut craindre des violences comme dans d'autres pays africains ?\r\n(\u00e0 priori non, sauf si le MPLA gagne avec une marge sup\u00e9rieure \u00e0 70%, ce qui laisserait penser \u00e0 une \u00e9lection truqu\u00e9e)\r\n- L'opposition en Angola a du se renforcer pendant la crise \u00e9conomique, on suppose que le parti au pouvoir a du perdre quelques plumes dans l'opinion publique... quelle place l'opposition a-t-elle pour exister ?\r\n- Le probable successeur du pr\u00e9sident Dos Santos, Joao Louren\u00e7o a promis de s'attaquer \u00e0 la corruption... or l'indice 2016 de Transparency International place le pays \u00e0 la 164e place. Un repr\u00e9sentant du parti d\u00e9j\u00e0 au pouvoir et souvent incrimin\u00e9, a-t-il r\u00e9ellement les moyens de s'attaquer \u00e0 cette corruption ?", "alternativeExcerpt": ["Apr\u00e8s 38 ans au pouvoir, Jos\u00e9 Eduardo Dos Santos va quitter la pr\u00e9sidence de l'Angola, une d\u00e9cision rare de la part d'un autocrate africain. Interview de Didier P\u00e9clard, politologue, sp\u00e9cialiste de l'Afrique subsaharienne et ma\u00eetre d'enseignement au Global Studies Institute \u00e0 Gen\u00e8ve."], "alternativeTitle": ["L'Angola face au pi\u00e8ge du n\u00e9potisme / FOR_2017-08-22T18:10:00_developpement-6", "Forum du 22.08.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8860251.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8842559", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Ma\u00eetre d'enseignement et de recherche", "name": "P\u00e9clard, Didier", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8842547"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Sport matin, le mag : Sport matin - Le VTT, une affaire suisse-allemande", "id": "sound-BDE5827C-522A-460E-BE24-FF21C4CF027D", "durationSec": 335, "publicationDate": "2017-08-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Au d\u00e9but septembre se d\u00e9rouleront les championnats du monde de VTT. La s\u00e9lection suisse, emmen\u00e9e par le champion olympique Nino Schurter, ne compte qu'un seul romand sur les 24 athl\u00e8tes s\u00e9lectionn\u00e9s.\r\n\r\n* * Sport matin - Le VTT, une affaire suisse-allemande (JDM Sports Matin) \r\n(SPORTS MATIN 22.08 VTT)  \r\n*****Sport Matin avec vous Patrick D\u00e9l\u00e9troz, bonjour.\r\nBonjour.\r\n*****D\u00e9but septembre se d\u00e9rouleront \u00e0 Cairns en Australie, les championnats du monde de VTT. \r\nLa s\u00e9lection Suisse sera emmen\u00e9e \u00e9videmment par le champion olympique Nino Schurter mais, \u00e0 la lecture de la liste des 24 athl\u00e8tes s\u00e9lectionn\u00e9s : surprise !  On y trouve qu'un romand romand et dans la cat\u00e9gorie junior U19.  Le VTT est affaire suisse-allemande ? \r\nLe VTT en cross country, la discipline olympique oui, clairement. Par contre, en VTT de descente trois romands font partie de la s\u00e9lection des sept athl\u00e8tes pour les championnats du monde et puis le VTT c'est aussi le marathon. la longue distance, mais qui n'est pas olympique,  et l\u00e0, les romands sont bien pr\u00e9sents. \r\n*****Pourquoi cette diff\u00e9rence ? \r\nIl y a l'exemple : Nino Schurter, champion olympique, 5 fois champion du monde, 5 fois vainqueur de la coupe du monde.  Florian Vogel, Lukas et Mathias Fl\u00fcckiger ou Jolanda Neff chez les femmes, autant de noms qui parlent aux amateurs de la discipline et qui sont tr\u00e8s populaires en Suisse All\u00e9manique. \r\nMais la premi\u00e8re diff\u00e9rence vient d'une culture de base du cyclisme. \r\nAlex Moos, ancien cycliste sur route et en VTT . marathon. il a remport\u00e9 le Grand Raid.nottament,  il est directeur sportif de l'\u00e9quipe VTT BMC\r\n  22''\r\nLa route, la piste, le cyclocross. qui ont r\u00e9v\u00e9l\u00e9 de grands talents en Suisse Romande, un penchant naturel dans la formation mais \u00e7a change pour des raisons simples. l'une d'elle est que   la route est devenue dangereuse et les parents pr\u00e9f\u00e8rent voir leurs enfants en nature ou sur une piste de BMX plut\u00f4t que dans la circulation. \r\n*****Et donc les VTTistes romands se tournent plut\u00f4t vers les longues distances, le marathon, pourquoi ? \r\nLes places sont ch\u00e8res en Cross Coutry en haut-niveau, surtout en Suisse, l'une des nations phares de la discipline, actuelle num\u00e9ro un mondiale et num\u00e9ro un au classement annuel 6 x sur 8 depuis 2009, les deux autres fois c'\u00e9tait la France. \r\nEt pour arriver en coupe du monde, il faut marquer des points et pour \u00e7a avoir \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s bon en junior, soit dans les trois ou  quatre meilleurs, sans quoi vous ne trouverez pas d'\u00e9quipe de haut-niveau.\r\nPourtant le six ou  le six ou septi\u00e8me junior suisse a tout a fait le niveau pour entrer  dans les 30 meilleurs mondiaux. La concurrence chez nous est donc tr\u00e8s rude. \r\n*****Et ces jeunes ne trouvent pas place dans une \u00e9quipe Suisse comme BMC.\r\nIl n'y a que cinq coureurs qui font partie de cette \u00e9quipe qui \u00e9volue au plus haut niveau mondial. Elle est compos\u00e9e de deux fran\u00e7ais dont Julien Absalon et trois suisses, tous qualifi\u00e9s pour les championnats du monde. \r\nCes \u00e9quipes suisses, il y en a quatre au plus haut niveau, ont un regard sur les jeunes d'\u00e9quipes r\u00e9serves mais \u00e0 l'exception de BMC, elles ont toute un fort accent suisse al\u00e9manique. \r\nPar contre en marathon, prenons l'exemple du grand raid. tout le monde peut s'inscrire et y glaner des points coupe du monde et progresser dans la discipline et il existe 15 \u00e9quipes au label national en Suisse, c'est compl\u00e8tement diff\u00e9rent, il y a plus de places. \r\n*****Et donc plus de place aussi pour les Romands qui pr\u00e9f\u00e8rent cette discipline, pourquoi ? \r\nIl y a une premi\u00e8re raison qui tient \u00e0 la formation. on le disait tout \u00e0 l'heure la suisse romande a une tradition de route, piste et cyclocross.  Le VTT  cross country est tr\u00e8s technique et \u00e7a s'apprend t\u00f4t.   on pourrait donc imaginer que le marathon est plus facile. Alex Moos n'est pas d'accord\r\n  29''\r\n*****Le marathon est plus populaire, c'est ce qui fait son succ\u00e8s ?\r\nOui car vous et moi pouvons sans probl\u00e8me, mais avec une peu d'entra\u00eenement quand m\u00eame, aller sur les chemins en VTT.  En prenant exemple du Grand Raid et ses quatre courses de longueur diff\u00e9rente, l'\u00e9preuve est ouverte \u00e0 tous et ceux qui ont un peu plus de talent et d'endurance peuvent esp\u00e9rer percer.  \r\nEn cross-country, les parcours de coupe du monde sont tr\u00e8s techniques, c'est un effort violent d'une heure et demi, une discipline bien diff\u00e9rente et moins populaire, r\u00e9serv\u00e9e \u00e0 l'\u00e9lite.   une \u00e9lite plus ''facile'' \u00e0 concurrencer sur les longues distances. \r\n*****Trouvera t'on \u00e0 l'avenir des romands dans l'\u00e9lite en cross country. \r\nD'apr\u00e8s les personnes que j'ai pu contacter dans le milieu, la rel\u00e8ve est prometteuse. Il y a beaucoup de jeune voir tr\u00e8s jeune dans les \u00e9preuves qui leur sont r\u00e9serv\u00e9es en coupe suisse. Et une des solutions est peut-\u00eatre celle de lier un club avec une \u00e9quipe pour avoir une vue d'ensemble sur la formation et le d\u00e9veloppement des jeunes et leur permettre d'int\u00e9grer justement une \u00e9quipe. \r\nC'est le cas du Team Prof dans le canton de Neuch\u00e2tel par exemple mais la route est longue et souvent cruelle jusqu'au tr\u00e8s haut niveau o\u00f9, on l'a dit, les places sont ch\u00e8res.", "alternativeExcerpt": ["Au d\u00e9but septembre se d\u00e9rouleront les championnats du monde de VTT. La s\u00e9lection suisse, emmen\u00e9e par le champion olympique Nino Schurter, ne compte qu\u2019un seul romand sur les 24 athl\u00e8tes s\u00e9lectionn\u00e9s.", "Au d\u00e9but septembre se d\u00e9rouleront les championnats du monde de VTT. La s\u00e9lection suisse, emmen\u00e9e par le champion olympique Nino Schurter, ne compte qu\u2019un seul romand sur les 24 athl\u00e8tes s\u00e9lectionn\u00e9s.", "Au d\u00e9but septembre se d\u00e9rouleront les championnats du monde de VTT. La s\u00e9lection suisse, emmen\u00e9e par le champion olympique Nino Schurter, ne compte qu\u2019un seul romand sur les 24 athl\u00e8tes s\u00e9lectionn\u00e9s."], "alternativeTitle": ["Sport matin \u2013 Le VTT, une affaire suisse-allemande", "Sport matin  Le VTT, une affaire suisse-allemande / JDM_2017-08-22T06:36:00_sport-matin", "Sport matin  Le VTT, une affaire suisse-allemande / JDM_2017-08-22T06:36:00_sport-matin"], "imageURL": "//www.rts.ch/8825301.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8842522", "isOnline": true, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "D\u00e9l\u00e9troz, Patrick", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8842522", "ece-8842506"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9 du 12h30 : La romanci\u00e8re romande M\u00e9lanie Chappuis publie \"O vous sours humaines\"", "id": "sound-1D4C0949-5849-4279-823D-FD16FE708198", "durationSec": 492, "publicationDate": "2017-08-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Que se passe-t-il dans la t\u00eate des femmes quand elles sont en pr\u00e9sence de l'autre f\u00e9minin? C'est \u00e0 cette question qu'a tent\u00e9 de r\u00e9pondre M\u00e9lanie Chappuis dans son nouveau roman \"O vos sours humaines\" (Editions Slatkine).\r\n\r\n* * La romanci\u00e8re romande M\u00e9lanie Chappuis publie \"O vous sours humaines\" (SLV M\u00e9lanie Chappuis) 12h30 SLV M\u00e9lanie Chappuis. \r\n** 02 ou ** 15 Auteur de \u00ab\u00a0O vous sours humaines\u00a0\u00bb, aux \u00e9ditions slatkine. Parution le 24 ao\u00fbt. Sera au livre sur les quais \u00e0 Morges d\u00e8s le 1 er septembre. DIR Studio de Gen\u00e8ve. Arrivera \u00e0 12h30.\r\nIntro\u00a0:\r\nOn va parler de femmes. \u00e0 pr\u00e9sent. de femmes.... et rien que de femmes. \r\nDe leurs \u00e9tats d'\u00e2mes. col\u00e8res. jalousies. d\u00e9sirs. passions ou rivalit\u00e9s. et des liens... si nombreux et diff\u00e9rents... qu'elles tissent entre elles..... Entre amies. ennemies. sour. ou entre m\u00e8res et filles.\r\nQue se passe-t-il dans leur t\u00eate lorsqu'elles sont en pr\u00e9sence\u00a0de l'autre f\u00e9minin? \r\nComment vivent-elles avec ces autres femmes qui les entourent au quotidien? \r\nC'est \u00e0 ces questions qu'a tent\u00e9 de r\u00e9pondre l'invit\u00e9e du 12'30 dans son tout dernier livre.\r\n. M\u00e9lanie Chappuis. Bonjour\u00a0!\r\nVous \u00eates une auteure romande bien connue. Vous avez d\u00e9j\u00e0 publi\u00e9 5 romans... plusieurs nouvelles... et vous sortez donc d'ici deux jours, un nouveau recueil de textes.... qui s'intitule.... \u00ab\u00a0O vous sours humaines\u00a0\u00bb.... aux \u00e9ditions Slatkine.\r\nUn livre qui dresse un portrait tendre... mais sans concession... des femmes d'aujourd'hui.\r\nCanevas\u00a0:\r\nM\u00e9lanie Chappuis.. Quand j'ai dit que j'allais vous recevoir, plusieurs personnes m'ont dit \u00ab\u00a0Oh, tu vas parler d'amour, de passions, de ruptures, de tristesse.\u00a0\u00bb J'ai r\u00e9pondu, \"non pas du tout. son dernier livre, n'a rien \u00e0 voir avec l'amour.\u00a0\u00bb Puis finalement, je m'apper\u00e7ois que je me suis tromp\u00e9e. . alors... c'est vrai que vous ne parlez presque pas de relations amoureuses dans ce nouvel ouvrage.... mais en revanche. on y ressent beaucoup d'amour. Est-ce que ce livre est. dans le fond. une forme de d\u00e9claration d'amour aux femmes... \u00e0 toutes les femmes\u00a0?\r\nVous dites d'ailleurs d'elles. qu'elles sont \"des sours\". c'est le titre de votre ouvrage. C'est comme \u00e7a que vous percevez les autres femmes\u00a0?\r\nPourquoi uniquement des femmes\u00a0? Il n'y a pas d'hommes dans ce livre, \u00e0 part ceux qu'elles \u00e9voquent parfois elles-m\u00eames.\r\nMais alors, est-ce que ce livre s'adresse uniquement ou avant tout aux femmes\u00a0?\r\nComment avez-vous proc\u00e9d\u00e9 pour \u00e9crire ce recueil de textes\u00a0? Quelles femmes vous ont inspir\u00e9es pour l'\u00e9crire\u00a0?\r\nOn retrouve dans ce livre des situations de tous les jours. Certaines rappelleront d'ailleurs aux lecteurs des instants r\u00e9ellement v\u00e9cus. Et.M\u00e9lanie Chappuis. Vous r\u00e9it\u00e9rez une forme d'\u00e9criture que vous aviez d\u00e9j\u00e0 arpent\u00e9e dans certains de vos ouvrages\u00a0: celle de se mettre \u00e0 la place des individus, c'\u00e9tait notamment le cas dans le livre \u00ab\u00a0dans la t\u00eate de\u00a0\u00bb. Comment faites-vous pour ressentir et vivre certaines situations qui vous sont parfois compl\u00e8tement \u00e9loign\u00e9es, je pense par exemple \u00e0 la nouvelle sur l'excision ou \u00e0 celle sur le mariage forc\u00e9\u00a0?\r\nLa force de votre ouvrage c'est de raconter une situation v\u00e9cue par une femme. par exemple la jalousie qu'elle ressent face \u00e0 une autre. puis de d\u00e9crire droit derri\u00e8re cette m\u00eame situation vue par l'autre femme, celle qu'elle a en face. Pourquoi vous \u00e9tait-il important d'apporter cet effet miroir des relations\u00a0? Ce double regard sur un m\u00eame lien\u00a0?\r\nIl y a des situations d\u00e9crites de mani\u00e8re tr\u00e8s cruelles dans votre ouvrage. Des femmes jalouses, des femmes envieuses, des rivales, pestes aussi parfois. Les femmes peuvent-elles se montrer particuli\u00e8rement dures entre elles\u00a0?\r\nDans le fonds, est-ce qu'il y a vraiment de grandes diff\u00e9rences entre les relations exclusivement masculines et les relations f\u00e9minines\u00a0? Les hommes sont confront\u00e9s aux m\u00eame probl\u00e8mes non\u00a0?\r\nIl y a une nouvelle qui m'a partiuli\u00e8rement marqu\u00e9e. C'est celle sur cette maman musulmanes et enti\u00e8rement voil\u00e9e qui se retrouve en vacances \u00e0 s'occuper de tout dans une caf\u00e9t\u00e9ria avec, \u00e0 c\u00f4t\u00e9 son mari en short et marcel qui ne fait rien. Et en face d'elle cette autre femme, en mini-jupe et talons qui elle aussi s'occupe de tout avec son mari, en short et marcel, et qui exige d'elle un corps parfait. \u00a0Elles semblent toutes les deux enferm\u00e9es dans leur couple et raconte leur peine et leur tristesse. Est-ce une fa\u00e7on de d\u00e9montrer que la servitude ou la libert\u00e9 ne sont pas toujours o\u00f9 on l' imagine..\r\nVous aviez dit en novembre 2013, dans le journal le Temps. Je vous cite\u00a0: \u00ab\u00a0J'\u00e9cris depuis que je sais lire, pour r\u00e9parer quelque chose peut-\u00eatre.\u00a0\u00bb 4 ans plus tard. M\u00e9lanie Chappuis. l'\u00e9criture vous a-t-elle permis de r\u00e9parer ce qui devait l'\u00eatre\u00a0?\r\nCe nouveau livre. \u00f4 vous sours humaines. ferait une tr\u00e8s belle piece de th\u00e9\u00e2tre. Vous en avez \u00e9crit une r\u00e9cemment. \u00c7a vous dirait de r\u00e9it\u00e9rer l'exercice\u00a0?\r\nLe prochain livre, ce sera le m\u00eame exercice mais dans la t\u00eate des hommes\u00a0?\r\nExtro\u00a0:\r\n. M\u00e9lanie Chappuis. \u00ab\u00a0\u00f4 vous. sours humaines\u00a0\u00bb, c'est le titre de votre nouveau livre. Un recueil de textes passionnants sur les femmes et la f\u00e9minit\u00e9. Un hommage aussi. C'est aux \u00e9ditions Slatkine et \u00e7a sort le 24 aout dans deux jours.\r\nVous serez d'ailleurs \u00e0 Morges, d\u00e8s le 1er septembre, pour d\u00e9dicacer votre ouvrage aux livres sur les quais. On sera l\u00e0 aussi avec le 12h30. On fera une \u00e9mission sp\u00e9ciale sur place.\r\nMerci d'\u00eatre venue nous voir en direct aujourd'hui.\r\nJe vous souhaite une belle journ\u00e9e\u00a0!", "alternativeExcerpt": ["Que se passe-t-il dans la t\u00eate des femmes quand elles sont en pr\u00e9sence de l\u2019autre f\u00e9minin? C\u2019est \u00e0 cette question qu\u2019a tent\u00e9 de r\u00e9pondre M\u00e9lanie Chappuis dans son nouveau roman \u2018\u2019O vos s\u0153urs humaines\u2019\u2019 (Editions Slatkine).", "Que se passe-t-il dans la t\u00eate des femmes quand elles sont en pr\u00e9sence de l\u2019autre f\u00e9minin? C\u2019est \u00e0 cette question qu\u2019a tent\u00e9 de r\u00e9pondre M\u00e9lanie Chappuis dans son nouveau roman \"O vos s\u0153urs humaines\" (Editions Slatkine).", "Que se passe-t-il dans la t\u00eate des femmes quand elles sont en pr\u00e9sence de l\u2019autre f\u00e9minin? C\u2019est \u00e0 cette question qu\u2019a tent\u00e9 de r\u00e9pondre M\u00e9lanie Chappuis dans son nouveau roman \"O vos s\u0153urs humaines\" (Editions Slatkine)."], "alternativeTitle": ["La romanci\u00e8re romande M\u00e9lanie Chappuis publie \u2018\u2019O vos s\u0153urs humaines\u2019\u2019", "La romanci\u00e8re romande M\u00e9lanie Chappuis publie \"O vous s\u0153urs humaines\" / 12H30_2017-08-22T12:52:00_l-invite-du-12h30", "La romanci\u00e8re romande M\u00e9lanie Chappuis publie \"O vous s\u0153urs humaines\" / 12H30_2017-08-22T12:52:00_l-invite-du-12h30"], "imageURL": "//www.rts.ch/8260959.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8842543", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Haltiner, Nadine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8842543", "ece-8842539"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Je vous dis m...", "source": "siranau", "title": "Carole Arlettaz, globetrotter", "id": "sound-CAFF2F46-4E7B-48A6-9E1C-FD5544B3372B", "durationSec": 3351, "publicationDate": "2017-08-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\n* * Cette fois, c'est bon ! Apr\u00e8s plusieurs mois d'attente, Carole et son ami Mike sont pr\u00eats \u00e0 partir pour un tour du monde d'au moins deux ans \u00e0 bord de leur gros camion blanc. Derni\u00e8re \u00e9tape, le petit village des Valettes au pied du col du Grand St-Bernard. Carole y fait ses adieux \u00e0 sa famille, en particulier \u00e0 Am\u00e9lie et Jeanine, ses deux grands-mamans ador\u00e9es.", "alternativeTitle": ["Je vous dis m... du 22.08.2017", "Carole Arlettaz, globetrotter / JVDM_2017-08-22T14:04:15_je-vous-dis-m", "Je vous dis m... du 22.08.2017", "Carole Arlettaz, globetrotter / JVDM_2017-08-22T14:04:15_je-vous-dis-m"], "alternativeExcerpt": ["Cette fois, c\u02b9est bon ! Apr\u00e8s plusieurs mois d\u02b9attente, Carole et son ami Mike sont pr\u00eats \u00e0 partir pour un tour du monde d\u02b9au moins deux ans \u00e0 bord de leur gros camion blanc. Derni\u00e8re \u00e9tape, le petit village des Valettes au pied du col du Grand St-Bernard. Carole y fait ses adieux \u00e0 sa famille, en particulier \u00e0 Am\u00e9lie et Jeanine, ses deux grands-mamans ador\u00e9es.", "Cette fois, c\u02b9est bon ! Apr\u00e8s plusieurs mois d\u02b9attente, Carole et son ami Mike sont pr\u00eats \u00e0 partir pour un tour du monde d\u02b9au moins deux ans \u00e0 bord de leur gros camion blanc. Derni\u00e8re \u00e9tape, le petit village des Valettes au pied du col du Grand St-Bernard. Carole y fait ses adieux \u00e0 sa famille, en particulier \u00e0 Am\u00e9lie et Jeanine, ses deux grands-mamans ador\u00e9es."], "imageURL": "//www.rts.ch/8851130.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8827737", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Miquel, Tristan", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rossat, Didier", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Miquel, Tristan", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8827737", "ece-8827736"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9e: Jocelyne Rudasigwa, contrebassiste", "id": "sound-D01CD3E3-A0FD-4D7D-84FF-52354FFC3073", "durationSec": 2999, "publicationDate": "2017-08-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Jocelyne Rudasigwa commence la contrebasse \u00e0 16 ans et d\u00e9cide, deux ans plus tard, d'en faire son m\u00e9tier. Elle se produit dans diff\u00e9rentes formations privil\u00e9giant la musique d'aujourd'hui comme le classique et le jazz, la musique dite populaire et l'improvisation (Boulouris 5, Vortex, Eustache, Infra basse). En 2014, elle se lance, en plus de tout le reste, dans des projets solos.\r\nJocelyne Rudasigwa se produit samedi 26 ao\u00fbt dans le cadre du 26e \"Festival de la Valsainte\" \u00e0 Vevey (du 18 ao\u00fbt au 27 ao\u00fbt 2017) et dans son one-woman show \"Raisonnances et contretemps\", le jeudi 12 octobre, \u00e0 Ch\u00e2teau d'Oex.\r\nElle est l'invit\u00e9e de Pierre Philippe Cadert.", "alternativeExcerpt": ["Jocelyne Rudasigwa commence la contrebasse \u00e0 16 ans et d\u00e9cide, deux ans plus tard, d'en faire son m\u00e9tier. Elle se produit dans diff\u00e9rentes formations privil\u00e9giant la musique d'aujourd\u02b9hui comme le classique et le jazz, la musique dite populaire et l'improvisation (Boulouris 5, Vortex, Eustache, Infra basse). En 2014, elle se lance, en plus de tout le reste, dans des projets solos.\n\nJocelyne Rudasigwa se produit samedi 26 ao\u00fbt dans le cadre du 26e \"Festival de la Valsainte\" \u00e0 Vevey (du 18 ao\u00fbt au 27 ao\u00fbt 2017) et dans son one-woman show \"Raisonnances et contretemps\", le jeudi 12 octobre, \u00e0 Ch\u00e2teau d'Oex.\n\nElle est l'invit\u00e9e de Pierre Philippe Cadert."], "alternativeTitle": ["L'invit\u00e9e: Jocelyne Rudasigwa, contrebassiste / VER_2017-08-22T17:06:45_l-invitee-jocelyne-rudasigwa-contrebassi", "Vertigo du 22.08.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8856533.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8827760", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre Philippe", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8827755"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Airs de rien", "source": "siranau", "title": "T'as d'beaux vieux!", "id": "sound-D95C049D-3BC0-4B70-9B31-ABEA59E62A75", "durationSec": 3409, "publicationDate": "2017-08-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Mourir, la belle affaire.\r\n\r\n* * Mourir, la belle affaire.", "alternativeTitle": ["Airs de rien du 22.08.2017", "T\u02b9as d\u02b9beaux vieux! / ADR_2017-08-22T20:03:45_airs-de-rien", "Airs de rien du 22.08.2017", "T\u02b9as d\u02b9beaux vieux! / ADR_2017-08-22T20:03:45_airs-de-rien"], "alternativeExcerpt": ["Mourir, la belle affaire\u2026", "Mourir, la belle affaire\u2026"], "imageURL": "//www.rts.ch/8856659.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8827727", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bernheim, Pascal", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bernheim, Pascal", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8827727", "ece-8827726"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Comment Emmanuel Macron peut-il faire passer la loi Travail aupr\u00e8s des syndicats?", "id": "sound-47A0365E-F8CD-4923-9B6A-EE1C927AA1FB", "durationSec": 334, "publicationDate": "2017-08-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Gorius, Aurore\r\nLe gouvernement fran\u00e7ais pr\u00e9sente d\u00e8s mardi aux organisations patronales et syndicales sa r\u00e9forme du Code du travail, d\u00e9cri\u00e9e par les uns, jug\u00e9e n\u00e9cessaire pour moderniser le syst\u00e8me fran\u00e7ais pour les autres. Interview d'Aurore Gorius, journaliste d'investigation pour le site Les Jours.\r\n\r\n* * Comment Emmanuel Macron peut-il faire passer la loi Travail aupr\u00e8s des syndicats?  \r\nLe gouvernement fran\u00e7ais pr\u00e9sente \u00e0 partir d'aujourd'hui aux organisations patronales et syndicales sa r\u00e9forme du code du travail, le premier grand chantier du pr\u00e9sident Emmanuel Macron. Une r\u00e9forme d\u00e9cri\u00e9e par les uns, jug\u00e9e n\u00e9cessaire pour moderniser le syst\u00e8me fran\u00e7ais, estiment les autres. Une chose est sure : le processus est politiquement sensible. Les syndicats descendront-ils dans la rue pour emp\u00eacher l'adoption de la Loi Travail?\r\nOn va en parler avec vous Aurore Gorius, journaliste d'investigation pour le site Les Jours, sp\u00e9cialis\u00e9e dans les enqu\u00eates \u00e9conomiques et politiques\r\n-\tOn va d\u00e9j\u00e0 s'arr\u00eater sur la strat\u00e9gie de l'Elys\u00e9e : ces consultations syst\u00e9matiques d'Emmanuel Macron . qu'est-ce qu'il cherche ?\r\n-\tDiviser pour mieux affabilir l'opposition \r\n-\tEt si c'\u00e9tait juste l'inverse qui se passait ?? avec des syndicats qui se retrouvent pour affiner leur strat\u00e9gie et finissent par se r\u00e9unir ??\r\n-\tQuel r\u00f4le vont jouer les insoumis l\u00e0 au milieux ?? ce sera leur grand moment, et ils semblent tr\u00e8s bien pr\u00e9par\u00e9s !!\r\n-\tValls \u00e9tait plus dans la confrontation . \r\n-\tDoit-on s'attendre \u00e0 une rentr\u00e9e sociale \"chaude\" ou est-ce que la confrontation est d\u00e9samorc\u00e9e en amont ?\r\n-\tLa France sera dans la rue ?? \u00e0 quoi s'attendre ?? Macron s'est fait \u00e9lire avec un programme r\u00e9formiste .\r\nLes syndicats sont toujours divis\u00e9s sur des lignes historiques entre la CFDT r\u00e9formiste et la CGT plus marqu\u00e9e \u00e0 gauche?", "alternativeExcerpt": ["Le gouvernement fran\u00e7ais pr\u00e9sente d\u00e8s mardi aux organisations patronales et syndicales sa r\u00e9forme du Code du travail, d\u00e9cri\u00e9e par les uns, jug\u00e9e n\u00e9cessaire pour moderniser le syst\u00e8me fran\u00e7ais pour les autres. Interview d'Aurore Gorius, journaliste d'investigation pour le site Les Jours."], "alternativeTitle": ["Comment Emmanuel Macron peut-il faire passer la loi Travail aupr\u00e8s des syndicats? / FOR_2017-08-22T18:04:00_developpement-3", "Forum du 22.08.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8860258.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8842559", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8842555"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Aujourd'hui: Le pressing \u00e9colo", "id": "sound-6C5C382B-4582-4AD0-ABFE-86936166EC77", "durationSec": 629, "publicationDate": "2017-08-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Un pressing sans produits nocifs pour l'environnement, sans fourres en plastique et sans cintres en aluminium, qui livre la lessive \u00e0 v\u00e9lo? C'est le d\u00e9fi d'Urban Washer \u00e0 Gen\u00e8ve.  Eduardo Rebetez, cofondateur de la soci\u00e9t\u00e9 est au micro de Pauline Vrolixs. \u00c0 retrouver en images \u00e0 13h05 sur RTS Un.\r\n\r\n* * Un pressing sans produits nocifs pour l'environnement, sans fourres en plastique et sans cintres en aluminium, qui livre la lessive \u00e0 v\u00e9lo? C'est le d\u00e9fi d'Urban Washer \u00e0 Gen\u00e8ve.  Eduardo Rebetez, cofondateur de la soci\u00e9t\u00e9 est au micro de Pauline Vrolixs. \u00c0 retrouver en images \u00e0 13h05 sur RTS Un.", "alternativeExcerpt": ["Un pressing sans produits nocifs pour l'environnement, sans fourres en plastique et sans cintres en aluminium, qui livre la lessive \u00e0 v\u00e9lo? C'est le d\u00e9fi d'Urban Washer \u00e0 Gen\u00e8ve.  Eduardo Rebetez, cofondateur de la soci\u00e9t\u00e9 est au micro de Pauline Vrolixs. \u00c0 retrouver en images \u00e0 13h05 sur RTS Un."], "alternativeTitle": ["Aujourd'hui: Le pressing \u00e9colo / OEP_2017-08-22T08:36:45_sequence-3", "On en parle du 22.08.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8827770", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423724.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cofondateur de la soci\u00e9t\u00e9 Urban Washer ", "name": "Rebetez, Eduardo", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-8827762"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Les partisans de l'article sur la s\u00e9curit\u00e9 alimentaire ont lanc\u00e9 leur campagne", "id": "sound-A488ABCF-728D-4A19-8DC9-47BFA1618801", "durationSec": 139, "publicationDate": "2017-08-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Les partisans de l'introduction d'un article sur la s\u00e9curit\u00e9 alimentaire dans la Constitution f\u00e9d\u00e9rale ont pr\u00e9sent\u00e9 leurs arguments mardi matin \u00e0 Berne. La proposition sera soumise \u00e0 la population suisse le 24 septembre prochain.\r\n\r\n* * Les partisans de l'article sur la s\u00e9curit\u00e9 alimentaire ont lanc\u00e9 leur campagne 12h30: S\u00e9curit\u00e9 alimentaire campagne lanc\u00e9e GUEISSAZ\r\n\"Il faut renforcer la s\u00e9curit\u00e9 alimentaire en Suisse\".\r\nEt privil\u00e9gier des denr\u00e9es issues d'une production locale et diversifi\u00e9e.\r\nC'est ce que sont venus dire, ce matin \u00e0 Berne, les partisans de l'article sur la s\u00e9curit\u00e9 alimentaires... soumis \u00e0 la population le 24 septembre. \r\nRouven Gueissaz... on vous retrouve en direct du Palais f\u00e9d\u00e9ral... vous avez suivi leur conf\u00e9rence de presse... \r\nUn oui le 24 septembre permettrait d'inscrire la notion m\u00eame de s\u00e9curit\u00e9 alimentaire dans la Constitution. C'est la principale nouveaut\u00e9 de ce contre-projet qui ne changera pas grand chose dans les rayons de nos supermarch\u00e9s, en tous cas pas dans un premier temps. Il devrait donc toujours y avoir des fraises \u00e0 No\u00ebl.\r\nMais Rouven... pour les partisans du oui.... le contre-projet est n\u00e9cessaire malgr\u00e9 tout?\r\nOui, car il prend en consid\u00e9ration toute la cha\u00eene de production des denr\u00e9es alimentaires. Les changements climatiques, la rar\u00e9faction des ressources et la croissance de la population doivent \u00eatre davantage pris en compte, selon les partisans du contre-projet. Le texte r\u00e8gle aussi mieux les importations et les r\u00e8gles du commerce \u00e9quitable.\r\nC'est l'un des arguments qui tient le plus \u00e0 coeur \u00e0 Robert Cramer, membre du comit\u00e9 et conseiller aux Etats vert genevois.\r\nSON CRAMER 50''\r\nCe comit\u00e9 pour le oui ne redoute pas une ouverture inconsid\u00e9r\u00e9e des fronti\u00e8res. Il voit m\u00eame le nouvel article comme un rempart au protectionnisme et \u00e0 l'intensification d\u00e9mesur\u00e9e de la production locale.\r\nIl se distancie l\u00e0 l\u00e9g\u00e8rement de la position plus conservatrice de l'Union suisse des paysans.\r\nLe comit\u00e9 regroupe des parlementaires de tous bords, du PLR aux Verts en passant par les Verts lib\u00e9raux et les socialistes. L'initiative de l'Union suisse des paysans a \u00e9t\u00e9 retir\u00e9e au profit pr\u00e9cis\u00e9ment de ce contre-projet sur la s\u00e9curit\u00e9 alimentaire.", "alternativeExcerpt": ["Les partisans de l\u2019introduction d\u2019un article sur la s\u00e9curit\u00e9 alimentaire dans la Constitution f\u00e9d\u00e9rale ont pr\u00e9sent\u00e9 leurs arguments mardi matin \u00e0 Berne. La proposition sera soumise \u00e0 la population suisse le 24 septembre prochain."], "alternativeTitle": ["Les partisans de l\u2019article sur la s\u00e9curit\u00e9 alimentaire ont lanc\u00e9 leur campagne  / 12H30_2017-08-22T12:30:00_developpement-1", "Le 12h30 du 22.08.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8858887.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8842542", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gueissaz, Rouven", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Haltiner, Nadine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8842530"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "RTSreligion : RTSreligion - 500 ans de la R\u00e9forme: une exposition tire le portrait des protestants", "id": "sound-68C66A87-9EE4-4B30-8308-7A409F2D2C08", "durationSec": 138, "publicationDate": "2017-08-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "A l'occasion des 500 ans de la R\u00e9forme, les r\u00e9form\u00e9s vaudois pr\u00e9sentent une exposition qui se nomme ''Le selfie des protestants''. Le projet, qui se veut un portrait des protestants par les protestants, est visible jusqu'au 2 septembre prochain \u00e0 l'H\u00f4tel de ville de Lausanne.\r\n\r\n* * RTSreligion - 500 ans de la R\u00e9forme: une exposition tire le portrait des protestants (RTS RELIGION 22.08 SELFIE PROTESTANTS) *** La chronique de RTSreligion avec vous Aline Bachofner. 2017, c'est l'ann\u00e9e jubilaire des 500 ans de la R\u00e9forme. et pour l'occasion, les r\u00e9form\u00e9s vaudois ont mont\u00e9 une exposition dans laquelle ils se tirent le portrait.\r\n  18''\r\n((AB  L'expo s'intitule \u00ab le selfie des protestants \u00bb et elle est \u00e0 voir d\u00e8s aujourd'hui et jusqu'au 2 septembre au Forum de l'h\u00f4tel de Ville \u00e0 Lausanne. Cette expo, comme son nom l'indique, se veut un portrait des protestants par les protestants. Histoire de v\u00e9rifier qu'ils savent bien qui ils sont et que le public non protestant pourra d\u00e9sormais les reconna\u00eetre. ))\r\n*** Et alors, \u00e0 quoi reconna\u00eet-on un protestant ?  \r\n  45''\r\n((AB  Bonne question ! Si je vous la retournais, vous me diriez sans doute qu'on le reconna\u00eet \u00e0 son aust\u00e9rit\u00e9, \u00e0 son sens du devoir et du travail, \u00e0 son ind\u00e9pendance d'esprit, \u00e0 sa rigueur morale. Pas tout \u00e0 fait faux ! Mais pas tout \u00e0 fait juste non plus. L'exposition propose justement de revisiter ces clich\u00e9s en confrontant les textes des r\u00e9formateurs avec des points de vue de protestants d'aujourd'hui sur l'argent, l'individualisme, le travail ou encore la morale. Sur la morale, d'ailleurs, on se dit que les mentalit\u00e9s ont bien \u00e9volu\u00e9 ! A Calvin qui enseignait que les fid\u00e8les ont toujours le p\u00e9ch\u00e9 habitant en eux jusqu'\u00e0 ce qu'ils soient d\u00e9v\u00eatus de leur corps mortel, une protestante d'aujourd'hui r\u00e9pond que la morale n'est pas l'apanage de l'Eglise, et que cette derni\u00e8re devrait plut\u00f4t se concentrer sur la mani\u00e8re de favoriser la relation des fid\u00e8les avec Dieu. ))\r\n*** Il est souvent difficile de savoir ce que les protestants pensent de l'actualit\u00e9 vu qu'ils n'ont pas un pape pour communiquer. Est-ce que cette expo y r\u00e9pond ?\r\n  47''\r\n((AB Oui, en tout cas elle propose des points de vue r\u00e9form\u00e9s sur des th\u00e8mes de soci\u00e9t\u00e9 comme la bio\u00e9thique, la migration, la sexualit\u00e9. Des points de vue de pasteurs surtout, mais aussi de professeurs de th\u00e9ologie et de pr\u00e9sidents d'Eglise. Evidemment, ces points de vue n'engagent que leurs auteurs vu qu'aucun protestant ne peut parler au nom de tous les protestants. Mais on y apprend par exemple que le cour d'une sexualit\u00e9 r\u00e9form\u00e9e, c'est le respect de son partenaire et de soi-m\u00eame non le respect d'une r\u00e8gle tomb\u00e9e du ciel. Que les protestants devraient \u00eatre de bons \u00e9cocitoyens \u00e9tant donn\u00e9 que le concept de sobri\u00e9t\u00e9 heureuse semble avoir \u00e9t\u00e9 invent\u00e9 pour eux et que la vie n'a pas de la valeur en soi, mais qu'elle a la valeur que les humains lui donnent.  Tout cela, vous pouvez le d\u00e9couvrir au Forum de l'h\u00f4tel de Ville de Lausanne mais aussi sur internet puisque vous pouvez visiter l'expo de mani\u00e8re virtuelle sur le site selfie500.ch))", "alternativeExcerpt": ["A l\u2019occasion des 500 ans de la R\u00e9forme, les r\u00e9form\u00e9s vaudois pr\u00e9sentent une exposition qui se nomme \u2018\u2019Le selfie des protestants\u2019\u2019. Le projet, qui se veut un portrait des protestants par les protestants, est visible jusqu\u2019au 2 septembre prochain \u00e0 l\u2019H\u00f4tel de ville \u00e0 Lausanne.", "A l\u2019occasion des 500 ans de la R\u00e9forme, les r\u00e9form\u00e9s vaudois pr\u00e9sentent une exposition qui se nomme \u2018\u2019Le selfie des protestants\u2019\u2019. Le projet, qui se veut un portrait des protestants par les protestants, est visible jusqu\u2019au 2 septembre prochain \u00e0 l\u2019H\u00f4tel de ville de Lausanne.", "A l\u2019occasion des 500 ans de la R\u00e9forme, les r\u00e9form\u00e9s vaudois pr\u00e9sentent une exposition qui se nomme \u2018\u2019Le selfie des protestants\u2019\u2019. Le projet, qui se veut un portrait des protestants par les protestants, est visible jusqu\u2019au 2 septembre prochain \u00e0 l\u2019H\u00f4tel de ville de Lausanne."], "alternativeTitle": ["RTSreligion \u2013 500 ans de la R\u00e9forme : une exposition tire le portrait des protestants", "RTSreligion - 500 ans de la R\u00e9forme: une exposition tire le portrait des protestants / JDM_2017-08-22T06:27:00_rtsreligion", "RTSreligion - 500 ans de la R\u00e9forme: une exposition tire le portrait des protestants / JDM_2017-08-22T06:27:00_rtsreligion"], "imageURL": "//www.rts.ch/8856945.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8842524", "isOnline": true, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bachofner, Aline", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8842524", "ece-8842509"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Matinales d'Espace 2", "source": "siranau", "title": "(Archiv\u00e9 \u00e0 double) Jack Rollan, le trublion des ondes romandes (2/5) : Tout commence par des chansons ", "id": "sound-C92321C4-46F4-4064-94F0-352F432CD6BB", "durationSec": 399, "publicationDate": "2017-08-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Tout commence par des chansons \r\nBatteur de jazz d\u00e8s son jeune \u00e2ge, Louis Plomb s'est fait conna\u00eetre sur les sc\u00e8nes romandes d\u00e8s 1937 en composant ses premi\u00e8res chansons tr\u00e8s marqu\u00e9es par l'allant de Charles Trenet. C'est sous le pseudonyme de Jack Rollan qu'il d\u00e9buta sur les ondes de Radio-Gen\u00e8ve dans le r\u00f4le tr\u00e8s pris\u00e9, en ces temps de restriction, de chanteur-fantaisiste.\r\nPar Fred Bernard et Christian Ciocca\r\nNouvelle diffusion de l'\u00e9mission du 27 juin 2017.", "alternativeExcerpt": ["Tout commence par des chansons \n\nBatteur de jazz d\u00e8s son jeune \u00e2ge, Louis Plomb s\u2019est fait conna\u00eetre sur les sc\u00e8nes romandes d\u00e8s 1937 en composant ses premi\u00e8res chansons tr\u00e8s marqu\u00e9es par l\u2019allant de Charles Trenet. C\u2019est sous le pseudonyme de Jack Rollan qu\u2019il d\u00e9buta sur les ondes de Radio-Gen\u00e8ve dans le r\u00f4le tr\u00e8s pris\u00e9, en ces temps de restriction, de chanteur-fantaisiste.\n\nPar Fred Bernard et Christian Ciocca\n\nNouvelle diffusion de l'\u00e9mission du 27 juin 2017.", "Tout commence par des chansons \n\nBatteur de jazz d\u00e8s son jeune \u00e2ge, Louis Plomb s\u2019est fait conna\u00eetre sur les sc\u00e8nes romandes d\u00e8s 1937 en composant ses premi\u00e8res chansons tr\u00e8s marqu\u00e9es par l\u2019allant de Charles Trenet. C\u2019est sous le pseudonyme de Jack Rollan qu\u2019il d\u00e9buta sur les ondes de Radio-Gen\u00e8ve dans le r\u00f4le tr\u00e8s pris\u00e9, en ces temps de restriction, de chanteur-fantaisiste.\n\nPar Fred Bernard et Christian Ciocca\n\nNouvelle diffusion de l'\u00e9mission du 27 juin 2017.", "Tout commence par des chansons \n\nBatteur de jazz d\u00e8s son jeune \u00e2ge, Louis Plomb s\u2019est fait conna\u00eetre sur les sc\u00e8nes romandes d\u00e8s 1937 en composant ses premi\u00e8res chansons tr\u00e8s marqu\u00e9es par l\u2019allant de Charles Trenet. C\u2019est sous le pseudonyme de Jack Rollan qu\u2019il d\u00e9buta sur les ondes de Radio-Gen\u00e8ve dans le r\u00f4le tr\u00e8s pris\u00e9, en ces temps de restriction, de chanteur-fantaisiste.\n\nPar Fred Bernard et Christian Ciocca\n\nNouvelle diffusion de l'\u00e9mission du 27 juin 2017."], "alternativeTitle": ["Jack Rollan, le trublion des ondes romandes (2/5)", "Jack Rollan, le trublion des ondes romandes (2/5) / MAT_2017-08-22T07:50:00_helvetica", "Jack Rollan, le trublion des ondes romandes (2/5) / MAT_2017-08-22T07:50:00_helvetica"], "imageURL": "//www.rts.ch/3557133.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8827617", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8827617", "ece-8827615"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "La presse 1 : La presse - Par Sandra Zimmerli et Simon Corthay", "id": "sound-4A21EE60-BBB5-4648-BBBA-2AA262C251C7", "durationSec": 447, "publicationDate": "2017-08-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\n* * La presse - Par Sandra Zimmerli et Simon Corthay (Presse romande) ************la presse Simon Corthay, Sandra Zimmerli et on commence avec cette proposition, pour ne pas dire exigence: les entreprises doivent financer la formation des personnes \u00e0 l'aide sociale.....\r\nSandra:\r\nc'est bien connu, ces personnes peinent \u00e0 retrouver un travail, souvent par manque de qualification. Pour Peter Gomm, pr\u00e9sident des directeurs cantonaux du social jusqu'en juillet dernier, qui s'exprime dans le Tages Anzeiger et le Bund,  il est grand temps que l'\u00e9conomie s'investissent d'avantage dans la r\u00e9incertion sur le march\u00e9 du travail. Sa recette: un fond national de formation, \u00e0 l'image de ce qui se fait d\u00e9j\u00e0 \u00e0 Gen\u00e8ve, o\u00f9 quasi le 70% du fond est financ\u00e9 par les entreprises....\r\n*** Une affaire de b\u00e9quilles ou de cannes anglaises qui provoque un toll\u00e9...\r\nSimon:\r\nCe n'est pas la saison des jambes cass\u00e9es... En plein creux de l'\u00e9t\u00e9, l'Office f\u00e9d\u00e9ral de la sant\u00e9 publique a d\u00e9cid\u00e9 que la location de ce mat\u00e9riel n'\u00e9tait dor\u00e9navant plus rembours\u00e9e par les caisses-maladie. Au lieu de cela, Berne impose l'achat de b\u00e9quilles ou de cannes anglaises, tout en r\u00e9duisant sa participation de 81 \u00e0 25 francs. Suppression \u00e0 l'anglaise, titre le Courrier qui publie cette enqu\u00eate ce matin en compagnie de plusieurs autres quotidiens r\u00e9gionaux. La pilule passe mal, explique l'article, qui interroge un pharmacien de Romont. Quand on annonce au patient qu'il doit acheter ses b\u00e9quilles \u00e0 cause de la suppression de la location, on se fait litt\u00e9ralement engueuler... C'est qu'en phramacie, il faut compter au moins 40 francs la paire... L'Organisation des patients voit rouge aussi: C'est une \u00e9conomie de bouts de chandelle pour emb\u00eater les gens, lance la porte-parole. Quant aux assureurs, gagnants sur ce coup-l\u00e0, ils admettent que l'obligation d'achat de ces accessoires semble \u00eatre, je cite, une mesure discutable. Et \u00e0 Berne, que dit-on \u00e0 l'Office f\u00e9d\u00e9ral de la sant\u00e9 publique, qui a pris la d\u00e9cision? Voici l'explication de la porte-parole: Cette prestation a \u00e9t\u00e9 jug\u00e9e non rentable \u00e9conomiquement, voil\u00e0 pourquoi elle a \u00e9t\u00e9 supprim\u00e9e... \r\nSandra :\r\npas beaucoup de b\u00e9quilles non plus pour les personnes en situation d'urgence dans le canton d'Argovie. SElon l'aargauer zeitung,  Seul une commune sur 5 dispose de logements, d'appartements d'urgence pour des citoyens mal pris. alors quelles sont les alternatives utilis\u00e9es? le camping de Frick, le centre scout 'Aarburg , les abris de protection civile....ou l'h\u00f4tel.  \r\n*** Et si on restait en Suisse al\u00e9manique, du c\u00f4t\u00e9 du palais f\u00e9d\u00e9ral, tiens?!\r\nSimon:\r\nOui - et de ce trio de Latins qui visent chacun le fauteuil f\u00e9d\u00e9ral de Didier Burkhalter. Ce matin, regards contrast\u00e9s sur Pierre Maudet: bien minces, les chances du Genevois, affirme le Matin, qui estime que sa place sur le ticket de son parti reste tr\u00e8s al\u00e9atoire, malgr\u00e9 une camp'agne hyperactive en Suisse al\u00e9manique... Dans le Temps, en revanche, le chroniqueur Fran\u00e7ois Nordmann lance cet avertissement: m\u00e9fiez-vous des outsiders... les plus r\u00e9sents portaient le nom de Trump, ou de Macron. M\u00e9fiez-vous des outsiders, r\u00e9p\u00e8te-t-il, parfois ils gagnent des \u00e9lections donn\u00e9es unanimement pour perdues...\r\nSandra:\r\n\"Maudet darf weiter hoffen\", maudet peut continuer d'esp\u00e9rer dit \u00e9galement le Blick. Si le PLR mise sur  un tiquet \u00e0 trois, il a toutes ses chances parce que de gauche \u00e0 droite on le dit fait pour cette plus haute fonction: pas impossible donc que le 20 septembre c'est le grand outsider qui se retrouve grand vainqueur conclut le journal..// \"zug\u00e4nglich, abordable, chaleureuse et spontan\u00e9e\" c'est ainsi que la NZZ pr\u00e9sente isabelle Moret, \"une battante \u00e0 multiples facettes sans allures de star. deux exemples: elle tutoie et cause avec la serveuse et au milieu de l'entretien chante \" alli mini \u00e4ntli\" ...en souvenirs de ses vacances avec les cousins de Davos.....\r\n**************autre actualit\u00e9: les attentats de Barcelone et ses \"ramifications\" Z\u00fcrichoises... \r\nSandra:\r\nle ou les deux djihadistes qui ont s\u00e9journ\u00e9 dans un h\u00f4tel de z\u00fcrich en d\u00e9cembre 2016, \u00e9taient-ils juste de passage o\u00f9 ont-ils par la suite log\u00e9s chez des priv\u00e9s et en ont profit\u00e9 pour, entre autre, apprendre la manipulation d'explosifs? c'est la NZZ qui soul\u00e8ve la question, ce qui est s\u00fbr, c'est qu'en 2004 d\u00e9j\u00e0, un djihadistes espagnol avait fait les gros titres en suisse: A la t\u00eate d'une cellule terroriste du nom \" des martyrs du Maroc\" qu'il a avait cr\u00e9\u00e9 dans une prison espagnole, il avait, une fois relach\u00e9 demand\u00e9 l'asile en suisse sous un faux nom...\r\n*** Sans transition, l'islam s'\u00e9tend \u00e0 Fribourg... et en une de la Libert\u00e9.\r\nSimon:\r\nZoom sur l'association Mosqu\u00e9e de Fribourg, qui va ouvrir en ville une salle de pri\u00e8res. Ce sera le cinqui\u00e8me lieu de culte musulman dans le chef-lieu et l'endroit est plut\u00f4t discret: dans un immeuble locatif, qui abritait auparavant un dojo d'arts martiaux. Mais l'association a aussi un projet ailleurs dans le canton, un projet que le journal qualifie de pharaonique. 8 millions de francs. La future mosqu\u00e9e fribourgeoise offrirait aussi des salles de cours, un fitness et une piscine.\r\nSandra: \r\nretour \u00e0 la berne f\u00e9d\u00e9rale avec les requ\u00e9rants d'asile Alg\u00e9rien d\u00e9bout\u00e9s qui dansent sur le ventre des autorit\u00e9s suisses. et au Blick de siter le cas de Moumen, 29 ans, qui a peine relach\u00e9 vole \u00e0 nouveau all\u00e8grement \u00e0 l'\u00e9talage. Bien oui il le sait, la suisse ne peut pas l'extrader: l'accord de r\u00e9admission n\u00e9goci\u00e9 avec l'Alg\u00e9rie est lettre morte. Ce qui soul\u00e8ve souvent la critique de l'UDC...mais, ironie de l'histoire, note le journal,  le p\u00e8re de cet accord n'est autre que Christoph Blocher, ministre de la justice en 2007\r\n...pour l'\u00e9ditorialiste, l'UDC pourrait en tirer un peu d'humilit\u00e9!\r\n*** Un air de rentr\u00e9e scolaire souffle sur les gazettes romandes...\r\nSimon: \r\nPar exemple en Valais, o\u00f9 la r\u00e9alit\u00e9 virtuelle fait son apparition dans une \u00e9cole priv\u00e9e. Image impressionnante de deux \u00e9l\u00e8ves \u00e0 leur pupitre, masque 3D sur le visage... Et puis dans le Temps, maman et sa fille \u00e0 la table de la salle \u00e0 manger, b\u00e9b\u00e9 sur les genoux. Une page sur ces familles qui ont opt\u00e9 pour l'\u00e9cole \u00e0 la maison... Tendance marqu\u00e9e dans le canton de Vaud, o\u00f9 un r\u00e8glement plus souple fait souvent que les familles y d\u00e9m\u00e9nagent pour cette raison. Aujourd'hui, 1400 petits Vaudois suivent ce que le journal appelle une forme d'\u00e9cole buissonni\u00e8re. \r\nSandra:\r\non reste \u00e0 l'\u00e9cole lucernoise, o\u00f9 les citoyens se prononceront le 24 sept sur l'initiative qui demande une seule langue \u00e9trang\u00e8re en primaire. le gouvernement est contre, mais si le texte passe quand m\u00eame, et bien \u00e7a sera le Fran\u00e7ais, au nom de la coh\u00e9sion nationale, explique le gouvernement. \r\n*** Et si on passait \u00e0 table?!\r\nSimon:\r\nEt c'est le Courrier de Gen\u00e8ve qui invite, dans les cantines scolaires vaudoises. Projecteur sur celles de la ville de Lausanne, qui a l'ambition de proposer de menus compos\u00e9s \u00e0 70% de produits locaux. En province vaudoise, d'autres tenanciers de cantines scolaires ont aussi cette ambition: \u00e0 Yverdon ou \u00e0 Vevey, o\u00f9 les poireaux ou la polenta ne sont produits qu'\u00e0 quelques kilom\u00e8tres de l\u00e0 o\u00f9 ils seront engloutis...\r\nSandra:\r\ns\u00fbr qu'il y a du  bircher aussi dans les cantines, un bircher dont le fondateur, le dr. maximilian Bircher-Brenner est n\u00e9 il y a  150 ans..et m\u00eame si on lui ajoute aujourd'hui un peu de cr\u00e8me fouett\u00e9e, salade de fruit ou flocons de coco.....\u00e7a reste bien, selon la basler zeitung,  un produit suisse phare selon ..\r\n(al\u00e9m) ************la presse Simon Corthay, Sandra Zimmerli et on commence avec cette proposition, pour ne pas dire exigence: les entreprises doivent financer la formation des personnes \u00e0 l'aide sociale.....\r\nc'est bien connu, ces personnes peinent \u00e0 retrouver un travail, souvent par manque de qualification. Pour Peter Gomm, pr\u00e9sident des directeurs cantonaux du social jusqu'en juillet dernier, qui s'exprime dans le Tages Anzeiger et le Bund,  il est grand temps que l'\u00e9conomie s'investissent d'avantage dans la r\u00e9incertion sur le march\u00e9 du travail. Sa recette: un fond national de formation, \u00e0 l'image de ce qui se fait d\u00e9j\u00e0 \u00e0 Gen\u00e8ve, o\u00f9 quasi le 70% du fond est financ\u00e9 par les entreprises....\r\nC b\u00e9quilles\r\npas beaucoup de b\u00e9quilles non plus pour les personnes en situation d'urgence dans le canton d'Argovie. SElon l'aargauer zeitung,  Seul une commune sur 5 dispose de logements, d'appartements d'urgence pour des citoyens mal pris. alors quelles sont les alternatives utilis\u00e9es? le camping de Frick, le centre scout 'Aarburg , les abris de protection civile....ou l'h\u00f4tel.  \r\nC Maudet\r\n\"Maudet darf weiter hoffen\", maudet peut continuer d'esp\u00e9rer dit \u00e9galement le Blick. Si le PLR mise sur  un tiquet \u00e0 trois, il a toutes ses chances parce que de gauche \u00e0 droite on le dit fait pour cette plus haute fonction: pas impossible donc que le 20 septembre c'est le grand outsider qui se retrouve grand vainqueur conclut le journal..// \"zug\u00e4nglich, abordable, chaleureuse et spontan\u00e9e\" c'est ainsi que la NZZ pr\u00e9sente isabelle Moret, \"une battante \u00e0 multiples facettes sans allures de star. deux exemples: elle tutoie et cause avec la serveuse et au milieu de l'entretien chante \" alli mini \u00e4ntli\" ...en souvenirs de ses vacances avec les cousins de Davos.....\r\n**************autre actualit\u00e9: les attentats de Barcelone et ses \"ramifications\" Z\u00fcrichoises... \r\nle ou les deux djihadistes qui ont s\u00e9journ\u00e9 dans un h\u00f4tel de z\u00fcrich en d\u00e9cembre 2016, \u00e9taient-ils juste de passage o\u00f9 ont-ils par la suite log\u00e9s chez des priv\u00e9s et en ont profit\u00e9 pour, entre autre, apprendre la manipulation d'explosifs? c'est la NZZ qui soul\u00e8ve la question, ce qui est s\u00fbr, c'est qu'en 2004 d\u00e9j\u00e0, un djihadistes espagnol avait fait les gros titres en suisse: A la t\u00eate d'une cellule terroriste du nom \" des martyrs du Maroc\" qu'il a avait cr\u00e9\u00e9 dans une prison espagnole, il avait, une fois relach\u00e9 demand\u00e9 l'asile en suisse sous un faux nom...\r\nC mosqu\u00e9e Fribourg\r\nretour \u00e0 la berne f\u00e9d\u00e9rale avec les requ\u00e9rants d'asile Alg\u00e9rien d\u00e9bout\u00e9s qui dansent sur le ventre des autorit\u00e9s suisses. et au Blick de siter le cas de Moumen, 29 ans, qui a peine relach\u00e9 vole \u00e0 nouveau all\u00e8grement \u00e0 l'\u00e9talage. Bien oui il le sait, la suisse ne peut pas l'extrader: l'accord de r\u00e9admission n\u00e9goci\u00e9 avec l'Alg\u00e9rie est lettre morte. Ce qui soul\u00e8ve souvent la critique de l'UDC...mais, ironie de l'histoire, note le journal,  le p\u00e8re de cet accord n'est autre que Christoph Blocher, ministre de la justice en 2007\r\n...pour l'\u00e9ditorialiste, l'UDC pourrait en tirer un peu d'humilit\u00e9!\r\nC \u00e9cole nouvelle et vacances GE\r\non reste \u00e0 l'\u00e9cole lucernoise, o\u00f9 les citoyens se prononceront le 24 sept sur l'initiative qui demande une seule langue \u00e9trang\u00e8re en primaire. le gouvernement est contre, mais si le texte passe quand m\u00eame, et bien \u00e7a sera le Fran\u00e7ais, au nom de la coh\u00e9sion nationale, explique le gouvernement. \r\nC cantines\r\ns\u00fbr qu'il y a du  bircher aussi dans les cantines, un bircher dont le fondateur, le dr. maximilian Bircher-Brenner est n\u00e9 il y a  150 ans..et m\u00eame si on lui ajoute aujourd'hui un peu de cr\u00e8me fouett\u00e9e, salade de fruit ou flocons de coco.....\u00e7a reste bien, selon la basler zeitung,  un produit suisse phare selon ..", "alternativeTitle": ["La presse - Par Sandra Zimmerli et Simon Corthay", "La presse - Par Sandra Zimmerli et Simon Corthay  / JDM_2017-08-22T06:45:00_revue-de-presse", "La presse - Par Sandra Zimmerli et Simon Corthay  / JDM_2017-08-22T06:45:00_revue-de-presse"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8842526", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677651.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Corthay, Simon", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zimmerli, Sandra", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8842526", "ece-8842512"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction : L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction - Lucas Girardet, fondateur de Velopass", "id": "sound-61902FCA-5374-4AA5-878E-A954157F1D06", "durationSec": 1301, "publicationDate": "2017-08-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Lucas Girardet, fondateur de Velopass, devenu Publibike en 2013, dresse le bilan des r\u00e9alisations, des \u00e9volutions et des besoins concernant la mobilit\u00e9, et plus particuli\u00e8rement les v\u00e9los, dans les villes suisses. Son interview.\r\n\r\n* * L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction - Lucas Girardet, fondateur de Velopass (L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction) \r\n(LUCAS GIRARDET, FONDATEUR VELO PASS)  Lucas Girardet, fondateur de VeloPass (devenu Publibike en 2013, rachet\u00e9 par Car Postal en 2012)\r\nDirect studio Lausanne\r\nFondateur Lausanne Roule en 2004\r\nFondateur VeloPass en 2009\r\nPr\u00e9sident Pro Velo Lausanne en 2013\r\nHeure \r\nC'est un objet simple: un guidon, deux roues, deux p\u00e9dales - mais qui a le pouvoir de d\u00e9cha\u00eener les passions et dont l'usage revient r\u00e9guli\u00e8rement dans l'actualit\u00e9: le v\u00e9lo... Et sa cohabitation avec les voitures, bien s\u00fbr. Alors que les stations de v\u00e9los en libre service sont bien \u00e9tablies en Suisse romande - des  v\u00e9los \u00e9lectriques vont d'ailleurs d\u00e9barquer \u00e0 Lausanne cet automne- ce sont les o-bike qui provoquent des remous en Suisse al\u00e9manique en ce moment. 900 v\u00e9los d'une compagnie priv\u00e9e \"l\u00e2ch\u00e9s\" en pleine nuit \u00e0 Zurich accessibles via une application, donc hors \"stations\" comme c'est le cas aujourd'hui... \r\nLucas Girardet bonjour, merci d'\u00eatre avec nous en direct depuis notre studio de Lausanne. \r\nVous \u00eates le fondateur de Lausanne Roule en 2004, puis de Velopass, en 2009 (devenu PubliBike) vous \u00eates donc un \"pionnier\" en mati\u00e8re de v\u00e9los en libre service en Suisse....\r\n0-bikes\r\n- On l'a dit c'est la pol\u00e9mique du moment \u00e0 Zurich: l'entreprise a \"implant\u00e9 sauvagement\" en une nuit 900 v\u00e9los dans toute la ville, tr\u00e8s faciles \u00e0 louer... que pensez-vous de ce syst\u00e8me, vous qui avez contribu\u00e9 \u00e0 implanter des stations de v\u00e9los, parqu\u00e9s dans des espaces bien d\u00e9limit\u00e9s...\r\n- Mais presque 1000 v\u00e9los de plus parqu\u00e9s n'importe o\u00f9 dans la ville, vous comprenez que cela soit perturbant, notamment d'un point de vue urbanistique?\r\n- Est-ce que les automobilistes n'auraient pas de quoi se sentir envahis?\r\n- Est-ce qu'un gros surplus de v\u00e9los ne risque pas de rendre la cohabitaion voiture/routes plus difficile?\r\n- Le fait que ce mod\u00e8le arrive en Suisse (il vient de Chine), c'est l'\u00e9chec du mod\u00e8le que vous avez connu et impl\u00e9mant\u00e9 en Suisse romande, \u00e0 savoir les stations de v\u00e9los en libre-service?\r\nPlus du ressort du politique mais du business?\r\n- Ce n'est peut-\u00eatre plus du ressort d'une politique publique? R\u00e9appropriation par des entreprises priv\u00e9es cherchant du b\u00e9n\u00e9fice et vont l\u00e0 o\u00f9 il y a de la demande?\r\n- Finalement un projet de politique publique qui voulait permettre l'acc\u00e8s au v\u00e9lo et \u00e0 une forme de mobilit\u00e9 \u00e0 tous est devenu un bon business?\r\n- Chaque ville a / a eu son r\u00e9seau de v\u00e9los accessibles... le besoin \u00e9tait-il r\u00e9el partout? Il y a eu quelques \u00e9checs (Bulle par exemple)\r\nMarketing urbain\r\n- On n'en a pas trop fait? (fait son autocritique: avec le recul, on a trop arros\u00e9, notamment les petites communes\r\nDimension de marketing urbain. Mais en termes de mobilit\u00e9, il y aurait mieux \u00e0 faire. \r\nPriorit\u00e9s\r\n- Alors quelles sont les priorit\u00e9s selon vous pour faire exister r\u00e9ellement le v\u00e9lo sur la route?(Les v\u00e9los en libre acc\u00e8s ne devraient \u00eatre que la cerise sur le g\u00e2teau, il y a d'autres priorit\u00e9s. Par exemple: infrastructures routi\u00e8res, cr\u00e9ation de vrais itin\u00e9raires s\u00e9curis\u00e9s. Arr\u00eater de penser \"construction route = construction voie v\u00e9lo\". Il faudrait changer de paradigme. Faire de vrais r\u00e9seaux cyclistes, ind\u00e9pendamment des voitures)\r\n- On a pas de politique forte en Suisse? Quels sont les mod\u00e8les qui devraient nous inspirer? Les \u00e9ternels Danemark et Pays-Bas? Et si leurs mod\u00e8les n'\u00e9taient aps compatibles avec notre culture, nos habitudes?\r\n(Citer les pays du Nord en exemple (Pays-Bas, Danemark): devient contreproductif parce que ces exemples semblent des utopies irr\u00e9alisables chez nous.. \"ah mais c'est les Pays-Bas...eux ils y arrivent\". On ferait mieux de prendre des mod\u00e8les comme Nantes ou Strasbourg  qui ont eu des politiques visionnaires)\r\nImprudences\r\n- Dans la \"guerre\" cyclistes-voitures, on reproche souvent aux deux roues de ne pas \u00eatre assez prudents, de faire fi des r\u00e8gles de la circulation... n'y a-t-il pas un gros travail de sensibilit\u00e9 \u00e0 faire du c\u00f4t\u00e9 des cyclistes concernant les r\u00e8gles s\u00e9curitaires? (\"Marketing s\u00e9curitaire\" selon lui, par exemple la fixette autour du casque. Il cite les Pays-Bas, le  Danemark.. bien + de cyclistes, beaucoup - de porteurs de casques.) \r\n(Avec ce marketing s\u00e9curitaire, stigmatisation des cyclistes, par exemple qui grillent un feu rouge. L\u00e0 aussi, c'est pas \u00e7a le vrai probl\u00e8me. Si on avait des meilleurs am\u00e9nagements, on aurait une meilleure cohabitation.  (cf clip Suva qui a cr\u00e9\u00e9 la pol\u00e9mique cette fin de printemps)\r\n-Et les vieux sur des v\u00e9los \u00e9lectriques?(mieux vaut qu'on leur donne un cours sur l'usage d'un tel engin que de les forcer \u00e0 un mettre un casque)\r\n-La cohabitation justement: le conflit voiture-v\u00e9lo ne diminue pas. \r\nCommunaut\u00e9 v\u00e9lo\r\n- On sent qu'il y a une v\u00e9ritable communaut\u00e9 qui se forme autour du v\u00e9lo, comment l'expliquer? Ph\u00e9nom\u00e8ne de mode? \r\n- Les cyclistes se politisent beaucoup plus, revendiquent leur part du g\u00e2teau sur la route ou dans l'espace public... \u00eatre cycliste en ville c'est presque \u00eatre militant?\r\nPro V\u00e9lo et TCS main dans la main\r\n- Politique justement: PRO VELO a lanc\u00e9 une initaitive l'an dernier revendiquant \"la promotion des voies cyclables et des chemins et sentiers p\u00e9destres\"... le CF doit transmettre son contre-projet d'ici la fin du mois... et on apprenait dans la presse ce weekend qu'une alliance entre le TCS et Pro V\u00e9lo soutenant ce contre-projet serait envisageable... comme quoi les meilleurs ennemis peuvent se mettre d'accord? ((cf \u00e9l\u00e9ment num\u00e9ro 04 dans le pr\u00e9visionnel du 21 ao\u00fbt, interview du pr\u00e9sident de Pro Velo Mathias Aebischer qui nuance la news de la presse dominicale... les deux camps attendent de connaitre le contenu du contre projet))\r\nV\u00e9los/pi\u00e9tons\r\nPi\u00e9ton mort il y a qques jours \u00e0 GE 3 semaines apr\u00e8s une collision avec un v\u00e9lo\r\n- On parle principalement de la cohabitation voitures/v\u00e9los... mais il ne faut pas oublier la cohabitation v\u00e9los/pi\u00e9tons... Ne risque-t-elle pas d'\u00eatre mise \u00e0 mal avec l'arriv\u00e9e de v\u00e9los \u00e9lectriques en libre service \u00e0 Lausanne? Les v\u00e9los \u00e9lectriques vont \u00e0 une vitesse que tout le monde ne ma\u00eetrise pas forc\u00e9ment, est-ce qu'il faut penser \u00e0 prot\u00e9ger davantage les pi\u00e9tons? (se faire foncer dessus par un v\u00e9lo \u00e9lectrique ou v\u00e9lo classique, c'est pas la m\u00eame chose..)\r\n(Presse romande) *** Des cyclistes \u00e0 sanctionner, dans la Tribune de Gen\u00e8ve...\r\nL'\u00e9ditorial est consacr\u00e9 au vivre ensemble sur la route... Et \u00e0 Gen\u00e8ve, affirme le r\u00e9dacteur en chef adjoint de la Tribune, la non-application des sanctions est tout aussi dommageable \u00e0 la bonne entente entre usagers du bitume - qu'une application trop rigide de la loi. Ainsi, le journal rappelle que les cyclistes sont interdits dans les parcs du bout du lac L\u00e9man, mais que le leur rappeler d\u00e9clenche col\u00e8re et incivilit\u00e9s. Les voil\u00e0 qui br\u00fblent des stops et des feux rouges, mais ne sont sanctionn\u00e9s qu'une semaine par an, lors d'une action annonc\u00e9e par la police...\r\n*** Un appel \u00e0 renverser la dictature de la bo\u00eete \u00e0 vitesses manuelle...\r\nPlaidoyer pour la voiture automatique sign\u00e9 du r\u00e9dacteur en chef adjoint du Matin, qui a fait de gros progr\u00e9s et qui permet de moins consommer. Pourquoi ne pas profiter de la r\u00e9forme annonc\u00e9e par Berne pour favoriser tous les styles de conduite qui limitent notre impact sur l'environnement, demande l'\u00e9ditorialiste, qui embraie sur la proposition d'imposer la bo\u00eete automatique lors de l'examen de conduite. Et que ceux qui veulent jouer du poignet avec le levier des vitesses passent un test compl\u00e9mentaire. D'o\u00f9 cette exclamation en titre: Stop \u00e0 la dictature de la bo\u00eete manuelle!\r\n(Presse al\u00e9manique) (Sandra)\r\n******************....\" Z\u00fcrich enfin une ville du v\u00e9lo\" un commentaire \u00e0 lire dans la presse al\u00e9manique..\r\npas assez de pistes cyclables, et s'il y en a,  pas assez larges, par assez de parc pour les v\u00e9los:  bref quand le camp rose-vert parle v\u00e9lo, c'est toujours avec ces mots: \" conditions atroces\" note  l'\u00e9ditorialiste de la NZZ. ET aujourd'hui lorsque des grosses soci\u00e9t\u00e9s de location, comme O-bike, One-bike ou encore Smide s'attaque au march\u00e9 Z\u00fcrichois avec des centaines, voire milliers  de v\u00e9lo, ces m\u00eames politiciens crient \u00e0 la \"croissance sauvage\" ou encore \u00e0 la   \" peste jaune\" : ces v\u00e9los encombrent les routes, trottoirs et places de parc! pour l'\u00e9ditorialiste  \"plus contradictoire que \u00e7a...... c'est difficile\" ,  pour lui, en tous cas,  c'est claire: pour z\u00fcrich, ville du v\u00e9lo, tous ces d\u00e9veloppements ne sont que b\u00e9n\u00e9fiques....", "alternativeExcerpt": ["Lucas Girardet, fondateur de VeloPass, devenu Publibike en 2013, dresse le bilan des r\u00e9alisations, des \u00e9volutions et des besoins concernant la mobilit\u00e9, et plus particuli\u00e8rement les v\u00e9los, dans les villes suisses. Son interview.", "Lucas Girardet, fondateur de VeloPass, devenu Publibike en 2013, dresse le bilan des r\u00e9alisations, des \u00e9volutions et des besoins concernant la mobilit\u00e9, et plus particuli\u00e8rement les v\u00e9los, dans les villes suisses. Son interview.", "Lucas Girardet, fondateur de Velopass, devenu Publibike en 2013, dresse le bilan des r\u00e9alisations, des \u00e9volutions et des besoins concernant la mobilit\u00e9, et plus particuli\u00e8rement les v\u00e9los, dans les villes suisses. Son interview.", "Lucas Girardet, fondateur de Velopass, devenu Publibike en 2013, dresse le bilan des r\u00e9alisations, des \u00e9volutions et des besoins concernant la mobilit\u00e9, et plus particuli\u00e8rement les v\u00e9los, dans les villes suisses. Son interview."], "alternativeTitle": ["L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction \u2013 Lucas Girardet, fondateur de VeloPass", "L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction \u2013 Lucas Girardet, fondateur de VeloPass", "L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction - Lucas Girardet, fondateur de VeloPass / JDM_2017-08-22T07:37:00_l-invite-du-journal", "L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction - Lucas Girardet, fondateur de VeloPass / JDM_2017-08-22T07:37:00_l-invite-du-journal"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8842518", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677647.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Fondateur - Velo Pass", "name": "Girardet, Lucas", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Sohlbank, Deborah", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Corthay, Simon", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zimmerli, Sandra", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8842518", "ece-8842501"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "La Russie est confront\u00e9e \u00e0 l'immense d\u00e9fi de la gestion des d\u00e9chets", "id": "sound-D0D48579-665C-4CBC-9AB4-A998DEA03546", "durationSec": 378, "publicationDate": "2017-08-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La Russie a promis de respecter ses engagements pour la protection du climat. La gestion des d\u00e9chets est l'un des d\u00e9fis de taille qui attend le pays. Pour l'heure, 90% des d\u00e9chets ne sont ni recycl\u00e9s ni br\u00fbl\u00e9s et terminent \u00e0 la d\u00e9charge.\r\n\r\n* * La Russie est confront\u00e9e \u00e0 l'immense d\u00e9fi de la gestion des d\u00e9chets LANCEMENT 3 / TRI DES DECHETS RUSSIE\r\n***La Russie l'a promis: elle honorera ses engagements pour la protection du climat et elle respectera l'accord de Paris... tout le monde ne peut pas en dire autant mais le chemin s'annonce sem\u00e9 d'embuches et l'un des grands d\u00e9fis, c'est la gestion des d\u00e9chets.\r\nCet \u00e9t\u00e9, Vladimir Poutine a pris les choses en mains; il a ordonn\u00e9 la fermeture d'une d'immense d\u00e9charge dans la r\u00e9gion de Moscou, Isabelle Cornaz...\r\nDIR VoIP\r\nUne d\u00e9charge visible depuis l'espace tant ses dimension sont gargantuesques... en fait, une fois par an Vladimir Poutine r\u00e9pond aux dol\u00e9ances des citoyens \u00e0 la t\u00e9l\u00e9vision... et cette ann\u00e9e, \u00e0 cette occasion, des habitants qui habitent non loin de la d\u00e9charge Koutchino, dans la r\u00e9gion de Moscou, se sont plaints, ils ont racont\u00e9 comment l'odeur des ordures, si forte, leur provoquait malaise et maux de t\u00eate... il faut dire que cette \u00e9mission c'est une occasion unique - et une des seules !- pour les Russes de voir leur souci se r\u00e9soudre parfois d'un coup de baguette magique...\r\n***Et c'est ce qu'il s'est pass\u00e9...\r\nOui. Poutine, peu apr\u00e8s a ordonn\u00e9 la fermeture de la d\u00e9charge dans un d\u00e9lai d'un mois. DIGAS SON 0\r\n(extrait son, qql secondes, sans trad)... Le lendemain d\u00e9j\u00e0, le gouverneur de la r\u00e9gion ex\u00e9cutait sa demande.\r\n***Sauf que \u00e7a ne fait que repousser le probl\u00e8me...\r\nOui, parce que dans la foul\u00e9e, les citoyens qui habitent pr\u00e8s d'autres d\u00e9charges, dans la r\u00e9gion de Moscou, font pression pour qu'on les ferme aussi... quoi qu'il en soit, elles sont d\u00e9j\u00e0 presque satur\u00e9es, en tout cas elles ne peuvent pas accueillir d'un coup les tonnes d'ordures de Koutchino. R\u00e9sultat: les entreprises doivent envoyer leurs camions poubelles dans des d\u00e9charges situ\u00e9s beaucoup plus loin, ou alors ces camions font la queue pendant des heures, et finissent par d\u00e9verser les ordures ailleurs, dans des foss\u00e9s ou des for\u00eats. \r\n***Que propose le gouvernement ?\r\nSon objectif principal, c'est d'augmenter le nombre d'usines d'incin\u00e9ration. Plusieurs sont en projet. Sauf que l\u00e0 aussi, il y a une r\u00e9sistance des habitants, qui ne veulent pas de ces usines pr\u00e8s de chez eux. Une source proche du minist\u00e8re de l'\u00e9cologie n'excluait pas, il y a quelques semaines, que les autorit\u00e9s russes aient orchestr\u00e9 cette fermeture tr\u00e8s m\u00e9diatique de Koutchino pour que les plaintes autour des d\u00e9charges apparaissent bien plus importantes que la r\u00e9sistance face \u00e0 la construction d'usines d'incin\u00e9ration.\r\n***Quoi qu'il en soit, la Russie envisage de br\u00fbler une plus grande quantit\u00e9 de d\u00e9chets... mais est-ce qu'elle recycle ?\r\nNon. Sur les 70 millions de tonnes d'ordures m\u00e9nag\u00e8res produites chaque ann\u00e9e, l'\u00e9crasante majorit\u00e9, plus de 90%, finit \u00e0 la d\u00e9charge. Seul un petit pourcentage est incin\u00e9r\u00e9 ou recycl\u00e9. Pourtant, il y a trois ans, la loi russe en la mati\u00e8re a \u00e9t\u00e9 modifi\u00e9e, d\u00e9sormais elle correspond dans les grandes lignes aux standards europ\u00e9ens... sauf qu'elle n'est pas appliqu\u00e9e...\r\n***Y compris \u00e0 Moscou ?\r\nEt pourtant ca serait bien, car la capitale g\u00e9n\u00e8re 20% des ordures m\u00e9nag\u00e8res du pays ! Le probl\u00e8me c'est que la mairie a sign\u00e9, en 2012, des contrats avec quelques grandes entreprises qui ont d\u00e9sormais le monopole sur le ramassage des ordures dans la plupart des quartiers de Moscou... avec des objectifs de recyclages m\u00e9diocres...et ce pour 12 ans encore...les contrats n'arrivant \u00e0 \u00e9ch\u00e9ance que vers 2030...\r\n***Mais est-ce qu'il y a des points de collecte pour le tri des d\u00e9chets \u00e0 Moscou ?\r\nTr\u00e8s peu. Et s'il y en a, c'est plut\u00f4t gr\u00e2ce \u00e0 des initiatives priv\u00e9es ou b\u00e9n\u00e9voles, sans le soutien des autorit\u00e9s. Mais ca reste marginal. \r\n***Donc, Moscou ne donne pas l'exemple... est-ce que dans les r\u00e9gions, on fait mieux ?\r\nAbsolument. Je me suis rendue \u00e0 Saransk, \u00e0 500km de Moscou. C'est la ville de Russie qui trie le mieux ses d\u00e9chets. Il y a 6 ans, une entreprise allemande a propos\u00e9 ses services aux autorit\u00e9s, qui \u00e9taient d\u00e9j\u00e0 sensibles \u00e0 la question de la propret\u00e9 en ville, elles ont collabor\u00e9s, et aujourd'hui dans presque chaque cour d'immeuble, il y a des containers pour le tri s\u00e9lectif. Svetlana Biguesse, directrice de cette entreprise, Remondis, \u00e0 Saransk :\r\n SON 1 \r\nLes premiers mois, beaucoup d'habitants \u00e9taient sceptiques, m\u00e9fiants. Il faut dire qu'\u00e0 ce moment-l\u00e0, il n'y avait presque pas de tri de d\u00e9chets, dans aucune ville de Russie. Et les habitants de Saransk ne croyaient pas que la population russe soit capable de trier. Les 6 premiers mois, dans les containers pour d\u00e9chets recyclables on trouvait beaucoup d'ordures qui ne devaient pas s'y trouver, pr\u00e8s de 40%. Aujourd'hui cette part est beaucoup plus faible, pas plus de 10%. La conscience \u00e9cologique des habitants de la ville s'est beaucoup d\u00e9velopp\u00e9e. De plus en plus de gens souhaitent rendre le syst\u00e8me encore plus efficace. On se rencontre et on r\u00e9fl\u00e9chit ensemble \u00e0 de nouvelles mesures de propagande qu'on pourrait introduire...\r\nC'est dr\u00f4le, parce qu'elle emploie le terme de propagande, mais elle entend par l\u00e0 bien s\u00fbr l'id\u00e9e de sensibilisation. Cette entreprise et les citoyens enthousiastes vont dans les \u00e9coles, sont actifs sur les r\u00e9seaux sociaux, parlent \u00e0 la t\u00e9l\u00e9vision. Et ca marche. A Saransk, c'est une entreprise allemande qui a donn\u00e9 l'impulsion, mais ailleurs dans le pays, ce sont souvent des Russes. Alexe\u00ef Kisselev, activiste de Greenpeace Russie, estime que le changement viendra des r\u00e9gions : \r\n SON 2 :\r\nLa Russie se d\u00e9veloppe, ce n'est peut-\u00eatre pas visible depuis Moscou. Mais dans le reste du pays, c'est visible. On a rencontr\u00e9 un grand nombre de jeunes, de moins de trente ans, qui lancent leurs entreprises de recyclage. Ils ne sont affili\u00e9s \u00e0 personne, n'ont pas de pistons au sein de l'administration. A Perm par ex, j'ai rencontr\u00e9 un homme qui est all\u00e9 voir un garagiste, lui a demand\u00e9 combien il payait pour qu'on emm\u00e8ne ses pare-chocs \u00e0 la d\u00e9charge. A la place, l'homme lui a propos\u00e9 de l'en d\u00e9barrasser, gratuitement. Il a mont\u00e9 une petite usine et il recycle tous les pare-chocs dans la ville. Il a fait \u00e7a seul, personne ne l'a aid\u00e9, ni ne lui a offert de pr\u00eat. \r\n***Ce potentiel, il n'est pas valoris\u00e9 par les autorit\u00e9s ?\r\nNon, ni les emplois et les entr\u00e9es fiscales que \u00e7a pourrait g\u00e9n\u00e9rer, si un vrai syst\u00e8me de tri \u00e9tait mis en place. Aujourd'hui faute de tri, des entreprises de recyclage dans la r\u00e9gion de Moscou sont parfois oblig\u00e9es d'acheter des d\u00e9chets \u00e0 l'\u00e9tranger pour continuer de tourner ! Or la Russie a un potentiel, mais aussi une certaine tradition du recyclage, note l'activiste de Greenpeace. Qui rappelle qu'\u00e0 l'\u00e9poque sovi\u00e9tique, entre autres \u00e0 cause des p\u00e9nuries, on r\u00e9cup\u00e9rait tout. Les emballages \u00e9taient minimaux. Une partie de ces r\u00e9flexes n'ont pas totalement disparus. \r\n(EVENTUEL: ***Saransk qui trie si bien ses d\u00e9chets, c'est aussi une ville qui accueillera la Coupe du Monde de football l'ann\u00e9e prochaine... c'est un hasard ?)\r\n=== FIN ===\r\nPour nous \u00e9crire: ToutUnMonde@rts.ch\r\nPour nous r\u00e9\u00e9couter ou nous podcaster: rts.ch/toutunmonde\r\nIl est 8hXX. Julien Bangerter pour les informations. A demain !", "alternativeExcerpt": ["La Russie a promis de respecter ses engagements pour la protection du climat. La gestion des d\u00e9chets est l\u2019un des d\u00e9fis de taille qui attend le pays. Pour l\u2019heure, 90% des d\u00e9chets ne sont ni recycl\u00e9s ni br\u00fbl\u00e9s et terminent \u00e0 la d\u00e9charge."], "alternativeTitle": ["La Russie est confront\u00e9e \u00e0 l\u2019immense d\u00e9fi de la gestion des d\u00e9chets / TUM_2017-08-22T08:20:00_sequence-3", "Tout un monde du 22.08.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8857967.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8842493", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8842492"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "2\u00e8me d\u00e9veloppement : Le groupe Etat islamique perd du terrain alors que les attentats s'encha\u00eenent", "id": "sound-8AD12BDA-A0C9-4E22-9B26-274649767449", "durationSec": 283, "publicationDate": "2017-08-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : CATINFO_AOU2017\r\nLes attentats se sont encha\u00een\u00e9s ces deniers jours alors que l'organisation qui les inspire, le groupe Etat islamique, est en difficult\u00e9 sur le terrain au Moyen-Orient. D\u00e9cryptage de ce paradoxe avec Alexandre Habay.\r\n\r\n* * Le groupe Etat islamique perd du terrain alors que les attentats s'encha\u00eenent  \r\n***Barcelone, Cambrils, Finlande, Sib\u00e9rie: les attentats plus ou moins sophistiqu\u00e9s se sont encha\u00een\u00e9s ces derniers jours alors que l'organisation qui les inspire, l'Etat islamique, est en difficult\u00e9 sur le terrain moyen-oriental. On va d\u00e9crypter ce paradoxe\r\nAlexandre Habay bonjour,\r\nVers quelle forme \u00e9volue l'Etat islamique, qui est sur el point de se retrouver.. sans territoire?\r\nLe fameux califat proclam\u00e9 par al Baghdadi il y a 3 ans, l'\u00e9t\u00e9 2014 est attaqu\u00e9, assi\u00e9g\u00e9 de toutes parts. En Irak, apr\u00e8s la reprise de Mossoul, l'arm\u00e9e irakienne s'approche du r\u00e9duit djihadiste de Tell Afar, la derni\u00e8re grande ville au mains de l'EI dans le pays. En Syrie, l'\u00e9tau se resserre autour de Raqqa o\u00f9 les forces kurdes poursuivent leur progression. Le r\u00e9gime syrien part \u00e0 la reconqu\u00eate de l'est du pays. Tandis qu'\u00e0 l'ouest l'arm\u00e9e libanaise est pass\u00e9e \u00e0 l'offensive dans la r\u00e9gion frontali\u00e8re syro-libanaise pour chasser les derni\u00e8res scories djihadistes dans la r\u00e9gion. Alors oui, l'Etat islamique est expuls\u00e9 des villes. Oui il est en train de dispara\u00eetre en tant que proto-Etat. Rappelons que le caract\u00e8re in\u00e9dit de ce projet terroriste c'\u00e9tait justemenbt de poss\u00e9der et d'administrer un territoire. \r\n*** Dans ces conditions l'EI perd-il de son attractivit\u00e9 aupr\u00e8s des populations \u00e0 qui il s'adressait?\r\nPour les populations locales qui ont fait l'exp\u00e9rience de Daesh, le rejet est total selon la sp\u00e9cialiste de l'Irak Myriam Benraad que nous avons interrog\u00e9e. M\u00eame si en 2014 l'Etat islamique avait b\u00e9n\u00e9fici\u00e9 d'un certain soutien au sein de la population arabe sunnite, il y a maintenant, un d\u00e9sir d'Etat, d'institution, de retour \u00e0 la normale. En revanche, la s\u00e9quence d'attentats qu'on vient de vivre en Europe et en Russie montre que l'Etat islamique mobilise toujours des jeunes, qui souvent n'ont aucune exp\u00e9rience du terrain syrien ou irakien. Ecoutez Myriam Benraad justement\r\n  33'' BENRAAD 1\r\nMyriam Benraad qui a publi\u00e9 cette ann\u00e9e \"L'Etat islamique pris aux mots\" aux \u00e9ditions Armand Collin s'int\u00e9resse aux discours et \u00e0 ce qu'elle nomme \"l'imaginaire\" propos\u00e9 par l'EI. Sur la question de son pouvoir d'attraction, elle est assez pessimiste.\r\n  41'' BENRAAD 2\r\nUn discours qui pla\u00eet ici... Si l\u00e0 bas l'Etat irakien et les diff\u00e9rents protagonistes en Syrie parviennent \u00e0 reprendre totalement les territoires contr\u00f4l\u00e9s par Daesh, le califat n'aura dur\u00e9 que quelques ann\u00e9es mais ses effets pourraient durer une g\u00e9n\u00e9ration en Occident. \r\n*** Face \u00e0 tel d\u00e9fi, quelle approche privil\u00e9gier? c'est un d\u00e9bat qui va nous occuper longtemps...  \r\nSi plus personne ne nie la n\u00e9cessit\u00e9 r\u00e9pressive beaucoup de sp\u00e9cialistes estiment que ce ne sera pas suffisant. Il faut maintenant affronter l'EI sur le terrain des id\u00e9es \r\n  29'' BENRAAD 3\r\nPour bles thoriciens du jihad et notamment le plus influent d'entre eux Abou Moussab al-Souri, l'objectif des attentats, c'est d'exacerber les tensions dans la soci\u00e9t\u00e9, c'est de provoquer des r\u00e9actions hostiles envers les musulmans, lesquels en retour formeraient une contre-soci\u00e9t\u00e9 avec \u00e0 terme la guerre civile. L'EI n'a peut-\u00eatre plus d'Etat, mais il a toujours un projet.", "alternativeExcerpt": ["Les attentats se sont encha\u00een\u00e9s ces deniers jours alors que l\u2019organisation qui les inspire, le groupe Etat islamique, est en difficult\u00e9 sur le terrain au Moyen-Orient. D\u00e9cryptage de ce paradoxe avec Alexandre Habay."], "alternativeTitle": ["Le groupe Etat islamique perd du terrain alors que les attentats s\u2019encha\u00eenent / JDM_2017-08-22T07:19:00_2eme-developpement", "Le Journal du matin du 22.08.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8850845.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8842514", "isOnline": true, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Habay, Alexandre", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8842510"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "L'\u00eele italienne d'Ischia frapp\u00e9e par un s\u00e9isme, interview de Michel Clotaire", "id": "sound-9AC474A8-500A-439F-A788-92D1D302CF65", "durationSec": 160, "publicationDate": "2017-08-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Michel Clotaire, sismologue au \"Service sismologique suisse de l'EPFZ\r\nLe s\u00e9isme qui a frapp\u00e9 Ischia, \u00eele touristique italienne proche de Naples, lundi soir a fait pour l'heure deux morts et une dizaine de bless\u00e9s. Il s'agissait pourtant d'un s\u00e9isme de magnitude mod\u00e9r\u00e9e. Interview de Michel Clotaire, sismologue au service sismologique suisse de l'EPFZ.\r\n\r\n* * L'\u00eele italienne d'Ischia frapp\u00e9e par un s\u00e9isme, interview de Michel Clotaire 12h30: ISchia tremblement de terre risques SCHAER\r\nEn Italie.... Les secouristes poursuivent leur travail.... sur l'\u00eele touristique d'Iskia... au larges de Naples. .... Iskia... qui a \u00e9t\u00e9 frapp\u00e9e hier soir... par un s\u00e9isme.\r\nPour l'heure.... on d\u00e9plore au moins deux morts et des dizaines de bless\u00e9s. \r\nLa magnitude du s\u00e9isme... ne d\u00e9passait pas.... 4 \u00e0 4,3.... sur l'\u00e9chelle de Richter. \r\nMais.... Katja Scher.... a tout de m\u00eame demand\u00e9.... \u00e0 Michel Clotaire.... si de fortes r\u00e9pliques sont \u00e0 attendre.... Michel Clotaire... est sismologue.... au \"Service sismologique... suisse.... de l'EPFZ.\r\nMichel Clotaire avec Katja Schaer.", "alternativeExcerpt": ["Le s\u00e9isme qui a frapp\u00e9 Ischia, \u00eele touristique italienne proche de Naples, lundi soir a fait pour l\u2019heure deux morts et une dizaine de bless\u00e9s. Il s\u2019agissait pourtant d\u2019un s\u00e9isme de magnitude mod\u00e9r\u00e9e. Interview de Michel Clotaire, sismologue au service sismologique suisse de l\u2019EPFZ."], "alternativeTitle": ["L\u2019\u00eele italienne d\u2019Ischia frapp\u00e9e par un s\u00e9isme, interview de Michel Clotaire  / 12H30_2017-08-22T12:33:00_developpement-4", "Le 12h30 du 22.08.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8858046.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8842542", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Haltiner, Nadine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8842528"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "A bon entendeur", "source": "gico", "visualThemes": ["RIZI\u00c8RE", "CULTURE DU RIZ", "AGRICULTEUR", "RIZ", "TH\u00c9 (DENR\u00c9E)", "CULTURE DU TH\u00c9", "PLANTATION", "AGRICULTEUR", "MARCH\u00c9 DE PRIMEURS"], "id": "asset-1605066", "durationSec": 1500, "mediaType": "video", "title": "QUOI, DU BIO.CHINOIS ?  // ECONOMIES D'\u00c9NERGIE \u00c0 LA MAISON", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "YUNNAN", "YUNNAN", "PEKIN"], "genres": ["Consommation"], "publicationDate": "2017-08-22T00:00:00Z", "backgrounds": ["Yuanyang Province du Yunnan Chine, culture du riz dans rizi\u00e8res en terrasse.", "Province du Yunnan Chine, plantation et r\u00e9colte de th\u00e9."], "alternativeExcerpt": ["Quoi, du bio.chinois ?  // Economies d'\u00e9nergie \u00e0 la maison", "En Chine, des agriculteurs pratiquent une culture de qualit\u00e9, bio, respectueuse de l'environnement et du go\u00fbt ! Qu'il s'agisse de th\u00e9, de riz, de simples l\u00e9gumes, la mode se r\u00e9pand dans tout le pays. Pour d\u00e9velopper la th\u00e9matique, nous accueillerons, Dominique Bourg, professeur \u00e0 l'UNIL et philosophe.\n\nDes \u00e9conomies d'\u00e9nergie par de simples gestes du quotidien qui peuvent r\u00e9duire votre facture de moiti\u00e9 !", "Quoi, du bio.chinois ?  // Economies d'\u00e9nergie \u00e0 la maison", "En Chine, des agriculteurs pratiquent une culture de qualit\u00e9, bio, respectueuse de l'environnement et du go\u00fbt ! Qu'il s'agisse de th\u00e9, de riz, de simples l\u00e9gumes, la mode se r\u00e9pand dans tout le pays. Pour d\u00e9velopper la th\u00e9matique, nous accueillerons, Dominique Bourg, professeur \u00e0 l'UNIL et philosophe.\n\nDes \u00e9conomies d'\u00e9nergie par de simples gestes du quotidien qui peuvent r\u00e9duire votre facture de moiti\u00e9 !", "Quoi, du bio.chinois ?  // Economies d'\u00e9nergie \u00e0 la maison", "En Chine, des agriculteurs pratiquent une culture de qualit\u00e9, bio, respectueuse de l'environnement et du go\u00fbt ! Qu'il s'agisse de th\u00e9, de riz, de simples l\u00e9gumes, la mode se r\u00e9pand dans tout le pays. Pour d\u00e9velopper la th\u00e9matique, nous accueillerons, Dominique Bourg, professeur \u00e0 l'UNIL et philosophe.\n\nDes \u00e9conomies d'\u00e9nergie par de simples gestes du quotidien qui peuvent r\u00e9duire votre facture de moiti\u00e9 !", "Quoi, du bio.chinois ?  // Economies d'\u00e9nergie \u00e0 la maison", "En Chine, certains pratiquent une culture de qualit\u00e9, respectueuse de l'environnement et du go\u00fbt ! ABE a \u00e9t\u00e9 \u00e0 la rencontre de ces agriculteurs atypiques, passionn\u00e9s par le bio, le bon, le sain. Pour d\u00e9velopper la th\u00e9matique, nous accueillerons sur notre plateau Dominique Bourg, professeur \u00e0 l\u2019UNIL et philosophe. Et puis, pour cette derni\u00e8re \u00e9mission de l\u2019\u00e9t\u00e9, ABE vous dira comment \u00e9conomiser des centaines de francs par an, par de simples gestes du quotidien !", "En Chine, des agriculteurs pratiquent une culture de qualit\u00e9, bio, respectueuse de l'environnement et du go\u00fbt ! Qu'il s'agisse de th\u00e9, de riz, de simples l\u00e9gumes, la mode se r\u00e9pand dans tout le pays. Pour d\u00e9velopper la th\u00e9matique, nous accueillerons, Dominique Bourg, professeur \u00e0 l'UNIL et philosophe.\n\nDes \u00e9conomies d'\u00e9nergie par de simples gestes du quotidien qui peuvent r\u00e9duire votre facture de moiti\u00e9 !", "L\u2019action des agriculteurs bio en Chine : anecdotique ou indispensable ?", "Dans une Chine touch\u00e9e par la pollution et l\u2019abus de pesticides, le Yunnan fait figure d\u2019exception. Cette province du sud-ouest chinois abrite une agriculture propre et saine. Les rizi\u00e8res de Yuanyang, vieilles de plusieurs si\u00e8cles, produisent l\u2019un des riz les plus r\u00e9sistant au monde et cela de fa\u00e7on compl\u00e8tement naturelle. Il en va de m\u00eame pour les feuilles de th\u00e9 dont le processus de fabrication se r\u00e9v\u00e8le 100% artisanal et \u00e9cologique. De mani\u00e8re g\u00e9n\u00e9rale, l\u2019agriculture biologique progresse en Chine.    \u00c0 P\u00e9kin, les premiers march\u00e9s bio font leur apparition et s\u00e9duisent d\u00e9j\u00e0 toute une frange de la population. Seul b\u00e9mol, le prix. Ces l\u00e9gumes bio sont presque deux fois plus chers que ceux vendus en supermarch\u00e9, une barri\u00e8re non n\u00e9gligeable pour les clients. \u00c0 terme, la r\u00e9volution verte pourrait bel et bien s\u2019imposer en Chine, m\u00eame si le chemin parait encore long.", "Eviter de laisser ses appareils \u00e9lectroniques en mode veille, couvrir ses casseroles d\u2019un couvercle, veiller \u00e0 gonfler ses pneus : des habitudes qui pourraient bien vous permettre de r\u00e9duire de moiti\u00e9 votre consommation d\u2019\u00e9nergie et d\u2019\u00e9conomiser jusqu\u2019\u00e0 1500.- par ann\u00e9e !"], "alternativeTitle": ["A bon entendeur", "Quoi, du bio.chinois ?  // Economies d'\u00e9nergie \u00e0 la maison", "A bon entendeur", "Quoi, du bio.chinois ?  // Economies d'\u00e9nergie \u00e0 la maison", "A bon entendeur", "Quoi, du bio.chinois ?  // Economies d'\u00e9nergie \u00e0 la maison", "A bon entendeur", "Quoi, du bio\u2026 chinois ?/ Economies d\u2019\u00e9nergie \u00e0 la maison", "Quoi, du bio.chinois ?  // Economies d'\u00e9nergie \u00e0 la maison", "Entretien avec Dominique Bourg, professeur \u00e0 l\u2019UNIL et philosophe", "Quoi, du bio\u2026chinois ?", "Economies d\u2019\u00e9nergie \u00e0 la maison"], "imageURL": "//www.rts.ch/8697693.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8772595", "isOnline": true, "contributors": {"Productrice Editoriale": [{"name": "WEILHAMMER, Fran\u00e7oise", "type": "Personne physique"}], "Productrice": [{"name": "PERNOUD, Manuelle", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "FRANEL, Yann", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "FRANEL, Yann", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "MISTELI, Delphine", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8770972", "ece-8771053", "ece-8771073", "ece-8772595"]}, {"publicationChannelNames": ["Facebook"], "program": "Nouvo News", "source": "gico", "title": "La fin des papillons ?", "genres": ["Autres (information)"], "id": "asset-1620803", "thematicGeographicals": ["MARSEILLE"], "durationSec": 85, "publicationDate": "2017-08-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "thematicThemes": ["PAPILLON", "ESP\u00c8CE EN VOIE DE DISPARITION"], "excerpt": "La survie des papillons en milieu urbain est menac\u00e9e, selon une \u00e9tude de l'EPFL men\u00e9e \u00e0 Marseille.", "isOnline": false, "contributors": {"Journaliste": [{"name": "WILLEMIN, Alexandre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Couleurs d'\u00e9t\u00e9", "source": "gico", "visualThemes": ["VILLE", "CHANTIER DU B\u00c2TIMENT"], "id": "asset-1617511", "durationSec": 1149, "mediaType": "video", "excerpt": "Emission d\u00e9centralis\u00e9e entre Fribourg et Romont pour la formule d'\u00e9t\u00e9 avec Tania Chytil parcourant les routes romandes en minibus VW.", "visualGeographicals": ["FRIBOURG", "ROMONT", "ROMONT"], "visualCorporations": ["NESPRESSO"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "2017-08-22T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Couleurs d'\u00e9t\u00e9", "Romont, au coeur de la Gl\u00e2ne, affiche une belle sant\u00e9 \u00e9conomique", "Plus beau village de Suisse 2017: zoom sur Sonogno dans le Tessin", "Rencontre avec Pierrot Ayer, chef \u00e9toil\u00e9 du P\u00e9rolles (FR)", "Couleurs d'\u00e9t\u00e9", "Le r\u00e9sum\u00e9 de l'actualit\u00e9 romande", "Entretien avec Laure Delabays dans la cour du ch\u00e2teau de Romont", "Couleurs d'\u00e9t\u00e9", "Couleurs d'\u00e9t\u00e9", "Couleurs d'\u00e9t\u00e9", "Couleurs d'\u00e9t\u00e9", "Couleurs d'\u00e9t\u00e9"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8772604", "isOnline": true, "contributors": {"Assistante de production": [{"name": "ADELISE, Sandrine", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisatrice": [{"name": "BUGNON, Cl\u00e9mentine", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "CHYTIL, Tania", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8772604", "ece-8771075", "ece-8772591"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "19h30", "source": "gico", "visualThemes": ["L\u00c9GISLATIF CANTONAL", "PRESSE QUOTIDIENNE", "TOUR (MONUMENT)", "MANIFESTATION POLITIQUE", "JOURNALISTE", "CANDIDAT", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "COUPURE DE PRESSE", "PHOTO DE FAMILLE", "\u00c9MISSION DE RADIO", "\u00c9MISSION DE T\u00c9L\u00c9VISION"], "visualPersons": ["GORRITE, NURIA", "MAILLARD, PIERRE-YVES", "PEDRAZA, ARISTIDES", "MAUDET, PIERRE", "CASSIS, IGNAZIO", "MORET, ISABELLE", "CRITTIN, PASCAL", "RAPPAZ, BERNARD (JOURNALISTE)"], "id": "asset-1617512", "durationSec": 1683, "mediaType": "video", "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "LAUSANNE", "BERNE", "BERNE", "ZOUG-VILLE", "PLATEAU", "LAUSANNE"], "visualCorporations": ["LE MATIN", "EDIPRESSE", "RTS"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2017-08-22T00:00:00Z", "backgrounds": ["Grand Conseil vaudois en s\u00e9ance."], "alternativeTitle": ["19h30", "19h30", "19h30", "19h30", "19h30", "Succession Burkhalter: Pierre Maudet casse les codes", "M\u00e9dias: 20 minutes et le Matin se regroupent et licencient", "VD: les sections de l'UDC s'activent pour la pr\u00e9f\u00e9rence nationale", "Les actionnaires de grandes entreprises suisses ne sont pas r\u00e9concili\u00e9s avec les salaires des managers", "Cin\u00e9ma: \"120 battements par minute\" revient sur les ann\u00e9es sida", "Pr\u00e9f\u00e9rence nationale \u00e0 Gen\u00e8ve: l'analyse de Gaspard K\u00fchn", "Italie: un s\u00e9isme a secou\u00e9 l'\u00eele d'Ischia dans le golfe de Naples", "RTS: nouvelles voix et nouvelles grilles pour la rentr\u00e9e", "Afghanistan: retour sur 16 ann\u00e9es de conflit avec les Etats-Unis", "Salaires des dirigeants: entretien avec Vincent Kaufmann, directeur de la Fondation Ethos", "Allemagne: depuis 1989, le pays fait face \u00e0 de nombreux d\u00e9fis", "Afghanistan: Trump annonce le maintien d'une arm\u00e9e am\u00e9ricaine"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8772606", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["Le candidat genevois se montre particuli\u00e8rement offensif en Suisse al\u00e9manique et multiplie les interviews.", "6 emplois sont supprim\u00e9s. La mesure pr\u00e9figure peut-\u00eatre un redimensionnement des titres.", "De nombreux politiques s'opposent n\u00e9anmoins \u00e0 la pr\u00e9f\u00e9rence indig\u00e8ne.", "Selon Ethos, le taux de contestation contre les rapports de r\u00e9mun\u00e9ration a augment\u00e9 l'an dernier. Plus de 13% de refus en moyenne.", "On d\u00e9nombre deux d\u00e9c\u00e8s. Deux enfants de 7 et 11 ans ont surv\u00e9cu bloqu\u00e9s sous un matelas.", "Les Etats-Unis sont engag\u00e9s dans un conflit interminable dans ce pays d'Asie centrale.", "Angela Merkel incarne une g\u00e9n\u00e9ration qui a reconstruit l'Allemagne apr\u00e8s le nazisme et le communisme."], "contributors": {"Pr\u00e9sentatrice m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SBAI, Natalie", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "SCHALLER, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}, {"name": "KUEHN, Gaspard", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "FAVRE, Muriel", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8772589", "ece-8772606"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "7h-8h de La Premi\u00e8re", "source": "gico", "id": "asset-1617509", "durationSec": 3962, "mediaType": "video", "title": "Le Journal du matin en vid\u00e9o", "visualGeographicals": ["LAUSANNE"], "genres": ["Autres \u00e9missions d'actualit\u00e9s"], "publicationDate": "2017-08-22T00:00:00Z", "alternativeExcerpt": ["Le Journal du matin en vid\u00e9o"], "alternativeTitle": ["7h-8h de La Premi\u00e8re", "Le Journal du matin en vid\u00e9o", "7h-8h de La Premi\u00e8re"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8772633", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "MATTHEY-DORET, Simon", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "BANGERTER, Julien", "type": "Personne physique"}, {"name": "BARDET, Romain", "type": "Personne physique"}, {"role": "Revue de presse", "name": "CORTHAY, Simon", "type": "Personne physique"}, {"name": "GUEISSAZ, Rouven", "type": "Personne physique"}, {"name": "HABAY, Alexandre", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueuse": [{"role": "Revue de presse", "name": "ZIMMERLI, Sandra", "type": "Personne physique"}, {"name": "VISCARDI, Sandra", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8772633"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "12h45", "source": "gico", "visualPersons": ["CRITTIN, PASCAL"], "id": "asset-1617510", "durationSec": 851, "mediaType": "video", "visualGeographicals": ["LAUSANNE"], "visualCorporations": ["RTS"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2017-08-22T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["12h45", "12h45", "12h45", "12h45", "12h45", "Les Etats-Unis pourraient envoyer plus de soldats en Afghanistan", "FR: le Mus\u00e9e d'Art et d'Histoire expose des photos de Fribourg au d\u00e9but du si\u00e8cle dernier", "Un s\u00e9isme frappe l\u2019\u00eele d\u2019Ischia en Italie", "Entretien avec Pascal Crittin, directeur de la RTS", "Des tubes de forage s'\u00e9crasent sur un parking de Saint-Imier", "Une \u00e9clipse solaire totale s'est produite aux Etats-Unis"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8772618", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["Trump a de nouveau fait volte-face, lui qui estimait que cette guerre \u00e9tait trop co\u00fbteuse en vies et en argent.", "Les visiteurs pourront voir les transformations qu\u2019a connues la ville au tournant de 1900.", "De magnitude 4 sur l'\u00e9chelle de Richter, ce tremblement de terre a fait deux morts et quelques dizaines de bless\u00e9s.", "En direct de Lausanne.", "Pr\u00e8s de 10 tonnes de m\u00e9tal ont chut\u00e9 et sont arriv\u00e9s sur des voitures tout en arrachant une ligne \u00e9lectrique.", "Cela faisait 99 ans que les Am\u00e9ricains n'avaient pas pu admirer un tel ph\u00e9nom\u00e8ne."], "contributors": {"Pr\u00e9sentatrice m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SBAI, Natalie", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SALTINI, Laurent", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "WUTHRICH, Agn\u00e8s", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8770604", "ece-8772618"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Football", "source": "gico", "visualThemes": ["LIGUE DES CHAMPIONS", "\u00c9LIMINATOIRE", "LIGUE DES CHAMPIONS", "\u00c9LIMINATOIRE"], "visualPersons": ["GAVRANOVIC, MARIO"], "id": "asset-1596785", "durationSec": 8370, "mediaType": "video", "title": "Ligue des champions UEFA 2017 - 2018 : Nice  -  Naples match retour Barrage 2e tour ENTOURAGE", "visualGeographicals": ["SEVILLE", "RIJEKA"], "visualCorporations": ["FC SEVILLE", "OLYMPIAKOS LE PIR\u00c9E"], "genres": ["Autres \u00e9missions sportives"], "publicationDate": "2017-08-22T00:00:00Z", "alternativeExcerpt": ["Ligue des champions UEFA\nNice  -  Naples\nPlays-off, match retour", "Football - Ligue des champions", "Football - Ligue des champions", "Football - Ligue des champions", "Football - Ligue des champions", "Football - Ligue des champions", "En direct de Nice (FRA)"], "alternativeTitle": ["Football", "Ligue des Champions, barrages, Maribor - Beer Scheva (1-0): le seul but du match", "Ligue des Champions, barrages, Rijeka - Olympiakos (0-1): r\u00e9sum\u00e9 du match", "Ligue des Champions, barrages, S\u00e9ville - Istanbul Basaksehi (2-2): r\u00e9sum\u00e9 du match", "Ligue des Champions, barrages, Nice - Naples (0-2): Insigne double la mise", "Ligue des Champions, barrages, Nice - Naples (0-1): ouverture du score par Callejon", "Football, Ligue des champions UEFA, Nice  -  Naples, Plays-off, match retour"], "imageURL": "//www.rts.ch/8819041.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8771089", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "RINALDI, St\u00e9phane", "type": "Personne physique"}], "Productrice Editoriale": [{"name": "BLATTNER, Pascale", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "DROZ, Pascal", "type": "Personne physique"}], "Consultant": [{"name": "DEBONNAIRE, Yves", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GOUJON, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8771089"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Alors, on danse ?", "source": "gico", "title": "Cha cha cha", "genres": ["Suisses"], "id": "asset-1617576", "durationSec": 87, "publicationDate": "2017-08-21T22:44:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur Responsable": [{"name": "VENTOURAS, Thierry", "type": "Personne physique"}], "Assistante de production": [{"name": "DELL'AMBROGIO, Chiara", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROSSIER, Rosa", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Alors, on danse ?", "source": "gico", "title": "Tango", "genres": ["Suisses"], "id": "asset-1617573", "durationSec": 85, "publicationDate": "2017-08-21T22:18:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur Responsable": [{"name": "VENTOURAS, Thierry", "type": "Personne physique"}], "Assistante de production": [{"name": "DELL'AMBROGIO, Chiara", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROSSIER, Rosa", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Cash", "source": "gico", "title": "No 241 - Vevey 3", "genres": ["Jeux de courte dur\u00e9e"], "id": "asset-1604413", "durationSec": 1200, "publicationDate": "2017-08-21T20:05:00Z", "mediaType": "video", "alternativeTitle": ["Cash", "Cash", "Cash", "Cash", "Vevey", "Cash", "Cash", "Cash", "Cash"], "alternativeExcerpt": ["Cash est un quiz on the road qui permet \u00e0 des concurrents, choisis au hasard, de pouvoir gagner 1000 Frs avec 10 questions en 10 minutes. Cette semaine RDV \u00e0  Vevey.                                Pr\u00e9sentation : Enzo", "Cash est un quiz on the road qui permet \u00e0 des concurrents, choisis au hasard, de pouvoir gagner 1000 Frs avec 10 questions en 10 minutes. Cette semaine RDV \u00e0  Vevey.                                Pr\u00e9sentation : Enzo", "Cash est un quiz on the road qui permet \u00e0 des concurrents, choisis au hasard, de pouvoir gagner 1000 Frs avec 10 questions en 10 minutes. Cette semaine RDV \u00e0 Vevey. Pr\u00e9sentation : Enzo", "Cash est un quiz on the road qui permet \u00e0 des concurrents, choisis au hasard, de pouvoir gagner 1000 Frs avec 10 questions en 10 minutes. Cette semaine RDV \u00e0  Vevey.                                Pr\u00e9sentation : Enzo", "Cash est un quiz on the road qui permet \u00e0 des concurrents, choisis au hasard, de pouvoir gagner 1000 Frs avec 10 questions en 10 minutes. Cette semaine RDV \u00e0  Vevey.                                Pr\u00e9sentation : Enzo"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8772657", "isOnline": true, "contributors": {"Assistant de production": [{"name": "LIMON, Alexandre", "type": "Personne physique"}], "Assistante de production": [{"name": "ROSSIER, Rosa", "type": "Personne physique"}, {"name": "VIALA, Virginie", "type": "Personne physique"}, {"name": "LANG, Malory", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8770906", "ece-8772657", "ece-8770638", "ece-8770610"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Alors, on danse ?", "source": "gico", "title": "Lindie Hop", "genres": ["Suisses"], "id": "asset-1617575", "durationSec": 84, "publicationDate": "2017-08-21T19:24:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur Responsable": [{"name": "VENTOURAS, Thierry", "type": "Personne physique"}], "Assistante de production": [{"name": "DELL'AMBROGIO, Chiara", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROSSIER, Rosa", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Alors, on danse ?", "source": "gico", "title": "Jive", "genres": ["Suisses"], "id": "asset-1617571", "durationSec": 94, "publicationDate": "2017-08-21T18:59:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur Responsable": [{"name": "VENTOURAS, Thierry", "type": "Personne physique"}], "Assistante de production": [{"name": "DELL'AMBROGIO, Chiara", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROSSIER, Rosa", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Alors, on danse ?", "source": "gico", "title": "Salsa", "genres": ["Suisses"], "id": "asset-1617568", "durationSec": 75, "publicationDate": "2017-08-21T13:15:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur Responsable": [{"name": "VENTOURAS, Thierry", "type": "Personne physique"}], "Assistante de production": [{"name": "DELL'AMBROGIO, Chiara", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROSSIER, Rosa", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Alors, on danse ?", "source": "gico", "title": "Valse viennoise", "genres": ["Suisses"], "id": "asset-1617574", "durationSec": 76, "publicationDate": "2017-08-21T12:40:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur Responsable": [{"name": "VENTOURAS, Thierry", "type": "Personne physique"}], "Assistante de production": [{"name": "DELL'AMBROGIO, Chiara", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROSSIER, Rosa", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9 du 12h30 : L'invit\u00e9 du 12h30 - Francesco Panese pose son regard de sociologue sur l'affaire des oufs n\u00e9erlandais contamin\u00e9s", "id": "sound-003D759E-6CF5-4C13-B70E-2FED7E49ADAC", "durationSec": 493, "publicationDate": "2017-08-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Francesco Panese, sociologue,  anthropologue, professeur associ\u00e9 \u00e0 l'Institut universitaire d'histoire de la m\u00e9decine et de la sant\u00e9 publique ainsi qu'au Laboratoire d'\u00e9tude des sciences et des techniques\r\nL'affaire des oufs n\u00e9erlandais contamin\u00e9s \u00e0 l'insecticide a provoqu\u00e9 un scandale pendant plusieurs semaines. Que dit cette affaire de notre alimentation et notre soci\u00e9t\u00e9? Interview de Francesco Panese, professeur associ\u00e9 en Etudes sociales de la m\u00e9decine et des sciences \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne.\r\n\r\n* * L'invit\u00e9 du 12h30 - Francesco Panese pose son regard de sociologue sur l'affaire des oufs n\u00e9erlandais contamin\u00e9s (SLV Francesco Panese) 12h30: SLV Francesco Panese: ** 73\r\nSociologue. Anthropologue. Et professeur associ\u00e9 \u00e0 l'HYPERLINK \"http://www.unil.ch/unisciences/IHM\" Institut universitaire d'histoire de la m\u00e9decine et de la sant\u00e9 publique ainsi qu'au Laboratoire d'\u00e9tude des sciences et des techniques\r\nDIR Studio de Lausanne\r\nArrivera \u00e0 12h30 \u00e0 la r\u00e9ception de la Sallaz. \r\nIntro\u00a0:\r\n(On \u00e9voque \u00e0 pr\u00e9sent ce nouveau scandale alimentaire)\r\nIl y a trois semaines. l'Europe et la Suisse. d\u00e9couvrait l'affaire des oufs contamin\u00e9s. au Fipronil.. Cet insectide. dont l'usage est interdit sur des animaux destin\u00e9s \u00e0 la consommation. \r\nDepuis. pas un jour ne passe sans qu'on en parle. \r\nDes dizaines de millions d'oufs. produits aux Pays-Bas. ont \u00e9t\u00e9 export\u00e9s. dans le monde entier. \r\nLes pays europ\u00e9ens dressent des listes de produits d\u00e9riv\u00e9s touch\u00e9s.\r\nL'Union europ\u00e9enne a pr\u00e9vu de se r\u00e9unir le 26 septembre pour \u00e9voquer cette affaire.\r\nLes sp\u00e9cialistes r\u00e9clament des mesures pour \u00e9viter ce type de scandale.\r\nEt tout cela alors que la sant\u00e9 des consommateurs n'est pas mise en danger.\r\nAlors comment comprendre l'ampleur que prend ce scandale\u00a0? \r\nQue dit-il de notre alimentation ET de notre soci\u00e9t\u00e9.\r\nOn va tenter d'y r\u00e9pondre avec vous.. Francesco Panese.. \r\n(bonjour.\r\nVous \u00eates professeur associ\u00e9 en \u00ab\u00a0Etudes sociales de la m\u00e9decine et des sciences \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne\u00a0\u00bb.)\r\nCanevas\u00a0:\r\nEn tant que sociologue. et anthropologue. que vous inspire l'ampleur de cette affaire. qui ne fait. rappelons-le. \u00a0apriori courir aucun risque \u00e0 l'\u00eatre humain\u00a0?\r\nCe qui est int\u00e9ressant dans cette affaire, c'est la taille qu'elle prend. Le nombre de pays touch\u00e9s, l'Union europ\u00e9enne qui va r\u00e9unir ses pays membres, mais surtout sa couverture m\u00e9diatique. Pas un jour sans qu'on l'\u00e9voque. On n'est pas loin de la psychose,, non\u00a0?\r\nIl faut dire que le produit concern\u00e9, l'ouf, est un produit consomm\u00e9 en grande quantit\u00e9 par quasiment tous les citoyens. Le fait que ce soit cet aliment-l\u00e0 qui soit touch\u00e9 ajoute encore \u00e0 l'ampleur du scandale\u00a0?\r\nIl y a aussi les prises de positions pour le moins n\u00e9buleuses des politiques des diff\u00e9rents pays touch\u00e9s. Certains ont dit que la production bio n'\u00e9tait pas concern\u00e9e, d'autres que \u00e7a ne touchait que quelques milliers d'oufs, d'autres encore connaissaient l'affaire depuis le mois de juin d\u00e9j\u00e0 et \u00e0 pr\u00e9sent certains aliments comme des produits pour b\u00e9b\u00e9s ou encore des gauffres sont suspects dans certains pays et pas d'autres... On a l'impression que tous les ingr\u00e9dients. si j'ose dire. sont r\u00e9unis pour construire une v\u00e9ritable th\u00e9orie du complot\u00a0autour de cette affaire?\r\nQue dit la taille que prends cette affaire. une affaire qui, encore une fois, ne fait courir aucun risque aux citoyens. que dit-elle de la soci\u00e9t\u00e9 dans laquelle on vit\u00a0?\r\nEst-ce que l'ampleur que prend cette affaire n'est pas le signe plus global d'une d\u00e9fiance qui grandit envers l'industrie agroalimentaire. notamment depuis les crises sanitaires comme la vache folle dans les ann\u00e9es 1990 ou plus r\u00e9cemment, en 2013, la viande de cheval retrouv\u00e9e dans les lasagnes et vendue comme du bouf.\r\nLa situation n'est-elle pas tout de m\u00eame ironique\u00a0? On a l'impression qu'on nous cache tout et qu'on va \u00eatre intoxiqu\u00e9, qu'il faudrait retourner \u00e0 une puret\u00e9 naturelle, mais l'alimentation n'a jamais \u00e9t\u00e9 aussi contr\u00f4l\u00e9e au niveau sanitaire qu'aujourd'hui ! \r\nMais c'est le signe de quoi ce scandale\u00a0? Je le disais, on le sentiment qu'il r\u00e9v\u00e8le une critique plus large des modes de production alimentaires actuels. Dans le fonds, est-ce que la nourriture industrielle n'est pas devenue aujourd'hui le symbole de tout ce que la modernit\u00e9 a de n\u00e9faste\u00a0?\r\nUne autre d\u00e9rive est mise en lumi\u00e8re aujourd'hui par le journal \"Le Matin\". Il s'agit des migrants engagn\u00e9s en italie pour ramasser des tomates pour une bouch\u00e9e de pain. Or, ces tomates se retrouvent sur nos \u00e9tales... On est dans le m\u00eame types de scandale? \r\nEst-ce qu'il n'y a pas aussi.. dans l'ampleur que prend cette affaire. une certaine nostalgie d'une certaine \u00e9poque. on va dire une cinquantaine d'ann\u00e9es, o\u00f9 on allait encore tous les dimanches \u00e0 la ferme. Tous les urbains avaient une grand-m\u00e8re paysanne. Et on y mangeait notre propre production\u00a0? \r\nVous pensez que ce type de d\u00e9couvertes et de scandales alimentaires vont se multiplier ces prochaines ann\u00e9es\u00a0?\r\nExtro\u00a0:\r\nFrancesco Panese. merci d'\u00eatre venu nous \u00e9clair\u00e9 sur cette affaire avec votre regard de sociologue. Je rappelle que vous \u00eates professeur associ\u00e9 en \u00ab\u00a0Etudes sociales de la m\u00e9decine et des sciences \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne\u00a0\u00bb. \r\nJe vous souhaite une belle journ\u00e9e\u00a0!", "alternativeExcerpt": ["L'affaire des \u0153ufs n\u00e9erlandais contamin\u00e9s \u00e0 l'insecticide a provoqu\u00e9 un scandale pendant plusieurs semaines. Que dit cette affaire de notre alimentation et notre soci\u00e9t\u00e9? Interview de Francesco Panese, professeur associ\u00e9 en Etudes sociales de la m\u00e9decine et des sciences \u00e0 l\u2019Universit\u00e9 de Lausanne.", "L'affaire des \u0153ufs n\u00e9erlandais contamin\u00e9s \u00e0 l'insecticide a provoqu\u00e9 un scandale pendant plusieurs semaines. Que dit cette affaire de notre alimentation et notre soci\u00e9t\u00e9? Interview de Francesco Panese, professeur associ\u00e9 en Etudes sociales de la m\u00e9decine et des sciences \u00e0 l\u2019Universit\u00e9 de Lausanne.", "L'affaire des \u0153ufs n\u00e9erlandais contamin\u00e9s \u00e0 l'insecticide a provoqu\u00e9 un scandale pendant plusieurs semaines. Que dit cette affaire de notre alimentation et notre soci\u00e9t\u00e9? Interview de Francesco Panese, professeur associ\u00e9 en Etudes sociales de la m\u00e9decine et des sciences \u00e0 l\u2019Universit\u00e9 de Lausanne."], "alternativeTitle": ["L'invit\u00e9 du 12h30 - Francesco Panese pose son regard de sociologue sur l'affaire des \u0153ufs n\u00e9erlandais contamin\u00e9s", "L'invit\u00e9 du 12h30 - Francesco Panese pose son regard de sociologue sur l'affaire des \u0153ufs n\u00e9erlandais contamin\u00e9s / 12H30_2017-08-21T12:52:00_l-invite-du-12h30", "L'invit\u00e9 du 12h30 - Francesco Panese pose son regard de sociologue sur l'affaire des \u0153ufs n\u00e9erlandais contamin\u00e9s / 12H30_2017-08-21T12:52:00_l-invite-du-12h30"], "imageURL": "//www.rts.ch/8855436.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8840343", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Haltiner, Nadine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8840343", "ece-8840332"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Les s\u00e9ries d'\u00e9t\u00e9 de l'Info 3 : Les minorit\u00e9s chr\u00e9tiennes en Suisse (1/5): les anabaptistes du Jura bernois", "id": "sound-4787CA2B-7711-4C32-AEDD-301AB6E0BB98", "durationSec": 324, "publicationDate": "2017-08-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "A l'occasion des 500 ans de la R\u00e9forme, la RTS s'int\u00e9resse aux minorit\u00e9s religieuses en Suisse. Premier \u00e9pisode dans le Jura bernois, terre d'accueil d\u00e8s le 16e si\u00e8cle des anabaptistes, aujourd'hui plut\u00f4t appel\u00e9s mennonites.\r\n\r\n* * Les minorit\u00e9s chr\u00e9tiennes en Suisse (1/5): les anabaptistes du Jura bernois Nous sommes lundi 21 ao\u00fbt....l'heure de la rentr\u00e9e a sonn\u00e9 dans presque tous les cantons en Suisse... Rentr\u00e9e scolaire, mais aussi rentr\u00e9e des apprentissages...Quel est le rapport au travail aujourd'hui en Suisse? Un sp\u00e9cialiste de la question... le directeur de l'Office pour l'orientation, la formation professionnelle et continue \u00e0 Gen\u00e8ve Gr\u00e9goire Evequoz est l'invit\u00e9 du journal \u00e0 7h35.\r\n-----------------------\r\nC'est un immense chantier, d\u00e9marr\u00e9 il y a qques mois... juste en face de la bande de Gaza : la construction d'un mur par Isra\u00ebl principalement souterrain, pour se prot\u00e9ger contre les tunnels d'attaque du Hamas. Notre correspondante Aude Marcovitch s'est rendue sur place.\r\n------------------------\r\nLa R\u00e9forme a 500 ans cette ann\u00e9e... l'occasion de se pencher cette semaine sur les minorit\u00e9s chr\u00e9tiennes suisses et leur histoire. Premier \u00e9pisode \u00e0 7h25...le Jura bernois... terre d'accueil des anabaptistes d\u00e8s le 16\u00e8me si\u00e8cle.", "alternativeExcerpt": ["A l'occasion des 500 ans de la R\u00e9forme, la RTS s'int\u00e9resse aux minorit\u00e9s religieuses en Suisse. Premier \u00e9pisode dans le Jura bernois, terre d\u2019accueil d\u00e8s le 16e si\u00e8cle des anabaptistes, aujourd'hui plut\u00f4t appel\u00e9s mennonites."], "alternativeTitle": ["Les minorit\u00e9s chr\u00e9tiennes en Suisse (1/5): les anabaptistes du Jura bernois / JDM_2017-08-21T07:24:00_les-series-d-ete-de-l-info-3", "Le Journal du matin du 21.08.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8855293.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8840314", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bangerter, Julien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8840310"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "La date de mise en ouvre du salaire minimum \u00e0 Neuch\u00e2tel est encore incertaine", "id": "sound-206C07A9-AAD5-4D1E-899D-3066718B3184", "durationSec": 86, "publicationDate": "2017-08-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le 4 ao\u00fbt, le Tribunal f\u00e9d\u00e9ral a rejet\u00e9 d\u00e9but ao\u00fbt les recours des associations patronales et \u00e9conomiques contre l'introduction d'un salaire minimum \u00e0 Neuch\u00e2tel. La loi peut donc entrer en vigueur, mais un flou subsiste sur la date de mise en ouvre.\r\n\r\n* * La date de mise en ouvre du salaire minimum \u00e0 Neuch\u00e2tel est encore incertaine 12h30: NE: salaire minimum appliqu\u00e9 quand? GUIGNARD\r\nCette question \u00e0 pr\u00e9sent:\r\nA quand... l'application du salaire minimum? \r\nLe 4 ao\u00fbt... on s'en souvient.... le Tribunal f\u00e9d\u00e9ral... rejetait les recours des \"associations patronales et \u00e9conomiques\"... contre l'introduction d'un salaire minimum... \u00e0 Neuch\u00e2tel. \r\nPour les juges.... le principe d'un salaire horaire de 20 francs ne constitue pas une entrave \u00e0 la concurrence... et un canton est habilit\u00e9 \u00e0 promouvoir une politique sociale contre la pauvret\u00e9. \r\nRoger Guignard... la loi peut donc entrer en vigueur.... mais un flou subsiste.... sur la date de mise en oeuvre.\r\nTh\u00e9oriquement, la loi autorisant le salaire minimum est en vigueur depuis le 1er janvier 2'015. Mais le Tribunal f\u00e9d\u00e9ral avait octroy\u00e9 l'effet suspensif aux recours, bloquant ainsi toute application d'un texte accept\u00e9 par le peuple, puis le Grand Conseil en mai 2014. Aujourd'hui, feu vert, a-t-on envie de dire ! Sauf que dans un communiqu\u00e9, le Conseil d'Etat neuch\u00e2telois dit \"avoir d\u00e9fini le calendrier des travaux qui se d\u00e9rouleront au cours des prochaines semaines\". En clair, avant la mise en vigueur de la loi, il doit mettre sur pied un m\u00e9canisme de contr\u00f4le - pas simple du tout ! - et d\u00e9terminer quels secteurs pourront b\u00e9n\u00e9ficier d'un r\u00e9gime d'exception...c'est le cas - probable - de l'agriculture et de la viticulture. Dans l'intervalle, un salari\u00e9, \u00e0 qui l'on refuserait le salaire minimum, pourrait fort bien exploiter ce vide juridique et porter l'affaire devant les tribunaux. Mais les proc\u00e9dures sont longues, et le gouvernement devrait avoir le temps de fixer les contours de la loi avant que la requ\u00eate aboutisse. Reste que le r\u00f4le de canton pionnier a aussi ses contingences !", "alternativeExcerpt": ["Le 4 ao\u00fbt, le Tribunal f\u00e9d\u00e9ral a rejet\u00e9 d\u00e9but ao\u00fbt les recours des associations patronales et \u00e9conomiques contre l'introduction d'un salaire minimum \u00e0 Neuch\u00e2tel. La loi peut donc entrer en vigueur, mais un flou subsiste sur la date de mise en \u0153uvre."], "alternativeTitle": ["La date de mise en \u0153uvre du salaire minimum \u00e0 Neuch\u00e2tel est encore incertaine / 12H30_2017-08-21T12:32:00_developpement-3", "Le 12h30 du 21.08.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/5886273.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8840342", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Haltiner, Nadine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guignard, Roger", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8840336"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Un groupe de grands patrons met en garde contre les \"robots tueurs\"", "id": "sound-8F094FD6-6A8E-4FC6-90F3-30850B2175AB", "durationSec": 127, "publicationDate": "2017-08-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Une centaine de responsables d'entreprises de robotique ou sp\u00e9cialis\u00e9es dans l'intelligence artificielle, dont le milliardaire Elon Musk, ont mis en garde contre les dangers des armes autonomes, surnomm\u00e9es \"robots tueurs\".\r\n\r\n* * Un groupe de grands patrons met en garde contre les \"robots tueurs\" 12h30: Robots tueurs BARDET\r\nLa lettre est sign\u00e9e par une centaine de patrons d'entreprises... actives dans la robotique ou l'intelligence artificielle. \r\nUne lettre qui met en garde les Nations Unies contre le d\u00e9veloppement.... de \"robots tueurs\".... c'est \u00e0 dire d'armes autonomes. \r\nLe texte a \u00e9t\u00e9 publi\u00e9 hier. \r\nRomain Bardet.... Ce sont les patrons d'entreprises eux-m\u00eames... qui tirent \u00e0 pr\u00e9sent la sonnette d'alarme sur l' utilisation de leurs technologies... \u00e0 des fins militaires. \r\nDes patrons parmi lesquels Elon Musk...\u00e0 la t\u00eate de Tesla, constructeur de voitures \u00e9lectrique et autonomes. Ou encore Mustafa Suleyman...qui dirige une soci\u00e9t\u00e9 sp\u00e9cialis\u00e9e dans l'intelligence artificielle...DeepMind, rachet\u00e9e par le g\u00e9ant am\u00e9ricain Google. Au total ils sont une centaine de patrons de 26 pays \u00e0 avoir sign\u00e9 la lettre. Des patrons qui d\u00e9veloppent donc ces robots et programmes informatiques pour leur industrie mais qui demandent \u00e0 l'ONU d'empoigner le probl\u00e8me dans le cadre d'une utilisation militaire. Une discussion sur le sujet devait avoir lieu \u00e0 partir d'aujourd'hui \u00e0 Gen\u00e8ve, mais les nations unies ont report\u00e9 la r\u00e9union \u00e0 novembre.\r\nRomain, que disent exactement ces patrons?\r\nIls \u00e9crivent que ces armes autonomes permettront des conflits \u00e0 une \u00e9chelle jamais vue auparavant...\u00e0 une vitesse jamais vue \u00e9galement. Ces patrons se disent donc responsables de tirer la sonnette d'alarme...eux qui cr\u00e9ent cette technologie. Car elle peut servir dans le d\u00e9veloppement d'armes autonomes. Ils appellent les nations unies \u00e0 trouver un moyen pour prot\u00e9ger la population. \u00abNous n'avons pas beaucoup de temps pour agir, \u00e9crivent-ils. Une fois ouverte cette bo\u00eete de Pandore, sera difficile \u00e0 refermer\".\r\nMais Romain... cette pr\u00e9occupation n'est pas vraiment nouvelle\r\nNon, depuis 2012, cette question inqui\u00e8te. Plusieurs ONG sont d\u00e9j\u00e0 mont\u00e9es au cr\u00e9neau dans le cadre d'une campagne: Arr\u00eatez les robots tueurs. Les nations unies se penchent sur la question depuis 2013. L'ONU a d'ailleurs mis sur pied un comit\u00e9 d'experts sur ces syst\u00e8mes d'armes l\u00e9tales autonomes, comme on les appelle. C'est bien cette question qui est au cour de la discussion : L'autonomie de la machine, sa capacit\u00e9 \u00e0 prendre seule la d\u00e9cision de tuer. Et ce n'est pas la premi\u00e8re fois que des patrons d'entreprises actives dans les nouvelles technologies donnent de la voix pour interdire ces armes.\r\nInterdire ou non...limiter...comment? Voil\u00e0 des questions qui seront \u00e2prement d\u00e9battues au sein des nations unies. \r\nAvec nous Francesco Panese... Bonjour...\r\nVous \u00eates professeur associ\u00e9 \"\u00e0 l'HYPERLINK \"http://www.unil.ch/unisciences/IHM\" Institut universitaire d'histoire de la m\u00e9decine et de la sant\u00e9 publique\"... ET au \"Laboratoire d'\u00e9tude des sciences et des techniques\r\nJe vous ai invit\u00e9 pour \u00e9voquer le scandale des oeufs contamin\u00e9s... On en parle dans un instant... Mais avant cela, une r\u00e9action... Francesco Panese... \u00e0 ce qu'on vient d'entendre...\r\nDes robots tueurs... qu'est-ce que \u00e7a vous inspire en tant que sociologue? N'est-ce pas ironique que ceux qui cr\u00e9ent ces robots finissent mettre en garde les autorit\u00e9s politiques?", "alternativeExcerpt": ["Une centaine de responsables d'entreprises de robotique ou sp\u00e9cialis\u00e9es dans l'intelligence artificielle, dont le milliardaire Elon Musk, ont mis en garde contre les dangers des armes autonomes, surnomm\u00e9es \"robots tueurs\"."], "alternativeTitle": ["Un groupe de grands patrons met en garde contre les \"robots tueurs\" / 12H30_2017-08-21T12:38:00_developpement-9", "Le 12h30 du 21.08.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8855749.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8840342", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Bardet, Alexandre", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Haltiner, Nadine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bardet, Romain", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8840329"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "2\u00e8me d\u00e9veloppement : Un nouveau mus\u00e9e consacr\u00e9 \u00e0 la \"sorci\u00e8re\" Anna G\u00f6ldi \u00e0 Ennenda (GL)", "id": "sound-50BDD81D-FD64-480F-BFE2-84642C09D839", "durationSec": 229, "publicationDate": "2017-08-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Un nouveau mus\u00e9e consacr\u00e9 \u00e0 Anna G\u00f6ldi a ouvert ses portes dimanche \u00e0 Ennenda (GL). L'exposition retrace la vie, le proc\u00e8s et la mort de celle que l'on surnomme la \"derni\u00e8re sorci\u00e8re d'Europe\", ex\u00e9cut\u00e9e en 1782.\r\n\r\n* * Un nouveau mus\u00e9e consacr\u00e9 \u00e0 la \"sorci\u00e8re\" Anna G\u00f6ldi \u00e0 Ennenda (GL) Ce fut un scandale au niveau du continent. Anna G\u00f6ldi fut la derni\u00e8re femme \u00e0 \u00eatre ex\u00e9cut\u00e9e pour sorcellerie il y a plus de deux cents ans. Le Mus\u00e9e Anna G\u00f6ldi qui a ouvert ses portes dimanche \u00e0 Enneda petit village glaronnais, n'est pas un mus\u00e9e d\u00e9di\u00e9 \u00e0 la sorcellerie: mais \u00e0 l'arbitraire administratif et aux violations juridiques. La sorci\u00e8re divise encore...Alain Croubalian\r\n  1'47\r\n((Un cirque de parois de granit encercle Enneda, autrefois banlieue industrielle de Glaris. Les Glaronnais ont d'abord fait fortune avec des tables d'ardoise, puis l'industrie textile a \u00e9t\u00e9 le terreau de quelques riches familles: dont les Tschudi.\r\nL'arbre g\u00e9n\u00e9aologique qui tr\u00f4ne d\u00e9au centre du Mus\u00e9e remonte au 13\u00e8me si\u00e8cle et au chevalier Tschudi., mais surtout Aegidius Tschudi, l'Historien suisse, c\u00e9l\u00e8bre chroniqueur de Guillaume Tell: une famille importante et influente, les Tschudi. \r\nSON:\r\nTRAD: Le r\u00e9seau du pouvoir... c'est le r\u00e9seau du pouvoir: Ana G\u00f6ldi prise au pi\u00e8ge par des hommes puissants faisant tous partie de la m\u00eame bande...\r\nLa servante Anna G\u00f6ldi a-t-elle pu se d\u00e9fendre contre les accusations de meurtre? Le meurtre de la petite Tschudi de huit ans \u00e0 qui elle aurait fait avaler par magie des aiguilles ensorcel\u00e9es?\r\nSON:\r\nTRAD: Ana G\u00f6ldi est une h\u00e9ro\u00efne tragique en fait, qui \u00e9tait tr\u00e8s consciente de sa situation. Pour l'\u00e9poque: tr\u00e8s en avance sur son temps. Elle \u00e9tait \u00e9duqu\u00e9e pour les standards de l'\u00e9poque: fait tr\u00e8s rare pour une servante. et c'est pour cela qu'elle \u00e9tait une menace pour les hommes puissants, ici, dans le pays de Glaris.\r\nC'est le r\u00e9seau de pouvoir que le juriste et journaliste Walter Hauser a mis a jour en 2007 avec son livre sur \"l'Affaire G\u00f6ldi : Ex\u00e9cution et r\u00e9habilitation.\"\r\nSON:\r\nTRAD: Dans ce mus\u00e9e, nous voulons montrer la r\u00e9alit\u00e9, celle d'alors, du temps d'Ana G\u00f6ldi, et de fa\u00e7on historiquement exacte. Mais aussi l r\u00e9lit\u00e9 d'aujourd'hui: la discrimination, l'arbitraire, l'abus de pouvoir sont toujours des probl\u00e8mes d'aujourd'hui!))\r\n***Mais Alain, comment ce scandale a-t-il pu se propager si les d\u00e9cisions des Cours et des \u00c9glises se faisaient \u00e0 huis clos?\r\n  1'25\r\n((Un Whistleblower! C'est le clerc de la cour qui a gliss\u00e9 toutes les informations sur le proc\u00e8s \u00e0 huis clos \u00e0 deux journalistes allemands qui n'ont pas tard\u00e9 \u00e0 publier l'histoire dans les m\u00e9dias allemands. Au grand dam des seigneurs locaux. Et au scandale du reste du continent.\r\nSON: \r\nTRAD: C'est en Allemagne que le scandale G\u00f6ldi a pris son envol. Pas en Suisse, on n'avait pas alors ni libert\u00e9 d'opinion, ni libert\u00e9 de la presse.\r\nOn estime \u00e0 100'000 le nombre de sorci\u00e8res tortur\u00e9es et \u00e9x\u00e9cut\u00e9e en Europe d\u00e8s le XV\u00e8me si\u00e8cle. \u00e0 80% des femmes. M\u00eame si le nom Anna G\u00f6ldi attire touristes et nombreux jeunes \u00e9l\u00e8ves curieux, Certains dans le Canton crissent des dents.\r\nSON:\r\nTRAD: Oui, justement, c'est l'ambivalence de ce th\u00e8me: d'un c\u00f4t\u00e9 on veut bien travailler sur notre Histoire et se confronter aux mauvais c\u00f4t\u00e9s: l'l'Histoire de notre Conf\u00e9d\u00e9ration n'est pas seulement positive; mais il y a aussi des gens, ici \u00e0 Glris, qui ne veulent pas voir l r\u00e9alit\u00e9 en face et qui pr\u00e9f\u00e8re seulement c\u00e9l\u00e9brer les batailles lib\u00e9ratrice de N\u00e4fels, Sempach et Morgarten. C'est \u00e9videmment plus simple.\r\nLe gouvernement glaronnis a refus\u00e9 une premi\u00e8re fois la r\u00e9habilitation de G\u00f6ldi en 2009, contre l'avis du Parlement. Aujourd'hui, Anna G\u00f6ldi n'est plus une criminelle: 225 ans plus tard.))\r\nEXTRO: Le Mus\u00e9e Anna G\u00f6ldi est une extension du mini mus\u00e9e qui avait ouvert ses portes en 2007 \u00e0 Mollis.", "alternativeExcerpt": ["Un nouveau mus\u00e9e consacr\u00e9 \u00e0 Anna G\u00f6ldi a ouvert ses portes dimanche \u00e0 Ennenda (GL). L'exposition retrace la vie, le proc\u00e8s et la mort de celle que l'on surnomme la \"derni\u00e8re sorci\u00e8re d'Europe\", ex\u00e9cut\u00e9e en 1782."], "alternativeTitle": ["Un nouveau mus\u00e9e consacr\u00e9 \u00e0 la \"sorci\u00e8re\" Anna G\u00f6ldi \u00e0 Ennenda (GL) / JDM_2017-08-21T07:19:00_2eme-developpement", "Le Journal du matin du 21.08.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8854389.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8840314", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Croubalian, Alain", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8840312"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "1er d\u00e9veloppement : Reportage dans l'immense chantier de d\u00e9fense contre les tunnels d'attaques du Hamas \u00e0 Isra\u00ebl", "id": "sound-5C78CD55-175C-4ED1-9D24-13870E5432D0", "durationSec": 272, "publicationDate": "2017-08-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Depuis quelques mois, Isra\u00ebl a d\u00e9marr\u00e9 la construction d'un mur principalement souterrain, juste en face de la bande de Gaza, pour se prot\u00e9ger contre les tunnels d'attaque du Hamas. Les foreuses ont d\u00e9j\u00e0 d\u00e9gag\u00e9 d'immenses remblais de terre.\r\n\r\n* * Reportage dans l'immense chantier de d\u00e9fense contre les tunnels d'attaques du Hamas \u00e0 Isra\u00ebl Depuis quelques mois, Isra\u00ebl a d\u00e9marr\u00e9 un immense chantier, juste en face de la bande de Gaza : la construction d'un mur principalement souterrain, pour se prot\u00e9ger contre les tunnels d'attaque du Hamas. Le mouvement islamiste palestinien a d\u00e9velopp\u00e9 cette nouvelle tactique militaire depuis une dizaine d'ann\u00e9es mais en a fait particuli\u00e8rement usage lors de la guerre de l'\u00e9t\u00e9 2014, provoquant la terreur des habitants isra\u00e9liens de la r\u00e9gion. \r\nNotre correspondante Aude Marcovitch s'est rendue sur le chantier o\u00f9 les foreuses ont d\u00e9j\u00e0 d\u00e9gag\u00e9 d'immenses remblais de terre. \r\nSon reportage. \r\n  4'00\r\n((Danny Rahamim habite le kibboutz Nahal Oz depuis 1965. A l'\u00e9t\u00e9 2014, tout pr\u00e8s du kibboutz, un commando du Hamas a \u00e9merg\u00e9 de terre et tu\u00e9 5 soldats isra\u00e9liens. \r\nLe village fait face \u00e0 la bande de Gaza. Ici, dans le nord du d\u00e9sert du N\u00e9guev, le paysage est plat et poussi\u00e9reux. Devant nous des champs. Et au bout des champs, les immeubles cubiques et gris de Gaza. \r\nSON Danny\r\nTRAD: On est ici en face du quartier de Shedjaya, \u00e0 150-200 m\u00e8tres de la fronti\u00e8re avec la bande de Gaza. Nahal Oz est le kibboutz le plus proche de la ville de Gaza. (son moi). \r\nOui les travaux du mur sont d\u00e9j\u00e0 bien entam\u00e9s. De ce que je sais, tout le projet sera termin\u00e9 d'ici un an et demi, deux ans. \r\nUne jeep de l'arm\u00e9e s'arr\u00eate \u00e0 notre hauteur, les soldats veulent savoir ce que nous faisons ici. Les patrouilles sont permanentes sur cette fronti\u00e8re r\u00e9guli\u00e8rement troubl\u00e9e. Isra\u00ebl esp\u00e8re que la construction d'un mur en large partie souterrain, creus\u00e9 \u00e0 pr\u00e8s de trente m\u00e8tres de profondeur et truff\u00e9 de capteurs rep\u00e9rant les vibrations, permettra de pr\u00e9venir le danger des tunnels. \r\n40 foreuses vont se mettre \u00e0 l'ouvrage, 6 fabriques de b\u00e9ton ont \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9s le long du chantier et jusqu'\u00e0 1000 ouvriers y travailleront jour et nuit.\r\nMais que pensent les habitants de la r\u00e9gion de ce mur iceberg?\r\nNitza Nackan, m\u00e8re de famille et informaticienne vit \u00e0 Sderot. \r\nSON Nitza \r\nTRAD: Ca me donne un sentiment de s\u00e9curit\u00e9. \u00e0 50%. Avant il n'y avait pas d'alertes pour pr\u00e9venir de l'arriv\u00e9e des roquettes, maintenant qu'il y a les alertes, on sait quand une attaque va avoir lieu. Apr\u00e8s, ils ont construit les chambres s\u00e9curis\u00e9es, ensuite ils ont fait les \u00e9coles prot\u00e9g\u00e9es, et puis il y a le D\u00f4me de fer, et maintenant le mur souterrain. Mais jusqu'o\u00f9 peut-on se prot\u00e9ger ? C'est pas une solution. Qu'est-ce qu'ils vont nous faire \u00e0 la fin, une armure ? comme les chevaliers du Moyen-\u00e2ge ? \r\nSharon Shelly est th\u00e9rapeute et m\u00e8re de 3 enfants. Elle habite le kibboutz Or Haner, en bordure de Gaza. L'exp\u00e9rience de la guerre de l'\u00e9t\u00e9 2014 lui a \u00e9t\u00e9 particuli\u00e8rement difficile. Pour d\u00e9passer les d\u00e9mons qui y ont apparu, elle a r\u00e9alis\u00e9 un documentaire o\u00f9 elle se filme dans les abris anti-roquettes. \r\nSON  Shelly\r\nTRAD: M\u00eame apr\u00e8s que la guerre soit finie, pour moi elle n'\u00e9tait pas finie. Elle a continu\u00e9 dans ma t\u00eate. J'ai eu l'impression que j'\u00e9tais toujours en danger de mort, d'\u00eatre en permanence dans une situation de guerre. A chaque endroit o\u00f9 je me trouvais je cherchais o\u00f9 je pourrais me prot\u00e9ger.\r\nSharon \u00e9voque surtout la peur venue du ciel. Mais qu'en est-il des tunnels d'attaque ? \r\nTRAD: Je connais des m\u00e8res qui sont longtemps all\u00e9es dormir avec des couteaux sous leur lit, par peur que quelqu'un vienne. Je sais que pour beaucoup de gens dans cette r\u00e9gion, les tunnels ont \u00e9t\u00e9 un point de rupture tr\u00e8s difficile. \r\nJe pense que les tunnels ne r\u00e9sument pas tout. Il y a ici un probl\u00e8me bien plus grand et bien plus vaste qu'il faut r\u00e9soudre. Il y a \u00e0 Gaza pr\u00e8s de deux millions de personnes qui vivent dans une situation de catastrophe humanitaire, de mani\u00e8re inhumaine. Je pense que la communaut\u00e9 internationale, les Etats arabes mod\u00e9r\u00e9s de la r\u00e9gion et Isra\u00ebl doivent d'abord se mobiliser pour am\u00e9liorer la situation \u00e9conomique des habitants de Gaza. \r\nEntretemps les foreuses sont \u00e0 l'ouvrage pour installer un nouveau mur de m\u00e9tal, souterrain, entre les voisins ennemis. \r\nAude Marcovitch, rts-info, \u00e0 la bordure de Gaza))", "alternativeExcerpt": ["Depuis quelques mois, Isra\u00ebl a d\u00e9marr\u00e9 la construction d'un mur principalement souterrain, juste en face de la bande de Gaza, pour se prot\u00e9ger contre les tunnels d\u2019attaque du Hamas. Les foreuses ont d\u00e9j\u00e0 d\u00e9gag\u00e9 d'immenses remblais de terre."], "alternativeTitle": ["Reportage dans l'immense chantier de d\u00e9fense contre les tunnels d'attaques du Hamas \u00e0 Isra\u00ebl / JDM_2017-08-21T07:16:00_1er-developpement", "Le Journal du matin du 21.08.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8854500.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8840314", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marcovitch, Aude", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8840299"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Le r\u00f4le de Brigitte Macron, femme du pr\u00e9sident, officialis\u00e9 par une charte de transparence", "id": "sound-64AEF90C-F7FF-4850-8A3D-3C9C69C4B292", "durationSec": 148, "publicationDate": "2017-08-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le r\u00f4le de Brigitte Macron en tant que femme du pr\u00e9sident est d\u00e9sormais officialis\u00e9 et ses activit\u00e9s sont encadr\u00e9es par une charte de transparence, a annonc\u00e9 l'Elys\u00e9e lundi matin. Le pr\u00e9sident fran\u00e7ais a donc renonc\u00e9 \u00e0 cr\u00e9er un statut juridique sp\u00e9cifique de Premi\u00e8re dame.\r\n\r\n* * Le r\u00f4le de Brigitte Macron, femme du pr\u00e9sident, officialis\u00e9 par une charte de transparence  \r\nFrance . Le r\u00f4le de Brigitte Macron en tant que femme du pr\u00e9sident est d\u00e9sormais officialis\u00e9 et ses activit\u00e9s encadr\u00e9es par une \u00ab chartre de transparence \u00bb. C'est ce qu'a annonc\u00e9 l'Elys\u00e9e ce matin. Cet \u00e9t\u00e9 Emmanuel Macron avait fait part de sa volont\u00e9 de cr\u00e9er un statut juridique sp\u00e9cifique pour la Premi\u00e8re Dame. \r\nAriane Hasler on vous retrouve \u00e0 Paris. face au toll\u00e9 d\u00e9clench\u00e9 par cette annonce, Emmanuel Macron a renonc\u00e9 \u00e0 inscrire ce statut dans la loi. mais il officialise tout de m\u00eame le r\u00f4le de Brigitte via cette chartre ? \r\n.\r\nRELANCE : cette transparence, c'est la vraie nouveaut\u00e9 ?", "alternativeExcerpt": ["Le r\u00f4le de Brigitte Macron en tant que femme du pr\u00e9sident est d\u00e9sormais officialis\u00e9 et ses activit\u00e9s sont encadr\u00e9es par une charte de transparence, a annonc\u00e9 l\u2019Elys\u00e9e lundi matin. Le pr\u00e9sident fran\u00e7ais a donc renonc\u00e9 \u00e0 cr\u00e9er un statut juridique sp\u00e9cifique de Premi\u00e8re dame."], "alternativeTitle": ["Le r\u00f4le de Brigitte Macron, femme du pr\u00e9sident, officialis\u00e9 par une charte de transparence  / FOR_2017-08-21T18:12:00_developpement-7", "Forum du 21.08.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8856477.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8840359", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Correspondante no 1", "name": "Hasler, Ariane", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8840348"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "La tension persiste entre Madrid et Barcelone malgr\u00e9 les attentats en Catalogne", "id": "sound-98BACC35-AE8C-4458-9758-0DC7C20CCE30", "durationSec": 157, "publicationDate": "2017-08-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "L'Espagne a beau appeler \u00e0 l'union sacr\u00e9e face au terrorisme apr\u00e8s les attentats qui ont ensanglant\u00e9 la Catalogne, la tension reste palpable entre Madrid et les ind\u00e9pendantistes catalans. Et ce jusque dans l'enqu\u00eate.\r\n\r\n* * La tension persiste entre Madrid et Barcelone malgr\u00e9 les attentats en Catalogne 12h30: Terroriste identifi\u00e9 crise institutionnelle DEMON\r\nEn Espagne... le conducteur de la fourgonnette b\u00e9lier... est toujours activement recherch\u00e9. \r\nLa police catalane assure ce matin avoir identifi\u00e9 le terroriste. Mais l'homme est toujours en fuite.\r\nReste qu'en Espagne.... cette affaire questionne une nouvelle fois les relations entre Madrid et Barcelone. \r\nDepuis plusieurs mois... ces relations sont tendues. \r\nEn cause:  le r\u00e9f\u00e9rendum... annonc\u00e9 le 1er octobre... sur l'ind\u00e9pendance. Une ind\u00e9pendance que Madrid refuse. \r\nVal\u00e9rie Demon... quatre jours apr\u00e8s les deux attentats en Catalogne.... comment se sont pass\u00e9es les choses entre Madrid et Barcelone\u00a0?\r\nVal\u00e9rie\u00a0: les gouvernement espagnol et catalan ont su mettre de c\u00f4t\u00e9 leurs diff\u00e9rences politiques. La classe politique a su tirer les le\u00e7ons des attentats islamistes de mars 2004. A l'\u00e9poque le gouvernement espagnol en place avait tent\u00e9 d'utiliser politiquement ces attentats et il l'avait pay\u00e9 cher dans les urnes. Les responsables politiques se sont donc concentr\u00e9s ces derniers jours sur les victimes et l'enqu\u00eate. Ce qui n'a pas emp\u00each\u00e9 quelques couacs et b\u00e9vues malvenues. Comme celle du ministre catalan de l'Int\u00e9rieur qui a fait une distinction dans le bilan des victimes entre les Catalans et les Espagnols, comme s'il s'agissait de deux nationalit\u00e9s diff\u00e9rentes. \u00a0\r\nMais le r\u00e9f\u00e9rendum sur l'ind\u00e9pendance le 1er octobre est toujours maintenu, Val\u00e9rie\u00a0?\r\nVal\u00e9rie\u00a0: officiellement oui. Le pr\u00e9sident catalan Carles Puigdemont a juste pr\u00e9cis\u00e9 il y a trois jours que la feuille de route sur l'ind\u00e9pendance ne serait pas modifi\u00e9e. Pour les ind\u00e9pendantistes les plus radicaux, rien n'a chang\u00e9. Mais pour les ind\u00e9cis et mod\u00e9r\u00e9s, la question se posera surement. Comment continuer comme si rien ne s'\u00e9tait pass\u00e9\u00a0? Le calendrier pr\u00e9vu pourrait \u00eatre repouss\u00e9 cela reste une possibilit\u00e9. Tant que l'enqu\u00eate ici ne sera pas termin\u00e9e, tant qu'un terroriste reste toujours en fuite, je pense que la population comprendrait mal que l'on passe d\u00e9j\u00e0 \u00e0 autre chose. \r\nVal\u00e9rie... au niveau de la s\u00e9curit\u00e9, est ce que la Catalogne a besoin de l'Espagne\u00a0?\r\nVal\u00e9rie\u00a0: si l'on s'en tient aux faits, oui elle en a besoin. Lors de cette enqu\u00eate, il ne faut pas oublier que la police espagnole et la garde civile collaborent. Ils ont besoin d'\u00e9changer des informations, m\u00eame s'il y a surement quelques couacs. Le juge de l'enqu\u00eate se trouve par exemple \u00e0 Madrid, \u00e0 l'Audience nationale l\u00e0 o\u00f9 les affaires de terrorisme sont trait\u00e9es. La police catalane s'est int\u00e9gr\u00e9e par exemple en juillet dernier au centre d'intelligence de la luttte anti terroriste espagnole, alors que les tensions politiques \u00e9taient tr\u00e8s fortes. Depuis juillet, la police catalane a donc acc\u00e8s \u00e0 l'information d'Europol et peut \u00e9changer des informations sur la menace djihadiste.\u00a0\r\nVal\u00e9rie Demon, en direct de Madrid: \r\nEt puis, tout \u00e0 l'heure, en fin de matin\u00e9e... \"le d\u00e9partement f\u00e9d\u00e9ral des affaires \u00e9trang\u00e8es\" a inform\u00e9  qu'il\u00a0 n'y a pas de suisses touch\u00e9s par les attentats de Cambrils et Barcelone.", "alternativeExcerpt": ["L'Espagne a beau appeler \u00e0 l'union sacr\u00e9e face au terrorisme apr\u00e8s les attentats qui ont ensanglant\u00e9 la Catalogne, la tension reste palpable entre Madrid et les ind\u00e9pendantistes catalans. Et ce jusque dans l'enqu\u00eate."], "alternativeTitle": ["La tension persiste entre Madrid et Barcelone malgr\u00e9 les attentats en Catalogne / 12H30_2017-08-21T12:34:00_developpement-5", "Le 12h30 du 21.08.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8855739.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8840342", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Haltiner, Nadine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Demon, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8840330"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "Parlementaires r\u00e9publicains d\u00e9boussol\u00e9s apr\u00e8s un \u00e9t\u00e9 turbulent pour la politique am\u00e9ricaine", "id": "sound-4204D112-7328-4887-B2C9-2530F8E64A7A", "durationSec": 442, "publicationDate": "2017-08-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Vincent Michelot, Professeur de politique am\u00e9ricaine \u00e0 Sciences PO Lyon, rentre d'un semestre d'enseignement \u00e0 l'Universit\u00e9 de Virginie, \u00e0 Charlottesville\r\nSuite aux violences de Charlottesville et la r\u00e9ponse que Donald Trump y a apport\u00e9, plusieurs parlementaires r\u00e9publicains et chefs militaires ont pris leurs distances, mais sa base \u00e9lectorale semble lui rester fid\u00e8le. Interview de Vincent Michelot, professeur de politique am\u00e9ricaine \u00e0 Sciences-Po Lyon.\r\n\r\n* * Parlementaires r\u00e9publicains d\u00e9boussol\u00e9s apr\u00e8s un \u00e9t\u00e9 turbulent pour la politique am\u00e9ricaine LANCEMENT 1 / USA: TRUMP ET LES REPUBLICAINS\r\n***C'est un Donald Trump plut\u00f4t isol\u00e9 qui rentre de vacances aujourd'hui. Des vacances agit\u00e9es, d'ailleurs... le Pr\u00e9sident am\u00e9ricain a perdu plusieurs de ses conseillers les plus proches, y compris le fameux Steve Bannon. Apr\u00e8s les violences de Charlottesville et la r\u00e9ponse qu'y a apport\u00e9 Donald Trump en mettant les n\u00e9o-nazis et les autres manifestants sur le m\u00eame plan, des parlementaires r\u00e9publicains et des chefs militaires ont pris leurs distances avec lui. Beaucoup de grands patrons qui \u00e9taient membres des conseils \u00e9conomiques pr\u00e9sidentiels ont claqu\u00e9 la porte.\r\nBonjour Vincent Michelot !\r\n DIR TEL +33 6 74 38 19 22 (la ligne est bonne)  (En r\u00e9serve, si jamais: + 33 4 73 87 52 95)\r\nProfesseur de politique am\u00e9ricaine \u00e0 Sciences PO Lyon. Vous rentrez d'un semestre d'enseignement \u00e0 l'Universit\u00e9 de Virginie, \u00e0 Charlottesville pr\u00e9cis\u00e9ment.\r\n- je parlais d'un Donald Trump plut\u00f4t... en fait, il est isol\u00e9 A WASHINGTON mais sa base \u00e9lectorale semble lui rester fid\u00e8le quoi qu'il arrive, en tout cas pour l'instant. Comment la pr\u00e9sidence peut-elle fonctionner ainsi ?\r\n\t- 67% des \u00e9lecteurs r\u00e9publicains approuvent sa r\u00e9ponse aux \u00e9v\u00e9nements de Charlottesville\r\n- que peuvent faire les R\u00e9publicains qu'on voit pi\u00e9g\u00e9s... Donald Trump, malgr\u00e9 tout, reste leur pr\u00e9sident... on voit bien les difficult\u00e9s qu'ils ont \u00e0 le d\u00e9savouer ?\r\n\t- o\u00f9 se situe le point de rupture ? Seulement si la base r\u00e9publicaine commence \u00e0 bouger ?\r\n\t- Edward Luce (FT): Trump a jou\u00e9 \u00e0 fond la carte de la \"southern strategy\" mise en place par les r\u00e9publicains dans les ann\u00e9es 60 pour capter l'\u00e9lectorat traditionnellement d\u00e9mocrate des Etats du sud\r\n- Trump a-t-il chang\u00e9 le parti r\u00e9publicain ? Enterr\u00e9 Ronald Reagan ?\r\n\t- parenth\u00e8se poltique ou d\u00e9j\u00e0 des changements plus profonds ? Lesquels ?\r\n- Comment sauver l'agenda r\u00e9publicain, notamment la r\u00e9forme fiscale ?\r\n\t- aucune avanc\u00e9e l\u00e9gislative majeure malgr\u00e9 un Congr\u00e8s et une maison blanche en mains r\u00e9publicaines...\r\n- Elections de mi-mandat = menace pour les r\u00e9publicains ?\r\n\t- Les si\u00e8ges semblent bien bloqu\u00e9s par le  d\u00e9coupage \u00e9lectoral...\r\n\t- quelle strat\u00e9gie en face ? Obsession des d\u00e9mocrates \u00e0 d\u00e9nigrer Trump plut\u00f4t qu'\u00e0 convaincre sur leurs id\u00e9es...\r\n- Soci\u00e9t\u00e9 divis\u00e9e, polaris\u00e9e ? Nouvelle guerre civile ?", "alternativeExcerpt": ["Suite aux violences de Charlottesville et la r\u00e9ponse que Donald Trump y a apport\u00e9, plusieurs parlementaires r\u00e9publicains et chefs militaires ont pris leurs distances, mais sa base \u00e9lectorale semble lui rester fid\u00e8le. Interview de Vincent Michelot, professeur de politique am\u00e9ricaine \u00e0 Sciences-Po Lyon."], "alternativeTitle": ["Parlementaires r\u00e9publicains d\u00e9boussol\u00e9s apr\u00e8s un \u00e9t\u00e9 turbulent pour la politique am\u00e9ricaine / TUM_2017-08-21T08:10:00_sequence-1", "Tout un monde du 21.08.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8610724.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8840288", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Professeur ", "name": "Michelot, Vincent", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8840286"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Aujourd'hui: Le Farinet", "id": "sound-5F1AE5BA-754A-491C-A2E6-238E8F1E395F", "durationSec": 589, "publicationDate": "2017-08-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Les monnaies locales ont le vent en poupe. Parmi les petites derni\u00e8res, il y a le Farinet, une monnaie qui s'utilise en Valais. Comment se la procurer? Chez qui l'utiliser? Dans quel but? Le point avec David Crettenand, responsable communication de cette monnaie locale valaisanne au micro de Pauline Vrolixs. \u00c0 retrouver en images \u00e0 13h05 sur RTS Un.\r\n\r\n* * Les monnaies locales ont le vent en poupe. Parmi les petites derni\u00e8res, il y a le Farinet, une monnaie qui s'utilise en Valais. Comment se la procurer? Chez qui l'utiliser? Dans quel but? Le point avec David Crettenand, responsable communication de cette monnaie locale valaisanne au micro de Pauline Vrolixs. \u00c0 retrouver en images \u00e0 13h05 sur RTS Un.", "alternativeExcerpt": ["Ils ont entre 15 et 17 ans et On en parle leur donne carte blanche pendant 8 heures pour livrer un sujet \u00e0 diffuser. De la r\u00e9alit\u00e9 virtuelle aux appareils dentaires, nos journalistes en herbe vous racontent leurs recherches \u00e0 la radio. Aujourd'hui, c'est Ange qui est au micro. Il nous pr\u00e9sente son sujet: \"\u00e9quipements sportifs et marketing\"."], "alternativeTitle": ["Je r\u00eave de devenir journaliste (1/5) / OEP_2017-08-21T08:36:45_sequence-3", "On en parle du 21.08.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8825681", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423724.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "responsable communication du farinet, la monnaie locale valaisanne ", "name": "Crettenand, David", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-8825677"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "Assassinats politiques: le myst\u00e9rieux assassinat de Martin Luther King : Episode (1/5)", "id": "sound-D90761E7-738B-4CE2-ADAC-1271F9A77BC0", "durationSec": 1757, "publicationDate": "2017-08-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Episode (1/5)\r\nEn juillet 2001, Jean Leclerc proposait une s\u00e9rie d'\u00e9t\u00e9 de quarante \u00e9missions, pr\u00e9lude \u00e0 ce qui allait devenir quelques mois plus tard \"Histoire Vivante\". Retour aux sources avec ces r\u00e9alisations sign\u00e9es J\u00e9r\u00f4me Nussbaum.\r\nCette huiti\u00e8me et derni\u00e8re s\u00e9rie des \"Assassinats politiques\" revient sur l'assassinat de Martin Luther King, le 4 avril 1968, \u00e0 Memphis, aux Etats-Unis. Militant non-violent pour les droits civiques des noirs, originaire d'une famille de pasteurs d'un milieu social plut\u00f4t favorable, Martin Luther King a jou\u00e9 un r\u00f4le majeur pour l'\u00e9mancipation des Afro-am\u00e9ricains et la prise de conscience de l'injustice de la s\u00e9gr\u00e9gation aux Etats-Unis.\r\n\r\n* * En juillet 2001, Jean Leclerc proposait une s\u00e9rie d'\u00e9t\u00e9 de quarante \u00e9missions, pr\u00e9lude \u00e0 ce qui allait devenir quelques mois plus tard \" Histoire Vivante \". Retour aux sources avec ces r\u00e9alisations sign\u00e9es J\u00e9r\u00f4me Nussbaum.\r\nCette huiti\u00e8me et derni\u00e8re s\u00e9rie des \" Assassinats politiques \" revient sur l'assassinat de Martin Luther King, le 4 avril 1968 \u00e0 Memphis aux Etats-Unis. Militant non-violent pour les droits civiques des noirs, originaire d'une famille de pasteurs d'un milieu social plut\u00f4t favorable, Martin Luther King a jou\u00e9 un r\u00f4le majeur pour l'\u00e9mancipation des Afro-am\u00e9ricains et la prise de conscience de l'injustice de la s\u00e9gr\u00e9gation aux Etats-Unis.", "alternativeTitle": ["Histoire vivante du 21.08.2017", "Histoire vivante du 21.08.2017", "Assassinats politiques: le myst\u00e9rieux assassinat de Martin Luther King / HV_2017-08-21T13:30:00_histoire-vivante", "Assassinats politiques: le myst\u00e9rieux assassinat de Martin Luther King / HV_2017-08-21T13:30:00_histoire-vivante"], "imageURL": "//www.rts.ch/1950970.image", "alternativeExcerpt": ["Episode (1/5)\nEn juillet 2001, Jean Leclerc proposait une s\u00e9rie d'\u00e9t\u00e9 de quarante \u00e9missions, pr\u00e9lude \u00e0 ce qui allait devenir quelques mois plus tard \"Histoire Vivante\". Retour aux sources avec ces r\u00e9alisations sign\u00e9es J\u00e9r\u00f4me Nussbaum.\nCette huiti\u00e8me et derni\u00e8re s\u00e9rie des \"Assassinats politiques\" revient sur l'assassinat de Martin Luther King, le 4 avril 1968, \u00e0 Memphis, aux Etats-Unis. Militant non-violent pour les droits civiques des noirs, originaire d'une famille de pasteurs d'un milieu social plut\u00f4t favorable, Martin Luther King a jou\u00e9 un r\u00f4le majeur pour l'\u00e9mancipation des Afro-am\u00e9ricains et la prise de conscience de l'injustice de la s\u00e9gr\u00e9gation aux Etats-Unis.", "Episode (1/5)\nEn juillet 2001, Jean Leclerc proposait une s\u00e9rie d'\u00e9t\u00e9 de quarante \u00e9missions, pr\u00e9lude \u00e0 ce qui allait devenir quelques mois plus tard \"Histoire Vivante\". Retour aux sources avec ces r\u00e9alisations sign\u00e9es J\u00e9r\u00f4me Nussbaum.\nCette huiti\u00e8me et derni\u00e8re s\u00e9rie des \"Assassinats politiques\" revient sur l'assassinat de Martin Luther King, le 4 avril 1968, \u00e0 Memphis, aux Etats-Unis. Militant non-violent pour les droits civiques des noirs, originaire d'une famille de pasteurs d'un milieu social plut\u00f4t favorable, Martin Luther King a jou\u00e9 un r\u00f4le majeur pour l'\u00e9mancipation des Afro-am\u00e9ricains et la prise de conscience de l'injustice de la s\u00e9gr\u00e9gation aux Etats-Unis."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8825664", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Nussbaum, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8825664", "ece-8825663"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "Dessine-moi un nuage: la formation des nuages", "id": "sound-AF0C8381-CB4B-40F4-A7A4-A75F507D3D3D", "durationSec": 807, "publicationDate": "2017-08-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Du 21 au 25 ao\u00fbt 2017, Huma Khamis vous propose une s\u00e9rie consacr\u00e9e aux nuages.\r\nPour ce premier \u00e9pisode, direction M\u00e9t\u00e9o Suisse o\u00f9 le m\u00e9t\u00e9orologue Lionel Fontannaz vous explique toute ce qu'il faut pour qu'un nuage se forme et pourquoi les nuages ne tombent pas du ciel.", "alternativeExcerpt": ["Du 21 au 25 ao\u00fbt 2017, Huma Khamis vous propose une s\u00e9rie consacr\u00e9e aux nuages.\nPour ce premier \u00e9pisode, direction M\u00e9t\u00e9o Suisse o\u00f9 le m\u00e9t\u00e9orologue Lionel Fontannaz vous explique toute ce qu'il faut pour qu'un nuage se forme et pourquoi les nuages ne tombent pas du ciel."], "alternativeTitle": ["Dessine-moi un nuage: la formation des nuages / CQFD_2017-08-21T10:04:15_sequence-3", "CQFD du 21.08.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8825705", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197792.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "m\u00e9t\u00e9orologue chez M\u00e9t\u00e9osuisse", "name": "Fontannaz, Lionel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-8825698"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le Journal de 7h : Le Journal de 7h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Julien Bangerter", "id": "sound-C7A16424-5222-41DC-AD96-A355EB6064F1", "durationSec": 1010, "publicationDate": "2017-08-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Lena Frank, secr\u00e9taire nationale \u00e0 la jeunesse d'UNIA;Claude Pottier, Chef du Service valaisan de la formation professionnelle;Nenad Stojanovic, politologue socialiste tessinois;G\u00e9raldine Savary, conseill\u00e8re aux Etats PS VD;Christian Neuhaus, porte-parole de Swisscom;Angel Merkel, Chanceli\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale allemande;t\u00e9l\u00e9sp\u00e9ctateur anonyme;Mai Alkalia, Ambassadrice palestinienne en Italie;Extrait \"Docteur Lewis et Mister Love\" 1963\r\n\r\n\r\n* * Le Journal de 7h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Julien Bangerter (JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL INDIC) \r\n(D2/CONDITIONS D'APPRENTISSAGE PI) Ils sont les futurs ma\u00e7ons, paysagistes ou employ\u00e9s de commerce de la Suisse...\r\n70 mille nouveaux apprentis entament aujourd'hui...leur formation professionelle...\r\nObjectif d'ici 3 ans : l'obtention d'un CFC...\r\nLa Suisse aime mettre en avant jusqu'\u00e0 l'\u00e9tranger la r\u00e9ussite de son syst\u00e8me de formation duale...\r\nMais...cette ann\u00e9e...de  nombreuses places d'apprentissages n'ont pas trouv\u00e9 preneurs...\r\nA l'heure de la rentr\u00e9e...le syndicat UNIA...monte au front...et r\u00e9clame de meilleures conditions d'apprentissage, Yves Terrani.\r\n  1'35''\r\n((UNIA qui estime que de nombreuses places d'apprentissage demeurent vacantes en Suisse parce que les conditions de travail rebutent les jeunes plut\u00f4t que de les attirer... Lena Frank, secr\u00e9taire nationale \u00e0 la jeunesse d'UNIA.\r\nSon Lena Frank 0'17''\r\nLena Frank \u00e9voque les salaires des apprentis. Chef du Service valaisan de la formation professionnelle, Claude Pottier affirme, lui, qu'il n'a jamais vu un jeune choisir d'entrer dans un m\u00e9tier en fonction du salaire propos\u00e9. En revanche, il s'inqui\u00e8te des exigences auxquelles sont soumis d\u00e9sormais les \u00e9l\u00e8ves en fin de scolarit\u00e9 obligatoire qui veulent embrasser une profession technique. Un haut niveau qui fait barrage selon lui.\r\nSon Claude Pottier 0'30''\r\nA noter encore que les jeunes romands sont tr\u00e8s int\u00e9ress\u00e9s aujourd'hui par la sant\u00e9 et le social. Mais que trop peu de places d'apprentissage sont propos\u00e9es dans ces branches. Alors que les m\u00e9tiers li\u00e9s au tourisme, eux, ne font plus recette. Ainsi, en dix ans, le Valais a perdu le 50% de ses apprentis cuisiniers.))\r\n(22 ATTENTATS IMAM CATALOGNE) Les autorit\u00e9s espagnoles sont toujours \u00e0 la recherche d'un homme apr\u00e8s les attentats de jeudi \u00e0 Barcelone et Cambrils.\r\n Attaques qui ont fait 14 morts.\r\n Le dernier suspect, un jeune marocain de 22 ans pourrait avoir franchi la fronti\u00e8re fran\u00e7aise selon le chef de la police de Catalogne. \r\nD'apr\u00e8s les m\u00e9dias espagnols, c'est lui qui conduisait la fourgonnette qui a fonc\u00e9 dans la foule jeudi \u00e0 Barcelone. \r\nL'enqu\u00eate se concentre aussi d\u00e9sormais sur Ripoll, petite commune de 11'000 habitants aux pieds des Pyr\u00e9n\u00e9es, \u00e0 deux heures de voiture de Barcelone. \r\nHuit des douzes terroristes y r\u00e9sidaient.  \r\nEt un homme concentre tous les regards: un immam soup\u00e7onn\u00e9 d'avoir radicalis\u00e9 les membres de cette cellule terroriste Romain Bardet.\r\nUn immam d'une quarantaine d'ann\u00e9es...marocain d'origine. L'homme a disparu des radars mardi... la police \u00e9voque l'hypoth\u00e8se qu'il soit mort dans l'explosion mercredi d'une maison \u00e0 Alcanar...l\u00e0 ou la cellule pr\u00e9parait un ou plusieur attentats selon les autorit\u00e9s espagnoles. Cet immam vivait depuis deux ans dans cette petite ville de Ripoll ou se concentre l'enqu\u00eate. Dans un petit deux pi\u00e8ces d\u00e9cr\u00e9pi. Son colocataire le d\u00e9crit comme un homme peu locasse, passant beaucoup de temps sur son ordinateur dans sa chambre. \r\n*** RELANCE Et l'homme avait fait de la prison par le pass\u00e9\r\nPour des d\u00e9lits mineurs. Mais selon le journal El Mundo, c'est l\u00e0 qu'il a nou\u00e9 des liens d'amiti\u00e9s avec l'un des acteurs des attentats de Madrid en 2004.  L'Immam a \u00e9galement s\u00e9journ\u00e9 en Belgique d\u00e9but 2016, avant de prendre ses fonction dans la mosqu\u00e9e de Ripoll. La presse espagnole \u00e9voque aussi la France. Dans ces pays, l'immam aurait peut-\u00eatre \u00e9t\u00e9 mis en relation avec des membres du groupe Etat Islamique.\r\n*** RELANCE Et Romain, cet immam est accus\u00e9 d'avoir lav\u00e9 le cerveau de certains jeunes \r\nC'est en tout cas ce qui ressort de plusieurs t\u00e9moignages. L'homme pouvait sembler normal en public...certains affirme qu'il a op\u00e9r\u00e9 en cachette. Les accusations se font entendre aujourd'hui..y comprise de la part des membres de la famille des assaillants. Il aurait s\u00e9lectionn\u00e9 ses cibles....jeunes, issues de milieux d\u00e9favoris\u00e9s.\r\nEn tout cas les ramifications avec d'autres pays europ\u00e9ens semblent \u00e9merger. La Suisse \u00e9galement, puisque deux membre de la cellule espagnole se seraient rendu en d\u00e9cembre \u00e0 Zurich, selon un document de la police espagnole. La police suisse confirme elle la pr\u00e9sence d'un suspect.\r\n(Destroyer US) Des recerches sont en cours...ce matin...en Mer de Chine...afin de retrouver dix marins am\u00e9ricains...\r\nIls sont port\u00e9s disparus...sutie \u00e0 une collision...cetten uit...entre leur navire de guerre...et un p\u00e9trolier lib\u00e9rien...\r\nLa Marine am\u00e9ricaine l'a annonc\u00e9 cette nuit...\r\nLe destroy\u00e9 en question.... l'USS John Mc Cain..est long de 133 m\u00e8tres...\r\nEn juin dernier...d\u00e9j\u00e0...un autre navire de guerre am\u00e9ricain...l'USS Fitzgerald...avait fr\u00f4l\u00e9 le naufrage...lors d'une collision avec un cargo...phlipin..\r\nEn guise de sanction...la marine am\u00e9ricaine...avait...r\u00e9voqu\u00e9...la semaine derni\u00e8re...trois collaborateurs...\r\n(02/CF QUOTA HOMMES ITV STOJANOVIC (REP 22H30)) La Suisse conna\u00eetra dans 30 jours tout juste...le nom de son nouveau conseiller f\u00e9d\u00e9ral...\r\nDans cette course \u00e0 la succesion de Didier Burkhalter...la question du Tessin...et de la repr\u00e9sentation des  femmes...domine...\r\nEt dans ce contexte...le politologue tessionis Nenad Stojanovic..lance une id\u00e9e un rien provocatrice...\r\nIl souhaite...introduire...au sein du Conseil f\u00e9d\u00e9ral...un quota..pour les hommes...al\u00e9maniques...\r\nEcoutez pour  Nenad Stojanovic, il s'agit d'inverser le quota...tacite...qui exite aujourd'hui...\r\n  54''\r\nDes propos recueillis par Alexandra Richard\r\n(D3/ASPECT CINEMA SWISSCOM PI) Les nouveaux acteurs de la t\u00e9l\u00e9vision num\u00e9riques...doivent investir...dans l'audio-visuels en Suisse...\r\nC'est la revendication que le Groupe Auteurs, R\u00e9alisateurs et Producteurs a lanc\u00e9e dans le cadre du festival de film de Locarno.\r\nIls s'adresesnt donc  ...\u00e0 Swisscom, UPC ou Sunrise...\r\nSelon eux...ces op\u00e9rateurs engrangeraient d'immenses b\u00e9n\u00e9fices gr\u00e2ce \u00e0 la diffusion de films et de s\u00e9ries. \r\nIls devraient donc en r\u00e9investir une partie dans le cin\u00e9ma helv\u00e9tique.... \r\nEt cette proposition rencontre un certain \u00e9cho sous la coupole f\u00e9d\u00e9rale.\r\nEsther Coquoz: \r\n  1'38\r\n((Avec la num\u00e9risation, les op\u00e9rateurs t\u00e9l\u00e9phoniques classiques sont devenus des diffuseurs de films et de contenus culturels. Pour G\u00e9raldine  Savary, conseill\u00e8re aux Etats socialiste vaudoise, il est donc normal qu'ils contribuent aussi financi\u00e8rement \u00e0 la production de films suisses. .  \r\n23'\r\nMais Swisscom estime en faire d\u00e9j\u00e0 beaucoup pour le cin\u00e9ma suisse, notamment \u00e0 travers sa filiale Teleclub. Les explications de Christian Neuhaus, le porte-parole de l'entreprise:\r\n30'\r\nLes op\u00e9rateurs Sunrise et UPC, aussi vis\u00e9s par la revendication des auteurs et r\u00e9alisateurs de films, observent pour l'heure un silence prudent. Ils prendront position au moment du d\u00e9bat qui s'annonce au parlement. Ce sera en 2018, au moment de la r\u00e9vision de la loi sur les droits d'auteur.))\r\n(08/MERKEL SUR RTL ITV MERKEL) On reste dans l'actualit\u00e9 politique...mais outre Rhin...\r\nAngela Merkel n'a pas \u00e9t\u00e9 m\u00e9nag\u00e9 par le public hier soir sur la cha\u00eene RTL...\r\nSon parti est donn\u00e9 en t\u00eate par les sondages...\u00e0 moins de moins des \u00e9lections l\u00e9gislatives allemandes...\r\nMais hier soir...la chanceli\u00e8re a notamment \u00e9t\u00e9 confront\u00e9e...\u00e0 une m\u00e8re \u00e9levant seule son enfants...ou encore un automobilsite...en col\u00e8re contre Volkswagen...\r\nSur le th\u00e8me du social...comme celui des moteurs diesel truq\u00e9s...Angela Merkel a reconnu que son gouvernement avait encore beaucoup \u00e0 faire...\r\n((TRAD: (Merkel) C'est vrai, la fa\u00e7on dont notre syst\u00e8me fiscal prend les enfants en consid\u00e9ration n'est pas juste. Nous voulons que face aux imp\u00f4ts, les enfants aient \u00e0 l'avenir autant de valeur que les adultes et augmenter le montant des allocations familiales pour ceux qui ne paient pas d'imp\u00f4ts. Au sujet de Volkswagen, on peut parler d'une inadamissible exploitation par le constructeur des failles du syst\u00e8me de contr\u00f4le des \u00e9missions des v\u00e9hicules.\r\nTRAD: (t\u00e9l\u00e9spectateur masculin) Exploitation des failles du syst\u00e8me de contr\u00f4le des \u00e9missions de v\u00e9hicules? Ca ressemble beaucoup \u00e0 une excuse pour les constructeurs...\r\nTRAD: (Merkel) attention! Je peux vous dire que je suis vraiment en col\u00e8re \u00e0 ce sujet. Mais \u00e7a ne vous aidera pas \u00e0 acheter une nouvelle voiture!))\r\n(16/FC SION-LUCERNE PA) Football...le FC Sion a connu un hier...un nouveau dimanche...sans victoire...\r\nLes Valaisans ont \u00e9t\u00e9 contraint au nul...1 partout...sur leur pelouse...fac \u00e0 Lucerne...\r\nLe succ\u00e8s n'est donc toujours pas au rendez-vous...mais...lors de ce premier match cette saison \u00e0 Tourbillon...Sion s'est cr\u00e9\u00e9e beaucoup d'occasion et a montr\u00e9 des progr\u00e8s...\r\nL'anylse de Patrick D\u00e9letroz...\r\n  44''\r\nDans les autres parties, B\u00e2le et Lugano ont \u00e9galement fait match nul 1 \u00e0 1 et Grasshopper a battu St-Gall 2 \u00e0 0. \r\nCons\u00e9quence au classement, Z\u00fcrich reste leader.\r\nSion est sixi\u00e8me.... et Lausanne ferme la marche avec un seul point engrang\u00e9 en 5 matchs cette saison.. \r\n((Le FC Sion va un peu mieux.  Eteints pendant 70 minutes lors du dernier match de championnat \u00e0 Z\u00fcrich, les joueurs valaisans ont d\u00e9montr\u00e9 hier qu'ils avaient envie d'aller de l'avant, de d\u00e9montrer qu'ils valent mieux que leur m\u00e9diocre d\u00e9but de championnat. \r\nTout n'est pas r\u00e9gl\u00e9 encore, les nombreuses approximations le prouve mais tous ont lutt\u00e9 pendant 94 minutes faisant preuve d'une solidarit\u00e9 nouvelle et bienvenue. \r\nUn groupe dont la progression tient \u00e0 peu mais qui \u00e0 l'occasion de travailler maintenant plus sereinement.  \r\nL'entra\u00eeneur Paolo Tramezzani cherche encore la meilleure composition possible mais peut s'appuyer sur des certitudes.   Kukeli, arriv\u00e9 de Z\u00fcrich, pourra \u00eatre le d\u00e9positaire du jeu et l'attaquant italien Acquafresca, lorsqu'il aura retrouv\u00e9 toute sa vigueur et le 100 % de ses capacit\u00e9s physiques, a les moyens d'affoler les d\u00e9fenses helv\u00e9tiques.))\r\n(D6/GIRO JERUSALEM PI) Vous l'\u00e9voquiez en titre...l'un des plus grands tours cyclistes...pourrait partir l'an prochain du Proche-Orient...\r\nLes d\u00e9parts \u00e0 l'\u00e9tranger sont \u00e0 la mode...la Vuelta...le Tour d'Espagne est parti...ce week-end...de N\u00eemes en France...\r\nEt l'an prochian...c'est le Le Tour d'Italie - le Giro - qui devrait d\u00e9marrer...\u00e0 J\u00e9rusalem...\r\nVille sainte pour les trois grandes religions monot\u00e9h\u00e9istes...et qui cristallise...les tensions entre Isra\u00e9liens et Palestiniens...\r\nCe choix symobolique pose docn d\u00e9j\u00e0...des probl\u00e8mes politiques. \r\nA Rome, correspondance d'Eric Jozsef\r\n  1'22\r\n((Rien n'est officiel. Il faudra attendre le 18 septembre et la pr\u00e9sentation du parcours du 101i\u00e8me Giro pour en avoir confirmation mais plusieurs journaux sportifs assurent que le Tour d'Italie pourrait bien partir de J\u00e9rusalem. C'est le pr\u00e9sident de la F\u00e9d\u00e9ration isra\u00e9lienne de cyclisme qui aurait fait fuiter l'information. Pour la premi\u00e8re fois, un grand tour d\u00e9buterait ainsi hors d'Europe avec une forte connotation symbolique puisque apr\u00e8s le prologue \u00e0 J\u00e9rusalem, la course devrait se conclure trois semaines plus tard \u00e0 Rome, c'est-\u00e0-dire relier la Terre Sainte \u00e0 la Cit\u00e9 \u00e9ternelle. Seulement voil\u00e0, l'initiative suscite des pol\u00e9miques politiques. Car l'autorit\u00e9 palestinienne n'a pas \u00e9t\u00e9 consult\u00e9e comme le confirme Mai Alkalia, l'ambassadrice en Italie : \r\nSON\r\nTRAD MAI ALKALIA: En fait, nous n'avons aucune nouvelle de ce projet. Nous ne savons rien de cet \u00e9v\u00e9nement. Nous encourageons le sport et toutes les activit\u00e9s qui permettent de construire des ponts entre les peuples mais il faudrait que ces activit\u00e9s soient partag\u00e9es avec toutes les personnes impliqu\u00e9es. Par cons\u00e9quent, nous souhaitons, si cette initiative va de l'avant que le d\u00e9part soit donn\u00e9 \u00e0 J\u00e9rusalem-Ouest et pas \u00e0 J\u00e9rusalem-Est qui est la capitale de l'Etat de Palestine.\r\nEn clair, pas question pour les Palestiniens de laisser partir le Giro depuis la vieille ville de J\u00e9rusalem sans leur accord et avec la seule collaboration des autorit\u00e9s isra\u00e9liennes.))\r\n(Tennis) Certains diront que c'est le graal...en tennis...\r\nLa premi\u00e8re place mondiale...est \u00e0 nouveau...occup\u00e9e depusi ce matin...par l'Espagnol Rafael Nadal...\r\nIl succ\u00e8de au Britannique...Andy Murray...\u00e0 l'issue du tournoi Masters Mille de Cincinatti...\r\nUn tournoi remport\u00e9...hier...soir par le Bulgare Grigor Dimitrov...\r\nAttention...la grande explication pour la premi\u00e8re place mondiale aura lieu d\u00e8s la semaine prochaine...\u00e0 New-York\r\nNadal-Federer-Murray...celui qui remportera l'US OPEN...sera num\u00e9ro un mondial \u00e0 l'issue du tournoi...\r\n(20/DECES JERRY LEWIS PI) Il y a les magiciens raquette en main...et il y a ceux qui nous enchantent par leur mimique...et leurs simples mots...\r\nJerry Lewis...sur sc\u00e8ne...\u00e0  Montreux...c'\u00e9tait en 1976...\r\nIl jouait avec sourire...sur le fait qu'il y ait en SUisse...des Francophones...et des Al\u00e9maniques...au sein de son public suisse...\r\nJery Lewis...le  \"roi de la com\u00e9die\" est mort. Il s'est \u00e9teint hier ...\u00e0 son domicile de Las Vegas...s, \u00e0 l'\u00e2ge de 91 ans.\r\nIl \u00e9tait connu pour ses r\u00f4les burlesques, m\u00eame si certains ont pu voir en lui un rebelle et un visionnaire. \r\nRenaud Malik nous dresse son portrait...\r\n  1'19\r\n((Il s'\u00e9tait toujours d\u00e9crit comme un gamin de 9 ans coinc\u00e9 dans un corps d'adulte. Jerry Lewis raffolait des grimaces, des fausses dents, des faux nez.... Et aux yeux du grand public am\u00e9ricain, il a toujours \u00e9t\u00e9 le bouffon \u00e0 la voix nasillarde, celui qui ma\u00eetrise \u00e0 la perfection l'art de la m\u00e9tamorphose, comme dans \"Docteur Lewis et Mister Love\", en 1963.\r\nSON\r\nTr\u00e8s inspir\u00e9 par Charlie Chaplin, Jerry Lewis d\u00e9bute dans la com\u00e9die dans les ann\u00e9es 1940, aux c\u00f4t\u00e9s de dean martin. A partir des ann\u00e9es 1960 le com\u00e9dien devient aussi r\u00e9alisateur. Les critiques am\u00e9ricains s'interrogent alors sur la l\u00e9gitimit\u00e9 d'un comique \u00e0 passer derri\u00e8re la cam\u00e9ra. En Europe en revanche, et en france en particulier, beaucoup saluent \u00e0 l'\u00e9poque la technicit\u00e9 et l'intelligence dont Jerry Lewis fait preuve dans sa mise en sc\u00e8ne. Le magazine Positif voit en lui un grand cin\u00e9aste visionnaire, pourfendeur du \"mal-\u00eatre\" am\u00e9ricain. Jean-Luc Godard lui, loue le \"progressisme\" de l'acteur.\r\nJerry Lewis, lui, prend petit \u00e0 petit ses distances avec le cin\u00e9ma hollywoodien \u00e0 partir des ann\u00e9es 1970. En parall\u00e8le, il s'investit dans l'organisation et l'animation du Telethon am\u00e9ricain. Un engagement qui s'est prolong\u00e9 jusqu'en 2012, et qui lui a valu d'\u00eatre nomin\u00e9 pour le nobel de la paix, en 1977.)))))\r\n(JDM JOURNAL FIN TAPIS) \r\n(JDM JOURNAL FIN TAPIS) \r\n(SOUS LA BARRE)", "alternativeTitle": ["Le Journal de 7h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Julien Bangerter", "Le Journal de 7h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Julien Bangerter / JDM_2017-08-21T07:00:00_le-journal-de-7h", "Le Journal de 7h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Julien Bangerter / JDM_2017-08-21T07:00:00_le-journal-de-7h"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8840316", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677649.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bangerter, Julien", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Terrani, Yves", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Coquoz, Esther", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Jozsef, Eric", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Malik, Renaud", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Richard, Alexandra", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bangerter, Julien", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "D\u00e9l\u00e9troz, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bardet, Romain", "type": "Participant"}, {"role": "Correspondant", "name": "Versieux, Nathalie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8840316", "ece-8840298"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "Lutter contre des insectes ravageurs en utilisant d'autres insectes", "id": "sound-C666E1B0-A0FD-4BC3-8271-B86463B7ABE1", "durationSec": 1414, "publicationDate": "2017-08-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Gros plan sur une solution qui permet d'\u00e9viter l'emploi d'insecticide dans notre agriculture. La lutte biologique int\u00e9gr\u00e9e consiste \u00e0 utiliser des insectes pour tuer d'autres insectes. \r\nPour en savoir plus sur l'histoire et le pr\u00e9sent de cette m\u00e9thode, Sarah Dirren s'est rendue \u00e0 Agroscope, \u00e0 Changins, \u00e0 la rencontre de l'entomologiste Serge Fischer.", "alternativeExcerpt": ["Gros plan sur une solution qui permet d'\u00e9viter l\u2019emploi d\u2019insecticide dans notre agriculture. La lutte biologique int\u00e9gr\u00e9e consiste \u00e0 utiliser des insectes pour tuer d\u2019autres insectes. \nPour en savoir plus sur l'histoire et le pr\u00e9sent de cette m\u00e9thode, Sarah Dirren s'est rendue \u00e0 Agroscope, \u00e0 Changins, \u00e0 la rencontre de l\u2019entomologiste Serge Fischer."], "alternativeTitle": ["Lutter contre des insectes ravageurs en utilisant d\u2019autres insectes / CQFD_2017-08-21T10:04:15_sequence-2", "CQFD du 21.08.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8825705", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197792.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "entomologiste au groupe entomologique \u00e0 l'Agroscope de Changins", "name": "Fischer, Serge", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-8825699"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Collision entre un destroyer am\u00e9ricain et un p\u00e9trolier \u00e0 l'est de Singapour", "id": "sound-400CBCFD-F284-4B2E-8D81-A14BEE74B011", "durationSec": 128, "publicationDate": "2017-08-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Dix marins am\u00e9ricains sont port\u00e9s disparus apr\u00e8s une collision entre un navire de guerre am\u00e9ricain et un p\u00e9trolier battant pavillon lib\u00e9rien. Il s'agit du deuxi\u00e8me accident pour l'US Navy en deux mois.\r\n\r\n* * Collision entre un destroyer am\u00e9ricain et un p\u00e9trolier \u00e0 l'est de Singapour 12h30: Collision navires US: ITV. Amiral HABEY\r\nDix marins sont toujours port\u00e9s disparus... apr\u00e8s une collision... entre un navire de guerre am\u00e9ricain... et un p\u00e9trolier.... lundi \u00e0 l'est de Singapour. \r\nDes recherches sont en cours pour localiser les disparus. \r\nIl s'agit du deuxi\u00e8me accident en Asie en deux mois pour l'US Navy . \r\nMais comment ce type de collision en haute mer est-il possible.... qui plus est entre des navires pourvus des technologies les plus pointues? \r\nAlexandre Habay... a pos\u00e9 la question..... \u00e0 l'Amiral Alain Coldefy... directeur de la revue D\u00e9fense Nationale.\r\n 1'39", "alternativeExcerpt": ["Dix marins am\u00e9ricains sont port\u00e9s disparus apr\u00e8s une collision entre un navire de guerre am\u00e9ricain et un p\u00e9trolier battant pavillon lib\u00e9rien. Il s'agit du deuxi\u00e8me accident pour l'US Navy en deux mois."], "alternativeTitle": ["Collision entre un destroyer am\u00e9ricain et un p\u00e9trolier \u00e0 l'est de Singapour / 12H30_2017-08-21T12:35:00_developpement-6", "Le 12h30 du 21.08.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8855088.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8840342", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Haltiner, Nadine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Habay, Alexandre", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8840340"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Des insectes dans les assiettes!", "id": "sound-B622FB74-9C93-4847-9A7D-A585582B059A", "durationSec": 810, "publicationDate": "2017-08-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La Coop propose d\u00e8s aujourd'hui des burgers d'insectes dans ses rayonnages. Quels sont les autorisations et les contr\u00f4les pour ce genre d'aliment? Les explications d'Eva Van Beek, porte-parole de l'OSAV, l'Office f\u00e9d\u00e9ral de la sant\u00e9 et des affaires v\u00e9t\u00e9rinaires, au micro de Didier Bonvin.\r\n\r\n* * La Coop propose d\u00e8s aujourd'hui des burgers d'insectes dans ses rayonnages. Quels sont les autorisations et les contr\u00f4les pour ce genre d'aliment? Les explications d'Eva Van Beek, porte-parole de l'OSAV, l'Office f\u00e9d\u00e9ral de la sant\u00e9 et des affaires v\u00e9t\u00e9rinaires, au micro de Didier Bonvin.", "alternativeExcerpt": ["La Coop propose d\u00e8s aujourd'hui des burgers d'insectes dans ses rayonnages. Quels sont les autorisations et les contr\u00f4les pour ce genre d'aliment? Les explications d'Eva Van Beek, porte-parole de l'OSAV, l'Office f\u00e9d\u00e9ral de la sant\u00e9 et des affaires v\u00e9t\u00e9rinaires, au micro de Didier Bonvin."], "alternativeTitle": ["Des insectes dans les assiettes! / OEP_2017-08-21T08:36:45_sequence-1", "On en parle du 21.08.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8825681", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423724.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Porte-parole de l'Office f\u00e9d\u00e9ral de la sant\u00e9 publique (OFSP)", "name": "Van Beek, Eva", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-8825679"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "L'actu des sciences et de la sant\u00e9", "id": "sound-7ED1E365-99FD-4CA8-83AA-BFFD230B32D0", "durationSec": 496, "publicationDate": "2017-08-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Silvio Dolzan pr\u00e9sente les derni\u00e8res nouvelles du monde de la science et de la sant\u00e9.\r\nUn journal de br\u00e8ves qui s'int\u00e9resse au diagnostic de la maladie d'Alzheimer, \u00e0 notre app\u00e9tit de la mesure, \u00e0 la qualit\u00e9 de l'air en ville, aux drones et \u00e0 une \u00e9clipse.", "alternativeExcerpt": ["Silvio Dolzan pr\u00e9sente les derni\u00e8res nouvelles du monde de la science et de la sant\u00e9.\nUn journal de br\u00e8ves qui s'int\u00e9resse au diagnostic de la maladie d\u2019Alzheimer, \u00e0 notre app\u00e9tit de la mesure, \u00e0 la qualit\u00e9 de l\u2019air en ville, aux drones et \u00e0 une \u00e9clipse."], "alternativeTitle": ["L'actu des sciences et de la sant\u00e9 / CQFD_2017-08-21T10:04:15_sequence-1", "CQFD du 21.08.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8825705", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197792.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8825700"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Des statues de soldats et de g\u00e9n\u00e9raux conf\u00e9d\u00e9r\u00e9s sont retir\u00e9es aux Etats-Unis", "id": "sound-8D60EF7B-C223-4DCC-ACD1-93BB595A9E07", "durationSec": 543, "publicationDate": "2017-08-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Depuis les \u00e9v\u00e8nements de Charlottesville, des statues de soldats ou de g\u00e9n\u00e9raux conf\u00e9d\u00e9r\u00e9s ont \u00e9t\u00e9 retir\u00e9es aux Etats-Unis. Que faire de ces symboles historiques qui d\u00e9rangent ? D\u00e9bat entre Andr\u00e9 Kaspi, historien et sp\u00e9cialiste des Etats-Unis et S\u00e9bastien Gobert, journaliste et co-auteur de ''Looking for Lenine''.\r\n\r\n* * Des statues de soldats et de g\u00e9n\u00e9raux conf\u00e9d\u00e9r\u00e9s sont retir\u00e9es aux Etats-Unis  \r\n18h . on va conclure cette \u00e9mission avec un mouvement qui ne cesse de grandir aux Etats-Unis depuis les \u00e9v\u00e9nements de Charlottesville... Suite \u00e0 la mort d'une militante anti-raciste, de nombreuses statues de soldats ou g\u00e9n\u00e9raux conf\u00e9d\u00e9r\u00e9s sont retir\u00e9es. \r\nLa raison est assez simple : elles repr\u00e9sentent pour ceux qui les d\u00e9boulonnent, des symboles de racisme, qui prolongent \u00e0 leur mani\u00e8re la glorification de la s\u00e9gr\u00e9gation. Jusqu'\u00e0 servir de lieu de ralliement \u00e0 des mouvements politiques.\r\nLe son de cloche est bien sur tout diff\u00e9rent du c\u00f4t\u00e9 du pr\u00e9sident am\u00e9ricain, qui lui d\u00e9plore le gommage de tout un pan de l'histoire am\u00e9ricaine.\r\nAlors, que faire de ses symboles historiques qui d\u00e9rangent ? la question se pose \u00e0 peu pr\u00e8s partout dans le monde, et en ouvre la discussion avec 2 invit\u00e9s : \r\nAndr\u00e9 Kaspi, historien et sp\u00e9cialiste des Etats-Unis\r\nS\u00e9bastien Gobert, journaliste correspondant en Ukraine, coauteur d'un livre \"Looking for Lenin\" avec le photographe Nils Ackermann sur les statues d\u00e9boulonn\u00e9es de L\u00e9nine en Ukraine\r\nAndr\u00e9 Kaspi \r\n-\tLe maire de New York veut faire le m\u00e9nage dans sa ville (plaquette qui honore P\u00e9tain, datant de 1931) . quel regard l'historien porte sur cette dynamique ??\r\n-\tProbl\u00e8me : ces statues c\u00e9l\u00e8brent des personnes qui ont symbolis\u00e9s l'Am\u00e9rique raciste et s\u00e9gr\u00e9gationniste .\r\n-\t-De nombreux monuments \"sudistes\" ont \u00e9t\u00e9 \u00e9rig\u00e9s bien apr\u00e8s la Guerre de S\u00e9cession (une vague en 1910-20, puis ann\u00e9es 60), \u00e0 la gloire donc de cette id\u00e9ologie esclavagiste et s\u00e9gr\u00e9gationniste... ce n'est donc pas vraiment un \"h\u00e9ritage\" du pass\u00e9...\r\n-\tVous refusez aussi que l'on change le nom des rues, pour les m\u00eames raisons ??\r\n-\tLieux de ralliement ; l'Allemagne y a aussi \u00e9t\u00e9 confront\u00e9 avec l'h\u00e9ritage nazi. Personne ne veut de tels sanctuaires chez soi .\r\n-\tComment traiter de mani\u00e8re intelligente de ces h\u00e9ritages historiques ??\r\n-\tFaut-il instaurer des lois pour prot\u00e9ger ce pass\u00e9 ? \r\n-\t\r\nS\u00e9bastien Gobert\r\nS\u00e9bastien Gobert, journaliste correspondant en Ukraine, coauteur d'un livre \"Looking for Lenin\" avec le photographe Nils Ackermann sur les statues d\u00e9boulonn\u00e9es de L\u00e9nine en Ukraine\r\n-\ten Ukraine, l'Etat a instaur\u00e9 en 2015 une loi de d\u00e9communisation pour se d\u00e9barasser des symboles du pass\u00e9 sovi\u00e9tique et par extension de la Russie contemporaine, ennemie de l'Ukraine... est-ce qu'il y a eu des protestations comme aux Etats-Unis actuellement?\r\n-\tVous \u00eates journaliste ... et vous ne voulez pas prendre parti pour ou contre ces d\u00e9boulonnages de statues ou de patrimoine contest\u00e9... mais qu'avez-vous constat\u00e9 sur le terrain ukrainien? les habitants sont contents de voir L\u00e9nine \u00e0 terre?\r\n- Vous avez le sentiment que l'on peut relier ces action symboliques \u00e0 ce qui se passe actuellement aux Etats-Unis ?\r\n- Quel est le sort que subissent ces statues ? \r\n- Le pass\u00e9 communiste, le pass\u00e9 colonial, peut-\u00eatre le pass\u00e9 nazi ou faciste... peut-on les placer sur un m\u00eame degr\u00e9 d'h\u00e9ritage ?\r\n- Jusqu'o\u00f9 aller, doit-on rebaptiser des noms d'\u00e9cole, des noms de rues chaque fois que l'on trouve une trace de communisme ou de racisme dans l'histoire de certains personnages ?", "alternativeExcerpt": ["Depuis les \u00e9v\u00e8nements de Charlottesville, des statues de soldats ou de g\u00e9n\u00e9raux conf\u00e9d\u00e9r\u00e9s ont \u00e9t\u00e9 retir\u00e9es aux Etats-Unis. Que faire de ces symboles historiques qui d\u00e9rangent ? D\u00e9bat entre Andr\u00e9 Kaspi, historien et sp\u00e9cialiste des Etats-Unis et S\u00e9bastien Gobert, journaliste et co-auteur de \u2018\u2019Looking for Lenine\u2019\u2019."], "alternativeTitle": ["Des statues de soldats et de g\u00e9n\u00e9raux conf\u00e9d\u00e9r\u00e9s sont retir\u00e9es aux Etats-Unis  / FOR_2017-08-21T18:16:00_developpement-9", "Forum du 21.08.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8856483.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8840359", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Historien ", "name": "Kaspi, Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "Correspondant", "name": "Gobert, S\u00e9bastien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8840356"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le Journal de 6h : Le Journal de 6h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Marielle Savoy", "id": "sound-BC542AF7-ED92-44DF-978C-0789021533F8", "durationSec": 870, "publicationDate": "2017-08-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Lukas Golder, Institut GFS Bern;Karin Keller-Sutter, conseill\u00e8re aux Etats, PLR, SG;Rebecca Ruiz conseill\u00e8re nationale, PS VD;Versieux;Mathias Aebischer, pr\u00e9sident de Pro-V\u00e9lo;Jean-Fran\u00e7ois Steiert, conseiller d'Etat PS FR, directeur des constructions;Werner Augsburger, Directeur de Swiss Volley;Cheurfa, Karine\r\n\r\n\r\n* * Le Journal de 6h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Marielle Savoy (JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL FIN TAPIS) \r\n(JDM JOURNAL FIN TAPIS) \r\n(D1/SONDAGE AVS FEMMES PI) La question de l'\u00e2ge de d\u00e9part \u00e0 la retraite des femmes n'est pas l'argument le plus marquant dans  la campagne sur la pr\u00e9voyance vieillesse 2020. Selon le premier sondage GFS c'est seulement la troisi\u00e8me pr\u00e9ccupation des personnes consult\u00e9es. Mais si cet argument venait \u00e0 prendre de l'importance il pourrait bien se r\u00e9-v\u00e9-ler d\u00e9cisif. Cynthia Racine.\r\n 1'32\r\n((D\u00e9cisif oui... Car les femmes sont plus r\u00e9ticentes envers cette r\u00e9forme que les hommes... m\u00eame si elles l'accepteraient \u00e0 51%. Lukas Golder, de l'institut gfs.bern.\r\nSON 15''\r\nSi l'argument devenait pr\u00e9dominant il pourrrait donc avoir un impact important sur le r\u00e9sultat. Ce qui n'a pas \u00e9chapp\u00e9 \u00e0 Karin Keller-Sutter, conseill\u00e8re aux Etats PLR, oppos\u00e9 \u00e0 la r\u00e9forme.\r\nSON KKS 22''\r\nDu c\u00f4t\u00e9 des partisans, Rebecca Ruiz conseill\u00e8re nationale socialiste, elle, le mart\u00e8le: la r\u00e9forme de la pr\u00e9voyance veillesse sera positive pour les femmes.\r\nSON RUIZ 9''\r\nAujourd'hui l'argument le plus efficace du camps des opposants c'est celui de l'arrosoir... Vient ensuite l'id\u00e9e que la r\u00e9forme ne permettra pas de garantir les rentes \u00e0 l'avenir... La hausse de l'\u00e2ge de la retraite des femmes est seulement la troisi\u00e8me pr\u00e9occupation des sond\u00e9s. Ce qui explique peut-\u00eatre que si les Suisses - et les Suissesses - avaient vot\u00e9 en ao\u00fbt... le oui l'aurait emport\u00e9.))\r\n(Barcelone) La police espagnole recherche toujours un dernier suspect dans l'enqu\u00eate sur les attentats de Barcelone et Cambrils. L'homme recherch\u00e9 pourrait avoir franchi la fronti\u00e8re et gagn\u00e9 la France, selon le chef de la police Catalogne...qui pr\u00e9cise toutefois n'avoir aucune information \u00e0 ce sujet.\r\n** Et il reste d'autres zones d'ombres dans l'enqu\u00eate sur ces attentats...\r\nOui, les autorit\u00e9s se demandent notamment ce qu'est devenu l'imam qui aurait pu radicaliser la douzaine de jeunes de cette cellule terroriste. Il s'agirait d'un homme d'une quarantaine d'ann\u00e9es. Lors d'un passage en prison... il aurait notamment fr\u00e9quent\u00e9 des d\u00e9tenus en lien avec les attentas De Madrid en 2004. Cet imam est port\u00e9 disparu depuis mardi. La police pense qu'il pourrait avoir p\u00e9ri dans l'explosion d'une maison \u00e0 Alcanar, la veille des attentats en Catalogne.\r\n(Collision destroyer-p\u00e9trolier) Dans l'actualit\u00e9 internationale \u00e9galement... cette collision entre un destroyer am\u00e9ricain et un p\u00e9trolier. L'accident s'est produit t\u00f4t ce matin \u00e0 l'est de Singapour. Bilan: 5 bless\u00e9s et 10 marins port\u00e9s disparus.  L'US Navy indique \u00e9galement que le b\u00e2timent militaire est endommag\u00e9 sur un de ses flancs. En juin, un autre navire de la marine am\u00e9ricaine avait d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 fortement endommag\u00e9 dans un choc meurtrier avec un porte-conteneurs philippin. C'\u00e9tait au large de la c\u00f4te pacifique du japons. L'accident, qui avait fait plusieurs morts parmi les militaires am\u00e9ricains avait \u00e9t\u00e9 jug\u00e9 \"\u00e9vitable\".\r\n(07/MERKEL SUR RTL PA) ** En Allemagne, la campagne pour les \u00e9lections l\u00e9gislatives de septembre se poursuit. \r\nHier soir, Angela Merkel r\u00e9pondait aux questions des t\u00e9l\u00e9spectateurs de la cha\u00eene de TV priv\u00e9e RTL. Un format difficile pour la chanceli\u00e8re qui est apparue moins \u00e0 l'aise dans l'exercice que son challenger Martin Schulz la semaine derni\u00e8re. \r\n  1'10\r\n((Attentive, Angela Merkel conserve face aux t\u00e9l\u00e9spectateurs une certaine distance, voire une certaine froideur. Au vendeur de vin chaud qui a surv\u00e9cu \u00e0 l'attentat du march\u00e9 de noel \u00e0 Berlin, Angela Merkel rappelle que ce sont les L\u00e2nder qui sont responsables de la surveillance des terroristes ou de l'\u00e9quipemetn de la police. Axel Kaiser, le vendeur, se moque bien de telles finesses, tout comme le propri\u00e9taire d'une Golf qui se sent flou\u00e9 par Volkswagen et se demande pourquoi le gouvernement ne peut pas imposer aux constructeurs de d\u00e9dommager leurs clients, comme il a pu d\u00e9cr\u00e9ter la sortie du nucl\u00e9aire...\r\nHier soir sur RTL, Angela Merkel a \u00e9galement affront\u00e9 une coiffeuse \u00e0 la retraite, une m\u00e8re seule \u00e9levant son enfant... Autant de cat\u00e9gories sociales menac\u00e9es de pauvret\u00e9 en Allemagne, et qui demandent des comptes \u00e0 celle qui dirige le pays depuis 12 ans. C'est ce public que Martin Schulz veut atteindre, avec son slogan de \"'davantage de justice sociale\", l\u00e0 o\u00f9 la chanceli\u00e8re se contente de r\u00e9p\u00e9ter que l\"Allemagne se porte bien.))\r\n(15/AIR BERLIN - LUFTHANSA PA (REP 22H30)) Et puis toujours en allemagne, l'annonce de la faillite d'Air Berlin, la deuxi\u00e8me compagnie a\u00e9rienne du pays, continue de faire des vagues. En cause: le num\u00e9ro un allemand, Lufthansa, qui veut reprendre une partie des actifs d'Air Berlin. Ce sc\u00e9nario soul\u00e8ve des craintes en Suisse aussi... des craintes relay\u00e9es par la presse dominicale al\u00e9manique hier. Les professionnels du voyage redoutent une mont\u00e9e en puissance de Lufthansa au d\u00e9triment des passagers. Guillaume Meyer.\r\n  1'00\r\nA noter qu'Air Berlin est en discussion avec Lufthansa, mais aussi d'autres compagnies, pour la vente de ses actifs. Le pr\u00e9sident ex\u00e9cutif d'Air Berlin a pr\u00e9cis\u00e9 hier \u00e0 la presse allemande qu'il n'y aurait \u00abpas qu'un, mais deux ou trois acheteurs\u00bb.\r\n((Avec la faillite d'Air Berlin, c'est un acteur important de l'aviation low cost qui va dispara\u00eetre cet automne. Son concurrent Lufthansa se frotte les mains, puisqu'il pourrait mettre le grappin sur 90 avions d'Air Berlin. Tout \u00e7a avec la b\u00e9n\u00e9diction du gouvernement allemand. Le ministre des transports le dit sans ambigu\u00eft\u00e9: \u00abIl nous faut un champion national dans l'aviation internationale.\u00bb En Suisse, le possible renforcement de Lufthansa fait peur. Le groupe allemand est d\u00e9j\u00e0 puissant, il poss\u00e8de la compagnie Swiss. S'il avale aussi Air Berlin, les voyagistes suisses craignent de se trouver face \u00e0 un mastodonte, en mesure d'imposer ses prix. Principale victime dans ce sc\u00e9nario: le passager, qui paiera son billet plus cher. C'est ce que craint le directeur de la F\u00e9d\u00e9ration suisse du voyage dans le SonntagsBlick. Mais tout le monde n'est pas de son avis. Dans un autre hebdomadaire, Zentralschweiz am Sonntag, un expert allemand tient des propos rassurants. Pour lui, la faillite d'Air Berlin est une aubaine pour d'autres compagnies low cost, comme Easyjet et Ryanair. Des compagnies qui pourront occuper le cr\u00e9neau laiss\u00e9 vide, et tailler des croupi\u00e8res \u00e0 Lufthansa. Et \u00e7a, ce serait bon pour le portemonnaie du voyageur.))\r\n(04/TCS - PRO VELO ITV AEBISCHER) **TCS et Pro V\u00e9lo envisagent de soutenir le contre-projet \u00e0 l'initiative du lobby des cyclistes. \r\nHier, le Matin Dimanche et la SonntagsZeitung r\u00e9v\u00e9laient une alliance entre les deux associations aux int\u00e9r\u00eats divergents. Celles-ci soulignent qu'il faut d'abord conna\u00eetre le contenu exact du contre-projet, pr\u00e9sent\u00e9 mercredi aux chambres f\u00e9d\u00e9rales. Contre-projet qui a priori mettrait sur un pied d'\u00e9galit\u00e9 la mobilit\u00e9 pi\u00e9tonne, routi\u00e8re et cycliste. Le tout sans obliger la Conf\u00e9d\u00e9ration \u00e0 co-financer l'extension du r\u00e9seau des deux roues. Et en ce sens, la collaboration est possible. Mathias Aebischer, pr\u00e9sident de Pro-V\u00e9lo. \r\n  41''\r\nDes propos recueillis par Coraline Pauchard.\r\n(D4/STOCKAGE ARCHIVES SCHMITTEN PI) C'est un dossier qui fait des vagues dans le canton de Fribourg... le projet de stockage des archives cantonales, \u00e0 Schmitten en Singine. Un projet qui a \u00e9t\u00e9 abandonn\u00e9... mais qui continue \u00e0 susciter le d\u00e9bat. Dans un courriel confidentiel adress\u00e9 aux d\u00e9put\u00e9s en d\u00e9but d'\u00e9t\u00e9, le gendarme des finances du Parlement critique vertement le gouvernement... pour sa gestion du dossier. Une d\u00e9marche plut\u00f4t in\u00e9dite... qui creuse encore un peu plus le foss\u00e9 entre l'Ex\u00e9cutif et le L\u00e9gislatif fribourgeois, Fabrice Gaudiano. \r\n  1'40\r\n((A la base. le rachat du b\u00e2timent de l'entreprise Schumacher \u00e9tait un plan \u00ab win-win \u00bb. gagnant-gagnant. D'un c\u00f4t\u00e9. l'entreprise singinoise en difficult\u00e9s. sauvait durablement ses activit\u00e9s de reliure et logistique du livre. avec la 100aine d'emplois qui vont avec. De l'autre. l'Etat se dotait d'une surface de stockage dont il a imp\u00e9rativement besoin. pour entreposer archives. livres. ou objets mus\u00e9aux. Le Parlement fribourgeois avait m\u00eame vot\u00e9 un cr\u00e9dit de 28 millions de francs. l'automne dernier ! Malheureusement. cette belle affaire ne s'est pas conclue. Et selon le courriel en notre possession. apr\u00e8s convocation de 3 conseillers d'Etat. eh bien. la Commission des finances et de gestion conclut que les \u00e9tudes pr\u00e9paratoires ont \u00e9t\u00e9 b\u00e2cl\u00e9es. D'o\u00f9 cette remise au pas du gouvernement. partag\u00e9e avec l'ensemble des d\u00e9put\u00e9s. R\u00e9action du conseiller d'Etat Jean-Fran\u00e7ois Steiert, directeur des constructions.\r\nSON\r\nDes co\u00fbts n\u00e9gligeables peut-\u00eatre... mais l'entreprise Schumacher se r\u00e9serve le droit de r\u00e9clamer des d\u00e9dommagements et int\u00e9r\u00eats... au canton de Fribourg.))\r\n(Jerry Lewis) Une l\u00e9gende du comique s'est \u00e9teinte...Le clown aux mimiques \u00e9lastiques Jerry Lewis est d\u00e9c\u00e9d\u00e9 hier \u00e0 Las Vegas, \u00e0 l'\u00e2ge de 91 ans. Avec son visage poupin, ce comique a jou\u00e9 dans plus de 60 films. Il a \u00e9galement \u00e9t\u00e9 producteur et metteur en sc\u00e8ne.\r\n(19/ECRIVAIN CHINOIS MEURTRIER PA) ** En Chine, un \u00e9crivain de romans policiers \u00e9tait aussi auteur d'un crime... au sens propre.\r\nIl s'appelle Liu Yong-biao. Il a \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9 il y a une dizaine de jours dans sa maison pr\u00e8s de Shangha\u00ef. Cet auteur de romans policiers a reconnu avoir commis un quadruple assassinat 22 ans auparavant. Un crime qu'il avait mentionn\u00e9 dans un pr\u00e9c\u00e9dent ouvrage. Renaud Malik.\r\n  1'07\r\n((Les amateurs d'Agatha Christie se souviennent sans doute de ce roman o\u00f9 l'on finit par d\u00e9couvrir que l'assassin est en fait le narrateur lui-m\u00eame. Mais Liu Yongbiao a pouss\u00e9 l'audace bien plus loin encore qu'Agatha Christie: dans son livre \"Un secret coupable\", paru en 2010, il mentionne l'histoire d'un \u00e9crivain qui a commis un crime sans jamais avoir \u00e9t\u00e9 inqui\u00e9t\u00e9. Il annonce \u00e0 ses lecteurs qu'il en fera le th\u00e8me d'un de ses prochain romans, et que cela pourrait s'appeler \"le sublime \u00e9crivain qui tuait\". Ce que Liu Yongbiao ne pr\u00e9cise pas, c'est qu'il parle en fait... de lui. Ce romancier et sc\u00e9nariste de 53 ans vient d'\u00eatre identifi\u00e9 comme l'un des principaux auteurs d'un assassinat commis le 29 novembre 1995: deux hommes avaient tent\u00e9 ce soir-l\u00e0 de cambrioler une maison d'h\u00f4te proche de shangha\u00ef... Il avaient tu\u00e9 l'un des r\u00e9sidents, les deux propri\u00e9taires, ainsi que leur fils, \u00e2g\u00e9 de 13 ans. L'enqu\u00eate dans un premier temps n'avait pas fourni de r\u00e9sultats. C'est une analyse ADN men\u00e9e r\u00e9cemment qui a finalement permis de confondre Liu Yongbiao. Selon les enqu\u00eateurs, l'homme avait anticip\u00e9 son arrestation. Il leur a remis une lettre destin\u00e9e \u00e0 son \u00e9pouse, dans laquelle il avoue les faits, et o\u00f9 il se dit soulag\u00e9 d'\u00eatre enfin d\u00e9masqu\u00e9.))\r\n(D5/BEACHVOLLEY PI) Une page de sport, avec du Beach Volleyball pour commencer... et les Europ\u00e9ens de Jurmala en Lettonie. Hier, c'est la paire allemande Glen-zke/Gro-ssner qui l'a emport\u00e9 chez les dames.. et chez les hommes le duo italien Nicola\u00ef/Lupo. Pour la Suisse, ces Europ\u00e9ens ne resteront pas un tr\u00e8s bon souvenir. Les 3 \u00e9quipes engag\u00e9es ont \u00e9t\u00e9 \u00e9limin\u00e9es en huiti\u00e8me de finale. De quoi mettre la f\u00e9d\u00e9ration suisse de volleyball sous pression...  d'autant plus que les deux paires f\u00e9minines visaient une m\u00e9daille. Laurent Bastardoz \r\n  1'20\r\n((Une 9\u00e8me place pour la seule paire masculine engag\u00e9e et surtout deux \u00e9liminations en 1/8\u00e8me de finale pour les duos f\u00e9minins pourtant t\u00eate de s\u00e9rie No 3 et 4 de ces championnats continentaux avec de r\u00e9elles chances de m\u00e9dailles. Une d\u00e9ception l\u00e9gitime pour Swiss Volley m\u00eame si la paire Anouck Verg\u00e9-D\u00e9prez et Joana Heindrich n'a d\u00e9but\u00e9 sa collaboration qu'apr\u00e8s les Jeux Olympiques de Rio.  Face \u00e0 cet \u00e9chec et la conccurence mondiale de plus en plus forte, la Suisse ne veut pas perdre son aura. En volleyball en salle ni les hommes, ni les femmes ne sont class\u00e9s dans le top 30 mondial, ce qui n'est pas le cas du Beach o\u00f9 les Suisses r\u00e9alisent r\u00e9guli\u00e8rement de tr\u00e8s bons r\u00e9sultats. Pour Werner Augsburger, Directeur de Swiss Volley, il ne faut pas l\u00e2cher la pression et poursuivre sans rel\u00e2che le travail. Y compris au niveau de la f\u00e9d\u00e9ration. Werner Augsburger\r\nITW AUGSBURGER\r\nLe beachvolley helv\u00e9tique est aujourd'hui \u00e0 la crois\u00e9e des chemin. De r\u00e9elles efforts de d\u00e9veloppement doivent \u00eatre entrepris pour faire monter en puissance la rel\u00e8ve masculine tout en ne c\u00e9dant aucun terrain du c\u00f4t\u00e9 f\u00e9minin ! Avec en point de mire, un objectif clair et pr\u00e9cis : les JO de Tokyo en 2020 ! ))\r\n(Foot) ** Et puis en football, on prend des nouvelles des3 derniers matches de la 5e journ\u00e9e de Super League, qui se sont jou\u00e9s hier. \r\nMatch nul 1 \u00e0 1 entre Sion et Lucerne. M\u00eame r\u00e9sultat entre B\u00e2le et Lugano. Seule victoire donc... celle de Grasshopers face \u00e0 St-Gall 2 \u00e0 0. \r\nAu classement Z\u00fcrich conserve la t\u00eate avec 1 point d'avance sur Young Boys et B\u00e2le. Sion est 6\u00e8me ...Lausanne 10\u00e8me et dernier.\r\n(M\u00e9t\u00e9o) Une m\u00e9t\u00e9o bien ensoleill\u00e9e aujourd'hui dans toutes les r\u00e9gions. Quelques passages nuageux sont attendus dans l'apr\u00e8s-midi, mais principalement \u00e0 l'est du pays. Temp\u00e9ratures: 12 degr\u00e9s minimum, 23 \u00e0 26 au meilleur de la journ\u00e9e. Des temp\u00e9ratures qui pourront para\u00eetre un peu plus basses sur le Jura et le Plateau en raison d'une l\u00e9g\u00e8re bise.\r\n(SOUS LA BARRE) \r\n(Meteo Simon) RTS - Bulletin M\u00e9t\u00e9oSuisse de 5h du lundi 21 ao\u00fbt\r\nDu soleil aujourd'hui pour la plupart des r\u00e9gions. Seule l'Ajoie devrait voir des passages de nuageux en matin\u00e9e. Les temp\u00e9ratures \u00e9volueront de 10 degr\u00e9s ce matin \u00e0 23 cet apr\u00e8s-midi \u00e0 Fribourg, 24 \u00e0 Aigle ou 26 \u00e0 Sierre. Un peu de bise \u00e9galement cet apr\u00e8s-midi sur le plateau.\r\nDemain : soleil sans partage et un peu plus chaud : jusqu'\u00e0 28\u00b0.", "alternativeTitle": ["Le Journal de 6h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Marielle Savoy", "Le Journal de 6h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Marielle Savoy / JDM_2017-08-21T06:00:00_le-journal-de-6h", "Le Journal de 6h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Marielle Savoy / JDM_2017-08-21T06:00:00_le-journal-de-6h"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8840319", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677648.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bastardoz, Laurent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gaudiano, Fabrice", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Racine, Cynthia", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Pauchard, Coraline", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Savoy, Marielle", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Savoy, Marielle", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Meyer, Guillaume", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Malik, Renaud", "type": "Participant"}, {"role": "Correspondant", "name": "Versieux, Nathalie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8840319", "ece-8840302"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Les s\u00e9ries d'\u00e9t\u00e9 de l'Info 2 : Le r\u00eave de l'immortalit\u00e9 (1/5): un fantasme qui a toujours accompagn\u00e9 les hommes", "id": "sound-3682DA52-525F-4CE9-81B8-9DCAD467F760", "durationSec": 327, "publicationDate": "2017-08-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : CATINFO_AOU2017;Z\u00fcrcher, Anne-Marie\r\nLe r\u00eave de vivre ind\u00e9finiment a toujours accompagn\u00e9 les hommes. L'une des plus anciennes traces \u00e9crites est l'\u00e9pop\u00e9e de Gilgamesh, roi d'Uruk, qui aurait v\u00e9cu 2600 ans av. J.-C.\r\n\r\n* * Le r\u00eave de l'immortalit\u00e9 (1/5): un fantasme qui a toujours accompagn\u00e9 les hommes   \r\nINVITE MATINALE - GREGOIRE EVEQUOZ\r\nDirecteur de la formation professionnelle \u00e0 Gen\u00e8ve\r\nIl part en retraite anticip\u00e9e ce mois de novembre.\r\nChef depuis 2003\r\nDans le secteur depuis 1989\r\nHeure\r\nNous sommes lundi 21 ao\u00fbt....l'heure de la rentr\u00e9e a sonn\u00e9 dans presque tous les cantons en Suisse... Rentr\u00e9e scolaire, mais aussi rentr\u00e9e des apprentissages... Environ 70 mille adolescents commencent une formation cette fin d'\u00e9t\u00e9 en Suisse... La formation duale - une sp\u00e9cialit\u00e9 helv\u00e9tique envi\u00e9e par plusieurs de nos voisins - \u00e9volue \u00e0 la vitesse grand V, en m\u00eame temps que la soci\u00e9t\u00e9, les m\u00e9tiers, notre rapport au travail... Ce matin pour en parler, le plaisir de recevoir un acteur qui a vu la formation professionnelle bcp \u00e9voluer ces 30 derni\u00e8res ann\u00e9es, bonjour Gregoire Ev\u00e9quoz, \r\nVous \u00eates le directeur de l'OFPC, l'Office pour l'orientation, la formation professionnelle et continue \u00e0 Gen\u00e8ve. Merci d'\u00eatre avec nous en direct depuis notre studio de Gen\u00e8ve.\r\nDerni\u00e8re rentr\u00e9e pour lui\r\n- C'est rentr\u00e9e 2017 est particuli\u00e8re pour vous... puisqu'il s'il s'agit de votre 28\u00e8me rentr\u00e9e... c'est aussi votre derni\u00e8re. Vous prenez votre retraite anticip\u00e9e au mois de novembre...comment abordez-vous cette derni\u00e8re rentr\u00e9e? \r\nQuels gros chantiers?\r\n- On l'a dit, 30 ans que vous accompagnez la formation professionnelle en Suisse... quels sont les gros chantiers qui l'attendent selon vous ces 15, pourquoi pas 30, prochaines ann\u00e9es? \r\n- La Suisse est-elle pr\u00eate? Se pr\u00e9pare-t-elle correctement?\r\n- O\u00f9 se situe-t-elle en comparaison europ\u00e9enne? \r\n- Quelles mutations, changements vous frappent le plus aujourd'hui? \r\n- Y a-t-il un \"virage\" qui vous a surpris? Que vous n'aviez pas vu venir?\r\n- Comment l'apprentissage est-il per\u00e7u par les jeunes aujourd'hui? Et par leurs parents?\r\n-L'apprentissage est bcp + valoris\u00e9 en Suisse al\u00e9manique?\r\n- Quelles sont les exigences/envies des jeunes par rapport \u00e0 leur futur travail/m\u00e9tier? \r\nM\u00e9tier encore?\r\n- Est-ce qu'on peut/pourra encore employer ce terme de \"m\u00e9tier\"? \r\n-AUjourd'hui l'\u00e9conomie demande des comp\u00e9tences plut\u00f4t qu'un m\u00e9tier.\r\nLes jeunes s'adaptent tr\u00e8s bien \u00e0 cela. Les institutions, elles, ont de la peine \u00e0 s'adapter,\r\nEcole traditionnelle \u00e0 c\u00f4t\u00e9 de la plaque?\r\n- Le syst\u00e8me scolaire devra s'adapter aussi alors... pour l'heure on demande encore \u00e0 une jeune de 11-12 ans de se projeter avec un m\u00e9tier, dans une fili\u00e8re... est-ce que l'\u00e9cole n'est pas \u00e0 c\u00f4t\u00e9 de la plaque l\u00e0? \r\n- Les \u00e9coles priv\u00e9es, Montessori ou Steiner par exemple, sont-elles davantage dans le juste (cf papier du Temps que je t'envoie par mail) , par rapport \u00e0 ces nouevaux besoins, aux exigences de l'\u00e9conomie aujourd'hui? \r\nAprentissage\r\n- On l'a entendu dans notre Journal de 7h, le syndicat UNIA r\u00e9clame de meilleures conditions d'apprentissage et d\u00e9noncent une pr\u00e9carisation par exemple \u00e0 cause des stages.... est-ce que vous partagez cette  crainte? \r\n- Les stages, une chance pour les jeunes... dont les entreprises profitent trop? \r\nSa retraite\r\n- On l'a dit, en novembre vous prendrez votre retraite... comment appr\u00e9hendez-vous ce moment tr\u00e8s particulier? \r\n- Le rapport au temps libre, \u00e0 la retraite a-t-il aussi chang\u00e9 selon vous? \r\nNotion de plaisir... hyocrite?\r\n- La notion de \"plaisir\" revient de plus en plus... on veut avoir du plaisir dans son travail, bien vivre sa retraite, profiter de la vie et de ses passions...Mais soyons honn\u00eates: le monde du travail reste toujours tr\u00e8s exigeant, la rentabilit\u00e9 continue de mener la danse - comment expliquer ce paradoxe? Y a-t-il r\u00e9ellement un changement?\r\n- La votation sur la r\u00e9forme de l'AVS approche, c'est le 24 septembre... une votation qui concerne justement aussi beaucoup les jeunes travailleurs, ce qu'ils doivent accomplir pour les retrait\u00e9s... est-ce qu'il y a une g\u00e9n\u00e9ration qui va se \"sacrifier\" pour une autre? \r\n((Ce qu'il raconte: \r\nLa formation professionnelle a \u00e9norm\u00e9ment \u00e9volu\u00e9 ces 30 derni\u00e8res ann\u00e9es, et \u00e7a n'est pas termin\u00e9. \r\nAu niveau f\u00e9d\u00e9ral: strat\u00e9gie sur les \u00e9volutions \u00e0 venir d'ici 2030.\r\nQuestions de la digitalisation, num\u00e9risation\r\nD\u00e9mographie\r\nNouveaux m\u00e9tiers (exemples: assistant promotion activit\u00e9 physique et promotion de la sant\u00e9 (= prof de fitness), agent realtions client (=travailler dans un call center), bcp de formations aussi dans le domaine de l'instrumentalisation m\u00e9dicale). Ces dix derni\u00e8res ann\u00e9es, beaucoup de formation dans le domaine de la sant\u00e9 sont apparues. Exemple: assistant en soin et sant\u00e9 communautaire (= au CSM, \u00e0 l'EMS dans l'\u00e9chelle, l'ASSC est entre l'aide-soignant/e et l'infirmier/\u00e8re. Peut ex\u00e9cuter certains gestes techniques simples). Des formations / nouveaux m\u00e9tiers qui r\u00e9pondent \u00e0 une forte demande et qui sont recherch\u00e9s par les jeunes car valorisants, sentiment d'utilit\u00e9... \r\n>> VALEUR DOMINANTE dans le travail, choix du m\u00e9tier: depuis dix ans, m\u00eame 5 (pour dire que c'est r\u00e9cent), besoin de se sentir utile et d'avoir du plaisir, \r\nLe rapport au travail a beaucoup chang\u00e9: il y a dix ans, on savait qu'on aurait plusieurs m\u00e9tiers dans sa vie. Depuis 5 ans, apparition des \"slashers\": d\u00e9sormais on a plusieurs m\u00e9tiers en m\u00eame temps: serveur/jardinier dans un jardin communautaire/micro-brasseur)\r\nLa notion de m\u00e9tier \u00e9volue \u00e9galement: terme presque caduc. AUjourd'hui l'\u00e9conomie demande des comp\u00e9tences plut\u00f4t qu'un m\u00e9tier.\r\nLes jeunes s'adaptent tr\u00e8s bien \u00e0 cela. Les institutions, elles, ont de la peine \u00e0 s'adapter, ainsi que les \"anciens\".  (D'o\u00f9 cette strat\u00e9gie au niveau f\u00e9d\u00e9ral d'ici 2030)\r\nComment l'OFPC s'est adapt\u00e9: par exemple en communiquant \u00e9norm\u00e9ment \u00e0 travers les r\u00e9seaux sociaux\r\nApart\u00e9: tu es certainement bien plac\u00e9 pour le savoir, j'ai pos\u00e9 la question \u00e0 Yves Zahno dont l'a\u00een\u00e9 \u00e0 12 ans: il dit que c'est hallucinant la pression que l'\u00e9cole met encore aux enfants sur les choix qu'ils doivent faire aujourd'hui pour leur futur m\u00e9tier, avenir...Questionnement possible sur les p\u00e9dagogies \"alternatives\"\r\nLa Suisse est toujours sortie du lot avec son syt\u00e8me de formation duale. Est-ce que cela sera toujours le cas? \r\nAttention a ne pas s'endormir sur ses lauriers. Et ne pas rater certains coches. Par exemple l'exigence de se former en permanence, pour faire valoir ce que l'on a appris. \r\nAujourd'hui: l'obsolescence des connaissances et comp\u00e9tences est plus forte que jamais. 5 ans apr\u00e8s ses \u00e9tudes, un ing\u00e9nieur peut utiliser 50% de ce quil a appris...\r\nDiff\u00e9rences Suisse-all - Suisse romande.\r\nL'apprentissage est bcp + valoris\u00e9 en Suisse al\u00e9manique. Mais cette gueguerre entre syst\u00e8mes de formation est un vrai-faux probl\u00e8me. Il faut cr\u00e9er encore d'avantage de passerelles, c'est notre force en Suisse. \r\nAujourd'hui: 30% des jeunes commen\u00e7ent un apprentissage en ayant un dipl\u00f4me de secondaire 2: tendance qui explose en ce moment. \r\nLui et la retraite: observe que \u00e7a inqui\u00e8te beaucoup de gens de son entourage. A un petit gar\u00e7on de 7 ans, veut passer plus de temps avec lui. Son domaine va continuer de l'int\u00e9resser (psychologue de formation). A des projets (notamment un autre livre avec Patrick Nussbaum). Vivra certainement tr\u00e8s bien et sereinement sa retraite ))", "alternativeExcerpt": ["Le r\u00eave de vivre ind\u00e9finiment a toujours accompagn\u00e9 les hommes. L'une des plus anciennes traces \u00e9crites est l'\u00e9pop\u00e9e de Gilgamesh, roi d'Uruk, qui aurait v\u00e9cu 2600 ans av. J.-C. "], "alternativeTitle": ["Le r\u00eave de l'immortalit\u00e9 (1/5): un fantasme qui a toujours accompagn\u00e9 les hommes / JDM_2017-08-21T06:40:00_les-series-d-ete-de-l-info-2", "Le Journal du matin du 21.08.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/3238763.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8840314", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Directeur g\u00e9n\u00e9ral ", "name": "Evequoz, Gr\u00e9goire", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Sohlbank, Deborah", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8840305"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Je vous dis m...", "source": "siranau", "title": "Rapha\u00eblle Llinares, maman", "id": "sound-A1923C18-5427-446D-A5ED-72044D0DE481", "durationSec": 3354, "publicationDate": "2017-08-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\n* * Quatre polaires, trois paires de chaussures et un petit couteau suisse cach\u00e9 dans la gamelle. juste au cas o\u00f9. Rapha\u00eblle Llinares a tellement rempli le sac de sa fille que la petite n'arrive m\u00eame plus \u00e0 le porter. Pourtant, elle l'assure, elle a respect\u00e9 la liste fournie par les moniteurs \u00e0 la virgule pr\u00e8s (ou presque). Il faut dire que la plus anxieuse, avant ce premier camp d'\u00e9t\u00e9 en nature, n'est pas celle que l'on croit.", "alternativeTitle": ["Je vous dis m... du 21.08.2017", "Rapha\u00eblle Llinares, maman / JVDM_2017-08-21T14:04:15_je-vous-dis-m", "Je vous dis m... du 21.08.2017", "Rapha\u00eblle Llinares, maman / JVDM_2017-08-21T14:04:15_je-vous-dis-m"], "alternativeExcerpt": ["Quatre polaires, trois paires de chaussures et un petit couteau suisse cach\u00e9 dans la gamelle\u2026 juste au cas o\u00f9. Rapha\u00eblle Llinares a tellement rempli le sac de sa fille que la petite n\u02b9arrive m\u00eame plus \u00e0 le porter. Pourtant, elle l\u02b9assure, elle a respect\u00e9 la liste fournie par les moniteurs \u00e0 la virgule pr\u00e8s (ou presque). Il faut dire que la plus anxieuse, avant ce premier camp d\u02b9\u00e9t\u00e9 en nature, n\u02b9est pas celle que l\u02b9on croit.", "Quatre polaires, trois paires de chaussures et un petit couteau suisse cach\u00e9 dans la gamelle\u2026 juste au cas o\u00f9. Rapha\u00eblle Llinares a tellement rempli le sac de sa fille que la petite n\u02b9arrive m\u00eame plus \u00e0 le porter. Pourtant, elle l\u02b9assure, elle a respect\u00e9 la liste fournie par les moniteurs \u00e0 la virgule pr\u00e8s (ou presque). Il faut dire que la plus anxieuse, avant ce premier camp d\u02b9\u00e9t\u00e9 en nature, n\u02b9est pas celle que l\u02b9on croit."], "imageURL": "//www.rts.ch/8851122.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8825661", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Miquel, Tristan", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rossat, Didier", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Miquel, Tristan", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8825661", "ece-8825660"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Premier d\u00e9bat entre les candidats PLR au Conseil f\u00e9d\u00e9ral \u00e0 Zoug", "id": "sound-49F4C851-1A4A-409A-B6EE-786025D415E9", "durationSec": 189, "publicationDate": "2017-08-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Isabelle Moret, Pierre Maudet et Ignazio Cassis, les trois candidats PLR \u00e0 la succession de Didier Burkhalter d\u00e9battront pour la premi\u00e8re fois lundi soir \u00e0 Zoug. Deux autres rencontres avec le public, dont une \u00e0 Fribourg, ont \u00e9t\u00e9 pr\u00e9vues par le parti.\r\n\r\n* * Premier d\u00e9bat entre les candidats PLR au Conseil f\u00e9d\u00e9ral \u00e0 Zoug  \r\nChrystel : on poursuit avec le lancement d'un grand concours de beaut\u00e9 .\r\nOui ca se passe \u00e0 Zoug. Et on parle course au conseil f\u00e9d\u00e9ral. Les trois candidats vont \u00ab d\u00e9battre \u00bb ce soir entre eux, en suisse centrale. La soir\u00e9e est organis\u00e9e (ou orchstr\u00e9e plut\u00f4t) par le parti, qui a pr\u00e9vu trois rencontres avec le public. Deux en Suisse-Allemande, une en Romandie (vendredi \u00e0 Fribourg). Par contre aucune au Tessin. \r\nRouven Gueissaz vous suivez pour nous ce d\u00e9bat qui se veut avant tout une discussion tr\u00e8s polie... et pourtant les enjeux sont r\u00e9els. \r\nDir tel ** pueut-\u00eatre skype on tente\r\nRelance1: \u00e7a ressemble donc \u00e0 une primaire?\r\nRelance2: isabelle Moret, dans un premier temps n'\u00e9tait pas annonc\u00e9e \u00e0 Zoug. Finalement elle sera l\u00e0!", "alternativeExcerpt": ["Isabelle Moret, Pierre Maudet et Ignazio Cassis, les trois candidats PLR \u00e0 la succession de Didier Burkhalter d\u00e9battront pour la premi\u00e8re fois lundi soir \u00e0 Zoug. Deux autres rencontres avec le public, dont une \u00e0 Fribourg, ont \u00e9t\u00e9 pr\u00e9vues par le parti."], "alternativeTitle": ["Premier d\u00e9bat entre les candidats PLR au Conseil f\u00e9d\u00e9ral \u00e0 Zoug  / FOR_2017-08-21T18:02:00_developpement-2", "Forum du 21.08.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8837389.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8840359", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gueissaz, Rouven", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8840354"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "La presse 1 : La presse - Par Sandra Zimmerli et Simon Corthay", "id": "sound-DEDCD091-F071-4260-9141-660A39D08B2A", "durationSec": 427, "publicationDate": "2017-08-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\n* * La presse - Par Sandra Zimmerli et Simon Corthay (Presse romande) *** La presse avec Sandra Zimmerli et Simon Corthay, avec pour commencer ce reportage impressionnant dans le Matin... \r\nSimon:\r\nimpressionnant par la taille, dix pages - et surtout par son contenu. Les envoy\u00e9s sp\u00e9ciaux du quotidien orange reviennent de Foggia, dans le sud de l'Italie  L\u00e0-bas, dans les Pouilles, des dizaines de milliers de personnes sont exploit\u00e9es pour ramasser les tomates. Beaucoup de migrants, 10 \u00e0 12 heures sous un soleil de plomb, parfois sans avoir \u00e0 boire... Salaire: 30 francs par jour, mais \u00e0 d\u00e9duire le repas de midi, une place sur un matelas pour quelques heures - et m\u00eame le transport jusqu'au champ... Notre alimentation est dans le rouge, d\u00e9nonce l'\u00e9ditorial du Matin. Car les tomates ne sont qu'un exemple parmi tant d'autres des d\u00e9rives de l'industrie agroalimentaire. Je peux vous dire que ce matin, les tomates ont une dr\u00f4le de saveur et qu'on n'ouble pas le regard de ces migrants qui font la une du journal, regard traduit par ce titre: Nous sommes tous des esclaves...\r\nSandra:\r\napr\u00e8s l'esclaves en italie, le travail saisonnier en suisse, sur les chantiers, dans le tourisme et la gastronomie surtout. Des employ\u00e9s qui lorsque les affaires de leurs patrons tournent moins  se retrouvent \u00e0 aller pointer au ch\u00f4mage...et quelques mois plus tard, lorsque les affaires reprennent, hop, ils retrouvent leur emploi chez le m\u00eame patron. Selon la luzerner zeitung, aux Grisons et en Valais, c'est pratiquement le cas pour un ch\u00f4meur sur deux: pour le conseiller aux \u00e9tats z\u00fcrichois Ruedi Noser c'est clairement \" un abus de la caisse ch\u00f4mage\". pas du tout r\u00e9pond gastro suisse, \" nous entrepreneurs sommes des victimes et non des d\u00e9clancheurs\" encha\u00eene Serge M\u00e9trailler directeur valaisan des entrepreneurs. Pas de quoi convaincre Ruedi Noser, si le probl\u00e8me persiste les politiques pourraient aller jusqu'\u00e0 exiger que les employeurs-saisonniers augmentent leurs contributions \u00e0 la caisse de ch\u00f4mage\r\n*** ...autre probl\u00e8me dans le monde du travail: le harc\u00e8lement sexuel....  \r\nSandra:\r\nofficiellement il  n'est pas encore en fonction, pourtant, \u00e0 Z\u00fcrich le site \"bel\u00e4stigt.ch\", harcel\u00e9e.ch, est d\u00e9j\u00e0 visit\u00e9 au quotidien. Selon le Tages Anzeiger, cela montre que ce nouveau service du bureau de l'\u00e9galit\u00e9 de la ville en collaboration avec d'autres organisations contre les violences sexuelles r\u00e9pond \u00e0 une demande: objectif: conseiller de mani\u00e8re totalement anonyme les personnes qui se sentent concern\u00e9es.....\r\nSimon: \r\nharc\u00e8lement au travail - le Matin parle aussi de mobbing au-desus d'un portrait du socialiste valaisan Mathias Reynard. Le conseiller national estime que le Conseil f\u00e9d\u00e9ral, qu'il avait interpell\u00e9 sur le sujet, ne prend pas le ph\u00e9nom\u00e8ne suffisamment au s\u00e9rieux. La r\u00e9ponse du gouvernent, qui trouve inutile une adaptation de la loi sur le travail, n'est pas s\u00e9rieuse. Bref, pour Mathias Reynard, le mobbing est le dernier des soucis du Conseil f\u00e9d\u00e9ral...\r\n**tiens....justement....du conseil f\u00e9d\u00e9ral on en a encore pas parl\u00e9.....(aujourd'hui)\r\n en tant que directeur de la police il est \"knallhart\" dur comme fer, mais \u00e0 la maison, c'est elle la chef! Madame Maudet et son \u00e9poux sur deux pleine pages dans le blick. au menu: terrine de foie, tartare de saumon et boeuf, accompagn\u00e9 d'un blanc local ( genevois): \"eh oui je suis protestant, mais mange et bois comme un catholique\" avoue l'outsider \u00e0 la succession de didier Burkhalter. plus s\u00e9rieusement: \" la police ne peut m\u00eame pas prendre une fausse identit\u00e9 pour mener des investigations sur le net, on ne peut plus continuer comme \u00e7a! Pierre Maudet sur deux pleines pages aussi dans l'Aargauer zeitung, o\u00f9 il l'avoue \"je dois temp\u00e9rer un peu mon enthousiasme\" pendant cette campagne: \"\u00e7a fait partie du jeu, il faut savoir s'adapter, et je prouve que je sais le faire\" . le fait qu'il n'est pas parlementaire,( contrairement \u00e0 il y a quelques jours encore) n'est plus forc\u00e9ment un handicap: \"depuis quelques jours je sens chez beaucoup de parlementaires la nostalgie d'un candidat qui est moins prisonnier des laboratoires de pens\u00e9es conventionnels,  capable de diriger imm\u00e9diatement!!!! autre confidence: dans 10 ans je ne serai plus conseiller d'\u00e9tat!!!!\r\nSimon:\r\nNi Maudet ni les deux autres ne semblent pour l'instant se d\u00e9marquer chez les d\u00e9put\u00e9s valaisans. Constat du Nouvelliste qui montrent des \u00e9lus qui attendent de se laisser s\u00e9duire par un des papables lors des auditions. Quelques pages plus loin, les lecteurs valaisans en apprennent un peu plus sur Ignazio Cassis. Interview du Tessinois qui d\u00e9clare que la Suisse a besoin de l'Italianita...\r\n*** Et le canton d'Ignazio Cassis fait la une du Temps...\r\nSimon:\r\n... et c'est la bonne nouvelle du jour, qui d\u00e9monte une id\u00e9e re\u00e7ue. Quoi qu'en dise la Lega, le Tessin ne va pas si mal que \u00e7a. Dans le reste de la Suisse, on croit le canton malade de ses frontaliers. Vision erron\u00e9e, selon le directeur de l'institut de recherches \u00e9conomiques... en y regardant de plus pr\u00e8s, Rico Maggi n'a trouv\u00e9 aucun \u00e9l\u00e9ment indiquant que l'emploi frontalier aurait augment\u00e9 le risque de ch\u00f4mage chez les Tessinois. En r\u00e9sum\u00e9, conclut le sp\u00e9cialiste, l'\u00e9conomie tessinoise se porte tr\u00e8s bien, mais ce n'est pas politiquement correct de l'affirmer...\r\nSandra: \r\nretour \u00e0 la politique pure avec le nouveau PDC de Gerhard Pfister dans le Bund et le Tages Anzeiger: le pr\u00e9sident revient sur son projet de rapprochement avec le PS et l'UDC mais surtout tr\u00e8s loin du PLR.....l'Aargauer zeitung elle se penche sur l'avenir du PS: apr\u00e8s le tumulte provoqu\u00e9 l'automne dernier par son projet de \"d\u00e9mocratie-\u00e9conomique\", la direction du parti se lance dans la prochaine bataille: \u00e7a sera samedi prochain \u00e0 Berne, que commencent l'\u00e9llaboration d'un concept \u00e9conomique encore bien plus complet: \"implant\u00e9 dans la r\u00e9alit\u00e9 politique et imm\u00e9diatement applicable\" r\u00e9sume la B\u00e2loise susanne Leutenegger-Oberholzer.,...\r\n*** Et nous partons sur la route!\r\nSimon:\r\nOui, une information routi\u00e8re du Nouvelliste, qui s'int\u00e9resse ce matin aux moyens de d\u00e9sengorger le trafic. Un projet pilote de covoiturage, PubliRide, n'a pas eu le succ\u00e8s escompt\u00e9. Pascal Bovey, responsable de la mobilit\u00e9 en Valais, a une explication: les propri\u00e9taires de voiture ne gagnaient rien en retour. La seule solution, poursuit le Valaisan, c'est de sensibiliser la population et d'augmenter massivement, massivement le prix de l'essence... \r\nCovoiturage, Gorges ne peut m\u00eame pas y r\u00eaver. A 88 ans, cet habitant d'un coin perdu dans les hauts de Saint-Cergue n'a pas de voisin. Depuis le mois de juin, Georges n'a plus de permis de conduire, suite \u00e0 des examens ordonn\u00e9s par son m\u00e9decin de famille. Le quotidien de la C\u00f4te raconte ce changement brutal dans la vie quotidienne de cet homme priv\u00e9 des moyens de se rendre seul au village, distant de 3 kilom\u00e8tres. Mais il ne veut pas d\u00e9m\u00e9nager et quitter son chalet. \"Je veux mourir ici\", dit Georges des larmes dans les yeux. \r\nSandra: \r\nils en pleurent presque aussi les profs d'auto-\u00e9cole: selon blick, l'office f\u00e9d\u00e9ral des routes veut supprimer l'interdiction pour les  chauffeurs d'un v\u00e9hicule automatique de conduire une voiture traditionnelle: il y aura beaucoup plus d'accidents et \u00e7a sera le  chaos sur les routes pr\u00e9viennent les profs: passer les vitesses dans des situations \u00e0 stress demandent beaucoup d'exercice disent-ils...et \u00e0 l'\u00e9ditorialiste du journal d'ajouter: \"le conseil f\u00e9d\u00e9ral doit rapidement mettre la marche arri\u00e8re!!!!\"\r\n(al\u00e9m) C esclaves italie\r\napr\u00e8s l'esclaves en italie, le travail saisonnier en suisse, sur les chantiers, dans le tourisme et la gastronomie surtout. Des employ\u00e9s qui lorsque les affaires de leurs patrons tournent moins  se retrouvent \u00e0 aller pointer au ch\u00f4mage...et quelques mois plus tard, lorsque les affaires reprennent hop, ils retrouvent leur emploi chez le m\u00eame patron. Selon la luzerner zeitung, aux Grisons et en Valais, c'est pratiquement le cas pour un ch\u00f4meur sur deux: pour le conseiller aux \u00e9tats z\u00fcrichois Ruedi Noser c'est clairement \" un abus de la caisse ch\u00f4mage\". pas du tout r\u00e9pond gastro suisse, \" nous entrepreneurs sommes des victimes et non des d\u00e9clancheurs\" encha\u00eene Serge M\u00e9trailler directeur valaisan des entrepreneurs. Pas de quoi convaincre Ruedi Noser, si le probl\u00e8me persiste les politiques pourraient exiger que les employeurs-saisonniers augmentent leurs contributions \u00e0 la caisse ch\u00f4mage\r\n****************...autre probl\u00e8me dans le monde du travail: le harc\u00e8lement sexuel....  \r\nofficiellement il  n'est pas encore en fonction, pourtant, \u00e0 Z\u00fcrich le site \"bel\u00e4stigt.ch\", harcel\u00e9e.ch, est d\u00e9j\u00e0 visit\u00e9 au quotidien. Selon le Tages Anzeiger, cela montre que ce nouveau service du bureau de l'\u00e9galit\u00e9 de la ville en collaboration avec d'autres organisations contre les violences sexuelles r\u00e9pond \u00e0 une demande: objectif: conseiller de mani\u00e8re totalement anonyme les personnes qui se sentent concern\u00e9es.....\r\nC Reynard mobbing\r\nrien \u00e0 voir: en tant que directeur de la police il est \"knallhart\" dur comme fer, mais \u00e0 la maison, c'est elle la chef! Madame Maudet et son \u00e9poux sur deux pleine pages dans le blick. au menu: terrine de foie, tartare de saumon et boeuf, accompagn\u00e9 d'un blanc local ( genevois): \"eh oui je suis protestant, mais mange et bois comme un catholique\" avoue l'outsider \u00e0 la succession de didier Burkhalter. plus s\u00e9rieusement: \" la police ne peut m\u00eame pas prendre une fausse identit\u00e9 pour mener des investigations sur le net, on ne peut plus continuer comme \u00e7a! Pierre Maudet sur deux pleines pages aussi dans l'Aargauer zeitung, o\u00f9 il l'avoue \"je dois temp\u00e9rer un peu mon enthousiasme\" pendant cette campagne: \"\u00e7a fait partie du jeu, il faut savoir s'adapter, et je prouve que je sais le faire\" . le fait qu'il n'est pas parlementaire,( contrairement \u00e0 il y a quelques jours encore) n'est plus forc\u00e9ment un handicap: \"depuis quelques jours je sens chez beaucoup de parlementaires la nostalgie d'un candidat qui est moins prisonnier des laboratoires de pens\u00e9es conventionnels,  capable de diriger imm\u00e9diatement!!!! autre confidence: dans 10 ans je ne serai plus conseiller d'\u00e9tat!!!!\r\nC  Cassis et Tessin tutto bene!\r\nretour \u00e0 la politique pure avec le nouveau PDC de Gerhard Pfister dans le Bund et le Tages Anzeiger: le pr\u00e9sident revient sur son projet de rapprochement avec le PS et l'UDC mais surtout tr\u00e8s loin du PLR.....l'Aargauer zeitung elle se penche sur l'avenir du PS: apr\u00e8s le tumulte provoqu\u00e9 l'automne dernier par son projet de \"d\u00e9mocratie-\u00e9conomique\", la direction du parti se lance dans la prochaine bataille: \u00e7a sera samedi prochain \u00e0 Berne, que commencent l'\u00e9llaboration d'un concept \u00e9conomique encore bien plus complet: \"implant\u00e9 dans la r\u00e9alit\u00e9 politique et imm\u00e9diatement applicable\" r\u00e9sume la B\u00e2loise susanne Leutenegger-Oberholzer.,...\r\nC co-voiturage et pti vieux\r\nils en pleurent presque aussi les profs d'auto-\u00e9cole: selon blick, l'office f\u00e9d\u00e9ral des routes veut supprimer l'interdiction pour les  chauffeurs d'un v\u00e9hicule automatique de conduire une voiture traditionnelle: il y aura beaucoup plus d'accidents et \u00e7a sera le  chaos sur les routes pr\u00e9viennent les profs: passer les vitesses dans des situations \u00e0 stress demandent beaucoup d'exercice disent-ils...et \u00e0 l'\u00e9ditorialiste du journal d'ajouter: \"le conseil f\u00e9d\u00e9ral doit rapidement mettre la marche arri\u00e8re!!!!\"", "alternativeTitle": ["La presse - Par Sandra Zimmerli et Simon Corthay", "La presse - Par Sandra Zimmerli et Simon Corthay / JDM_2017-08-21T06:45:00_revue-de-presse", "La presse - Par Sandra Zimmerli et Simon Corthay / JDM_2017-08-21T06:45:00_revue-de-presse"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8840315", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677651.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Corthay, Simon", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zimmerli, Sandra", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8840315", "ece-8840297"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le Journal de 8h : Le Journal de 8h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Marielle Savoy", "id": "sound-DCF9E2CC-6C55-47DB-ABC2-5D5BD14538A9", "durationSec": 595, "publicationDate": "2017-08-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Baumgartner , Georges ;Carles Puigdemont, Pr\u00e9sident de la r\u00e9gion catalane;Jean-Fran\u00e7ois Steiert, conseiller d'Etat PS FR, directeur des constructions\r\n\r\n\r\n* Infotrafic: 08:00:04-08:00:19 / * Le Journal de 8h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Marielle Savoy (JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL INDIC) \r\n(21/ COLLISION DESTROYER) Dix marins port\u00e9s disparus apr\u00e8s une collision entre un destroyer am\u00e9ricain et un p\u00e9trolier. L'accident s'est produit \u00e0 l'est de Singapour et a endommag\u00e9 le USS John McCain \u00e0 l'arri\u00e8re. C'est le deuxieme accident impliquant un navire de guerre americain en deux mois. A la mi-juin, un autre destroyer, le Fitzgerald, avait percute un porte-conteneur a une soixaintaine de km de Tokyo. Sept membres de son equipage avaient perdu la vie. Georges Baugmgartner.\r\n(13/BARCELONE ITV PUIGDEMONT) En Espagne, trois mosqu\u00e9es d\u00e9noncent des agressions islamophobes par des groupes fascistes, quelques jours apr\u00e8s les attentats en Catalogne. Pas d'agressions physiques mais essentiellement des d\u00e9pradations \u00e0 la peinture. En conf\u00e9rence de presse hier, le pr\u00e9sident de la r\u00e9gion catalane a insist\u00e9 sur l'importance de ne pas criminaliser la communaut\u00e9 marocaine. Ceci m\u00eame si la majeure partie des membres de la cellule \u00e0 l'origine des attentats est d'origine marocaine. \r\n  1'02\r\nDes propos recueillis par Val\u00e9rie Demon.\r\n((Trad: Lorsqu'un attentat de ces caract\u00e9ristiques se produit dans d'autres villes en Europe, nous avons l'habitude que certains quartiers, certaines banlieues soient l'\u00e9picentre de ce type de ph\u00e9nom\u00e8ne. 200 000 Marocains vivent actuellement en Catalogne. Ils vivent normalement et contribuent \u00e0 la normalit\u00e9 de ce pays. Ils prient, ils travaillent et ils participent \u00e0 la vie collective. Je consid\u00e8re donc cela fortement injuste tenter de pr\u00e9senter une communaut\u00e9 importante de musulmans comme un possible hot spot de radicalisation islamiste. Bien au contraire, de nombreux Catalans pratiquent avec normalit\u00e9 leur foi. Et il faut mettre cela en valeur. Car ils contribuent \u00e0 travers leurs efforts, leur int\u00e9gration, leur volont\u00e9 de participer \u00e0 la vie collective et \u00e0 ce mod\u00e8le de soci\u00e9t\u00e9 que nous voulons d\u00e9fendre et que nous allons d\u00e9fendre samedi prochain lors de la grande manifestation .))\r\n(Prolongement Barcelone) Et du c\u00f4t\u00e9 de l'enqu\u00eate sur ces attentats en Catalogne, de nombreuses zones d'ombres persistent. Un homme est toujours activement recherch\u00e9... et les autorit\u00e9s se demandent aussi ce qu'est devenu l'imam qui aurait pu radicaliser la douzaine de jeunes de cette cellule terroriste. Il s'agirait d'un homme d'une quarantaine d'ann\u00e9es. Lors d'un passage en prison... il aurait notamment fr\u00e9quent\u00e9 des d\u00e9tenus en lien avec les attentas De Madrid en 2004. Cet imam est port\u00e9 disparu depuis mardi. La police pense qu'il pourrait avoir p\u00e9ri dans l'explosion d'une maison \u00e0 Alcanar, la veille des attentats en Catalogne.\r\n(01/CF QUOTA HOMMES PA) Et si on introduisait des quotas pour les hommes, al\u00e9maniques, dans l'\u00e9lection au Conseil f\u00e9d\u00e9ral... \r\nC'est la proposition du politologue socialiste tessinois Ne-nad Sto-ja-no-vic: Inverser le poids du quota, m\u00eame non-officiel, que portent aujourd'hui les femmes et les minorit\u00e9s linguistiques. Une proposition un brin provocatrice, Alexandra Richard, mais qui invite \u00e0 la r\u00e9flexion:\r\n  53''\r\n((Oui, l'id\u00e9e serait de renverser la logique actuelle. Aujourd'hui, les femmes et les minorit\u00e9s linguistiques, italophone ou romande, portent le poids du quota, m\u00eame tacite. On l'entend bien dans la discussion autour de l'\u00e9lection au Conseil f\u00e9d\u00e9ral. Lui est candidat parce qu'il est tessinois. Elle, parce qu'elle est une femme. Et ils doivent prouver leurs comp\u00e9tences. Ind\u00e9licat et injuste, selon le politologue. L'homme al\u00e9manique, lui, b\u00e9n\u00e9ficie d'une pr\u00e9somption de comp\u00e9tences. On ne dira pas qu'il a droit \u00e0 un si\u00e8ge parce qu'il repr\u00e9sente une minorit\u00e9. Non, on va s'int\u00e9resser \u00e0 son parcours, son exp\u00e9rience dans un ex\u00e9cutif ou sa carri\u00e8re d'entrepreneur. D'o\u00f9 l'id\u00e9e d'inverser le fardeau. Et d'instaurer un quota pour les hommes al\u00e9maniques. Ils auraient droit \u00e0 deux si\u00e8ges minimum, trois maximum. Pour garantir leur repr\u00e9sentativit\u00e9. Bien s\u00fbr, la proposition est trop audacieuse pour avoir une chance d'\u00eatre r\u00e9alis\u00e9e. Mais elle interpelle: et si un jour on entendait ce commentaire: il a \u00e9t\u00e9 \u00e9lu parce qu'il est un homme, un al\u00e9manique.))\r\n(D4/STOCKAGE ARCHIVES SCHMITTEN PI) C'est un dossier qui fait des vagues dans le canton de Fribourg... le projet de stockage des archives cantonales, \u00e0 Schmitten en Singine. Un projet qui a \u00e9t\u00e9 abandonn\u00e9... mais qui continue \u00e0 susciter le d\u00e9bat. Dans un courriel confidentiel adress\u00e9 aux d\u00e9put\u00e9s en d\u00e9but d'\u00e9t\u00e9, le gendarme des finances du Parlement critique vertement le gouvernement... pour sa gestion du dossier. Une d\u00e9marche plut\u00f4t in\u00e9dite... qui creuse encore un peu plus le foss\u00e9 entre l'Ex\u00e9cutif et le L\u00e9gislatif fribourgeois, Fabrice Gaudiano. \r\n  1'40\r\n((A la base. le rachat du b\u00e2timent de l'entreprise Schumacher \u00e9tait un plan \u00ab win-win \u00bb. gagnant-gagnant. D'un c\u00f4t\u00e9. l'entreprise singinoise en difficult\u00e9s. sauvait durablement ses activit\u00e9s de reliure et logistique du livre. avec la 100aine d'emplois qui vont avec. De l'autre. l'Etat se dotait d'une surface de stockage dont il a imp\u00e9rativement besoin. pour entreposer archives. livres. ou objets mus\u00e9aux. Le Parlement fribourgeois avait m\u00eame vot\u00e9 un cr\u00e9dit de 28 millions de francs. l'automne dernier ! Malheureusement. cette belle affaire ne s'est pas conclue. Et selon le courriel en notre possession. apr\u00e8s convocation de 3 conseillers d'Etat. eh bien. la Commission des finances et de gestion conclut que les \u00e9tudes pr\u00e9paratoires ont \u00e9t\u00e9 b\u00e2cl\u00e9es. D'o\u00f9 cette remise au pas du gouvernement. partag\u00e9e avec l'ensemble des d\u00e9put\u00e9s. R\u00e9action du conseiller d'Etat Jean-Fran\u00e7ois Steiert, directeur des constructions.\r\nSON\r\nDes co\u00fbts n\u00e9gligeables peut-\u00eatre... mais l'entreprise Schumacher se r\u00e9serve le droit de r\u00e9clamer des d\u00e9dommagements et int\u00e9r\u00eats... au canton de Fribourg.))\r\n(18/NADAL US OPEN PA) Du tennis avec les derniers matches du Masters 1000 \u00e0 Cincinnati... Martina Hingis et sa partenaire YSung-Jan Chan ont conquis leur sixi\u00e8me titre en commun hier. elles se sont impos\u00e9es 4-6 6-4 face \u00e0 la taiwanais Su-Wei Si\u00e8 et la roumaine Monica Ni-cu-le-scu. 61e titre glan\u00e9 en doubl\u00e9 dames pour Martina Hingis qui f\u00eatera ses 37 ans le 30 septembre.\r\nEt c'est le bulgare Grigor Dimitrov qui a remport\u00e9 ce tournoi de Cincinnati. Il s'offre ainsi un tout premier sacre dans un Masters 1000. Une victoire en deux sets face \u00e0 Nick Kyrgios: 6-3 / 7-5.\r\nMalgr\u00e9 son \u00e9limination en quart de finale face \u00e0 ce m\u00eame Nick Kyrgios, Raphael Nadal est donc depuis ce matin et pour la premi\u00e8re fois depuis 2014 le No 1 mondial.\r\nUn honneur obtenu gr\u00e2ce \u00e0 l'absence dans l'Ohio des 4 autres membres du top 5, Federer, Wavrinka, Djokovic et Murray. Mais 2 d'entre eux, l'ex-No 1 Andy Murray et le B\u00e2lois Rodgeur Federer seront pr\u00e9sents d\u00e8s cette fin de semaine \u00e0 l'US Open. De quoi, mettre Nadal sous pression.  Laurent Bastardoz\r\n  55''\r\n((Oui car le majorquin n'est, et de loin, pas certain de garder son tr\u00f4ne \u00e0 l'issu du dernier tournoi du Grand Chelem de la saison. A Flushing Meadows il ne comptera que quelque 500 points d'avance sur Murray et Federer alors qu'une place en finale en rapporte 1000 et un titre 2000 ! \r\nSeule certitude \u00e0 ce stade : si l'un des 3 mousquetaires s'impose sur la terre new-yorkaise il deviendra automatiquement No 1 mondial. \r\nUne situation dont Rodgeur Federer pourrait profiter si sa sant\u00e9 le lui permet. Le Suisse n'a aucun point \u00e0 d\u00e9fendre contrairement \u00e0 Murray et Nadal. Le B\u00e2lois peut donc se contenter d'une finale si ses deux accolytes ne remportent pas le titre. Voir d'une demi-finale si Murray ne joue pas la finale et que Nadal \u00e9choue en quart ! \r\nMais cela ne sont que des pronostics ! Du vent car c'est sur le terrain que se dessinera la seule v\u00e9rit\u00e9.  \r\nA ce jour, deux seules certitudes : Nadal est sous pression mais joue son meilleur tennis depuis longtemps et Federer ne sera pas No 1 mondial le 10 septembre prochain s'il n'atteint pas au moins les quarts de finale.))\r\n(Petite news de fin) C'est une premi\u00e8re depuis pr\u00e8s d'un si\u00e8cle... les am\u00e9ricains pourront admirer une \u00e9clipse solaire totale, cet apr\u00e8s-midi. Elle traversera les Etats-Unis d'Est en Ouest \u00e0 partir de 17h45 environ... et deviendra totale sur Lincoln Beach, dans l'Etat d'Oregon, une quinzaine de minutes plus tard. En tout, cette \u00e9clispe survolera 14 Etats am\u00e9ricains. Et les am\u00e9ricains justement sont impatients... Depuis plusieurs heures, ils sont des millions \u00e0 se pr\u00e9parer \u00e0 '\u00e9v\u00e9nement dans de nombreuses villes du pays. Une seule crainte dans toutes les t\u00eates: que les nuages ne viennent g\u00e2cher le spectacle.\r\n(SOUS LA BARRE)", "alternativeTitle": ["Le Journal de 8h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Marielle Savoy", "Le Journal de 8h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Marielle Savoy / JDM_2017-08-21T08:00:00_le-journal-de-8h", "Le Journal de 8h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Marielle Savoy / JDM_2017-08-21T08:00:00_le-journal-de-8h"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8840323", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677650.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gaudiano, Fabrice", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Savoy, Marielle", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Demon, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Savoy, Marielle", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Baumgartner, Georges", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Richard, Alexandra", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bastardoz, Laurent", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8840323", "ece-8840306"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "La BNS augmente ses investissements dans des firmes actives dans la construction d'armes nucl\u00e9aires", "id": "sound-B52C3A6A-6EEC-4069-B01C-6253D0082EF5", "durationSec": 438, "publicationDate": "2017-08-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : CATINFO_AOU2017\r\nLes investissements de la BNS dans des entreprises am\u00e9ricaines participant \u00e0 la production d'armements nucl\u00e9aires ont consid\u00e9rablement augment\u00e9 au deuxi\u00e8me trimestre de cette ann\u00e9e. L'interview de Jean-Pierre Dantine, ancien vice-pr\u00e9sident de la BNS et pr\u00e9sident de l'Ecole d'\u00e9conomie de Paris.\r\n\r\n* * La BNS augmente ses investissements dans des firmes actives dans la construction d'armes nucl\u00e9aires  \r\n((Jean-Pierre Danthine, ancien vice pr\u00e9sident de la BNS\r\nAujourd'hui pr\u00e9sident de l'Ecole d'Economie de Paris\r\nON va parler avec vous des investissements de la Banque Nationale Suisse.\r\nParce qu'elles sont \u00e0 nouveau sous le feu des critiques. \r\nEt notamment l'achat important d'actions ces derniers mois dans des entreprises am\u00e9ricaines actives dans la fabrication d'armes nucl\u00e9aires. \r\n+ 750 millions de francs, pour un total de 1 milliard 200 millions de francs. \r\nInformation r\u00e9v\u00e9l\u00e9e par la NZZ am Sonntag. \r\nLe GSSA - le Groupe pour une Suisse sans Arm\u00e9e - et les Jeunes Verts n'ont pas tard\u00e9 pour r\u00e9agir, d'autant qu'ils ont lanc\u00e9 une initiative populaire qui veulent interdire aux acteurs institutionnels, comme la BNS, d'investir dans les entreprises actives dans la production d'armes. \r\n-\tMaladresse de la BNS ?\r\n-\tR\u00e8gles de conduite : pas d'investissements dans les entreprises qui violent les droits de l'homme, qui ne respectent pas l'environnement, qui produisent des armes interdites . par contre le nucl\u00e9aire am\u00e9ricain, militaire, ca joue .\r\n-\tMais pas un investisseur comme les autres ! la BNS peut-elle tout faire, sous couvert de la d\u00e9fense du franc ??\r\n-\tInvestir dans le nucl\u00e9aire aux Etats-Unis, y compris militaire . probl\u00e8me ! ca sert la cause du GSSA, qui r\u00e9colte pr\u00e9cis\u00e9ment une initiative sur le sujet !!\r\n-\tAchats un peu \u00e0 l'aveugle suite \u00e0 l'acquisition massive d'euro . ca pousse du coup la BNS \u00e0 se transformer en sp\u00e9culateur massif ! \r\n-\tDonc on accepte d'investir \u00e0 peu pr\u00e8s pour n'importe qui, pour ne pas f\u00e2cher les cantons qui compte sur le milliard de la BNS, l'argent n'a vraiment pas d'odeur.\r\nHoneywell International, Raytheon oder Boeing))", "alternativeExcerpt": ["Les investissements de la BNS dans des entreprises am\u00e9ricaines participant \u00e0 la production d\u2019armements nucl\u00e9aires ont consid\u00e9rablement augment\u00e9 au deuxi\u00e8me trimestre de cette ann\u00e9e. L\u2019interview de Jean-Pierre Dantine, ancien vice-pr\u00e9sident de la BNS et pr\u00e9sident de l\u2019Ecole d\u2019\u00e9conomie de Paris."], "alternativeTitle": ["La BNS augmente ses investissements dans des firmes actives dans la construction d\u2019armes nucl\u00e9aires / FOR_2017-08-21T18:06:00_developpement-4", "Forum du 21.08.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8856476.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8840359", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Professeur ", "name": "Danthine, Jean-Pierre", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8840351"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Je r\u00eave de devenir journaliste (1/5)", "id": "sound-1D65060D-B193-409B-A680-5F903AB48432", "durationSec": 488, "publicationDate": "2017-08-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Ils ont entre 15 et 17 ans et On en parle leur donne carte blanche pendant 8 heures pour livrer un sujet \u00e0 diffuser. De la r\u00e9alit\u00e9 virtuelle aux appareils dentaires, nos journalistes en herbe vous racontent leurs recherches \u00e0 la radio. Aujourd'hui, c'est Ange qui est au micro. Il nous pr\u00e9sente son sujet: \"\u00e9quipements sportifs et marketing\".\r\n\r\n* * Ils ont entre 15 et 17 ans et On en parle leur donne carte blanche pendant 8 heures pour livrer un sujet \u00e0 diffuser. De la r\u00e9alit\u00e9 virtuelle aux appareils dentaires, nos journalistes en herbe vous racontent leurs recherches \u00e0 la radio. Aujourd'hui, c'est Ange qui est au micro. Il nous pr\u00e9sente son sujet: \"\u00e9quipements sportifs et marketing\".", "alternativeExcerpt": ["Les monnaies locales ont le vent en poupe. Parmi les petites derni\u00e8res, il y a le Farinet, une monnaie qui s'utilise en Valais. Comment se la procurer? Chez qui l'utiliser? Dans quel but? Le point avec David Crettenand, responsable communication de cette monnaie locale valaisanne au micro de Pauline Vrolixs. \u00c0 retrouver en images \u00e0 13h05 sur RTS Un."], "alternativeTitle": ["Aujourd'hui: Le Farinet / OEP_2017-08-21T08:36:45_sequence-2", "On en parle du 21.08.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8825681", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423724.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8825674"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Sport matin, le mag : Sport matin - Le retour de la l\u00e9gende du jeu d'\u00e9chec Garry Kasparov", "id": "sound-B9ABD0BD-BB42-4654-ABA6-8B31950D29F5", "durationSec": 289, "publicationDate": "2017-08-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Gilles Miralles, grand ma\u00eetre, et pr\u00e9sident de la f\u00e9d\u00e9ration genevoise d'\u00e9chec\r\nLa l\u00e9gende russe du jeu d'\u00e9chec Garry Kasparov a particip\u00e9 \u00e0 un tournoi sur cinq jours apr\u00e8s douze ans de retraite des \u00e9checs. Peut-il revenir au plus haut niveau physiquement et mentalement?\r\n\r\n* * Sport matin - Le retour de la l\u00e9gende du jeu d'\u00e9chec Garry Kasparov (JDM Sports Matin) \r\n(SPORT MATIN 21.08 RETOUR KASPAROV)  \r\n*****Sport Matin avec vous Herve Borsier  , bonjour.\r\nBonjour.\r\n*****Il est question d'\u00e9checs ce matin. le jeu.. avec le retour la semaine derni\u00e8re d'une l\u00e9gende, Gary Kasparov. Il a particip\u00e9 \u00e0 un tournoi sur 5 jours apr\u00e8s 12 ans de retraite des \u00e9checs. La question qui se pose est : peut-il revenir au plus haut niveau. physiquement et mentalement ? \r\nVous avez utilis\u00e9 le terme ''jeu'' et vous avez raison, mais pour bien comprendre les \u00e9checs il faut aussi parler de sport et de sport de haut niveau.  On imagine bien les capacit\u00e9s mentales qu'il faut tout au long d'une partie, la gestion du stress aussi, elles s'entra\u00eenent et se forgent avec l'exp\u00e9rience, mais si la fatigue physique s'installe, ces capacit\u00e9s seront p\u00e9jor\u00e9es. Ecoutez Gilles Mirales, grand ma\u00eetre, et pr\u00e9sident de la f\u00e9d\u00e9ration genevoise d'\u00e9chec\r\n  43''\r\nEt \u00e0 54 ans, pour Kasparov, m\u00eame en ayant \u00e9t\u00e9 quinze fois champion du monde entre 1985 et 2000, ce genre de comp\u00e9tition est difficile \u00e0 g\u00e9rer. \r\n*****Et Kasparov a justement particip\u00e9 \u00e0 ce type de tournoi, avec des parties rapides. Et il a souffert.\r\nC'\u00e9tait une comp\u00e9tition nomm\u00e9e ''Rapide and Blitz''.  10 joueurs inscrits, dont quatre du top 10 mondial. le tout en 5 jours, et au final, une huiti\u00e8me place pour Kasparov.  \r\nLes analystes ont relev\u00e9 tout de m\u00eame qu'il a domin\u00e9 beaucoup de partie, mais qu'il a jou\u00e9 trop lentement, en manque de confiance.  Et m\u00eame s'il avait annonc\u00e9 venir pour s'amuser, il s'est mis la pression, le jeu, la comp\u00e9tition ont repris le dessus. \r\n*****Donc, s'il le souhaite, le retour au sommet des classements mondiaux sera tr\u00e8s difficile. \r\nOui et pas seulement sur le plan physique.    Gilles Morales\r\n  26''\r\nEt dans le milieu des \u00e9checs certains pensent tout de m\u00eame qu'avec un bon travail, s'il voulait se consacrer pleinement aux \u00e9checs, il pourrait se mesurer avec les jeunes joueurs de la g\u00e9n\u00e9ration . ordinateur. \r\n*****Car ce qui a chang\u00e9 depuis que Kasparov a battu le fameux ordinateur Deep Blue en 1996, c'est que les joueurs d'\u00e9checs utilisent l'informatique pour progresser. \r\nEt ce qui est paradoxal c'est que Garry Kasparov a \u00e9t\u00e9 l'un des premiers \u00e0 utiliser l'ordinateur dans sa pr\u00e9paration, mais il \u00e9tait une exception alors qu'actuellement, c'est la norme. \r\nPour autant, l'humain aura toujours le dernier mot selon Gilles Morales\r\n  30''\r\nLes \u00e9checs restent un jeu, on l'a dit, mais \u00e9galement un sport de haut niveau. qui \u00e9volue. notamment aux niveau des ouvertures et il faudrait \u00e0 Kasparov, en plus d'une condition physique irr\u00e9prochable, reprendre sa vie de joueur d'\u00e9chec \u00e0 100% en oubliant les activit\u00e9s politiques qui l'opposent \u00e0 Vladimir Poutine depuis 12 ans. \r\nKasparov a t'il laiss\u00e9 entendre qu'il sortirait de sa retraite sportive ? \r\nNon, justement, il l'a exclu d\u00e8s le d\u00e9but du tournoi.  Mais nombre de ses supporters esp\u00e8rent le voir revenir m\u00eame si des critiques se font entendre sur ce  \u00ab faux retour \u00bb de Kasparov. S'il a  beaucoup fait parler du jeu d'\u00e9checs pendant une semaine, avec des audiences record en pour la diffusion sur internet du Tournoi... la pr\u00e9sence de Kasparov a totalement occult\u00e9 celle des autres joueurs pourtant class\u00e9s devant lui.", "alternativeExcerpt": ["La l\u00e9gende russe du jeu d'\u00e9chec Garry Kasparov a particip\u00e9 \u00e0 un tournoi sur cinq jours apr\u00e8s douze ans de retraite des \u00e9checs. Peut-il revenir au plus haut niveau physiquement et mentalement?", "La l\u00e9gende russe du jeu d'\u00e9chec Garry Kasparov a particip\u00e9 \u00e0 un tournoi sur cinq jours apr\u00e8s douze ans de retraite des \u00e9checs. Peut-il revenir au plus haut niveau physiquement et mentalement?", "La l\u00e9gende russe du jeu d'\u00e9chec Garry Kasparov a particip\u00e9 \u00e0 un tournoi sur cinq jours apr\u00e8s douze ans de retraite des \u00e9checs. Peut-il revenir au plus haut niveau physiquement et mentalement?"], "alternativeTitle": ["Sport matin - Le retour de la l\u00e9gende du jeu d'\u00e9chec Garry Kasparov", "Sport matin - Le retour de la l\u00e9gende du jeu d'\u00e9chec Garry Kasparov / JDM_2017-08-21T06:36:00_sport-matin", "Sport matin - Le retour de la l\u00e9gende du jeu d'\u00e9chec Garry Kasparov / JDM_2017-08-21T06:36:00_sport-matin"], "imageURL": "//www.rts.ch/8854551.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8840324", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "D\u00e9l\u00e9troz, Patrick", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8840324", "ece-8840307"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "La menace nord-cor\u00e9enne pousse les New Yorkais \u00e0 red\u00e9couvrir leurs abris anti-atomiques", "id": "sound-6F005FAF-0352-4ACA-9319-F94DC00AD566", "durationSec": 169, "publicationDate": "2017-08-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Bourreau-de-Gant\u00e8s, Marie \r\nLes habitants de New York red\u00e9couvrent les abris anti-atomiques construits pendant la Guerre froide, suite aux menaces du dirigeant nord-cor\u00e9en d'attaquer le pays et plus sp\u00e9cifiquement la ville de New York avec des missiles nucl\u00e9aires.\r\n\r\n* * La menace nord-cor\u00e9enne pousse les New Yorkais \u00e0 red\u00e9couvrir leurs abris anti-atomiques 12h30: NY red\u00e9couvre abris anti-atomiques BOURREAU\r\nEt aux Etats-Unis.... les menaces du dirigeant nord cor\u00e9en... d'attaquer le pays... et plus sp\u00e9cialement... la ville de New York \u00e0 coup de missiles nucl\u00e9aires... rappellent le temps... pas si lointain... o\u00f9 Manhattan \u00e9tait dans le viseur des missiles russes.\r\nC'\u00e9tait pendant guerre froide. \r\nA l'\u00e9poque... les autorit\u00e9s new yorkaises... avaient lanc\u00e9 un vaste chantier.... d'abris anti-atomiques. \r\nAujourd'hui... les habitants red\u00e9couvrent ce pass\u00e9 enfoui dans leur sous- sols. \r\nReportage \u00e0 New York.... de Marie Bourreau.\r\n(((Bruit metal \u00ab\u00a0 Je ne sais pas.Peut \u00eatre que je vais d\u00e9couvrir quelque chose ici un jour\u00a0\u00bb\r\nChris a h\u00e9rit\u00e9 ce garage \u00e0 Brooklyn de son p\u00e8re.bien s\u00fbr, il avait remarqu\u00e9 le petit \u00e9criteau barr\u00e9 du sigle nucl\u00e9aire \u00e0 l'entr\u00e9e.mais pour lui, cela tient plus aujourd'hui de la pi\u00e8ce de mus\u00e9e.\r\n\u00a0trad 1 \u00a0masc\u00ab\u00a0J'\u00e9tais au courant qu'il y avait un abris anti atomique ou que c'est encore un abris.mais franchement, je ne sais pas ce que \u00e7a veut dire.je sais \u00e0 quoi \u00e7a sert mais franchement si des bombes commencent \u00e0 tomber, ce n'est probablement pas dans cet abris que je viendrais.\u00bb\r\nDans les ann\u00e9es 60, les autorit\u00e9s new yorkaises avaient pourtant cr\u00e9\u00e9 pr\u00e8s de 17 000 abris dans des caves d'immeubles ou des souterrains. De quoi loger 11 millions de personnes en cas d'attaques.Charlotte Schwartz qui habitait dans le Queens \u00e0 l'\u00e9poque se souvient :\r\ntrad 1 Fem \u00ab\u00a0 Il y a avait un son tr\u00e8s per\u00e7ant.comme une sir\u00e8ne mais on s'y est habitu\u00e9 et \u00e7a ne m'a jamais effray\u00e9e. Je me rappelle quand m\u00eame avoir stock\u00e9 des bouteilles d'eau et des conserves mais bien s\u00fbr, on a jamais eu \u00e0 les utiliser..\r\nLe programme, juge inadapt\u00e9, a \u00e9t\u00e9 abandonn\u00e9 dans les ann\u00e9es 70..et les abris anti atomiques sont retomb\u00e9s dans l'oubli.Augustin Pasquet, guide pour le site Untapped cities\r\n\u00ab\u00a0Le prix du m\u00e8tre carr\u00e9 \u00e0 New York est quand m\u00eame assez \u00e9lev\u00e9 donc les espaces qui restent vide ne le reste pas tr\u00e8s longtemps.Donc aujourd'hui dans certains immeubles r\u00e9sidentiels, ces espaces sont utilis\u00e9s comme des espaces de stockage ou pour les v\u00e9los.\u00a0\u00bb\r\nCar Aujourd'hui la mairie conseille plut\u00f4t aux New yorkais de se r\u00e9fugier dans une pi\u00e8ce isol\u00e9e et de pr\u00e9voir un kit de survie. Mais Jeffrey Shlegelmilch, un des directeurs du centre de pr\u00e9paration aux catastrophes l'universit\u00e9 Columbia avoue que les proc\u00e9dures en cas d'attaque sont encore tr\u00e8s floues\r\ntrad 2 masc \u00ab\u00a0C'est un extr\u00eamement complexe de savoir comment r\u00e9pondre \u00e0 cette menace.Et \u00e9videmment nous n'avons pas beaucoup d'exp\u00e9rience.ce qui est une bonne chose.on a pas eu beaucoup d'attaques nucl\u00e9aires \u00e0 g\u00e9rer mais d'un autre c\u00f4t\u00e9, il y a donc beaucoup d'inconnues. Mais cela \u00e9tant dit, on sait que la menace ou l'int\u00e9r\u00eat d'organisations terroristes de mener une attaque nucl\u00e9aire \u00e0 NY avec un dispositif nucl\u00e9aire ne cesse d'augmenter\u00a0\u00bb\r\nLa mairie fait donc face \u00e0 un autre d\u00e9fi : \u00e9voquer la menace sans cr\u00e9er la panique. Une attaque possible dit-elle mais\u00a0 encore tr\u00e8s peu probable..)))", "alternativeExcerpt": ["Les habitants de New York red\u00e9couvrent les abris anti-atomiques construits pendant la Guerre froide, suite aux menaces du dirigeant nord-cor\u00e9en d'attaquer le pays et plus sp\u00e9cifiquement la ville de New York avec des missiles nucl\u00e9aires."], "alternativeTitle": ["La menace nord-cor\u00e9enne pousse les New-Yorkais \u00e0 red\u00e9couvrir leurs abris anti-atomiques / 12H30_2017-08-21T12:37:00_developpement-8", "Le 12h30 du 21.08.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8855446.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8840342", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "bourreau", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Haltiner, Nadine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8840339"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "La police catalane confirme que l'homme abattu est le conducteur pr\u00e9sum\u00e9 de la camionnette de l'attentat de Barcelone", "id": "sound-8F498596-3D36-4D30-BE86-E410901CC9F1", "durationSec": 53, "publicationDate": "2017-08-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La personne abattue cet apr\u00e8s-midi \u00e0 Subirats, \u00e0 l'ouest de Barcelone, est consid\u00e9r\u00e9e comme le conducteur de la fourgonnette qui a tu\u00e9 treize personnes \u00e0 Barcelone, a annonc\u00e9 la police catalane.\r\n\r\n* * La personne abattue cet apr\u00e8s-midi \u00e0 Subirats, \u00e0 l'ouest de Barcelone, est consid\u00e9r\u00e9e comme le conducteur de la fourgonnette qui a tu\u00e9 treize personnes \u00e0 Barcelone, a annonc\u00e9 la police catalane.", "alternativeExcerpt": ["La personne abattue cet apr\u00e8s-midi \u00e0 Subirats, \u00e0 l\u2019ouest de Barcelone, est consid\u00e9r\u00e9e comme le conducteur de la fourgonnette qui a tu\u00e9 treize personnes \u00e0 Barcelone, a annonc\u00e9 la police catalane."], "alternativeTitle": ["La police catalane confirme que l\u2019homme abattu est le conducteur pr\u00e9sum\u00e9 de la camionnette de l\u2019attentat de Barcelone  / FOR_2017-08-21T18:08:00_developpement-5", "Forum du 21.08.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8856895.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8840359", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-8840350"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Les statistiques suisses n'indiquent pas de hausse des accidents d'avions de tourisme", "id": "sound-CD62AEE6-31DB-471B-946A-D06A326C0DC4", "durationSec": 81, "publicationDate": "2017-08-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Trois personnes sont d\u00e9c\u00e9d\u00e9es dans un nouveau crash d'avion dimanche en Valais. Ce quatri\u00e8me accident d'appareil de tourisme en Suisse en moins d'un mois inqui\u00e8te. Mais au milieu de l'ann\u00e9e, il est encore difficile de tirer un bilan \u00e0 la hausse par rapport aux ann\u00e9es pr\u00e9c\u00e9dentes.\r\n\r\n* * Les statistiques suisses n'indiquent pas de hausse des accidents d'avions de tourisme 12h30: Plus de crash d'avions dans le ciel suisse? JOYE\r\nQuatre accidents... d'avion de tourisme... en un moins d'un mois en Suisse.\r\nHier encore, trois personnes ont \u00e9t\u00e9 tu\u00e9es au col du Sanetsch en Valais.\r\nCette multiplication des crash semble plut\u00f4t rare.\r\nPierre-Etienne Joye.... quatre... cela para\u00eet beaucoup, mais au milieu de l'ann\u00e9e... il est encore difficile de tirer un bilan \u00e0 la hausse par rapport aux ann\u00e9es pr\u00e9c\u00e9dentes.\r\nD'autant qu'il y a une tendance \u00e0 l'am\u00e9lioration depuis quelques ann\u00e9es... les accidents d'avion ont diminu\u00e9 depuis les derni\u00e8res statistqiues de 2015 et 2016... il y a deux ans, loFac, l'office f\u00e9d\u00e9ral d'aviation civile a comptabilis\u00e9 60 accidents d'avion sur sol suisse, dont 51 petis avions. L'ann\u00e9e passe\u00e9, le chiffre est pass\u00e9 \u00e0 38, dont 30 avions dits de tourisme, planeurs \u00e0 moteurs compris... Cette ann\u00e9e,  \u00e0 ce stade, on en est \u00e0 plus de 20 accidents, mais la statistique comprend \u00e9galement les h\u00e9licopt\u00e8res, avions militaires et vols commerciaux...\r\n***Pourtant, cet \u00e9t\u00e9 on a l'impression qu'il y a eu davantage d'accidents de petits avions ou de planeurs motoris\u00e9s...impression ou r\u00e9alit\u00e9?\r\nLes deux... Pour ce mois d'aout en tout cas. Du c\u00f4t\u00e9 de l'OFAC, on note que la statistique n'est pas sp\u00e9cialement plus \u00e9lev\u00e9es que les ann\u00e9es pr\u00e9c\u00e9dentes, mais que cettte impression , ce sentiment de loi des s\u00e9rie est bien r\u00e9el, puisque les 4 accidents survenus en Suisse sont tr\u00e8s rapproch\u00e9s les uns des autres. Quant au service suisse d'enqu\u00eate de s\u00e9curit\u00e9 le SESE, il pr\u00e9cise, tout comme l'OFAC, que le nombre de vol est bien plus important en \u00e9t\u00e9, pour des questions m\u00e9t\u00e9o, par cons\u00e9quent le risque d'accident aussi.", "alternativeExcerpt": ["Trois personnes sont d\u00e9c\u00e9d\u00e9es dans un nouveau crash d'avion dimanche en Valais. Ce quatri\u00e8me accident d'appareil de tourisme en Suisse en moins d'un mois inqui\u00e8te. Mais au milieu de l'ann\u00e9e, il est encore difficile de tirer un bilan \u00e0 la hausse par rapport aux ann\u00e9es pr\u00e9c\u00e9dentes."], "alternativeTitle": ["Les statistiques suisses n'indiquent pas de hausse des accidents d'avions de tourisme  / 12H30_2017-08-21T12:31:00_developpement-2", "Le 12h30 du 21.08.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8855456.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8840342", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Haltiner, Nadine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Joye, Pierre-Etienne", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8840335"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Les s\u00e9ries d'\u00e9t\u00e9 de l'Info 1 : Regards d'immigr\u00e9s sur la Suisse (1/5): les d\u00e9marches administratives", "id": "sound-E61D22AB-7430-45A3-972E-D423AA0D93F6", "durationSec": 279, "publicationDate": "2017-08-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Chaque ann\u00e9e, des dizaines de milliers d'immigr\u00e9s \u00e9lisent domicile en Suisse. Un an apr\u00e8s leur arriv\u00e9e dans notre pays, certains d'entre eux t\u00e9moignent de ce qu'ils ont v\u00e9cu en Suisse, sensibilis\u00e9s \u00e0 nos valeurs, \u00e0 nos coutumes, tout en gardant leur regard critique face \u00e0 notre fonctionnement. En rediffusion.\r\n\r\n* * Regards d'immigr\u00e9s sur la Suisse (1/5): les d\u00e9marches administratives Ils sont arriv\u00e9s il y a un peu plus d'une ann\u00e9e en Suisse pour travailler... Dominique Choffat s'est int\u00e9ress\u00e9e \u00e0 ces immigr\u00e9s parfaitement l\u00e9gaux... Chaque ann\u00e9e, la Suisse int\u00e8gre des dizaines de milliers d'entre eux, ils \u00e9taient m\u00eame 162'000 en 2015. Voici sa s\u00e9rie en nouvelle diffusion...\r\n  4'13  ((attention, coupe finale tr\u00e8s difficile... Simon tu arrives \u00e0 tricher en reprenant au moment o\u00f9 tu respires?))\r\n((Intro initiale: Plus de deux millions des personnes qui habitent en Suisse ont un passeport \u00e9tranger. C'est pr\u00e8s d'un quart de la population. \r\nEt chaque ann\u00e9e, notre pays int\u00e8gre des dizaines de milliers d'immigr\u00e9s, 162'000 en 2015. Nous vous proposons donc diff\u00e9rents t\u00e9moignages de ces \u00e9trangers, chaque jour cette semaine, juste apr\u00e8s le journal de 7h. Des immigr\u00e9s qui sont arriv\u00e9s il y a environ une ann\u00e9e, en toute l\u00e9galit\u00e9 en Suisse, Dominique Choffat.\r\nL'id\u00e9e, c'est qu'apr\u00e8s un an dans notre pays, ces travailleurs ou ces \u00e9tudiants, qui sont donc au b\u00e9n\u00e9fice d'un permis B, ils ont d\u00e9j\u00e0 eu l'occasion de passer par toutes les \u00e9tapes administratives ou sociales. Ils se sont sensibilis\u00e9s \u00e0 nos valeurs, \u00e0 nos coutumes, tout en gardant leur regard critique face \u00e0 notre fonctionnement. \r\n***Aujourd'hui, nous allons aborder ce qui repr\u00e9sente leur premi\u00e8re confrontation avec la Suisse : les d\u00e9marches administratives.\r\nUn d\u00e9m\u00e9nagement, c'est particuli\u00e8rement lourd quand on le fait depuis l'\u00e9tranger. Alors, certains immigr\u00e9s ont re\u00e7u un coup de pouce de leur employeur. Avec l'aide de courtiers en assurances ou en immobilier par exemple. Mais pour les autres, c'est un parcours du combattant, comme nous l'explique Marie Bouvier. Elle est fran\u00e7aise, ost\u00e9opathe, elle travaille \u00e0 Guin, dans le canton de Fribourg.\r\nSON  0'26'' ((Bouvier court administratives))\r\n*** Et cerise sur le g\u00e2teau: on l'a entendu dans le journal de 7h... deux cantons affichent des retards dans l'octroi du permis B.\r\nVaud, qui a donc 10 mille dossiers en attente de traitement, et Gen\u00e8ve, qui a d\u00e9cid\u00e9 de simplifier la proc\u00e9dure pour limiter les retards. Mais en attendant, plusieurs t\u00e9moignages \u00e9voquent six mois d'attente, avant de pouvoir r\u00e9gulariser leur situation. C'est ce que vit par exemple la famille de Paolo Machi. Il est Italien, m\u00e9decin adjoint aux HUG \u00e0 Gen\u00e8ve, responsable d'unit\u00e9 de n\u00e9o-radiologie interventionnelle.\r\nSON 29'' ((Machi retard permis B d\u00e9marches))\r\nEt un tel retard, il ne reste pas sans cons\u00e9quences. Pas de compte en banque personnel, pas d'allocations familiales. Heureusement, les allocations peuvent \u00eatre demand\u00e9es a posteriori. Mais ce n'est pas possible de s'inscire au ch\u00f4mage. Et \u00e7a co\u00fbte aussi parfois de l'argent. Ecoutez \u00e0 cet \u00e9gard Maiia. Elle est Russe, \u00e9tudiante, doctorante \u00e0 l'\u00e9cole polytechnique f\u00e9d\u00e9rale \u00e0 Lausanne. \r\nSON 23'' ((Maiia retard permis B : cons\u00e9quence frais))\r\nCe visa de retour, \u00e0 chaque fois qu'on quitte la Suisse, il co\u00fbte 67 francs, soyons pr\u00e9cis. On le per\u00e7oit, ces retards d'octroi de permis sont un v\u00e9ritable souci pour les \u00e9trangers qui sont dans l'attente.\r\n*** Une autre difficult\u00e9 rencontr\u00e9e, c'est la reconnaissance d'un dipl\u00f4me.\r\nIls doivent pour la plupart d\u00e9j\u00e0 commencer par apprendre le fran\u00e7ais. Surtout s'ils visent des postes d'universitaires. Mais ils doivent aussi passer par de longues d\u00e9marches, pour faire reconna\u00eetre leur formation. Avec un traducteur reconnu, avec une validation de leurs cours. Et toute cette proc\u00e9dure est co\u00fbteuse. Miguel va la d\u00e9marrer. Il travaille comme ma\u00e7on, dans le canton de Neuch\u00e2tel. Espagnol d'origine, il a deux dipl\u00f4mes: l'un d'enseignant, l'autre d'ing\u00e9nieur en \u00e9nergie renouvelable.\r\nSON  18'' ((Miguel \u00e9quivalence co\u00fbts))\r\nAlors, tous les intervenants sont d'accord sur le c\u00f4t\u00e9 tr\u00e8s organis\u00e9 de la Suisse. Mais le b\u00e9mol, c'est notre lourde r\u00e8glementation. \r\nCe qui g\u00e9n\u00e8re \u00e9norm\u00e9ment de paperasserie administrative FIN.))", "alternativeExcerpt": ["Chaque ann\u00e9e, des dizaines de milliers d'immigr\u00e9s \u00e9lisent domicile en Suisse. Un an apr\u00e8s leur arriv\u00e9e dans notre pays, certains d'entre eux t\u00e9moignent de ce qu'ils ont v\u00e9cu en Suisse, sensibilis\u00e9s \u00e0 nos valeurs, \u00e0 nos coutumes, tout en gardant leur regard critique face \u00e0 notre fonctionnement. En rediffusion."], "alternativeTitle": ["Regards d'immigr\u00e9s sur la Suisse (1/5): les d\u00e9marches administratives / JDM_2017-08-21T06:22:00_les-series-d-ete-de-l-info-1", "Le Journal du matin du 21.08.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8377026.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8840314", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Choffat, Dominique", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8840309"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "Des p\u00e9diatres prodiguent des conseils pour parler aux enfants de l'actualit\u00e9", "id": "sound-82428435-3106-4525-ACC5-8EBD601D04B0", "durationSec": 464, "publicationDate": "2017-08-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Jean Fran\u00e7ois Ebeling, r\u00e9dacteur en chef d'Arte journal Junior\r\nL'actualit\u00e9 traite de sujets pouvant \u00eatre parfois tr\u00e8s anxiog\u00e8nes et qui peuvent \u00eatre traumatisants pour les enfants. Des p\u00e9diatres am\u00e9ricains viennent de publier des conseils pour parler aux enfants de ces mauvaises nouvelles.\r\n\r\n* * Des p\u00e9diatres prodiguent des conseils pour parler aux enfants de l'actualit\u00e9 LANCEMENT 2 / ENFANTS ET NEWS\r\n DIGAS 32''\r\n***Oui, oh ben il a fait un peu les deux: il a gagn\u00e9 le coll\u00e8ge \u00e9lectoral mais perdu le vote populaire. C'est compliqu\u00e9 ! Paroles d'enfant sur Donald Trump... sujet d'actualit\u00e9 qu'ils ont visiblement retenu. \r\nEt d'ailleurs: comment transmettre les nouvelles aux enfants ? Comment leur parler de l'actualit\u00e9 ? De sujets parfois graves, qui font peur, qui inqui\u00e8tent et peuvent traumatiser.\r\nDes p\u00e9diatres am\u00e9ricains viennent justement de donner des conseils l\u00e0-dessus, Blandine Levite:\r\n DIR STU LS\r\nOui... des scientifiques... qui ont publi\u00e9 il y a quelques jours une brochure sur un site internet destin\u00e9 \u00e0 la sant\u00e9 des enfants... \r\nIl faut dire qu'avec les r\u00e9seaux sociaux... et la multiplication des chaines d'informations, des \u00e9crans dans les lieux publics... ils sont, comme nous, davantage expos\u00e9s... \u00e0 des images qui sont parfois dures... et qui peuvent les choquer...  \r\nOn re\u00e7oit pardois des informations sur nos smartphones...Les p\u00e9dopsychiatres... citent l'exemple des parents qui  regardent avec leurs enfants une vid\u00e9o dr\u00f4le sur facebook par exemple (des petits chats)... quand arrive sur le fil une image d'actualit\u00e9... qui peut \u00eatre difficile...  \r\n***Pour transmettre l'actualit\u00e9 aux enfants, la chaine Art\u00e9 leur consacre tous les jours un journal t\u00e9l\u00e9vis\u00e9... \r\n ---- TUM SON 1 Arte Journal\r\nArte journal junior... un programme... diffus\u00e9 tous les matin \u00e0 7 h10... Il s'adresse aux 10-14 ans... et les pr\u00e9sentateurs bilingues animent l'\u00e9mission en deux langues... Un journal de 6 minutes...  en Allemand et en Fran\u00e7ais... \u00e0 l'image de la cha\u00eene... Alors comment construit-on un journal pour enfants... D\u00e9j\u00e0 en choisissant bien ses mots... comme l'explique Jean Fran\u00e7ois Ebeling... r\u00e9dacteur en chef d'Arte journal Junior... \r\n ------ TUM NEWS ET ENFANTS EBELING SON 2... \r\n***Et comment est-ce qu'ils choisissent les sujets pour les enfants ?\r\nEt bien tout cela fonctionne comme une r\u00e9daction normale... \r\nM\u00eame s'il y a tout de m\u00eame un \u00e9quilibre, un seul sujet grave ou s\u00e9rieux par journal... et puis, deux sujets plus l\u00e9gers, sur l'environnement par exemple.. Mais en tous cas rien de tabou... \r\n  ------- TUM NEWS ET ENFANTS EBELING SON 3...  Possibilit\u00e9 de couper\r\nExemple...avec ce reportage... \r\n ------- TUM NEWS ET ENFANTS PASTILLE SON 4...\r\nLa vie quotidienne d'un petit gar\u00e7on qui vit dans un camp de r\u00e9fugi\u00e9 de Juba... au Soudan du Sud... extrait d'une s\u00e9rie qui s'appelle... \"Il a ton \u00e2ge...\" Des portraits d'enfants qui sont toujours tourn\u00e9s de la m\u00eame mani\u00e8re... et qui raconte la vie des enfants du monde, leurs r\u00eaves et ce qu'ils aiment... \r\nArte journal junior c'est aussi un magazine hebdommadaire, c'\u00e9tait d'ailleurs... l'id\u00e9e de base... au d\u00e9but de l'\u00e9mission ... l'id\u00e9e d'une quotidienne est venue avec un \u00e9v\u00e9nement choc... \r\n ------ TUM NEWS ET ENFANTS EBELING SON 5\r\n***Les attentats, \u00e9videmment... une actualit\u00e9 que les enfants captent parfois de loin. Mais en fait, qu'est ce qui les touche ? Qu'est ce qu'ils retiennent ?... Blandine, vous avez pos\u00e9 la question \u00e0 quelques enfants crois\u00e9s au hasard des rues de Lausanne...\r\n -------   TUM NEWS ET ENFANTS MT SON 6 \r\n\"Je m'inqui\u00e8te pour eux\"... d'o\u00f9 la n\u00e9cessit\u00e9... d'expliquer s'il y a des questions... de pr\u00e9ciser \u00e0 l'enfant que l'\u00e9v\u00e8nement est loin... et qu'il est en s\u00e9curit\u00e9... \r\nCe qui est important aussi... c'est le non verbal... l'attitude des adultes... s'ils sont dans un \u00e9tat de sid\u00e9ration par exemple... devant leur t\u00e9l\u00e9vision; ce n'est pas forc\u00e9ment rassurant pour l'enfant.\r\nExplications de Philippe Stephan, il est p\u00e9dopsychiatre et m\u00e9decin chef \u00e0 l'h\u00f4pital de l'enfance...\r\n DIGAS 45''\r\nD'o\u00f9 l'importance d'une attitude sereine... Ce qui est important aussi c'est une pr\u00e9sence de l'adulte... au moment o\u00f9 les images sont visionn\u00e9s... m\u00eame pour les adolescents...\r\nEt puis, ensuite... C'est une question de bon sens nous dit Philippe Stephan... une juste mesure... \u00e0 la fois \u00e9viter les images violentes pour les tout petits, ne pas regarder d'infos en continu... \r\nMais il ne faut pas non plus que l'enfant soit totalement absent de ce qu'il se passe dans le monde... De toutes fa\u00e7ons... Puisque de toutes fa\u00e7ons...  il a souvent des questions... surtout \u00e0 partir de 10 ans. \r\nDonc l'id\u00e9e c'est de trouver un juste \u00e9quilibre.\r\n>>> VIRGULE IDENT", "alternativeExcerpt": ["L'actualit\u00e9 traite de sujets pouvant \u00eatre parfois tr\u00e8s anxiog\u00e8nes et qui peuvent \u00eatre traumatisants pour les enfants. Des p\u00e9diatres am\u00e9ricains viennent de publier des conseils pour parler aux enfants de ces mauvaises nouvelles."], "alternativeTitle": ["Des p\u00e9diatres prodiguent des conseils pour parler aux enfants de l'actualit\u00e9 / TUM_2017-08-21T08:15:00_sequence-2", "Tout un monde du 21.08.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/7601603.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8840288", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "L\u00e9vite, Blandine", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8840287"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "La Suisse doit-t-elle moraliser sa vie politique ? D\u00e9bat entre Martine Brunschwig Graf et Johanne Gurfinkiel", "id": "sound-E456174D-EDCC-42BA-B1D6-591303798544", "durationSec": 716, "publicationDate": "2017-08-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "En France, les juges sont habilit\u00e9s \u00e0 suspendre un \u00e9lu condamn\u00e9 p\u00e9nalement et \u00e0 lui \u00f4ter le droit de se repr\u00e9senter. La Suisse devrait-t-elle s'en inspirer ? D\u00e9bat entre Martine Brunschwig Graf, ancienne conseill\u00e8re nationale PLR et Johanne Gurfinkiel, secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de la CICAD, la coordination intercommunautaire contre l'antis\u00e9mitisme et la diffamation.\r\n\r\n* * La Suisse doit-t-elle moraliser sa vie politique ? D\u00e9bat entre Martine Brunschwig Graf et Johanne Gurfinkiel  \r\n*** La Suisse doit-elle, elle aussi, moraliser sa vie politique? En France, les juges seront d\u00e9sormais habilit\u00e9s \u00e0 suspendre un \u00e9lu condamn\u00e9 pour propos racistes et \u00e0 lui \u00f4ter le droit de se repr\u00e9senter, alors qu'en Suisse, les repr\u00e9sentants du peuple n'ont rien \u00e0 craindre. \r\nDerniers \u00e9v\u00e9nements en date, la condamnation pour discrimination raciale du conseiller national UDC valaisan Jean-Luc Addor et la plainte contre les propos de son homologue bernois Eric Hess lors d\u00e9bat public. \r\nOr rien n'indique, dans la loi, qu'un \u00e9lu condamn\u00e9 p\u00e9nalement doit se retirer de sa fonction. La Suisse doit-elle se doter d'une telle l\u00e9gislation?\r\nOn en d\u00e9bat ce soir avec deux invit\u00e9s. \r\nMartine Brunschwig Graf, ancienne conseill\u00e8re nationale PLR et pr\u00e9sidente de la commission f\u00e9d\u00e9rale contre le racisme. \r\n- En tant que pr\u00e9sidente de la commission f\u00e9d\u00e9rale contre le racisme, vous iriez jusque l\u00e0?\r\n- Sur le principe g\u00e9n\u00e9ral, \u00e0 savoir conditionner par la loi l'\u00e9ligibilit\u00e9 des politiques en cas de comportements condamn\u00e9s p\u00e9nalement, c'est envisageable? \r\n- La vie politique suisse n'a pas besoin d'une loi sur la moralisation \u00e0 la fran\u00e7aise?\r\n- On observe, sur les r\u00e9seaux sociaux notamment, de plus en plus de propos limites, et parfois par des \u00e9lus politiques. Ne faudrait-il pas sanctionner plus fermement ce genre d'attitude? \r\n- le peuple sanctionne: mais les \u00e9lecteurs des \u00e9lus qui tiennent ces propos-l\u00e0 sont souvent sur la m\u00eame ligne. Peu de risque de sanction populaire... \r\n- sanction des partis: m\u00eame chose. En plus, souvent ce sont les sections cantonales qui g\u00e8rent tout \u00e7a... sans pression, peu de risque que \u00e7a bouge. \r\nJohanne Gurfinkiel, secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de la CICAD, la coordination intercommunautaire contre l'antis\u00e9mistisme et la diffamation. \r\n- On critique souvent le syst\u00e8me politique fran\u00e7ais pour son pr\u00e9sum\u00e9 laxisme pour ses \u00e9lites politiques. Mais la Suisse fait-elle vraiment mieux? \r\n- La ligue fran\u00e7aise contre le racisme et l'antis\u00e9mitisme (LICRA) a obtenu une loi qui conditionne l'\u00e9ligibilit\u00e9 des politiques en cas de propos racistes. On devrait aller jusque l\u00e0 en Suisse?\r\n- Les sanctions existent: par la voix du peuple qui \u00e9lit ou non ses repr\u00e9sentants mais aussi par les partis politiques qui prennent leurs responsabilit\u00e9s en cas de d\u00e9rapage. Vous y croyez? \r\n- Contraindre par la loi c'est une chose, mais n'y a-t-il pas possibilit\u00e9 de responsabiliser les \u00e9lus autrement?", "alternativeExcerpt": ["En France, les juges sont habilit\u00e9s \u00e0 suspendre un \u00e9lu condamn\u00e9 p\u00e9nalement et \u00e0 lui \u00f4ter le droit de se repr\u00e9senter. La Suisse devrait-t-elle s\u2019en inspirer ? D\u00e9bat entre Martine Brunschwig Graf, ancienne conseill\u00e8re nationale PLR et Johanne Gurfinkiel, secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de la CICAD, la coordination intercommunautaire contre l\u2019antis\u00e9mitisme et la diffamation."], "alternativeTitle": ["La Suisse doit-t-elle moraliser sa vie politique ? D\u00e9bat entre Martine Brunschwig Graf et Johanne Gurfinkiel / FOR_2017-08-21T18:10:00_developpement-6", "Forum du 21.08.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8856822.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8840359", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral", "name": "Gurfinkiel, Johanne", "type": "Participant"}, {"role": "Pr\u00e9sidente Commission f\u00e9d\u00e9rale contre le racisme", "name": "Brunschwig Graf, Martine", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8840347"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9: Claudio Moser, photographe", "id": "sound-CFFD4ACE-7305-4676-8D83-F5CC28EE2ACD", "durationSec": 2816, "publicationDate": "2017-08-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Pour sa grande exposition d'\u00e9t\u00e9 consacr\u00e9e \u00e0 la photographie contemporaine, le Mus\u00e9e de Bagnes accueille l'artiste Claudio Moser. L'\u00e9v\u00e9nement se d\u00e9ploie \u00e0 la fois sur le couronnement du barrage de Mauvoisin et au Mus\u00e9e de Conjointement aux expositions, le livre d'artiste \"Claudio Moser, I come from the other side\" para\u00eet aux \u00e9ditions \"Roma Publications\".\r\nL'exposition photographique au Mus\u00e9e de Bagnes est \u00e0 voir jusqu'au 3 septembre 2017 et sur le couronnement du barrage de Mauvoisin jusqu'\u00e0 l'arriv\u00e9e de la neige (source: museedebagnes.ch).\r\nClaudio Moser est l'invit\u00e9e de Pierre Philippe Cadert.", "alternativeExcerpt": ["Pour sa grande exposition d'\u00e9t\u00e9 consacr\u00e9e \u00e0 la photographie contemporaine, le Mus\u00e9e de Bagnes accueille l\u02b9artiste Claudio Moser. L'\u00e9v\u00e9nement se d\u00e9ploie \u00e0 la fois sur le couronnement du barrage de Mauvoisin et au Mus\u00e9e de Conjointement aux expositions, le livre d'artiste \"Claudio Moser, I come from the other side\" para\u00eet aux \u00e9ditions \"Roma Publications\".\n\nL'exposition photographique au Mus\u00e9e de Bagnes est \u00e0 voir jusqu'au 3 septembre 2017 et sur le couronnement du barrage de Mauvoisin jusqu'\u00e0 l'arriv\u00e9e de la neige (source: museedebagnes.ch).\n\nClaudio Moser est l\u02b9invit\u00e9e de Pierre Philippe Cadert."], "alternativeTitle": ["L'invit\u00e9: Claudio Moser, photographe / VER_2017-08-21T17:06:45_l-invite-claudio-moser-photographe", "Vertigo du 21.08.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8851336.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8825695", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre Philippe", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8825686"]}]}}