{"response": {"numFound": 24935, "start": 16200, "docs": [{"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Entre nous soit dit", "source": "siranau", "title": "Nicolas Bokov, \"La T\u00eate de L\u00e9nine\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-99876DE5-E6E1-4638-B530-F1CF2C2424C8", "durationSec": 3377, "publicationDate": "2017-04-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "N\u00e9 en 1945 \u00e0 Moscou, Nicolas Bokov \u00e9tudie la philosophie et les sciences sociales. En 1975, il est forc\u00e9 de s'exiler en raison de ses activit\u00e9s dans le samizdat, syst\u00e8me clandestin de circulation d'\u00e9crits dissidents.\r\nSa satire f\u00e9roce du syst\u00e8me sovi\u00e9tique, \"La T\u00eate de L\u00e9nine\", aujourd'hui r\u00e9\u00e9dit\u00e9 par les \u00e9ditions Noir sur Blanc, para\u00eet pour la premi\u00e8re fois \u00e0 Paris en 1972 de mani\u00e8re anonyme. Le livre circule sous le manteau et conna\u00eet un grand succ\u00e8s. R\u00e9\u00e9dit\u00e9 chez Laffont en 1982, il est consid\u00e9r\u00e9 comme ayant particip\u00e9 \u00e0 la d\u00e9stabilisation de l'Empire sovi\u00e9tique.\r\nNicolas Bokov est aujourd'hui l'invit\u00e9 de Lydia Gabor.\r\n\r\n* * N\u00e9 en 1945 \u00e0 Moscou, Nicolas Bokov \u00e9tudie la philosophie et les sciences sociales. En 1975, il est forc\u00e9 de s'exiler en raison de ses activit\u00e9s dans le samizdat, syst\u00e8me clandestin de circulation d'\u00e9crits dissidents.\r\nSa satire f\u00e9roce du syst\u00e8me sovi\u00e9tique, \"La T\u00eate de L\u00e9nine\", aujourd'hui r\u00e9\u00e9dit\u00e9 par les \u00e9ditions Noir sur Blanc, para\u00eet pour la premi\u00e8re fois \u00e0 Paris en 1972 de mani\u00e8re anonyme. Le livre circule sous le manteau et conna\u00eet un grand succ\u00e8s. R\u00e9\u00e9dit\u00e9 chez Laffont en 1982, il est consid\u00e9r\u00e9 comme ayant particip\u00e9 \u00e0 la d\u00e9stabilisation de l'Empire sovi\u00e9tique.\r\nNicolas Bokov est aujourd'hui l'invit\u00e9 de Lydia Gabor.", "alternativeTitle": ["Entre nous soit dit du 11.04.2017", "Nicolas Bokov, \"La T\u00eate de L\u00e9nine\" / ENSD_2017-04-11T20:03:45_entre-nous-soit-dit", "Entre nous soit dit du 11.04.2017", "Nicolas Bokov, \"La T\u00eate de L\u00e9nine\" / ENSD_2017-04-11T20:03:45_entre-nous-soit-dit"], "alternativeExcerpt": ["N\u00e9 en 1945 \u00e0 Moscou, Nicolas Bokov \u00e9tudie la philosophie et les sciences sociales. En 1975, il est forc\u00e9 de s\u2019exiler en raison de ses activit\u00e9s dans le samizdat, syst\u00e8me clandestin de circulation d'\u00e9crits dissidents.\nSa satire f\u00e9roce du syst\u00e8me sovi\u00e9tique, \"La T\u00eate de L\u00e9nine\", aujourd\u2019hui r\u00e9\u00e9dit\u00e9 par les \u00e9ditions Noir sur Blanc, para\u00eet pour la premi\u00e8re fois \u00e0 Paris en 1972 de mani\u00e8re anonyme. Le livre circule sous le manteau et conna\u00eet un grand succ\u00e8s. R\u00e9\u00e9dit\u00e9 chez Laffont en 1982, il est consid\u00e9r\u00e9 comme ayant particip\u00e9 \u00e0 la d\u00e9stabilisation de l\u2019Empire sovi\u00e9tique.\nNicolas Bokov est aujourd\u2019hui l\u2019invit\u00e9 de Lydia Gabor.", "N\u00e9 en 1945 \u00e0 Moscou, Nicolas Bokov \u00e9tudie la philosophie et les sciences sociales. En 1975, il est forc\u00e9 de s\u2019exiler en raison de ses activit\u00e9s dans le samizdat, syst\u00e8me clandestin de circulation d'\u00e9crits dissidents.\nSa satire f\u00e9roce du syst\u00e8me sovi\u00e9tique, \"La T\u00eate de L\u00e9nine\", aujourd\u2019hui r\u00e9\u00e9dit\u00e9 par les \u00e9ditions Noir sur Blanc, para\u00eet pour la premi\u00e8re fois \u00e0 Paris en 1972 de mani\u00e8re anonyme. Le livre circule sous le manteau et conna\u00eet un grand succ\u00e8s. R\u00e9\u00e9dit\u00e9 chez Laffont en 1982, il est consid\u00e9r\u00e9 comme ayant particip\u00e9 \u00e0 la d\u00e9stabilisation de l\u2019Empire sovi\u00e9tique.\nNicolas Bokov est aujourd\u2019hui l\u2019invit\u00e9 de Lydia Gabor."], "imageURL": "//www.rts.ch/2406977.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8497419", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain d'origine russe, Ecrivain", "name": "Bokov, Nicolas", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gabor, Lydia", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Gabor, Lydia", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8497419", "ece-8497418"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "A l'abordage", "source": "siranau", "title": "Humans of Suisse Romande: Isabelle 44 ans La Tour de Peilz", "id": "sound-0F969092-754A-45D1-A6D8-F1E9800E7C89", "durationSec": 867, "publicationDate": "2017-04-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\nIsabelle se sent loin de ses racines, pourtant \u00e0 60 km seulement ! L'amour pour le Valais on ne le contr\u00f4le pas ! (en nouvelle diffusion)\r\nSuivez-nous sur Instagram @humansofsuisse", "alternativeExcerpt": ["Isabelle se sent loin de ses racines, pourtant \u00e0 60 km seulement ! L'amour pour le Valais on ne le contr\u00f4le pas ! (en nouvelle diffusion)\nSuivez-nous sur Instagram @humansofsuisse"], "alternativeTitle": ["Humans of Suisse Romande: Isabelle 44 ans La Tour de Peilz / ALA_2017-04-11T15:04:15_humans-of-suisse-romande-isabelle-44-ans", "A l'abordage du 11.04.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8497456", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8272974.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8497449"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Moinat", "source": "siranau", "title": "Les Moinat : Gribouille a d\u00e9f\u00e9qu\u00e9 dans les chaussures d'Alain ", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-EBF34316-90C2-486A-9424-F628AF9F1A3B", "durationSec": 98, "publicationDate": "2017-04-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Les Moinat", "Les Moinat / OTWO_2017-04-11T10:30:00_les-moinat", "Les Moinat / OTWO_2017-04-11T10:30:00_les-moinat"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8497148", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7966509.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Doquin, Julien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8497148", "ece-8497140"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Matinales d'Espace 2", "source": "siranau", "title": "Saint Exup\u00e9ry, un adolescent \u00e0 Fribourg (2/5) : La villa blanche", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E7D5D6F1-F89C-4214-90E4-3FA8142ED3C1", "thematicGeographicals": ["Fribourg (ville)"], "durationSec": 408, "publicationDate": "2017-04-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Saint-Exup\u00e9ry, Antoine de"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "litt\u00e9rature"], "excerpt": "[Emission compos\u00e9e essentiellement avec des archives RTS]. Les biographies de Saint Exup\u00e9ry \u00e9ludent ou taisent m\u00eame les deux ann\u00e9es fribourgeoises de 1915 \u00e0 1917. Pourtant, ce s\u00e9jour compta vraiment dans sa vie au point qu'il ne cessa de le rappeler dans son ouvre, de \"Courrier Sud\" \u00e0 \"Vol de nuit\", comme le soulignent pertinemment en mots et en images Alain-Jacques Tornare et Ludovic Hartmann.", "alternativeExcerpt": ["La villa blanche\n\nLes biographies de Saint Exup\u00e9ry \u00e9ludent ou taisent m\u00eame les deux ann\u00e9es fribourgeoises de 1915 \u00e0 1917. Pourtant, ce s\u00e9jour compta vraiment dans sa vie au point qu\u2019il ne cessa de le rappeler dans son \u0153uvre, de \"Courrier Sud\" \u00e0 \"Vol de nuit\", comme le soulignent pertinemment en mots et en images Alain-Jacques Tornare et Ludovic Hartmann.\n\nPar Dominique Stalder et Christian Ciocca", "La villa blanche\n\nLes biographies de Saint Exup\u00e9ry \u00e9ludent ou taisent m\u00eame les deux ann\u00e9es fribourgeoises de 1915 \u00e0 1917. Pourtant, ce s\u00e9jour compta vraiment dans sa vie au point qu\u2019il ne cessa de le rappeler dans son \u0153uvre, de \"Courrier Sud\" \u00e0 \"Vol de nuit\", comme le soulignent pertinemment en mots et en images Alain-Jacques Tornare et Ludovic Hartmann.\n\nPar Dominique Stalder et Christian Ciocca", "La villa blanche\n\nLes biographies de Saint Exup\u00e9ry \u00e9ludent ou taisent m\u00eame les deux ann\u00e9es fribourgeoises de 1915 \u00e0 1917. Pourtant, ce s\u00e9jour compta vraiment dans sa vie au point qu\u2019il ne cessa de le rappeler dans son \u0153uvre, de \"Courrier Sud\" \u00e0 \"Vol de nuit\", comme le soulignent pertinemment en mots et en images Alain-Jacques Tornare et Ludovic Hartmann.\n\nPar Dominique Stalder et Christian Ciocca"], "alternativeTitle": ["Saint Exup\u00e9ry, un adolescent \u00e0 Fribourg (2/5)", "Saint Exup\u00e9ry, un adolescent \u00e0 Fribourg (2/5) / MAT_2017-04-11T07:50:00_helvetica", "Saint Exup\u00e9ry, un adolescent \u00e0 Fribourg (2/5) / MAT_2017-04-11T07:50:00_helvetica"], "imageURL": "//www.rts.ch/8527323.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8497037", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Stalder, Dominique", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8497037", "ece-8497035"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "En 2017, quelle est encore la raison d'\u00eatre de l'arm\u00e9e suisse? : Interview de Philippe Rebord, chef de l'arm\u00e9e suisse", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0EE3C24F-0A5E-4859-BF3E-4019848745E7", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 1386, "publicationDate": "2017-04-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["organisation militaire", "terrorisme", "personnel militaire", "attentat", "service civil", "criminalit\u00e9 informatique", "arm\u00e9e"], "excerpt": "En 2017, quelle est encore la raison d'\u00eatre de l'arm\u00e9e suisse? Quelle \u00e9volution n\u00e9cessaire l'institution doit-elle mener pour s'adapter aux d\u00e9fis du si\u00e8cle, et aussi \u00e0 la soci\u00e9t\u00e9 actuelle?", "alternativeExcerpt": ["En 2017, quelle est encore la raison d'\u00eatre de l'arm\u00e9e suisse? Quelle \u00e9volution n\u00e9cessaire l'institution doit-elle mener pour s'adapter aux d\u00e9fis du si\u00e8cle, et aussi \u00e0 la soci\u00e9t\u00e9 actuelle? El\u00e9ments de r\u00e9ponse avec Philippe Rebord, nouveau chef de l'arm\u00e9e, en poste depuis 100 jours.", "Philippe Rebord, chef de l'arm\u00e9e suisse. En 2017, quelle est encore la raison d'\u00eatre de l'arm\u00e9e suisse? Quelle \u00e9volution n\u00e9cessaire l'institution doit-elle mener pour s'adapter aux d\u00e9fis du si\u00e8cle, et aussi \u00e0 la soci\u00e9t\u00e9 actuelle? El\u00e9ments de r\u00e9ponse avec Philippe Rebord, nouveau chef de l'arm\u00e9e, en poste depuis 100 jours.", "En 2017, quelle est encore la raison d'\u00eatre de l'arm\u00e9e suisse? Quelle \u00e9volution n\u00e9cessaire l'institution doit-elle mener pour s'adapter aux d\u00e9fis du si\u00e8cle, et aussi \u00e0 la soci\u00e9t\u00e9 actuelle? El\u00e9ments de r\u00e9ponse avec Philippe Rebord, nouveau chef de l'arm\u00e9e, en poste depuis 100 jours.", "En 2017, quelle est encore la raison d'\u00eatre de l'arm\u00e9e suisse? Quelle \u00e9volution n\u00e9cessaire l'institution doit-elle mener pour s'adapter aux d\u00e9fis du si\u00e8cle, et aussi \u00e0 la soci\u00e9t\u00e9 actuelle? El\u00e9ments de r\u00e9ponse avec Philippe Rebord, nouveau chef de l'arm\u00e9e, en poste depuis 100 jours."], "alternativeTitle": ["L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction - Philippe Rebord, chef de l'arm\u00e9e suisse", "L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction - Philippe Rebord, chef de l'arm\u00e9e suisse", "L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction - Philippe Rebord, chef de l'arm\u00e9e suisse / JDM_2017-04-11T07:37:00_l-invite-du-journal", "L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction - Philippe Rebord, chef de l'arm\u00e9e suisse / JDM_2017-04-11T07:37:00_l-invite-du-journal"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8516204", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677647.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Mathieu, recrue de l'arm\u00e9e suisse", "name": "Anonyme", "type": "Participant"}, {"role": "chef de l'arm\u00e9e suisse", "name": "Rebord, Philippe", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bugnon, Pietro", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zimmerli, Sandra", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8516204", "ece-8516185"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Le d\u00e9bat au National sur l'initiative \"No Billag\" report\u00e9 en septembre 2017 ", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-D54A8F5D-9043-47D5-A5A1-008F245E5F41", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 133, "publicationDate": "2017-04-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["SSR", "Billag"], "thematicThemes": ["t\u00e9l\u00e9vision", "redevance radio-TV", "l\u00e9gislatif national", "radio"], "excerpt": "La commission comp\u00e9tente du National veut savoir \u00e0 quoi ressemblerait une mini SSR, si on coupe dans son budget. Le premier vise \u00e0 retrancher 300 millions de francs au budget annuel de la SSR, soit l'amputer de 18%. Le second pr\u00e9voit une coupe de 550 millions de francs, soit un tiers du budget actuel de la SSR. contre-projet.", "alternativeExcerpt": ["Dans le cadre de l'examen de l'initiative populaire \"No Billag\", la commission des t\u00e9l\u00e9communications du National a demand\u00e9 mardi \u00e0 l'administration deux rapports, dont un sur les cons\u00e9quences pour la SSR d'importants programmes d'\u00e9conomies."], "alternativeTitle": ["Le d\u00e9bat au National sur l\u2019initiative \"No Billag\" report\u00e9 en septembre / FOR_2017-04-11T18:02:00_developpement-2", "Forum du 11.04.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8452459.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8516166", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RTS Palais f\u00e9d\u00e9ral ", "name": "Gueissaz, Rouven", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8516162"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Arm\u00e9e, service civil ou protection civile: comment choisir?", "id": "sound-D1938847-B385-49AC-A0C3-00C8921989D6", "durationSec": 1228, "publicationDate": "2017-04-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\n* * Il existe plusieurs fa\u00e7ons d'exercer ou d'\u00e9chapper \u00e0 son service militaire obligatoire. Quelles sont les conditions requises?  \"On en parle\" d\u00e9taille les avantages et inconv\u00e9nients du service militaire, du service civil et de la protection civile, en compagnie de Louis-Daniel Jaccoud, commandant d'arrondissement militaire du canton de Vaud, et de Fr\u00e9d\u00e9ric In-Albon, chef du centre r\u00e9gional de Lausanne pour le service civil.", "alternativeExcerpt": ["Il existe plusieurs fa\u00e7ons d\u2019exercer ou d\u2019\u00e9chapper \u00e0 son service militaire obligatoire. Quelles sont les conditions requises?  \"On en parle\" d\u00e9taille les avantages et inconv\u00e9nients du service militaire, du service civil et de la protection civile, en compagnie de Louis-Daniel Jaccoud, commandant d\u2019arrondissement militaire du canton de Vaud, et de Fr\u00e9d\u00e9ric In-Albon, chef du centre r\u00e9gional de Lausanne pour le service civil."], "alternativeTitle": ["Arm\u00e9e, service civil ou protection civile: comment choisir? / OEP_2017-04-11T08:36:45_sequence-1", "On en parle du 11.04.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8497429", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423724.image", "variantIds": ["ece-8497424"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Le canton du Tessin opte pour la pr\u00e9f\u00e9rence nationale sur les march\u00e9s publics : Interview de Dominique de Buman, conseiller national PDC fribourgeois", "genres": ["Interview"], "id": "sound-19E6F916-BFE4-4F8D-8D0E-8B383009E92E", "thematicGeographicals": ["Tessin", "Italie"], "durationSec": 358, "publicationDate": "2017-04-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["protectionnisme", "march\u00e9 financier", "relations internationales", "l\u00e9gislatif cantonal", "canton"], "excerpt": "Le parlement tessinois a adopt\u00e9 une loi donnant la priorit\u00e9 aux entreprises suisses sur les march\u00e9s publics. Cette nouvelle mesure protectionniste pourrait f\u00e2cher l'Italie, la Conf\u00e9d\u00e9ration, voire l'Union europ\u00e9enne. ", "alternativeExcerpt": ["Le parlement tessinois a adopt\u00e9 lundi une loi donnant la priorit\u00e9 aux entreprises suisses sur les march\u00e9s publics. Cette nouvelle mesure protectionniste pourrait f\u00e2cher l\u2019Italie, la Conf\u00e9d\u00e9ration, voire l\u2019Union europ\u00e9enne. Interview du conseiller national Dominique de Buman (PDC/FR)."], "alternativeTitle": ["Le Tessin opte pour la pr\u00e9f\u00e9rence nationale sur les march\u00e9s publics  / FOR_2017-04-11T18:04:00_developpement-3", "Forum du 11.04.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8536206.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8516166", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller national PDC fribourgeois", "name": "De Buman, Dominique", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8516156"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "La traduction, histoire et actualit\u00e9 (2/5) : Des origines", "id": "sound-A1CF1467-AD81-400C-B22C-80CCC1BB99D8", "durationSec": 1703, "publicationDate": "2017-04-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Des origines\r\nAujourd'hui, dans le cadre de notre th\u00e9matique sur la traduction, nous accueillons Georges Kassai, linguiste, sp\u00e9cialiste de la langue hongroise, et traducteur.\r\nCharles Alunni, philosophe, traducteur, biographe, directeur du laboratoire disciplinaire \"Pens\u00e9e des Sciences\" \u00e0 l'\u00c9cole normale sup\u00e9rieure de Paris.\r\nJean-Pierre Lefebvre, traducteur germaniste, professeur \u00e9m\u00e9rite de litt\u00e9rature allemande \u00e0 l'\u00c9cole normale sup\u00e9rieure.\r\n\r\n* * Aujourd'hui, dans le cadre de notre th\u00e9matique sur la traduction, nous accueillons :\r\nGeorges Kassai, linguiste, sp\u00e9cialiste de la langue hongroise, et traducteur.\r\nCharles Alunni, philosophe, traducteur, biographe, directeur du laboratoire disciplinaire \" Pens\u00e9e des Sciences \" \u00e0 l'\u00c9cole normale sup\u00e9rieure de Paris.\r\nJean-Pierre Lefebvre, traducteur germaniste, professeur \u00e9m\u00e9rite de litt\u00e9rature allemande \u00e0 l'\u00c9cole normale sup\u00e9rieure", "alternativeTitle": ["Histoire vivante du 11.04.2017", "Histoire vivante du 11.04.2017", "La traduction, histoire et actualit\u00e9 (2/5) / HV_2017-04-11T13:30:00_histoire-vivante", "La traduction, histoire et actualit\u00e9 (2/5) / HV_2017-04-11T13:30:00_histoire-vivante"], "imageURL": "//www.rts.ch/1950970.image", "alternativeExcerpt": ["Des origines\nAujourd'hui, dans le cadre de notre th\u00e9matique sur la traduction, nous accueillons Georges Kassai, linguiste, sp\u00e9cialiste de la langue hongroise, et traducteur.\nCharles Alunni, philosophe, traducteur, biographe, directeur du laboratoire disciplinaire \"Pens\u00e9e des Sciences\" \u00e0 l'\u00c9cole normale sup\u00e9rieure de Paris.\nJean-Pierre Lefebvre, traducteur germaniste, professeur \u00e9m\u00e9rite de litt\u00e9rature allemande \u00e0 l'\u00c9cole normale sup\u00e9rieure.", "Des origines\nAujourd'hui, dans le cadre de notre th\u00e9matique sur la traduction, nous accueillons Georges Kassai, linguiste, sp\u00e9cialiste de la langue hongroise, et traducteur.\nCharles Alunni, philosophe, traducteur, biographe, directeur du laboratoire disciplinaire \"Pens\u00e9e des Sciences\" \u00e0 l'\u00c9cole normale sup\u00e9rieure de Paris.\nJean-Pierre Lefebvre, traducteur germaniste, professeur \u00e9m\u00e9rite de litt\u00e9rature allemande \u00e0 l'\u00c9cole normale sup\u00e9rieure."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8497410", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8497410", "ece-8497409"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "M\u00e9dia: Cette presse qui s'adapte", "id": "sound-9082759E-DAD1-4349-90B7-7CF79725D1B2", "durationSec": 319, "publicationDate": "2017-04-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "L'organisation recherches et \u00e9tudes des m\u00e9dias publicitaires - la REMP - a rendu public un rapport montrant que la presse suisse r\u00e9siste avec un lectorat toujours fid\u00e8le. De bons scores autant pour le print que pour le num\u00e9rique. \r\nIl y a six mois, Le Matin lan\u00e7ait sa formule \"Le Matin du Soir\" en version num\u00e9rique, l'occasion de faire le point avec Gr\u00e9goire Nappey, r\u00e9dacteur en chef du Matin.", "alternativeExcerpt": ["L\u02b9organisation recherches et \u00e9tudes des m\u00e9dias publicitaires - la REMP - a rendu public un rapport montrant que la presse suisse r\u00e9siste avec un lectorat toujours fid\u00e8le. De bons scores autant pour le print que pour le num\u00e9rique. \n\nIl y a six mois, Le Matin lan\u00e7ait sa formule \"Le Matin du Soir\" en version num\u00e9rique, l\u02b9occasion de faire le point avec Gr\u00e9goire Nappey, r\u00e9dacteur en chef du Matin."], "alternativeTitle": ["M\u00e9dia: Cette presse qui s\u02b9adapte / VER_2017-04-11T17:06:00_media-cette-presse-qui-s-adapte", "Vertigo du 11.04.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8535562.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8497443", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8497435"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Th\u00e9matique", "source": "siranau", "title": "La th\u00e9matique : Litt\u00e9rature - \"Faire le gar\u00e7on\" de J\u00e9r\u00f4me Meizoz (Zo\u00e9)", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-8FD01D4D-88AB-4A91-B7F4-8D4AEC5D0D42", "durationSec": 221, "publicationDate": "2017-04-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Litt\u00e9rature - \"Faire le gar\u00e7on\" de J\u00e9r\u00f4me Meizoz (Zo\u00e9)", "Litt\u00e9rature - \"Faire le gar\u00e7on\" de J\u00e9r\u00f4me Meizoz (Zo\u00e9) / RVA3_2017-04-11T08:15:00_la-thematique", "Litt\u00e9rature - \"Faire le gar\u00e7on\" de J\u00e9r\u00f4me Meizoz (Zo\u00e9) / RVA3_2017-04-11T08:15:00_la-thematique"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8497105", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8256738.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Flament, Anne", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Morey, Viviane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Burri, Julien", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Evard, Julie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Dormond, Laurent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Moreillon, Beno\u00eet", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Sermet, Jorris", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8497105", "ece-8497091"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "A bon entendeur", "source": "gico", "visualThemes": ["CHAMPIGNON (DENR\u00c9E)", "MARCH\u00c9 DE PRIMEURS", "CHAMPIGNON (DENR\u00c9E)", "MYCICULTURE", "CHAMPIGNON (DENR\u00c9E)", "MYCICULTURE"], "id": "asset-1583441", "durationSec": 2400, "mediaType": "video", "title": "MORILLES : TR\u00c8S CH\u00c8RES MAIS PLUS SI RARES !", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "VAUD", "SICHUAN", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["Consommation"], "publicationDate": "2017-04-11T00:00:00Z", "backgrounds": ["Vaud, culture de champignons morilles sous serre.", "Sichuan Chine, culture de champignons morilles sous serre."], "alternativeExcerpt": ["Morilles : tr\u00e8s ch\u00e8res mais plus si rares !", "La morille est un des rares champignons \u00e0 na\u00eetre au printemps. Ce champignon tr\u00e8s pris\u00e9 ne doit jamais \u00eatre consomm\u00e9 cru sous peine d'intoxication. Ce fameux champignon n'est pas si rare que \u00e7a, car depuis peu, on le cultive! ABE vous emm\u00e8nera en Chine o\u00f9 la culture industrielle de la  morille a commenc\u00e9 et en Suisse o\u00f9 elle a essaim\u00e9.", "Morilles : tr\u00e8s ch\u00e8res mais plus si rares !", "La morille est un des rares champignons \u00e0 na\u00eetre au printemps. Ce champignon tr\u00e8s pris\u00e9 ne doit jamais \u00eatre consomm\u00e9 cru sous peine d'intoxication. Ce fameux champignon n'est pas si rare que \u00e7a, car depuis peu, on le cultive! ABE vous emm\u00e8nera en Chine o\u00f9 la culture industrielle de la  morille a commenc\u00e9 et en Suisse o\u00f9 elle a essaim\u00e9.", "Morilles : tr\u00e8s ch\u00e8res mais plus si rares !", "La morille est un des rares champignons \u00e0 na\u00eetre au printemps. Ce champignon tr\u00e8s pris\u00e9 ne doit jamais \u00eatre consomm\u00e9 cru sous peine d'intoxication. Ce fameux champignon n'est pas si rare que \u00e7a, car depuis peu, on le cultive! ABE vous emm\u00e8nera en Chine o\u00f9 la culture industrielle de la  morille a commenc\u00e9 et en Suisse o\u00f9 elle a essaim\u00e9.", "Morilles : tr\u00e8s ch\u00e8res mais plus si rares !", "La morille est un des rares champignons \u00e0 na\u00eetre au printemps. Ce champignon tr\u00e8s pris\u00e9 ne doit jamais \u00eatre consomm\u00e9 cru sous peine d'intoxication. Ce fameux champignon n'est pas si rare que \u00e7a, car depuis peu, on le cultive! ABE vous emm\u00e8nera en Chine o\u00f9 la culture industrielle de la  morille a commenc\u00e9 et en Suisse o\u00f9 elle a essaim\u00e9.", "Morilles : tr\u00e8s ch\u00e8res mais plus si rares !", "La morille est un des rares champignons \u00e0 na\u00eetre au printemps. Ce champignon tr\u00e8s pris\u00e9 ne doit jamais \u00eatre consomm\u00e9 cru sous peine d'intoxication. Ce fameux champignon n'est pas si rare que \u00e7a, car depuis peu, on le cultive! ABE vous emm\u00e8nera en Chine o\u00f9 la culture industrielle de la  morille a commenc\u00e9 et en Suisse o\u00f9 elle a essaim\u00e9.", "La reine du printemps est arriv\u00e9e ! C'est l'un des rares champignons \u00e0 na\u00eetre quand l\u2019hiver se meurt. La morille est un champignon tr\u00e8s pris\u00e9, qu'il ne faut jamais consommer cru sous peine d'intoxication. Les amateurs gardent jalousement secrets leurs lieux de r\u00e9colte. La demande d\u00e9passant largement l\u2019offre, les morilles fra\u00eeches vendues viennent de loin ! Pourtant ce fameux champignon n'est pas si rare que \u00e7a, car depuis peu, on le cultive ! Ce soir, A Bon Entendeur vous emm\u00e8ne en Chine, c\u2019est l\u00e0-bas que la culture industrielle de la morille a commenc\u00e9. Elle essaime jusqu\u2019en Suisse romande! D'o\u00f9 viennent les morilles s\u00e8ches que l'on trouve aujourd'hui dans nos magasins ? Et quelle est la qualit\u00e9 de ce qu\u2019on nous vend ? Notre test vous r\u00e9v\u00e8le de bonnes mais aussi de mauvaises surprises.", "R\u00e9put\u00e9e incultivable comme beaucoup de champignons \u00ab sauvages \u00bb, la morille commence \u00e0 \u00eatre cultiv\u00e9e en Suisse depuis l\u2019automne dernier, quelque part dans le canton de Vaud. Ce sont les Chinois qui ont r\u00e9ussi les premiers, apr\u00e8s 20 ans de recherches, \u00e0 trouver la m\u00e9thode pour obtenir des bons rendements de fa\u00e7on r\u00e9guli\u00e8re. Pour le moment, on en est encore \u00e0 une phase exp\u00e9rimentale. Pour \u00eatre rentable, il faudrait arriver \u00e0 produire 1200 kg par hectare, ce qui est encore loin d\u2019\u00eatre le cas. C\u2019est l\u2019entreprise France-Morilles qui fournit la licence ainsi que le myc\u00e9lium, adapt\u00e9 \u00e0 la r\u00e9gion, et le substrat pour le nourrir. Il s\u2019agit bien entendu d\u2019une culture biologique car les champignons absorbent tous les \u00e9l\u00e9ments qui se trouvent dans le sol. Le go\u00fbt des morilles cultiv\u00e9es devrait \u00eatre semblable aux morilles sauvages car leur culture reproduit les conditions naturelles.  France Morilles a d\u2019ailleurs rachet\u00e9 un brevet pour toute l\u2019Europe. Les morilles cultiv\u00e9es en Chine ne devraient donc plus pouvoir \u00eatre import\u00e9es dans notre continent.", "La province du Sichuan, au centre de la Chine, est la r\u00e9gion reine du champignon. Nous avons rendu visite \u00e0 une exploitation qui cultive exclusivement des morilles en grande quantit\u00e9 sous serres. Yu Xiang Zheng, le cultivateur, poss\u00e8de une vingtaine de serres qui produisent chaque ann\u00e9e 40 tonnes de morilles. Chaque kilo est vendu en Chine environ 20 francs suisses. Cette culture fait d\u00e9sormais la richesse de la r\u00e9gion et ce gr\u00e2ce \u00e0 Douxi Zhu, un botaniste et professeur au Mianyuan Mushroom Research Institute, qui a r\u00e9ussi \u00e0 obtenir des semences fertiles et \u00e0 cultiver des morilles d\u00e8s 1992. Gr\u00e2ce \u00e0 lui, la morille est devenue le nouvel or noir du pays, la Chine en exporte 500 tonnes par ann\u00e9e.", "Nous avons achet\u00e9 13 paquets de morilles s\u00e9ch\u00e9es en grande surface et sur internet.  Nous avons soumis ces paquets \u00e0 un expert du contr\u00f4le du champignon du laboratoire cantonal genevois. L\u2019expert proc\u00e8de tout d\u2019abord \u00e0 un contr\u00f4le de l\u2019\u00e9tiquetage : la d\u00e9nomination, l\u2019origine, le lot et la date limite de consommation. Il observe ensuite la qualit\u00e9 des champignons s\u00e9ch\u00e9s en triant les \u00e9ventuels champignons v\u00e9reux ou carbonis\u00e9s ou des d\u00e9chets pr\u00e9sents dans le lot. Le r\u00e9sultat de ses investigations va donner lieu \u00e0 un r\u00e9sultat en %. Le maximum autoris\u00e9 pour ces diff\u00e9rents d\u00e9chets est d\u00e9termin\u00e9 par l\u2019ordonnance f\u00e9d\u00e9rale sur les champignons. En cas de d\u00e9passement de ces limites, les champignons sont d\u00e9clar\u00e9s non conformes. A noter : pr\u00e8s de la moiti\u00e9 des \u00e9chantillons analys\u00e9s avaient \u00e9t\u00e9 s\u00e9ch\u00e9s par fumage, ce qui est totalement l\u00e9gal, il n\u2019est pas obligatoire de l\u2019annoncer sur les paquets.", "Viagogo fait beaucoup parler de lui ces temps-ci et jamais en bien ! Usant habilement d\u2019un march\u00e9 gris parfaitement l\u00e9gal en Suisse, ce site de vente et reventes de billets de spectacles s\u2019en met plein les poches sur le dos des consommateurs un peu na\u00effs, mais aussi des artistes et des producteurs de spectacles. La preuve avec deux t\u00e9moignages tr\u00e8s concrets.", "Les producteurs de spectacles se sentent d\u00e9munis face \u00e0 ce march\u00e9 gris, la l\u00e9gislation suisse ne l\u2019interdit pas.", "Selon Jean-Pierre Pfund, notre expert, la gyromitre est plus difficile \u00e0 d\u00e9tecter quand elle est s\u00e9ch\u00e9e car les diff\u00e9rences d\u2019avec les morilles s\u2019amenuisent. J\u00e9r\u00e9mie Battistolo, le patron de JB Morilles, l\u2019importateur du paquet dans lequel a \u00e9t\u00e9 trouv\u00e9 le morceau de gyromitre a accept\u00e9 de nous recevoir pour s\u2019expliquer.  Il nous a assur\u00e9 vouloir redoubler lui-m\u00eame de vigilance \u00e0 l\u2019avenir et d\u2019avoir l\u2019intention d\u2019exiger un contr\u00f4le plus s\u00e9v\u00e8re de la part de ses acheteurs. Un inspecteur du chimiste cantonal vaudois s\u2019est d\u2019ailleurs rendu sur place pour v\u00e9rifier le reste de la production, qui s\u2019est r\u00e9v\u00e9l\u00e9e totalement conforme. A noter : les morilles fum\u00e9es sont plus lourdes, car elles contiennent plus d\u2019eau que les morilles s\u00e9ch\u00e9es. Pour un m\u00eame poids, on a donc moins de champignons dans le paquet.", "Les 13 paquets de morilles s\u00e9ch\u00e9es contenaient entre 20 \u00e0 50 g de champignons. Dans un souci de simplification, nous avons ramen\u00e9 tous les prix au 100g. Dans la pr\u00e9sentation des r\u00e9sultats, nous avons distingu\u00e9 les morilles sans odeur de fum\u00e9e de celles avec odeur de fum\u00e9e. Parmi les non conformes, des morilles s\u00e9ch\u00e9es du Pakistan, achet\u00e9es chez Denner qui contenaient 3,9% de champignons carbonis\u00e9s. La norme de tol\u00e9rance \u00e9tant de 2% maximum. Autre lot non conforme, des morilles import\u00e9es des Balkan de JB Morilles, on a trouv\u00e9 dans le paquet un morceau de gyromitre, un champignon ressemblant \u00e0 la morille mais toxique.", "Les morilles apparaissent fra\u00eeches sur les march\u00e9s d\u00e8s la mi-mars, ce sont les premiers champignons \u00e0 sortir de terre d\u00e8s la fin de l\u2019hiver. Les Suisses en sont de grands consommateurs mais celles qui sont propos\u00e9es \u00e0 la vente ne proviennent pas de notre pays car elle semble difficile d\u2019en trouver des quantit\u00e9s suffisantes. Elles sont vendues en g\u00e9n\u00e9ral au prix de 90.- le kg, et proviennent des 4 coins du globe. Selon la doctoresse Katharina Schenk, experte en champignons \u00e0 Tox Info Suisse, il est indispensable de les consommer bien cuites et, pour \u00e9viter tout risque d\u2019intoxication, de pr\u00e9f\u00e9rer les morilles pr\u00e9alablement s\u00e9ch\u00e9es. En effet, ce champignon renferme une toxine, l\u2019h\u00e9molysine, qui ne disparait totalement qu\u2019au s\u00e9chage. Cette toxine peut provoquer le \u00ab syndrome de la morille \u00bb qui s\u2019accompagne de sympt\u00f4mes neurologiques tels que des tremblements, des vertiges, des troubles de la motricit\u00e9 ou de la vision. Si on se lance dans la cueillette, attention \u00e0 ne pas confondre la morille avec la Verpe de boh\u00eame ou avec le morillon. Ces deux champignons sont cependant comestibles, ce qui n\u2019est pas le cas de la gyromitre, ou \u00ab fausse morille \u00bb. Tr\u00e8s toxique, elle peut provoquer en cas d\u2019ingestion une insuffisance r\u00e9nale et h\u00e9patique qui peut se r\u00e9v\u00e9ler mortelle. Vincent Fatton, biologiste et mycologue nous rend attentif au fait qu\u2019il vaudrait mieux ne pas ramasser des morilles dans des vergers trait\u00e9s aux pesticides car les champignons les stockent et deviennent impropres \u00e0 la consommation.  Au moindre doute sur votre cueillette, Vous trouverez sur le site de la Vapko - www.vapko.ch - les r\u00e9f\u00e9rences des contr\u00f4leurs de votre r\u00e9gion avec leur adresse et leur num\u00e9ro de t\u00e9l\u00e9phone. Quant \u00e0 Tox Info Suisse, la permanence t\u00e9l\u00e9phonique en cas d'intoxication, on vous rappelle son num\u00e9ro : le 145."], "alternativeTitle": ["A bon entendeur", "Morilles : tr\u00e8s ch\u00e8res mais plus si rares !", "A bon entendeur", "Morilles : tr\u00e8s ch\u00e8res mais plus si rares !", "A bon entendeur", "Morilles : tr\u00e8s ch\u00e8res mais plus si rares !", "A bon entendeur", "Morilles : tr\u00e8s ch\u00e8res mais plus si rares !", "A bon entendeur", "Morilles : tr\u00e8s ch\u00e8res mais plus si rares !", "Morilles : tr\u00e8s ch\u00e8res mais plus si rares !", "La morille \u00e0 croix-blanche", "La production de morilles chinoises", "La pr\u00e9paration du test", "LA RUBRIQUE \u2013 Viagogo, un site de revente de billets qui porte bien son nom !", "LA RUBRIQUE \u2013 Viagogo, entretien avec Vincent Sager directeur d\u2019Opus One", "Une gyromitre dans un lot de morilles s\u00e9ch\u00e9es", "Les r\u00e9sultats du test", "Un amour de morille"], "imageURL": "//www.rts.ch/8507666.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8424856", "isOnline": true, "contributors": {"Productrice Editoriale": [{"name": "WEILHAMMER, Fran\u00e7oise", "type": "Personne physique"}], "Productrice": [{"name": "PERNOUD, Manuelle", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "FONTANET, St\u00e9phane", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "FRANEL, Yann", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "FRANEL, Yann", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "PERNOUD, Manuelle", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8425612", "ece-8425589", "ece-8425531", "ece-8425519", "ece-8424856"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "12h45", "source": "gico", "visualThemes": ["TERRORISME", "TOURISME", "VILLE", "OP\u00c9RA (B\u00c2TIMENT)"], "visualPersons": ["BRON, JEAN-ST\u00c9PHANE"], "id": "asset-1589484", "durationSec": 1841, "mediaType": "video", "visualGeographicals": ["GENEVE", "ST-P\u00c9TERSBOURG", "PLATEAU"], "visualCorporations": ["CSP"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2017-04-11T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["12h45", "12h45", "12h45", "Famine en Afrique: l'\u00e9clairage de Jost von Redding", "Minimag: un survivant du tsunami tha\u00eflandais de 2004 reste \u00e9prouv\u00e9", "La Magic Pass offre la possibilit\u00e9 de skier dans 25 stations romandes", "GE: le surendettement s\u00e9vit chez les moins de 25 ans", "Famine en Afrique: la Cha\u00eene du Bonheur appelle \u00e0 la mobilisation", "Surendettement chez les jeunes: entretien avec Alain Bolle", "Terrorisme: Saint-P\u00e9tersbourg est plac\u00e9e sous haute surveillance", "Federer et Murray s'affrontent dans un match de charit\u00e9 en faveur de l'Afrique", "L'invit\u00e9 culturel: le cin\u00e9aste Jean-St\u00e9phane Bron filme les coulisses de l'Op\u00e9ra de Paris", "La famine en Afrique menace 20 millions de personnes", "12h45", "12h45"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8424887", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["Etre vivant alors que plus de 200\u2019000 personnes viennent de mourir cr\u00e9e une s\u00e9rie de r\u00e9flexions et questionnements.", "Avec les pr\u00e9cisions de Pascale Defrance, en direct de Lausanne.", "Un jeune sur quatre serait d\u00e9j\u00e0 dans l'impossibilit\u00e9 de rembourser ses factures.", "Avec la pr\u00e9sence de Jean-Marc Richard au standard de la fondation.", "Le directeur du Centre social protestant s'exprime en direct de Gen\u00e8ve.", "Apr\u00e8s l'attentat dans le m\u00e9tro, les autorit\u00e9s russes veulent garantir la s\u00e9curit\u00e9, n\u00e9c\u00e9ssaire pour maintenir son tourisme.", "Malgr\u00e9 l'absence d'enjeu sportif, les deux champions ont tout de m\u00eame offert quelques beaux moments de tennis.", "Apr\u00e8s son documentaire sur le policien Blocher, le r\u00e9alisateur s'est centr\u00e9 cette fois-ci sur un ph\u00e9nom\u00e8ne de groupe.", "Cette crise humanitaire est li\u00e9e \u00e0 la fois aux conflits arm\u00e9s et au r\u00e9chauffement climatique qui touchent le continent."], "contributors": {"Pr\u00e9sentatrice m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "BOVARD, Val\u00e9rie", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "WUTHRICH, Agn\u00e8s", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "VON REDING, Jost", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueuse": [{"name": "BURGY, Claire", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"role": "Duplex Lausanne", "name": "DEFRANCE, Pascale", "type": "Personne physique"}, {"role": "Duplex standard Cha\u00eene du Bonheur", "name": "RICHARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8424887", "ece-8425649"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Sport derni\u00e8re", "source": "gico", "visualThemes": ["HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "TOURNOI (TENNIS)", "WTA"], "visualPersons": ["BENCIC, BELINDA"], "id": "asset-1567035", "durationSec": 1690, "mediaType": "video", "title": "Sp\u00e9cial Hockey sur glace LNA finale Play-Offs Berne - Zoug 3e match Entourage", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "BIENNE"], "visualCorporations": ["EV ZOUG", "CP BERNE"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2017-04-11T00:00:00Z", "alternativeExcerpt": ["Sp\u00e9cial Hockey sur glace\nBerne - Zoug\nPlayoffs finale. Match 3", "Un grand format de Berne", "Berne - Zoug. Playoffs finale. Match 3"], "alternativeTitle": ["Sport derni\u00e8re", "Sport derni\u00e8re, Sp\u00e9cial Hockey sur glace, Berne - Zoug, Playoffs finale. Match 3", "Sport derni\u00e8re: sp\u00e9cial hockey sur glace"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8425622", "isOnline": true, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BERSET, Marc-Andr\u00e9", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROTH, Steve", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8425622"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Couleurs locales", "source": "gico", "visualThemes": ["TENNIS (COMP\u00c9TITION)", "INTERVIEW"], "visualGeographicals": ["BIENNE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-1589482", "durationSec": 1145, "publicationDate": "2017-04-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeTitle": ["Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Tennis: Bienne accueille la premi\u00e8re \u00e9dition du WTA Ladies Open", "TI: le village de Prada a \u00e9t\u00e9 abandonn\u00e9 au 17\u00e8me si\u00e8cle", "VD: trois Lausannois cr\u00e9ent un jeu de soci\u00e9t\u00e9", "GE: un cycle d'orientation manifeste son soutien aux victimes de la famine en Afrique", "Le r\u00e9sum\u00e9 de l'actualit\u00e9 romande"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8424867", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["Trente-deux joueuses s\u2019affrontent en simple et en double dans ce qui est le plus grand tournoi f\u00e9minin de Suisse.", "Aujourd'hui, des passionn\u00e9s tentent de prot\u00e9ger ce hameau des al\u00e9as du temps et de la nature.", "Ce nouveau jeu de cartes, le Blast, n\u00e9cessite de la concentration et un sens de la strat\u00e9gie.", "Les \u00e9l\u00e8ves ont organis\u00e9 une flash mob destin\u00e9e \u00e0 encourager les dons r\u00e9colt\u00e9s par la Cha\u00eene du Bonheur."], "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "EGGER, Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}, {"role": "Duplex Bienne", "name": "MOSSAZ, Stephen", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "BOVET, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SALTINI, Laurent", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8424846", "ece-8425608", "ece-8424867"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Football", "source": "gico", "title": "Ligue des Champions UEFA. 2016 - 2017 :  Quart de finale aller Juventus Turin - FC Barcelone Entourage", "genres": ["Plateaux, d\u00e9bats, highlights"], "id": "asset-1588305", "durationSec": 9561, "publicationDate": "2017-04-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeExcerpt": ["Ligue des Champions UEFA\nJuventus Turin - FC Barcelone\n1/4 de finale. Match aller", "En direct de Turin", "Football - Ligue des champions", "Football - Ligue des champions", "Football - Ligue des champions"], "alternativeTitle": ["Football", "Football, Ligue des Champions UEFA, Juventus Turin - FC Barcelone, 1/4 de finale. Match aller", "Ligue des champions, 1/4 aller: Juventus \u2013 Barcelone 3-0, 55e Chiellini", "Ligue des champions, 1/4 aller: Juventus \u2013 Barcelone 2-0, 22e Dybala", "Ligue des champions, 1/4 aller: Juventus \u2013 Barcelone 1-0, 7e Dybala"], "imageURL": "//www.rts.ch/8526499.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8507678", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "POULLIER, Pierre", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "RINALDI, St\u00e9phane", "type": "Personne physique"}], "Consultant": [{"name": "THURRE, L\u00e9onard", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8507678"]}, {"program": "Hockey sur glace", "source": "gico", "title": "Sp\u00e9cial Hockey sur glace LNA finale Play-Offs Berne - Zoug 3e match", "genres": ["Hockey sur glace en direct"], "id": "asset-1591131", "durationSec": 13703, "publicationDate": "2017-04-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BERSET, Marc-Andr\u00e9", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "19h30", "source": "gico", "visualThemes": ["T\u00c9L\u00c9CABINE", "T\u00c9L\u00c9SI\u00c8GE", "PISTE DE SKI", "SKI ALPIN (LOISIR)", "ANTIQUIT\u00c9 (CIVILISATION)", "SITE ARCH\u00c9OLOGIQUE", "A\u00c9ROPORT", "FAMINE", "S\u00c9CHERESSE", "CH\u00c8VRE", "ENFANT (\u00c2GE)"], "visualPersons": ["ASCHWANDEN, SERGE\u00cf", "LONGCHAMP, FRAN\u00c7OIS"], "id": "asset-1589483", "durationSec": 1840, "mediaType": "video", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "VALAIS", "VILLARS-SUR-OLLON", "MOL\u00c9SON", "AVENCHES", "NEW YORK", "GENEVE-VILLE", "GENEVE", "BERNE", "SOMALIE", "PLATEAU"], "visualCorporations": ["ONU"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2017-04-11T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["19h30", "19h30", "19h30", "19h30", "19h30", "Surr\u00e9servation: l'image d'United Airlines ternie par sa rudesse", "La maladie de Parkinson touche 15'000 personnes en Suisse", "S\u00e9cheresse en Afrique: au bord de la catastrophe humanitaire", "Les employ\u00e9s genevois de l'ONU trinquent pour les new-yorkais", "Ikea repouss\u00e9 par le patrimoine romain d'Avenches", "Sortie du film de Jean-St\u00e9phane Bron \"L'Op\u00e9ra de Paris\"", "Tennis: entretien avec Roger Federer", "Expuls\u00e9 de France, Hani Ramadan peut tenir ses conf\u00e9rences en Suisse", "Abonnement pour 25 stations de ski: les pr\u00e9cisions de Laurent Vanat", "S\u00e9cheresse en Afrique: la Cha\u00eene du Bonheur r\u00e9colte des dons", "Parkinson: entretien avec Pierre Burkhard, neurologue aux HUG", "Ski alpin: 25 stations s'inventent un abonnement g\u00e9n\u00e9ral"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8424859", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["L'expulsion muscl\u00e9e d'un passager en r\u00e8gle fait pol\u00e9mique.", "Certains contractent la maladie \u00e0 un jeune \u00e2ge et sont confront\u00e9s \u00e0 des difficult\u00e9s durant de longues ann\u00e9es.", "Chaque mois, le nombre d'enfants en d\u00e9ficience alimentaire est multipli\u00e9 par deux.", "Leur salaire sera rabot\u00e9 de plus de 7% par soucis de conformit\u00e9 avec le pouvoir d'achat new yorkais.", "Le centre logistique pr\u00e9vu par l'entreprise su\u00e9doise aurait empi\u00e9t\u00e9 sur des vestiges arch\u00e9ologiques.", "Le cin\u00e9aste suisse filme les coulisses de cette institution qui renferme un monde en soi.", "Le B\u00e2lois a r\u00e9ussi \u00e0 r\u00e9colter plus d'un million de francs avec son match de charit\u00e9 contre Murray.", "Le conseiller d'Etat Pierre Maudet explique la diff\u00e9rence d'appr\u00e9ciation entre les deux pays.", "Jean-Marc Richard est pr\u00e9sent au standard.", "Un certain nombre d'abonnements \u00e0 prix cass\u00e9s permettra aux skieurs de passer d'une station \u00e0 l'autre de mani\u00e8re illimit\u00e9e."], "contributors": {"Pr\u00e9sentatrice m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "BOVARD, Val\u00e9rie", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"role": "Duplex en direct de Gen\u00e8ve.", "name": "RICHARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HUSER, Urbain", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8424840", "ece-8424859"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Documentaire", "source": "gico", "title": "Becoming Zlatan", "genres": ["Sujets internationaux (politique...)"], "id": "asset-1544130", "durationSec": 5768, "publicationDate": "2017-04-10T20:45:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Assistante de production": [{"name": "CRUCHON, Nathalie", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROCHAT, Corinne", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Sc\u00e8nes de m\u00e9nages (s\u00e9rie t\u00e9l\u00e9vis\u00e9e fran\u00e7aise)", "source": "gico", "title": "Episode 90", "genres": ["Cabaret, humour"], "id": "asset-1551609", "durationSec": 1440, "publicationDate": "2017-04-10T11:45:00Z", "mediaType": "video", "alternativeTitle": ["Sc\u00e8nes de m\u00e9nages", "Sc\u00e8nes de m\u00e9nages", "90"], "alternativeExcerpt": ["Des sc\u00e8nes de m\u00e9nages du quotidien \u00e0 travers plusieurs couples de g\u00e9n\u00e9rations diff\u00e9rentes.", "Des sc\u00e8nes de m\u00e9nages du quotidien \u00e0 travers plusieurs couples de g\u00e9n\u00e9rations diff\u00e9rentes."], "isOnline": false, "variantIds": ["ece-8424956"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9: Jean-St\u00e9phane Bron, r\u00e9alisateur et sc\u00e9nariste", "id": "sound-09CE6604-09D1-40C6-A91C-804B3D476250", "durationSec": 2068, "publicationDate": "2017-04-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "L'auteur du \"G\u00e9nie helv\u00e9tique\" et de \"Cleveland contre Wall Street\" sort son nouveau film, \"L'Op\u00e9ra de Paris\" \u00e0 d\u00e9couvrir dans les salles de Suisse romande d\u00e8s le 12 avril 2017. Pendant un an et demi, Jean-St\u00e9phane Bron s'est plong\u00e9 dans les coulisses de l'institution lors de la premi\u00e8re saison de St\u00e9phane Lissner. \r\nJean-St\u00e9phane Bron est l'invit\u00e9 de Pierre Philippe Cadert.", "alternativeExcerpt": ["L'auteur du \"G\u00e9nie helv\u00e9tique\" et de \"Cleveland contre Wall Street\" sort son nouveau film, \"L\u02b9Op\u00e9ra de Paris\" \u00e0 d\u00e9couvrir dans les salles de Suisse romande d\u00e8s le 12 avril 2017. Pendant un an et demi, Jean-St\u00e9phane Bron s'est plong\u00e9 dans les coulisses de l'institution lors de la premi\u00e8re saison de St\u00e9phane Lissner. \n\nJean-St\u00e9phane Bron est l'invit\u00e9 de Pierre Philippe Cadert."], "alternativeTitle": ["L'invit\u00e9: Jean-St\u00e9phane Bron, r\u00e9alisateur et sc\u00e9nariste / VER_2017-04-10T16:30:45_l-invite-jean-stephane-bron-realisateur", "Vertigo du 10.04.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/7136286.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8494453", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8494452"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Cool Cha\u00eene", "source": "siranau", "title": "Cool Cha\u00eene 10.04.2017", "id": "sound-A058DB50-82F5-46D1-8E52-7C24DFFF268C", "durationSec": 225, "publicationDate": "2017-04-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Cool Cha\u00eene / SUPER_2017-04-10T16:15:00_cool-chaine", "Supersonic du 10.04.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8494200", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5168243.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Moreno, Fantin", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8494195"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Versus-\u00e9couter", "source": "siranau", "title": "La maternelle des acousmaticiens", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F9F7007B-00C2-42DD-9CE7-46E25DB1A76E", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 2423, "publicationDate": "2017-04-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Groupe de Recherche Musicales"], "thematicThemes": ["enfant (\u00e2ge)", "enseignement de la musique", "musique contemporaine"], "excerpt": "Alors que l'initiation \u00e0 la musique se g\u00e9n\u00e9ralise dans les \u00e9coles, le d\u00e9bat sur les contenus p\u00e9dagogiques musicaux demande encore quelques approfondissements. Fran\u00e7ois Delalande propose une synth\u00e8se des exp\u00e9riences de p\u00e9dagogie musicale men\u00e9es \u00e0 partir du \"Groupe de recherches musicales\", le GRM fond\u00e9 par Pierre Schaeffer au sein de l'INA. Penser l'initiation \u00e0 la musique depuis une soci\u00e9t\u00e9 de radiodiffusion a compl\u00e8tement renouvel\u00e9 l'approche du son \u00e0 l'\u00e9cole, par une sensibilit\u00e9 \u00e0 l'environnement sonore et une ouverture aux musiques dites \"du monde\". En publiant \"La musique est un jeu d'enfant\" (Buchet Chastel, 2017), Fran\u00e7ois Delalande montre comment la musique \u00e9lectroacoustique porte encore un renouveau de la p\u00e9dagogie musicale, mais est en elle-m\u00eame un projet enfantin, quand on se dit que Pierre Schaeffer est reparti de z\u00e9ro, avec une oreille aussi fra\u00eeche qu'un enfant de trois ans.", "alternativeExcerpt": ["Alors que l\u02b9initiation \u00e0 la musique se g\u00e9n\u00e9ralise dans les \u00e9coles, le d\u00e9bat sur les contenus p\u00e9dagogiques musicaux demande encore quelques approfondissements. Fran\u00e7ois Delalande propose une synth\u00e8se des exp\u00e9riences de p\u00e9dagogie musicale men\u00e9es \u00e0 partir du \"Groupe de recherches musicales\", le GRM fond\u00e9 par Pierre Schaeffer au sein de l\u02b9INA. Penser l\u02b9initiation \u00e0 la musique depuis une soci\u00e9t\u00e9 de radiodiffusion a compl\u00e8tement renouvel\u00e9 l\u02b9approche du son \u00e0 l\u02b9\u00e9cole, par une sensibilit\u00e9 \u00e0 l\u02b9environnement sonore et une ouverture aux musiques dites \"du monde\". En publiant \"La musique est un jeu d\u02b9enfant\" (Buchet Chastel, 2017), Fran\u00e7ois Delalande montre comment la musique \u00e9lectroacoustique porte encore un renouveau de la p\u00e9dagogie musicale, mais est en elle-m\u00eame un projet enfantin, quand on se dit que Pierre Schaeffer est reparti de z\u00e9ro, avec une oreille aussi fra\u00eeche qu\u02b9un enfant de trois ans.", "Alors que l\u02b9initiation \u00e0 la musique se g\u00e9n\u00e9ralise dans les \u00e9coles, le d\u00e9bat sur les contenus p\u00e9dagogiques musicaux demande encore quelques approfondissements. Fran\u00e7ois Delalande propose une synth\u00e8se des exp\u00e9riences de p\u00e9dagogie musicale men\u00e9es \u00e0 partir du \"Groupe de recherches musicales\", le GRM fond\u00e9 par Pierre Schaeffer au sein de l\u02b9INA. Penser l\u02b9initiation \u00e0 la musique depuis une soci\u00e9t\u00e9 de radiodiffusion a compl\u00e8tement renouvel\u00e9 l\u02b9approche du son \u00e0 l\u02b9\u00e9cole, par une sensibilit\u00e9 \u00e0 l\u02b9environnement sonore et une ouverture aux musiques dites \"du monde\". En publiant \"La musique est un jeu d\u02b9enfant\" (Buchet Chastel, 2017), Fran\u00e7ois Delalande montre comment la musique \u00e9lectroacoustique porte encore un renouveau de la p\u00e9dagogie musicale, mais est en elle-m\u00eame un projet enfantin, quand on se dit que Pierre Schaeffer est reparti de z\u00e9ro, avec une oreille aussi fra\u00eeche qu\u02b9un enfant de trois ans.", "Alors que l\u02b9initiation \u00e0 la musique se g\u00e9n\u00e9ralise dans les \u00e9coles, le d\u00e9bat sur les contenus p\u00e9dagogiques musicaux demande encore quelques approfondissements. Fran\u00e7ois Delalande propose une synth\u00e8se des exp\u00e9riences de p\u00e9dagogie musicale men\u00e9es \u00e0 partir du \"Groupe de recherches musicales\", le GRM fond\u00e9 par Pierre Schaeffer au sein de l\u02b9INA. Penser l\u02b9initiation \u00e0 la musique depuis une soci\u00e9t\u00e9 de radiodiffusion a compl\u00e8tement renouvel\u00e9 l\u02b9approche du son \u00e0 l\u02b9\u00e9cole, par une sensibilit\u00e9 \u00e0 l\u02b9environnement sonore et une ouverture aux musiques dites \"du monde\". En publiant \"La musique est un jeu d\u02b9enfant\" (Buchet Chastel, 2017), Fran\u00e7ois Delalande montre comment la musique \u00e9lectroacoustique porte encore un renouveau de la p\u00e9dagogie musicale, mais est en elle-m\u00eame un projet enfantin, quand on se dit que Pierre Schaeffer est reparti de z\u00e9ro, avec une oreille aussi fra\u00eeche qu\u02b9un enfant de trois ans."], "alternativeTitle": ["La maternelle des acousmaticiens", "La maternelle des acousmaticiens / VSS_2017-04-10T10:09:47_versus-ecouter", "La maternelle des acousmaticiens / VSS_2017-04-10T10:09:47_versus-ecouter"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8494053", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7949982.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "membre du GRM (Groupe de recherches musicales)", "name": "Delalande, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Christoffel, David", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zwahlen, Jean-Philippe", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Biamonte, Francesco", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8494053", "ece-8494048"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Flash du nourjal", "source": "siranau", "title": "Le flash du Nourjal 10.04.2017", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-311156D5-1B0D-46FB-ACF1-45C40288B61B", "durationSec": 42, "publicationDate": "2017-04-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Le flash du Nourjal / SUPER_2017-04-10T16:10:00_le-flash-du-nourjal", "Supersonic du 10.04.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8494200", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5168243.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8494196"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Versus-penser", "source": "siranau", "title": "Une \u00e9cole secondaire \u00e0 chances \u00e9gales!", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0E2BCF0C-913F-4B04-ADE6-4ABF6A54C8EA", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (canton)"], "durationSec": 2096, "publicationDate": "2017-04-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["20e si\u00e8cle", "histoire", "enseignement secondaire"], "excerpt": "En 1964, la cr\u00e9ation du Cycle d'orientation constitue une transformation majeure du syst\u00e8me scolaire \u00e0 Gen\u00e8ve. Pour la premi\u00e8re fois, les filles et les gar\u00e7ons issus de toutes les classes sociales \u00e9taient ainsi regroup\u00e9s dans une \u00e9cole unique. Entre la n\u00e9cessit\u00e9 \u00e9conomique d'\u00e9lever le niveau moyen de formation et  la volont\u00e9 politique de changer la composition sociale des \u00e9lites, en \u00e9vitant une s\u00e9lection pr\u00e9coce et d\u00e9finitive, cette vaste r\u00e9forme a ainsi  modifi\u00e9 en profondeur la scolarisation des 12-15 ans, en rendant obligatoire la fr\u00e9quentions d'une \u00e9cole secondaire et en pla\u00e7ant la culture g\u00e9n\u00e9rale au coeur de son enseignement.  Dans \"le Cycle d'orientation genevois. Une \u00e9cole secondaire pour d\u00e9mocratiser l'acc\u00e8s \u00e0 la culture 1927-1977\", Chantal Berthoud fait retour sur la gen\u00e8se de cette r\u00e9forme scolaire, sa perspective d\u00e9mocratique et sa volont\u00e9 de conjuguer orientation et \u00e9panouissement personnel de l'\u00e9l\u00e8ve. Avec en direct Chantal Berthoud, Dr en histoire de l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve et enseignante de cette discipline au Coll\u00e8ge de Gen\u00e8ve. A lire: \"Une \u00e9cole secondaire pour d\u00e9mocratiser l'acc\u00e8s \u00e0 la culture, 1927-1977\", Chantal Berthoud (Ed. Infolio, 2017)", "alternativeExcerpt": ["En 1964, la cr\u00e9ation du Cycle d'orientation constitue une transformation majeure du syst\u00e8me scolaire \u00e0 Gen\u00e8ve. Pour la premi\u00e8re fois, les filles et les gar\u00e7ons issus de toutes les classes sociales \u00e9taient ainsi regroup\u00e9s dans une \u00e9cole unique. Entre la n\u00e9cessit\u00e9 \u00e9conomique d'\u00e9lever le niveau moyen de formation et  la volont\u00e9 politique de changer la composition sociale des \u00e9lites, en \u00e9vitant une s\u00e9lection pr\u00e9coce et d\u00e9finitive, cette vaste r\u00e9forme a ainsi  modifi\u00e9 en profondeur la scolarisation des 12-15 ans, en rendant obligatoire la fr\u00e9quentions d'une \u00e9cole secondaire et en pla\u00e7ant la culture g\u00e9n\u00e9rale au coeur de son enseignement.  Dans \"le Cycle d'orientation genevois. Une \u00e9cole secondaire pour d\u00e9mocratiser l'acc\u00e8s \u00e0 la culture 1927-1977\", Chantal Berthoud fait retour sur la gen\u00e8se de cette r\u00e9forme scolaire, sa perspective d\u00e9mocratique et sa volont\u00e9 de conjuguer orientation et \u00e9panouissement personnel de l'\u00e9l\u00e8ve. \nAvec en direct Chantal Berthoud, Dr en histoire de l\u02b9Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve et enseignante de cette discipline au Coll\u00e8ge de Gen\u00e8ve.\nA lire: \"Une \u00e9cole secondaire pour d\u00e9mocratiser l'acc\u00e8s \u00e0 la culture, 1927-1977\", Chantal Berthoud, \u00e9ditions Infolio\nPar Nicole Duparc, et la collaboration de Nicole Corpataux", "En 1964, la cr\u00e9ation du Cycle d'orientation constitue une transformation majeure du syst\u00e8me scolaire \u00e0 Gen\u00e8ve. Pour la premi\u00e8re fois, les filles et les gar\u00e7ons issus de toutes les classes sociales \u00e9taient ainsi regroup\u00e9s dans une \u00e9cole unique. Entre la n\u00e9cessit\u00e9 \u00e9conomique d'\u00e9lever le niveau moyen de formation et  la volont\u00e9 politique de changer la composition sociale des \u00e9lites, en \u00e9vitant une s\u00e9lection pr\u00e9coce et d\u00e9finitive, cette vaste r\u00e9forme a ainsi  modifi\u00e9 en profondeur la scolarisation des 12-15 ans, en rendant obligatoire la fr\u00e9quentions d'une \u00e9cole secondaire et en pla\u00e7ant la culture g\u00e9n\u00e9rale au coeur de son enseignement.  Dans \"le Cycle d'orientation genevois. Une \u00e9cole secondaire pour d\u00e9mocratiser l'acc\u00e8s \u00e0 la culture 1927-1977\", Chantal Berthoud fait retour sur la gen\u00e8se de cette r\u00e9forme scolaire, sa perspective d\u00e9mocratique et sa volont\u00e9 de conjuguer orientation et \u00e9panouissement personnel de l'\u00e9l\u00e8ve. \nAvec en direct Chantal Berthoud, Dr en histoire de l\u02b9Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve et enseignante de cette discipline au Coll\u00e8ge de Gen\u00e8ve.\nA lire: \"Une \u00e9cole secondaire pour d\u00e9mocratiser l'acc\u00e8s \u00e0 la culture, 1927-1977\", Chantal Berthoud, \u00e9ditions Infolio\nPar Nicole Duparc, et la collaboration de Nicole Corpataux", "En 1964, la cr\u00e9ation du Cycle d'orientation constitue une transformation majeure du syst\u00e8me scolaire \u00e0 Gen\u00e8ve. Pour la premi\u00e8re fois, les filles et les gar\u00e7ons issus de toutes les classes sociales \u00e9taient ainsi regroup\u00e9s dans une \u00e9cole unique. Entre la n\u00e9cessit\u00e9 \u00e9conomique d'\u00e9lever le niveau moyen de formation et  la volont\u00e9 politique de changer la composition sociale des \u00e9lites, en \u00e9vitant une s\u00e9lection pr\u00e9coce et d\u00e9finitive, cette vaste r\u00e9forme a ainsi  modifi\u00e9 en profondeur la scolarisation des 12-15 ans, en rendant obligatoire la fr\u00e9quentions d'une \u00e9cole secondaire et en pla\u00e7ant la culture g\u00e9n\u00e9rale au coeur de son enseignement.  Dans \"le Cycle d'orientation genevois. Une \u00e9cole secondaire pour d\u00e9mocratiser l'acc\u00e8s \u00e0 la culture 1927-1977\", Chantal Berthoud fait retour sur la gen\u00e8se de cette r\u00e9forme scolaire, sa perspective d\u00e9mocratique et sa volont\u00e9 de conjuguer orientation et \u00e9panouissement personnel de l'\u00e9l\u00e8ve. \nAvec en direct Chantal Berthoud, Dr en histoire de l\u02b9Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve et enseignante de cette discipline au Coll\u00e8ge de Gen\u00e8ve.\nA lire: \"Une \u00e9cole secondaire pour d\u00e9mocratiser l'acc\u00e8s \u00e0 la culture, 1927-1977\", Chantal Berthoud, \u00e9ditions Infolio\nPar Nicole Duparc, et la collaboration de Nicole Corpataux"], "alternativeTitle": ["Une \u00e9cole secondaire \u00e0 chances \u00e9gales!", "Une \u00e9cole secondaire \u00e0 chances \u00e9gales! / VSS_2017-04-10T09:11:18_versus-penser", "Une \u00e9cole secondaire \u00e0 chances \u00e9gales! / VSS_2017-04-10T09:11:18_versus-penser"], "imageURL": "//www.rts.ch/8527328.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8494054", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "historienne", "name": "Berthoud, Chantal", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Duparc, Nicole", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Duparc, Nicole", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Biamonte, Francesco", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8494054", "ece-8494050"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Entre nous soit dit", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Metin Arditi, \u00e9crivain et m\u00e9c\u00e8ne genevois, \u00e0 l'occasion de la sortie de son livre de souvenirs,  \"Mon p\u00e8re sur mes \u00e9paules\" (Ed. Grasset)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-31E076A9-625B-48C0-840C-376106209DD3", "thematicGeographicals": ["Turquie", "Gen\u00e8ve (canton)"], "durationSec": 3357, "publicationDate": "2017-04-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Arditi, Metin"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain"], "excerpt": "N\u00e9 \u00e0 Ankara, install\u00e9 de longue date \u00e0 Gen\u00e8ve, Metin Arditi, physicien, homme d'affaires, m\u00e9c\u00e8ne, est venu \u00e0 l'\u00e9criture sur le tard. Plusieurs de ses essais ou romans ont \u00e9t\u00e9 salu\u00e9s par des prix litt\u00e9raires.\r\nR\u00e9cemment, il a dit son attachement \u00e0 la Suisse dans son \"Dictionnaire amoureux de la Suisse\" (\u00e9ditions Plon).\r\nVa para\u00eetre en mai aux \u00e9ditions Grasset, \"Mon p\u00e8re sur mes \u00e9paules\", un livre personnel qui revient sur son enfance stambouliote et qui retrouve son p\u00e8re \u00e0 travers ses yeux de petit gar\u00e7on \u00e9bloui: un homme \u00e9l\u00e9gant, admirable et admir\u00e9, h\u00e9ros d'une famille juive cosmopolite.", "alternativeTitle": ["Entre nous soit dit du 10.04.2017", "Metin Arditi, \"Mon p\u00e8re sur mes \u00e9paules\" / ENSD_2017-04-10T20:03:45_entre-nous-soit-dit", "Entre nous soit dit du 10.04.2017", "Metin Arditi, \"Mon p\u00e8re sur mes \u00e9paules\" / ENSD_2017-04-10T20:03:45_entre-nous-soit-dit"], "alternativeExcerpt": ["N\u00e9 \u00e0 Ankara, install\u00e9 de longue date \u00e0 Gen\u00e8ve, Metin Arditi, physicien, homme d\u2019affaires, m\u00e9c\u00e8ne, est venu \u00e0 l\u2019\u00e9criture sur le tard. Plusieurs de ses essais ou romans ont \u00e9t\u00e9 salu\u00e9s par des prix litt\u00e9raires.\nR\u00e9cemment, il a dit son attachement \u00e0 la Suisse dans son \u201cDictionnaire amoureux de la Suisse\u201d (\u00e9ditions Plon).\nVa para\u00eetre en mai aux \u00e9ditions Grasset, \"Mon p\u00e8re sur mes \u00e9paules\", un livre personnel qui revient sur son enfance stambouliote et qui retrouve son p\u00e8re \u00e0 travers ses yeux de petit gar\u00e7on \u00e9bloui: un homme \u00e9l\u00e9gant, admirable et admir\u00e9, h\u00e9ros d\u2019une famille juive cosmopolite.\nMetin Arditi est aujourd\u2019hui l\u2019invit\u00e9 de Lydia Gabor.", "N\u00e9 \u00e0 Ankara, install\u00e9 de longue date \u00e0 Gen\u00e8ve, Metin Arditi, physicien, homme d\u2019affaires, m\u00e9c\u00e8ne, est venu \u00e0 l\u2019\u00e9criture sur le tard. Plusieurs de ses essais ou romans ont \u00e9t\u00e9 salu\u00e9s par des prix litt\u00e9raires.\nR\u00e9cemment, il a dit son attachement \u00e0 la Suisse dans son \u201cDictionnaire amoureux de la Suisse\u201d (\u00e9ditions Plon).\nVa para\u00eetre en mai aux \u00e9ditions Grasset, \"Mon p\u00e8re sur mes \u00e9paules\", un livre personnel qui revient sur son enfance stambouliote et qui retrouve son p\u00e8re \u00e0 travers ses yeux de petit gar\u00e7on \u00e9bloui: un homme \u00e9l\u00e9gant, admirable et admir\u00e9, h\u00e9ros d\u2019une famille juive cosmopolite.\nMetin Arditi est aujourd\u2019hui l\u2019invit\u00e9 de Lydia Gabor."], "imageURL": "//www.rts.ch/8532080.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8494399", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain, m\u00e9c\u00e8ne genevois", "name": "Arditi, Metin", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Gabor, Lydia", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8494399", "ece-8494398"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "Diagnostiquer la douleur", "id": "sound-6C5BA93B-15A7-4B1D-AF16-848A744E2099", "durationSec": 739, "publicationDate": "2017-04-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Corradi-Dell'Acqua, Corrado\r\nSt\u00e9phane D\u00e9l\u00e9troz vous emm\u00e8ne au Campus Biotech, \u00e0 Gen\u00e8ve, pour d\u00e9couvrir comment mieux mesurer objectivement la douleur chez les patients.\r\nRencontre avec Corrado Corradi Dell'Acqua, responsable du Laboratoire pour la th\u00e9orie de la douleur, qui m\u00e8ne une recherche sur les processus mentaux en ouvre lors d'un diagnostic de la douleur.", "alternativeExcerpt": ["Bastien Confino s'int\u00e9resse aux trois \u00e9tats de l'eau: solide, liquide et gazeux. L'occasion de comprendre pourquoi l'eau g\u00e8le \u00e0 0\u00b0 et s'\u00e9vapore \u00e0 100\u00b0, mais \u00e9galement de d\u00e9couvrir qu'elle peut rester liquide jusqu'\u00e0 -48\u00b0 et bouillir \u00e0 25\u00b0.\n\nExplications et d\u00e9monstration."], "alternativeTitle": ["Les trois \u00e9tats de l\u2019eau / CQFD_2017-04-10T10:04:15_dossier", "CQFD du 10.04.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8494427", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197792.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-8494423"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Lunch box r\u00e9utilisable, le concept reCIRCLE", "id": "sound-6ABF4964-B94F-4FBA-8AB5-84E77FA87C1E", "durationSec": 423, "publicationDate": "2017-04-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Morath, Jeannette\r\nEn cinq ans, l'objectif de reCRICLE est de r\u00e9duire de 50% les d\u00e9chets des bo\u00eetes de repas \u00e0 l'emporter en Suisse. Comment? En proposant aux restaurateurs des bo\u00eetes r\u00e9utilisables et \u00e9changeables \u00e0 destination de leur client\u00e8le.  Jeannette Morath, directrice de la start-up bernoise, r\u00e9pond \u00e0 l'invitation de Pauline Vrolixs.\r\n\r\n* * En cinq ans, l'objectif de reCRICLE est de r\u00e9duire de 50% les d\u00e9chets des bo\u00eetes de repas \u00e0 l'emporter en Suisse. Comment? En proposant aux restaurateurs des bo\u00eetes r\u00e9utilisables et \u00e9changeables \u00e0 destination de leur client\u00e8le.  Jeannette Morath, directrice de la start-up bernoise, r\u00e9pond \u00e0 l'invitation de Pauline Vrolixs.", "alternativeExcerpt": ["En cinq ans, l\u2019objectif de reCRICLE est de r\u00e9duire de 50% les d\u00e9chets des bo\u00eetes de repas \u00e0 l\u2019emporter en Suisse. Comment? En proposant aux restaurateurs des bo\u00eetes r\u00e9utilisables et \u00e9changeables \u00e0 destination de leur client\u00e8le.  Jeannette Morath, directrice de la start-up bernoise, r\u00e9pond \u00e0 l\u2019invitation de Pauline Vrolixs."], "alternativeTitle": ["Lunch box r\u00e9utilisable, le concept reCIRCLE / OEP_2017-04-10T08:36:45_sequence-3", "On en parle du 10.04.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8494486", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423724.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-8494485"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "Les Etats-Unis sont-ils en train de changer la situation g\u00e9opolitique mondiale?", "id": "sound-77EFA34E-E88B-4D86-9A5A-9E9B4F89EE45", "durationSec": 447, "publicationDate": "2017-04-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La situation g\u00e9opolitique semble avoir chang\u00e9 dans deux points chauds de la plan\u00e8te: les Etats-Unis sont intervenus en Syrie et ont envoy\u00e9 un groupe a\u00e9ronaval \u00e0 proximit\u00e9 de la p\u00e9ninsule cor\u00e9enne. L'interview de Pascal Boniface, directeur de l'Institut des Relations Internationales et Strat\u00e9giques (IRIS).\r\n\r\n* * Les Etats-Unis sont-ils en train de changer la situation g\u00e9opolitique mondiale? APRES LES FRAPPES EN SYRIE: ITV PASCAL BONIFACE\r\nAu premier coup d'oeil en tout cas, la situation g\u00e9opolitique a chang\u00e9 depuis la semaine derni\u00e8re dans deux des principaux points chauds de la plan\u00e8te: \u00e0 coup de missiles de croisi\u00e8re, les Etats-Unis sont intervenus directement en Syrie, pour la premi\u00e8re fois depuis le d\u00e9clenchement du conflit il y a 6 ans. Et ils ont envoy\u00e9 un groupe a\u00e9ronaval emmen\u00e9 par le porte-avion Carl Vinson \u00e0 proximit\u00e9 de la p\u00e9ninsule cor\u00e9enne: d\u00e9monstration de force claire \u00e0 l'\u00e9gard du r\u00e9gime nord-cor\u00e9en.\r\nOn va regarder de plus pr\u00e8s cette nouvelle donne avec vous Pascal Boniface, bonjour !\r\n DIR TEL\r\nVous dirigez l'Institut des Relations Internationales et Strat\u00e9giques, IRIS.\r\nSYRIE\r\n- apr\u00e8s les frappes am\u00e9ricaines sur la Syrie, le CICR a dit vendredi qu'il consid\u00e9rait d\u00e9sormais la situation dans ce pays comme un \"conflit arm\u00e9 international\"... avec des obligations humanitaires \u00e0 la cl\u00e9. Qu'est-ce que \u00e7a change plus largement ?\r\n\t- l'alliance militaire form\u00e9e par la Russie, l'Iran et le Hezbollah libanais a renouvel\u00e9 hier son soutien \u00e0 Bachar Al-Assad... dit dans un communiqu\u00e9 que les Etats-Unis ont franchi une ligne rouge en bombardant la Syrie. Risque d'escalade ou gesticulations ?\r\n\t- est-ce que tout cela complique la lutte contre le groupe Etat islamique qui reste l'ennemi commun ? Peut-il en profiter ?\r\n- la m\u00e9thode Trump, plus impulsive, moins pr\u00e9visible est-elle une bonne chose ? Plus difficile de compter sur l'inaction am\u00e9ricaine comme c'\u00e9tait le cas avec Barack Obama dont tout le monde savait qu'il redoutait par dessus tout d'impliquer son pays dans un nouveau conflit ?\r\n- le Secr\u00e9taire d'Etat am\u00e9ricain Rex Tillerson doit se rendre mercredi \u00e0 Moscou, o\u00f9 il est cens\u00e9 rencontrer son homologue Serge\u00ef Lavrov et le Pr\u00e9sident Vladimir Poutine (m\u00eame si le sort de cette rencontre est incertain). Peuvent-ils trouver un terrain d'entente ? Sur quelles bases ?\r\nCOREE DU NORD\r\n- d\u00e9ploiement d'un porte-avion et de plusieurs navires vers la p\u00e9ninsule cor\u00e9enne. Comment l'interpr\u00e9ter ? Pure d\u00e9monstration de force ?\r\n- les USA peuvent-ils vraiment frapper sans la Chine ?\r\n\t- quelle seraient les options de la Chine, alors ?\r\n- la Chine a-t-elle envie / int\u00e9r\u00eat \u00e0 voir tomber le r\u00e9gime nord-cor\u00e9en ?\r\nTRUMP\r\n- Donald Trump interventionniste... ce qui \u00e9tonne et d\u00e9\u00e7oit au moins une partie de sa base \u00e9lectorale. Et vous ? Il a tout \u00e0 gagner ? etc.\r\n>>> VIRGULE 3", "alternativeExcerpt": ["La situation g\u00e9opolitique semble avoir chang\u00e9 dans deux points chauds de la plan\u00e8te: les Etats-Unis sont intervenus en Syrie et ont envoy\u00e9 un groupe a\u00e9ronaval \u00e0 proximit\u00e9 de la p\u00e9ninsule cor\u00e9enne. L'interview de Pascal Boniface, directeur de l'Institut des Relations Internationales et Strat\u00e9giques (IRIS)."], "alternativeTitle": ["Les Etats-Unis sont-ils en train de changer la situation g\u00e9opolitique mondiale? / TUM_2017-04-10T08:10:00_sequence-1", "Tout un monde du 10.04.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8118913.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8513269", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Directeur", "name": "Boniface, Pascal", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8513267"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Revue de presse du web", "source": "siranau", "title": "La revue de presse du web 10.04.2017", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-E2CFF163-4910-4B51-8B61-ACD56B427D6F", "durationSec": 73, "publicationDate": "2017-04-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["La revue de presse du web / SUPER_2017-04-10T16:45:00_la-revue-de-presse-du-web", "Supersonic du 10.04.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8494200", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5168243.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8494192"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "L'entrevue de la mort qui tue: Raymond Devos", "id": "sound-06AED640-5B88-46B8-918B-5C7862564D0C", "durationSec": 296, "publicationDate": "2017-04-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "En mati\u00e8re d'absurde, de cocasse, de non-sens, notre \u00e9poque est taill\u00e9e pour l'humour de Raymond Devos. Il revient sur la politique, sa rencontre avec Saint Pierre, les \u00e9lections fran\u00e7aises dans une interview posthume de Thierry Sartoretti, r\u00e9alis\u00e9e avec trucage.", "alternativeExcerpt": ["En mati\u00e8re d'absurde, de cocasse, de non-sens, notre \u00e9poque est taill\u00e9e pour l'humour de Raymond Devos. Il revient sur la politique, sa rencontre avec Saint Pierre, les \u00e9lections fran\u00e7aises dans une interview posthume de Thierry Sartoretti, r\u00e9alis\u00e9e avec trucage."], "alternativeTitle": ["L\u02b9entrevue de la mort qui tue: Raymond Devos / VER_2017-04-10T16:51:45_l-entrevue-de-la-mort-qui-tue-raymond-de", "Vertigo du 10.04.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8491418.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8494453", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8494451"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Vues d'Europe : Vues d'Europe - Des intellectuelles d'ex-Yougoslavie d\u00e9fendent une langue commune", "id": "sound-C458F5EC-9EE0-45B2-92B5-B1745AFFF351", "durationSec": 99, "publicationDate": "2017-04-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Geslin, Laurent\r\nPour la premi\u00e8re fois depuis la d\u00e9sint\u00e9gration de la Yougoslavie, plus de 200 linguistes, \u00e9crivains, scientifiques de Bosnie-Herz\u00e9govine, de Croatie, de Serbie et du Mont\u00e9n\u00e9gro ont sign\u00e9 une \"D\u00e9claration sur une langue commune\". Afin de rapprocher les peuples gr\u00e2ce \u00e0 une langue commune.\r\n\r\n* * Vues d'Europe - Des intellectuelles d'ex-Yougoslavie d\u00e9fendent une langue commune Vue d'Europe - avec ce matin, sign\u00e9e Laurent Geslin, une r\u00e9flexion sur l'avenir de la langue serbo-croate...\r\n  1'31''\r\n((Pour la premi\u00e8re fois depuis la d\u00e9sint\u00e9gration de la Yougoslavie et les guerres des ann\u00e9es 90, plus de 200 linguistes, \u00e9crivains, scientifiques de Bosnie-Herz\u00e9govine, de Croatie, de Serbie et du Mont\u00e9n\u00e9gro ont sign\u00e9 le 29 mars dernier une \u00ab\u00a0D\u00e9claration sur une langue commune\u00a0\u00bb. Celle que l'on appelait autrefois le serbo-croate et que les nationalistes des pays de la r\u00e9gion ont voulu ces vingt derni\u00e8res ann\u00e9es d\u00e9construire, afin d'affirmer les particularit\u00e9s identitaires des uns et des autres. Reste que selon les signataires de ce document, \u00ab insister sur le petit nombre de diff\u00e9rences existantes engendre toute une s\u00e9rie de ph\u00e9nom\u00e8nes n\u00e9gatifs au niveau politique, social et culturel \u00bb. En Bosnie-Herz\u00e9govine, les enfants bosniaques, croates et serbes sont par exemple toujours scolaris\u00e9s dans des \u00e9coles diff\u00e9rentes, ce qui renforce les barri\u00e8res communautaires. La richesse d'une langue, explique pourtant la \u00ab\u00a0D\u00e9claration sur une langue commune\u00a0\u00bb, se mesure \u00e0 l'aune des usages dialectaux et r\u00e9gionaux de ses locuteurs. Apr\u00e8s de longues ann\u00e9es de replis nationalistes, cette initiative vient rappeler \u00e0 ceux qui font semblant de l'ignorer qu'un espace culturel commun existe bien, de Zagreb \u00e0 Belgrade et de Sarajevo \u00e0 Podgorica, et que les diff\u00e9rents peuples de la r\u00e9gion ont un avenir ensemble. De quoi agacer les  adeptes d'une puret\u00e9 linguistique fantasm\u00e9e et les partisans d'une normativit\u00e9 artificielle.))", "alternativeExcerpt": ["Pour la premi\u00e8re fois depuis la d\u00e9sint\u00e9gration de la Yougoslavie, plus de 200 linguistes, \u00e9crivains, scientifiques de Bosnie-Herz\u00e9govine, de Croatie, de Serbie et du Mont\u00e9n\u00e9gro ont sign\u00e9 une \"D\u00e9claration sur une langue commune\". Afin de rapprocher les peuples gr\u00e2ce \u00e0 une langue commune.", "Pour la premi\u00e8re fois depuis la d\u00e9sint\u00e9gration de la Yougoslavie, plus de 200 linguistes, \u00e9crivains, scientifiques de Bosnie-Herz\u00e9govine, de Croatie, de Serbie et du Mont\u00e9n\u00e9gro ont sign\u00e9 une \"D\u00e9claration sur une langue commune\". Afin de rapprocher les peuples gr\u00e2ce \u00e0 une langue commune.", "Pour la premi\u00e8re fois depuis la d\u00e9sint\u00e9gration de la Yougoslavie, plus de 200 linguistes, \u00e9crivains, scientifiques de Bosnie-Herz\u00e9govine, de Croatie, de Serbie et du Mont\u00e9n\u00e9gro ont sign\u00e9 une \"D\u00e9claration sur une langue commune\". Afin de rapprocher les peuples gr\u00e2ce \u00e0 une langue commune."], "alternativeTitle": ["Vues d'Europe \u2013 Des intellectuelles d'ex-Yougoslavie d\u00e9fendent une langue commune", "Vues d'Europe \u2013 Des intellectuelles d'ex-Yougoslavie d\u00e9fendent une langue commune / JDM_2017-04-10T06:40:00_vues-d-europe", "Vues d'Europe \u2013 Des intellectuelles d'ex-Yougoslavie d\u00e9fendent une langue commune / JDM_2017-04-10T06:40:00_vues-d-europe"], "imageURL": "//www.rts.ch/7739187.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8513346", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-8513346", "ece-8513328"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Grande zappette", "source": "siranau", "title": "La Grande Zappette : L'\u00e9mission \"Vas-y r\u00e9pond sale batard\"", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-C695DB0A-A793-4073-99A0-180CED5B221C", "durationSec": 80, "publicationDate": "2017-04-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["La Grande Zappette / SUPER_2017-04-10T16:50:00_la-grande-zappette", "Supersonic du 10.04.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8494200", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5168243.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8494197"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Chacun pour tous", "source": "siranau", "title": "Chacun pour tous", "id": "sound-DF2236D4-CC3D-4433-B3CE-1C5C925701BE", "durationSec": 185, "publicationDate": "2017-04-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Richard, Jean-Marc (Animateur, Lausanne)\r\n\r\n\r\n* *", "alternativeTitle": ["Chacun pour tous du 10.04.2017", "Chacun pour tous du 10.04.2017", "Chacun pour tous / CPT_2017-04-10T09:29:00_chacun-pour-tous", "Chacun pour tous / CPT_2017-04-10T09:29:00_chacun-pour-tous"], "imageURL": "//www.rts.ch/1380924.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8494417", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-8494417", "ece-8494416"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tribu", "source": "siranau", "title": "Les balcons", "id": "sound-69353E44-8EB4-4A4C-B210-1DD07C78A187", "durationSec": 1531, "publicationDate": "2017-04-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Quand les balcons sont-ils apparus sur nos b\u00e2timents ? Existent-ils partout ? Comment ont-ils \u00e9volu\u00e9 au fil du temps jusqu'\u00e0 devenir de grande terrasse, presque une pi\u00e8ce \u00e0 part enti\u00e8re ? D'o\u00f9 nous vient ce besoin de passer du temps \u00e0 l'ext\u00e9rieur tout en restant chez soi ? Nous parlons de l'\u00e9volution et de l'usage socio-architectural des balcons avec Francesco Della Casa, architecte cantonal genevois et ancien r\u00e9dacteur en chef de la revue Trac\u00e9s.\r\n\r\n* * Quand les balcons sont-ils apparus sur nos b\u00e2timents ? Existent-ils partout ? Comment ont-ils \u00e9volu\u00e9 au fil du temps jusqu'\u00e0 devenir de grande terrasse, presque une pi\u00e8ce \u00e0 part enti\u00e8re ? D'o\u00f9 nous vient ce besoin de passer du temps \u00e0 l'ext\u00e9rieur tout en restant chez soi ? Nous parlons de l'\u00e9volution et de l'usage socio-architectural des balcons avec Francesco Della Casa, architecte cantonal genevois et ancien r\u00e9dacteur en chef de la revue Trac\u00e9s.", "alternativeTitle": ["Tribu du 10.04.2017", "Les balcons / TRI_2017-04-10T11:04:15_tribu", "Tribu du 10.04.2017", "Les balcons / TRI_2017-04-10T11:04:15_tribu"], "alternativeExcerpt": ["Quand les balcons sont-ils apparus sur nos b\u00e2timents ? Existent-ils partout ? Comment ont-ils \u00e9volu\u00e9 au fil du temps jusqu\u02b9\u00e0 devenir de grande terrasse, presque une pi\u00e8ce \u00e0 part enti\u00e8re ? D\u02b9o\u00f9 nous vient ce besoin de passer du temps \u00e0 l\u02b9ext\u00e9rieur tout en restant chez soi ? Nous parlons de l\u02b9\u00e9volution et de l\u02b9usage socio-architectural des balcons avec Francesco Della Casa, architecte cantonal genevois et ancien r\u00e9dacteur en chef de la revue Trac\u00e9s.", "Quand les balcons sont-ils apparus sur nos b\u00e2timents ? Existent-ils partout ? Comment ont-ils \u00e9volu\u00e9 au fil du temps jusqu\u02b9\u00e0 devenir de grande terrasse, presque une pi\u00e8ce \u00e0 part enti\u00e8re ? D\u02b9o\u00f9 nous vient ce besoin de passer du temps \u00e0 l\u02b9ext\u00e9rieur tout en restant chez soi ? Nous parlons de l\u02b9\u00e9volution et de l\u02b9usage socio-architectural des balcons avec Francesco Della Casa, architecte cantonal genevois et ancien r\u00e9dacteur en chef de la revue Trac\u00e9s."], "imageURL": "//www.rts.ch/8527369.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8494396", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Architecte cantonal (GE), au DALE (D\u00e9p.Am\u00e9nagement, logement et \u00e9nergie)", "name": "Della Casa, Francesco", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Magnollay, Julien", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Magnollay, Julien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8494396", "ece-8494395"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Disques en lice", "source": "siranau", "title": "Franz Liszt: Via Crucis", "genres": ["D\u00e9bat"], "id": "sound-B99FE107-87E8-40E1-8A4E-1E045B43716C", "durationSec": 8922, "publicationDate": "2017-04-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Liszt, Franz"], "thematicThemes": ["interpr\u00e9tation musicale", "critique musicale"], "excerpt": "Nos invit\u00e9s: Marie Favre, Laurent Slaars, Dorothea Christ\r\nLes versions retenues et le palmar\u00e8s:\r\n1.Jaan-Eik Tulve - Vox Clamantis, Pennetier-Jean-Claude - MIRARE\r\n2.Laurence Equilbey, Accentus, Brigitte Engerer - Na\u00efve\r\nReinbert de Leeuw, Nederlands Kamerkoor, Amsterdam - Philips\r\nMatthew Best, Corydon Singers, Thomas Trotter (Orgue) - Hyperion\r\nRupert Huber, K\u00f6lner Rundfunkchor, GrauSchumacher Piano Duo - NEOS\r\nUwe Gronostay, RIAS-Kammerchor, Berlin, Dietrich Fischer-Dieskau, Aribert Reimann - Koch", "alternativeTitle": ["Disques en lice du 10.04.2017", "Disques en lice du 10.04.2017", "Franz Liszt: Via Crucis / DEL_2017-04-10T20:00:00_disques-en-lice", "Franz Liszt: Via Crucis / DEL_2017-04-10T20:00:00_disques-en-lice"], "imageURL": "//www.rts.ch/1423778.image", "alternativeExcerpt": ["Nos invit\u00e9s: Marie Favre, Laurent Slaars, Dorothea Christ\nLes versions retenues et le palmar\u00e8s:\n1.Jaan-Eik Tulve - Vox Clamantis, Pennetier-Jean-Claude - MIRARE\n2.Laurence Equilbey, Accentus, Brigitte Engerer - Na\u00efve\nReinbert de Leeuw, Nederlands Kamerkoor, Amsterdam - Philips\nMatthew Best, Corydon Singers, Thomas Trotter (Orgue) - Hyperion\nRupert Huber, K\u00f6lner Rundfunkchor, GrauSchumacher Piano Duo - NEOS\nUwe Gronostay, RIAS-Kammerchor, Berlin, Dietrich Fischer-Dieskau, Aribert Reimann - Koch", "Nos invit\u00e9s: Marie Favre, Laurent Slaars, Dorothea Christ\nLes versions retenues et le palmar\u00e8s:\n1.Jaan-Eik Tulve - Vox Clamantis, Pennetier-Jean-Claude - MIRARE\n2.Laurence Equilbey, Accentus, Brigitte Engerer - Na\u00efve\nReinbert de Leeuw, Nederlands Kamerkoor, Amsterdam - Philips\nMatthew Best, Corydon Singers, Thomas Trotter (Orgue) - Hyperion\nRupert Huber, K\u00f6lner Rundfunkchor, GrauSchumacher Piano Duo - NEOS\nUwe Gronostay, RIAS-Kammerchor, Berlin, Dietrich Fischer-Dieskau, Aribert Reimann - Koch"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8494071", "isOnline": true, "contributors": {"Participant/e au d\u00e9bat": [{"role": "musicologue et traducteur", "name": "Slaars, Laurent", "type": "Participant"}, {"role": "cantatrice, soprano, professeur(e) de chant", "name": "Christ, Dorothea", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS, musicologue, chef de choeur", "name": "Favre, Marie", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-8494071", "ece-8494070"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "\"Les Mis\u00e9rables\" de Victor Hugo version manga", "id": "sound-EEE793DB-D323-4C8E-9B93-D2D989386020", "durationSec": 313, "publicationDate": "2017-04-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Les \u00e9ditions \"Soleil Manga\" publient depuis plusieurs ann\u00e9es des grands classiques revus et racont\u00e9s par des mangakas. Vient de para\u00eetre \"Les Mis\u00e9rables\" avec une Cosette qui ressemble \u00e0 Candy et un Jean Valjean aux allures de Goldorak. \r\nUne chronique de Christine Gonzalez.", "alternativeExcerpt": ["Les \u00e9ditions \"Soleil Manga\" publient depuis plusieurs ann\u00e9es des grands classiques revus et racont\u00e9s par des mangakas. Vient de para\u00eetre \"Les Mis\u00e9rables\" avec une Cosette qui ressemble \u00e0 Candy et un Jean Valjean aux allures de Goldorak. \n\nUne chronique de Christine Gonzalez."], "alternativeTitle": ["\"Les Mis\u00e9rables\" de Victor Hugo version manga / VER_2017-04-10T17:06:00_les-miserables-de-victor-hugo-version-ma", "Vertigo du 10.04.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8532929.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8494453", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Gonzalez, Christine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8494442"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Les Bernois se prononceront sur un cr\u00e9dit pour les migrants mineurs non accompagn\u00e9s", "id": "sound-966B20BB-28B0-4C7F-AB63-C77CA6493AE3", "durationSec": 103, "publicationDate": "2017-04-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le Grand Conseil bernois a vot\u00e9 un cr\u00e9dit de 105 millions de francs pour mieux accueillir les requ\u00e9rants d'asile mineurs non accompagn\u00e9s. Le projet, combattu par un r\u00e9f\u00e9rendum de l'UDC, sera soumis au vite le 21 mai. Les partisans du cr\u00e9dit ont pr\u00e9sent\u00e9 lundi leurs arguments.\r\n\r\n* * Les Bernois se prononceront sur un cr\u00e9dit pour les migrants mineurs non accompagn\u00e9s  Berne Votation cr\u00e9dit asile \r\nRetour en Suisse, avec cette question: \r\nLes cantons doivent-ils d\u00e9penser des millions pour mieux accueillir les requ\u00e9rants d'asile mineurs non accompagn\u00e9s? \r\nOui, a dit le Grand conseil bernois, qui a vot\u00e9 r\u00e9cemment un cr\u00e9dit de 105 millions de francs \u00e0 cet effet. \r\nMais un r\u00e9f\u00e9rendum des milieux proches de l'UDC a abouti. \r\nLes Bernois se prononceront donc le 21 mai. \r\nAlain Arnaud, les partisans du cr\u00e9dit ont pr\u00e9sent\u00e9 leurs arguments ce matin \u00e0 Berne ...\r\nOui, la campagne a v\u00e9ritablement d\u00e9marr\u00e9, avec vendredi la conf\u00e9rence de presse du comit\u00e9 r\u00e9f\u00e9rendaire, et ce matin celle du comit\u00e9 des partis jeunes, qui regroupent en fait toutes les formations sauf l'UDC. Le Grand conseil bernois avait largement dit oui \u00e0 ce cr\u00e9dit de 105 millions pour les 4 ans \u00e0 venir, cens\u00e9 assurer aux requ\u00e9rants mineurs un accueil adapt\u00e9. Berne comme d'autres cantons a d\u00e9cid\u00e9 de les h\u00e9berger dans des centres sp\u00e9cialis\u00e9s. Il y va de la protection de l'enfance, telle que d\u00e9finie par l'ONU, que la Suisse s'est engag\u00e9e \u00e0 garantir ...\r\nOr, Alain, les montants vers\u00e9s par la Conf\u00e9d\u00e9ration ne suffisent pas \u00e0 accueillir convenablement ces mineurs non accompagn\u00e9s ... ***\r\n... et c'est bien pour cela que Berne veut engager des millions suppl\u00e9mentaires, comme le font du reste d'autres cantons. Mais l'UDC s'y oppose. Elle juge les solutions bernoises bien trop luxueuses, elle estiment qu'elles gr\u00e8vent les caisses de l'\u00e9tat et saignent le contribuable, alors que le canton ne cesse de lancer de nouveaux programmes d'\u00e9conomies. \r\nAlors quoi? Il faut traiter ces mineurs non accompagn\u00e9s comme des adultes? ***\r\nC'est \u00e7a. Pour le comit\u00e9 r\u00e9f\u00e9rendaire, ces jeunes sont tout sauf des enfants, dans leurs pays d'origine ils seraient mari\u00e9s depuis longtemps et gagneraient leur vie. On peut donc parfaitement les int\u00e9grer dans les centres pour requ\u00e9rants adultes. \"C'est faux!\", r\u00e9pondent pratiquement tous les autres partis, qui soulignent que la plupart de ces jeunes resteront en Suisse, et qu'il faut donc tout faire pour faciliter leur int\u00e9gration.\r\nAlain Arnaud, merci", "alternativeExcerpt": ["Le Grand Conseil bernois a vot\u00e9 un cr\u00e9dit de 105 millions de francs pour mieux accueillir les requ\u00e9rants d'asile mineurs non accompagn\u00e9s. Le projet, combattu par un r\u00e9f\u00e9rendum de l\u2019UDC, sera soumis au vite le 21 mai. Les partisans du cr\u00e9dit ont pr\u00e9sent\u00e9 lundi leurs arguments."], "alternativeTitle": ["Les Bernois se prononceront sur un cr\u00e9dit pour les migrants mineurs non accompagn\u00e9s / 12H30_2017-04-10T12:37:00_developpement-8", "Le 12h30 du 10.04.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8532247.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8513291", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Arnaud, Alain", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Haltiner, Nadine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8513290"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Versus-lire", "source": "siranau", "title": "Interview de Arlette Farge, historienne et \u00e9crivaine : A propos de son ouvrage \"Il me faut te dire\" (Ed. du Sonneur, collection \"Ce que la vie signifie pour moi\", 2017)", "genres": ["R\u00e9cit", "Interview"], "id": "sound-A109BEF2-B7F9-48BF-B0B3-CD9024E395F0", "durationSec": 2275, "publicationDate": "2017-04-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Farge, Arlette", "London, Jack"], "thematicThemes": ["\u00e9crivaine", "philosophie", "histoire", "litt\u00e9rature"], "excerpt": "\"Ce que la vie signifie pour moi\" est le titre d'un r\u00e9cit percutant de Jack London. Le romancier am\u00e9ricain y affirme ses choix politiques et son d\u00e9sir de justice sociale. \"Ce que la vie signifie pour moi\" est aussi une collection de petits livres dans lesquels des personnalit\u00e9s de tous horizons r\u00e9fl\u00e9chissent \u00e0 la marche du monde et \u00e0 leur propre implication. L'historienne Arlette Farge a choisi de s'exprimer \u00e0 travers des lettres, fictives ou non. On y d\u00e9couvre son go\u00fbt des mots et des autres, ses \u00e9tonnements.", "alternativeExcerpt": ["\"Ce que la vie signifie pour moi\" est le titre d\u02b9un r\u00e9cit percutant de Jack London. Le romancier am\u00e9ricain y affirme ses choix politiques et son d\u00e9sir de justice sociale. \"Ce que la vie signifie pour moi\" est aussi une collection de petits livres dans lesquels des personnalit\u00e9s de tous horizons r\u00e9fl\u00e9chissent \u00e0 la marche du monde et \u00e0 leur propre implication.\nL\u02b9historienne Arlette Farge a choisi de s\u02b9exprimer \u00e0 travers des lettres, fictives ou non. On y d\u00e9couvre son go\u00fbt des mots et des autres, ses \u00e9tonnements.\n\nPar Anik Schuin\nLectures: Viviana Aliberti\nA lire:\nArlette Farge: \"Il me faut te dire\", Editions du Sonneur, collection \"Ce que la vie signifie pour moi\"\nJack London: \"Ce que la vie signifie pour moi\", Editions du Sonneur", "\"Ce que la vie signifie pour moi\" est le titre d\u02b9un r\u00e9cit percutant de Jack London. Le romancier am\u00e9ricain y affirme ses choix politiques et son d\u00e9sir de justice sociale. \"Ce que la vie signifie pour moi\" est aussi une collection de petits livres dans lesquels des personnalit\u00e9s de tous horizons r\u00e9fl\u00e9chissent \u00e0 la marche du monde et \u00e0 leur propre implication.\nL\u02b9historienne Arlette Farge a choisi de s\u02b9exprimer \u00e0 travers des lettres, fictives ou non. On y d\u00e9couvre son go\u00fbt des mots et des autres, ses \u00e9tonnements.\n\nPar Anik Schuin\nLectures: Viviana Aliberti\nA lire:\nArlette Farge: \"Il me faut te dire\", Editions du Sonneur, collection \"Ce que la vie signifie pour moi\"\nJack London: \"Ce que la vie signifie pour moi\", Editions du Sonneur", "\"Ce que la vie signifie pour moi\" est le titre d\u02b9un r\u00e9cit percutant de Jack London. Le romancier am\u00e9ricain y affirme ses choix politiques et son d\u00e9sir de justice sociale. \"Ce que la vie signifie pour moi\" est aussi une collection de petits livres dans lesquels des personnalit\u00e9s de tous horizons r\u00e9fl\u00e9chissent \u00e0 la marche du monde et \u00e0 leur propre implication.\nL\u02b9historienne Arlette Farge a choisi de s\u02b9exprimer \u00e0 travers des lettres, fictives ou non. On y d\u00e9couvre son go\u00fbt des mots et des autres, ses \u00e9tonnements.\n\nPar Anik Schuin\nLectures: Viviana Aliberti\nA lire:\nArlette Farge: \"Il me faut te dire\", Editions du Sonneur, collection \"Ce que la vie signifie pour moi\"\nJack London: \"Ce que la vie signifie pour moi\", Editions du Sonneur"], "alternativeTitle": ["Arlette Farge: \"Il me faut te dire\"", "Arlette Farge: \"Il me faut te dire\" / VSS_2017-04-10T11:07:36_versus-lire", "Arlette Farge: \"Il me faut te dire\" / VSS_2017-04-10T11:07:36_versus-lire"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8494051", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7950179.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "historienne", "name": "Farge, Arlette", "type": "Participant"}, {"role": "directrice de la collection  \"Ce que la vie signifie pour moi\"", "name": "Laval, Martine", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schuin, Anik", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Biamonte, Francesco", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"name": "Farge, Arlette", "type": "Auteur"}]}, "variantIds": ["ece-8494051", "ece-8494047"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Marine Le Pen d\u00e9clenche la pol\u00e9mique apr\u00e8s ses propos sur la rafle du Vel d'Hiv", "id": "sound-05A3C1A8-C37F-4BDC-B82C-072BA854EC93", "durationSec": 142, "publicationDate": "2017-04-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "En France, la pol\u00e9mique enfle autour de Marine Le Pen. A moins de deux semaines du premier tour de la pr\u00e9sidentielle fran\u00e7aise, la candidate du Front national a tenu des propos controvers\u00e9s sur la rafle du Vel d'Hiv.\r\n\r\n* * Marine Le Pen d\u00e9clenche la pol\u00e9mique apr\u00e8s ses propos sur la rafle du Vel d'Hiv  France: Le Pen D\u00e9rapage?\r\nEn France, la pol\u00e9mique enfle autour de Marine Le Pen. \r\nA moins de deux semaines du premier tour de la pr\u00e9sidentielle fran\u00e7aise, la candidate du Front National a tenu des propos tr\u00e8s controvers\u00e9s hier sur RTL: \r\nElle a estim\u00e9 que la France n'\u00e9tait pas \"responsable\" de la \"rafle du V\u00e9l d'Hiv'\" en 1942, au cours de laquelle 13'000 juifs ont \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9s par la police fran\u00e7aise, puis d\u00e9port\u00e9s dans des camps.\r\n\"Le Conseil repr\u00e9sentatif des institutions juives de France\", le CRIF, a notamment r\u00e9agi ce matin. Pour lui, \u00ab\u00a0Marine le Pen s'inscrit dans la tradition vichyste et collaborationniste de son p\u00e8re\u00a0\u00bb.  \r\nAriane Hasler.... cette institution estime m\u00eame qu'il s'agit-l\u00e0 d'\u00a0\u00ab\u00a0un raidissement volontaire de sa campagne\".\r\nXXXXX\r\nRELANCE\u00a0: Les propos de Marine le Pen ont \u00e9videmment aussi fait r\u00e9agir certains de ses concurrents ...\r\nxxxxx", "alternativeExcerpt": ["En France, la pol\u00e9mique enfle autour de Marine Le Pen. A moins de deux semaines du premier tour de la pr\u00e9sidentielle fran\u00e7aise, la candidate du Front national a tenu des propos controvers\u00e9s sur la rafle du Vel d'Hiv."], "alternativeTitle": ["Marine Le Pen d\u00e9clenche la pol\u00e9mique apr\u00e8s ses propos sur la rafle du Vel d'Hiv / 12H30_2017-04-10T12:36:00_developpement-7", "Le 12h30 du 10.04.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8532084.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8513291", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Correspondante no 1", "name": "Hasler, Ariane", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Haltiner, Nadine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8513281"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Carte blanche", "source": "siranau", "title": "La carte blanche : Carte blanche \u00e0 Yann Marguet", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-E1C138F5-6352-42A8-91E3-B6997CF4322C", "durationSec": 275, "publicationDate": "2017-04-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "A\u00efe, Yann Marguet commence \u00e0 en avoir marre de Yann Barth\u00e8s.", "alternativeExcerpt": ["A\u00efe, Yann Marguet commence \u00e0 en avoir marre de Yann Barth\u00e8s.", "A\u00efe, Yann Marguet commence \u00e0 en avoir marre de Yann Barth\u00e8s.", "A\u00efe, Yann Marguet commence \u00e0 en avoir marre de Yann Barth\u00e8s.", "A\u00efe, Yann Marguet commence \u00e0 en avoir marre de Yann Barth\u00e8s."], "alternativeTitle": ["Carte blanche \u00e0 Yann Marguet", "Carte blanche \u00e0 Yann Marguet", "Carte blanche \u00e0 Yann Marguet / RVA3_2017-04-10T07:51:14_la-carte-blanche", "Carte blanche \u00e0 Yann Marguet / RVA3_2017-04-10T07:51:14_la-carte-blanche"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8494162", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8256734.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marguet, Yann", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bersinger, Blaise", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Nemra, Yacine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Grosjean, Eric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8494162", "ece-8494147"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Portrait de Boby Lapointe (1/5)", "id": "sound-7DE4B6FF-6D80-4D72-B0C3-C4B1BD792831", "durationSec": 472, "publicationDate": "2017-04-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Boby Lapointe est n\u00e9 le 16 avril 1922. C'\u00e9tait un dimanche de P\u00e2ques. Cette ann\u00e9e aussi, le dimanche de P\u00e2que tombe un 16 avril. Et Boby Lapointe, 45 ans apr\u00e8s sa mort, est toujours parmi nous. Ses chansons se vendent toujours, et sont m\u00eame adapt\u00e9es. Boby Lapointe, c'est un personnage unique, une vie hors du commun, et toute une \u00e9poque. Par Isabelle Carceles.\r\nAujourd'hui : La vie de Boby Lapointe\r\nPo\u00e8te scaphandrier vendeur de layette: tout un po\u00e8me!\r\nAvec Jacques Donzel, homme de radio, auteur de \" Boby Lapointe \" et Pierre Passot, scaphandrier.", "alternativeExcerpt": ["Boby Lapointe est n\u00e9 le 16 avril 1922. C\u02b9\u00e9tait un dimanche de P\u00e2ques. Cette ann\u00e9e aussi, le dimanche de P\u00e2que tombe un 16 avril. Et Boby Lapointe, 45 ans apr\u00e8s sa mort, est toujours parmi nous. Ses chansons se vendent toujours, et sont m\u00eame adapt\u00e9es. Boby Lapointe, c\u02b9est un personnage unique, une vie hors du commun, et toute une \u00e9poque. Par Isabelle Carceles.\n\n\nAujourd\u02b9hui : La vie de Boby Lapointe\nPo\u00e8te scaphandrier vendeur de layette: tout un po\u00e8me!\nAvec Jacques Donzel, homme de radio, auteur de \" Boby Lapointe \" et Pierre Passot, scaphandrier."], "alternativeTitle": ["Portrait de Boby Lapointe (1/5) / VER_2017-04-10T16:35:45_portrait-de-boby-lapointe-1-5", "Vertigo du 10.04.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8526324.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8494453", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8494444"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Du pain sur la planche: d\u00e9gustation (1/4)", "id": "sound-4950AE63-48F3-4C9F-AA69-C803819F783D", "durationSec": 1180, "publicationDate": "2017-04-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le levain dans le pain revient en force . On le dit gardien de fra\u00eecheur et ma\u00eetre de nos digestions. Qu'en est-il du go\u00fbt? Des d\u00e9cennies de pain aux levures de boulanger ont-elles conditionn\u00e9 nos papilles?  \"On en parle\" a demand\u00e9 \u00e0 cinq testeurs de se pr\u00eater au test du pain vieux d'un jour. Qu'en ont- ils pens\u00e9? Avec Pasqualina Riggilo, di\u00e9t\u00e9ticienne \u00e0 la haute \u00e9cole de sant\u00e9 \u00e0 Gen\u00e8ve.\r\n\r\n* * Le levain dans le pain revient en force . On le dit gardien de fra\u00eecheur et ma\u00eetre de nos digestions. Qu'en est-il du go\u00fbt? Des d\u00e9cennies de pain aux levures de boulanger ont-elles conditionn\u00e9 nos papilles?  \"On en parle\" a demand\u00e9 \u00e0 cinq testeurs de se pr\u00eater au test du pain vieux d'un jour. Qu'en ont- ils pens\u00e9? Avec Pasqualina Riggilo, di\u00e9t\u00e9ticienne \u00e0 la haute \u00e9cole de sant\u00e9 \u00e0 Gen\u00e8ve.", "alternativeExcerpt": ["Le levain dans le pain revient en force . On le dit gardien de fra\u00eecheur et ma\u00eetre de nos digestions. Qu'en est-il du go\u00fbt? Des d\u00e9cennies de pain aux levures de boulanger ont-elles conditionn\u00e9 nos papilles?  \"On en parle\" a demand\u00e9 \u00e0 cinq testeurs de se pr\u00eater au test du pain vieux d'un jour. Qu'en ont- ils pens\u00e9? Avec Pasqualina Riggilo, di\u00e9t\u00e9ticienne \u00e0 la haute \u00e9cole de sant\u00e9 \u00e0 Gen\u00e8ve."], "alternativeTitle": ["Du pain sur la planche: d\u00e9gustation (1/4) / OEP_2017-04-10T08:36:45_sequence-1", "On en parle du 10.04.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8494486", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423724.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Di\u00e9t\u00e9ticienne", "name": "Riggillo, Pasqualina", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-8494480"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Tartare", "source": "siranau", "title": "Tartare : Crevure fait du tri compulsif irrationnel", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-00CDC9BD-1468-489E-9CD8-6B2118390D67", "durationSec": 152, "publicationDate": "2017-04-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Tartare", "Tartare / OTWO_2017-04-10T11:10:00_tartare", "Tartare / OTWO_2017-04-10T11:10:00_tartare"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8494214", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5590674.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Walther, Paul", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8494214", "ece-8494207"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Cadeau musical", "source": "siranau", "title": "Cadeau musical : rapsody \"ooowee\" avec Anderson Paak", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-06598DD4-DAB0-413C-A494-6ADDB50A27D8", "durationSec": 345, "publicationDate": "2017-04-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Rapsody", "Paak, Anderson"], "thematicThemes": ["rap", "musique"], "alternativeTitle": ["Cadeau musical", "Cadeau musical / OTWO_2017-04-10T09:30:00_cadeau-musical", "Cadeau musical / OTWO_2017-04-10T09:30:00_cadeau-musical"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8494213", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7966467.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Doquin, Julien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8494213", "ece-8494205"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Pl3in le poste", "source": "siranau", "title": "Interviews du fondateur du groupe SON ASI, J\u00e9r\u00f4me Gloppe et du groupe JPTR", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1EA8AF45-9FAC-4643-A801-5EDACB28A875", "durationSec": 3397, "publicationDate": "2017-04-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["rock"], "excerpt": "Extrait d'interview du fondateur :J\u00e9r\u00f4me Gloppe\r\n\r\nL'\u00e9quipe de Plein le Poste s'est rendu au M4Music \u00e0 Zurich, et y a rencontr\u00e9 JPTR.\r\nLeur dernier album vient de sortir : <https://jptr.band/>", "alternativeTitle": ["pl3in le poste du 10.04.2017", "pl3in le poste du 10.04.2017", "pl3in le poste / PLP_2017-04-10T19:00:00_plein-le-poste", "JPTR en interview / PLP_2017-04-10T19:00:00_sequence-1", "S\u00e9quence 4 / PLP_2017-04-10T19:00:00_sequence-4", "S\u00e9quence 6 / PLP_2017-04-10T19:00:00_sequence-6", "S\u00e9quence 2 / PLP_2017-04-10T19:00:00_sequence-2", "S\u00e9quence 3 / PLP_2017-04-10T19:00:00_sequence-3", "S\u00e9quence 5 / PLP_2017-04-10T19:00:00_sequence-5", "Plein Sud / PLP_2017-04-10T19:20:00_plein-sud", "Les rep\u00e9rages Couleur3 / PLP_2017-04-10T19:45:00_les-reperages-couleur3", "pl3in le poste / PLP_2017-04-10T19:00:00_plein-le-poste"], "imageURL": "//www.rts.ch/3906328.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8494188", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["L'\u00e9quipe de \"pl3in le poste\" s'est rendue au M4music \u00e0 Zurich et y a rencontr\u00e9 JPTR. Leur premier album vient de sortir."], "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Groupe de musique ", "name": "JPTR", "type": "Participant"}, {"role": "Fondateur du groupe SON ASI ", "name": "Gloppe, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Mudry, Claire", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Dynamike", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Baehler, Jean-Marc", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8494188", "ece-8494181"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Sports matin, le mag : Hockey: le mod\u00e8le \u00e9conomique du CP Berne", "id": "sound-E0CD7876-9EF9-481B-A82C-617F06C03A26", "durationSec": 321, "publicationDate": "2017-04-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Marc Luthi, le CEO du CP Berne\r\nQui pourra arr\u00eater le CP Berne? Le club de la capitale est bien parti pour conserver son titre de champion suisse de hockey sur glace. Zoom sur le succ\u00e8s de cette formation.\r\n\r\n* * Hockey: le mod\u00e8le \u00e9conomique du CP Berne (JDM Sports Matin) \r\n(SPORTS MATIN 10.04 HOCKEY MODELE ECO CP BERNE)  \r\nLa machine est lanc\u00e9e. Qui pourra l'arr\u00eater? La machine en question, Bernardin Allemann, c'est le CP Berne. Le club de la capitale est bien parti pour conserver son titre de champion suisse de hockey sur glace. Et si j'utilise le terme de \"machine\", c'est que le CP Berne en est une!\r\nUne vraie, une belle machine, bien huil\u00e9e. Un exemple \u00e0 suivre, dans tous les domaines. Un club qui fait des jaloux. Parce que Berne, c'est solide, sportivement, c'est solide financi\u00e8rement, c'est solide au niveau du soutien du public, le plus nombreux d'Europe.Comment faire mieux? Pas s\u00fbr que cette question ait une r\u00e9ponse.\r\nBerne, c'est d'abord une grande patinoire, toujours remplie...\r\nPlus de 17'000 personnes peuvent prendre place dans la BernArena. Elle n'est pas toujours remplie mais quasiment. Le mur de supporters en face des bancs des joueurs est impressionnant. C'est comme le mur de Dortmund en football. \r\nY a t-il toujours eu autant de supporters?\r\nIl y a toujours eu bcp de fans \u00e0 Bern. Autant, non. Berne a \u00e9norm\u00e9ment progress\u00e9 lors des 20 derni\u00e8res ann\u00e9es. Un personnage qui est au centre de la r\u00e9ussite actuelle de Berne. C'est Marc Luthi, le CEO du CP Berne. Lorsqu'il est arriv\u00e9, Berne connaissait de graves probl\u00e8mes financiers, n'\u00e0tait pas loin de la faillite, et maintenant, c'est un club qui connait un chiffre d'affaires de presque 60 millions de francs. Personne ne dit mieux dans le hockey suisse. Il y a m\u00eame peu de clubs de football qui peuvent dire mieux.\r\nD'o\u00f9 vient cet argent? Qu'a fait Marc Luthi pour d\u00e9velopper pareillement son club?\r\nBerne s'est sp\u00e9cialisl non seulement dans le hockey, mais \u00e9galemetn dans les restaurants. Bien s\u00fbr ceux de la patinoire. Quand vous avez 16'000 spectateurs et que vous pouvez les faire asseoir dans l'un dse restos de la patinoire, imaginez la manne que cela fait. Mais \u00e9galement en dehors. Benre s'est lontemps sp\u00e9cialis\u00e9 dans les buvettes de piscine avant de changer son fusil d'\u00e9paule et d'investir dans diff\u00e9rentes restaurants.\r\nCombien de restaurants poss\u00e8de le club?\r\n  0'03''  Luthi\r\nc'est Marc Luthi qui vous a r\u00e9pondu, lui-m\u00eame ne sait plus exactement. Une petite vingtaine. \r\nUne petite vingtaine, donc une grande entreprise...\r\nOn estime \u00e0 plus de 1'000 employ\u00e9s. Regroup\u00e9s au sein de Sportgastro AG, qui regroupe tous les restaurants du CP Berne, ou alors simplement des employ\u00e9s du CP Berne. Donc, l'entreprise va du serveur d'un restaurant de la r\u00e9gion bernoise \u00e0 l'entra'ineur de l'\u00e9quipe en passant par beaucoup de monde. On dit souvent que le CP Berne est le premier propri\u00e9taire de restaruant du canton de Berne apr\u00e8s la Migros. \r\nLe CP Berne est une exception?\r\nOui, il l'est. C'est vrai que les dirigeants aiment dire que Zurich a un m\u00e9cpne, en l'occurence Walter Frey, que Lugano aussi, avec la famille Mantegazza, mais que Berne a du travailler. Ce n'est pas faux. Maintenant, Berne dispose aussi de sa patinoire, immense, Zurich, par exemple, \u00e9vlue dans un Hsllensatin qui ne lui appartient pas. Et cela n'aide pas \u00e0 faire du profit.\r\nBern, c'est aussi un engouement incroyable. On peut dire que c'est une ville de hockey.\r\nPresque, disons que Berne est plus un club de la r\u00e9gion que de la ville de Berne, o\u00f9 la concurrence du clbu de football de YB est trop forte. Ecoutez Marc Luthi, qui nous expliquait tout cela r\u00e9cemment dans Sport Premi\u00e8re...\r\n  0'27'' Luthi\r\nC'est vrai que l'on voit fleurir des autocollants du CP Berne partout en Suisse. Est-ce simplifi\u00e9 finalement de dire que Berne est au hockey ce que B\u00e2le est au football...\r\nLa grande diff\u00e9rence, c'est que B\u00e2le est champion chaque ann\u00e9e, Berne non.  La concurrence est forte. Avec notamment Davos, Zurich, Lugano, ou Zoug. Et puis le syst\u00e8me de play-offs peut \u00e9liminer une \u00e9quipe dominante de la siason r\u00e9guli\u00e8re rapidement. Mais \u00e9coutez Marc Luthi. Il ne veut surtout pas dominer comme le fait le FC B\u00e2le...\r\n  0'24'' Luthi\r\nB\u00e2le c'est l'horreur, dit Luthi. On ne va pas le contredire. Ce n'est pas pour rien qu'en football, le match de l'ann\u00e9le ce sera la finale de la Coupe de Suisse et non pas un match de championnat.", "alternativeExcerpt": ["Qui pourra arr\u00eater le CP Berne? Le club de la capitale est bien parti pour conserver son titre de champion suisse de hockey sur glace. Zoom sur le succ\u00e8s de cette formation.", "Qui pourra arr\u00eater le CP Berne? Le club de la capitale est bien parti pour conserver son titre de champion suisse de hockey sur glace. Zoom sur le succ\u00e8s de cette formation.", "Qui pourra arr\u00eater le CP Berne? Le club de la capitale est bien parti pour conserver son titre de champion suisse de hockey sur glace. Zoom sur le succ\u00e8s de cette formation."], "alternativeTitle": ["Hockey: le mod\u00e8le \u00e9conomique du CP Berne", "Hockey: le mod\u00e8le \u00e9conomique du CP Berne / JDM_2017-04-10T06:36:00_sport-matin", "Hockey: le mod\u00e8le \u00e9conomique du CP Berne / JDM_2017-04-10T06:36:00_sport-matin"], "imageURL": "//www.rts.ch/8463137.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8513339", "isOnline": true, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Allemann, Bernardin", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8513339", "ece-8513321"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "\u00c0 Fribourg, l'exposition \"Voile et d\u00e9voilement\" d\u00e9monte les clich\u00e9s sur le port du voile ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E51A32A1-196A-4E0A-A2E2-C6587A148070", "thematicGeographicals": ["Fribourg (ville)"], "durationSec": 332, "publicationDate": "2017-04-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["produit vestimentaire", "exposition th\u00e9matique", "consum\u00e9risme", "voiles islamiques", "symbolisme"], "excerpt": "Le port du voile n'est pas seulement une affaire de religion ni un sujet de pol\u00e9mique. Il a de nombreuses significations un peu partout dans le monde.", "alternativeExcerpt": ["Le port du voile n\u2019est pas seulement une affaire de religion ni un sujet de pol\u00e9mique. Il a de nombreuses significations un peu partout dans le monde. C\u2019est ce que montre l\u2019exposition \"Voile et d\u00e9voilement\", qui vient d\u2019ouvrir \u00e0 Fribourg."], "alternativeTitle": ["Le port du voile au centre d\u2019une exposition qui d\u00e9monte les clich\u00e9s / TUM_2017-04-10T08:20:00_sequence-3", "Tout un monde du 10.04.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/7698808.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8513269", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur de sociologie des religions \u00e0 l'Universit\u00e9 de Fribourg", "name": "Gauthier, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "chercheuse au Centre Suisse Islam et Soci\u00e9t\u00e9", "name": "Schneuwly Purdie, Mallory", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Joye, Pierre-Etienne", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8513263"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "A l'abordage", "source": "siranau", "title": "Dans la peau des animaux: la chrysom\u00e8le crache-sang", "id": "sound-BAC21BB7-3BD5-4CA5-ABAE-C9DD53F5B55B", "durationSec": 295, "publicationDate": "2017-04-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\nDes insectes noir mat, vous en connaissez beaucoup ? Madame, Monsieur, sous vos applaudissements : la chrysom\u00e8le crache-sang ! Mais bon, crache-t-elle vraiment du sang, c'te b\u00eate ? La r\u00e9ponse est dans le son ! Et \u00e7a devrait plaire autant \u00e0 V\u00e9ronique qu'\u00e0 Dalila. Sang-Son !\r\nPhotos: Chrysom\u00e8le crache-sang. Auteur: Capnord. Cr\u00e9dits: Fotolia", "alternativeExcerpt": ["Des insectes noir mat, vous en connaissez beaucoup ? Madame, Monsieur, sous vos applaudissements : la chrysom\u00e8le crache-sang ! Mais bon, crache-t-elle vraiment du sang, c\u02b9te b\u00eate ? La r\u00e9ponse est dans le son ! Et \u00e7a devrait plaire autant \u00e0 V\u00e9ronique qu\u02b9\u00e0 Dalila\u2026 Sang-Son !\nPhotos: Chrysom\u00e8le crache-sang. Auteur: Capnord. Cr\u00e9dits: Fotolia"], "alternativeTitle": ["Dans la peau des animaux: la chrysom\u00e8le crache-sang / ALA_2017-04-10T15:04:15_dans-la-peau-des-animaux-la-chrysomele-c", "A l'abordage du 10.04.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8494466", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8272974.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8494458"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "InterCit\u00e9s : InterCit\u00e9s - le bouillonnement entrepreneurial romand", "id": "sound-F0884A0F-20F7-4A49-AD08-3BAD58D485CC", "durationSec": 407, "publicationDate": "2017-04-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Genevi\u00e8ve Morand, fondatrice atelier Rezonance;Anne-Rapha\u00eblle de Barmont, facilitatrice visuel;Nicolin Thibodau, entrepreneur;Patrick Corbin, pr\u00e9sident cci du Jura et entrepreneur scierie industrielle\r\nUne soixantaine de Romands, patrons d'entreprises confirm\u00e9s et jeunes cr\u00e9ateurs de start-up se sont rencontr\u00e9s \u00e0 Del\u00e9mont dans le Jura \u00e0 l'occasion d'un atelier o\u00f9 ils ont pu \u00e9changer leurs exp\u00e9riences.\r\n\r\n* * InterCit\u00e9s - le bouillonnement entrepreneurial romand (INTERCITES 10.04 BOUILLONNEMENT ENTREPREUNEURIAL) InterCit\u00e9s se plonge ce matin dans le bouillonnement entrepreneurial. Une soixantaine de Romands, patrons d'entreprises confirm\u00e9s et jeunes cr\u00e9ateurs de start-up, se sont rencontr\u00e9s r\u00e9cemment \u00e0 Del\u00e9mont dans le Jura \u00e0 l'occasion d'un atelier assez particulier. \r\nDurant deux heures et demie, ils ont d\u00e9couvert qu'ils pouvaient partager de mani\u00e8re diff\u00e9rente leurs exp\u00e9riences d'entrepreneur afin de pouvoir progresser par exemple dans le d\u00e9veloppement de leur projet. \r\nCet atelier a \u00e9t\u00e9 mis sur pied dans le cadre de la Suisse des Talents, une manifestation organis\u00e9e par la Haute \u00e9cole sp\u00e9cialis\u00e9e de Suisse occidentale et le r\u00e9seau social professionnel Rezonance. \r\nLe reportage de notre correspondant dans le Jura, Ga\u00ebl Klein \r\n  6'00''\r\n(JDM INTERCITE JINGLE F) \r\n(JDM INTERCITE JINGLE F)", "alternativeExcerpt": ["Une soixantaine de Romands, patrons d\u2019entreprises confirm\u00e9s et jeunes cr\u00e9ateurs de start-up se sont rencontr\u00e9s \u00e0 Del\u00e9mont dans le Jura \u00e0 l\u2019occasion d\u2019un atelier o\u00f9 ils ont pu \u00e9changer leurs exp\u00e9riences.", "Une soixantaine de Romands, patrons d\u2019entreprises confirm\u00e9s et jeunes cr\u00e9ateurs de start-up se sont rencontr\u00e9s \u00e0 Del\u00e9mont dans le Jura \u00e0 l\u2019occasion d\u2019un atelier o\u00f9 ils ont pu \u00e9changer leurs exp\u00e9riences.", "Une soixantaine de Romands, patrons d\u2019entreprises confirm\u00e9s et jeunes cr\u00e9ateurs de start-up se sont rencontr\u00e9s \u00e0 Del\u00e9mont dans le Jura \u00e0 l\u2019occasion d\u2019un atelier o\u00f9 ils ont pu \u00e9changer leurs exp\u00e9riences."], "alternativeTitle": ["InterCit\u00e9s \u2013 le bouillonnement entrepreneurial romand", "InterCit\u00e9s \u2013 le bouillonnement entrepreneurial romand / JDM_2017-04-10T06:18:00_intercites", "InterCit\u00e9s \u2013 le bouillonnement entrepreneurial romand / JDM_2017-04-10T06:18:00_intercites"], "imageURL": "//www.rts.ch/8530517.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8513342", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Klein, Ga\u00ebl", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Joye, Pierre-Etienne", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8513342", "ece-8513325"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "La presse 1 : Par Sandra Zimmerli et Val\u00e9rie Droux", "id": "sound-4EB423AE-6EDA-4AF0-BA65-3C1F533FDCA8", "durationSec": 460, "publicationDate": "2017-04-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\n* * Par Sandra Zimmerli et Val\u00e9rie Droux (al\u00e9m) ************la presse Val\u00e9rie Droux, SAndra Zimmerli et pour commencer cette affirmation: \"La conf\u00e9d\u00e9ration complique ou rend l'int\u00e9gration des migrants plus difficile\", c'est \u00e0 lire dans le TAges Anzeiger\r\nC'est une \u00e9tude de l'universit\u00e9 de Lausanne qui le dit: c'est que  la conf\u00e9d\u00e9ration r\u00e9parti les migrants selon la loi \"du hasard\" dans les cantons, elle ne tient pas compte de leur langue, or souvent ils ma\u00eetrisent l'une de nos langue nationale, le fran\u00e7Ais surtout , mais voil\u00e0, cela ne les emp\u00e8che pas d'atterrir au fin fond de suisse orientale. Pourtant la ma\u00eetrise de la langue est primordiale pour l'int\u00e9gration et pour trouver un emploi, et les conclusions de l'\u00e9tude sont claires: un requ\u00e9rant qui est plac\u00e9 dans la \"bonne\" r\u00e9gion linguistique a 20% plus de chances de trouver un emploi dans les deux ans. Aujourd'hui des politiciens r\u00e9agissent: le vert Balthasar Gl\u00e4ttli propose que la r\u00e9partition dans les cantons se fasse plus tard, ce qui permettrait de l'affiner, l'expert-asile de l'UDC, Heinz Brand va dans le m\u00eame sens. NON, pas une bonne id\u00e9e du tout  r\u00e9pond le secr\u00e9tariat d'\u00e9tat au migration: cela cr\u00e9erait un profond d\u00e9s\u00e9quilibre, il y en aurait beacoup trop en Romandie et au Tessin d'o\u00f9 un risque de ghetto...\r\nV France \r\napr\u00e8s la France l'Allemagne,  qui elle se plaint des migrants qui entrent ill\u00e9galement sur son territoire en provenance de la suisse: 1350 rien qu'en janvier et f\u00e9vrier. Selon les autorit\u00e9s allemandes, la suisse ne contr\u00f4le pas assez ses fronti\u00e8res. Faux r\u00e9pond un responsable des douanes dans Blick. et si on renforce les contr\u00f4les et les rend syst\u00e9matiques \"cela nuira grandement \u00e0 nos relations \u00e9conomiques avec l'allemagne et nuira \u00e0 notre \u00e9conomie\": \u00e7a c'est le pr\u00e9sident de l'union patronale suisse Valentin Vogt qui le dit...\r\nV plastic\r\nmais qui dit b\u00e2teau dit tourisme aussi. Samih Sawiri???  le gros projet d'Andermatt c'est lui! l'homme d'affaire Egytpen en grande interview dans l'Aargauer zeitung. D'abord les nouvelles sont bonnes: le projet avance, m\u00eame s'il aimerait que \u00e7A aille plus vite, mais voil\u00e0 c'est comme \u00e7a en suisse: \"c'est comme en voiture, si vous roulez trop vite vous vous faites directement flasher, mais j'y crois,  et m\u00eame si je perds quelques millions au d\u00e9but, \u00e0 long terme ce sera rentable\". son objectif: que les natifs d'Andermatt reviennent...et l'homme n'est pas tendre avec les acteurs du tourisme suisse: \"ils n'ont pas compris le poids de la concurrence, ils continuent \u00e0 faire comme avant et pensent que \u00e7a suffit...\r\n*************lui il n'\u00e9tait  pas un acteur du tourisme, mais de l'\u00e9conomie: Rolf Erb est mort, il se serait suicid\u00e9... \r\ndans son ch\u00e2teau en  Turgovie, SElon Blick. Tout porte \u00e0 croire qu'il se serait ot\u00e9 la vie, c'est que le tribunal f\u00e9d\u00e9ral  a tranch\u00e9 il y a peu: lui, sa compagne et ses 2 enfants  devaient quitter le  ch\u00e2teau et lui devait  purger sa peine de 7 ans de prison: c'est donc \" la fin tragique d'un des plus gros polar-judiciaire de suisse\" note le journal: l'histoire de la famille des garagistes Erb est pleines de mensonges mais aussi de trag\u00e9die: on va en rester aux chiffres: apr\u00e8s la faillite du groupe en 2003, on parle d'une dette de 2,3 milliards de francs: la plus grosse faillite apr\u00e8s swissair\r\n V sant\u00e9 \r\non reste avec la sant\u00e9,  et le sucre qui n'est pas bon! la conf\u00e9d\u00e9ration a inject\u00e9  pr\u00e8s de 250'000.- pour une \u00e9tude qui le prouve, selon la luzerner zeitung,  une \u00e9tude qui veut  pousser l'industrie alimentaire \u00e0 baisser le sucre dans les cornflakes et autre m\u00fcesli notemment: des d\u00e9penses qui irritent certains politiciens sous la coupole:\"les firmes connaissent mieux les attentes des consommateurs\"..et \u00e0 l'\u00e9ditorialiste du journal d'ajouter: \"cela montre qu'il y a encore beaucoup \u00e0 \u00e9conomiser dans la bern f\u00e9d\u00e9rale....\r\n(6h45 Revue de presse) *** La revue de presse, Sandra Zimmerli, Val\u00e9rie Droux...et pour commencer cette affirmation: \"La conf\u00e9d\u00e9ration complique ou rend l'int\u00e9gration des migrants plus difficile\", c'est \u00e0 lire dans le TAges Anzeiger\r\nC'est une \u00e9tude de l'universit\u00e9 de Lausanne qui le dit: c'est que  la conf\u00e9d\u00e9ration r\u00e9parti les migrants selon la loi \"du hasard\" dans les cantons, elle ne tient pas compte de leur langue, or souvent ils ma\u00eetrisent l'une de nos langue nationale, le fran\u00e7Ais surtout , mais voil\u00e0, cela ne les emp\u00e8che pas d'atterrir au fin fond de suisse orientale. Pourtant la ma\u00eetrise de la langue est primordiale pour l'int\u00e9gration et pour trouver un emploi, et les conclusions de l'\u00e9tude sont claires: un requ\u00e9rant qui est plac\u00e9 dans la \"bonne\" r\u00e9gion linguistique a 20% plus de chances de trouver un emploi dans les deux ans. Aujourd'hui des politiciens r\u00e9agissent: le vert Balthasar Gl\u00e4ttli propose que la r\u00e9partition dans les cantons se fasse plus tard, ce qui permettrait de l'affiner, l'expert-asile de l'UDC, Heinz Brand va dans le m\u00eame sens. NON, pas une bonne id\u00e9e du tout  r\u00e9pond le secr\u00e9tariat d'\u00e9tat au migration: cela cr\u00e9erait un profond d\u00e9s\u00e9quilibre, il y en aurait beacoup trop en Romandie et au Tessin d'o\u00f9 un risque de ghetto...\r\nLa campagne officielle pour la pr\u00e9sidentielle fran\u00e7aise commence aujourd'hui... et beaucoup de France, dans vos quotidiens. Avec un th\u00e8me, choisi \u00e0 la fois par Le Temps et La Libert\u00e9: les relations France-europe...\r\nLe Temps, dan le cadre de sa s\u00e9rie sur les pr\u00e9sidentielle est all\u00e9 en reportage dans le Nord, la r\u00e9gion d\u00e9sormais appel\u00e9e Les Hauts-de-France, une r\u00e9gion pass\u00e9e de l' \"europtimisme\" au Bruxelles-bashing: l'euro et la libre circulation sont per\u00e7us comme des menaces par les citoyens. Et Calais, dit l'\u00e9ditorial, porte les stignamtes de toutes ls hontes et reculades des 28. \r\nL'Europe qui fait un retour remarqu\u00e9 dans la politique fran\u00e7aise. C'est l'angle choisi par la Libert\u00e9, \u00e0 lire aussi dans le Nouvelliste, l'Impartial et l'Express. La France se cherche un nouveau souffle europ\u00e9en. Cette europe qui constitue l'une des plus profondes lignes de fracture entre les candidats \u00e0 la pr\u00e9sidentielle. Au traditionnel clivage gauche-droite s'est substitu\u00e9 l'id\u00e9e du \"pour ou contre\" l'Europe. \r\napr\u00e8s la France l'Allemagne,  qui elle se plaint des migrants qui entrent ill\u00e9galement sur son territoire en provenance de la suisse: 1350 rien qu'en janvier et f\u00e9vrier. Selon les autorit\u00e9s allemandes, la suisse ne contr\u00f4le pas assez ses fronti\u00e8res. Faux r\u00e9pond un responsable des douanes dans Blick. et si on renforce les contr\u00f4les et les rend syst\u00e9matiques \"cela nuira grandement \u00e0 nos relations \u00e9conomiques avec l'allemagne et nuira \u00e0 notre \u00e9conomie\": \u00e7a c'est le pr\u00e9sident de l'union patronale suisse Valentin Vogt qui le dit...\r\n***Une odyss\u00e9e d'un nouveau genre dans 24heures et la Tribune de Gen\u00e8ve: celle d'un bateau propuls\u00e9 uniquement avec des \u00e9nergies renouvelables...\r\n\"Heureux qui comme Race for Water, va faire un beau voyage\", \u00e9ni\u00e8me adaptation de Du Bellay, pardon. \r\nRace for Water, le bateau est parti hier de Lorient, en Bretagne, pour un tour du monde de 5 ans... \u00ef. La particularit\u00e9 de l'exp\u00e9dition, c'est que les chercheurs qui se relaieront aux c\u00f4t\u00e9s des marins vont r\u00e9aliser des analyses sur l'impact toxicologique des micro-plastiques sur les \u00e9cosyst\u00e8mes marins. Et l'article de rappeler que chaque jour, 20 mille tonnes de plastqieu sont d\u00e9vers\u00e9es dans les mers. Double objectif donc, du projet: faire la d\u00e9monstration de la transition \u00e9nerg\u00e9tique, et faire passe le message sur les d\u00e9chets plastiques. \r\n5 ans de voyage, donc, avec \u00e9tapes aux bermudes, \u00e0 Tokyo pour les JO de 2020 ou \u00e0 l'exposition universelle de Dubai. \r\nmais qui dit b\u00e2teau dit tourisme aussi. Samih Sawiri???  le gros projet d'Andermatt c'est lui! l'homme d'affaire Egytpen en grande interview dans l'Aargauer zeitung. D'abord les nouvelles sont bonnes: le projet avance, m\u00eame s'il aimerait que \u00e7A aille plus vite, mais voil\u00e0 c'est comme \u00e7a en suisse: \"c'est comme en voiture, si vous roulez trop vite vous vous faites directement flasher, mais j'y crois,  et m\u00eame si je perds quelques millions au d\u00e9but, \u00e0 long terme ce sera rentable\". son objectif: que les natifs d'Andermatt reviennent...et l'homme n'est pas tendre avec les acteurs du tourisme suisse: \"ils n'ont pas compris le poids de la concurrence, ils continuent \u00e0 faire comme avant et pensent que \u00e7a suffit...\r\n***Lui, il n'\u00e9tait  pas un acteur du tourisme, mais de l'\u00e9conomie: Rolf Erb est mort, il se serait suicid\u00e9... \r\ndans son ch\u00e2teau en  Turgovie, SElon Blick. Tout porte \u00e0 croire qu'il se serait ot\u00e9 la vie, c'est que le tribunal f\u00e9d\u00e9ral  a tranch\u00e9 il y a peu: lui, sa compagne et ses 2 enfants  devaient quitter le  ch\u00e2teau et lui devait  purger sa peine de 7 ans de prison: c'est donc \" la fin tragique d'un des plus gros polar-judiciaire de suisse\" note le journal: l'histoire de la famille des garagistes Erb est pleines de mensonges mais aussi de trag\u00e9die: on va en rester aux chiffres: apr\u00e8s la faillite du groupe en 2003, on parle d'une dette de 2,3 milliards de francs: la plus grosse faillite apr\u00e8s swissair\r\n***La sant\u00e9 des genevois est l'objet de toutes les convoitises...\r\nUne lutte f\u00e9roce, titre la Tribune de Gen\u00e8ve...La bataille entre l'H\u00f4pital et les cliniques priv\u00e9es s'envenime, et le quotidien propsoe une interview crois\u00e9e du directeur g\u00e9n\u00e9tal des HUG, Bertrand Levrat et le pr\u00e9sident des cliniques priv\u00e9es, Gilles Rufenacht.\r\nL`h\u00f4pital veut continuer de remplir sa mission de service public, et assur\u00e9e l'ensemble des traitements et des sp\u00e9cialist\u00e9s. Les cliniques, elles, mettent en avant leurs co\u00fbts inf\u00e9rieurs de 10%, et le fait qu'elles peuvent assurer des traitements du d\u00e9but \u00e0 la fin. \r\nLeur confier des patients permettrait de faire des \u00e9conomies sur les primes et les imp\u00f4ts. L'h\u00f4pital met en avant la chaine de soins qu'il propose, et le fait qu'il puisse prendre en charge tout malade \u00e0 tout moment. \r\non reste avec la sant\u00e9,  et le sucre qui n'est pas bon! la conf\u00e9d\u00e9ration a inject\u00e9  pr\u00e8s de 250'000.- pour une \u00e9tude qui le prouve, selon la luzerner zeitung,  une \u00e9tude qui veut  pousser l'industrie alimentaire \u00e0 baisser le sucre dans les cornflakes et autre m\u00fcesli notemment: des d\u00e9penses qui irritent certains politiciens sous la coupole:\"les firmes connaissent mieux les attentes des consommateurs\"..et \u00e0 l'\u00e9ditorialiste du journal d'ajouter: \"cela montre qu'il y a encore beaucoup \u00e0 \u00e9conomiser dans la bern f\u00e9d\u00e9rale....  \r\n***Pour terminer, le nouveau sujet de conversation des milliardaires de la Silicon Valley: l'immortalit\u00e9.\r\nVOil\u00e0 de quoi discutent Mark Zuckerberg, Larry Page ou Elon Musk, autour de smoothy bio d\u00e9tox citron gingembre curcuma artichaux th\u00e9 vert et poireaux: am\u00e9lioration de l'\u00eatre humain et lutte contre la mort. Deux pages dans le matin pour nous pr\u00e9senter les nouvelles lubies des inventeur de Facebook, Google ou Telsa. \r\nMark Zuckerberg (Facebook) veut lui \"\u00e9radiquer toutes les maladies\" c'est une citation, d'ici la fin du si\u00e8cle. Il va verser 3 milliards pour \u00e7a dans la d\u00e9cennie \u00e0 venir. Larry Page, de Google, lui, veut \"tuer la mort\": Il a cr\u00e9\u00e9 un laboratoire en 2013, dot\u00e9 de 1 milliard et demi de dollars, pour faire des recherches sur la lutte contre les vieillissement et les maladies qui y sont li\u00e9es... Quant au patron des autobiles Tesla, il travaille lui sur les implants c\u00e9r\u00e9braux pour que l'homme communique directement avec les ordinateurs.\r\nMais attention, l'Hubris en a bris\u00e9 plus d'un: Et Daniel Cerqui, anthropologue \u00e0 l'universit\u00e9 de Lausanne questionne: tout ceux qui ne mourront pas, comment vivront-ils ensemble ? Toutes ces qu\u00eates d'immortalit\u00e9 mises bout \u00e0 bout pourraient conduire \u00e0 l'extinction de notre esp\u00e8ce.\r\nAutrement dit: trop d'immortalit\u00e9, tue l'immortalit\u00e9.", "alternativeTitle": ["Par Sandra Zimmerli et Val\u00e9rie Droux", "Par Sandra Zimmerli et Val\u00e9rie Droux / JDM_2017-04-10T06:42:00_revue-de-presse", "Par Sandra Zimmerli et Val\u00e9rie Droux / JDM_2017-04-10T06:42:00_revue-de-presse"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8513335", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677651.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zimmerli, Sandra", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8513335", "ece-8513317"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le Journal de 8h : Le Journal de 8h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite", "id": "sound-8475A88B-5A30-49CD-A17B-1913F943EF26", "durationSec": 647, "publicationDate": "2017-04-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Manfred B\u00fchler, conseiller national bernois UDC;Jacques-Andr\u00e9 Maire, conseiller national socialiste neuch\u00e2telois;Lavrilleux, Ar;Lavrilleux, Ariane ;extrait de Fox Business, premi\u00e8re cha\u00eene am\u00e9ricaine de TV th\u00e9matique \u00e0 \u00e9voquer cette Bourse live depuis Damas;publicit\u00e9 de la bourse de Damas;Nicolas Althaus, pilote automobile\r\n\r\n\r\n* Infotrafic: 08:00:09-08:00:30 / * Le Journal de 8h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite (JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL INDIC) \r\n(02/NO BILLAG COMMISSION CN ITV BUHLER) No Billag sous la loupe des parlementaires... \r\nLa Commission des t\u00e9l\u00e9communications du National examine aujourd'hui et demain ce texte qui veut supprimer la contribution annuelle de pr\u00e8s de 400 francs par m\u00e9nage...\r\nUn contre-projet pourrait \u00eatre \u00e9labor\u00e9 au terme de ces deux jours de s\u00e9ance... \r\nL'UDC exigera par exemple une baisse de moiti\u00e9 de la redevance... pour que le p\u00e9rim\u00e8tre du service public soit revu... Ecoutez le Conseiller National UDC Bernois, Manfred B\u00fchler... \r\n    0'48''\r\n(03/NO BILLAG COMMISSION CN ITV MAIRE) Baisse de moiti\u00e9 de la facture... La proposition sera vivement combattue par la gauche. Le socialiste neuch\u00e2telois Jacques-Andr\u00e9 Maire...\r\n  0'8''\r\nDes propos recueillis par Pietro Bugnon. La d\u00e9cision de la commission est attendue demain en fin de journ\u00e9e. Quant au pl\u00e9num du National, il devrait se prononcer d'ici l'\u00e9t\u00e9.\r\n(BREVE HANI RAMADAN) L'islamologue genevois Hani Ramadan va faire opposition \u00e0 l'interdiction de territoire prononc\u00e9e \u00e0 son encontre par la France...\r\nLe directeur du Centre islamique de Gen\u00e8ve conteste les repproches du minist\u00e8re de l'int\u00e9rieur fran\u00e7ais; qui l'accuse d'avoir tenu des propos fondamentalistes ou discriminatoires envers les femmes... \r\nSamedi, Hani Ramadan avait \u00e9t\u00e9 reconduit \u00e0 la fronti\u00e8re alors qu'il venait de donner une conf\u00e9rence, \u00e0 Colmar en France voisine...\r\n(Su\u00e8de) En Su\u00e8de, un hommage officiel sera rendu ce lundi aux quatre morts et quinze bless\u00e9s de l'attentat de Stockohlm vendredi... \r\nUn camion avait fonc\u00e9 dans la foule sur l'art\u00e8re pi\u00e9tone la plus fr\u00e9quent\u00e9e de la ville... Une minute de silence sera observ\u00e9e \u00e0 midi... \r\nHier entre 20 et 50 mille personnes se sont r\u00e9unis dans les rues de la capitale pour une manifestation pour l'amour... \r\nEt parall\u00e8lement l'enqu\u00eare se poursuit... La police a identifi\u00e9 un second suspect... Le principal suspect de cet attaque est un ouzbek de 39 ans, entr\u00e9 dans la clandestinit\u00e9 pour \u00e9viter son expulsion apr\u00e8s le rejet l'an dernier de sa demande de permis de s\u00e9jour...\r\n(D6/EGYPTE ATTENTATS REPORTAGE) Le pr\u00e9sident \u00e9gyptien a d\u00e9clar\u00e9 l'Etat d'urgence en Egypte... Apr\u00e8s deux attentats \u00e0 la bombe hier qui ont fait 44 morts... Ils ont vis\u00e9 deux \u00e9glises coptes, \u00e0 Alexandrie, tout au nord du pays, et \u00e0 Tanta, dans le delta du Nil... Deux attaques revendiqu\u00e9es par le groupe Etat Islamique et qui interviennent trois semaines avant une visite du pape dans le pays...\r\nA Alexandrie... Un kamikaze s'est fait exploser \u00e0 l'entr\u00e9e de l'Eglise Saint Marc... Le pape copte assistait \u00e0 la c\u00e9l\u00e9bration... \r\nEt au lendemain, de l'attentat, la col\u00e8re monte chez les fid\u00e8les... Ariane Lavrilleux, s'est rendue, devant l'Eglise Saint Marc \u00e0 Alexandrie...\r\n  1'27''\r\n(D2/BOURSE DE DAMAS DI) En Syrie, des avions attribu\u00e9s \u00e0 l'arm\u00e9e russe ont men\u00e9 hier des raids dans la province d'Idlib, au nord ouest du pays... Sur le village syrien, frapp\u00e9 mardi dernier par une attaque chimique... aucune victime n'est \u00e0 d\u00e9plorer apr\u00e8s ces frappes... \r\nDes raids aussi dans le sud-ouest du pays... Raids sur russes sur l'arm\u00e9e syrienne libre dans la r\u00e9gion de Deraa... \r\nSix ans de guerre en Syrie... et pourtant certains pans de l'\u00e9conomie continuent de tourner... \r\nExemple avec la Bourse de Damas, qui vient de c\u00e9l\u00e9brer son huiti\u00e8me anniversaire... \r\nAu moment de sa cr\u00e9ation, le r\u00e9gime de Bachar al Assad voulait en faire une vitrine pour les investisseurs \u00e9trangers. \r\nDepuis, l'\u00e9conomie syrienne s'est effondr\u00e9e mais la Bourse est toujours debout... En tous cas, moins officiellement, Olivier Schorderet...\r\n  0'59''\r\nRELANCE: Et pourtant, Olivier, la Bourse de Damas ressemble aujourd'hui \u00e0 une coquille vide... \r\n  0'37''\r\n(France) Et puis Emmanuel Macron a promis s'il est \u00e9lu, qu'il mettrait fn aux accords qui favorisent le Qatar en France... Il indique aussi qu'il aura beaucoup d'exigence en mati\u00e8re de transparence quant au r\u00f4le qu'ils exercent dans le financement \u00e0 l'\u00e9gard des groupement terroristes...\r\n(19/CORAUX) Au large des c\u00f4tes australiennes, le blanc symbolise la mort. La grande barri\u00e8re de corail subit un blanchissement pour la deuxi\u00e8me ann\u00e9e de suite. Ce deuxi\u00e8me \u00e9pisode en quelques mois ne laisserait aucune chance aux coraux de se remettre, Simon Corthay...\r\nC'est ce qu'affirme James Kerry, un biologiste qui a coordonn\u00e9 des observations a\u00e9riennes de cet \u00e9cosyst\u00e8me aussi grand que l'Italie. Apr\u00e8s 1** et 2016, les images montrent de nouveau des taches de blancheur, synonymes de d\u00e9p\u00e9rissement. En cause, la hausse des temp\u00e9ratures de l'eau en cette saison, qui privent le corail des algues qui lui donnent sa couleur, mais surtout sa nourriture. Une seule partie de la grande barri\u00e8re serait indemne, le tiers situ\u00e9 au sud... \r\nRELANCE: Plus au nord, Simon, des Genevois sont au chevet de la Barri\u00e8re de Corail...\r\nL'\u00e9quipage du voilier Fleur de passion vient d'embarquer des chercheurs australiens qui vont prendre des milliers de clich\u00e9s de l'une des r\u00e9gions les plus menac\u00e9es. Deux mois pour ausculter de pr\u00e8s une partie du massif corallien - un \u00e9cosyst\u00e8me que les photos a\u00e9riennes ne permettent pas de comprendre dans le d\u00e9tail. L'Australie n'a qu'un seul navire scientifique pour accomplir cet \u00e9norme travail de cartographie du r\u00e9chauffement - et l'initiative des Genevois a \u00e9t\u00e9 accueillie avec reconnaissance par les chercheurs qui r\u00eavent de gu\u00e9rir les coraux de leur p\u00e2leur mortelle. \r\nMerci Simon Corthay...\r\n(SOUS LA BARRE) \r\n(16/AVENIR RALLYE AUTO ITV ALTHAUS) Le rallye automobile est-il en sursis\u00a0? Face \u00e0 une d\u00e9saffection marqu\u00e9e des jeunes pour le permis de conduire et l'\u00e9volution de la voiture vers le tout \u00e9lectrique, la question interpelle les puristes d'un sport qui devra continuer \u00e0 s'adapter.... au risque sinon de dispara\u00eetre. \r\nConstat tir\u00e9 par l'un des v\u00e9t\u00e9rans du 40e Crit\u00e9rium Jurassien qui avait lieu ce week-end.  \r\nLe pilote Nicolas Althaus, troisi\u00e8me de cette \u00e9dition et qui remporte le 11e podium de sa carri\u00e8re a confi\u00e9 \u00e0 Ga\u00ebl Klin ses doutes et ses espoirs...\r\n(Egypte) \r\n(06/ZH PEDAGOGUE-PEDOPHILIE PA) La justice zurichoise a ouvert un enqu\u00eate pr\u00e9alable contre un p\u00e9dagogue al\u00e9manique... \r\nJ\u00fcrg Jegge, p\u00e9dagogue hautement respect\u00e9 est soup\u00e7onn\u00e9 de p\u00e9dophilie...\r\nIl ne conteste pas les repproches qui lui sont fait... Il reconnait avoir eu des contacts sexuels, avec des \u00e9l\u00e8ves... dans les ann\u00e9es septante... Mathieu Cupelin...  \r\n^", "alternativeTitle": ["Le Journal de 8h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite", "Le Journal de 8h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite / JDM_2017-04-10T08:00:00_le-journal-de-8h", "Le Journal de 8h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite / JDM_2017-04-10T08:00:00_le-journal-de-8h"], "imageURL": "//www.rts.ch/7847744.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8513345", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Claude, Coralie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bugnon, Pietro", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Klein, Ga\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "L\u00e9vite, Blandine", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "L\u00e9vite, Blandine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cupelin, Mathieu", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Corthay, Simon", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schorderet, Olivier", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8513345", "ece-8513327"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Premier rendez-vous", "source": "siranau", "title": "Pour la premi\u00e8re fois Pat Burgener rencontre Simon Matthey-Doret", "id": "sound-99E095CB-A9DF-4B3E-8AAE-09A6BA018545", "durationSec": 3347, "publicationDate": "2017-04-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "* *", "alternativeTitle": ["Premier rendez-vous du 10.04.2017", "Pour la premi\u00e8re fois Pat Burgener rencontre Simon Matthey-Doret / PRV_2017-04-10T14:04:15_premier-rendez-vous", "Premier rendez-vous du 10.04.2017", "Pour la premi\u00e8re fois Pat Burgener rencontre Simon Matthey-Doret / PRV_2017-04-10T14:04:15_premier-rendez-vous"], "imageURL": "//www.rts.ch/8532735.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8494433", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "snowboardeur", "name": "Burgener, Pat", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS, journaliste Info", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schneiter, Jonas", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Schneiter, Jonas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8494433", "ece-8494432"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "A l'abordage", "source": "siranau", "title": "Archive: Rose Savoy de Carouge, bonne samaritaine des animaux et son petit coquin de merle, 1959", "id": "sound-81CB9C19-0B43-4AD4-8BB8-12B6CB7CC169", "durationSec": 104, "publicationDate": "2017-04-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Archive: Rose Savoy de Carouge, bonne samaritaine des animaux et son petit coquin de merle, 1959 / ALA_2017-04-10T15:04:15_archive-rose-savoy-de-carouge-bonne-sama", "A l'abordage du 10.04.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8494466", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8272974.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8494460"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "RTSreligion : RTSreligion - La situation difficile des Coptes d'Egypte", "id": "sound-170DD034-4878-47C3-8F55-3CB25BD55B91", "durationSec": 150, "publicationDate": "2017-04-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Deux attentats ont endeuill\u00e9 l'Egypte dimanche, avec une quarantaine de morts \u00e0 Alexandrie et Tanta sont \u00e0 d\u00e9nombrer. Les Coptes sont dans une situation difficile en Egypte. Cette communaut\u00e9 chr\u00e9tienne \u00e9gyptienne est dans le viseur des islamistes.\r\n\r\n* * RTSreligion - La situation difficile des Coptes d'Egypte (RTS RELIGION 10.04 COPTES EGYPTE DAECH) Coptes \u00e9gyptiens dans le viseur de Daech \r\nC'est la chronique de RTSreligion avec vous Fabien H\u00fcnenberger. Vous revenez sur les attentats qui ont endeuill\u00e9 l'Egypte hier. une quarantaine de morts \u00e0 Alexandrie et Tanta. pour \u00e9voquer la situation difficile des Coptes. cette communaut\u00e9 chr\u00e9tienne \u00e9gyptienne dans le viseur des islamistes.\r\nUne communaut\u00e9 copte qui paie r\u00e9guli\u00e8rement un prix sanglant au terrorisme. Hier. une quarantaine de morts hier en pleine c\u00e9l\u00e9bration du dimanche des Rameaux. En d\u00e9cembre dernier. une trentaine de morts au Caire. \u00e9galement durant une c\u00e9l\u00e9bration copte. On pourrait aussi \u00e9voquer les 21 \u00e9gyptiens coptes \u00e9gorg\u00e9s en Libye en 2015 par l'organisation Etat islamique. Et ce ne sont l\u00e0 que les exemples les plus sanglants de ce que vivent les quelques 9 millions de coptes. Une minorit\u00e9 d'environ 10% au sein de la population \u00e9gyptienne.\r\nParce que la pression sur cette communaut\u00e9 est forte aujourd'hui ?\r\nOui et les chiffres compil\u00e9s par l'ONG Human right watch sur les 4 derni\u00e8res ann\u00e9es sont parlants : plus de 40 \u00e9glises ont \u00e9t\u00e9 incendi\u00e9es ou endommag\u00e9es. plusieurs dizaines d'\u00e9coles aussi. sans compter les maisons et les commerces appartenant \u00e0 des coptes. Des violences qui touchent une population chr\u00e9tienne qui est \u00e0 la fois l'une des plus anciennes de monde. (population largement orthodoxe. dont le chef spirituel. qui porte le titre de pape. serait le 118e successeur de saint Marc). Population copte qui est la plus grande communaut\u00e9 chr\u00e9tienne d'Orient aujourd'hui...\r\nOn imagine que c'est pour cela qu'ils sont dans le collimateur de Daech.\r\nOui et de sa lutte contre la diversit\u00e9 religieuse. Les coptes craignent de devoir prendre le chemin de l'exil comme de nombreux chr\u00e9tiens irakiens ou syriens. Et il faut pr\u00e9ciser ici que les kamikazes de Daech ne sont pas le seul p\u00e9ril qui guette les coptes en Egypte. \r\nEn effet. la rh\u00e9torique anti-chr\u00e9tienne d\u00e9stabilise fortement les \u00e9quilibres fragiles h\u00e9rit\u00e9s de l'histoire. je pense aux zones rurales de l'Egypte centrale o\u00f9 des conflits de voisinage prennent une coloration religieuse toujours plus forte.\r\nMais un autre ph\u00e9nom\u00e8ne est apparu depuis la chute du gouvernement islamiste de Mohammed Morsi en 2013.\r\nVous faites allusion \u00e0 la constitution de groupes arm\u00e9s dans la r\u00e9gion du Sina\u00ef ?\r\nOui. Des groupes affili\u00e9s \u00e0 l'id\u00e9ologie de l'Etat islamique qui. apr\u00e8s s'en \u00eatre pris au militaires et aux policiers ont d\u00e9cid\u00e9 r\u00e9cemment de cibler les civils. Des groupes qui ont fait d\u00e9monstration de leurs intentions en f\u00e9vrier dans la ville de Al Arish en poussant \u00e0 la fuite plus de 150 familles chr\u00e9tiennes.", "alternativeExcerpt": ["Deux attentats ont endeuill\u00e9 l\u2019Egypte dimanche, avec une quarantaine de morts \u00e0 Alexandrie et Tanta sont \u00e0 d\u00e9nombrer. Les Coptes sont dans une situation difficile en Egypte. Cette communaut\u00e9 chr\u00e9tienne \u00e9gyptienne est dans le viseur des islamistes.", "Deux attentats ont endeuill\u00e9 l\u2019Egypte dimanche, avec une quarantaine de morts \u00e0 Alexandrie et Tanta sont \u00e0 d\u00e9nombrer. Les Coptes sont dans une situation difficile en Egypte. Cette communaut\u00e9 chr\u00e9tienne \u00e9gyptienne est dans le viseur des islamistes.", "Deux attentats ont endeuill\u00e9 l\u2019Egypte dimanche, avec une quarantaine de morts \u00e0 Alexandrie et Tanta sont \u00e0 d\u00e9nombrer. Les Coptes sont dans une situation difficile en Egypte. Cette communaut\u00e9 chr\u00e9tienne \u00e9gyptienne est dans le viseur des islamistes."], "alternativeTitle": ["RTSreligion \u2013 La situation difficile des Coptes d'Egypte", "RTSreligion \u2013 La situation difficile des Coptes d'Egypte / JDM_2017-04-10T06:27:00_rtsreligion", "RTSreligion \u2013 La situation difficile des Coptes d'Egypte / JDM_2017-04-10T06:27:00_rtsreligion"], "imageURL": "//www.rts.ch/4832223.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8513340", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Pradervand, Didier", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hunenberger, Fabien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8513340", "ece-8513323"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "L'initiative de l'UDC Vaud contre l'int\u00e9grisme religieux prend l'eau", "id": "sound-D31B6E4D-5BB4-4FDF-A362-3E594F898873", "durationSec": 88, "publicationDate": "2017-04-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Dans le canton de Vaud, l'initiative contre l'int\u00e9grisme religieux peine \u00e0 convaincre la population. Lanc\u00e9 il y a trois mois exactement par plusieurs membres de l'UDC Vaud, le texte n'aurait recueilli pour l'heure que 25% des 12'000 paraphes n\u00e9cessaires, alors qu'il ne reste qu'un mois avant l'\u00e9ch\u00e9ance officielle.\r\n\r\n* * L'initiative de l'UDC Vaud contre l'int\u00e9grisme religieux prend l'eau Echec initiative UDC in\u00e9grisme religieux \r\nJe vous le disais en titres... Dans le canton de Vaud, l'initiative contre l'int\u00e9grisme religieux est en train de prendre l'eau... \r\nSelon nos informations, le texte peine \u00e0 convaincre la population... \r\nLanc\u00e9 il y a trois mois exactement par plusieurs membres de l'UDC vaudoise, il n'ont recueiilli pour l'heure que 3000 signatures, soit 25% des 12'000 paraphes n\u00e9cessaires... \r\nMichael Peuker... A UN mois de l'\u00e9ch\u00e9ance officielle, c'est un coup dur pour le parti...", "alternativeExcerpt": ["Dans le canton de Vaud, l'initiative contre l'int\u00e9grisme religieux peine \u00e0 convaincre la population. Lanc\u00e9 il y a trois mois exactement par plusieurs membres de l'UDC Vaud, le texte n'aurait recueilli pour l'heure que 25% des 12'000 paraphes n\u00e9cessaires, alors qu\u2019il ne reste qu\u2019un mois avant l'\u00e9ch\u00e9ance officielle."], "alternativeTitle": ["L'initiative de l'UDC Vaud contre l'int\u00e9grisme religieux prend l'eau / 12H30_2017-04-10T12:32:00_developpement-3", "Le 12h30 du 10.04.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8532126.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8513291", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Peuker, Michael", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Haltiner, Nadine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8513289"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "GE: gauche et MCG pr\u00e9sentent leur projet de loi sur la Caisse de pension des employ\u00e9s de l'Etat", "id": "sound-2A0D0F6E-93B8-4306-ADC8-3ECD68BC0B45", "durationSec": 85, "publicationDate": "2017-04-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "A Gen\u00e8ve, la gauche et le MCG pr\u00e9sentaient ce lundi leur solution, sous forme d'un projet de loi, pour assainir la Caisse de pension des employ\u00e9s de l'Etat. En fin de semaine derni\u00e8re, c'\u00e9tait au Conseil d'Etat de pr\u00e9senter les grands axes de son futur projet de loi.\r\n\r\n* * GE: gauche et MCG pr\u00e9sentent leur projet de loi sur la Caisse de pension des employ\u00e9s de l'Etat 12h30: Gen\u00e8ve: caisse de retraites que faire? \r\n*** A Gen\u00e8ve, la gauche et le MCG pr\u00e9sentaient ce matin leur solution, pour assainir la Caisse de pension des employ\u00e9s de l'Etat. \r\nEn fin de semaine derni\u00e8re c'\u00e9tait au Conseil d'Etat de pr\u00e9senter les grands axes de son futur projet de loi. \r\nLa p\u00e9riode est cruciale pour l'avenir de la caisse de pension. Une session extraordinaire est pr\u00e9vue le 24 avril au Grand-Conseil. \r\nTania Sazpinar les d\u00e9bats s'annoncent anim\u00e9s face aux nombreuses propositions...\r\n  1'00''\r\n(( C'est une alliance peu habituelle qui s'est pr\u00e9sent\u00e9e ce matin devant la presse. Ensemble \u00e0 Gauche, les socialistes, les verts et le MCG se sont mis d'accord sur une solution qui vise \u00e0 limiter l'impact sur les fonctionnaires sans pour autant demander un effort trop cons\u00e9quent aux contribuables.\r\nConcr\u00e8tement ils proposent une recapitalisation rapide de 800 millions de francs. Cette somme viendrait pour pr\u00e8s de la moiti\u00e9 de provisions op\u00e9r\u00e9es par le Conseil d'Etat depuis 3 ans et le reste consisterait en un emprunt \u00e0 long terme \u00e0 taux d'int\u00e9r\u00eat bas. Parral\u00e8llement, un effort de 600 millions sera demand\u00e9 aux fonctionnaires: ils cotiseront un peu plus et re\u00e7evront un peu moins. Cette solution permettrait d'\u00e9viter le passage \u00e0 une primaut\u00e9 de cotisation qui est a \u00e9viter \u00e0 tout prix selon eux.\r\nCe compromis permettrait, d'apr\u00e8s l'alliance form\u00e9e pour l'occasion, de donner une bouff\u00e9e d'air \u00e0 la gestion de la caisse de pension. D'\u00e9viter de prendre des d\u00e9cision trop radicales et potentiellement irr\u00e9versibles. C'est un peu l'inverse de ce qu'\u00e9voquait le Conseil d'Etat en fin de semaine derni\u00e8re. Il voulait en effet trouver une solution durable et p\u00e9renne, et donc plus ch\u00e8re.)) \r\nEXTRO: Le projet de loi propos\u00e9 par la gauche et le MCG sera discut\u00e9 lors d'une session extraordinaire le 24 avril prochain.", "alternativeExcerpt": ["A Gen\u00e8ve, la gauche et le MCG pr\u00e9sentaient ce lundi leur solution, sous forme d'un projet de loi, pour assainir la Caisse de pension des employ\u00e9s de l'Etat. En fin de semaine derni\u00e8re, c'\u00e9tait au Conseil d'Etat de pr\u00e9senter les grands axes de son futur projet de loi."], "alternativeTitle": ["GE: gauche et MCG pr\u00e9sentent leur projet de loi sur la Caisse de pension des employ\u00e9s de l'Etat / 12H30_2017-04-10T12:38:00_developpement-9", "Le 12h30 du 10.04.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8115268.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8513291", "isOnline": true, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Haltiner, Nadine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8513286"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Th\u00e9matique", "source": "siranau", "title": "La th\u00e9matique : La th\u00e9matique surprise", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-1B06C608-D40F-43DC-BD84-605835772378", "durationSec": 454, "publicationDate": "2017-04-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Par Chrystelle Andr\u00e9", "alternativeExcerpt": ["Par Chrystel Andr\u00e9", "Par Chrystel Andr\u00e9", "Par Chrystel Andr\u00e9"], "alternativeTitle": ["La th\u00e9matique surprise", "La th\u00e9matique surprise / RVA3_2017-04-10T08:13:34_la-thematique", "La th\u00e9matique surprise / RVA3_2017-04-10T08:13:34_la-thematique"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8494175", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8256738.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Moreillon, Beno\u00eet", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Evard, Julie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Morey, Viviane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Dormond, Laurent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Flament, Anne", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Burri, Julien", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Sermet, Jorris", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8494175", "ece-8494156"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Bille en t\u00eate", "source": "siranau", "title": "H\u00e2chis texture! (1/5)", "id": "sound-1A6B518E-B8D5-4A20-8A19-152F671FA048", "durationSec": 1643, "publicationDate": "2017-04-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "C'est la Gen\u00e8ve urbaine et cr\u00e9atrice qui recoit cette semaine la visite de nos deux olibrius. Qui s'empressent de cuisiner deux futurs grands talents de la gastronomie genevoise, Sophie Vaz et le p'tit de chez Bessire du Cigalon \u00e0 Th\u00f4nex. Ca papote popote devant la HEAD (Haute \u00c9cole d'Art et Design) avant que Lara et sa prof Anne-Laure ne viennent nous d\u00e9busquer dans les buissons, pour nous emmener dans le labyrinthe \u00e9pur\u00e9 de l'architecture d'int\u00e9rieur. On ressort du b\u00e2timent le sourire aux l\u00e8vres afin de terminer avec la porte-parole Sandra Mudronja, laquelle nous r\u00e9v\u00e8le tout de cette fourmillante institution.\r\n\r\n* * C'est la Gen\u00e8ve urbaine et cr\u00e9atrice qui recoit cette semaine la visite de nos deux olibrius. Qui s'empressent de cuisiner deux futurs grands talents de la gastronomie genevoise, Sophie Vaz et le p'tit de chez Bessire du Cigalon \u00e0 Th\u00f4nex. Ca papote popote devant la HEAD (Haute \u00c9cole d'Art et Design) avant que Lara et sa prof Anne-Laure ne viennent nous d\u00e9busquer dans les buissons, pour nous emmener dans le labyrinthe \u00e9pur\u00e9 de l'architecture d'int\u00e9rieur. On ressort du b\u00e2timent le sourire aux l\u00e8vres afin de terminer avec la porte-parole Sandra Mudronja, laquelle nous r\u00e9v\u00e8le tout de cette fourmillante institution.", "alternativeTitle": ["Bille en t\u00eate du 10.04.2017", "H\u00e2chis texture! (1/5) / BIL_2017-04-10T09:31:30_bille-en-tete", "Bille en t\u00eate du 10.04.2017", "H\u00e2chis texture! (1/5) / BIL_2017-04-10T09:31:30_bille-en-tete"], "alternativeExcerpt": ["C'est la Gen\u00e8ve urbaine et cr\u00e9atrice qui recoit cette semaine la visite de nos deux olibrius. Qui s'empressent de cuisiner deux futurs grands talents de la gastronomie genevoise, Sophie Vaz et le p'tit de chez Bessire du Cigalon \u00e0 Th\u00f4nex. Ca papote popote devant la HEAD (Haute \u00c9cole d'Art et Design) avant que Lara et sa prof Anne-Laure ne viennent nous d\u00e9busquer dans les buissons, pour nous emmener dans le labyrinthe \u00e9pur\u00e9 de l'architecture d'int\u00e9rieur. On ressort du b\u00e2timent le sourire aux l\u00e8vres afin de terminer avec la porte-parole Sandra Mudronja, laquelle nous r\u00e9v\u00e8le tout de cette fourmillante institution.", "C'est la Gen\u00e8ve urbaine et cr\u00e9atrice qui recoit cette semaine la visite de nos deux olibrius. Qui s'empressent de cuisiner deux futurs grands talents de la gastronomie genevoise, Sophie Vaz et le p'tit de chez Bessire du Cigalon \u00e0 Th\u00f4nex. Ca papote popote devant la HEAD (Haute \u00c9cole d'Art et Design) avant que Lara et sa prof Anne-Laure ne viennent nous d\u00e9busquer dans les buissons, pour nous emmener dans le labyrinthe \u00e9pur\u00e9 de l'architecture d'int\u00e9rieur. On ressort du b\u00e2timent le sourire aux l\u00e8vres afin de terminer avec la porte-parole Sandra Mudronja, laquelle nous r\u00e9v\u00e8le tout de cette fourmillante institution."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8494411", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197812.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ligron, Philippe", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Duja", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Duja", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ligron, Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8494411", "ece-8494410"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Evolution et exception du travail en France (1/5). Le travail est bien plus que du labeur, il a une valeur sociologique importante", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A0CFBFC6-650E-4680-A492-229F0E6F81C5", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 348, "publicationDate": "2017-04-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["philosophie", "travail (activit\u00e9)", "histoire"], "excerpt": "Alors que la France compte pr\u00e8s de 10% de ch\u00f4meurs, la question de l'avenir du travail \u00e0 l'\u00e8re de la robotisation de la soci\u00e9t\u00e9 n'a pas r\u00e9ussi \u00e0 se faire une place dans les d\u00e9bats politiques. Le travail offre la possibilit\u00e9 \u00e0 l'homme de changer le monde et de se donner une place hi\u00e9rarchique dans la soci\u00e9t\u00e9. Mais au fil de l'histoire le travail a perdu de son sens, notamment l'escalavage fait perdre du sens au travail. ", "alternativeExcerpt": ["Alors que la France compte pr\u00e8s de 10% de ch\u00f4meurs, la question de l'avenir du travail \u00e0 l'\u00e8re de la robotisation de la soci\u00e9t\u00e9 n'a pas r\u00e9ussi \u00e0 se faire une place dans les d\u00e9bats politiques. Retour dans le temps afin de mieux comprendre o\u00f9 en est la r\u00e9flexion sur le travail et ses enjeux."], "alternativeTitle": ["Evolution et exception du travail en France (1/5): le travail, bien plus que du labeur! / JDM_2017-04-10T07:19:00_2eme-developpement", "Le Journal du matin du 10.04.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8535122.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8513331", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain et journaliste fran\u00e7ais", "name": "Closet, Fran\u00e7ois de", "type": "Participant"}, {"role": "professeur et directeur de l'Institut fran\u00e7ais de gouvernement des entreprises", "name": "Gomez, Pierre-Yves", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Nussbaum, Patrick", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8513322"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Nectar", "source": "siranau", "title": "\"Tout va bien\" \u00e0 Vevey", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5CE263B8-195E-4D5F-B17E-5F12D7F93D49", "thematicGeographicals": ["Vevey"], "durationSec": 3224, "publicationDate": "2017-04-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Mus\u00e9e Jenisch"], "thematicThemes": ["exposition d'art"], "excerpt": "Jean Crotti, Alain Huck, Robert Ireland, Jean-Luc Manz, Catherine Monney et Christian Messerli sont les fers de lance de l'aventure artistique et contemporaine M/2 qui se d\u00e9ploie dans un appartement de deux pi\u00e8ces \u00e0 Vevey entre 1987 et 1991. Leur devise: \"Organiser des expositions et des manifestations visant a l'experimentation et la recherche dans le domaine des arts visuels. Susciter et renforcer l'interet du public veveysan et romand pour la creation artistique contemporaine. Encourager le travail d'artistes actuels.\" Aujourd'hui peut-\u00eatre un peu gr\u00e2ce \u00e0 eux, Vevey ville d'Images n'a jamais aussi bien port\u00e9 son nom. Pour mettre en perspective ce qu'a amen\u00e9 M/2 dans le paysage contemporain, Thomas Koenig, un des membres des Rats, collectif veveysan, r\u00e9agira aux propos de Julie Enckell Julliard, directrice du Mus\u00e9e Jenisch. \"Tout va bien - M/2 et St\u00e9phan Landry\", une exposition \u00e0 voir au Mus\u00e9e Jenisch \u00e0 Vevey jusqu'au 11 juin 2017.", "alternativeTitle": ["Nectar du 10.04.2017", "\"Tout va bien\" \u00e0 Vevey / NTR_2017-04-10T12:06:00_nectar", "Nectar du 10.04.2017", "\"Tout va bien\" \u00e0 Vevey / NTR_2017-04-10T12:06:00_nectar"], "alternativeExcerpt": ["Jean Crotti, Alain Huck, Robert Ireland, Jean-Luc Manz, Catherine Monney et Christian Messerli sont les fers de lance de l\u02b9aventure artistique et contemporaine M/2 qui se d\u00e9ploie dans un appartement de deux pi\u00e8ces \u00e0 Vevey entre 1987 et 1991. Leur devise: \"Organiser des expositions et des manifestations visant a l\u02b9experimentation et la recherche dans le domaine des arts visuels. Susciter et renforcer l\u02b9interet du public veveysan et romand pour la creation artistique contemporaine. Encourager le travail d\u02b9artistes actuels.\"\n\nAujourd\u02b9hui peut-\u00eatre un peu gr\u00e2ce \u00e0 eux, Vevey ville d\u02b9Images n\u02b9a jamais aussi bien port\u00e9 son nom. Pour mettre en perspective ce qu\u02b9a amen\u00e9 M/2 dans le paysage contemporain, Thomas Koenig, un des membres des Rats, collectif veveysan, r\u00e9agira aux propos de Julie Enckell Julliard, directrice du Mus\u00e9e Jenisch.\n\n\"Tout va bien - M/2 et St\u00e9phan Landry\", une exposition \u00e0 voir au Mus\u00e9e Jenisch \u00e0 Vevey jusqu'au 11 juin 2017.", "Jean Crotti, Alain Huck, Robert Ireland, Jean-Luc Manz, Catherine Monney et Christian Messerli sont les fers de lance de l\u02b9aventure artistique et contemporaine M/2 qui se d\u00e9ploie dans un appartement de deux pi\u00e8ces \u00e0 Vevey entre 1987 et 1991. Leur devise: \"Organiser des expositions et des manifestations visant a l\u02b9experimentation et la recherche dans le domaine des arts visuels. Susciter et renforcer l\u02b9interet du public veveysan et romand pour la creation artistique contemporaine. Encourager le travail d\u02b9artistes actuels.\"\n\nAujourd\u02b9hui peut-\u00eatre un peu gr\u00e2ce \u00e0 eux, Vevey ville d\u02b9Images n\u02b9a jamais aussi bien port\u00e9 son nom. Pour mettre en perspective ce qu\u02b9a amen\u00e9 M/2 dans le paysage contemporain, Thomas Koenig, un des membres des Rats, collectif veveysan, r\u00e9agira aux propos de Julie Enckell Julliard, directrice du Mus\u00e9e Jenisch.\n\n\"Tout va bien - M/2 et St\u00e9phan Landry\", une exposition \u00e0 voir au Mus\u00e9e Jenisch \u00e0 Vevey jusqu'au 11 juin 2017."], "imageURL": "//www.rts.ch/8531889.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8494074", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Membre de RATS", "name": "Koenig, Thomas", "type": "Participant"}, {"role": "directrice du mus\u00e9e Jenisch", "name": "Enckell Julliard, Julie", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Grivel, Florence", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Carc\u00e9l\u00e8s, Isabelle", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8494074", "ece-8494073"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Suppl\u00e9ment du nourjal", "source": "siranau", "title": "Le suppl\u00e9ment du Nourjal : Que devient Oskar ?", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-C8022025-A3A1-44C4-894D-6C5B8FDA3F26", "durationSec": 141, "publicationDate": "2017-04-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Que devient Oskar ?", "Que devient Oskar ? / SUPER_2017-04-10T17:10:37_le-supplement-du-nourjal", "Que devient Oskar ? / SUPER_2017-04-10T17:10:37_le-supplement-du-nourjal"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8494201", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6059250.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8494201", "ece-8494193"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "D\u00e9crochages", "source": "siranau", "title": "Les D\u00e9crochages : Udo Urgens ", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-C89162E6-8E71-4B3A-8D25-A8BBBD74C1B3", "durationSec": 154, "publicationDate": "2017-04-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Les D\u00e9crochages", "Les D\u00e9crochages / HORP_2017-04-10T17:40:00_les-decrochages", "Les D\u00e9crochages / HORP_2017-04-10T17:40:00_les-decrochages"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8494139", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4288237.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Auer, Christophe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Michoud, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8494139", "ece-8494136"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Guerre civile syrienne. Les habitants de la ville de Damas continuent \u00e0 vivre malgr\u00e9 la guerre", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-73FD48D0-2F47-43EF-97D3-2F411C40EA95", "thematicGeographicals": ["Damas"], "durationSec": 233, "publicationDate": "2017-04-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["vie quotidienne", "population civile", "conflit arm\u00e9"], "excerpt": "Alors que la Syrie est dans l'oeil du cyclone depuis la frappe am\u00e9ricaine contre une base militaire, les Syriens eux se d\u00e9battent avec leurs probl\u00e8mes du quotidien. Les habitants de Damas font notamment preuve de r\u00e9silience.", "alternativeExcerpt": ["Alors que la Syrie est dans l'\u0153il du cyclone depuis la frappe am\u00e9ricaine contre une base militaire, les Syriens eux se d\u00e9battent avec leurs probl\u00e8mes du quotidien. Les habitants de Damas font preuve de r\u00e9silience."], "alternativeTitle": ["Les habitants de la ville de Damas continuent \u00e0 vivre malgr\u00e9 la guerre / JDM_2017-04-10T07:15:00_1er-developpement", "Le Journal du matin du 10.04.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8542075.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8513331", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Marlene, arch\u00e9ologue de 21 ans, habitante de Damas", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}, {"role": "madame Ikhlass, patronne d'une agence de voyage \u00e0 Damas", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}, {"role": "p\u00e8re de l'\u00c9glise Notre Dame de Damas", "name": "Zahlaoui, Elias", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RTS Damas", "name": "Habay, Alexandre", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8513318"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Paradiso (01.04.2011 -&gt;)", "source": "siranau", "title": "Paradiso : Soraya Ksontini.", "id": "sound-2DEEAFAC-2004-42BE-8D18-2EF219BEB5F1", "durationSec": 3399, "publicationDate": "2017-04-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Soraya Ksontini.\r\nOctave Noir.\r\nLaurie Leblanc.\r\n\r\n* Infotrafic: 19:22:34-19:23:04 / * Soraya Ksontini.\r\nOctave Noir.\r\nLaurie Leblanc.", "alternativeTitle": ["Paradiso du 10.04.2017", "Paradiso / RAP_2017-04-10T19:04:15_radio-paradiso", "Paradiso du 10.04.2017", "Paradiso / RAP_2017-04-10T19:04:15_radio-paradiso"], "alternativeExcerpt": ["Soraya Ksontini.\nOctave Noir.\nLaurie Leblanc.", "Soraya Ksontini.\nOctave Noir.\nLaurie Leblanc."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8494430", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423730.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zitouni, Yann", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zitouni, Yann", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8494430", "ece-8494429"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Exposition: \"Itin\u00e9raires entrecoup\u00e9s\" de Ghislaine Heger", "id": "sound-79392C87-276F-4271-8575-F3276E3D86D9", "durationSec": 383, "publicationDate": "2017-04-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\u00c7a peut tous nous arriver d'\u00eatre un jour d\u00e9pendant de l'aide sociale. Ghislaine Heger, photographe, l'a exp\u00e9riment\u00e9 en 2008. Depuis, elle s'est promis de faire un travail sur ce sujet \u00e9pineux en terre helv\u00e9tique o\u00f9 la pauvret\u00e9 reste un sujet tabou. Par Florence Grivel.\r\nItin\u00e9raires entrecoup\u00e9s, un livre et une exposition au Forum de l'H\u00f4tel de Ville \u00e0 Lausanne jusqu'au 22 avril.", "alternativeExcerpt": ["\u00c7a peut tous nous arriver d\u02b9\u00eatre un jour d\u00e9pendant de l\u02b9aide sociale. Ghislaine Heger, photographe, l\u02b9a exp\u00e9riment\u00e9 en 2008. Depuis, elle s\u02b9est promis de faire un travail sur ce sujet \u00e9pineux en terre helv\u00e9tique o\u00f9 la pauvret\u00e9 reste un sujet tabou. Par Florence Grivel.\nItin\u00e9raires entrecoup\u00e9s, un livre et une exposition au Forum de l\u02b9H\u00f4tel de Ville \u00e0 Lausanne jusqu\u02b9au 22 avril."], "alternativeTitle": ["Exposition: \"Itin\u00e9raires entrecoup\u00e9s\" de Ghislaine Heger / VER_2017-04-10T16:45:45_exposition-itineraires-entrecoupes-de-gh", "Vertigo du 10.04.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8532911.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8494453", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8494449"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "MP3 : Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de Gil Montandon", "id": "sound-D1842580-7575-40D2-908D-FCDCE015D485", "durationSec": 404, "publicationDate": "2017-04-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Gil Montandon,  joueur professionnel suisse de hockey\r\n\"My Generation\", The Who \"Comfortably Numb \", Pink Floyd\r\n\r\n* * Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de Gil Montandon (MP3 GIL MONTANDON EP1) La saison de hockey sur glace touche \u00e0 sa fin (finales entre Bern-Zoug : fin pr\u00e9vue entre le 15 et le 20 avril).\r\nQue vous suiviez ou non ce sport national, son nom ne vous aura pas \u00e9chapp\u00e9: Gil Montandon .... Il est notre invit\u00e9, cette semaine dans MP3.\r\n30 ans de carri\u00e8re \u00e0 son actif - en LNA au sein de Fribourg Gott\u00e9ron et du Cp Berne - ce Neuch\u00e2telois d'origine est entr\u00e9 dans l'ar\u00e8ne des milliers de fois.il se confie ... au micro de Lorence Milasevic\r\nDUREE 7'40'' .... FIN PAROLE A... 3'18''\r\n  7'40''\r\n-\tThe Who - My Generation\r\n-\tPink Floyd - Comfortably Numb", "alternativeExcerpt": ["\"My Generation\", The Who \"Comfortably Numb \", Pink Floyd", "\"My Generation\", The Who \"Comfortably Numb \", Pink Floyd", "\"My Generation\", The Who \"Comfortably Numb \", Pink Floyd"], "alternativeTitle": ["Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de Gil Montandon", "Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de Gil Montandon / JDM_2017-04-10T06:51:00_mp3", "Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de Gil Montandon / JDM_2017-04-10T06:51:00_mp3"], "imageURL": "//www.rts.ch/8523922.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8513333", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Milasevic, Lorence", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Pradervand, Didier", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8513333", "ece-8513315"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Signature, le commentaire de... : Signature de Val\u00e9rie Demon", "id": "sound-A5399D2B-C53D-4754-BFBB-E6EBD794E46E", "durationSec": 113, "publicationDate": "2017-04-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Demon, Val\r\nD\u00e9cid\u00e9ment l'ETA \u00e9prouve bien du mal \u00e0 dispara\u00eetre. M\u00eame sa lente agonie manque de dignit\u00e9. Il lui aura fallu plus de quarante ans pour en finir avec le terrorisme apr\u00e8s avoir tu\u00e9 829 personnes, plus de cinq ans et demi pour se d\u00e9sarmer apr\u00e8s son cessez-le-feu. Comme \u00e0 son habitude, l'ETA aime les mises en sc\u00e8ne.\r\n\r\n* * Signature de Val\u00e9rie Demon (SIGNATURE 10.04 ETA) le commentaire de Val\u00e9rie Demon sur ... la lente agonie de l'organisation ind\u00e9pendantiste basque ETA.\r\n  1'40''\r\n((D\u00e9cid\u00e9ment l'ETA \u00e9prouve bien du mal \u00e0 dispara\u00eetre. M\u00eame sa lente agonie manque de dignit\u00e9. Il lui aura fallu plus de quarante ans pour en finir avec le terrorisme apr\u00e8s avoir tu\u00e9 829 personnes, plus de cinq ans et demi pour se d\u00e9sarmer apr\u00e8s son cessez-le-feu. Comme \u00e0 son habitude, l'ETA aime les mises en sc\u00e8ne. La remise des armes samedi dans le sud-ouest de la France, aux allures de kermesse pour la paix, assuraient les organisateurs, avait quelque chose de d\u00e9rangeant. Une mise en sc\u00e8ne qui mettait mal \u00e0 l'aise. Alors oui probablement, parmi la foule, des activistes anti violence venaient de bonne foi. Mais au fond, parler de paix pour ce d\u00e9sarmement, c'est faire insulte aux victimes. \r\nEvoquer la paix signifie qu'il y a eu guerre. Mais l'histoire de l'ETA c'est tout sauf une guerre. Seulement du terrorisme, des voitures pi\u00e9g\u00e9es, des balles dans la t\u00eate, des enl\u00e8vements, de l'imp\u00f4t r\u00e9volutionnaire. Par une minorit\u00e9 de terroristes qui imposait la terreur au pays basque et ailleurs. Difficile de c\u00e9l\u00e9brer dans ces conditions avec joie un tel d\u00e9sarmement. Car l'ETA arrive en retard, toujours. Incapable de prononcer encore sa dissolution, combien de temps lui faudra-t-il ? L'Espagne est lasse d'autant de myopie terroriste. Demander pardon aux victimes, un acte essentiel, semble une r\u00e9alit\u00e9 lointaine pour l'ETA. Probablement parce que cela revient \u00e0 se confronter \u00e0 des contradictions \u00e9thiques et \u00e0 ce constat frustrant pour elle: en d\u00e9pit de quarante ans de terrorisme, l'ETA n'a atteint aucun de ses objectifs politiques, surtout pas l'ind\u00e9pendance du pays basque. Mais l'ETA ne l\u00e2che rien: elle veut \u00e9crire sa fin sans vainqueurs ni vaincus. L'Espagne ne peut s'en contenter. Pour clore ce sombre chapitre de son histoire, elle a besoin d'en faire le r\u00e9cit historique sans concession. Pour avancer, l'Espagne ne peut se passer de ce travail de m\u00e9moire.))", "alternativeExcerpt": ["D\u00e9cid\u00e9ment l\u2019ETA \u00e9prouve bien du mal \u00e0 dispara\u00eetre. M\u00eame sa lente agonie manque de dignit\u00e9. Il lui aura fallu plus de quarante ans pour en finir avec le terrorisme apr\u00e8s avoir tu\u00e9 829 personnes, plus de cinq ans et demi pour se d\u00e9sarmer apr\u00e8s son cessez-le-feu. Comme \u00e0 son habitude, l\u2019ETA aime les mises en sc\u00e8ne.", "D\u00e9cid\u00e9ment l\u2019ETA \u00e9prouve bien du mal \u00e0 dispara\u00eetre. M\u00eame sa lente agonie manque de dignit\u00e9. Il lui aura fallu plus de quarante ans pour en finir avec le terrorisme apr\u00e8s avoir tu\u00e9 829 personnes, plus de cinq ans et demi pour se d\u00e9sarmer apr\u00e8s son cessez-le-feu. Comme \u00e0 son habitude, l\u2019ETA aime les mises en sc\u00e8ne.", "D\u00e9cid\u00e9ment l\u2019ETA \u00e9prouve bien du mal \u00e0 dispara\u00eetre. M\u00eame sa lente agonie manque de dignit\u00e9. Il lui aura fallu plus de quarante ans pour en finir avec le terrorisme apr\u00e8s avoir tu\u00e9 829 personnes, plus de cinq ans et demi pour se d\u00e9sarmer apr\u00e8s son cessez-le-feu. Comme \u00e0 son habitude, l\u2019ETA aime les mises en sc\u00e8ne."], "alternativeTitle": ["Signature de Val\u00e9rie Demon", "Signature de Val\u00e9rie Demon / JDM_2017-04-10T06:49:00_signature", "Signature de Val\u00e9rie Demon / JDM_2017-04-10T06:49:00_signature"], "imageURL": "//www.rts.ch/6725621.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8513338", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Pradervand, Didier", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "Correspondant", "name": "Demon, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8513338", "ece-8513320"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Culture Club", "source": "siranau", "title": "Culture Club", "id": "sound-EF444EF0-6078-4768-9B38-E801E30D6F5D", "durationSec": 3421, "publicationDate": "2017-04-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Culture Club du 10.04.2017", "Culture Club du 10.04.2017", "Culture Club / CLC_2017-04-10T20:00:00_culture-club", "Culture Club / CLC_2017-04-10T20:00:00_culture-club"], "imageURL": "//www.rts.ch/7010106.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8494104", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-8494104", "ece-8494103"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "L'ancien entrepreneur suisse al\u00e9manique Rolf Erb est d\u00e9c\u00e9d\u00e9", "id": "sound-8CEB6AF4-8DE4-4421-94C0-FC334E7A4549", "durationSec": 105, "publicationDate": "2017-04-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le dernier directeur du groupe zurichois Erb, Rolf Erb, est d\u00e9c\u00e9d\u00e9 \u00e0 65 ans. Il avait \u00e9t\u00e9 condamn\u00e9 pour escroquerie apr\u00e8s la faillite de son entreprise. La police enqu\u00eate pour \u00e9tablir s'il s'agit d'un suicide ou d'une mort naturelle.\r\n\r\n* * L'ancien entrepreneur suisse al\u00e9manique Rolf Erb est d\u00e9c\u00e9d\u00e9  D\u00e9c\u00e8s ROLF ERB\r\nIl \u00e9tait responsable de la faillite la plus retentissante de l'histoire suisse, juste apr\u00e8s la d\u00e9b\u00e2cle de Swissair... \r\nRolf Erb a \u00e9t\u00e9 retrouv\u00e9 mort samedi dans son ch\u00e2teau des bords du lac de Constance. Il avait 65 ans. \r\nLa police enqu\u00eate pour \u00e9tablir s'il s'agit d'un suicide ou d'une mort naturelle. \r\nMichel Eymann, l'homme \u00e9tait peu connu en Suisse romande, mais il avait h\u00e9rit\u00e9 d'un empire florissant jusque dans les ann\u00e9es 90 avant de finir dans une terrible d\u00e9b\u00e2cle financi\u00e8re en 2003...\r\nA son apog\u00e9e, le groupe familial fond\u00e9 par Hugo Erb occupe presque 5000 personnes dans le monde... Fond\u00e9 \u00e0 Winterthour dans les ann\u00e9es 20,  il  a toujours cultiv\u00e9 la plus grande discr\u00e9tion. Des investissements hasardeux dans l'immobilier allemand vont le plonger en 2003 dans la plus importante d\u00e9b\u00e2cle  apr\u00e8s celle de Swissair. Le groupe qui compte 85 entreprises doit faire face \u00e0 un \u00e9norme trou de 2 milliards emprunt\u00e9s aux banques.\r\nRolf Erb n'\u00e9tait pas encore all\u00e9 en prison, malgr\u00e9 sa condamnation \u00e0 7 ans de r\u00e9clusion...\r\nIl s'\u00e9tait battu devant les tribunaux mais il y a 2 semaines, le tribunal f\u00e9d\u00e9ral avait rejet\u00e9 son ultime recours. Rolf Erb avait jusqu'au 1er mai pour quitter le prestigieux ch\u00e2teau thurgovien construit en 1819 par le beau-fils de Napol\u00e9on. Une perspective qu'il refusait, il avait affirm\u00e9 pour sa d\u00e9fense que c'\u00e9tait son p\u00e8re qui dirigeait le groupe d'une main de fer.\r\nErb avait  aussi affirm\u00e9 aux juges qu'il \u00e9tait sujet \u00e0 des tendances suicidaires et qu'il ne pouvait pas aller en prison...\r\nPourtant, se basant sur une expertise m\u00e9dicale, les juges de Mon Repos avaient jug\u00e9 que le risque de suicide \u00e9tait moindre en prison qu'en libert\u00e9...ils avaient rejet\u00e9 le  recours de Rolf Erb. L'enqu\u00eate ouverte samedi a en tout cas exclu l'intervention d'un tiers...mais elle n'a pas tranch\u00e9 pour le moment entre suicide ou mort naturelle.", "alternativeExcerpt": ["Le dernier directeur du groupe zurichois Erb, Rolf Erb, est d\u00e9c\u00e9d\u00e9 \u00e0 65 ans. Il avait \u00e9t\u00e9 condamn\u00e9 pour escroquerie apr\u00e8s la faillite de son entreprise. La police enqu\u00eate pour \u00e9tablir s'il s'agit d'un suicide ou d'une mort naturelle."], "alternativeTitle": ["L'ancien entrepreneur suisse al\u00e9manique Rolf Erb est d\u00e9c\u00e9d\u00e9 / 12H30_2017-04-10T12:35:00_developpement-6", "Le 12h30 du 10.04.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8531688.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8513291", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Journaliste Radio", "name": "Eymann, Michel", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Haltiner, Nadine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8513283"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "J'ai cuicui", "source": "siranau", "title": "J'ai cuicui 10.04.2017", "id": "sound-B86B4E40-D98E-4D5A-9670-FEDCB6660B16", "durationSec": 19, "publicationDate": "2017-04-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["J'ai cuicui", "J'ai cuicui / RVA3_2017-04-10T06:33:00_j-ai-cuicui", "J'ai cuicui / RVA3_2017-04-10T06:33:00_j-ai-cuicui"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8494161", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7806601.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8494161", "ece-8494146"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9 du 12h30 : Jean-St\u00e9phane Bron pr\u00e9sente le documentaire \"L'Op\u00e9ra de Paris\"", "id": "sound-27E2D94B-ACC6-489D-ADBD-D2761AB1D5E9", "durationSec": 622, "publicationDate": "2017-04-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "C'est une des institutions culturelles les plus prestigieuses au monde: l'Op\u00e9ra de Paris est le protagoniste du dernier film du r\u00e9alisateur suisse Jean-St\u00e9phane Bron, qui sort cette semaine sur les \u00e9crans romands.\r\n\r\n* * Jean-St\u00e9phane Bron pr\u00e9sente le documentaire \"L'Op\u00e9ra de Paris\" (SLV Jean-St\u00e9phane Bron HALTINER) SLV Jean-St\u00e9phane Bron\r\n\u00ab\u00a0L'op\u00e9ra de Paris\u00a0\u00bb, documentaire 1h50 sort le 12 avril sur les \u00e9crans romands.\r\nDirect studio de Lausanne. Arrivera \u00e0 12h30. Num\u00e9ro\u00a0:** 68\r\n((avec extrait bande annonce au milieu du journal))\r\nIntro\u00a0:\r\nC'est une des institutions culturelles les plus prestigieuses au monde\u00a0: \r\n\u00ab\u00a0L'Op\u00e9ra de Paris\u00a0\u00bb.  est le protagoniste du dernier film du r\u00e9alisateur suisse. Jean-St\u00e9phane Bron. \r\nUn regard... rare et exceptionnel... derri\u00e8re le rideau de ce haut lieu de la culture parisienne. \r\nOn y d\u00e9couvre, durant une saison, le travail de tous ceux qui font cette institution\u00a0: des habilleuses aux t\u00e9nors, des petits rats aux \u00e9toiles, en passant par la direction de l'Op\u00e9ra. \r\nLe film sortira apr\u00e8s-demain sur les \u00e9crans romands, et il est d\u00e9j\u00e0 encens\u00e9 par la presse fran\u00e7aise. \r\n... Jean-St\u00e9phane Bron... est avec en direct dans ce 12'30. \r\nBonjour\u00a0!\r\nCanevas\u00a0:\r\nOn vous conna\u00eet bien en Suisse. Vous avez notamment r\u00e9alis\u00e9 Cleveland contre Wall Street ou L'Exp\u00e9rience Blocher.. Pourquoi avoir, cette fois-ci, choisi de tourner un film sur une institution comme l'Op\u00e9ra de Paris?\r\nVous-m\u00eame, vous n'aviez, je crois, jamais mis les pieds dans un op\u00e9ra avant...\u00a0?\r\nVous avez r\u00e9ussi l\u00e0 o\u00f9 d'autres ont \u00e9chou\u00e9. en parvenant \u00e0 faire entrer une cam\u00e9ra dans l'antre de cet Op\u00e9ra mythique. Comment avez-vous r\u00e9ussi \u00e0 convaincre la direction de cette institution qui jusqu'\u00e0 pr\u00e9sent avait toujours refus\u00e9 de telles demandes\u00a0?\r\nLe directeur de l'Op\u00e9ra de Paris, St\u00e9phane Lissner, qu'on voit beaucoup dans le film, a d'ailleurs r\u00e9cemment dit dans une interview qu'il a accept\u00e9 votre demande, car c'\u00e9tait VOUS et pas un autre. Il avait vu vos film. Vous pensez que le fait d'\u00eatre un r\u00e9alisateur Suisse, et pas Fran\u00e7ais, a aid\u00e9\u00a0?\r\n(Et comment vos cam\u00e9ras, votre pr\u00e9sence ont-elles \u00e9t\u00e9 accept\u00e9es par les autres protagonistes du film\u00a0: les chanteurs, les danseurs, metteurs en sc\u00e8nes, couturier, techniciens\u00a0?)\r\nVous disiez que vous n'\u00e9tiez pas un amateur d'op\u00e9ra \u00e0 la base. ET c'est justement ce qui est int\u00e9ressant dans votre film\u00a0: il s'adresse aussi au non connaisseur. D'abord, vous donnez vraiment envie d'y aller, mais surtout vous montrez que l'Op\u00e9ra de Paris est une v\u00e9ritable entreprise. Vous diriez que cette institution est un reflet de notre soci\u00e9t\u00e9\u00a0?\r\nIl y a dans la bande annonce du film un extrait qui montre qu'effectivement on travaille \u00e0 l'op\u00e9ra comme dans n'importe quelle entreprise. Je vous propose d'\u00e9couter cet extrait\u00a0:\r\n 0'45''\r\nOn entend dans cet extrait le courroux des choristes... puias le directeur g\u00e9n\u00e9ral adjoint de l'op\u00e9ra, Jean-Philippe Thiellay, qui \u00e9voque le grand \u00e9cart que doit faire l'institution entre les syndicats et les demandes de l'Etat fran\u00e7ais. On ne le sait pas forc\u00e9ment, mais \u00e0 l'op\u00e9ra, comme ailleurs en France, les syndicats sont tr\u00e8s puissants. Ils ont m\u00eame menac\u00e9 de faire gr\u00e8ve et de mettre en p\u00e9ril des spectacles pendant votre tournage, n'est-ce pas\u00a0?!\r\nIl faut dire que ce qui porte votre film \u00e9galement, c'est que vous arrivez dans un moment de tension au sein de l'op\u00e9ra. Les mouvements de gr\u00e8ve on l'a dit, mais aussi le directeur du ballet, de la danse, Benjamin Millepied qui est pouss\u00e9 \u00e0 la porte... faute de s'entendre avec assez de monde. \r\nCe qui est quand m\u00eame hallucinant dans votre film, c'est que avez pu filmer des conversations tr\u00e8s br\u00fblantes et politiques. Par exemple, le d\u00e9part de ce directeur de ballet ou la mani\u00e8re dont la direction va annoncer la saison qui arrive avec les mots qu'ils s'autorisent \u00e0 prononcer et ceux qu'ils doivent \u00e9viter. C'est tr\u00e8s rare \u00e7a. On ne vous a jamais dit\u00a0: maintenant, vous sortez de la pi\u00e8ce\u00a0?\r\nPuis il y a aussi les attentats de Paris en novembre 2015 qui touchent \u00e0 la culture. au bataclan. et le choc qui s'ensuit au sein de l'op\u00e9ra aussi. Op\u00e9ra qui d\u00e9cide de continuer malgr\u00e9 tout. L\u00e0 c'est un moment du tournage assez difficile j'imagine.\r\nIl y a aussi des moments tr\u00e8s dr\u00f4les, comme lorsque le metteur en sc\u00e8ne d'un op\u00e9ra fait venir un taureau en chair et en os en direct sur sc\u00e8ne. Cette b\u00eate de plusieurs centaines de kilos doit \u00e9couter de l'op\u00e9ra du matin au soir pour s'habituer \u00e0 la musique. L\u00e0, on admire la prouesse. mais on est presque dans l'absurde non\u00a0?\r\nDans votre film, vous suivez plusieurs personnages. qui sont aussi des fils rouge pour le spectateur. Il y a Misha Tymoshenko, jeune basse russe qui est accept\u00e9 au sein de l'Acad\u00e9mie, et dont on suit les premiers pas, et il y a notamment le directeur de l'op\u00e9ra St\u00e9phane Lissner. Vous en dressez presque le portrait. On s'aper\u00e7oit avec lui qu'il faut avoir les \u00e9paules larges quand on dirige un op\u00e9ra. Ce qui frappe c'est son calme en tout circonstances. Il est toujours comme \u00e7a\u00a0ou il hausse parfois la voix?\r\nUne de ses grandes pr\u00e9occupations \u00e0 cet homme, au directeur de l'op\u00e9ra, c'est l'image \u00e9litiste que peut parfois renvoyer l'op\u00e9ra. On d\u00e9couvre dans votre film qu'il essaie de casser cela en s'interrogeant sur les prix des places. Et en offrant des cours de musiques \u00e0 des classes d'\u00e9l\u00e8ves venant parfois de banlieues, des zones d'\u00e9ducation prioritaires. Est-ce que vous avez le sentiment que ces d\u00e9marches fonctionnent\u00a0? Que l'op\u00e9ra est vu de mani\u00e8re moins \u00e9litiste aujourd'hui\u00a0ou que ce n'est qu'une mani\u00e8re de donner bonne consciences? \r\nQuelle a \u00e9t\u00e9 la r\u00e9action du directeur de l'op\u00e9ra, St\u00e9phane Lissner, et des principaux protagonistes du film en le voyant\u00a0? Ils ont grimac\u00e9 ou aim\u00e9\u00a0?\r\nEt vous, Jean-St\u00e9phane Bron, vous \u00eates d\u00e9sormais devenu un amateur d'op\u00e9ra\u00a0?\r\nExtro\u00a0: L'Op\u00e9ra de Paris, c'est le titre de votre nouveau film. Il sort le 12 avril, apr\u00e8s-demain, sur les \u00e9crans romands.  On pourrait en parler des heures, et \u00e7a tombe bien, puisque vous serez tout \u00e0 l'heure, d\u00e8s 16h30, dans l'\u00e9mission Vertigo pour un entretien plus long....   \r\nMerci Jean-St\u00e9phane Bron d'\u00eatre venu en direct dans ce 12'30\u00a0!\r\nBonne journ\u00e9e\u00a0!", "alternativeExcerpt": ["C\u2019est une des institutions culturelles les plus prestigieuses au monde: l'Op\u00e9ra de Paris est le protagoniste du dernier film du r\u00e9alisateur suisse Jean-St\u00e9phane Bron, qui sort cette semaine sur les \u00e9crans romands.", "C\u2019est une des institutions culturelles les plus prestigieuses au monde: l'Op\u00e9ra de Paris est le protagoniste du dernier film du r\u00e9alisateur suisse Jean-St\u00e9phane Bron, qui sort cette semaine sur les \u00e9crans romands.", "C\u2019est une des institutions culturelles les plus prestigieuses au monde: l'Op\u00e9ra de Paris est le protagoniste du dernier film du r\u00e9alisateur suisse Jean-St\u00e9phane Bron, qui sort cette semaine sur les \u00e9crans romands."], "alternativeTitle": ["Jean-St\u00e9phane Bron pr\u00e9sente le documentaire \"L'Op\u00e9ra de Paris\"", "Jean-St\u00e9phane Bron pr\u00e9sente le documentaire \"L'Op\u00e9ra de Paris\" / 12H30_2017-04-10T12:52:00_l-invite-du-12h30", "Jean-St\u00e9phane Bron pr\u00e9sente le documentaire \"L'Op\u00e9ra de Paris\" / 12H30_2017-04-10T12:52:00_l-invite-du-12h30"], "imageURL": "//www.rts.ch/8532091.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8513292", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "r\u00e9alisateur", "name": "Bron, Jean-St\u00e9phane", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Haltiner, Nadine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8513292", "ece-8513278"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le Journal de 7h : Le Journal de 7h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Coralie Claude", "id": "sound-CAB49696-FEC3-4F36-8101-D089CF415268", "durationSec": 930, "publicationDate": "2017-04-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Fran\u00e7ois Fillon, candidat aux \u00e9lections pr\u00e9sidentielles fran\u00e7aises 2017;supporters de Fran\u00e7ois Fillon, candidat \u00e0 la pr\u00e9sidentielle fran\u00e7aise;Olivier Glassey, sociologue sp\u00e9cialiste des nouveaux m\u00e9dias;Claude Longchamp, auteur du sondage;Toni Brunner, conseiller national UDC;Hugues Hiltpold, conseiller national PLR genevois\r\n\r\n\r\n* * Le Journal de 7h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Coralie Claude (JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL FIN TAPIS) \r\n(JDM JOURNAL FIN TAPIS) \r\n(00+07/FILLON PARIS PA) 25 mille personnes \u00e0 Paris...\r\n70 mille \u00e0 Marseille....\r\nFran\u00e7ois Fillon et Jean-Luc M\u00e9lanchon en meeting hier...\r\nAvec un m\u00eame espoir: se qualifier pour le second tour de la pr\u00e9sidentielle...\r\nAujourd'hui les deux candidats se battent pour la 3\u00e8me place...\r\nPour la premi\u00e8re fois un sondage, publi\u00e9 hier, donne une longueur d'avance au candidat de la France Insoumise devant son rival r\u00e9publicain...\r\nFran\u00e7ois Fillon qui a appel\u00e9 ses partisans \u00e0 faire preuve de raison...\r\n  0'19''\r\n((...le destin de la France...\r\net celui d'un homme....))\r\nFran\u00e7ois Fillon en meeting hier \u00e0 Paris...entourr\u00e9 par deux anciens premier ministre: Edouard Balladur et Jean-Pierre Raffarin...\r\n...sauf qu'il manquait deux personnes sur la photo de famille...\r\nAriane Hasler.\r\n   1'11''\r\n(08court/FILLON ITV SUPPORTERS) ....certains mais pas cette militante...\r\nH\u00e9l\u00e8ne croit encore en Fran\u00e7ois Fillon...\r\nElle avait fait le d\u00e9placement hier....\r\n  0'49''\r\nH\u00e9l\u00e8ne militante r\u00e9publicaine...\r\n(D4/MELECHON JEU VIDEO PI) Plus au sud...ils \u00e9taient 70 mille \u00e0 avoir fait le d\u00e9placement \u00e0 Marseille...Pour assister au meeting de Jean-Luc M\u00e9lanchon...\r\nLe candidat de la France Insoumise...qui remonte dans les sondages...\r\net pour s\u00e9duire les jeunes...\r\nIl a d\u00e9cid\u00e9 d'utiliser la technologie...\r\nOn se souvient de son hologramme...\r\nJean-Luc M\u00e9lanchon a aussi sa cha\u00eene You-Tube...\r\nd\u00e9sormais il est le h\u00e9ro d'un jeu vid\u00e9o.\r\nFiskal Combat!\r\nle pitch c'est quoi?\r\nEt bien le leader de l'extr\u00eame gauche d\u00e9fend le tr\u00e9sor public contre les m\u00e9chants...incarn\u00e9s par Christiane Lagarde ou encore Emmnauel Macron...\r\nSophie Iselin..\r\n  1'27''\r\n(14/DIGITALISATION TRAVAIL PA) d\u00e9veloppeur...de jeux vid\u00e9o ou d'application...c'est probablement un m\u00e9tier d'avenir...\r\ntourn\u00e9 en tout cas vers la digitalisation...\r\nUne digitalisation du travail qui fait peur...\r\nR\u00e9sultat d'une \u00e9tude dont la NZZ am Sonntag s'est fait l'\u00e9cho hier...\r\nSes auteurs (\u00e0 savoir le cabinet de conseil en entreprises Oliver Wyman) ont demand\u00e9 \u00e0 plus de 2 millions de personnes comment elles percevaient l'\u00e9volution de leur profession. \r\nEt bien les r\u00e9ponses varient en fonction des secteurs...\r\nOlivier Schorderet...\r\n   0'53''\r\nLa robotisation et de l'uberisation du monde du travail...\r\non parlera tout la semaine...\r\ndans la s\u00e9rie de Patrick Nussbaum...consacr\u00e9e \u00e0 la notion de travail en France...mais \u00e0 7h35 \u00e9galement...avec une sp\u00e9cialiste de la politique entrerpreneuriale...\r\n(Egypte) Dans l'actualit\u00e9 ce matin aussi...l'Etat d'urgence en Egypte...\r\nLe pr\u00e9sident Abdel Fattah al Sissi l'a d\u00e9cr\u00e9t\u00e9 hier soir...pour 3 mois...\r\net dans le but de prot\u00e9ger le pays.\r\ncons\u00e9quence des deux attenats suicides perp\u00e9tr\u00e9 hier contre des \u00e9glises coptes...\r\nL'un \u00e0 Tanta l'autre \u00e0 Alexandrie...\r\ntous deux revendiqu\u00e9s par l'etat islamique...\r\nIls ont fait 44 morts et plus d'une centaine de bless\u00e9s.\r\navec l'\u00e9tat d'urgence les pouvoirs des forces de s\u00e9curit\u00e9s sont renforc\u00e9s..\r\n(Su\u00e8de) autre attentat...celui qui a endeuill\u00e9 Stockholm vendredi...\r\nentre 20 mille et 50 mille personnes sont sont rassmbl\u00e9es hier dans le centre ville de la capitale su\u00e9doise pour manifester leur rejet du terrorisme...\r\nUne minute de silence sera observ\u00e9e aujourd'hui...\r\nUn hommage national pour les 4 morts et la quinzaine de bless\u00e9s de cet attentat au camion b\u00e9lier.\r\nla police a arr\u00eat\u00e9 deux hommes...\r\ndont un ouzbek de 39 ans...dont la demande de s\u00e9jour avait \u00e9t\u00e9 rejet\u00e9e... \r\nelle le soup\u00e7onne d'\u00eatre l'auteur de l'attenat...et dit qu'i affichait \"des sympathies pour des organisations extr\u00e9mistes, dont l'\u00c9tat islamique\",\r\n(D1/ENERGIE 2050 UDC LEUTHARD PI) 'Doris Leuthard est-elle le meilleur atout de la strat\u00e9gie \u00e9nerg\u00e9tique 2050?  \r\nNotre 1er sondage SSR sur le seul objet de vote du 21 mai prochain chiffre pour la premi\u00e8re fois la cr\u00e9dibilit\u00e9 de la conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale en charge du d\u00e9partement de l'\u00e9nergie... une cr\u00e9dibilit\u00e9 tr\u00e8s \u00e9lev\u00e9e qui pourrait jouer un r\u00f4le dans la sortie du nucl\u00e9aire. \r\nMuriel Ballaman.\r\n  1'36''\r\nUn dossier r\u00e9alis\u00e9 avec Pietro Bugnon.\r\n(04/NO BILLAG COMMISSION CN ITV HILTPOLD) La redevance radio-TV sous la loupe des parlementaires aujourd'hui (lundi) et demain. La commission des t\u00e9l\u00e9communications du Conseil national examinera l'initiative \"No Billag\", qui veut supprimer cette contribution annuelle d'un peu plus de 400 francs par m\u00e9nage. Un contre-projet pourrait \u00eatre \u00e9labor\u00e9 apr\u00e8s ces deux jours de s\u00e9ance. Deux options sont sur la table: r\u00e9duire la redevance et, ou, pr\u00e9ciser le p\u00e9rim\u00e8tre du service public. La droite du Parlement, al\u00e9manique surtout, m\u00e8ne la fronde. Mais ces propositions ont un certain \u00e9cho en Suisse romande. Le conseiller national PLR genevois Hugues Hiltpold n'est pas oppos\u00e9 \u00e0 une l\u00e9g\u00e8re baisse de la redevance...\r\n  0'52''\r\nPropos recueillis par Pietro Bugnon. La d\u00e9cision de la commission est attendue demain (mardi) en fin de journ\u00e9e. Quant au pl\u00e9num du National, il devrait se prononcer d'ici l'\u00e9t\u00e9.\r\n(Hani Ramadan) Hani Ramadan va faire opposition \u00e0 l'interdiction de territoire prononc\u00e9e \u00e0 son encontre par la France. \r\nDans une prise de position diffus\u00e9e hier (DIM), l'islamologue genevois r\u00e9agit \u00e0 la reconduite \u00e0 la fronti\u00e8re dont il a fait l'objet samedi alors qu'il venait de donner une conf\u00e9rence \u00e0 Colmar. \r\nIl conteste l'ensemble des griefs que lui reproche le Minist\u00e8re de l'Int\u00e9rieur fran\u00e7ais, comme d'avoir tenu des propos fondamentalistes ou discriminatoires \u00e0 l'\u00e9gard des femmes. Pour le directeur du Centre islamique de Gen\u00e8ve, la mesure d'interdiction est fond\u00e9e sur - dixit - des \"erreurs et une approche r\u00e9ductrice de ses vraies opinions\".\r\n(13/IRAN-RUSSIE REAC USA-SYRIE PA) Le ton est encore mont\u00e9 d'un cran ce week-end entre les Etats-Unis et les alli\u00e9s de Bachar el Assad... La Russie, l'Iran et le Hezbollah libanais accusent Washington d'avoir franchi une \"ligne rouge\" en bombardant la Syrie... Ils s'engagent  \u00e0 r\u00e9pondre avec force \u00e0 toute agression, et qualifient d' \u00abill\u00e9gale\u00bb la pr\u00e9sence de soldats am\u00e9ricains dans la Nord de la Syrie. Isabelle Cornaz.\r\n  0'57''\r\n((D\u00e9sormais, les plus proches alli\u00e9s de Damas utilisent eux aussi le terme de ligne rouge... Par ses d\u00e9clarations, la Russie cherche \u00e0 tenir t\u00eate \u00e0 une administration am\u00e9ricaine de plus en plus d\u00e9termin\u00e9e. Hier, la Russie et l'Iran ont qualifi\u00e9 \u00e0 l'unisson l'attaque am\u00e9ricaine d'agression \u00ab inacceptable \u00bb. Les deux pays sont garants, avec la Turquie, du cessez-le-feu actuel. Mais Moscou a perdu en influence et n'est est plus capable d'infl\u00e9chir la position de la Turquie. Au contraire, c'est Ankara qui exhorte aujourd'hui Moscou \u00e0 se ranger derri\u00e8re la position am\u00e9ricaine et \u00e0 demander le d\u00e9part imm\u00e9diat de Bachar el Assad. Les Etats-Unis, eux, sont revenus au centre du jeu. Hier, le secr\u00e9taire d'Etat am\u00e9ricain reprochait \u00e0 la Russie d'\u00eatre \"incomp\u00e9tente\", incapable de garantir l'\u00e9limination des armes chimiques en Syrie, ou alors manipul\u00e9e par le r\u00e9gime de Damas. Le Royaume-Uni va encore plus loin et accuse la Russie d'\u00eatre responsable \u00ab par procuration \u00bb de la mort des victimes suite \u00e0 l'attaque \u00e0 l'arme chimique de mardi dernier. Isabelle Cornaz, RTS-info, Moscou))\r\n(Sports) Le championnat ce n'est pas la Coupe de Suisse...\r\nSion l'a constat\u00e9 hier...\r\nLes valaisans sont all\u00e9s perdre 4 \u00e0 2 \u00e0 Lugano...Sion qui occupe toujours la 3\u00e8me place du classement de super league...\r\nB\u00e2le et Young Boys ont fait match nul 1 partout.\r\n257 km de courses...\r\nDe Paris \u00e0 Roubaix...\r\net la victoire du belge, Greg Van Avermaet ,Champion olympique en titre...champion de cylisme...\r\n2 roues toujours mais motoris\u00e9e cette fois...la 3\u00e8me place de Thomas L\u00fcthi au Grand prix d'Argentine Moto 2.\r\n(Race for water) ...vous vous souvenez certainement de Planet Solar...\r\nce navire \u00e9quip\u00e9 de 540 m\u00e8tres carr\u00e9s de panneaux solaires...enti\u00e8rement autonome...\r\net bien il a largu\u00e9 les amarres hier...en Bretagne...\r\nIl est parti pour un tour du monde de 5 ans...\r\nAvec un objectif: \r\nune croisi\u00e8re contre le plastique en mer...\r\nsensibiliser les populations locales \u00e0 la pollution des oc\u00e9ans par les sacs plastiques...\r\nBermude, Japon, Duba\u00ef...\r\nC'est la fondation suisse Race for Water qui pilote l'exp\u00e9dition...d'ailleurs le catamaran s'appelle d\u00e9sormais race for water...\r\n(M\u00e9t\u00e9o) M\u00e9t\u00e9o:\r\nDu soleil ce matin. Des cumulus en montagne cet apr\u00e8s-midi...\r\nQuelques averses possible surtout en montagne...\r\nIl fera jusqu'\u00e0 23 degr\u00e9s en plaine. Mais le vent rafra\u00eechira l'atmosph\u00e8re, le Joran soufflera en rafales le long du Jura.\r\n((demain: nuageux le matin, ensoleil\u00e9 ensuite))\r\n(SOUS LA BARRE) \r\n(France campagnes) \"Je ne vous demande pas de m'aimer. Je vous demande de me soutenir.\"\r\nFran\u00e7ois Fillon en meeting hier \u00e0 Paris...\r\nDevant 25 mille personnes il a tent\u00e9 de prouver que la droite \u00e9tait \u00e0 nouveau unie...malgr\u00e9 l'absence d'Alain Jupp\u00e9 et Nicolas Sarkozy.\r\nLe candidat des r\u00e9publicains s'est pr\u00e9sent\u00e9 comme le v\u00e9ritable candidat de l'alternance, en taclant Emmanuel Macron et Marine Le Pen.\r\nQuant \u00e0 Jean-Luc M\u00e9lanchon, il a r\u00e9uni 70 millle personnes \u00e0 Marseille pour un meeting de campagne...Hier un sondage lui donnait une l\u00e9g\u00e8re avance sur Fran\u00e7ois Fillon au premier tour.\r\n(Tillerson) u/afp) Les frappes men\u00e9es contre une base syrienne par l'arm\u00e9e am\u00e9ricaine sont un avertissement aux autres nations, la Cor\u00e9e du Nord en particulier, a pr\u00e9venu dimanche le secr\u00e9taire d'Etat am\u00e9ricain. Washington a envoy\u00e9 un porte-avions vers la p\u00e9ninsule cor\u00e9enne.\r\n\"Le message que toutes les nations doivent recevoir est le suivant: 'Si vous violez les normes internationales, si vous violez les accords internationaux, si vous ne respectez pas vos engagements, vous constituez une menace pour les autres et une r\u00e9action est \u00e0 attendre'\", a d\u00e9clar\u00e9 le chef de la diplomatie am\u00e9ricaine Rex Tillerson.\r\n\"En ce qui concerne la Cor\u00e9e du Nord (...) nous avons clairement fait savoir que l'objectif \u00e9tait celui d'une p\u00e9ninsule d\u00e9nucl\u00e9aris\u00e9e\", a-t-il ajout\u00e9. Il a par ailleurs rejet\u00e9 des rumeurs sur un projet am\u00e9ricain visant \u00e0 assassiner le dirigeant nord-cor\u00e9en Kim Jong-un.\r\n\"Nous n'avons pas l'intention de changer le r\u00e9gime en Cor\u00e9e du Nord. Ce n'est pas notre objectif et donc les raisons justifiant le d\u00e9veloppement d'un programme nucl\u00e9aire en Cor\u00e9e du Nord ne sont tout simplement pas cr\u00e9dibles\", a-t-il soulign\u00e9.\r\nToutes les options \u00e9tudi\u00e9es\r\nLe conseiller \u00e0 la s\u00e9curit\u00e9 nationale du pr\u00e9sident am\u00e9ricain, le g\u00e9n\u00e9ral en exercice H.R. McMaster a pour sa part indiqu\u00e9 que le pr\u00e9sident am\u00e9ricain Donald Trump veut \u00e9tudier \"toutes les options pour lever la menace\" nucl\u00e9aire nord-cor\u00e9enne. \r\nIl a assur\u00e9 que l'envoi du porte-avions USS Carl Vinson et de sa flotte vers la p\u00e9ninsule cor\u00e9enne, 48 heures apr\u00e8s la frappe am\u00e9ricaine punitive contre une base a\u00e9rienne en Syrie, repr\u00e9sentait une mesure de \"prudence\" face \u00e0 un r\u00e9gime \"paria d\u00e9sormais dot\u00e9 de la capacit\u00e9 nucl\u00e9aire\".\r\nPyongyang a consid\u00e9rablement acc\u00e9l\u00e9r\u00e9 ses programmes balistique et nucl\u00e9aire ces derniers mois, r\u00e9alisant notamment depuis le d\u00e9but 2016 ses quatri\u00e8me et cinqui\u00e8me essais nucl\u00e9aires. Un sixi\u00e8me serait imminent.\r\nL'envoi du porte-avions et les d\u00e9clarations am\u00e9ricaines surviennent juste apr\u00e8s le premier sommet entre le pr\u00e9sident am\u00e9ricain et son homologue chinois Xi Jinping, marqu\u00e9 par une image de grande cordialit\u00e9 entre les dirigeants des deux premi\u00e8res puissances mondiales.\r\n(Nouveau Traitement)", "alternativeTitle": ["Le Journal de 7h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Coralie Claude", "Le Journal de 7h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Coralie Claude / JDM_2017-04-10T07:00:00_le-journal-de-7h", "Le Journal de 7h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Coralie Claude / JDM_2017-04-10T07:00:00_le-journal-de-7h"], "imageURL": "//www.rts.ch/7847743.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8513343", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hasler, Ariane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bugnon, Pietro", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Iselin, Sophie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Claude, Coralie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ballaman, Muriel", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Claude, Coralie", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schorderet, Olivier", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hasler, Ariane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cornaz, Isabelle", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8513343", "ece-8513326"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "365 pens\u00e9es philosophiques", "source": "siranau", "title": "365 pens\u00e9es philosophiques 10.04.2017", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-FC7F13B4-B39D-42BA-ADC3-D504C63E3CA7", "durationSec": 102, "publicationDate": "2017-04-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["365 pens\u00e9es philosophiques", "365 pens\u00e9es philosophiques / OTWO_2017-04-10T11:35:00_365-pensees-philosophiques", "365 pens\u00e9es philosophiques / OTWO_2017-04-10T11:35:00_365-pensees-philosophiques"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8494217", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8114002.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Charlet, Didier", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8494217", "ece-8494210"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "A l'abordage", "source": "siranau", "title": "Point de fuite: quand Alger se souvient de Charles-Henri Favrod", "id": "sound-2BE875DD-AB85-4562-801C-CED800B67835", "durationSec": 2141, "publicationDate": "2017-04-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\nLe 19 mars, en marge du 55e anniversaire des Accords d'Evian qui ont mis un terme \u00e0 la guerre d'ind\u00e9pendance de l'Alg\u00e9rie, Alger a salu\u00e9 la m\u00e9moire de Charles-Henri Favrod disparu le 15 janvier 2017. Si les bons offices de notre pays ont jou\u00e9 un r\u00f4le d\u00e9terminant dans la r\u00e9solution de ce conflit, Charles-Henri Favrod, par ses \u00e9crits dans \" La Gazette de Lausanne et la publication, en 1958, de \" La R\u00e9volution alg\u00e9rienne \", a favoris\u00e9 des rencontres secr\u00e8tes qui ont facilit\u00e9 les pr\u00e9paratifs de ces accords. \u00c0 l'initiative de l'association genevoise Diverscit\u00e9s, avec le concours de l'Agence alg\u00e9rienne pour le rayonnement culturel et l'ambassade de Suisse \u00e0 Alger, deux rencontres \" Suisse-Alg\u00e9rie \" se sont d\u00e9roul\u00e9es dans la Biblioth\u00e8que nationale d'Alger.\r\nReportage : Patrick Ferla\t\t\r\nR\u00e9alisation : Christian Morerod\t\r\nProduction : Muriel M\u00e9rat et Christophe Canut", "alternativeExcerpt": ["Le 19 mars, en marge du 55e anniversaire des Accords d\u02b9Evian qui ont mis un terme \u00e0 la guerre d\u02b9ind\u00e9pendance de l\u02b9Alg\u00e9rie, Alger a salu\u00e9 la m\u00e9moire de Charles-Henri Favrod disparu le 15 janvier 2017. Si les bons offices de notre pays ont jou\u00e9 un r\u00f4le d\u00e9terminant dans la r\u00e9solution de ce conflit, Charles-Henri Favrod, par ses \u00e9crits dans \" La Gazette de Lausanne et la publication, en 1958, de \" La R\u00e9volution alg\u00e9rienne \", a favoris\u00e9 des rencontres secr\u00e8tes qui ont facilit\u00e9 les pr\u00e9paratifs de ces accords. \u00c0 l\u02b9initiative de l\u02b9association genevoise Diverscit\u00e9s, avec le concours de l\u02b9Agence alg\u00e9rienne pour le rayonnement culturel et l\u02b9ambassade de Suisse \u00e0 Alger, deux rencontres \" Suisse-Alg\u00e9rie \" se sont d\u00e9roul\u00e9es dans la Biblioth\u00e8que nationale d\u02b9Alger.\nReportage : Patrick Ferla\t\t\nR\u00e9alisation : Christian Morerod\t\nProduction : Muriel M\u00e9rat et Christophe Canut"], "alternativeTitle": ["Point de fuite: quand Alger se souvient de Charles-Henri Favrod / ALA_2017-04-10T15:04:15_point-de-fuite-quand-alger-se-souvient-d", "A l'abordage du 10.04.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8532384.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8494466", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8494464"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Martine Brunschwig Graf commente le rapport de la Commission f\u00e9d\u00e9rale contre le racisme", "id": "sound-A45FC414-3EBD-4FBD-B8C1-D6A2B6C65CFC", "durationSec": 190, "publicationDate": "2017-04-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le rapport 2016 de la Commission f\u00e9d\u00e9rale contre le racisme a \u00e9t\u00e9 publi\u00e9 lundi. Il montre une augmentation des actes racistes dans la sph\u00e8re publique. L'interview de Martine Brunschwig Graf, pr\u00e9sidente de la Commission f\u00e9d\u00e9rale contre le racisme.\r\n\r\n* * Martine Brunschwig Graf commente le rapport de la Commission f\u00e9d\u00e9rale contre le racisme SLV Martine Brunschwig graf HALTINER\r\nAvec nous Martine Brunschwig Graf, bonjour!\r\nVous \u00eates la pr\u00e9sidente de la Commission f\u00e9d\u00e9rale contre le racisme.\r\nCanevas:\r\n- Ce qui est frappant dans votre rapport, c'est la proportion des actes de racisme qui a lieu dans le sph\u00e8re publique... Peut-on y voir une forme de banalisation de la discrimination?\r\n- Le plus grands nombres de cas recenc\u00e9s, sont des cas qui entrent dans la cat\u00e9gorie de la communication - verbale et non verbale...  avec principalement des insultes, des menaces.... On ose pluss dire tout haut que l'on est raciste en Suisse aujourd'hui?\r\n- Vous dites que ces chiffres publi\u00e9s aujourd'hui ne sont que la pointe de l'Iceberg. Y a-t-il donc encore aujourd'hui une peur de d\u00e9noncer des actes racistes? \r\n-L'an dernier, ce m\u00eame rapport constatait une hausse importante des actes de discriminations \u00e0 l'\u00e9gard des musulmans, cette ann\u00e9e ces actes sont en baisse, mais vous constatez une augmentation des actes anti-arabes. Comment expliquez-vous ce double ph\u00e9nom\u00e8ne? baisse d'un c\u00f4t\u00e9, hausse de l'autre?\r\n- On parle du travail, mais aussi des \u00e9coles, est-ce que ce n'est pas l\u00e0 que doit se concentrer la pr\u00e9vention? Au pr\u00e8s des enfants?\r\n- Le rapport que vous publiez aujourd'hui se base donc sur les chiffres relay\u00e9s par les 26 centres de conseil pour les victimes de racisme en Suisse. Des centres cr\u00e9es sp\u00e9cialement pour \u00e9pauler les persones qui ont subi une forme de discrimination. On le disait, un grand nombre de victimes ne franchissent pas le pas... Qui sont les personnes qui viennent dans ces centres de conseil?\r\n- Comment faire pour \u00eatre plus pr\u00f4ches des personnes concern\u00e9es par le racisme (celles qui ne viennet pas demander de soutiien)?\r\n- Pourquoi avoir ajout\u00e9 cette rubrique \"profilage ethnique\" cette ann\u00e9e? Vous craignez une forme crispation des forces de l'ordre \u00e0 l'\u00e9gard des populations \u00e9trang\u00e8res?\r\n- Y'a-t-il des populations qui sont plus touch\u00e9es actuellement par le racisme ambiant que d'autres? Par exemple les populations d'origie arabe.\r\nExtro: MARTINE Brunschwig Graf merci.", "alternativeExcerpt": ["Le rapport 2016 de la Commission f\u00e9d\u00e9rale contre le racisme a \u00e9t\u00e9 publi\u00e9 lundi. Il montre une augmentation des actes racistes dans la sph\u00e8re publique. L'interview de Martine Brunschwig Graf, pr\u00e9sidente de la Commission f\u00e9d\u00e9rale contre le racisme."], "alternativeTitle": ["Martine Brunschwig Graf commente le rapport de la Commission f\u00e9d\u00e9rale contre le racisme / 12H30_2017-04-10T12:31:00_developpement-2", "Le 12h30 du 10.04.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8377756.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8513291", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Pr\u00e9sidente Commission f\u00e9d\u00e9rale contre le racisme", "name": "Brunschwig Graf, Martine", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Haltiner, Nadine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8513277"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le Journal de 6h : Le Journal de 6h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite", "id": "sound-89B01F03-DFEC-41A2-9B5C-5A928BF812ED", "durationSec": 855, "publicationDate": "2017-04-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Lavrilleux, Ar;Lavrilleux, Ariane ;Magda, Adel, Ischam, habitants d'Alexandrie;t\u00e9moignage d'une Br\u00e9silienne depuis 20 ans \u00e0 Gen\u00e8ve;Marianne Halle, du centre de contact suisse immigr\u00e9s;S\u00e9bastien Berset, auteur de la p\u00e9tition contre un passage \u00e0 un cercle scolaire bilingue \u00e0 Cressier;Samuel Russier, secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de la direction fribourgeoise des institutions;Peter Zeildler, entra\u00eeneur du FC Sion;Cheurfa, Karine\r\n\r\n\r\n* * Le Journal de 6h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite (JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL FIN TAPIS) \r\n(JDM JOURNAL FIN TAPIS) \r\n(D6/EGYPTE ATTENTATS REPORTAGE) Trois jours de deuil... et l'Etat d'urgence pour trois mois...\r\nC'est ce qu'annon\u00e7ait hier le pr\u00e9sident \u00e9gyptien au lendemain de deux attentats suiscide... qui ont vis\u00e9 des \u00e9glises coptes... et qui ont fait 44 morts...\u00e0 Alexandrie, et \u00e0 Tanta, dans le delta du Nil...\r\nDans la grande ville du nord du pays,un kamikaze d'est fait exploser \u00e0 l'entr\u00e9e de l'Eglise Saint Marc... o\u00f9 se trouvait justement le pape orthodoxe, \u00e0 l'occasion de la f\u00eate des Rameaux... \r\nLe groupe Etat Islamique a revendiqu\u00e9 les deux attaques... \r\nEt au lendemain, de ces attentats, la col\u00e8re monte chez les fid\u00e8les... Ariane Lavrilleux, s'est rendue, devant l'Eglise Saint Marc \u00e0 Alexandrie...\r\n  1'27''\r\nEt ce double attentat intervient \u00e0 une vingtaine de jours de la visite en Egypte du pape Fran\u00e7ois... Visite pr\u00e9vue les 28 et 29 avril...\r\n(09/MELECHON MARSEILLE PA) Choc des meetings et des sondages hier... \r\nAvec deux candidats \u00e0 la pr\u00e9sidentielle qui se disputent la troisi\u00e8me place dans les intentions de vote... \r\nJean-Luc M\u00e9lenchon \u00e9tait en meeting \u00e0 Marseille... Fran\u00e7ois Fillon \u00e0 Paris...\r\nDeux hommes au coude \u00e0 coude dans les sondages, l'un de ces sondages donnait m\u00eame hier Jean-Luc M\u00e9lenchon devant Fran\u00e7ois Fillon d'un petit point. \r\nUne dynamique salu\u00e9e par le candidat de la France insoumise, devant ses supporters r\u00e9unis sur le vieux port de Marseille. \r\nAnalyse d'Ariane Hasler...\r\n   0'56''\r\nEt puis, \u00e0 droite Fran\u00e7ois Fillon a sonn\u00e9 lui aussi l'heure du rassemblement... \"Je ne vous demande pas de m'aimer, je vous demande de me soutenir\" a-t-il lanc\u00e9 lors d'un meeting porte de Versailles \u00e0 Paris, en pr\u00e9sence de nombreux t\u00e9nors de la droite... mais sans Nicolas Sarkozy ni Alain Jupp\u00e9... \r\nUn meeting qui a rassembl\u00e9 25 mille personnes...\r\nMarine Le Pen a elle d\u00e9clar\u00e9 hier que la France n'\u00e9tait pas responsable de la rafle du Vel D'Hiv... au cours de laquelle 13 mille juifs avaient \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9s en juillet 42... Des d\u00e9claration qui provoqu\u00e9 l'indignation des \u00e9tudiants juifs de France...\r\n(Su\u00e8de) En Su\u00e8de, un hommage officiel sera rendu ce lundi aux quatre morts et quinze bless\u00e9s de l'attentat de Stockohlm vendredi... \r\nUn camion avait fonc\u00e9 dans la foule sur l'art\u00e8re pi\u00e9tone la plus fr\u00e9quent\u00e9e de la ville... Une minute de silence sera observ\u00e9e \u00e0 midi... C'est ce qu'a annonc\u00e9 le Premier Ministre qui a aussi d\u00e9cid\u00e9 d'un renforcement d'un controle aux fronti\u00e8res... \r\nHier entre 20 et 50 mille personnes se sont r\u00e9unis dans les rues de la capitale pour une manifestation pour l'amour... \r\nEt parall\u00e8lement l'enqu\u00eare se poursuit... La police a identifi\u00e9 un second suspect... Le principal suspect de cet attaque est un ouzbek de 39 ans, entr\u00e9 dans la clandestinit\u00e9 pour \u00e9viter son expulsion apr\u00e8s le rejet l'an dernier de sa demande de permis de s\u00e9jour...\r\n(01/NO BILLAG COMMISSION CN PA) En Suisse, la redevance radio-TV sera sous la loupe des parlementaires aujourd'hui et demain. \r\nLa commission des t\u00e9l\u00e9communications du National examin l'initiative \"No Billag\", qui veut supprimer cette contribution annuelle d'un peu plus de 400 francs par m\u00e9nage. \r\nUn contre-projet pourrait \u00eatre \u00e9labor\u00e9 au terme de ces deux jours de s\u00e9ance... \r\nD'autant Pietro Bugnon, qu'au Conseil national, les critiques envers la SSR sont particili\u00e8rement vives...\r\n  1'00\r\nAlors contre-projet ou non? Si oui, lequel? Verdict demain en fin de journ\u00e9e. La commission fera part de ses conclusions qui seront ensuite soumises au pl\u00e9num du National d'ici l'\u00e9t\u00e9.\r\n(BREVE HANI RAMADAN) L'islamologue genevois Hani Ramadan va faire opposition \u00e0 l'interdiction de territoire prononc\u00e9e \u00e0 son encontre par la France...\r\nIl dit contester les repproches du minist\u00e8re de l'int\u00e9rieur fran\u00e7ais, qui l'accuse d'avoir tenu des propos fondamentalistes ou discriminatoires envers les femmes... Samedi, Hani Ramadan avait \u00e9t\u00e9 reconduit \u00e0 la fronti\u00e8re alors qu'il venait de donner une conf\u00e9rence, \u00e0 Colmar en France voisine...\r\nPour le directeur du Centre islamique de Gen\u00e8ve, la mesure d'interdiction est dond\u00e9e sur, je cite \"des erreurs et une approche r\u00e9ductrice de ses vraies opinions\"...\r\n(D5/15M GE PAPYRUS PI) Papyrus, c'est le nom de l'op\u00e9ration lanc\u00e9e en f\u00e9vrier par Gen\u00e8ve pour r\u00e9gulariser ses sans-papiers... Une op\u00e9ration en collaboration avec les autorit\u00e9s f\u00e9d\u00e9rales... et qui sera tr\u00e8s observ\u00e9e, puisque Gen\u00e8ve, est le premier canton \u00e0 faire le pas... \r\nOn estime \u00e0 13 mille le nombre de sans papiers dans le canton. \r\nQuelle sera alors la port\u00e9e de cette op\u00e9ration? C'est ce que cherche \u00e0 comprendre le magazine 15 minutes cette semaine. \r\nPour obtenir un permis de s\u00e9jour... les crit\u00e8res restent assez stricts. \r\nDepuis un mois et demi des permanences ont \u00e9t\u00e9 ouvertes, notamment par les syndicats, pour informer un maximum de clandestins....et Didier Pradervand, il y a toujours du monde....\r\n  1'34''\r\nR\u00e9gularisation des sans papiers: comment Gen\u00e8ve lutte contre la clandestinit\u00e9, c'est le th\u00e8me de 15 minutes de cette semaine... \u00e0 retrouver sur les r\u00e9seaux sociaux avec le hashtag 15 rts. \r\nDiffusion samedi... dans le journal de midi et demi... \r\n.\r\n(D3/FR FRONTIERE LANGUES CRESSIER PI) La langue fran\u00e7aise est-elle menac\u00e9e dans la commune fribourgeoise de Cressier ? \r\nC'est en tous les cas la crainte exprim\u00e9e par des habitants de ce village de neuf cent habitants... Ils ont lanc\u00e9 un p\u00e9tition... \r\nLe noeud du probl\u00e8me, c'est le possible passage \u00e0 un cercle scolaire bilingue, alors qu'il est actuellement uniquement francophone. \r\nLes pr\u00e9titionnaires craignent une arriv\u00e9e massive d'enfants Al\u00e9maniques... Et que leur commune devienne germanophone. Maurice Doucas...\r\n  1'30''\r\n(12/ITALIE UBER INTERDIT PA) L'Italie part en guerre contre Uber. \r\nUn tribunal de Rome vient d'interdire le service sur tout le territoire de la peinsule...Il juge qu'Uber repr\u00e9sente une concurrence d\u00e9loyale pour les taxis. \r\nCorrespondance \u00e0 Rome, Eric Jozsef...\r\n  0'50''\r\n(15/LUGANO-SION ITV ZEILDLER) En football, Sion accuse le coup... \r\nQualifi\u00e9 mercredi dernier pour la finale de la Coupe de Suisse, les s\u00e9dunois ont \u00e9t\u00e9 nettement battu hier 4 \u00e0 2 \u00e0 Lugano...\r\nDes S\u00e9dunois d\u00e9j\u00e0 men\u00e9s 3 \u00e0 0 apr\u00e8s 15 minutes de match, et qui voient au classement g\u00e9n\u00e9ral Lucerne revenir \u00e0 deux longueurs...\r\nA l'issue de la partie, Peter Zeildler, l'entra\u00eeneur du FC Sion n'a pas cach\u00e9 pas sa d\u00e9ception...\r\n  0'41''\r\nDes propos recueillis par nos confr\u00e8re de RSI...\r\n(M\u00e9t\u00e9o) Un temps bien ensoleill\u00e9 au d\u00e9but... \r\nCet apr\u00e8s-midi, des cumulus vont se former sur les cr\u00eates... D\u00e8s la fin de l'apr\u00e8s midi... quelques averses, le long du Jura et dans les Alpes... \r\nEn plaine, le risque d'averse devrait \u00eatre plus limit\u00e9...\r\nIl fera 4 \u00e0 8 degr\u00e9s ce matin... jusqu'\u00e0 23 cet apr\u00e8s midi...\r\n(SOUS LA BARRE) \r\n(M\u00e9t\u00e9o Simon)  Bulletin M\u00e9t\u00e9oSuisse de 5h du lundi 10 avril\r\nR\u00e9sum\u00e9 :\r\nEncore ensoleill\u00e9 et chaud. Arriv\u00e9e d'averses en montagne en soir\u00e9e. 23 degr\u00e9s.\r\nPr\u00e9vision jusqu'\u00e0 mardi 11 avril 2017 et tendance\r\nLe temps sera encore ensoleill\u00e9 et chaud dans l'ensemble aujourd'hui. \r\nLes temp\u00e9ratures passeront des 5 \u00e0 7 degr\u00e9s mesur\u00e9es actuellement \u00e0 23 degr\u00e9s aux heures les plus chaudes. \r\nCet apr\u00e8s-midi des cumulus se d\u00e9velopperont. Ils donneront quelques averses parfois orageuses en fin de journ\u00e9e sur le relief. Ces averses resteront \u00e9parses en plaine. \r\nDe l'air plus frais affluera vers la Suisse en soir\u00e9e et la nuit prochaine.\r\nMardi sera encore parfois nuageux au d\u00e9but avec les derni\u00e8res gouttes le long des Pr\u00e9alpes. Le ciel deviendra rapidement assez ensoleill\u00e9 avec de la bise et il fera 14 degr\u00e9s en plaine.\r\nDe mercredi \u00e0 vendredi le soleil devrait \u00eatre g\u00e9n\u00e9reux avec des temp\u00e9ratures de saison.\r\nLe temps se d\u00e9gradera plus franchement pour le weekend pascal.", "alternativeTitle": ["Le Journal de 6h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite", "Le Journal de 6h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite / JDM_2017-04-10T06:00:00_le-journal-de-6h", "Le Journal de 6h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite / JDM_2017-04-10T06:00:00_le-journal-de-6h"], "imageURL": "//www.rts.ch/7847740.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8513341", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Argiroffo, Francesca", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "L\u00e9vite, Blandine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Doucas, Maurice", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Claude, Coralie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "L\u00e9vite, Blandine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Jozsef, Eric", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hasler, Ariane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bugnon, Pietro", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8513341", "ece-8513324"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Ueli Maurer envisage d'engager des agents de s\u00e9curit\u00e9 priv\u00e9s pour surveiller les fronti\u00e8res", "id": "sound-E6E04FBF-7503-4202-BB99-9C5071E60D90", "durationSec": 80, "publicationDate": "2017-04-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Apr\u00e8s le refus en d\u00e9cembre de sa proposition de renforcer les gardes-fronti\u00e8re avec 50 policiers militaires, le conseiller f\u00e9d\u00e9ral Ueli Maurer envisage d'autres mesures, dont l'engagement de services de s\u00e9curit\u00e9 priv\u00e9s.\r\n\r\n* * Ueli Maurer envisage d'engager des agents de s\u00e9curit\u00e9 priv\u00e9s pour surveiller les fronti\u00e8res Arm\u00e9e: 100 jours du nouveau chef\r\nA Berne, Ueli Maurer veut, d'une mani\u00e8re ou d'une autre, renforcer les contr\u00f4les aux fronti\u00e8res avec le sud. \r\nFin d\u00e9cembre, le conseiller f\u00e9d\u00e9ral plaidait pour l'engagement de 50 policiers militaires suppl\u00e9mentaires, une option rejet\u00e9e par le reste du Conseil f\u00e9d\u00e9ral. \r\nRouven Gueissaz.... Le chef du d\u00e9partement des finances envisage \u00e0 pr\u00e9sent d'engager des agents de s\u00e9curit\u00e9 priv\u00e9s pour venir en aide aux garde-fronti\u00e8res. \r\nTexte:\r\nCes garde-fronti\u00e8res ont besoin de renforts, surtout au Tessin. Ueli Maurer l'a dit ce week-end \u00e0 nos coll\u00e8gues al\u00e9maniques de la radio SRF. Si la proposition d'engager des policiers militaires professionnels ne passe pas la rampe, alors pourquoi pas des agents de s\u00e9curit\u00e9 priv\u00e9s?\r\nProbl\u00e8me: ces agents sont moins qualifi\u00e9s et co\u00fbtent souvent plus cher. Pas question pour eux d'accueillir des migrants, mais ils pourraient par exemple s'occuper de transports, de logisitique ou de t\u00e2ches de surveillance. Ueli Maurer n'a pas \u00e9voqu\u00e9 le nombre d'agents qu'il souhaiterait engager.\r\nUne certitude pour le conseiller f\u00e9d\u00e9ral: la fronti\u00e8re avec le Sud sera une nouvelle fois sous pression. Avec l'arriv\u00e9e des beaux jours, il faut pr\u00e9voir une augmentation des arriv\u00e9es de migrants en provenance de la M\u00e9diterrann\u00e9e. Ueli Maurer met ainsi la pression sur ses coll\u00e8gues du Conseil f\u00e9d\u00e9ral.\r\nAu sein du gouvernement, en effet, le dossier n'est pas d\u00e9finitivement enterr\u00e9. Les services d'Ueli Maurer nous l'ont dit ce matin: les discussions se poursuivent entre les d\u00e9partements  concern\u00e9s pour savoir dans quelle mesure la fronti\u00e8re avec l'Italie doit \u00eatre dot\u00e9e de moyens suppl\u00e9mentaires.", "alternativeExcerpt": ["Apr\u00e8s le refus en d\u00e9cembre de sa proposition de renforcer les gardes-fronti\u00e8re avec 50 policiers militaires, le conseiller f\u00e9d\u00e9ral Ueli Maurer envisage d'autres mesures, dont l'engagement de services de s\u00e9curit\u00e9 priv\u00e9s."], "alternativeTitle": ["Ueli Maurer envisage d'engager des agents de s\u00e9curit\u00e9 priv\u00e9s pour surveiller les fronti\u00e8res / 12H30_2017-04-10T12:34:00_developpement-5", "Le 12h30 du 10.04.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8528728.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8513291", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Haltiner, Nadine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gueissaz, Rouven", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8513280"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Le journaliste acquitt\u00e9 dans l'affaire des plagiats \u00e0 l'Uni de Neuch\u00e2tel", "id": "sound-0C10439B-06FD-40D3-BE71-E47F6B197D15", "durationSec": 142, "publicationDate": "2017-04-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le journaliste Ludovic Rocchi est acquitt\u00e9 apr\u00e8s ses articles sur l'affaire de plagiat \u00e0 l'Universit\u00e9 de Neuch\u00e2tel. Il n'est coupable ni de calomnie ni de diffamation, a jug\u00e9 lundi le Tribunal de La Chaux-de-Fonds.\r\n\r\n* * Le journaliste acquitt\u00e9 dans l'affaire des plagiats \u00e0 l'Uni de Neuch\u00e2tel 12h30: Verdict Ludovic ROcchi \r\nLe journaliste.... Ludovic Rocchi.... est acquitt\u00e9 sur toute la ligne apr\u00e8s ses articles sur l'affaire de plagiat \u00e0 l'Universit\u00e9 de Neuch\u00e2tel en 2013. \r\nLe Tribunal r\u00e9gional de la Chaux-de-fonds estime ce matin qu'il ne s'est rendu coupable ni de calomnie, ni de diffamation.\r\nActuellement journaliste \u00e0 la RTS, Ludovic Rocchi travaillait au Matin au moment des faits. \r\nRoger Guignard, on vous retrouve en direct de Neuch\u00e2tel.....\r\nLe procureur Nicolas Aubert avait requis une peine de 45 jours-amende \u00e0 140 francs avec deux ans de sursis. Mais la juge a estim\u00e9 aujourd'hui que le journaliste a fourni la preuve de la v\u00e9rit\u00e9...\r\nLa juge Muriel Barrelet a d'abord \u00e9cart\u00e9 la pr\u00e9vention de calomnie. Avant de passer au peigne fin les affirmations de Ludovic Rocchi selon lesquelles, on le rappelle, un professeur de sciences \u00e9conomiques de l'Universit\u00e9 de Neuch\u00e2tel aurait commis des plagiats dans plusieurs publications et aurait \"gonfl\u00e9\" son CV en y ajoutant des mandats jamais exerc\u00e9s. Sur tous ces points, la juge a estim\u00e9 que la \"preuve de la v\u00e9rit\u00e9\", celle des informations publi\u00e9es dans les articles, \u00e9tait apport\u00e9e. Elle a aussi jug\u00e9 que le journaliste avait apport\u00e9 la preuve de sa bonne foi, pour ce qui est de l'enrichissement du CV. Pour le d\u00e9fenseur de Ludovic Rocchi, cet acquittement est une belle victoire pour le journalisme d'investigation.\r\n*Cet acquittement remet pourtant en cause l'attitude de plusieurs institutions ? \r\nOn se souvient de ce jour d'ao\u00fbt 2013 o\u00f9 le Minist\u00e8re public avait ordonn\u00e9 une perquisition au domicile du journaliste, et avait fait saisir son ordinateur. Le Tribunal cantonal avait jug\u00e9 ill\u00e9gales ces mesures, mais voil\u00e0 qui donnait une forte audience \u00e0 l'affaire. Et fin mars, lors du proc\u00e8s, le Minist\u00e8re public pers\u00e9v\u00e9rait, si on ose dire ainsi, jugeant que le journaliste \u00e9tait l'auteur de diffamations et de calomnie. Pourtant le plagiat, m\u00eame commis par n\u00e9gligence, est av\u00e9r\u00e9. Le d\u00e9fenseur de Ludovic Rocchi avait d\u00e9nonc\u00e9 avec force l'attitude du Minist\u00e8re public et la passivit\u00e9, \u00e0 l'\u00e9poque, des instances dirigeantes de l'Universit\u00e9 de Neuch\u00e2tel - celle du Rectorat notamment - et m\u00eame du Conseil d'Etat. \r\n*Des recours sont encore possibles Roger?", "alternativeExcerpt": ["Le journaliste Ludovic Rocchi est acquitt\u00e9 apr\u00e8s ses articles sur l'affaire de plagiat \u00e0 l'Universit\u00e9 de Neuch\u00e2tel. Il n'est coupable ni de calomnie ni de diffamation, a jug\u00e9 lundi le Tribunal de La Chaux-de-Fonds."], "alternativeTitle": ["Le journaliste acquitt\u00e9 dans l'affaire des plagiats \u00e0 l'Uni de Neuch\u00e2tel / 12H30_2017-04-10T12:33:00_developpement-4", "Le 12h30 du 10.04.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8532152.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8513291", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guignard, Roger", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Haltiner, Nadine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8513284"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "A l'abordage", "source": "siranau", "title": "Humans of Suisse Romande: S\u00e9minvo, slameur b\u00e9ninois, 31 ans", "id": "sound-4D134A7E-6627-465D-82BA-E78BA77ECFC8", "durationSec": 918, "publicationDate": "2017-04-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\nDe passage \u00e0 Lausanne, S\u00e9minvo, bel homme b\u00e9ninois \u00e9crit et chante, il nous parle de son histoire familiale et de ce qui l'a amen\u00e9 \u00e0 devenir slameur (en nouvelle diffusion)\r\nSuivez-nous sur Instagram @humansofsuisse", "alternativeExcerpt": ["De passage \u00e0 Lausanne, S\u00e9minvo, bel homme b\u00e9ninois \u00e9crit et chante, il nous parle de son histoire familiale et de ce qui l'a amen\u00e9 \u00e0 devenir slameur (en nouvelle diffusion)\nSuivez-nous sur Instagram @humansofsuisse"], "alternativeTitle": ["Humans of Suisse Romande: S\u00e9minvo, slameur b\u00e9ninois, 31 ans / ALA_2017-04-10T15:04:15_humans-of-suisse-romande-seminvo-slameur", "A l'abordage du 10.04.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8494466", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8272974.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8494463"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "Vers un record d'abstentionnisme \u00e0 l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle fran\u00e7aise", "id": "sound-921852B2-87B1-45BE-802E-D7E640754EEA", "durationSec": 558, "publicationDate": "2017-04-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : C\u00e9cile Braconnier, chercheuse en science sociales et co auteur de \u00ab La d\u00e9mocratie de l'abstention \u00bb;Philippe, 29 ans, un des six membres fondateurs du parti des abstentionnistes et des sans voix\r\nA 13 jours du premier tour de la pr\u00e9sidentielle fran\u00e7aise, un tiers des \u00e9lecteurs n'est pas s\u00fbr d'aller voter. Les sondeurs estiment que l'abstention pourrait battre des records alors que l'\u00e9lection du pr\u00e9sident est historiquement celle qui mobilise le plus les Fran\u00e7ais.\r\n\r\n* * Vers un record d'abstentionnisme \u00e0 l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle fran\u00e7aise LANCEMENT 2 / ABSTENTIONNISTES EN FRANCE\r\nA 13 jours du premier tour de la pr\u00e9sidentielle fran\u00e7aise, un tiers des \u00e9lecteurs n'est pas s\u00fbr d'aller voter. Les sondeurs estiment que l'abstention pourrait battre des records alors que l'\u00e9lection du pr\u00e9sident est historiquement celle qui mobilise le plus les Fran\u00e7ais.\r\nQuel est le profil des absentionnistes ? Manquent-ils de motivation, d'int\u00e9r\u00eat ou sont-ils en col\u00e8re ?\r\nAriane Hasler, vous \u00eates notre correspondante \u00e0 Paris. On va essayer de r\u00e9pondre \u00e0 toutes ces questions avec vous parce que l'absention... c'est central !\r\n DIR VoIP\r\nOui parce que la question de l'abstention dit quelque chose de cette \u00e9lection. et au-del\u00e0 elle dit aussi quelque chose de la France..de la fa\u00e7on dont la population est politis\u00e9e.. Ces derni\u00e8res ann\u00e9es, l'abstention a battu des records aux \u00e9lections locales. mais jusqu'ici l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle \u00e9tait \u00e9pargn\u00e9e. peut-\u00eatre pas celle de 2017. selon les sondages l'abstention au premier tour pourrait atteindre 30% alors qu'elle se situe en moyenne un peu en dessous des 20%. avec une exception en 2002 et un record avec 28% d'abstention. et l apart des ind\u00e9cis qui est e encore anormalement importante \u00e0 15 jours du 1er tour alimente id\u00e9e que cette abstention pourrait \u00eatre forte..\r\nComment \u00e7a s'explique ? \r\nnotamment par une campagne qui a d\u00e9marr\u00e9 tard et puis surtout une offre politique inhabituelle qui d\u00e9sar\u00e7onne les \u00e9lecteurs.. par un mouvement de fond aussi de d\u00e9sint\u00e9r\u00eat pour la chose politique voir de d\u00e9samour. un sentiment que les affaires de cette campagne peut renforcer.. \r\nmais sans chiffres d\u00e9finitif, tout reste encore ouvert. pour C\u00e9cile Braconnier, chercheuse en science sociales et co auteur de \u00ab La d\u00e9mocratie de l'abstention \u00bb... les \u00e9lecteurs peuvent encore se mobiliser d'ici au 23 avril. les d\u00e9bats \u00e0 la t\u00e9l\u00e9vision ont notamment un fort pouvoir mobilisant..\r\n  1'15''\r\nA voir donc si dans les jours qui viennent le taux d'ind\u00e9cis et d'abstentionnistes potentiels baisse..\r\nDans cette campagne, Ariane, on entend beaucoup parler d'abstentionnistes \u00abpolitiques\u00bb, des gens pour qui l'abstention est un geste politique. \u00e7a fait du monde ?\r\nalors en tous cas ils sont de plus en plus visibles. parmi eux vous avez peut -\u00eatre par exemple entendu le journaliste Antoine Peillon, auteur de voter c'est abdiquer, lui dit que deux tiers des abstentionnistes sont politis\u00e9s.\r\nFaux r\u00e9torque C\u00e9cile Braconnier, si ces abstentionnistes politiques existent bel et bien, ils surrexistent m\u00e9diatiquement. en r\u00e9alit\u00e9 selon la sociologue la majorit\u00e9 des abstentionnistes a un autre profil.\r\n  1'04''\r\nMais C\u00e9cile Braconnier le dit, le ph\u00e9nom\u00e8ne est peut-\u00eatre en train de prendre de l'ampleur, mais pour l'heure, elle ne peut le quantifier.\r\nEn tout cas, on voit fleurir un certain nombre d'initiatives autour de l'absentionnisme...\r\nPar exemple il y a quelques mois s'est cr\u00e9\u00e9e sur internet le parti des abstentionnistes et des sans voix, ce qui en acronyme donne le PAS, le pas...\r\nPhilippe, 29 ans est l'un des six membres fondateurs. il nous explique la d\u00e9marche de ce parti qui n'en est pas un ...\r\n  1'30'\r\n eh oui c'est une question qui se pose , pas seulement en France \u00e9videmment mais sur la l\u00e9gitimit\u00e9 d'un vote quand une part cons\u00e9quente des citoyens n'y participe plus..\r\nEt les jeunes \u00e9lecteurs, Ariane ?\r\nTr\u00e8s absentionnistes lors des \u00e9lections locales et Ils s'abstiennent tr\u00e8s fortement aux \u00e9lections locales, mais aussi en plus forte proportion que le reste de la population aux pr\u00e9sidentielles. comment l'explique t'on ?\r\nalors on retrouve les m\u00eames crit\u00e8res que dans le reste de la population, plus on est dipl\u00f4m\u00e9 plus on vote, plus on est fragile \u00e9conomiquement moins on vote. etc. et la jeunesse vient s'ajouter \u00e0 ces crit\u00e8res.\r\n  0'52''\r\nAjoutez \u00e0 cela une question g\u00e9n\u00e9rationelle : selon C\u00e9cile Braconnier les jeunes d'aujourd'hui ont un rapport \u00e0 la citoyennet\u00e9 tr\u00e8s d\u00e9cupbabilis\u00e9 par rapport \u00e0 leurs parents. ne pas aller voter \u00e7a n'est pas un probl\u00e8me pour eux. \r\nDerni\u00e8re couche dans ce mille-feuille, c'est ce qu'on appelle \"l'abstention structurelle\". Expliquez- nous \u00e7a...\r\nEn France quand vous d\u00e9m\u00e9nagez contrairement en suisse, votre vie administrative ne vous suit pas. Vous devez notamment vous r\u00e9inscrire dans votre nouveau bureau \u00e9lectoral.. cette \u00ab malinscription \u00bb peut sembler anecdotique.elle ne l'est pas! elle toucherait pr\u00e8s de 10 millions de fran\u00e7ais sur 47 millions d'\u00e9lecteurs! soit pr\u00e8s 'un \u00e9lecteur sur 5. or quand vous \u00eates mal inscrit cela signifie que vous devez retourner voter dans votre bureau pr\u00e9c\u00e9dent. qui peut parfois se trouver \u00e0 plusieurs centaines de kilom\u00e8tres. \r\nen 2012 28% des mal inscrits n'ont pas vot\u00e9... les politiciens ont enfin empoign\u00e9 le probl\u00e8me, en 2019 une nouvelle loi va entrer en vigueur pour simplifier ces d\u00e9marches. \r\nce changement de paradigme aura t'il une influence sur les \u00e9lections suivantes? les abstentionniste politiques vont-ils prendre de l'ampleur dans les ann\u00e9es qui viennent? en tous les cas, vus le voyez pour cette l'\u00e9lection mais aussi pour les suivante le non vote nous dit autant voir plus de choses que le vote. \r\n>>> VIRGULE 4", "alternativeExcerpt": ["A 13 jours du premier tour de la pr\u00e9sidentielle fran\u00e7aise, un tiers des \u00e9lecteurs n'est pas s\u00fbr d\u2019aller voter. Les sondeurs estiment que l'abstention pourrait battre des records alors que l'\u00e9lection du pr\u00e9sident est historiquement celle qui mobilise le plus les Fran\u00e7ais."], "alternativeTitle": ["Vers un record d'abstentionnisme \u00e0 l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle fran\u00e7aise / TUM_2017-04-10T08:15:00_sequence-2", "Tout un monde du 10.04.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/7335572.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8513269", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Correspondante no 1", "name": "Hasler, Ariane", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8513265"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "La traduction, histoire et actualit\u00e9 (1/5) : Impossibilit\u00e9 th\u00e9orique et r\u00e9alit\u00e9 pratique", "id": "sound-06AF0EE6-59A1-4F53-AC58-FA65403BC814", "durationSec": 1803, "publicationDate": "2017-04-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Impossibilit\u00e9 th\u00e9orique et r\u00e9alit\u00e9 pratique\r\nCette semaine, Histoire Vivante s'int\u00e9resse \u00e0 la th\u00e9matique de la traduction, une articulation complexe qui fait basculer un texte de sa source vers une nouvelle image, une autre culture. Des sp\u00e9cialistes seront \u00e0 notre micro pour en parler.\r\nNous commen\u00e7ons notre th\u00e9matique en compagnie de Jean-Ren\u00e9 Ladmiral, germaniste, \u00e9crivain, critique litt\u00e9raire, traducteur et philosophe.\r\nGeorges Kassai, linguiste, sp\u00e9cialiste de la langue hongroise, et traducteur.\r\nOlivier Mannoni, journaliste, traducteur, directeur de l'Ecole de Traduction Litt\u00e9raire qu'il a imagin\u00e9e et qui a \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9e \u00e0 Paris par le Centre National du Livre. Auteur de livres sur G\u00fcnter Grass et Man\u00e8s Sperber, traducteur de Martin Suter, Uwe Tellkamp, Max Frisch, Peter Sloterdijk, Olivier Mannoni est aussi le traducteur de nombreux ouvrages sur le nazisme (Joachim Fest, Peter Reichel, Volker Ullrich) et il ach\u00e8ve actuellement, encadr\u00e9 par une prestigieuse \u00e9quipe d'historiens, la nouvelle traduction de \"Mein Kampf\".\r\n\r\n* * Cette semaine, Histoire Vivante s'int\u00e9resse \u00e0 la th\u00e9matique de la traduction, une articulation complexe qui fait basculer un texte de sa source vers une nouvelle image, une autre culture. Des sp\u00e9cialistes seront \u00e0 notre micro pour en parler.\r\nNous commen\u00e7ons notre th\u00e9matique en compagnie de :\r\nJean-Ren\u00e9 Ladmiral, germaniste, \u00e9crivain, critique litt\u00e9raire, traducteur et philosophe.\r\nGeorges Kassai, linguiste, sp\u00e9cialiste de la langue hongroise, et traducteur.\r\nOlivier Mannoni, journaliste, traducteur, directeur de l'Ecole de Traduction Litt\u00e9raire qu'il a imagin\u00e9e et qui a \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9e \u00e0 Paris par le Centre National du Livre. Auteur de livres sur G\u00fcnter Grass et Man\u00e8s Sperber, traducteur de Martin Suter, Uwe Tellkamp, Max Frisch, Peter Sloterdijk, Olivier Mannoni est aussi le traducteur de nombreux ouvrages sur le nazisme (Joachim Fest, Peter Reichel, Volker Ullrich) et il ach\u00e8ve actuellement, encadr\u00e9 par une prestigieuse \u00e9quipe d'historiens, la nouvelle traduction de \"Mein Kampf\"", "alternativeTitle": ["Histoire vivante du 10.04.2017", "Histoire vivante du 10.04.2017", "La traduction, histoire et actualit\u00e9 (1/5) / HV_2017-04-10T13:30:00_histoire-vivante", "La traduction, histoire et actualit\u00e9 (1/5) / HV_2017-04-10T13:30:00_histoire-vivante"], "imageURL": "//www.rts.ch/1950970.image", "alternativeExcerpt": ["Impossibilit\u00e9 th\u00e9orique et r\u00e9alit\u00e9 pratique\nCette semaine, Histoire Vivante s'int\u00e9resse \u00e0 la th\u00e9matique de la traduction, une articulation complexe qui fait basculer un texte de sa source vers une nouvelle image, une autre culture. Des sp\u00e9cialistes seront \u00e0 notre micro pour en parler.\nNous commen\u00e7ons notre th\u00e9matique en compagnie de Jean-Ren\u00e9 Ladmiral, germaniste, \u00e9crivain, critique litt\u00e9raire, traducteur et philosophe.\nGeorges Kassai, linguiste, sp\u00e9cialiste de la langue hongroise, et traducteur.\nOlivier Mannoni, journaliste, traducteur, directeur de l'Ecole de Traduction Litt\u00e9raire qu'il a imagin\u00e9e et qui a \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9e \u00e0 Paris par le Centre National du Livre. Auteur de livres sur G\u00fcnter Grass et Man\u00e8s Sperber, traducteur de Martin Suter, Uwe Tellkamp, Max Frisch, Peter Sloterdijk, Olivier Mannoni est aussi le traducteur de nombreux ouvrages sur le nazisme (Joachim Fest, Peter Reichel, Volker Ullrich) et il ach\u00e8ve actuellement, encadr\u00e9 par une prestigieuse \u00e9quipe d'historiens, la nouvelle traduction de \"Mein Kampf\".", "Impossibilit\u00e9 th\u00e9orique et r\u00e9alit\u00e9 pratique\nCette semaine, Histoire Vivante s'int\u00e9resse \u00e0 la th\u00e9matique de la traduction, une articulation complexe qui fait basculer un texte de sa source vers une nouvelle image, une autre culture. Des sp\u00e9cialistes seront \u00e0 notre micro pour en parler.\nNous commen\u00e7ons notre th\u00e9matique en compagnie de Jean-Ren\u00e9 Ladmiral, germaniste, \u00e9crivain, critique litt\u00e9raire, traducteur et philosophe.\nGeorges Kassai, linguiste, sp\u00e9cialiste de la langue hongroise, et traducteur.\nOlivier Mannoni, journaliste, traducteur, directeur de l'Ecole de Traduction Litt\u00e9raire qu'il a imagin\u00e9e et qui a \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9e \u00e0 Paris par le Centre National du Livre. Auteur de livres sur G\u00fcnter Grass et Man\u00e8s Sperber, traducteur de Martin Suter, Uwe Tellkamp, Max Frisch, Peter Sloterdijk, Olivier Mannoni est aussi le traducteur de nombreux ouvrages sur le nazisme (Joachim Fest, Peter Reichel, Volker Ullrich) et il ach\u00e8ve actuellement, encadr\u00e9 par une prestigieuse \u00e9quipe d'historiens, la nouvelle traduction de \"Mein Kampf\"."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8494390", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8494390", "ece-8494389"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "L'invit\u00e9", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9 : Pascal Olivier, responsable romand de Bio Suisse", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0C56A096-C14B-4F83-850A-44C64D400F60", "durationSec": 780, "publicationDate": "2017-04-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Selon Pascal Olivier, responsable romand de Bio Suisse: \"Les labels bio sont inutiles lorsqu'un lien de confiance est \u00e9tabli\".", "alternativeExcerpt": ["Selon Pascal Olivier, responsable romand de Bio Suisse: \"Les labels bio sont inutiles lorsqu'un lien de confiance est \u00e9tabli\".", "Selon Pascal Olivier, responsable romand de Bio Suisse: \"Les labels bio sont inutiles lorsqu'un lien de confiance est \u00e9tabli\".", "Selon Pascal Olivier, responsable romand de Bio Suisse: \"Les labels bio sont inutiles lorsqu'un lien de confiance est \u00e9tabli\".", "Selon Pascal Olivier, responsable romand de Bio Suisse: \"Les labels bio sont inutiles lorsqu'un lien de confiance est \u00e9tabli\"."], "alternativeTitle": ["Pascal Olivier, responsable romand de Bio Suisse", "Pascal Olivier, responsable romand de Bio Suisse", "Pascal Olivier, responsable romand de Bio Suisse / RVA3_2017-04-10T07:15:09_l-invite", "Pascal Olivier, responsable romand de Bio Suisse / RVA3_2017-04-10T07:15:09_l-invite"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8494157", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8256765.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Luis, Benjamin", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8494157", "ece-8494143"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Sortir avec Anne", "source": "siranau", "title": "Sortir avec Anne : Inmates' Voices", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-05D85CD2-5E0E-480E-A861-F1FD59D9F206", "durationSec": 75, "publicationDate": "2017-04-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Inmates' Voices", "Inmates' Voices / RVA3_2017-04-10T07:11:12_sortir-avec-anne", "Inmates' Voices / RVA3_2017-04-10T07:11:12_sortir-avec-anne"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8494167", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8271497.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Flament, Anne", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8494167", "ece-8494150"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Moinat", "source": "siranau", "title": "Les Moinat : Alain et la loi de Murphy ", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-306D0B13-7982-4D85-9561-A7E269941F50", "durationSec": 115, "publicationDate": "2017-04-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Les Moinat", "Les Moinat / OTWO_2017-04-10T10:30:00_les-moinat", "Les Moinat / OTWO_2017-04-10T10:30:00_les-moinat"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8494211", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7966509.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Doquin, Julien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8494211", "ece-8494204"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dernier r\u00eave avant la nuit", "source": "siranau", "title": "Tout va bien!", "id": "sound-306C91E6-B946-4F2E-865B-4E17A8F5B731", "durationSec": 3383, "publicationDate": "2017-04-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Victoria Turrian vous emm\u00e8ne dans une mosa\u00efque de sons avec les mots de Alessandro Baricco, Marie Richeux et d'autres inconnus.\r\nElle vous a lu:\r\n\"Le castor du dernier \u00e9tage\" extrait de \"Espagnes\" par Alain Freudiger.\r\n\"L'assassin\" extrait de \"La femme cach\u00e9e\" par Colette.\r\nExtrait de \"Le noir est une couleur\" par Gris\u00e9lidis R\u00e9al.\r\n\r\n* * Victoria Turrian vous emm\u00e8ne dans une mosa\u00efque de sons avec les mots de Alessandro Baricco, Marie Richeux et d'autres inconnus.\r\nElle vous a lu:\r\n\"Le castor du dernier \u00e9tage\" extrait de \"Espagnes\" par Alain Freudiger.\r\n\"L'assassin\" extrait de \"La femme cach\u00e9e\" par Colette.\r\nExtrait de \"Le noir est une couleur\" par Gris\u00e9lidis R\u00e9al.", "alternativeTitle": ["Dernier r\u00eave avant la nuit du 10.04.2017", "Tout va bien! / REVE_2017-04-10T21:03:45_dernier-reve-avant-la-nuit", "Dernier r\u00eave avant la nuit du 10.04.2017", "Tout va bien! / REVE_2017-04-10T21:03:45_dernier-reve-avant-la-nuit"], "alternativeExcerpt": ["Victoria Turrian vous emm\u00e8ne dans une mosa\u00efque de sons avec les mots de Alessandro Baricco, Marie Richeux et d'autres inconnus.\nElle vous a lu:\n\"Le castor du dernier \u00e9tage\" extrait de \"Espagnes\" par Alain Freudiger.\n\"L'assassin\" extrait de \"La femme cach\u00e9e\" par Colette.\nExtrait de \"Le noir est une couleur\" par Gris\u00e9lidis R\u00e9al.", "Victoria Turrian vous emm\u00e8ne dans une mosa\u00efque de sons avec les mots de Alessandro Baricco, Marie Richeux et d'autres inconnus.\nElle vous a lu:\n\"Le castor du dernier \u00e9tage\" extrait de \"Espagnes\" par Alain Freudiger.\n\"L'assassin\" extrait de \"La femme cach\u00e9e\" par Colette.\nExtrait de \"Le noir est une couleur\" par Gris\u00e9lidis R\u00e9al."], "imageURL": "//www.rts.ch/4234759.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8494439", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Lolita", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "O'Clin, C\u00e9line", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Turrian, Victoria", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Delfini, Carine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Lolita", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8494439", "ece-8494438"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Ces traces num\u00e9riques qui nous poursuivent", "id": "sound-851C2CB6-EE3B-410C-B0A3-4C3CA5C7C525", "durationSec": 718, "publicationDate": "2017-04-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "En faisant des recherches sur le web, en s'exprimant sur les r\u00e9seaux sociaux ou en utilisant un smartphone, on laisse derri\u00e8re soi une multitude de traces num\u00e9riques dont certaines sont exploit\u00e9es commercialement. L'anonymisation des donn\u00e9es a-t-elle la m\u00eame valeur dans tous les pays? Doit-on se r\u00e9soudre \u00e0 perdre le contr\u00f4le de nos donn\u00e9es pour vivre avec notre temps? Et finalement, ces traces num\u00e9riques ne nous simplifient-elles pas plus la vie qu'elles ne nous la g\u00e2chent?  Julien Schekter et Sacha Horovitz re\u00e7oivent David Billard, professeur \u00e0 la Haute \u00e9cole de gestion de Gen\u00e8ve et charg\u00e9 de cours \u00e0 la Police scientifique \u00e0 Lausanne.\r\n\r\n* * En faisant des recherches sur le web, en s'exprimant sur les r\u00e9seaux sociaux ou en utilisant un smartphone, on laisse derri\u00e8re soi une multitude de traces num\u00e9riques dont certaines sont exploit\u00e9es commercialement. L'anonymisation des donn\u00e9es a-t-elle la m\u00eame valeur dans tous les pays? Doit-on se r\u00e9soudre \u00e0 perdre le contr\u00f4le de nos donn\u00e9es pour vivre avec notre temps? Et finalement, ces traces num\u00e9riques ne nous simplifient-elles pas plus la vie qu'elles ne nous la g\u00e2chent?  Julien Schekter et Sacha Horovitz re\u00e7oivent David Billard, professeur \u00e0 la Haute \u00e9cole de gestion de Gen\u00e8ve et charg\u00e9 de cours \u00e0 la Police scientifique \u00e0 Lausanne.", "alternativeExcerpt": ["En faisant des recherches sur le web, en s'exprimant sur les r\u00e9seaux sociaux ou en utilisant un smartphone, on laisse derri\u00e8re soi une multitude de traces num\u00e9riques dont certaines sont exploit\u00e9es commercialement. L'anonymisation des donn\u00e9es a-t-elle la m\u00eame valeur dans tous les pays? Doit-on se r\u00e9soudre \u00e0 perdre le contr\u00f4le de nos donn\u00e9es pour vivre avec notre temps? Et finalement, ces traces num\u00e9riques ne nous simplifient-elles pas plus la vie qu'elles ne nous la g\u00e2chent?  Julien Schekter et Sacha Horovitz re\u00e7oivent David Billard, professeur \u00e0 la Haute \u00e9cole de gestion de Gen\u00e8ve et charg\u00e9 de cours \u00e0 la Police scientifique \u00e0 Lausanne."], "alternativeTitle": ["Ces traces num\u00e9riques qui nous poursuivent / OEP_2017-04-10T08:36:45_sequence-2", "On en parle du 10.04.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8494486", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423724.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Professeur en traces num\u00e9riques \u00e0 la HEG-Gen\u00e8ve", "name": "Billard, David", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-8494479"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Matinales d'Espace 2", "source": "siranau", "title": "Saint-Exup\u00e9ry, un adolescent \u00e0 Fribourg (1/5) : Un environnement favorable", "genres": ["Interview"], "id": "sound-733D9197-B31E-4370-B0AE-10F376060967", "thematicGeographicals": ["Fribourg (ville)"], "durationSec": 414, "publicationDate": "2017-04-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Saint-Exup\u00e9ry, Antoine de"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "\u00e9crivain"], "excerpt": "[Emission compos\u00e9e essentiellement avec des archives RTS]. De 1915 \u00e0 1917, le futur auteur du Petit Prince et aviateur s\u00e9journa au coll\u00e8ge des marianistes sur le plateau de P\u00e9rolles et garda de la ville de Fribourg un vibrant souvenir, souvent rappel\u00e9 dans son oeuvre. L'historien Alain-Jacques Tornare et son complice Ludo Hartmann lui consacrent une exposition au Coll\u00e8ge Sainte-Croix et une brochure \u00e9vocatrice de ce parcours important en terre romande. 1/5 : Pour \u00e9chapper \u00e0 un possible enr\u00f4lement dans l'arm\u00e9e, la m\u00e8re de Saint Exup\u00e9ry l'envoya avec son fr\u00e8re Fran\u00e7ois \u00e0 Fribourg pour y parfaire son \u00e9ducation. Adolescent r\u00eaveur, il b\u00e9n\u00e9ficia d'un excellent enseignement dispens\u00e9 par les p\u00e8res marianistes, beaucoup plus ouverts que les j\u00e9suites.", "alternativeExcerpt": ["De 1915 \u00e0 1917, le futur auteur du Petit Prince et aviateur s\u00e9journa au coll\u00e8ge des marianistes sur le plateau de P\u00e9rolles et garda de la ville de Fribourg un vibrant souvenir, souvent rappel\u00e9 dans son \u0153uvre. \n\nL\u2019historien Alain-Jacques Tornare et son complice Ludo Hartmann lui consacrent une exposition au Coll\u00e8ge Sainte-Croix et une brochure \u00e9vocatrice de ce parcours important en terre romande.\n\nUn environnement favorable\n\nPour \u00e9chapper \u00e0 un possible enr\u00f4lement dans l\u2019arm\u00e9e, la m\u00e8re de Saint Exup\u00e9ry l\u2019envoya avec son fr\u00e8re Fran\u00e7ois \u00e0 Fribourg pour y parfaire son \u00e9ducation. Adolescent r\u00eaveur, il b\u00e9n\u00e9ficia d\u2019un excellent enseignement dispens\u00e9 par les p\u00e8res marianistes, beaucoup plus ouverts que les j\u00e9suites.\n\nPar Dominique Stalder et Christian Ciocca", "De 1915 \u00e0 1917, le futur auteur du Petit Prince et aviateur s\u00e9journa au coll\u00e8ge des marianistes sur le plateau de P\u00e9rolles et garda de la ville de Fribourg un vibrant souvenir, souvent rappel\u00e9 dans son \u0153uvre. \n\nL\u2019historien Alain-Jacques Tornare et son complice Ludo Hartmann lui consacrent une exposition au Coll\u00e8ge Sainte-Croix et une brochure \u00e9vocatrice de ce parcours important en terre romande.\n\nUn environnement favorable\n\nPour \u00e9chapper \u00e0 un possible enr\u00f4lement dans l\u2019arm\u00e9e, la m\u00e8re de Saint Exup\u00e9ry l\u2019envoya avec son fr\u00e8re Fran\u00e7ois \u00e0 Fribourg pour y parfaire son \u00e9ducation. Adolescent r\u00eaveur, il b\u00e9n\u00e9ficia d\u2019un excellent enseignement dispens\u00e9 par les p\u00e8res marianistes, beaucoup plus ouverts que les j\u00e9suites.\n\nPar Dominique Stalder et Christian Ciocca", "De 1915 \u00e0 1917, le futur auteur du Petit Prince et aviateur s\u00e9journa au coll\u00e8ge des marianistes sur le plateau de P\u00e9rolles et garda de la ville de Fribourg un vibrant souvenir, souvent rappel\u00e9 dans son \u0153uvre. \n\nL\u2019historien Alain-Jacques Tornare et son complice Ludo Hartmann lui consacrent une exposition au Coll\u00e8ge Sainte-Croix et une brochure \u00e9vocatrice de ce parcours important en terre romande.\n\nUn environnement favorable\n\nPour \u00e9chapper \u00e0 un possible enr\u00f4lement dans l\u2019arm\u00e9e, la m\u00e8re de Saint Exup\u00e9ry l\u2019envoya avec son fr\u00e8re Fran\u00e7ois \u00e0 Fribourg pour y parfaire son \u00e9ducation. Adolescent r\u00eaveur, il b\u00e9n\u00e9ficia d\u2019un excellent enseignement dispens\u00e9 par les p\u00e8res marianistes, beaucoup plus ouverts que les j\u00e9suites.\n\nPar Dominique Stalder et Christian Ciocca"], "alternativeTitle": ["Saint Exup\u00e9ry, un adolescent \u00e0 Fribourg (1/5)", "Saint Exup\u00e9ry, un adolescent \u00e0 Fribourg (1/5) / MAT_2017-04-10T07:50:00_helvetica", "Saint Exup\u00e9ry, un adolescent \u00e0 Fribourg (1/5) / MAT_2017-04-10T07:50:00_helvetica"], "imageURL": "//www.rts.ch/8527323.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8494065", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Stalder, Dominique", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8494065", "ece-8494063"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Vie des gens", "source": "siranau", "title": "La Vie des gens : Victor et les meilleurs restaurants du monde ", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-51DFDC23-F99E-4A6A-BABE-94100A65CA26", "durationSec": 176, "publicationDate": "2017-04-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["La Vie des gens", "La Vie des gens / OTWO_2017-04-10T09:45:00_la-vie-des-gens", "La Vie des gens / OTWO_2017-04-10T09:45:00_la-vie-des-gens"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8494216", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7966497.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Doquin, Julien", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8494216", "ece-8494209"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "R\u00e9flexions", "source": "siranau", "title": "R\u00e9flexions : Forcer les employ\u00e9es \u00e0 porter des talons est interdit au Canada ", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-69A9CA23-ACB3-4CB4-B639-93D1A0251867", "thematicGeographicals": ["Canada"], "durationSec": 116, "publicationDate": "2017-04-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["femme", "chaussure"], "alternativeTitle": ["R\u00e9flexions", "R\u00e9flexions / OTWO_2017-04-10T09:15:00_reflexions", "R\u00e9flexions / OTWO_2017-04-10T09:15:00_reflexions"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8494215", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7966459.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Doquin, Julien", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8494215", "ece-8494208"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Magn\u00e9tique", "source": "siranau", "title": "Rencontre avec Maria de la Paz. Le slam de Narcisse. Rencontre avec Golfam Khayam", "id": "sound-B8398B20-9F17-4D79-BEC4-9726C594E2F3", "durationSec": 4978, "publicationDate": "2017-04-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\nN\u00e9e \u00e0 Buenos Aires et install\u00e9e en Suisse depuis des ann\u00e9es, la chanteuse Maria de la Paz, puise son inspiration dans les musiques argentines qu'elle pimente par des influences jazz, pop ou flamenco. Maria de la Paz raconte son parcours et ses musiques au micro de Magn\u00e9tique\r\nAu sommaire, \u00e9galement, un commentaire slamm\u00e9 de Narcisse sur un sujet d'actualit\u00e9 culturelle et une rencontre \"Nomade\"  \u00e0 Gen\u00e8ve avec la guitariste et compositrice Golfam Khayam.\r\nEn nouvelle diffusion", "alternativeTitle": ["Magn\u00e9tique du 10.04.2017", "Narcisse / MTC_2017-04-10T17:06:00_narcisse", "Chronique / MTC_2017-04-10T17:06:00_chronique", "News / MTC_2017-04-10T17:06:00_news", "Nomade / MTC_2017-04-10T17:06:00_nomade", "Invit\u00e9 / MTC_2017-04-10T17:06:00_invite", "Magn\u00e9tique du 10.04.2017", "Le sommaire / MTC_2017-04-10T17:06:00_magnetique", "Le sommaire / MTC_2017-04-10T17:06:00_magnetique"], "imageURL": "//www.rts.ch/7949561.image", "alternativeExcerpt": ["N\u00e9e \u00e0 Buenos Aires et install\u00e9e en Suisse depuis des ann\u00e9es, la chanteuse Maria de la Paz, puise son inspiration dans les musiques argentines qu\u02b9elle pimente par des influences jazz, pop ou flamenco. Maria de la Paz raconte son parcours et ses musiques au micro de Magn\u00e9tique\nAu sommaire, \u00e9galement, un commentaire slamm\u00e9 de Narcisse sur un sujet d\u02b9actualit\u00e9 culturelle et une rencontre \"Nomade\"  \u00e0 Gen\u00e8ve avec la guitariste et compositrice Golfam Khayam.\nEn nouvelle diffusion", "N\u00e9e \u00e0 Buenos Aires et install\u00e9e en Suisse depuis des ann\u00e9es, la chanteuse Maria de la Paz, puise son inspiration dans les musiques argentines qu\u02b9elle pimente par des influences jazz, pop ou flamenco. Maria de la Paz raconte son parcours et ses musiques au micro de Magn\u00e9tique\nAu sommaire, \u00e9galement, un commentaire slamm\u00e9 de Narcisse sur un sujet d\u02b9actualit\u00e9 culturelle et une rencontre \"Nomade\"  \u00e0 Gen\u00e8ve avec la guitariste et compositrice Golfam Khayam.\nEn nouvelle diffusion"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8494094", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bron, Yves", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bron, Yves", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8494094", "ece-8494093"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "Les trois \u00e9tats de l'eau", "id": "sound-E80A7649-7B06-46CC-A628-9738A27A1451", "durationSec": 1219, "publicationDate": "2017-04-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Bastien Confino s'int\u00e9resse aux trois \u00e9tats de l'eau: solide, liquide et gazeux. L'occasion de comprendre pourquoi l'eau g\u00e8le \u00e0 0\u00b0 et s'\u00e9vapore \u00e0 100\u00b0, mais \u00e9galement de d\u00e9couvrir qu'elle peut rester liquide jusqu'\u00e0 -48\u00b0 et bouillir \u00e0 25\u00b0.\r\nExplications et d\u00e9monstration.", "alternativeExcerpt": ["St\u00e9phane D\u00e9l\u00e9troz vous emm\u00e8ne au Campus Biotech, \u00e0 Gen\u00e8ve, pour d\u00e9couvrir comment mieux mesurer objectivement la douleur chez les patients.\n\nRencontre avec Corrado Corradi Dell\u2019Acqua, responsable du Laboratoire pour la th\u00e9orie de la douleur, qui m\u00e8ne une recherche sur les processus mentaux en \u0153uvre lors d\u2019un diagnostic de la douleur."], "alternativeTitle": ["Diagnostiquer la douleur / CQFD_2017-04-10T10:04:15_chronique", "CQFD du 10.04.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8494427", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197792.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8494422"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dicodeurs", "source": "siranau", "title": " 10.04.2017", "id": "sound-2D35D316-0693-4BFC-9F21-00CB8C19CA09", "durationSec": 3570, "publicationDate": "2017-04-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Les Dicodeurs sont en compagnie d'Adolf Ogi, ancien conseiller f\u00e9d\u00e9ral et membre d'honneur de Swiss Snowsports pour le Swiss Snow Happening. L'\u00e9mission se d\u00e9roule \u00e0 l'H\u00f4tel des 4 Vall\u00e9es.\r\n\r\n* * Les Dicodeurs sont: Fr\u00e9d\u00e9ric G\u00e9rard, Daniel Rausis, Thierry Romanens, Sabine Carron, Sandrine Viglino (synth\u00e9), Laurence Bisang (animation), Stalder Dominique (r\u00e9alisation), :\u00a0 Galeuchet Thierry et Tornare St\u00e9phane (technique), Val\u00e9rie Dentan et Luisa Veillon (assistantes), Elo\u00efse Nussbaum (attach\u00e9e de production), G\u00e9rard Mermet et Jean-Luc Sudan (production).", "alternativeTitle": ["Les Dicodeurs du 10.04.2017", "\u00c0 Haute-Nendaz (VS), avec Adolf Ogi, ancien conseiller f\u00e9d\u00e9ral et membre d'honneur de Swiss Snowsports (1/5) / DIC_2017-04-10T11:30:45_les-dicodeurs", "Les Dicodeurs du 10.04.2017", "Les Dicodeurs: exercice de style / DIC_2017-04-10T11:41:45_les-dicodeurs-exercice-de-style", "\u00c0 Haute-Nendaz (VS), avec Adolf Ogi, ancien conseiller f\u00e9d\u00e9ral et membre d'honneur de Swiss Snowsports (1/5) / DIC_2017-04-10T11:30:45_les-dicodeurs"], "alternativeExcerpt": ["Les Dicodeurs sont en compagnie d'Adolf Ogi, ancien conseiller f\u00e9d\u00e9ral et membre d'honneur de Swiss Snowsports pour le Swiss Snow Happening. L'\u00e9mission se d\u00e9roule \u00e0 l'H\u00f4tel des 4 Vall\u00e9es.", "Les Dicodeurs sont en compagnie d'Adolf Ogi, ancien conseiller f\u00e9d\u00e9ral et membre d'honneur de Swiss Snowsports pour le Swiss Snow Happening. L'\u00e9mission se d\u00e9roule \u00e0 l'H\u00f4tel des 4 Vall\u00e9es."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8494384", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1380950.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Mermet, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8494384", "ece-8494383"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "Un virus pour l'intol\u00e9rance au gluten", "id": "sound-DABC2BB8-3AA7-48BC-B4A8-8D5274DEA472", "durationSec": 730, "publicationDate": "2017-04-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "L'intol\u00e9rance au gluten ne serait pas due \u00e0 une maladie auto-immune d'origine g\u00e9n\u00e9tique, mais \u00e0 un virus. Cette th\u00e8se, formul\u00e9e depuis plusieurs ann\u00e9es, semble valid\u00e9e, du moins en partie, par une \u00e9tude men\u00e9e aux Etats-Unis sur des souris. Le point sur cette d\u00e9couverte et les perspectives qu'elle ouvre avec Fran\u00e7ois Spertini, m\u00e9decin-chef du Service d'immunologie et allergie du Centre hospitalier universitaire vaudois (CHUV), invit\u00e9 par Adrien Zerbini.", "alternativeExcerpt": ["L\u2019intol\u00e9rance au gluten ne serait pas due \u00e0 une maladie auto-immune d\u2019origine g\u00e9n\u00e9tique, mais \u00e0 un virus. Cette th\u00e8se, formul\u00e9e depuis plusieurs ann\u00e9es, semble valid\u00e9e, du moins en partie, par une \u00e9tude men\u00e9e aux Etats-Unis sur des souris. Le point sur cette d\u00e9couverte et les perspectives qu'elle ouvre avec Fran\u00e7ois Spertini, m\u00e9decin-chef du Service d'immunologie et allergie du Centre hospitalier universitaire vaudois (CHUV), invit\u00e9 par Adrien Zerbini."], "alternativeTitle": ["Un virus pour l\u2019intol\u00e9rance au gluten / CQFD_2017-04-10T10:04:15_actu", "CQFD du 10.04.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8494427", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197792.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "M\u00e9decin-allergologue, Medecin chef \u00e0 la division d'immunologie et allergie du CHUV ", "name": "Spertini, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-8494424"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "D\u00e9crochages", "source": "siranau", "title": "Les D\u00e9crochages : Virage d'Yves Duteuil chant\u00e9 par Jackie Lagl\u00e8re ", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-81C04879-A293-4F18-A778-7C8F83A83C96", "durationSec": 115, "publicationDate": "2017-04-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Les D\u00e9crochages 2", "Les D\u00e9crochages 2 / HORP_2017-04-10T17:50:00_les-decrochages", "Les D\u00e9crochages 2 / HORP_2017-04-10T17:50:00_les-decrochages"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8494141", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4288237.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Auer, Christophe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Michoud, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8494141", "ece-8494137"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Nota Bene : Nota Bene - \u00e7a roule pour les campings cars", "id": "sound-DE0BC745-3076-4D9B-8AD9-960FDD90C1DC", "durationSec": 153, "publicationDate": "2017-04-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Les ventes de v\u00e9hicules utilitaires sont reparties \u00e0 la hausse. En particulier, selon des chiffres publi\u00e9s la semaine derni\u00e8re par auto-suisse, les camping-cars qui ont la cote.\r\n\r\n* * Nota Bene - \u00e7a roule pour les campings cars  Titre web: \u00e7a roule pour les campings cars\r\nLes ventes de v\u00e9hicules utilitaires sont reparties \u00e0 la hausse. En particulier. selon des chiffres publi\u00e9s la semaine derni\u00e8re par auto-suisse. les camping-cars ont la cote !\r\nSur les 3 1ers mois de l'ann\u00e9e.\r\nLes ventes ont acc\u00e9l\u00e9r\u00e9 de 22% !\r\nC'est d\u00e9j\u00e0 217 unit\u00e9s de plus.\r\nQue la d\u00e9j\u00e0 excellente ann\u00e9e 2016.\r\nQui s'est sold\u00e9e par la vente 3'500 camping-cars neufs.\r\nEn r\u00e9sum\u00e9. le march\u00e9 des v\u00e9hicules de loisirs a red\u00e9marr\u00e9 !\r\nCette industrie retrouve. en effet.\r\nLa route qui m\u00e8ne vers les sommets.\r\nApr\u00e8s. environ. 10 ans de descente !\r\nCar depuis le mauvais coup de la panne.\r\nLi\u00e9. bien s\u00fbr. \r\n\u00c0 la crise financi\u00e8re des subprimes.\r\nLes ventes des camping-cars avait fortement ralenti.\r\nPour au mieux. \r\nFaire du surplace.\r\nQu'est-ce qui explique ce retour gagnant. de la \u00ab maison de vacances mobile \u00bb ?\r\nLa \u00ab reprise \u00bb du march\u00e9 suisse et europ\u00e9en.\r\nDes camping-cars. et autres mobil-homes.\r\nDoit beaucoup. aux s\u00e9niors !\r\nCar d\u00e9sormais.\r\nLes \u00ab baby-boomers \u00bb voyagent en masse. vers la retraite :\r\nIls ont des moyens.\r\nEt surtout. \r\nIls sont en bonne sant\u00e9.\r\nEt ont des envies de libert\u00e9 !\r\nD'o\u00f9 l'option camping-car !\r\nEntre la \u00ab roulotte \u00bb de luxe.\r\nEt le \u00ab van \u00bb am\u00e9nag\u00e9.\r\nLe cour des a\u00een\u00e9s balance.\r\nMais avantage au fourgon am\u00e9nag\u00e9.\r\nMoins compliqu\u00e9 \u00e0 manouvrer.\r\nD'autant plus que ce v\u00e9hicule s\u00e9duit aussi les jeunes.\r\nQui se classent en cat\u00e9gorie de cylindr\u00e9e \u00ab ais\u00e9e \u00bb.\r\nLeur moteur \u00e0 eux.\r\nC'est la qu\u00eate de nouvelles routes touristiques. \u00e0 des prix abordables.\r\nMais aussi pour d\u00e9couvrir leur continent autrement.\r\nEt qui sont les fabricants de camping-cars ?\r\n2 entreprises.\r\nLe Fran\u00e7ais Trigano. et l'Allemand Hymer. \r\n- pour les citer.\r\nSe partagent plus de la moiti\u00e9 du march\u00e9 europ\u00e9en.\r\nEt leur carnet de commandes promet \u00e0 nouveau.\r\nDe remorques de b\u00e9n\u00e9fices.\r\nNotamment aussi.\r\nGr\u00e2ce aux nouvelles restrictions environnementales.\r\nQui entra\u00eenent une p\u00e9nurie. de v\u00e9hicules d'occasion r\u00e9cents.\r\nDonc. l'avenir des camping-cars s'annonce radieux !\r\nOui.\r\nLa travers\u00e9e du d\u00e9sert semble termin\u00e9e.\r\nCar au vu du d\u00e9marrage en trombe des ventes.\r\nPendant les 3 1ers mois de l'hiver.\r\nEh bien. pour les camping-cars.\r\nLa route 2017 semble d\u00e9gag\u00e9e.", "alternativeExcerpt": ["Les ventes de v\u00e9hicules utilitaires sont reparties \u00e0 la hausse. En particulier, selon des chiffres publi\u00e9s la semaine derni\u00e8re par auto-suisse, les camping-cars qui ont la cote.", "Les ventes de v\u00e9hicules utilitaires sont reparties \u00e0 la hausse. En particulier, selon des chiffres publi\u00e9s la semaine derni\u00e8re par auto-suisse, les camping-cars qui ont la cote.", "Les ventes de v\u00e9hicules utilitaires sont reparties \u00e0 la hausse. En particulier, selon des chiffres publi\u00e9s la semaine derni\u00e8re par auto-suisse, les camping-cars qui ont la cote."], "alternativeTitle": ["Nota Bene \u2013 \u00e7a roule pour les campings cars", "Nota Bene \u2013 \u00e7a roule pour les campings cars / JDM_2017-04-10T07:26:00_nota-bene", "Nota Bene \u2013 \u00e7a roule pour les campings cars / JDM_2017-04-10T07:26:00_nota-bene"], "imageURL": "//www.rts.ch/2280348.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8513347", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gaudiano, Fabrice", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8513347", "ece-8513329"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Couleurs locales", "source": "gico", "visualThemes": ["ABRI"], "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "GRENOBLE", "LAUSANNE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-1589198", "durationSec": 1139, "publicationDate": "2017-04-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeTitle": ["Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "GE: les abris PC ont abrit\u00e9s pr\u00e8s de 1100 sans-abris pendant l\u2019hiver", "Une maquette pour simuler le futur delta du Rh\u00f4ne", "Un couple du Jura bernois a d\u00e9cid\u00e9 de reconstituer un orgue dans sa salle de musique", "Le r\u00e9sum\u00e9 de l\u2019actualit\u00e9 romande", "A Lausanne, les jeunes peuvent s\u2019initier aux graffitis"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8424929", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["Les institutions concern\u00e9es r\u00e9fl\u00e9chissent \u00e0 des lieux d\u2019accueil ouverts toute l\u2019ann\u00e9e.", "Les travaux pour cette troisi\u00e8me correction du Rh\u00f4ne d\u00e9buteront en 2018 pour une vingtaine d\u2019ann\u00e9e.", "Un orgue imposant des ann\u00e9es 60 qui doit \u00eatre remont\u00e9 et accord\u00e9.", "Cela permet d\u2019occuper les enfants pendant les vacances de P\u00e2ques en leur faisant d\u00e9couvrir l\u2019art urbain. Ils peuvent aussi faire des dinosaures en chocolat."], "contributors": {"JRI": [{"role": "duplex Lausanne", "name": "MOSSAZ, Stephen", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "EGGER, Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "BOVET, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisatrice": [{"name": "FAVRE, Muriel", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8424916", "ece-8425187", "ece-8424929"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "12h45", "source": "gico", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "PLATEAU"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "visualPersons": ["ALDER, ESTHER"], "id": "asset-1589200", "durationSec": 1810, "publicationDate": "2017-04-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeTitle": ["12h45", "12h45", "12h45", "GE/Fermeture des abris PC: entretien avec Esther Alder \u00e0 Gen\u00e8ve", "Pr\u00e9sidentielle fran\u00e7aise: Jean-Luc M\u00e9lenchon fait une remont\u00e9e spectaculaire dans les sondages", "L\u2019Egypte a d\u00e9clar\u00e9 l\u2019\u00e9tat d\u2019urgence suite \u00e0 un double attentat", "Rolf Erb a \u00e9t\u00e9 retrouv\u00e9 sans vie dans son ch\u00e2teau de Thurgovie", "L\u2019invit\u00e9 culturel: Manu Payet \u00e9voque son spectacle intitul\u00e9 \u00ab Emmanuel \u00bb", "50 employ\u00e9s de Generali ont \u00e9t\u00e9 transf\u00e9r\u00e9s de Nyon \u00e0 Zurich", "Minimag: Claude Gumy est un rescap\u00e9 du naufrage du Costa Concordia", "Gibraltar est une source de discorde entre le Royaume-Uni et l\u2019Espagne depuis le d\u00e9clenchement du Brexit", "NE/Acquittement du journaliste Ludovic Rocchi: les pr\u00e9cisions de L\u00e9a Jelmini \u00e0 La Chaux-de-Fonds", "12h45", "12h45"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8424950", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["Marine Le Pen et Emmanuel Macron font toujours la course en t\u00eate des sondages.", "Les attentats ont fait 44 morts dans la communaut\u00e9 copte d'Egypte.", "Les m\u00e9decins l\u00e9gistes doivent d\u00e9terminer de quoi l'h\u00e9ritier de l'empire automobile Erb est mort, mais il pourrait bien s'agir d'un suicide.", "Il s\u2019agit du vrai pr\u00e9nom du com\u00e9dien, r\u00e9alisateur et humoriste qui remonte sur sc\u00e8ne pour raconter sa vie.", "L\u2019assureur avait initialement annonc\u00e9 100 transferts. Le syndicat Unia dit sa satisfaction.", "Le bateau naviguait trop pr\u00e8s des c\u00f4tes et avait heurt\u00e9 le r\u00e9cif.", "Madrid est soup\u00e7onn\u00e9e de vouloir reprendre le contr\u00f4le du rocher lorsque Londres quittera l\u2019UE."], "contributors": {"Pr\u00e9sentatrice m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "BOVARD, Val\u00e9rie", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ALLGOEWER, Marc", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"role": "duplex La Chaux-de-Fonds", "name": "JELMINI, L\u00e9a", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueuse": [{"name": "BURGY, Claire", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HUSER, Urbain", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8424950", "ece-8425236"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "19h30", "source": "gico", "visualThemes": ["FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "JEU VID\u00c9O", "JEU VID\u00c9O"], "id": "asset-1589199", "durationSec": 1914, "mediaType": "video", "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "FRANCE", "PLATEAU"], "visualCorporations": ["FC LAUSANNE-SPORT"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2017-04-10T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["19h30", "19h30", "19h30", "19h30", "19h30", "Proc\u00e8s de Ludovic Rocchi: le journaliste a \u00e9t\u00e9 acquitt\u00e9 par le Tribunal r\u00e9gional de La Chaux-de-Fonds", "L\u2019instant politique: Petra G\u00f6ssi, la pr\u00e9sidente du PLR, peine \u00e0 se faire conna\u00eetre en Suisse romande", "Philippe Rebord fait le bilan de ses 100 premiers jours \u00e0 la t\u00eate de l\u2019arm\u00e9e", "Un p\u00e9dagogue zurichois admet avoir abus\u00e9 sexuellement de plusieurs \u00e9l\u00e8ves dans les ann\u00e9es 70", "Lausanne sport lance son club de sportifs du virtuel", "Plateforme de pr\u00eat participatif: les explications de Jonathan Normand", "La premi\u00e8re plateforme de crowdlending, ou pr\u00eat participatif, ouvre en Suisse romande", "Attentats en Egypte: deuil et col\u00e8re de la communaut\u00e9 copte", "FIFF: le documentaire \u00ab La jeune fille et son aigle \u00bb est le symbole de la 31e \u00e9dition du FIFF", "Attentats en Egypte: les pr\u00e9cisions d\u2019Eric de Lavar\u00e8ne \u00e0 Alexandrie", "Pr\u00e9sidentielle fran\u00e7aise/La surprise Jean-Luc M\u00e9lenchon: l\u2019analyse de Michel Beuret \u00e0 Paris", "Pr\u00e9sidentielle fran\u00e7aise: Jean-Luc M\u00e9lenchon au coude \u00e0 coude avec Fran\u00e7ois Fillon"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8424927", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["Pour la juge, le journaliste Ludovic Rocchi n\u2019a ni calomni\u00e9 ni diffam\u00e9 l\u2019ancien professeur de l\u2019Universit\u00e9 de Neuch\u00e2tel.", "Elle a succ\u00e9d\u00e9 \u00e0 Philipp M\u00fcller, il y a un an. Elle tire un premier bilan.", "Il a de nombreux d\u00e9fis \u00e0 relever, notamment le d\u00e9ploiement de la r\u00e9forme d\u2019une arm\u00e9e r\u00e9duite \u00e0 100'000 hommes.", "La justice zurichoise enqu\u00eate, mais les faits devraient \u00eatre prescrits.", "L\u2019e-sport tient un part croissante dans le monde du jeu vid\u00e9o mais aussi dans le monde du sport.", "Les investisseurs sont mis directement en contact avec des priv\u00e9s \u00e0 la recherche de financement.", "L\u2019Egypte a \u00e9t\u00e9 frapp\u00e9e par un double attentat revendiqu\u00e9 par l\u2019EI. Le pr\u00e9sident a d\u00e9clar\u00e9 l\u2019\u00e9tat d\u2019urgence.", "Le film retrace le parcours exceptionnel d\u2019une adolescente mongole qui r\u00eave de devenir la premi\u00e8re chasseuse \u00e0 l\u2019aigle de son pays, un m\u00e9tier traditionnellement r\u00e9serv\u00e9 aux hommes.", "70\u2019000 seraient venues assister \u00e0 son meeting \u00e0 Marseille."], "contributors": {"Pr\u00e9sentatrice m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "BOVARD, Val\u00e9rie", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ZUMSTEG, Olivier", "type": "Personne physique"}], "Correspondant": [{"role": "duplex Paris", "name": "BEURET, Michel", "type": "Personne physique"}, {"role": "duplex Alexandrie Egpyte", "name": "DE LAVARENE, Eric", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "COVO, Jennifer", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8424906", "ece-8424927"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "T.T.C. (Toutes taxes comprises)", "source": "gico", "visualThemes": ["INDUSTRIE DU TABAC", "RECHERCHE SCIENTIFIQUE", "TABAGISME", "L\u00c9GISLATION", "GROUPE DE PRESSION", "WHISKY", "VILLE"], "id": "asset-1588006", "durationSec": 1638, "mediaType": "video", "title": "Whisky et cigarettes", "visualGeographicals": ["ZURICH-VILLE", "NEUCHATEL-VILLE", "SUISSE", "ECOSSE", "EDIMBOURG"], "visualCorporations": ["PHILIP MORRIS"], "genres": ["Sujets internationaux et nationaux m\u00e9lang\u00e9s (politique...)"], "publicationDate": "2017-04-10T00:00:00Z", "backgrounds": ["Ecosse et distillerie de whisky \u00e9cossais."], "alternativeExcerpt": ["Whisky et cigarettes\n- Dossier: Cigarettes\n- Big Boss: Thomas Jordan\n- Notre invit\u00e9: St\u00e9phane Garelli\n- Dossier: Whisky", "Whisky et cigarettes\n- Dossier: Cigarettes\n- Big Boss: Thomas Jordan\n- Notre invit\u00e9: St\u00e9phane Garelli\n- Dossier: Whisky", "Whisky et cigarettes\n- Dossier: Cigarettes\n- Big Boss: Thomas Jordan\n- Notre invit\u00e9: St\u00e9phane Garelli\n- Dossier: Whisky", "Whisky et cigarettes\n- Dossier: Cigarettes\n- Big Boss: Thomas Jordan\n- Notre invit\u00e9: St\u00e9phane Garelli\n- Dossier: Whisky", "L'industrie du tabac investit des milliards dans la cigarette du futur. Sera-t-elle moins nocive? Reportage exclusif au centre de recherche ultra-s\u00e9curis\u00e9 de Philipp Morris. Un nouveau billet de 50 euros, bient\u00f4t un nouveau billet de 20 francs... Pourquoi l'argent liquide a toujours la cote! Temp\u00eate dans un verre de whisky... Le Brexit va-t-il changer le prix du single malt? On vous emm\u00e8ne en Ecosse.", "L'industrie du tabac investit des milliards dans la cigarette du futur. Sera-t-elle moins nocive? Reportage exclusif au centre de recherche ultra-s\u00e9curis\u00e9 de Philipp Morris.", "Temp\u00eate dans un verre de whisky... Le Brexit va-t-il changer le prix du single malt? On vous emm\u00e8ne en Ecosse.", "Un nouveau billet de 50 euros, bient\u00f4t un nouveau billet de 20 francs... Pourquoi l'argent liquide a toujours la cote!"], "alternativeTitle": ["T.T.C. (Toutes taxes comprises)", "Whisky et cigarettes", "T.T.C. (Toutes taxes comprises)", "Whisky et cigarettes", "T.T.C. (Toutes taxes comprises)", "Whisky et cigarettes", "T.T.C. (Toutes taxes comprises)", "Cigarettes / St\u00e9phane Garelli / Whisky", "Whisky et cigarettes", "Dossier: Cigarettes", "Dossier: Whisky", "Notre invit\u00e9: St\u00e9phane Garelli", "Big Boss: Thomas Jordan, pr\u00e9sident de la BNS"], "imageURL": "//www.rts.ch/8524517.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8424922", "isOnline": true, "contributors": {"Charg\u00e9 de production": [{"name": "BOUVROT CLAUDE, Anne", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "FISCHER, Patrick", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "DIEUAIDE, Yann", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueuse": [{"name": "DEMIERRE, Val\u00e9rie", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "AMSTUTZ, V\u00e9ronique", "type": "Personne physique"}, {"name": "FISCHER, Patrick", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "AYMON, James", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8425195", "ece-8425653", "ece-8425523", "ece-8424922"]}]}}