{"response": {"numFound": 26179, "start": 24300, "docs": [{"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "D\u00e9crochages", "source": "siranau", "title": "Les D\u00e9crochages  : Homosexualit\u00e9 de Tintin", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-EEE94749-58C9-4F23-AECA-EF91BB4A6B7A", "durationSec": 81, "publicationDate": "2017-01-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Les D\u00e9crochages 2", "Les D\u00e9crochages 2 / HORP_2017-01-24T17:50:00_les-decrochages", "Les D\u00e9crochages 2 / HORP_2017-01-24T17:50:00_les-decrochages"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8295531", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4288237.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Auer, Christophe", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Michoud, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8295531", "ece-8295528"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "Les maladies f\u00e9briles africaines sous surveillance suisse", "id": "sound-46366511-32B0-42D5-9484-EFAF863369D9", "durationSec": 664, "publicationDate": "2017-01-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La fondation Bill et Melinda Gates vient d'octroyer 2,5 millions de francs \u00e0 des scientifiques suisses. Leurs recherches visent \u00e0 \u00e9tudier et renforcer la surveillance des maladies f\u00e9briles en Afrique gr\u00e2ce \u00e0 l'utilisation de techniques de s\u00e9quen\u00e7age haut d\u00e9bit. Les d\u00e9tails avec Val\u00e9rie d'Acremont, m\u00e9decin adjointe \u00e0 la Policlinique m\u00e9dicale universitaire du Centre hospitalier universitaire vaudois (CHUV), interrog\u00e9e par Sarah Dirren.", "alternativeExcerpt": ["La fondation Bill et Melinda Gates vient d\u2019octroyer 2,5 millions de francs \u00e0 des scientifiques suisses. Leurs recherches visent \u00e0 \u00e9tudier et renforcer la surveillance des maladies f\u00e9briles en Afrique gr\u00e2ce \u00e0 l\u2019utilisation de techniques de s\u00e9quen\u00e7age haut d\u00e9bit. Les d\u00e9tails avec Val\u00e9rie d\u2019Acremont, m\u00e9decin adjointe \u00e0 la Policlinique m\u00e9dicale universitaire du Centre hospitalier universitaire vaudois (CHUV), interrog\u00e9e par Sarah Dirren."], "alternativeTitle": ["Les maladies f\u00e9briles africaines sous surveillance suisse / CQFD_2017-01-24T10:04:15_actu", "CQFD du 24.01.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8295836", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197792.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Sp\u00e9cialiste en maladie tropicale", "name": "Acremont, Val\u00e9rie d'", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-8295830"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Grande zappette", "source": "siranau", "title": "La Grande Zappette : Pigs United", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-6E63F68C-B9C4-410C-90CF-ED7388CDFE3C", "durationSec": 56, "publicationDate": "2017-01-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["La Grande Zappette / SUPER_2017-01-24T16:50:00_la-grande-zappette", "Supersonic du 24.01.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8295608", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5168243.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8295603"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le Journal de 6h : Le Journal de 6h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Sandra Viscardi", "id": "sound-2A9F4C73-6277-4EA6-AF19-E6D4B1A06F4D", "durationSec": 949, "publicationDate": "2017-01-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Alain Jeannet, r\u00e9dacteur en chef de l'Hebdo;Philippe Leuba, ministre en charge de l'\u00e9conomie;Steels Emmanuelle;Steels, Emmanuelle ;Martina von Arx, cheffe de projet \u00e0 l'Union des \u00e9tudiants de Suisse;Michael Hengartner, pr\u00e9sident de swissuniversities et recteur de l'Universit\u00e9 de Zurich;Dominique Casa\u00ef, fondateur d'URAM SA, soci\u00e9t\u00e9 experte en mati\u00e8res premi\u00e8res;borsier;Antoine Descloux, ancien d\u00e9fenseur de Fribourg Gott\u00e9ron;Maiorana, Marie-Jos\u00e9\r\n\r\n\r\n* * Le Journal de 6h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Sandra Viscardi (JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL FIN TAPIS) \r\n(JDM JOURNAL FIN TAPIS) \r\n(6H(1) 04 FIN HEBDO ITV JEANNET) Le groupe Ringier tire la prise... L'Hebdo para\u00eetra une derni\u00e8re fois le 2 f\u00e9vrier prochain a anonc\u00e9 hier (lu) l'\u00e9diteur... Outre la fin de l'hebdomadaire, c'est plusieurs postes au sein de la \"newsroom\" partag\u00e9e avec le quotidien Le Temps qui seraient menac\u00e9s... 37 journalistes et graphistes... Des licenciements seront in\u00e9vitables a pr\u00e9cis\u00e9 Ringier. Choqu\u00e9 par la nouvelle, le r\u00e9dacteur en chef de l'Hebdo le sait: son titre n'\u00e9tait plus rentable depuis longtemps... Un nouveau projet \u00e9tait cependant sur les rails... Alain Jeannet d\u00e9plore une d\u00e9cision pr\u00e9matur\u00e9e...\r\n    0'50''\r\n(6H(2) 05 FIN HEBDO ITV LEUBA) Le gouvernement vaudois souhaite rencontrer l'\u00e9diteur...il en va....pour le ministre en charge de l'\u00e9conomie Philippe Leuba...de la pluralit\u00e9 de la presse romande.. \r\nUn dossier sign\u00e9 Michael Peuker.\r\nLes fonds d\u00e9gag\u00e9s par la disparition de L'Hebdo seront affect\u00e9s au quotidien Le Temps, autre titre romand de Ringier....qui reprendra aussi le forum des 100 organis\u00e9 par l'Hebdo...\r\n(6H(3) 16 MEXIQUE DISCOURS TRUMP) ***Donald Trump retire les Etats-Unis du trait\u00e9 de libre-\u00e9change transpacifique...\r\nLe d\u00e9cret est sign\u00e9 depuis hier...c'\u00e9tait ne promesse de campagne....et le pr\u00e9sident veut aussi ren\u00e9gocier l'accord de libre-\u00e9change nord am\u00e9ricain qui lie Washington avec le Canada et le Mexique....au Mexique, le pr\u00e9sident Enrique Penia Nieto pr\u00f4ne une intensification des relations commerciales, une vision diam\u00e9tralement oppos\u00e9e \u00e0 celle de Trump. Le pr\u00e9sident mexicain ira  \u00e0 la Maison Blanche, le 31 janvier, r\u00e9union qui portera notamment sur les relations commerciales.Emmanuelle Steels\r\n  0'50''\r\n((\"Ni confrontation, ni soumission\" : le pr\u00e9sident mexicain a rejet\u00e9 ce lundi la possibilit\u00e9 d'un bras de fer agressif avec Donald Trump sur le plan commercial. \"nous allons dialoguer et n\u00e9gocier\", a martel\u00e9 Enrique Pe\u00f1a Nieto. Peu coutumier des d\u00e9clarations tonitruantes, le Mexicain entend pourtant tenir t\u00eate \u00e0 Trump, en refusant de d\u00e9tricoter l'accord de libre-\u00e9change. Pas question, pour son pays, d'assister \u00e0 un r\u00e9tablissement des barri\u00e8res commerciales, ou d'accepter un accord qui rogne sur les salaires, en traitant les Mexicains de main d'oeuvre bon march\u00e9. Quant au mur sur la fronti\u00e8re, les Etats-Unis pourront bien le construire de leur c\u00f4t\u00e9, les Mexicains, eux, en questionneront toujours l'utilit\u00e9 : \"Nous ne croyons pas dans les murs\", r\u00e9sume leur pr\u00e9sident. Dans quelques jours, Trump et Pe\u00f1a Nieto se r\u00e9uniront \u00e0 Washington pour constater l'ampleur de leurs divisions, point de d\u00e9part de la n\u00e9gociation.\r\n))\r\nEt Donald Trump plante sa premi\u00e8re banderille en mati\u00e8re d'avortement....il interdit d\u00e9sormais de financer les ONG internationales qui d\u00e9fendent l'interruption de grossesse....\r\n(6H(4) 14 ASTANA PORTRAIT NAZARBAIEV PA) Astana...les discussions sur la Syrie reprennent ce matin...hier au premier jour des pourparlers organis\u00e9s par la Russie..pas de perc\u00e9e significative...Moscou a choisi d'organiser cette conf\u00e9rence au Kazakhstan...un pays dirig\u00e9 par Our-soultan Nazarba\u00efev. Jacques Allaman nous brosse le portrait d'un des derniers dinosaures de l'\u00e8re sovi\u00e9tique qui a su s'adapter \u00e0 tous les bouleversements g\u00e9opolitiques.\r\n   01'26'' \r\n((Inusable, infatigable, ind\u00e9modable, ind\u00e9boulonnable :\u00a0 Noursoultan Nazarba\u00efev est un sultan, un potentat. Mais Nazarba\u00efev est\u00a0 aussi un avatar, un produit de la culture politique post-sovi\u00e9tique. En 1984, alors que Vladimir Poutine n'est qu'un obscur agent du KGB, Nazarba\u00efev est d\u00e9j\u00e0 premier ministre de la R\u00e9publique Socialiste Sovi\u00e9tique du Kazakhstan. A Moscou, ses interlocuteurs se nomment Andropov, Tchernenko, puis Gorbatchev. Les deux premiers sont morts et enterr\u00e9s. Gorbatchev, qui avait song\u00e9 \u00e0 Nazarba\u00efev pour occuper la fonction de vice-Pr\u00e9sident de l'URSS, a perdu le pouvoir et l'empire. Nazarba\u00efev, lui, est toujours l\u00e0, droit dans ses bottes. Depuis 1990, il dirige d'une main de fer le nouveau Kazakhstan ind\u00e9pendant. Aujourd'hui,\u00a0 Nazarba\u00efev accueille la conf\u00e9rence sur la Syrie voulue par Vladimir Poutine et qui consacre le grand retour de la Russie sur la sc\u00e8ne internationale. C'est donc en connaisseur que Nazarba\u00efev voit Poutine avancer ses pions notamment au Proche-Orient. Nazarba\u00efev, qui a su\u00a0 rapprocher le Kazakhstan de la Turquie et de la Chine tout en restant en excellents termes avec Poutine, conna\u00eet le poids de l'Histoire et les luttes d'appareil. Il sait qu'en Asie centrale, le Kremlin est encore et toujours le ma\u00eetre du jeu.))\r\nLa Commission europ\u00e9enne souhaite l'instauration d'un salaire minimum pour les travailleurs et d'un revenu minimum pour les ch\u00f4meurs dans tous les Etats membres de l'Union...proposition distill\u00e9e hier par le pr\u00e9sident. Pour Jean-Claude Juncker cela permettrait de lutter contre le  dumping social.\r\n(6H(5) D2 L'UNES : ACCES DES REFUGIES AUX ETUDES) ***Ouvrir nos universit\u00e9s suisses au r\u00e9fugi\u00e9s...le voeux pieux de l'UNES....\r\nL'union des \u00e9tudiants de Suisse demande que l'acc\u00e8s aux \u00e9tudes leur soit facilit\u00e9. Dans sa prise de position...hier...la fa\u00eeti\u00e8re des \u00e9tudiants en appelle \u00e0 la responsabilit\u00e9 des cantons, de la Conf\u00e9d\u00e9ration et des Hautes \u00e9coles. Rouven Gueissaz.\r\n  01'32'' \r\n((Texte: Un vrai parcours du combattant. Les cours pr\u00e9paratoires et l'examen pour obtenir des \u00e9quivalences de dipl\u00f4me sont hors de prix, tout comme le co\u00fbt des \u00e9tudes en cas d'immatriculation. Sans parler des difficult\u00e9s li\u00e9es \u00e0 la langue, o\u00f9 des correctifs tout simples suffiraient dans certains cas, comme l'explique Martina von Arx, cheffe de projet \u00e0 l'Union des \u00e9tudiants de Suisse.\r\nSON 25''\r\nL'UNES plaide pour une meilleure collaboration entre cantons, Conf\u00e9d\u00e9ration et Universit\u00e9s. Elle estime que les diff\u00e9rents acteurs se renvoient trop souvent la balle. Une critique \u00e0 laquelle r\u00e9pond Michael Hengartner, le pr\u00e9sident de swissuniversities et recteur de l'Universit\u00e9 de Zurich.\r\nSON 26''\r\nPlusieurs centaines de r\u00e9fugi\u00e9s auraient les capacit\u00e9s de reprendre des \u00e9tudes, selon l'UNES. Certaines universit\u00e9s, comme Gen\u00e8ve, B\u00e2le ou Zurich accueillent d\u00e9j\u00e0 des r\u00e9fugi\u00e9s en tant qu'auditeurs libres. Ils sont actuellement 35 \u00e0 Gen\u00e8ve, qui a re\u00e7u plus de 80 candidatures pour l'ann\u00e9e universitaire en cours.))\r\nEt les nouvelles demandes d'asile ont recul\u00e9 de 31% l'an dernier en Suisse...le secr\u00e9tariat d'\u00e9tat aux migrations estime que c'est gr\u00e2ce \u00e0 la fermeture de la route des balkans qui a d\u00e9tourn\u00e9 le flot de migrants....\r\nPour conna\u00eetre les dessous de l'affaire...Guy Parmelin ordonne une enqu\u00eate administrative sur la suspension du m\u00e9decin chef de l'arm\u00e9e. C'est un expert exterme qui se penchera sur les reproches adress\u00e9s \u00e0 l'interess\u00e9....suspendu provisoirement de ses fonctions d\u00e9but d\u00e9cembre. Le D\u00e9partement de la d\u00e9fense a d\u00e9pos\u00e9 plainte aupr\u00e8s du Minist\u00e8re public de la Conf\u00e9d\u00e9ration pour infraction contre le patrimoine ainsi que violation des obligations professionnelles et devoirs de fonction.\r\n(6H(6) D6  BULLE SPECULATIVE LITHIUM) ***Le prix du lithium devrait poursuivre sa folle croissance cette ann\u00e9e. \r\nSelon de r\u00e9centes \u00e9tudes....en progression constante depuis 2011, le prix de ce m\u00e9tal a augment\u00e9 de pr\u00e8s de 60 % l'an dernier...parce que la demande qui ne cesse de cro\u00eetre. A priori, toutes les conditions semblent r\u00e9unies pour tabler sur une bulle sp\u00e9culative - Sarah Cl\u00e9ment\r\n  01'29'' \r\n((De nos jours le lithium est partout ... Dans nos t\u00e9l\u00e9phones portables, nos montres, mais \u00e9galement dans nos cuisini\u00e8res, voire dans certains m\u00e9dicaments psychiatriques.\r\nSi le principal consommateur reste l'industrie lourde, c'est ailleurs que le potentiel est le plus grand. \r\nDominique Casa\u00ef, fondateur d'URAM SA, soci\u00e9t\u00e9 experte en mati\u00e8res premi\u00e8res :\r\nSON 16 SEC  Actu-production / Casa\u00ef 1 \r\nDu c\u00f4t\u00e9 de l'offre, 4 firmes seulement se partagent la quasi-totalit\u00e9 de la production mondiale. Principalement chiliennes, am\u00e9ricaines et chinoises - elles ont longtemps profit\u00e9 de ce march\u00e9 qui s'organise de gr\u00e9 \u00e0 gr\u00e9. Le lithium est un produit qui s'\u00e9change directement. Les prix ne sont donc pas officiellement fix\u00e9s. Mais l'offre est \u00e9galement en pleine \u00e9volution, Dominique Casa\u00ef :\r\nSON  16 SEC Actu-production / Casa\u00ef 2\r\nEt m\u00eame abondant par endroit : la r\u00e9gion de l'Altiplano en Bolivie poss\u00e9derait 20 % du lithium mondial.\r\nLa r\u00e9cente exploitation de gisements en Argentine et aux Etats-Unis, ainsi que l'arriv\u00e9e de nouveaux exploitants sur le march\u00e9 ,devrait permettre, \u00e0 terme, de r\u00e9guler le prix du lithium.  Le risque d'une \"bulle sp\u00e9culative\" para\u00eet d\u00e8s lors fort lointain.))\r\nLa livre streling qui cartonne face au dollars...c'est parce que les bookmaker anglais tablent sur un rejet...ce matin...par la cour supr\u00eame britannique du recours du gouvernement...contre l'obligation de soumettre au parlement....son d\u00e9sir d'invoquer l'article 50 du Trait\u00e9 de Lisbonne qui d\u00e9clenchera officiellement la proc\u00e9dure de divorce avec l'UE. La cour doit rendre son verdict \u00e0 10H30...tout \u00e0 l'heure.\r\n(6H (7) TENNIS) Melbourne...l'open d'Australie de tennis pourrait conna\u00eetre une demi-finale 100% suisse....si Stan et Rodger se qualifient tous deux ce matin....le Vaudois Wawrinka affronte en ce moment m\u00eame le fran\u00e7ais Joe Wilfried Tsonga...et les deux font jeu \u00e9gal...Herv\u00e9 Borsier....\r\nDIR\r\nVers 9H en principe....Federer sera face au tombeur du num\u00e9ro Un Andy Murray...l'Allemand Micha Zverev...match \u00e0 suivre en direct dans nos rendez.vous d'informations et sur RTS2.\r\nEt chez les dames...la premi\u00e8re demi-finale sera 100% am\u00e9ricaine...avec Venus Willaims contre Coco Vandeweghe....\r\n(6H(8) D4  HOCKEY SUR GLACE FRIBOURG) ***Et cette quesitn pour boucler ce journal: en hockey sur glace...O\u00f9 s'arr\u00eatera la chute de Fribourg Gott\u00e9ron? \r\nAvant-dernier de ligue nationale A, l'\u00e9quipe fribourgeoise vit une situation compliqu\u00e9e. Elle doit d\u00e9sormais se battre contre la rel\u00e9gation. Bernardin Allemann...\r\n   01'37'' \r\n((M\u00eame en fouillant les moindres creux des m\u00e9andres de la Sarine, on ne trouvera plus personne qui croit encore aux chances de Gott\u00e9ron de participer aux play-offs. Avec 12 points de retard sur la barre fatidique, le foss\u00e9 est creus\u00e9 et d\u00e9finitif. L'objectif va d\u00e9sormais \u00eatre d'assurer le maintien le plus rapidement possible. Il reste encore 10 matchs, puis un tour contre la rel\u00e9gation, puis \u00e9ventuellement un duel des 2 derniers, et enfin le barrage contre le champion de Ligue B. Il y a donc encore de la marge. Le hic cependant: l'\u00e9quipe manque de caract\u00e8re, de leadership, et personne ne semble trouver de solutions, aux diff\u00e9rents \u00e9chelons de responsabilit\u00e9. Et \u00e0 chaque victoire, chaque soubresaut d'espoir, succ\u00e8de une d\u00e9faite. Depuis fin novembre, Fribourg ne gagne qu'un match sur 4. Ancien d\u00e9fenseur embl\u00e9matique du club, et toujours observateur attentif, Antoine Descloux sait que dor\u00e9navant, la lutte contre la rel\u00e9gation n\u00e9cessite une mise au point mental...\r\nPour l'instant c'est encore gris, fonc\u00e9 mais gris. Le mal est profond, le public d\u00e9\u00e7u, d\u00e9serte la patinoire. Avant d'entreprendre de vraies r\u00e9formes, l'essentiel, dans l'imm\u00e9diat pour le club, est d'assurer une place dans l'\u00e9lite pour une 38\u00e8me ann\u00e9e cons\u00e9cutive.))\r\nEt ce soir, Fribourg Gott\u00e9ron re\u00e7oit Gen\u00e8ve Servette, actuel 8\u00e8me et qui cherche \u00e0 garantir sa place en play-offs. Lausanne se d\u00e9place \u00e0 Zoug.\r\nBye bye Bernie...bonjour Chase...la formule 1 change de patron...apr\u00e8s avoir chang\u00e9 de propri\u00e9taire...le groupe Liberty Media bient\u00f4t aux commandes de la F1....retire \u00e0 Bernie Ecclestone la gestion effective et le nomme pr\u00e9sident d'honneur...Chase Carey est d\u00e9sormais le PDG de Formula One Group.\r\nGris le cile du Plateau...mais aussi d\u00e9sormais d'une bonne partie de la plaine du Rh\u00f4ne et  de l'Ajoie.....le brouillard s'\u00e9tend...ailleurs et en montagne toujours du soleil...mais aussi des voiles de cirrus. Les temp\u00e9ratures seront \u00e0 la baisse...aujourd'hui et demain...\r\nJeudi d\u00e9but du foehn dans les alpes...retour donc de la douceur...sauf sur le plateau toujours dans la grisaille.\r\n(SOUS LA BARRE) \r\n(M\u00e9t\u00e9o Simon) Ce mardi ainsi que demain mercredi, certaines r\u00e9gions jusque l\u00e0 \u00e9pargn\u00e9es se retrouveront\r\n\u00e9galement sous le stratus, dont la limite remontera progressivement au-dessus de 1000 m sous\r\nl'effet d'une bise mod\u00e9r\u00e9e. Outre le Plateau, ce sera le cas notamment de l'Ajoie et d'une bonne\r\npartie de la plaine du Rh\u00f4ne. Au-dessus du stratus, le soleil brillera g\u00e9n\u00e9reusement malgr\u00e9 quelques\r\nvoiles de cirrus. Les temp\u00e9ratures seront \u00e0 la baisse et resteront n\u00e9gatives en plaine durant ces\r\ndeux jours. \r\nA partir de jeudi apr\u00e8s-midi et pour le reste de la semaine, le ciel se voilera progressivement de\r\nnuages d'altitude parfois tr\u00e8s denses et un \u00e9pisode de foehn se mettra en place dans les Alpes d\u00e8s\r\njeudi apr\u00e8s-midi, associ\u00e9 \u00e0 un net redoux en montagne. Sur le Plateau, le stratus restera inamovible\r\net les temp\u00e9ratures g\u00e9n\u00e9ralement n\u00e9gatives.", "alternativeTitle": ["Le Journal de 6h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Sandra Viscardi", "Le Journal de 6h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Sandra Viscardi / JDM_2017-01-24T06:00:00_le-journal-de-6h", "Le Journal de 6h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Sandra Viscardi / JDM_2017-01-24T06:00:00_le-journal-de-6h"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8313547", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677648.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cl\u00e9ment, Sarah", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Allemann, Bernardin", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gueissaz, Rouven", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Peuker, Michael", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Viscardi, Sandra", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Allaman, Jacques", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8313547", "ece-8313531"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Flash du nourjal", "source": "siranau", "title": "Le flash du Nourjal 24.01.2017", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-0EA08213-52BB-47AE-8546-F1C36FCF2E4B", "durationSec": 54, "publicationDate": "2017-01-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Le flash du Nourjal / SUPER_2017-01-24T16:10:00_le-flash-du-nourjal", "Supersonic du 24.01.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8295608", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5168243.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8295605"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Premier rendez-vous", "source": "siranau", "title": "Pour la premi\u00e8re fois Amandine Rapin rencontre Jean-Claude Issenmann", "id": "sound-B0DA0FA7-C920-4F77-B9B7-D297DA4E3680", "durationSec": 3355, "publicationDate": "2017-01-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Rapin, Amandine\r\n* Infotrafic: 14:16:59-14:17:18 / Infotrafic: 14:45:31-14:45:55 / Infotrafic: 14:54:48-14:55:04 / *", "alternativeTitle": ["Premier rendez-vous du 24.01.2017", "Pour la premi\u00e8re fois Amandine Rapin rencontre Jean-Claude Issenmann / PRV_2017-01-24T14:04:15_premier-rendez-vous", "Premier rendez-vous du 24.01.2017", "Pour la premi\u00e8re fois Amandine Rapin rencontre Jean-Claude Issenmann / PRV_2017-01-24T14:04:15_premier-rendez-vous"], "imageURL": "//www.rts.ch/8333330.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8295855", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cr\u00e9ateur des Babibouchettes", "name": "Issenmann, Jean-Claude", "type": "Participant"}, {"role": "enseignante de musique, chanteuse, candidate \u00e0 The Voice", "name": "Rapin, Amandine", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schneiter, Jonas", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Schneiter, Jonas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8295855", "ece-8295854"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Chacun pour tous", "source": "siranau", "title": "Agenda: Action Mimosa du Bonheur", "id": "sound-24E5E313-F9A6-4F49-8BA9-DD1C5CB24269", "durationSec": 181, "publicationDate": "2017-01-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Richard, Jean-Marc (Animateur, Lausanne)\r\nEn Suisse romande, beaucoup de jeunes sont priv\u00e9s de loisirs ou de v\u00eatements lorsque leurs parents sont confront\u00e9s \u00e0 des difficult\u00e9s financi\u00e8res. Pour contrer ce ph\u00e9nom\u00e8ne, la vente du Mimosa du Bonheur est, depuis de tr\u00e8s nombreuses ann\u00e9es, organis\u00e9e les derniers vendredi et samedi du mois de janvier. Les b\u00e9n\u00e9fices de cette vente sont destin\u00e9s \u00e0 des enfants et des adolescents issus de familles \u00e0 revenu modeste ou confront\u00e9s \u00e0 des difficult\u00e9s financi\u00e8res afin de les aider \u00e0 payer des traitements orthodontiques, des primes de caisse maladie ou d'autres activit\u00e9s qui pourraient permettre \u00e0 l'enfant de s'\u00e9panouir (loisirs, camps de vacances, sports et cours de musique). \r\nDe ce fait, pr\u00e8s de 1400 b\u00e9n\u00e9ficiaires, enfants ou familles de Suisse romande, sont aid\u00e9s chaque ann\u00e9e gr\u00e2ce \u00e0 environ 300'000.- qui sont r\u00e9colt\u00e9s lors de cette vente, une recette g\u00e9n\u00e9r\u00e9e qui est ensuite directement redistribu\u00e9e dans la r\u00e9gion o\u00f9 l'action a \u00e9t\u00e9 organis\u00e9e. Dans le canton de Vaud par exemple, la Croix-Rouge vaudoise fera partie des structures responsables de cette vente au-travers de ses tr\u00e8s nombreux stands (Lausanne, Yverdon, Aigle, Morges, etc.)\r\nMais les efforts de toutes ces associations en Suisse romande restent bien \u00e9videmment tributaires du bon accueil que vous r\u00e9serverez \u00e0 cette action et de votre g\u00e9n\u00e9rosit\u00e9. N'h\u00e9sitez donc pas \u00e0 participer \u00e0 l'action Mimosa du Bonheur les vendredi 27 et samedi 28 janvier prochain en achetant un mimosa propos\u00e9 par l'un des nombreux b\u00e9n\u00e9voles de la vente.\r\n\r\n* * En Suisse romande, beaucoup de jeunes sont priv\u00e9s de loisirs ou de v\u00eatements lorsque leurs parents sont confront\u00e9s \u00e0 des difficult\u00e9s financi\u00e8res. Pour contrer ce ph\u00e9nom\u00e8ne, la vente du Mimosa du Bonheur est, depuis de tr\u00e8s nombreuses ann\u00e9es, organis\u00e9e les derniers vendredi et samedi du mois de janvier. Les b\u00e9n\u00e9fices de cette vente sont destin\u00e9s \u00e0 des enfants et des adolescents issus de familles \u00e0 revenu modeste ou confront\u00e9s \u00e0 des difficult\u00e9s financi\u00e8res afin de les aider \u00e0 payer des traitements orthodontiques, des primes de caisse maladie ou d'autres activit\u00e9s qui pourraient permettre \u00e0 l'enfant de s'\u00e9panouir (loisirs, camps de vacances, sports et cours de musique). \r\nDe ce fait, pr\u00e8s de 1400 b\u00e9n\u00e9ficiaires, enfants ou familles de Suisse romande, sont aid\u00e9s chaque ann\u00e9e gr\u00e2ce \u00e0 environ 300'000.- qui sont r\u00e9colt\u00e9s lors de cette vente, une recette g\u00e9n\u00e9r\u00e9e qui est ensuite directement redistribu\u00e9e dans la r\u00e9gion o\u00f9 l'action a \u00e9t\u00e9 organis\u00e9e. Dans le canton de Vaud par exemple, la Croix-Rouge vaudoise fera partie des structures responsables de cette vente au-travers de ses tr\u00e8s nombreux stands (Lausanne, Yverdon, Aigle, Morges, etc.)\r\nMais les efforts de toutes ces associations en Suisse romande restent bien \u00e9videmment tributaires du bon accueil que vous r\u00e9serverez \u00e0 cette action et de votre g\u00e9n\u00e9rosit\u00e9. N'h\u00e9sitez donc pas \u00e0 participer \u00e0 l'action Mimosa du Bonheur les vendredi 27 et samedi 28 janvier prochain en achetant un mimosa propos\u00e9 par l'un des nombreux b\u00e9n\u00e9voles de la vente.", "alternativeTitle": ["Chacun pour tous du 24.01.2017", "Agenda: Action Mimosa du Bonheur / CPT_2017-01-24T09:29:00_chacun-pour-tous", "Chacun pour tous du 24.01.2017", "Agenda: Action Mimosa du Bonheur / CPT_2017-01-24T09:29:00_chacun-pour-tous"], "alternativeExcerpt": ["En Suisse romande, beaucoup de jeunes sont priv\u00e9s de loisirs ou de v\u00eatements lorsque leurs parents sont confront\u00e9s \u00e0 des difficult\u00e9s financi\u00e8res. Pour contrer ce ph\u00e9nom\u00e8ne, la vente du Mimosa du Bonheur est, depuis de tr\u00e8s nombreuses ann\u00e9es, organis\u00e9e les derniers vendredi et samedi du mois de janvier. Les b\u00e9n\u00e9fices de cette vente sont destin\u00e9s \u00e0 des enfants et des adolescents issus de familles \u00e0 revenu modeste ou confront\u00e9s \u00e0 des difficult\u00e9s financi\u00e8res afin de les aider \u00e0 payer des traitements orthodontiques, des primes de caisse maladie ou d\u2019autres activit\u00e9s qui pourraient permettre \u00e0 l\u2019enfant de s\u2019\u00e9panouir (loisirs, camps de vacances, sports et cours de musique). \nDe ce fait, pr\u00e8s de 1400 b\u00e9n\u00e9ficiaires, enfants ou familles de Suisse romande, sont aid\u00e9s chaque ann\u00e9e gr\u00e2ce \u00e0 environ 300'000.- qui sont r\u00e9colt\u00e9s lors de cette vente, une recette g\u00e9n\u00e9r\u00e9e qui est ensuite directement redistribu\u00e9e dans la r\u00e9gion o\u00f9 l\u2019action a \u00e9t\u00e9 organis\u00e9e. Dans le canton de Vaud par exemple, la Croix-Rouge vaudoise fera partie des structures responsables de cette vente au-travers de ses tr\u00e8s nombreux stands (Lausanne, Yverdon, Aigle, Morges, etc.)\n\nMais les efforts de toutes ces associations en Suisse romande restent bien \u00e9videmment tributaires du bon accueil que vous r\u00e9serverez \u00e0 cette action et de votre g\u00e9n\u00e9rosit\u00e9. N\u2019h\u00e9sitez donc pas \u00e0 participer \u00e0 l\u2019action Mimosa du Bonheur les vendredi 27 et samedi 28 janvier prochain en achetant un mimosa propos\u00e9 par l'un des nombreux b\u00e9n\u00e9voles de la vente.", "En Suisse romande, beaucoup de jeunes sont priv\u00e9s de loisirs ou de v\u00eatements lorsque leurs parents sont confront\u00e9s \u00e0 des difficult\u00e9s financi\u00e8res. Pour contrer ce ph\u00e9nom\u00e8ne, la vente du Mimosa du Bonheur est, depuis de tr\u00e8s nombreuses ann\u00e9es, organis\u00e9e les derniers vendredi et samedi du mois de janvier. Les b\u00e9n\u00e9fices de cette vente sont destin\u00e9s \u00e0 des enfants et des adolescents issus de familles \u00e0 revenu modeste ou confront\u00e9s \u00e0 des difficult\u00e9s financi\u00e8res afin de les aider \u00e0 payer des traitements orthodontiques, des primes de caisse maladie ou d\u2019autres activit\u00e9s qui pourraient permettre \u00e0 l\u2019enfant de s\u2019\u00e9panouir (loisirs, camps de vacances, sports et cours de musique). \nDe ce fait, pr\u00e8s de 1400 b\u00e9n\u00e9ficiaires, enfants ou familles de Suisse romande, sont aid\u00e9s chaque ann\u00e9e gr\u00e2ce \u00e0 environ 300'000.- qui sont r\u00e9colt\u00e9s lors de cette vente, une recette g\u00e9n\u00e9r\u00e9e qui est ensuite directement redistribu\u00e9e dans la r\u00e9gion o\u00f9 l\u2019action a \u00e9t\u00e9 organis\u00e9e. Dans le canton de Vaud par exemple, la Croix-Rouge vaudoise fera partie des structures responsables de cette vente au-travers de ses tr\u00e8s nombreux stands (Lausanne, Yverdon, Aigle, Morges, etc.)\n\nMais les efforts de toutes ces associations en Suisse romande restent bien \u00e9videmment tributaires du bon accueil que vous r\u00e9serverez \u00e0 cette action et de votre g\u00e9n\u00e9rosit\u00e9. N\u2019h\u00e9sitez donc pas \u00e0 participer \u00e0 l\u2019action Mimosa du Bonheur les vendredi 27 et samedi 28 janvier prochain en achetant un mimosa propos\u00e9 par l'un des nombreux b\u00e9n\u00e9voles de la vente."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8295814", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1380924.image", "variantIds": ["ece-8295814", "ece-8295813"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Hausse des primes impay\u00e9es, les cantons casquent", "id": "sound-C7A19464-5A79-4302-A71C-D0B4DD598453", "durationSec": 559, "publicationDate": "2017-01-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "285 millions de francs, c'est la somme totale qui a \u00e9t\u00e9 d\u00e9bours\u00e9e par les cantons pour payer les primes impay\u00e9es de leurs contribuables en 2015. Une augmentation de 48 millions de francs par rapport \u00e0 l'ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dente. Depuis 2012 et la nouvelle loi sur la LAMAL, les cantons payent les primes impay\u00e9es de leurs contribuables afin d'\u00e9viter qu'ils se retrouvent sans prestations m\u00e9dicales.  D\u00e9cryptage avec Mauro Poggia, conseiller d'Etat genevois charg\u00e9 du d\u00e9partement de l'emploi, des affaires sociales et de la sant\u00e9. Par Quentin Bohlen.\r\n\r\n* Infotrafic: 08:36:49-08:37:07 / * 285 millions de francs, c'est la somme totale qui a \u00e9t\u00e9 d\u00e9bours\u00e9e par les cantons pour payer les primes impay\u00e9es de leurs contribuables en 2015. Une augmentation de 48 millions de francs par rapport \u00e0 l'ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dente. Depuis 2012 et la nouvelle loi sur la LAMAL, les cantons payent les primes impay\u00e9es de leurs contribuables afin d'\u00e9viter qu'ils se retrouvent sans prestations m\u00e9dicales.  D\u00e9cryptage avec Mauro Poggia, conseiller d'Etat genevois charg\u00e9 du d\u00e9partement de l'emploi, des affaires sociales et de la sant\u00e9. Par Quentin Bohlen.", "alternativeExcerpt": ["285 millions de francs, c'est la somme totale qui a \u00e9t\u00e9 d\u00e9bours\u00e9e par les cantons pour payer les primes impay\u00e9es de leurs contribuables en 2015. Une augmentation de 48 millions de francs par rapport \u00e0 l\u2019ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dente. Depuis 2012 et la nouvelle loi sur la LAMAL, les cantons payent les primes impay\u00e9es de leurs contribuables afin d\u2019\u00e9viter qu'ils se retrouvent sans prestations m\u00e9dicales.  D\u00e9cryptage avec Mauro Poggia, conseiller d'Etat genevois charg\u00e9 du d\u00e9partement de l'emploi, des affaires sociales et de la sant\u00e9. Par Quentin Bohlen."], "alternativeTitle": ["Hausse des primes impay\u00e9es, les cantons casquent / OEP_2017-01-24T08:41:45_sequence-1", "On en parle du 24.01.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8295873", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423724.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller d'Etat genevois ", "name": "Poggia, Mauro", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-8295868"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction : L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction - Nicolas Sadirac, directeur g\u00e9n\u00e9ral d'Ecole 42", "id": "sound-8AC4F6BF-9880-4387-859C-997F7247E370", "durationSec": 1368, "publicationDate": "2017-01-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Sadirac, Nicolas\r\nNicolas Sadirac est le directeur g\u00e9n\u00e9ral de l'\u00e9cole 42, \u00e0 Paris Une \u00e9cole d\u00e9sormais internationalement connue pour le mod\u00e8le de formation original qu'elle propose. On vient s'y \"autoformer\" gratuitement aux techniques du num\u00e9rique. Son interview.\r\n\r\n* * L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction - Nicolas Sadirac, directeur g\u00e9n\u00e9ral d'Ecole 42 (NICOLAS SADIRAC - DIRECTEUR GENERAL D'ECOLE  42) INVITE MATINALE - NICOLAS SADIRAC\r\nNicolas Sadirac, directeur g\u00e9n\u00e9ral de l'\u00e9cole 42 \u00e0 Paris\r\nHeure\r\nC'est une des rares r\u00e9alisations europ\u00e9ennes \u00e0 faire pratiquement l'unanimit\u00e9: Erasmus a f\u00eat\u00e9 ses 30 ans le 9 janvier dernier... Depuis sa cr\u00e9ation, le c\u00e9l\u00e8bre programme d'\u00e9changes a permis \u00e0 3,3 millions d'\u00e9tudiants, de voyager et d'\u00e9tudier \u00e0 travers l'Europe... Aujourd'hui, ce sont plus de 33 pays qui y participent, dont la Suisse...\r\nLa mobilit\u00e9 estudiantine, c'est l'un des th\u00e8mes que l'on va aborder ce matin avec notre invit\u00e9... Nicolas Sadirac, bonjour! \r\nVous \u00eates le directeur g\u00e9n\u00e9ral de l'\u00e9cole 42, \u00e0 Paris... Une \u00e9cole fond\u00e9e et financ\u00e9e par le c\u00e9l\u00e8bre Xavier Niel et d\u00e9sormais internationalement connue pour le mod\u00e8le de formation original qu'elle propose: on vient s'y \"autoformer\", gratuitement, aux techniques du num\u00e9rique... Vous \u00eates de retour du forum de Davos, o\u00f9  vous aviez \u00e9t\u00e9 invit\u00e9 pour \u00e9voquer l'avenir de l'\u00e9ducation.\r\nErasmus: pour l'\u00e9lite?\r\n-Commen\u00e7ons peut-\u00eatre avec Erasmus: 3 millions d'\u00e9tudiants b\u00e9n\u00e9ficiaires en 30 ans, c'est \u00e0 la fois beaucoup et tr\u00e8s peu... Quand on lit que seuls 4% des \u00e9tudiants ont effectu\u00e9 un s\u00e9jour \u00e0 l'\u00e9tranger, est-ce qu'on doit en d\u00e9duire que la mobilit\u00e9 reste le privil\u00e8ge d'une \u00e9lite?\r\n-Il faut d\u00e9mocratiser la mobilit\u00e9 estudiantine? \r\n-Comment faire? Le programme Erasmus co\u00fbte tr\u00e8s cher et les budgets europ\u00e9ens ne sont pas extensibles...\r\nAnn\u00e9e de c\u00e9sure\r\n-Les pays anglo-saxons et scandinaves connaissent depuis longtemps le principe de \"l'ann\u00e9e de c\u00e9sure\", cette pause qu'on prend apr\u00e8s le lyc\u00e9e ou le gymnase, et pendant laquelle on part \u00e0 l'\u00e9tranger pour travailler ou se perfectionner en langues... C'est quelque chose qui n'est pas forc\u00e9ment tr\u00e8s r\u00e9pandu en Suisse comme en France... Il faudrait g\u00e9n\u00e9raliser ce principe?\r\n-On a encore aujourd'hui, en Europe, une vision trop lin\u00e9aire de ce que doit \u00eatre un parcours scolaire ou universitaire? \r\nNouvelle vision pour la g\u00e9n\u00e9ration Y?\r\n-Votre conviction, c'est qu'il faut changer de paradigme en mati\u00e8re d'\u00e9ducation? En finir avec les conceptions traditionnelles?\r\n-On ne laisse pas les jeunes cr\u00e9er, d\u00e9velopper de nouvelles valeurs, dites-vous... Est-ce vraiment de cela qu'a besoin cette g\u00e9n\u00e9ration Y qu'on d\u00e9crit souvent comme indisciplin\u00e9e, voire franchement ing\u00e9rable? Certains pourront vous r\u00e9torquer que ces jeunes ont justement besoin d'\u00eatre mieux cadr\u00e9s!\r\n-Vous r\u00eavez d'\u00e9coles ou d'universit\u00e9s qui apprendraient aux jeunes \u00e0 innover?\r\nEcole 42\r\n-Votre \u00e9cole qui a \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9e en 2013 est en train d'exporter son mod\u00e8le... Avec notamment une antenne inaugur\u00e9e cet \u00e9t\u00e9 dans la silicon valley... Le but, c'est de permettre \u00e0 vos \u00e9tudiants de se rapprocher des employeurs potentiels? Ou bien simplement de leur ouvrir l'esprit?\r\n-Votre \u00e9cole, 42, a justement \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9e dans ce but en 2013... On le rappelle, elle recrute ses \u00e9tudiants hors du syst\u00e8me scolaire classique, sur la base de tests... Elle propose aux jeunes de s'autoformer, gratuitement, aux techniques du num\u00e9rique... Trois ans apr\u00e8s, quel bilan peut-on faire?\r\n-Les premiers \u00e9tudiants commencent tout juste \u00e0 entrer sur le march\u00e9 du travail... Au fond, ce n'est que dans quelques ann\u00e9es qu'on pourra vraiment savoir si le mod\u00e8le 42 est efficace?\r\n-Vous sentez que les milieux acad\u00e9miques vous regardent encore un peu de travers?\r\nInformatique et programmes scolaires\r\n-Et le monde politique? Sentez-vous une volont\u00e9, chez les candidats \u00e0 la pr\u00e9sidentielle fran\u00e7aise, de repenser le syst\u00e8me \u00e9ducatif?\r\n-Depuis la rentr\u00e9e de septembre, l'enseignement de l'informatique a fait son entr\u00e9e dans les programmes scolaires fran\u00e7ais... En Suisse, on h\u00e9site encore un peu \u00e0 suivre ce mod\u00e8le, \u00e0 apprendre \u00e0 nos enfants ce que c'est qu'un programme informatique... Pour vous c'est fondamental de proposer ce type d'\u00e9ducation, d\u00e8s le plus jeune \u00e2ge?\r\n-Apprendre \u00e0 coder au primaire?\r\n-On est encore, pour la majeure partie d'entre nous, des illettr\u00e9s du num\u00e9rique? Toujours plus d\u00e9pendants vis-\u00e0-vis de facebook ou de google, mais ignorants des m\u00e9canismes de cette culture num\u00e9rique?", "alternativeExcerpt": ["Nicolas Sadirac est le directeur g\u00e9n\u00e9ral de l'\u00e9cole 42, \u00e0 Paris Une \u00e9cole d\u00e9sormais internationalement connue pour le mod\u00e8le de formation original qu'elle propose. On vient s'y \"autoformer\" gratuitement aux techniques du num\u00e9rique. Son interview.", "Nicolas Sadirac, directeur g\u00e9n\u00e9ral d'Ecole 42 s'exprime sur cette \u00e9cole d\u00e9sormais internationalement connue dans laquelle on vient \"s'autoformer\" gratuitement aux techniques du num\u00e9rique.", "Nicolas Sadirac est le directeur g\u00e9n\u00e9ral de l'\u00e9cole 42, \u00e0 Paris Une \u00e9cole d\u00e9sormais internationalement connue pour le mod\u00e8le de formation original qu'elle propose. On vient s'y \"autoformer\" gratuitement aux techniques du num\u00e9rique. Son interview.", "Nicolas Sadirac est le directeur g\u00e9n\u00e9ral de l'\u00e9cole 42, \u00e0 Paris Une \u00e9cole d\u00e9sormais internationalement connue pour le mod\u00e8le de formation original qu'elle propose. On vient s'y \"autoformer\" gratuitement aux techniques du num\u00e9rique. Son interview."], "alternativeTitle": ["L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction - Nicolas Sadirac, directeur g\u00e9n\u00e9ral d'Ecole 42", "L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction - Nicolas Sadirac", "L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction - Nicolas Sadirac, directeur g\u00e9n\u00e9ral d'Ecole 42 / JDM_2017-01-24T07:37:00_l-invite-du-journal", "L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction - Nicolas Sadirac, directeur g\u00e9n\u00e9ral d'Ecole 42 / JDM_2017-01-24T07:37:00_l-invite-du-journal"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8313548", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677647.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Malik, Renaud", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8313548", "ece-8313532"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Soins \u00e0 domicile: publics ou priv\u00e9s?", "id": "sound-1500A3FA-897D-49B7-90E8-9A1BA7191F0E", "durationSec": 1116, "publicationDate": "2017-01-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Affaire publique depuis de longues ann\u00e9es, le march\u00e9 des soins \u00e0 domicile s'ouvre de plus en plus au secteur priv\u00e9. Quelle solution choisir? Est-ce plus cher? Quels sont les services propos\u00e9s?  Henry Buxant d\u00e9crypte une offre qui s'\u00e9toffe dans un domaine en pleine croissance.\r\n\r\n* * Affaire publique depuis de longues ann\u00e9es, le march\u00e9 des soins \u00e0 domicile s'ouvre de plus en plus au secteur priv\u00e9. Quelle solution choisir? Est-ce plus cher? Quels sont les services propos\u00e9s?  Henry Buxant d\u00e9crypte une offre qui s'\u00e9toffe dans un domaine en pleine croissance.", "alternativeExcerpt": ["Affaire publique depuis de longues ann\u00e9es, le march\u00e9 des soins \u00e0 domicile s\u2019ouvre de plus en plus au secteur priv\u00e9. Quelle solution choisir? Est-ce plus cher? Quels sont les services propos\u00e9s?  Henry Buxant d\u00e9crypte une offre qui s\u2019\u00e9toffe dans un domaine en pleine croissance."], "alternativeTitle": ["Soins \u00e0 domicile: publics ou priv\u00e9s? / OEP_2017-01-24T08:54:45_sequence-3", "On en parle du 24.01.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8295873", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423724.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8295871"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Clic", "source": "siranau", "title": "Clic : Intel et Microsoft pr\u00e9parent l'informatique de demain", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-4DB81751-2CE3-4624-B4B7-892858EDA850", "durationSec": 100, "publicationDate": "2017-01-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Intel et Microsoft pr\u00e9parent l\u2019informatique de demain", "Intel et Microsoft pr\u00e9parent l\u2019informatique de demain / RVA3_2017-01-24T08:34:54_clic", "Intel et Microsoft pr\u00e9parent l\u2019informatique de demain / RVA3_2017-01-24T08:34:54_clic"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8295571", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/3399091.image", "variantIds": ["ece-8295571", "ece-8295552"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Une \u00e9tiquette peut en cacher une autre", "id": "sound-7A48EB5B-ED49-4706-9B52-D1D3B2339E0B", "durationSec": 306, "publicationDate": "2017-01-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Yann, Berger\r\nC\u00e9cile, une auditrice, nous a racont\u00e9 en photos l'histoire d'une \u00e9tiquette de composition, coll\u00e9e sur une \u00e9tiquette de composition, coll\u00e9e elle-m\u00eame sur une autre \u00e9tiquette de composition! Le tout appos\u00e9 sur un pot de moutarde achet\u00e9 chez Globus par notre auditrice qui se demande \u00e0 quoi bon superposer des \u00e9tiquettes de compositions qui sont un peu diff\u00e9rentes en terme de typographie, mais quasi identiques.  Yann Berger, chimiste cantonal pour les cantons de Neuch\u00e2tel et du Jura, explique \u00e0 quoi sert le r\u00e9-\u00e9tiquetage. Par Th\u00e9o Chavaillaz.\r\n\r\n* * C\u00e9cile, une auditrice, nous a racont\u00e9 en photos l'histoire d'une \u00e9tiquette de composition, coll\u00e9e sur une \u00e9tiquette de composition, coll\u00e9e elle-m\u00eame sur une autre \u00e9tiquette de composition! Le tout appos\u00e9 sur un pot de moutarde achet\u00e9 chez Globus par notre auditrice qui se demande \u00e0 quoi bon superposer des \u00e9tiquettes de compositions qui sont un peu diff\u00e9rentes en terme de typographie, mais quasi identiques.  Yann Berger, chimiste cantonal pour les cantons de Neuch\u00e2tel et du Jura, explique \u00e0 quoi sert le r\u00e9-\u00e9tiquetage. Par Th\u00e9o Chavaillaz.", "alternativeExcerpt": ["C\u00e9cile, une auditrice, nous a racont\u00e9 en photos l'histoire d\u2019une \u00e9tiquette de composition, coll\u00e9e sur une \u00e9tiquette de composition, coll\u00e9e elle-m\u00eame sur une autre \u00e9tiquette de composition! Le tout appos\u00e9 sur un pot de moutarde achet\u00e9 chez Globus par notre auditrice qui se demande \u00e0 quoi bon superposer des \u00e9tiquettes de compositions qui sont un peu diff\u00e9rentes en terme de typographie, mais quasi identiques.  Yann Berger, chimiste cantonal pour les cantons de Neuch\u00e2tel et du Jura, explique \u00e0 quoi sert le r\u00e9-\u00e9tiquetage. Par Th\u00e9o Chavaillaz."], "alternativeTitle": ["Une \u00e9tiquette peut en cacher une autre / OEP_2017-01-24T08:51:45_sequence-2", "On en parle du 24.01.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8295873", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423724.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-8295869"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "La montagne sous tous les angles au Mus\u00e9e de l'Elys\u00e9e", "id": "sound-33F3A62C-BD2F-4541-AE2D-D21BFBD49B86", "durationSec": 92, "publicationDate": "2017-01-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La nouvelle exposition du Mus\u00e9e de l'Elys\u00e9e \u00e0 Lausanne qui ouvre mercredi s'intitule \"Sans limite\" et montre la montagne sous tous les angles des photographes, depuis les premiers daguerr\u00e9otypes aux tr\u00e8s grands formats contemporains.\r\n\r\n* * La montagne sous tous les angles au Mus\u00e9e de l'Elys\u00e9e 12h30: Expo montagnes LAMBELET\r\nIntro:\u00a0\r\nUn mot de culture dans ce 12'30.... Avec la nouvelle expostion du Mus\u00e9e de l'Elys\u00e9e \u00e0 Lausannne... Elle s'intitule \"Sans limite\"... et montre la montagne sous tous les angles des photographes.. depuis les premiers daguerr\u00e9otypes aux tr\u00e8s grands formats contemporains.. .. L'expo ouvre demain.. et vous nous la faites d\u00e9couvrir Sylvie Lambelet.\r\nElle s'\u00e9tend dans tout le mus\u00e9e, des combles au sous-sol... la montagne omnipr\u00e9sente... et l'originalit\u00e9 dans  la d\u00e9marche du commissaire, Daniel Girardin... c'est la confrontation des p\u00e9riodes: on regarde c\u00f4te \u00e0 c\u00f4te... simultan\u00e9ment.. des massifs photographi\u00e9s au 19e si\u00e8cle... et les m\u00eames, aujourd'hui... Plut\u00f4t qu'une d\u00e9monstration chronologique... on est plong\u00e9 tout de suite dans la fascination qu'a toujours exerc\u00e9 la montagne \r\n*** mais les nouvelles techniques ont  fait \u00e9voluer la fa\u00e7on de photographier la montagne..?\r\nbien-s\u00fbr... les pionniers comme les fr\u00e8res Bisson partaient avec un \u00e9norme chargement.. 250 kg \u00e0 tra\u00eener au sommet et toute la difficult\u00e9 de d\u00e9velopper des plaques dans une atmosph\u00e8re glaciale au sens litt\u00e9ral... Aujourd'hui, internet, le GPS.. sont int\u00e9gr\u00e9s dans la photo contemporaine.. et la qualit\u00e9 du num\u00e9rique permet des tr\u00e8s tr\u00e8s grands formats... \r\n*** il n'y a pas que la technique...  la montagne aussi a chang\u00e9, ce n'est plus la m\u00eame aujourd'hui?\r\neh bien pas tant que \u00e7a.. dans cette exposition !.. on pouvait s'attendre \u00e0 voir une montagne urbanis\u00e9e.. couverte de remont\u00e9es m\u00e9caniques .. Ou moins blanche... priv\u00e9e de ses neiges \u00e9ternelles \u00e0 cause du changement climatique... mais ni regret ni nostalgie dans cette exposition.. la montagne reste sublime.. \r\n*** et on l'entend... \u00e7a vous a plu cette exposition, Sylvie Lambelet.. (oui, c'est un tr\u00e8s bel accrochage!) Sans Limite, Photographies de montagne, d\u00e8s demain et jusqu'au 30 avril au Mus\u00e9e de l'Elys\u00e9e", "alternativeExcerpt": ["La nouvelle exposition du Mus\u00e9e de l'Elys\u00e9e \u00e0 Lausanne qui ouvre mercredi s'intitule \"Sans limite\" et montre la montagne sous tous les angles des photographes, depuis les premiers daguerr\u00e9otypes aux tr\u00e8s grands formats contemporains."], "alternativeTitle": ["La montagne sous tous les angles au Mus\u00e9e de l\u2019Elys\u00e9e / 12H30_2017-01-24T12:39:00_developpement-10", "Le 12h30 du 24.01.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8333578.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8313505", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Haltiner, Nadine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Lambelet, Sylvie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8313504"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Pl3in le poste", "source": "siranau", "title": "Geos de \"Downtown Boogie\" nous parle de sa nouvelle chronique et Frank Matter nous parle de l'album de la semaine de \"Rockspotting\".", "id": "sound-AD1CB46A-C04B-4EC1-99A9-9134BB15D4D6", "durationSec": 3386, "publicationDate": "2017-01-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Rockspotting"], "thematicThemes": ["musique"], "excerpt": "P3 \"Modern Ruin\" de Frank Carter & The Rattlesnakes\r\nFrank Matter nous parle de l'album de la semaine de \"Rockspotting\".\r\nP1 Pl3in le poste News\r\n- Un disque qui se fume\r\n- Le f\u00e9minisme selon Azelia Banks\r\n- Les go\u00fbts musicaux tr\u00e8s new wave de Beno\u00eet Hamon\r\nP2 Quoi de Neuf Meuf?\r\nGeos de \"Downtown Boogie\" nous parle de sa nouvelle chronique sur les rappeuses.", "alternativeTitle": ["pl3in le poste du 24.01.2017", "pl3in le poste / PLP_2017-01-24T19:00:00_plein-le-poste", "pl3in le poste du 24.01.2017", "Quoi de Neuf Meuf? / PLP_2017-01-24T19:00:00_sequence-2", "Pl3in le poste News / PLP_2017-01-24T19:00:00_sequence-1", "\"Modern Ruin\" de Frank Carter & The Rattlesnakes / PLP_2017-01-24T19:00:00_sequence-3", "S\u00e9quence 4 / PLP_2017-01-24T19:00:00_sequence-4", "S\u00e9quence 6 / PLP_2017-01-24T19:00:00_sequence-6", "S\u00e9quence 5 / PLP_2017-01-24T19:00:00_sequence-5", "pl3in le poste / PLP_2017-01-24T19:00:00_plein-le-poste"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8295621", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/3906328.image", "alternativeExcerpt": ["Geos de \"Downtown Boogie\" nous parle de sa nouvelle chronique sur les rappeuses.", "- Un disque qui se fume\n- Le f\u00e9minisme selon Azelia Banks\n- Les go\u00fbts musicaux tr\u00e8s new wave de Beno\u00eet Hamon", "Frank Matter nous parle de l\u2019album de la semaine de \"Rockspotting\"."], "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Geos", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Mudry, Claire", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8295621", "ece-8295620"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "TPP: la Chine pourrait prendre le relais du libre-\u00e9change", "id": "sound-5EDD5DA3-A649-4356-8FF5-D6BEBDC4F900", "durationSec": 78, "publicationDate": "2017-01-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le fameux Trait\u00e9 de libre-\u00e9change trans-pacifique (TPP) n'est peut-\u00eatre pas d\u00e9finitivement enterr\u00e9 en Asie. Alors que Donald Trump vient de signer l'acte de retrait des Etats-Unis de ce trait\u00e9 commercial, la Chine pourrait prendre le relais du libre-\u00e9change.\r\n\r\n* * TPP: la Chine pourrait prendre le relais du libre-\u00e9change 12h30: Chine libre \u00e9change\r\nLe fameux Trait\u00e9 de libre-\u00e9change transpacifique, le TPP, n'est peut-\u00eatre pas d\u00e9finitivement enterr\u00e9 en Asie... \r\nAlors que Donald Trump vient tout juste de signer l'acte de retrait des Etats-Unis de ce trait\u00e9 commercial, un autre acteur pourrait prendre le relai du libre-\u00e9change.. C'est autre acteur, c'est la Chine. \r\nDe Shanga\u00ef, une correspondance de Rapha\u00ebl Grand\r\n\u00a0  0'58''\r\n(((Le Premier ministre australien \u00e9voque des \u00ab\u00a0discussions\u00a0\u00bb pour sauver le TPP. Le Trait\u00e9 de libre-\u00e9change transpacifique, qui devait regrouper 12 pays d'Asie du Sud-Est et du Pacifique, soit 40% de l'\u00e9conomie mondiale. \r\nIl est possible que le TPP aille de l'avant explique le Premier ministre australien.. car il y a le potentiel pour que la Chine rejoigne cet accord. La Chine. \u00a0D'abord exclue du Trait\u00e9 Trans-Pacifique, pourrait donc faire son retour par la grande porte en rempla\u00e7ant les Etats-Unis.\r\nCette proposition pour ressusciter l'accord de libre-\u00e9change fait \u00e9videmment \u00e9cho au discours du pr\u00e9sident chinois Xi Jinping, \u00e0 Davos, lors du Forum \u00e9conomique mondial \r\nP\u00e9kin, pour l'heure, ne confirme pas son int\u00e9r\u00eat \u00e0 rejoindre le TPP. Mais ce matin un \u00e9ditorial du China Daily, journal proche du PCC rel\u00e8ve une nouvelle fois le paradoxe qui se dessine dans l'\u00e9conomie mondiale. Ce ne sont \u00a0plus les Etats-Unis, mais la Chine qui est aujourd'hui aux commandes du libre-\u00e9change. RG rtsinfo SH\r\nRapha\u00ebl Grand))))", "alternativeExcerpt": ["Le fameux Trait\u00e9 de libre-\u00e9change trans-pacifique (TPP) n\u2019est peut-\u00eatre pas d\u00e9finitivement enterr\u00e9 en Asie. Alors que Donald Trump vient de signer l\u2019acte de retrait des Etats-Unis de ce trait\u00e9 commercial, la Chine pourrait prendre le relais du libre-\u00e9change."], "alternativeTitle": ["TPP: la Chine pourrait prendre le relais du libre-\u00e9change / 12H30_2017-01-24T12:36:00_developpement-7", "Le 12h30 du 24.01.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8333379.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8313505", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Haltiner, Nadine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Grand, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8313503"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Nota Bene : Nota Bene - L'entreprise chinoise Tsinghua investit dans les puces m\u00e9moires", "id": "sound-86338194-63B0-4D1C-8978-DDE6A1C04C3A", "durationSec": 125, "publicationDate": "2017-01-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "A d\u00e9faut d'avoir pu racheter des technologies \u00e0 l'\u00e9tranger, l'entreprise \u00e9tatique chinoise Tsinghua va investir plus de 30 milliards de francs pour construire une usine de fabrication de puces m\u00e9moires. Sur le front des microprocesseurs, les relations entre la Chine et les Etats-Unis sont tendues.\r\n\r\n* * Nota Bene - L'entreprise chinoise Tsinghua investit dans les puces m\u00e9moires *** NB, FG.\r\nPlus de 30 milliards de francs : c'est la somme que va investir l'entreprise \u00e9tatique chinoise Tsinghua. pour construire une usine de fabrication de puces m\u00e9moires. A d\u00e9faut d'avoir pu racheter des technologies \u00e0 l'\u00e9tranger.  P\u00e9kin passe \u00e0 l'offensive.\r\n\u00ab Puisqu'on ne peut plus racheter vos fleurons.\r\nOn va b\u00e2tir le n\u00f4tre \u00bb...\r\nEt \u00ab Na \u00bb !\r\nC'est en substance.\r\nLa r\u00e9plique du \u00ab Petit Gibus. chinois \u00bb.\r\nDans cette nouvelle version de \u00ab La guerre des boutons \u00bb. \r\nNum\u00e9riques.\r\n\u00ab Guerre \u00bb qu'on pourrait rebaptiser.\r\n\u00ab La guerre des puces \u00bb.\r\n*** Il faut dire que sur le front des microprocesseurs. les relations entre la Chine et les Etats-Unis sont tendues. \r\nLe courant - c'est le cas de le dire.\r\nPasse mal.\r\nCar dans l'industrie des semi-conducteurs.\r\nEntre P\u00e9kin et Washington.\r\nLes circuits disjonctent :\r\nLe dernier \u00e9pisode remonte \u00e0 d\u00e9cembre dernier.\r\nAvec le v\u00e9to am\u00e9ricain.\r\nSur le rachat de l'Allemand Aixtron.\r\n*** Pourquoi est-ce que les puces \u00e9lectroniques sont si importantes ?\r\nDisons que comme \u00e0 l'ap\u00e9ro.\r\nLes \u00ab chips \u00bb sont incontournables.\r\nCar elles sont partout :\r\nDans les t\u00e9l\u00e9phones portables. les ordinateurs.\r\nEt l'armada d'objets connect\u00e9s.\r\nBref.\r\nPour P\u00e9kin.\r\nLes puces sont devenues un gros enjeu.\r\nDe \u00ab souverainet\u00e9 technologique \u00bb !\r\n*** Sauf que les Chinois sont en retard ! \r\nIls sont derri\u00e8re.\r\nD'o\u00f9 la strat\u00e9gie du chasseur.\r\nPour racheter le savoir-faire \u00e0 l'\u00e9tranger.\r\nMais les Am\u00e9ricains.\r\nQui dominent le march\u00e9 des puces.\r\nNe l'entendent pas de cette oreille !\r\n*** C'est donc un  dossier tr\u00e8s sensible.\r\nPour un pouvoir central qui aime tout contr\u00f4ler.\r\nDifficile de d\u00e9pendre des microprocesseurs.\r\nDe \u00ab l'oncle Sam \u00bb.\r\nEt puis.\r\nLes Chinois consomment pr\u00e8s de la moiti\u00e9.\r\nDes puces produites dans le monde :\r\nIls ont aussi un int\u00e9r\u00eat commercial \u00e9vident.\r\n\u00c0 les fabriquer eux-m\u00eames !\r\n*** Mais s'ils n'ont pas les comp\u00e9tences et qu'ils ne peuvent plus les acheter. c'est peine perdue !\r\nIl y a d'autres moyens.\r\nNotamment d\u00e9baucher des cerveaux \u00e9trangers.\r\nEn les irriguant g\u00e9n\u00e9reusement.\r\nAvec des dollars.\r\nDonc dans la \u00ab guerre des puces \u00bb. \r\nAttention \u00e0 ne pas sous-estimer le g\u00e9ant chinois !", "alternativeExcerpt": ["A d\u00e9faut d\u2019avoir pu racheter des technologies \u00e0 l\u2019\u00e9tranger, l\u2019entreprise \u00e9tatique chinoise Tsinghua va investir plus de 30 milliards de francs pour construire une usine de fabrication de puces m\u00e9moires. Sur le front des microprocesseurs, les relations entre la Chine et les Etats-Unis sont tendues.", "A d\u00e9faut d\u2019avoir pu racheter des technologies \u00e0 l\u2019\u00e9tranger, l\u2019entreprise \u00e9tatique chinoise Tsinghua va investir plus de 30 milliards de francs pour construire une usine de fabrication de puces m\u00e9moires. Sur le front des microprocesseurs, les relations entre la Chine et les Etats-Unis sont tendues.", "A d\u00e9faut d\u2019avoir pu racheter des technologies \u00e0 l\u2019\u00e9tranger, l\u2019entreprise \u00e9tatique chinoise Tsinghua va investir plus de 30 milliards de francs pour construire une usine de fabrication de puces m\u00e9moires. Sur le front des microprocesseurs, les relations entre la Chine et les Etats-Unis sont tendues."], "alternativeTitle": ["Nota Bene - L'entreprise chinoise Tsinghua investit dans les puces m\u00e9moires", "Nota Bene - L'entreprise chinoise Tsinghua investit dans les puces m\u00e9moires / JDM_2017-01-24T07:26:00_nota-bene", "Nota Bene - L'entreprise chinoise Tsinghua investit dans les puces m\u00e9moires / JDM_2017-01-24T07:26:00_nota-bene"], "imageURL": "//www.rts.ch/6218093.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8313539", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gaudiano, Fabrice", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8313539", "ece-8313520"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Pl3in le poste", "source": "siranau", "title": "Geos de \"Downtown Boogie\" nous parle de sa nouvelle chronique sur les rappeuses.", "id": "sound-DD008A94-EFF8-4148-A4D4-DE9C0D2B3286", "durationSec": 709, "publicationDate": "2017-01-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["musique", "rap"], "alternativeExcerpt": ["Geos de \"Downtown Boogie\" nous parle de sa nouvelle chronique sur les rappeuses."], "alternativeTitle": ["Quoi de Neuf Meuf? / PLP_2017-01-24T19:00:00_sequence-2", "pl3in le poste du 24.01.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/6874617.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8295621", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Mudry, Claire", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8295617"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Vues d'Europe : Vues d'Europe - Le d\u00e9part de Barack Obama r\u00e9jouit le Premier ministre hongrois", "id": "sound-7D243D5F-59CD-42B4-9158-EA22E9CD8873", "durationSec": 85, "publicationDate": "2017-01-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : La Bruy\u00e8re\r\nL'arriv\u00e9e de Donald Trump \u00e0 la Maison Blanche galvanise les nationalistes de tout poil, et notamment le Premier ministre hongrois Viktor Orban. L'administration de Barack Obama avait s\u00e9v\u00e8rement critiqu\u00e9 Orban pour ses attaques contre la libert\u00e9 de la presse et les associations des Droits de l'homme.\r\n\r\n* * Vues d'Europe - Le d\u00e9part de Barack Obama r\u00e9jouit le Premier ministre hongrois Vues d'Europe en Hongrie...Florence la Bruy\u00e8re \u00e0 Budapest\r\n  01'20'' \r\n((L'arriv\u00e9e de Donald Trump \u00e0 la Maison Blanche galvanise les nationalistes de tout poil. Et notamment le premier ministre hongrois Viktor Orban. L'administration de Barack Obama avait s\u00e9v\u00e8rement critiqu\u00e9 Orban pour ses attaques contre la libert\u00e9 de la presse et les associations des droits de l'homme. Obama parti, le premier ministre hongrois peut enfin respirer. Ce n'est pas Donald Trump, dont le slogan est \u00ab L'Am\u00e9rique d'abord \u00bb, qui va venir lui chercher des noises. \r\nViktor Orban en profite donc pour cibler les ONG, les organisations non gouvernementales, soutenues par la fondation du financier am\u00e9ricain George Soros. Ces organisations critiques du gouvernement hongrois sont la b\u00eate noire de Viktor Orban. Il y a quelques jours, le ton est mont\u00e9 d'un cran. \u00ab Nous allons utiliser tous les moyens \u00e0 notre disposition pour chasser ces organisations du pays ! La nouvelle situation internationale nous le permet \u00ab a d\u00e9clar\u00e9 le vice-pr\u00e9sident du parti d'Orban, en faisant allusion \u00e0 l'arriv\u00e9e au pouvoir de Donald Trump. \r\nPremi\u00e8re \u00e9tape : discr\u00e9diter les ONG, en affirmant qu'elles acceptent de l'argent sous la table. Un projet de loi va \u00eatre d\u00e9pos\u00e9, il obligera les dirigeants des associations \u00e0 publier leur patrimoine. \u00ab Nous n'avons rien \u00e0 cacher \u00bb d\u00e9clare le pr\u00e9sident d'une association. \u00bbMais cette loi n'est qu'un pr\u00e9texte pour faire croire que nous sommes suspects \u00bb.\r\nIl n'est pas s\u00fbr que Viktor Orban veuille vraiment chasser les ONG hors de Hongrie. Mais il a trouv\u00e9 un nouvel ennemi public, qui lui permettra de se pr\u00e9senter en d\u00e9fenseur des Hongrois.))", "alternativeExcerpt": ["L\u2019arriv\u00e9e de Donald Trump \u00e0 la Maison Blanche galvanise les nationalistes de tout poil, et notamment le premier ministre hongrois Viktor Orban. L\u2019administration de Barack Obama avait s\u00e9v\u00e8rement critiqu\u00e9 Orban pour ses attaques contre la libert\u00e9 de la presse et les associations des Droits de l\u2019homme.", "L\u2019arriv\u00e9e de Donald Trump \u00e0 la Maison Blanche galvanise les nationalistes de tout poil, et notamment le Premier ministre hongrois Viktor Orban. L\u2019administration de Barack Obama avait s\u00e9v\u00e8rement critiqu\u00e9 Orban pour ses attaques contre la libert\u00e9 de la presse et les associations des Droits de l\u2019homme.", "L\u2019arriv\u00e9e de Donald Trump \u00e0 la Maison Blanche galvanise les nationalistes de tout poil, et notamment le Premier ministre hongrois Viktor Orban. L\u2019administration de Barack Obama avait s\u00e9v\u00e8rement critiqu\u00e9 Orban pour ses attaques contre la libert\u00e9 de la presse et les associations des Droits de l\u2019homme."], "alternativeTitle": ["Vues d'Europe - Le d\u00e9part de Barack Obama r\u00e9jouit le premier ministre hongrois", "Vues d'Europe - Le d\u00e9part de Barack Obama r\u00e9jouit le Premier ministre hongrois / JDM_2017-01-24T06:40:00_vues-d-europe", "Vues d'Europe - Le d\u00e9part de Barack Obama r\u00e9jouit le Premier ministre hongrois / JDM_2017-01-24T06:40:00_vues-d-europe"], "imageURL": "//www.rts.ch/7521759.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8313543", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "Correspondant", "name": "La Bruy\u00e8re, Florence", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8313543", "ece-8313525"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "MP3 : MP3 - Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour d'Yves Sente : - \"A Hard Day's Night\", de The Beatles", "id": "sound-7F4C350C-368B-475E-8168-EAFDE4F28FF5", "durationSec": 247, "publicationDate": "2017-01-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Yves Sente, auteur de BD et Ancien directeur des \u00e9ditions du Lombard\r\n- \"A Hard Day's Night\", de The Beatles\r\n- \"Maybe I'm Amazed\", de Paul McCartney et Wings  \r\n- \"Thirty nine\", de Queen\r\n\r\n* * MP3 - Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour d'Yves Sente : - \"A Hard Day's Night\", de The Beatles (MP3 EP2 24.01 : YVES SENTE) MP3 YVES SENTE - SEMAINE DU 23 au 27 JANVIER\r\nYves SENTE est belge, disons bruxellois, ayant v\u00e9cu dans la capitale europ\u00e9enne... capitale aussi de la bande dessin\u00e9e, depuis toujours...\r\nAncien directeur des \u00e9ditions du Lombard, il a repris les s\u00e9ries convoit\u00e9es du grand public Thorgal, Les XIII et Blake et Mortimer...\r\n  fin de parole: 03'35''\r\nMARDI \u00e9pisode 2\r\n-\tA Hard Day's Night (The Beatles)\r\n-\tMaybe I'm Amazed (Paul McCartney / Wings - version live \u00ab\u00a0Wings Over America\u00a0\u00bb)\r\n-\tThirty nine (39, Queen, sur A night at the opera)", "alternativeExcerpt": ["- \"A Hard Day\u2019s Night\", de The Beatles - \"Maybe I\u2019m Amazed\", de Paul McCartney et Wings  - \"Thirty nine\", de Queen", "- \"A Hard Day\u2019s Night\", de The Beatles\n- \"Maybe I\u2019m Amazed\", de Paul McCartney et Wings  \n- \"Thirty nine\", de Queen", "- \"A Hard Day\u2019s Night\", de The Beatles\n- \"Maybe I\u2019m Amazed\", de Paul McCartney et Wings  \n- \"Thirty nine\", de Queen"], "alternativeTitle": ["MP3 - Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour d'Yves Sente", "MP3 - Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour d'Yves Sente / JDM_2017-01-24T06:51:00_mp3", "MP3 - Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour d'Yves Sente / JDM_2017-01-24T06:51:00_mp3"], "imageURL": "//www.rts.ch/8324527.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8313544", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Milasevic, Lorence", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8313544", "ece-8313526"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Interview  Lila Ribi, r\u00e9alisatrice de \"R\u00e9volution silencieuse\", documentaire ou elle raconte l'histoire d'un paysan dans le Jura vaudois qui a d\u00e9cid\u00e9 de vendre ses vaches laiti\u00e8res pour se lancer dans la culture de bl\u00e9s anciens et de c\u00e9r\u00e9ales locales", "genres": ["Interview"], "id": "sound-CB99CBF8-BDCE-425C-9FA0-F3423D7DE255", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 516, "publicationDate": "2017-01-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ribi, Lila"], "thematicThemes": ["agriculture", "film documentaire", "paysan"], "excerpt": "Un parcours difficile mais plein d'espoir, film\u00e9 durant plus d'un an par la r\u00e9alisatrice suisse Lila Ribi. La r\u00e9alisatrice explique les raison pour lesquelles elle a choisi ce sujet. ", "alternativeExcerpt": ["Le documentaire \"R\u00e9volution silencieuse\" raconte l\u2019histoire d\u2019un paysan dans le Jura vaudois qui a d\u00e9cid\u00e9 de vendre ses vaches laiti\u00e8res pour se lancer dans la culture de bl\u00e9s anciens et de c\u00e9r\u00e9ales locales. Un parcours difficile mais plein d\u2019espoir, film\u00e9 durant plus d\u2019un an par la r\u00e9alisatrice suisse Lila Ribi.", "Le documentaire \"R\u00e9volution silencieuse\" raconte l\u2019histoire d\u2019un paysan dans le Jura vaudois qui a d\u00e9cid\u00e9 de vendre ses vaches laiti\u00e8res pour se lancer dans la culture de bl\u00e9s anciens et de c\u00e9r\u00e9ales locales. Un parcours difficile mais plein d\u2019espoir, film\u00e9 durant plus d\u2019un an par la r\u00e9alisatrice suisse Lila Ribi.", "Le documentaire \"R\u00e9volution silencieuse\" raconte l\u2019histoire d\u2019un paysan dans le Jura vaudois qui a d\u00e9cid\u00e9 de vendre ses vaches laiti\u00e8res pour se lancer dans la culture de bl\u00e9s anciens et de c\u00e9r\u00e9ales locales. Un parcours difficile mais plein d\u2019espoir, film\u00e9 durant plus d\u2019un an par la r\u00e9alisatrice suisse Lila Ribi."], "alternativeTitle": ["Lila Ribi r\u00e9alise le documentaire \"R\u00e9volution silencieuse\"", "Lila Ribi r\u00e9alise le documentaire \"R\u00e9volution silencieuse\" / 12H30_2017-01-24T12:52:00_l-invite-du-12h30", "Lila Ribi r\u00e9alise le documentaire \"R\u00e9volution silencieuse\" / 12H30_2017-01-24T12:52:00_l-invite-du-12h30"], "imageURL": "//www.rts.ch/1900123.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8313506", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "r\u00e9alisatrice de documentaire", "name": "Ribi, Lila", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Haltiner, Nadine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8313506", "ece-8313492"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Accord trouv\u00e9 sur un m\u00e9canisme de contr\u00f4le de la tr\u00eave en Syrie", "id": "sound-26C9336C-BA6A-4484-BFD4-F6365E31EA0F", "durationSec": 90, "publicationDate": "2017-01-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Volochine\r\nLa Russie, la Turquie et l'Iran se sont mis d'accord mardi \u00e0 Astana, au Kazakhstan, sur la cr\u00e9ation d'un m\u00e9canisme trilat\u00e9ral. Celui-ci sera destin\u00e9 \u00e0 surveiller l'application du cessez-le-feu en Syrie.\r\n\r\n* * Accord trouv\u00e9 sur un m\u00e9canisme de contr\u00f4le de la tr\u00eave en Syrie 12h30: Syrie n\u00e9gociations VOLOCHINE\r\nHelena Volochine en direct au ** 01 48\r\nOn se rend tout de suite \u00e0 Astana, au Khazagstan, o\u00f9 les discussions autour de la crise syrienne seraient sur le point d'aboutir. \r\nLes parrains des n\u00e9gociations, la Russie , la Turquie et l'Iran devraient faire une d\u00e9claration finale d'une minute \u00e0 l'autre. On parle d'un accord entre les rebelles et les \u00e9missaires du r\u00e9gime de Bachar al-Assad.\r\nElena Volochine, vous \u00eates en direct d'Astana. \r\nEst-ce qu'on s'approche bel et bien de la fin des n\u00e9gociations?", "alternativeExcerpt": ["La Russie, la Turquie et l'Iran se sont mis d'accord mardi \u00e0 Astana, au Kazakhstan, sur la cr\u00e9ation d'un m\u00e9canisme trilat\u00e9ral. Celui-ci sera destin\u00e9 \u00e0 surveiller l'application du cessez-le-feu en Syrie."], "alternativeTitle": ["Accord trouv\u00e9 sur un m\u00e9canisme de contr\u00f4le de la tr\u00eave en Syrie / 12H30_2017-01-24T12:33:00_developpement-4", "Le 12h30 du 24.01.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8333557.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8313505", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Haltiner, Nadine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "Correspondant", "name": "Volochine, Elena", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8313501"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "La col\u00e8re monte en Egypte contre la d\u00e9gradation de l'\u00e9conomie", "id": "sound-D18D234B-502A-430E-80F3-9686E35EBCF7", "durationSec": 276, "publicationDate": "2017-01-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Lavrilleux;Lavrilleux, Ariane ;Mohammed, boucher Zenhom, Le Caire;Hossam, boulanger Le Caire;Amr Adly, \u00e9conomiste \u00e9gyptien;Roshan Omar, m\u00e9decin \u00e9gyptienne;Akram Youssef, initiateur campagne \u00e9gyptienne \u00ab Nous voulons vivre \u00bb;Mohammed Farid est en charge du comit\u00e9 \u00e9conomique pour le parti des Egyptiens libres\r\nQue reste-t-il des espoirs suscit\u00e9s par la r\u00e9volution de 2011 en Egypte? L'\u00e9lection de l'ancien mar\u00e9chal Abdel Fattah al Sissi et ses promesses de stabilit\u00e9 semblent en effet s'\u00eatre traduites par une forte r\u00e9pression et une d\u00e9gradation de l'\u00e9conomie. Depuis quelques mois, la col\u00e8re monte en Egypte.\r\n\r\n* * La col\u00e8re monte en Egypte contre la d\u00e9gradation de l'\u00e9conomie LANCEMENT 2 / EGYPTE\r\n***Demain, c'est jour feri\u00e9 ! ...en Egypte.\r\nDepuis la r\u00e9volution de 2011, on c\u00e9l\u00e8bre le 25 janvier, premier jour des manifestations qui ont fait tomber Hosni Moubarak. Que reste-t-il aujourd'hui des espoirs suscit\u00e9s par cette r\u00e9volution ? Ces derniers mois, on a vu la col\u00e8re monter dans le pays. Pas tellement contre le durcissement r\u00e9pressif du r\u00e9gime mais contre la d\u00e9gradation brutale de l'\u00e9conomie. Un tiers de la population vit en-dessous du seuil de pauvret\u00e9. Les prix ont explos\u00e9 de 25% en d\u00e9cembre, selon la banque centrale \u00e9gyptienne.\r\nToutes les cat\u00e9gories de population sont rouch\u00e9e. Reportage au Caire, Anne Lavrilleux:\r\n  4'02''\r\n((En Egypte, le 25 janvier est f\u00e9ri\u00e9. depuis la r\u00e9volution de 2011, on c\u00e9l\u00e8bre le premier jour des manifestations qui ont caus\u00e9 la chute de l'ancien dictateur Hosni Moubarak. Mais que reste-t-il des espoirs suscit\u00e9s par la r\u00e9volution, 6 ans apr\u00e8s ? Apr\u00e8s avoir chass\u00e9 l'ancien pr\u00e9sident islamiste, l'ancien mar\u00e9chal, Abdel Fattah al Sissi a \u00e9t\u00e9 \u00e9lu en promettant le retour de la stabilit\u00e9. Une reprise en main qui se traduit, selon les organisations internationales de d\u00e9fense des Droits de l'Homme, par ne r\u00e9pression sans pr\u00e9c\u00e9dent. Selon elles, pr\u00e8s de 1000 personnes ont disparu et 40 000 autres arr\u00eat\u00e9es pour des raisons politiques (selon la commission \u00e9gyptienne pour les droits et libert\u00e9s et Human Rights Watch). Depuis quelques mois, la col\u00e8re monte en Egypte. non pas contre le durcissement du r\u00e9gime, mais contre la brutale d\u00e9gradation de l'\u00e9conomie dans un pays o\u00f9 1/3 de la population vit en dessous du seuil de pauvret\u00e9. Les prix ont explos\u00e9, de 25% rien qu'en d\u00e9cembre, selon la banque centrale \u00e9gyptienne. Toutes les classes sont touch\u00e9es. Reportage au Caire, Ariane Lavrilleux \r\nREPORTAGE\r\nDans un march\u00e9 populaire, \u00e0 une dizaine de minutes de la place Tahrir, Zenhom suspend une carcasse de boeuf aux crochets de sa boucherie. Il attend les clients. qui se font de plus en plus rares. Et pour cause : en seulement 3 mois, les prix de la viande ont doubl\u00e9. \r\n1/Mohammed/boucher Zenhom\r\nMohammed -Votre viande est \u00e0 combien ? \r\nBoucher Zenhom-le bouf c'est 6 euros le kilos (125 EGP). \r\nMohammed -c'est cher ! personne va en acheter \u00e0 ce prix ! au mieux, au lieu de prendre un kilo on prendra que 500 grammes.\r\nboucher -les gens vont oublier \u00e0 quoi ressemble la viande ! C'est de pire en pire. \r\nMona (femme)- tout a augment\u00e9. La boite de 30 oufs \u00e9tait \u00e0 14 livres, elle est \u00e0 40 aujourd'hui ! et nos salaires eux n'ont pas chang\u00e9 !\r\nMohammed -et le gouvernement est aux abonn\u00e9s absents. \r\nCOMMENTAIRE\r\nEn r\u00e9alit\u00e9, deux d\u00e9cisions majeures sont \u00e0 l'origine de cette inflation. D'abord, le gouvernement vient de r\u00e9duire les subventions du fioul. R\u00e9sultat : le co\u00fbt du carburant a grimp\u00e9 de 50%... et avec lui le prix de tous les transports routiers. \r\n\u00e0 cette mesure d'aust\u00e9rit\u00e9. s'est ajout\u00e9 l'effondrement de la livre \u00e9gyptienne. En novembre dernier la banque centrale a laiss\u00e9 flotter la monnaie nationale. Du jour au lendemain la livre a perdu la moiti\u00e9 de sa valeur face au dollar. Avec des cons\u00e9quences tr\u00e8s concr\u00e8tes jusque dans les boulangeries.\r\n2/Hossam - boulanger \r\nHossam-je peux acheter combien de pain avec une livre ?\r\nboulanger-3 pains\r\nhossam -Quoi ?! on en avait 4 .ya deux mois\r\nboulanger-ah oui mais la farine import\u00e9e est plus ch\u00e8re \u00e0 cause de l'augmentation du dollar. Bon mais tu le prends ou pas ?! \r\nhossam - oui ok !\r\nCOMMENTAIRE  \r\nSi les prix explosent \u00e0 ce point aujourd'hui. c'est aussi \u00e0 cause des politiques des ann\u00e9es 80 qui ont favoris\u00e9 les importations pour satisfaire la classe moyenne. Le probl\u00e8me c'est qu'aujourd'hui l'Egypte n'a plus les moyens d'importer autant. r\u00e9sume l'\u00e9conomiste Amr Adly \r\n3/Amr Adly\r\nLes importations sont presque 3 fois sup\u00e9rieures aux exportations. L'\u00e9conomie \u00e9gyptienne s'en sortait en cr\u00e9ant de la richesse gr\u00e2ce au Canal de Suez, gr\u00e2ce au tourisme. \u00c7a permettait de g\u00e9n\u00e9rer des dollars qui \u00e9taient ensuite utilis\u00e9s pour financer les importations. Mais ces revenus se sont effondr\u00e9s \u00e0 cause de la crise mondiale et du terrorisme qui a frapp\u00e9 le secteur touristique. donc on a d\u00e9ficit. C'est pour \u00e7a que le gouvernement essaye de limiter les importations et d'augmenter ses recettes en taxant les consommateurs. \r\nCe qui est s\u00fbr c'est que la classe moyenne va s'appauvrir. Ca va \u00eatre le principal d\u00e9fi politique et social des ann\u00e9es \u00e0 venir. \r\nCOMMENTAIRE \r\nCette restriction brutale des importations a eu une cons\u00e9quence dramatique dans les pharmacies. o\u00f9 90% des mol\u00e9cules et m\u00e9dicaments viennent de l'\u00e9tranger. A nasr city, une banlieue ais\u00e9e du Caire, les tiroirs de Roshan Omar sont presque vides. \r\n4/Dr Roshan itv (femme)\r\nIl nous manque beaucoup de m\u00e9dicaments contre le diab\u00e8te. D'habitude je vends chaque mois 100 boites contre le diab\u00e8te (janumat) Maintenant le fabriquant me dit on ne livre que 3 boites \u00e0 chaque pharmacie ! \r\nIl y a un type d'aspirine. qui n'est pas en rupture de stock. mais des employ\u00e9s du fabriquant nous ont dit que s'il en vendait il perdrait 4 livres par boite. Donc le fabricant attend que les prix augmentent pour nous en livrer.  \r\nCOMMENTAIRE \r\nPour \u00e9viter que les pharmacies ne soient plus du tout approvisionn\u00e9es, le gouvernement va augmenter les prix de 3000 m\u00e9dicaments. Une nouvelle inflation que d\u00e9nonce le parti Pain et libert\u00e9, qui vient de lancer la campagne \u00ab Nous voulons vivre \u00bb. Un des initiateurs, Akram Youssef, veut f\u00e9d\u00e9rer tous les mouvements sociaux contre l'aust\u00e9rit\u00e9. \r\n4/Akram Youssef (homme) \r\n\u00ab Des travailleurs se mettent en gr\u00e8ves partout. A Suez, Alexandrie. Louxor. Mais \u00e7a n'a p\u00e8se pas sur la sph\u00e8re politique. Donc il faut qu'on organise ces mouvements en communiquant plus, en les aidant juridiquement. Tous types de soutien pour aider ces voix \u00e0 r\u00e9sister. L\u00e0 nous avons l'occasion exceptionnelle de construire un syndicat fort et ind\u00e9pendant. \u00bb \r\nFace \u00e0 ces col\u00e8res qui s'organisent. le r\u00e9gime militaire r\u00e9pond \u00ab patience \u00bb. Mohammed Farid est en charge du comit\u00e9 \u00e9conomique pour le parti des Egyptiens libres. le principal soutien politique du pr\u00e9sident. \r\n5/Mohammed farid\r\n\u00ab On devons \u00eatre courageux, et comprendre la n\u00e9cessit\u00e9 de ces r\u00e9formes. Et dans probablement six mois les prix vont d\u00e9cliner et se stabiliser. La classe moyenne va s'adapter. Je sais que c'est rude mais c'est temporaire \u00bb. \r\nEn attendant la baisse des prix, le gouvernement prend tr\u00e8s au s\u00e9rieux les gr\u00e8ves et manifestations.Plus de 1700 ont \u00e9clat\u00e9 l'ann\u00e9e derni\u00e8re, selon le centre \u00e9gyptien pour les droits \u00e9conomiques et sociaux, et de nombreux gr\u00e9vistes ont \u00e9t\u00e9 envoy\u00e9s en prison. \r\nAriane Lavrilleux. Le Caire.\r\n))\r\n>>> VIRGULE 3", "alternativeExcerpt": ["Que reste-t-il des espoirs suscit\u00e9s par la r\u00e9volution de 2011 en Egypte? L'\u00e9lection de l'ancien mar\u00e9chal Abdel Fattah al Sissi et ses promesses de stabilit\u00e9 semblent en effet s'\u00eatre traduites par une forte r\u00e9pression et une d\u00e9gradation de l'\u00e9conomie. Depuis quelques mois, la col\u00e8re monte en Egypte."], "alternativeTitle": ["La col\u00e8re monte en Egypte contre la d\u00e9gradation de l'\u00e9conomie / TUM_2017-01-24T08:15:00_sequence-2", "Tout un monde du 24.01.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/7006732.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8313514", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8313510"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "De la neige au menu", "id": "sound-2E608C8F-084F-49E1-BBF7-3EF28A18747D", "durationSec": 370, "publicationDate": "2017-01-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Bastien Confino s'interroge sur la dangerosit\u00e9 \u00e0 manger de la neige. Ce sujet a \u00e9t\u00e9 pris tr\u00e8s au s\u00e9rieux au Canada, pays qui incarne la neige par excellence. Une \u00e9tude r\u00e9alis\u00e9e par l'universit\u00e9 McGill de Montr\u00e9al d\u00e9montre la pr\u00e9sence de particules toxiques dans la neige, sous certaines conditions. On en parle avec Robert Bolognesi, nivologue chez Meteorisk.", "alternativeExcerpt": ["Bastien Confino s'interroge sur la dangerosit\u00e9 \u00e0 manger de la neige. Ce sujet a \u00e9t\u00e9 pris tr\u00e8s au s\u00e9rieux au Canada, pays qui incarne la neige par excellence. Une \u00e9tude r\u00e9alis\u00e9e par l\u2019universit\u00e9 McGill de Montr\u00e9al d\u00e9montre la pr\u00e9sence de particules toxiques dans la neige, sous certaines conditions. On en parle avec Robert Bolognesi, nivologue chez Meteorisk."], "alternativeTitle": ["De la neige au menu / CQFD_2017-01-24T10:04:15_chronique", "CQFD du 24.01.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8295836", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197792.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Nivologue", "name": "Bolognesi, Robert", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-8295835"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Sports matin, le mag : Sports matin - A quoi servent les camps de football au chaud pendant janvier?", "id": "sound-DB56520C-E042-46C7-9F87-83E2E321681B", "durationSec": 249, "publicationDate": "2017-01-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Fabio Celestini, entra\u00eeneur Lausanne-Sport;Alain Jospeh, pr\u00e9sident du Lausanne-Sport\r\nLe championnat de Super League de football reprend dans 10 jours. La plupart des \u00e9quipes de Super League sont all\u00e9es se pr\u00e9parer \u00e0 l'\u00e9tranger en ce d\u00e9but janvier.\r\n\r\n* * Sports matin - A quoi servent les camps de football au chaud pendant janvier? (JDM Sports Matin) \r\n(SM 24.01 : CAMPS D'ENTRAINEMENT AU CHAUD) 24.01 - SM Camps de foot au soleil\r\n***Sport Matin avec St\u00e9phane Trisconi, bonjour\r\nBonjour Simon Matthey-Doret\r\n***Le championnat de Super League de football reprend dans 10 jours. La plupart des \u00e9quipes de Super League sont all\u00e9es se pr\u00e9parer \u00e0 l'\u00e9tranger en ce d\u00e9but janvier. \r\nOui toutes sauf une : le FC Thoune, qui est en proie \u00e0 de gros soucis financiers. Les neuf autres sont parties. Si St-Gall a choisi Malte comme destination, les 8 autres \u00e9quipes de Super League ont opt\u00e9 pour l'Espagne. \r\n***Et pourquoi l'Espagne ? Le soleil brille-t-il plus fort qu'ailleurs ?\r\nIl ne brille pas plus qu'en Turquie ou qu'au Maroc, des destinations que les clubs suisses choisissaient \u00e9galement par le pass\u00e9. Mais il y a eu de graves incidents dans ces pays. Et les clubs, on peut les comprendre, veulent minimiser au maximum les risques pour leurs joueurs. Et puis l'Espagne c'est aussi un pays dans lequel le footballeur est particuli\u00e8rement  bien consid\u00e9r\u00e9. Pour Fabio Celestini, l'entra\u00eeneur du Lausanne-Sport, cet aspect-l\u00e0 rev\u00eat une tr\u00e8s grande importance.\r\n  00'30'' \r\nEt on le confirme : le LS a \u00e9t\u00e9 choy\u00e9 durant 10 jours \u00e0 la Rota, c'est en Andalousie \u00e0 40 minutes de Cadix. On a pass\u00e9 trois jours avec l'\u00e9quipe. Terrain de football impeccable, m\u00e9t\u00e9o cl\u00e9mente, 16 degr\u00e9s en journ\u00e9e et un h\u00f4tel tout confort avec des employ\u00e9s d\u00e9vou\u00e9s et sympathiques qui demandaient des maillots et des autographes. Bref de quoi pr\u00e9parer au mieux le 2\u00e8me tour. \r\n***Tout cela est bien joli, St\u00e9phane Trisconi, mais envoyer 30 personnes durant 10 jours dans un quatre \u00e9toiles en Espagne c'est cher non ?\r\nOui : le Lausanne-Sport a d\u00e9pens\u00e9 plus de 70'000 francs pour ce camp. Un montant qui p\u00e8se lourd dans le budget surtout pour un club comme le LS qui veille \u00e0 \u00e9quilibrer ses comptes. Alors certains diront que le club aurait mieux fait d'investir sur un ou deux renforts plut\u00f4t que de d\u00e9bourser une telle somme pour un camp au soleil. Le pr\u00e9sident du Lausanne-Sport, Alain Jospeh\r\n  00'24'' \r\nEt du coup la direction du club attend maintenant un retour sur investissement. Traduisez par l\u00e0 des r\u00e9sultats positifs ce printemps sur la pelouse. \r\n****Il y a un an, les joueurs du Lausanne-Sport n'avaient pas pu partir en camp. Ils s'\u00e9taient pr\u00e9par\u00e9s en Suisse. Quatre mois plus tard, ils f\u00eataient leur promotion en Super League. N'est-ce pas la preuve, St\u00e9phane Trisconi, que l'on peut r\u00e9ussir sa saison, m\u00eame sans partir au soleil en janvier ?\r\nAlors d'une part Lausanne \u00e9tait en Challenge League la saison pass\u00e9e et d'autre part, le mois de janvier 2016 avait \u00e9t\u00e9 particuli\u00e8rement cl\u00e9ment. Rien \u00e0 voir avec cet hiver, o\u00f9 les terrains sont gel\u00e9s et les conditions difficiles. Et puis qu'on le veuille ou non, passer 10 jours en groupe \u00e0 l'\u00e9tranger \u00e7a casse la routine, \u00e7a renforce les liens au sein d'un groupe et \u00e7a permet aussi de travailler plus efficacement. \r\n***Au niveau travail justement, qu'est ce qui change en camp par rapport au reste de la saison ?\r\nEt bien en plus de s'entra\u00eener le matin et l'apr\u00e8s-midi, les joueurs ont droit \u00e0 des analyses vid\u00e9os en soir\u00e9e et \u00e0 des exercices en salle de force. Ils pensent et vivent football \u00e0 longueur de journ\u00e9e. Ils profitent aussi des installations offertes \u00e0 l'h\u00f4tel pour prendre soin de leur corps. Ce qui ne veut pas dire qu'ils sont en vacances. Fabio Celestini.\r\n  00'32'' \r\nReste maintenant aux joueurs \u00e0 prouver en championnat que ce camp au soleil \u00e9tait n\u00e9cessaire pour \u00eatre performants. Le probl\u00e8me c'est que les autres \u00e9quipes de Super League ont fait la m\u00eame chose. Sauf Thoune. Verra-t-on la diff\u00e9rence sur le terrain? R\u00e9ponse d\u00e8s la reprise le 4 f\u00e9vrier. \r\n***Merci St\u00e9phane Trisconi\r\nIntervenants\r\n- Fabio Celestini, entra\u00eeneur du Lausanne-Sport\r\n- Alain Joseph, pr\u00e9sident du Lausanne-Sport", "alternativeExcerpt": ["Le championnat de Super League de football reprend dans 10 jours. La plupart des \u00e9quipes de Super League sont all\u00e9es se pr\u00e9parer \u00e0 l\u2019\u00e9tranger en ce d\u00e9but janvier.", "Le championnat de Super League de football reprend dans 10 jours. La plupart des \u00e9quipes de Super League sont all\u00e9es se pr\u00e9parer \u00e0 l\u2019\u00e9tranger en ce d\u00e9but janvier.", "Le championnat de Super League de football reprend dans 10 jours. La plupart des \u00e9quipes de Super League sont all\u00e9es se pr\u00e9parer \u00e0 l\u2019\u00e9tranger en ce d\u00e9but janvier."], "alternativeTitle": ["Sports matin - A quoi servent les camps de football au chaud pendant janvier?", "Sports matin - A quoi servent les camps de football au chaud pendant janvier? / JDM_2017-01-24T06:36:00_sport-matin", "Sports matin - A quoi servent les camps de football au chaud pendant janvier? / JDM_2017-01-24T06:36:00_sport-matin"], "imageURL": "//www.rts.ch/8303308.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8313541", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Trisconi, St\u00e9phane", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8313541", "ece-8313523"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "A l'abordage", "source": "siranau", "title": "Humans of Suisse Romande : Jean-Jacques, 56 ans, Gen\u00e8ve", "id": "sound-C9CAB68A-A664-4D6C-A36A-80D09B321471", "durationSec": 807, "publicationDate": "2017-01-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Jean-Jacques est fils de facteur, un facteur connu et aim\u00e9 des usagers qui \u00e9taient sur sa tourn\u00e9e.  Jean-Jacques est lui aussi devenu facteur, il raconte dans \"Une vie de facteur\" publi\u00e9 chez H\u00e9ros-Limite ce qu'il a aim\u00e9 du m\u00e9tier mais comment il en a \u00e9t\u00e9 vir\u00e9 \u00e0 passer 50 ans et confie \u00e0 \u00c9milie ses souvenirs et sa situation d'aujourd'hui. \r\nSuivez-nous sur Instagram @humansofsuisse", "alternativeExcerpt": ["Jean-Jacques est fils de facteur, un facteur connu et aim\u00e9 des usagers qui \u00e9taient sur sa tourn\u00e9e.  Jean-Jacques est lui aussi devenu facteur, il raconte dans \"Une vie de facteur\" publi\u00e9 chez H\u00e9ros-Limite ce qu\u02b9il a aim\u00e9 du m\u00e9tier mais comment il en a \u00e9t\u00e9 vir\u00e9 \u00e0 passer 50 ans et confie \u00e0 \u00c9milie ses souvenirs et sa situation d'aujourd\u02b9hui. \nSuivez-nous sur Instagram @humansofsuisse"], "alternativeTitle": ["Humans of Suisse Romande : Jean-Jacques, 56 ans, Gen\u00e8ve / ALA_2017-01-24T15:04:15_humans-of-suisse-romande-jean-jacques-56", "A l'abordage du 24.01.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8295845", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8272974.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8311742"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Versus-lire", "source": "siranau", "title": "Interview de Pierre Crevoisier, \u00e9crivain : A propos de son ouvrage \"Le Pas de l'\u00e9l\u00e9phant\" (Ed. Slatkine, 2017)", "genres": ["Interview", "R\u00e9cit"], "id": "sound-BC130C2B-1D76-420F-8C33-80E3C1A42CF3", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 2417, "publicationDate": "2017-01-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Crevoisier, Pierre"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "\u00e9crivain", "roman policier"], "excerpt": "Qu'y-a-t-il de commun entre un corps retrouv\u00e9 calcin\u00e9 dans un phare breton, un homme qui tente d'\u00e9chapper \u00e0 ses poursuivants dans un bidonville d'Afrique du sud et un vieux cahier d'\u00e9colier lav\u00e9 par la mer mais qui garde la trace d'un r\u00e9cit terrifiant qui renvoie aux exactions commises pendant la guerre d'Alg\u00e9rie? Entra\u00een\u00e9 par la plume de Pierre Crevoisier, l'inspecteur Werther m\u00e8ne l'enqu\u00eate et fait resurgir les ombres du pass\u00e9 et leurs h\u00e9ritiers.", "alternativeExcerpt": ["Qu\u02b9y-a-t-il de commun entre un corps retrouv\u00e9 calcin\u00e9 dans un phare breton, un homme qui tente d\u02b9\u00e9chapper \u00e0 ses poursuivants dans un bidonville d\u02b9Afrique du sud et un vieux cahier d\u02b9\u00e9colier lav\u00e9 par la mer mais qui garde la trace d\u02b9un r\u00e9cit terrifiant qui renvoie aux exactions commises pendant la guerre d\u02b9Alg\u00e9rie? Entra\u00een\u00e9 par la plume de Pierre Crevoisier, l\u02b9inspecteur Werther m\u00e8ne l\u02b9enqu\u00eate et fait resurgir les ombres du pass\u00e9 et leurs h\u00e9ritiers.\nPar Anik Schuin\nA lire: Pierre Crevoisier, \"Le Pas de l\u02b9\u00e9l\u00e9phant\", Editions Slatkine", "Qu\u02b9y-a-t-il de commun entre un corps retrouv\u00e9 calcin\u00e9 dans un phare breton, un homme qui tente d\u02b9\u00e9chapper \u00e0 ses poursuivants dans un bidonville d\u02b9Afrique du sud et un vieux cahier d\u02b9\u00e9colier lav\u00e9 par la mer mais qui garde la trace d\u02b9un r\u00e9cit terrifiant qui renvoie aux exactions commises pendant la guerre d\u02b9Alg\u00e9rie? Entra\u00een\u00e9 par la plume de Pierre Crevoisier, l\u02b9inspecteur Werther m\u00e8ne l\u02b9enqu\u00eate et fait resurgir les ombres du pass\u00e9 et leurs h\u00e9ritiers.\nPar Anik Schuin\nA lire: Pierre Crevoisier, \"Le Pas de l\u02b9\u00e9l\u00e9phant\", Editions Slatkine", "Qu\u02b9y-a-t-il de commun entre un corps retrouv\u00e9 calcin\u00e9 dans un phare breton, un homme qui tente d\u02b9\u00e9chapper \u00e0 ses poursuivants dans un bidonville d\u02b9Afrique du sud et un vieux cahier d\u02b9\u00e9colier lav\u00e9 par la mer mais qui garde la trace d\u02b9un r\u00e9cit terrifiant qui renvoie aux exactions commises pendant la guerre d\u02b9Alg\u00e9rie? Entra\u00een\u00e9 par la plume de Pierre Crevoisier, l\u02b9inspecteur Werther m\u00e8ne l\u02b9enqu\u00eate et fait resurgir les ombres du pass\u00e9 et leurs h\u00e9ritiers.\nPar Anik Schuin\nA lire: Pierre Crevoisier, \"Le Pas de l\u02b9\u00e9l\u00e9phant\", Editions Slatkine"], "alternativeTitle": ["Pierre Crevoisier: \"Le Pas de l\u02b9\u00e9l\u00e9phant\"", "Pierre Crevoisier: \"Le Pas de l\u02b9\u00e9l\u00e9phant\" / VSS_2017-01-24T11:10:00_versus-lire", "Pierre Crevoisier: \"Le Pas de l\u02b9\u00e9l\u00e9phant\" / VSS_2017-01-24T11:10:00_versus-lire"], "imageURL": "//www.rts.ch/8330708.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8295490", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain, collaborateur/trice RTS", "name": "Crevoisier, Pierre", "type": "Participant"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Durand-Vallade, Mich\u00e8le", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schuin, Anik", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Durand-Vallade, Mich\u00e8le", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Crevoisier, Pierre", "type": "Auteur"}]}, "variantIds": ["ece-8295490", "ece-8295485"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tribu", "source": "siranau", "title": "La jeunesse europ\u00e9enne", "id": "sound-7C325ADF-77CB-4FBA-9128-0211EB9B8DEB", "durationSec": 1569, "publicationDate": "2017-01-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\"G\u00e9n\u00e9ration What\" est une large enqu\u00eate sur les 18-34 ans qui propose \u00e0 la jeunesse europ\u00e9enne de faire son autoportrait. Quelle est l'attitude des jeunes face \u00e0 l'amour, \u00e0 la crise \u00e9conomique, aux in\u00e9galit\u00e9s ou encore \u00e0 la politique? Nous dressons le portrait de cette jeunesse avec Christophe Nick, producteur et r\u00e9alisateur.\r\n\r\n* * \"G\u00e9n\u00e9ration What\" est une large enqu\u00eate sur les 18-34 ans qui propose \u00e0 la jeunesse europ\u00e9enne de faire son autoportrait. Quelle est l'attitude des jeunes face \u00e0 l'amour, \u00e0 la crise \u00e9conomique, aux in\u00e9galit\u00e9s ou encore \u00e0 la politique? Nous dressons le portrait de cette jeunesse avec Christophe Nick, producteur et r\u00e9alisateur.", "alternativeTitle": ["Tribu du 24.01.2017", "La jeunesse europ\u00e9enne / TRI_2017-01-24T11:04:15_tribu", "Tribu du 24.01.2017", "La jeunesse europ\u00e9enne / TRI_2017-01-24T11:04:15_tribu"], "alternativeExcerpt": ["\"G\u00e9n\u00e9ration What\" est une large enqu\u00eate sur les 18-34 ans qui propose \u00e0 la jeunesse europ\u00e9enne de faire son autoportrait. Quelle est l\u02b9attitude des jeunes face \u00e0 l\u02b9amour, \u00e0 la crise \u00e9conomique, aux in\u00e9galit\u00e9s ou encore \u00e0 la politique? Nous dressons le portrait de cette jeunesse avec Christophe Nick, producteur et r\u00e9alisateur.", "\"G\u00e9n\u00e9ration What\" est une large enqu\u00eate sur les 18-34 ans qui propose \u00e0 la jeunesse europ\u00e9enne de faire son autoportrait. Quelle est l\u02b9attitude des jeunes face \u00e0 l\u02b9amour, \u00e0 la crise \u00e9conomique, aux in\u00e9galit\u00e9s ou encore \u00e0 la politique? Nous dressons le portrait de cette jeunesse avec Christophe Nick, producteur et r\u00e9alisateur."], "imageURL": "//www.rts.ch/8330644.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8295799", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Journaliste", "name": "Nick, Christophe", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Magnollay, Julien", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Magnollay, Julien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8295799", "ece-8295798"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Le conseil d'administration d'\u00c9lectricit\u00e9 de France (EDF) premier producteur et fournisseur d'\u00e9lectricit\u00e9 en France et dans le monde approuve un accord pour fermer la centrale nucl\u00e9aire de Fessenheim", "genres": ["Interview"], "id": "sound-214AE906-F770-4708-8672-87F32A57D175", "thematicGeographicals": ["Fessenheim", "Suisse", "Alsace", "France"], "durationSec": 120, "publicationDate": "2017-01-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["CGT", "EDF"], "thematicThemes": ["centrale nucl\u00e9aire", "\u00e9nergie renouvelable", "\u00e9nergie nucl\u00e9aire"], "excerpt": "La fermeture de la centrale nucl\u00e9aire Fessenheim, en Alsace 'est un \u00e9v\u00e9nement, notamment pour les milieux anti-nucl\u00e9aires qui d\u00e9noncent  la v\u00e9tust\u00e9 et la dangerosit\u00e9 de l'installation. Elle devrait \u00eatre d\u00e9branch\u00e9e en 2018. Mais sur la place, la contestation sociale est importante. Alors, l'emploi ou la s\u00e9curit\u00e9 ? ", "alternativeExcerpt": ["Le conseil d'administration d'EDF a approuv\u00e9 mardi un accord pour la fermeture anticip\u00e9e de la centrale nucl\u00e9aire de Fessenheim, pr\u00e8s de B\u00e2le. D\u00e9bat entre Jean-Luc Cardoso, d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 CGT Fessenheim, et Christian Van Singer, ancien conseiller national (Verts-VD)."], "alternativeTitle": ["EDF approuve un accord pour fermer la centrale nucl\u00e9aire de Fessenheim / FOR_2017-01-24T18:00:00_developpement-1", "Forum du 24.01.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8334200.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8313489", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 de la Conf\u00e9d\u00e9ration g\u00e9n\u00e9rale du travail (CGT) au comit\u00e9 d'entreprise de la centrale nucl\u00e9aire de Fessenheim", "name": "Cardoso, Jean-Luc", "type": "Participant"}, {"role": "physicien, ancien conseiller national vaudois Les Verts ", "name": "Van Singer, Christian", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8313477"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Une demi-finale 100% suisse \u00e0 l'Open d'Australie", "id": "sound-9BD0294D-30DE-413C-8B11-8C185945A59F", "durationSec": 143, "publicationDate": "2017-01-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Roger Federer face \u00e0 Stan Wawrinka, c'est l'affiche de r\u00eave que nous r\u00e9servent jeudi les demi-finales de l'Open d'Australie. Les deux Suisses se sont qualifi\u00e9s haut la main ce mardi matin \u00e0 Melbourne.\r\n\r\n* * Une demi-finale 100% suisse \u00e0 l'Open d'Australie 12h30: Tennis Federer Wawrinka:\r\nRoger Federer - Stan Wawrinka: c'est l'affiche de r\u00eave \u00e0 laquelle on aura droit ce jeudi lors des demi-finales de l'Open d'Australie. \r\nHerv\u00e9 Borsier, on vous retrouve en direct de Melbourne: \r\nFederer ET Wawrinka se sont qualifi\u00e9s haut la main ce matin: \r\nRelance: Herv\u00e9, une demi-finale enti\u00e8rement suisse nous attend donc ce jeudi. Ce sera un match au sommet!", "alternativeExcerpt": ["Roger Federer face \u00e0 Stan Wawrinka, c'est l'affiche de r\u00eave que nous r\u00e9servent jeudi les demi-finales de l'Open d'Australie. Les deux Suisses se sont qualifi\u00e9s haut la main ce mardi matin \u00e0 Melbourne."], "alternativeTitle": ["Une demi-finale 100% suisse \u00e0 l\u2019Open d\u2019Australie / 12H30_2017-01-24T12:31:00_developpement-2", "Le 12h30 du 24.01.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8333334.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8313505", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Haltiner, Nadine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Borsier, Herv\u00e9", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8313499"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Theresa May devra consulter le Parlement avant d'enclencher le Brexit", "id": "sound-F74F20F2-C513-47BA-B7AA-82FF7116FFC7", "durationSec": 155, "publicationDate": "2017-01-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : CATINFO_JANVIER2017_ELIMINES\r\nLa Cour supr\u00eame britannique a statu\u00e9 mardi que le gouvernement de Theresa May devrait obtenir l'aval du Parlement pour entamer la proc\u00e9dure de divorce avec l'Union europ\u00e9enne.\r\n\r\n* * Theresa May devra consulter le Parlement avant d'enclencher le Brexit 12h30: Brexit: d\u00e9cision cour supr\u00eame. ILLIC\r\nJe vous le disais en titre: l'activation de la sortie de la Grande-Bretagne de l'Union europ\u00e9enne devra \u00eatre soumise au Parlement britannique. Et ce, avant d'entamer toute n\u00e9gociation avec Bruxelles. \r\nC'est la Cour supr\u00eame qui en a d\u00e9cid\u00e9 ainsi ce matin. \r\nCatherine Illic, vous \u00eates en direct de Londres, le gouvernement, qui souhaitait contourner le parlement pour d\u00e9clencher le Brexit, a exprim\u00e9 sa d\u00e9ception apr\u00e8s ce jugement.\r\n Direct\r\n*** Donc cette d\u00e9cision ne signifie pas que le Brexit est en train de d\u00e9railler\u00a0?\r\nDirect\r\n*** Est-ce que l'on pourrait toutefois se diriger vers un Brexit moins dur, apr\u00e8s cette d\u00e9cision\u00a0?\r\nDirect\r\nCatherine Illic en direct de Londres.", "alternativeExcerpt": ["La Cour supr\u00eame britannique a statu\u00e9 mardi que le gouvernement de Theresa May devrait obtenir l'aval du Parlement pour entamer la proc\u00e9dure de divorce avec l'Union europ\u00e9enne."], "alternativeTitle": ["Theresa May devra consulter le Parlement avant d'enclencher le Brexit / 12H30_2017-01-24T12:32:00_developpement-3", "Le 12h30 du 24.01.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8333513.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8313505", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Haltiner, Nadine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ilic, Catherine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8313502"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le Journal de 7h : Le Journal de 7h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite", "id": "sound-DF4B5506-DD2D-4785-9D44-7F730C1FFE43", "durationSec": 992, "publicationDate": "2017-01-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Maxine Eichner, professeur de droit \u00e0 l'unviersit\u00e9 de Chapel Hill en Caroline du nord;Roger Nordmann, conseiller national socialiste vaudois;Arthemis Avanesiani, membre du PLR valaisan;Rosita Fibbi, sociologue;Volochine;Suzi Pilet, photographe vaudoise\r\n\r\n\r\n* Infotrafic: 07:06:21-07:06:37 / * Le Journal de 7h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite (JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL FIN TAPIS) \r\n(JDM JOURNAL FIN TAPIS) \r\n(09/ USA PREMIERS DECRETS PA) Premi\u00e8res heures... dans le bureau... premi\u00e8res d\u00e9cisions...\u00e0 un rythme effr\u00e9n\u00e9... \r\nDonald Trump a sign\u00e9 trois d\u00e9crets pr\u00e9sidentiels hier... \r\nL'un d'entre eux met officiellement fin au trait\u00e9 de libre-\u00e9change transpacifique... \r\nCertains dossiers avancent rapidement... mais d'autres sont laiss\u00e9s en suspens... \r\n(Le point sur les toutes premi\u00e8res d\u00e9cisions avec Philippe Revaz \u00e0 Washington).\r\nWashington... Philippe Revaz... \r\n  01'12'' \r\n((Donald trump a confirm\u00e9 hier que le protectionnisme est le coeur de son programme politique. il enterre definitivement le trait\u00e9 de libre echange avec le pacifique. une decision surtout symbolique, puisque l'accord n'\u00e9tait pas en vigueur et semblait condamn\u00e9 au congres. mais le president americain s'attaque desormais a un chantier plus ambitieux: il veut rencontrer ses partenaires mexicains et canadiens pour renegocier l'accord de libre echange entre ces trois pays. une decision qui peut bouleverser les equilibres economiques sur le continent nord-americain. hier toujours, trump a interdit aux ong financ\u00e9es par les etats-unis de soutenir la pratique de l'avortement a l'etranger. Trump est un converti de fraiche date au conservatisme, et cette decision lui permet de rassurer l'aile droite du parti republicain. Troisieme decision, le gel des embauches au niveau de l'etat, a l'exception de l'armee\u00a0: de quoi cette fois rejouir l'aile economique du parti. Mais trump sait aussi ralentir sur les dossiers plus delicats\u00a0: son porte-paole annonce desormais qu'aucune decision n'est prise quant a un transfert de l'ambassade de tel aviv a jerusalem. c'etait pourtant une des promesses du candidat trump. Quant a obamacare, l'equipe trump semble plus que jamais laisser au congres la perilleuse responsabilit\u00e9 d'elaborer un projet de remplacement.))\r\n(D5/ LA COMMUNAUTE LGBT FACE A TRUMP) Et Donald Trump est \u00e0 peine install\u00e9 \u00e0 la Maison-Blanche que plusieurs pages du site de la pr\u00e9sidence am\u00e9ricaine ont  \u00e9t\u00e9 supprim\u00e9es. \r\nLa version espagnole de la page du site de la Maison Blanche... On vous l'apprenait hier... Il y a \u00e9galement la page consacr\u00e9e aux droits des homosexuels et des transgenres... \r\nUne raison parmi d'autres de mobiliser les groupes de d\u00e9fense LGBT,  qui ont notamment particip\u00e9 en masse aux diff\u00e9rentes marches pour les  femmes ce week-end aux Etats-Unis. \r\nIl faut dire que l'inqui\u00e9tude est bien l\u00e0, Alain Franco.\r\n  01'25'' \r\n((Donald Trump \u00e0 la Maison-Blanche, un congr\u00e8s entre les mains des R\u00e9publicains : les d\u00e9fenseurs des droits des homosexuels sont persuad\u00e9s d'une chose : la cause entre dans une \u00e8re glaciaire.\r\nLGBT US 1\r\n\u00ab Nous \u00e9tions en train d'accomplir un grand bond en avant. Mais aujourd'hui, nous sommes persuad\u00e9s que nous allons revenir fortement en arri\u00e8re sur ces questions. \u00bb\r\nAvis d'expert ! Maxine Eichner est professeur de droit \u00e0 l'unviersit\u00e9 de Chapel Hill en Caroline du nord.\r\nCette sp\u00e9cialiste du droit des minorit\u00e9s sexuelles ne pense pas que l'administration Trump ira jusqu'\u00e0 abolir le mariage homosexuel introduit par Barack Obama. Le rapport de force \u00e0 la Cour supreme ne devrait pas encore basculer. Mais pour le reste.\r\nLGBT US 2\r\n\u00ab ON s'inqui\u00e8te surtout des droits des transgenres qui avaient \u00e9t\u00e9 promus par l'administration f\u00e9d\u00e9rale tr\u00e8s volontaire sur ce sujet. Il y avait des directives de l'\u00e9ducation f\u00e9d\u00e9rale, ainsi que de la justice, en ce sens. Tout porte \u00e0 croire que cette politique sera enterr\u00e9e dans les prochains mois. \u00bb\r\nIl faudra donc organiser la r\u00e9sistance, transformer les manifestations de rue en \u00e9nergie constructive. Cela prendra du temps car tout le monde est sonn\u00e9. Mais \u00e7a viendra, estime Maxine Eichner.))\r\nLa r\u00e9sistance... aux politiques de Donald Trump... \u00e9galement \u00e0 l'\u00e9tranger... \"Ni confrontation, ni soumission\"... a lanc\u00e9 le pr\u00e9sident mexicain Enriqu\u00e9 Pegna Nieta.... concernant la volont\u00e9 du nouveau pr\u00e9sident am\u00e9ricain de relancer les n\u00e9gociations sur le trait\u00e9 de libre \u00e9change transpacifique... \r\nEt puis toujours aux Etats Unis... La voie semble se d\u00e9gager pour l'un des principaux membres de l'administration am\u00e9ricaine... L'ancien patron d'Exon Mobil, Rey Tillerson, choisi pour diriger la diplomatie am\u00e9ricaine... La commission des affaires \u00e9trang\u00e8res du s\u00e9nat am\u00e9ricain a approuv\u00e9 sa nomination comme Secr\u00e9taire d'Etat... Reste \u00e0 la majorit\u00e9 de se prononcer... Rex Tillerson devrait \u00eatre confirm\u00e9... \u00e0 une courte majorit\u00e9...\r\n(03/ L'HEBDO ET APRES ? PA) On l'apprenait hier... la fin de l'Hebdo... Apr\u00e8s trente six ans... d'aventure journalistique...\r\nC'est l'\u00e9diteur Ringier Axel Springer Suisse qui l'annon\u00e7ait... \r\nIl sacrifie l'Hebdo...pour mieux se concentrer sur son autre titre romand le Temps... \r\nMais le quotidien n'est pas pour autant \u00e9pargn\u00e9 par des \u00e9conomies...\r\nPire, Ludocchi Rocchi, \u00e0 l'interne, certains sont m\u00eame inquiets de voir \"Le Temps\" dispara\u00eetre \u00e0 son tour...\r\n  00'53'' \r\n((La fin annonc\u00e9e de l'Hebdo ne signifie pas forc\u00e9ment en effet la fin des ennuis pour Le Temps. Au sein de sa r\u00e9daction, la \"newsroom\" \u00e0 Lausanne, personne n'a pouss\u00e9 un \"ouf\" de soulagement en disant que ce sont les coll\u00e8gues de l'Hebdo qui trinquent. Selon plusieurs t\u00e9moignages, c'est le sentiment  d'inqui\u00e9tude qui domine. Il faut savoir que sur les 37 emplois vis\u00e9s par la restructuration annonc\u00e9e hier, pr\u00e8s de la moiti\u00e9 pourrait affecter Le Temps. La Soci\u00e9t\u00e9 des r\u00e9dacteurs et du personnel d\u00e9nonce une \"nouvelle saign\u00e9e qui met en p\u00e9ril l'ADN r\u00e9dactionnel du titre\". Depuis 2012, Le Temps a en effet d\u00e9j\u00e0 supprim\u00e9 une quarantaine d'emplois. La direction du groupe Ringier Axel Springer affirme vouloir au contraire \"renforcer\" Le Temps, avec un nouveau suppl\u00e9ment du samedi et davantage d'offre num\u00e9rique. Reste cette \u00e9quation intangible: avec la suppression annonc\u00e9e de 37 postes, il faudra faire plus avec moins.))\r\nDerni\u00e8re parution de l'Hebdo... ce sera le 2 f\u00e9vrier prochain...\r\n( 01/ RIEIII SAINT-AMANS ITV NORDMAN) ***Pas de liste noire... pas de liste grise non plus... \r\nLa Suisse ne sera pas montr\u00e9e du doigt par l'OCDE en cas de refus de la RiE 3, la fameuse r\u00e9forme de l'imposition des entreprises... \r\nPascal Saint-Amans, le Monsieur fiscalit\u00e9 de l'Organisation de coop\u00e9ration et de d\u00e9veloppement \u00e9conomique l'a assur\u00e9 hier, dans Forum sur cette antenne... \r\nL'OCDE reconnait la d\u00e9mocratie helv\u00e9tique... et n'adoptera pas de sanction imm\u00e9diate... Une clarification qui am\u00e8ne de l'eau au moulin aux d\u00e9tracteurs de cette RiE 3... Parmi lesquels le conseiller National Socialiste vaudois, Roger Nordmann... \r\n  0'45''\r\nRoger Nordmann interrog\u00e9 par St\u00e9phane Deleury.\r\n(Enqu\u00eate m\u00e9decin chef arm\u00e9e) Le ministre de la d\u00e9fense Guy Parmelin a ordonn\u00e9 l'ouverture d'une enqu\u00eate administrative contre le m\u00e9decin en chef de l'arm\u00e9e... Objectif comprendre les raisons de sa suspension...\r\nLe m\u00e9decin en chef a \u00e9r\u00e9 suspendu provisoirement en d\u00e9cembre dernier... Le d\u00e9partement de la d\u00e9fense a d\u00e9pos\u00e9 plainte aupr\u00e8s du minist\u00e8re public de la Conf\u00e9d\u00e9ration pour infraction contre le patrimoine...et violation des obligations professionnelles et devoirs de fonction...\r\n(D3/ LES NATURALISES ET NATURALISATION FACILITEE) Ils sont des alli\u00e9s inattendu pour l'UDC..\r\nEn pleine campagne sur la naturalisation facilit\u00e9e des \u00e9trangers de la troisi\u00e8me g\u00e9n\u00e9ration, en votation le 12 f\u00e9vrier; le camp du NON s'\u00e9largit avec un soutien pour le moins inattendu, Guillaume Rey... \r\nCertaines personnes pourtant naturalis\u00e9es s'opposent \u00e0 ce texte.\r\n  01'34''\r\n((Un exemple parmi d'autres.Une jeune femme iranienne d'origine, issue de la premi\u00e8re g\u00e9n\u00e9ration et elle-m\u00eame naturalis\u00e9e. mais qui ne veut pas entendre parler de cette r\u00e9forme... \r\nCette jeune femme, c'est Arthemis Avanesiani, membre du PLR valaisan. Contre l'avis de son parti, elle s'oppose \u00e0 la naturalisation facilit\u00e9e de la 3\u00e8me g\u00e9n\u00e9ration. Selon elle, ce n'est pas ce crit\u00e8re qui doit entrer en ligne de compte, mais bien l'int\u00e9gration. Son v\u00e9cu lui montre que la proc\u00e9dure actuelle est possible. Pas de raison donc de faire des cadeaux \u00e0 la 3\u00e8me g\u00e9n\u00e9ration. \r\nSon 21''\r\nUne jeune femme issue de la migration, qui s'oppose \u00e0 la naturalisation facilit\u00e9e de la 3\u00e8me g\u00e9n\u00e9ration. Une posture qui ne surprend pas vraiment la sociologue Rosita Fibbi, du Forum suisse pour l'\u00e9tude de la migration. \r\nSon 25''\r\nReste \u00e0 savoir si ce soutien inattendu pour l'UDC suffira \u00e0 faire pencher la balance. A moins de 3 semaines du vote, c'est toujours le camp du OUI qui fait la course en t\u00eate. ))\r\n(12/ POURPARLERS ASTANA PA) Les n\u00e9gociations se poursuivent aujourd'hui \u00e0 Astana au Kazakhstan... Deuxi\u00e8me journ\u00e9e aujourd'hui... \r\nHier, il n'y a pas eu d'avanc\u00e9e apparente entre rebelles syriens et \u00e9missaires de Bachar Al Assad... La r\u00e9union a d\u00e9but\u00e9 dans un clinat de d\u00e9fiance...  Les rebelles ont promis de reprendre le combat en cas d'\u00e9chec des n\u00e9gociations...\r\nA Astana, pr\u00e9cisions d'Elena Volochine... \r\n  01'10''\r\n(18/ TENNIS WAWRINKA) Direction Merlbourne, \u00e0 pr\u00e9sent o\u00f9 Herv\u00e9 Borsier suit pour nous le match Wawrincka/Tsonga...\r\nStan Wawrincka joue pour une place en demi finale... Herv\u00e9, le vaudois a gagn\u00e9 le premier set...?? \r\nEt c'est une matin\u00e9e de tennis... pour les Suisses \u00e0 l'Open d'Australie... \r\nPuisque cet apr\u00e8s midi... Roger Federer affronte Micha Zverev, tombeur d'Andy Murray... Ce sera vers 9h... Heure suisse...\r\n(22/ DECES SUZI PILET ARCHIVE) La photographe vaudoise Suzi Pilet s'est \u00e9teinte dimanche... Une centainaire... \r\nElle est n\u00e9 un 18 avril, 1916... \u00e0 la Tour de Peilz... Atpique, femme libre et cr\u00e9ative, elle a \u00e9t\u00e9 l'une des premi\u00e8res femmes \u00e0 vivre de son m\u00e9tier de photographe...\r\nDes portrait surtout... toujours en noir et blanc... \r\nLe mus\u00e9e de l'Elys\u00e9e a accueillien d\u00e9p\u00f4t en 2009 son fond d'archive et f\u00eatait l'an dernier son centenaire... \r\nDaniel Fazan l'avait interrog\u00e9e, il y a un peu plus de trois ans... Elle vivait dans un EMS... \r\n  00'56'' \r\nSuzi Pilet... le noir et blanc c'est la vie... \r\nEt la vie c'est aussi la gastronomie... Cela pour vous dire que les Suisses ont pris la troisi\u00e8me place de la Coupe du monde de p\u00e2tisserie \u00e0 Lyon, au salon international de la gastronomie... \r\nCroquant... gourmant... Les Suisses se sont faits pourtant une grosse frayeur... Puisqu'une partiede leur pi\u00e8ce en sucre... sur le th\u00e8me du monde de Dracula s'est effondr\u00e9e \u00e0 quelques minutes de la fin de l'\u00e9preuve... Ils ont du se remotiver pour continuer \u00e0 monter jusqu'\u00e0 la derni\u00e8re seconde les parties restantes de leur loup garoux aux crocs saillants... Victorieux de ce concours de p\u00e2tisserie... la France... suivie par le Japon...\r\n(M\u00e9t\u00e9o) \r\n(SOUS LA BARRE) \r\n(Amnistie p\u00e9nale canton de Gen\u00e8ve) \r\n(PAPIER F1)", "alternativeTitle": ["Le Journal de 7h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite", "Le Journal de 7h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite / JDM_2017-01-24T07:00:00_le-journal-de-7h", "Le Journal de 7h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite / JDM_2017-01-24T07:00:00_le-journal-de-7h"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8313536", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677649.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "L\u00e9vite, Blandine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rey, Guillaume", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Franco, Alain", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Blasco, Maria", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Deleury, St\u00e9phane", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "L\u00e9vite, Blandine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Borsier, Herv\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "Correspondant", "name": "Volochine, Elena", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "L\u00e9vite, Blandine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rocchi, Ludovic", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8313536", "ece-8313518"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "La Russie (2/5) : Le r\u00e9cit d'un p\u00e8lerin ", "id": "sound-21993399-A868-46D0-8BEA-EA937541665B", "durationSec": 1818, "publicationDate": "2017-01-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le r\u00e9cit d'un p\u00e8lerin \r\nNous nous entretenons avec Bernard Marchadier, traducteur, sp\u00e9cialiste de la pens\u00e9e russe, autour de son texte \"Le paysage russe comme lieu de m\u00e9ditation dans les R\u00e9cits d'un p\u00e8lerin russe\".\r\n\r\n* * Nous nous entretenons avec Bernard Marchadier, traducteur, sp\u00e9cialiste de la pens\u00e9e russe, autour de son texte \" Le paysage russe comme lieu de m\u00e9ditation dans les R\u00e9cits d'un p\u00e8lerin russe \".", "alternativeTitle": ["Histoire vivante du 24.01.2017", "Histoire vivante du 24.01.2017", "La Russie (2/5) / HV_2017-01-24T13:30:00_histoire-vivante", "La Russie (2/5) / HV_2017-01-24T13:30:00_histoire-vivante"], "imageURL": "//www.rts.ch/1950970.image", "alternativeExcerpt": ["Le r\u00e9cit d'un p\u00e8lerin \nNous nous entretenons avec Bernard Marchadier, traducteur, sp\u00e9cialiste de la pens\u00e9e russe, autour de son texte \"Le paysage russe comme lieu de m\u00e9ditation dans les R\u00e9cits d'un p\u00e8lerin russe\".", "Le r\u00e9cit d'un p\u00e8lerin \nNous nous entretenons avec Bernard Marchadier, traducteur, sp\u00e9cialiste de la pens\u00e9e russe, autour de son texte \"Le paysage russe comme lieu de m\u00e9ditation dans les R\u00e9cits d'un p\u00e8lerin russe\"."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8295858", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8295858", "ece-8295857"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "RTSreligion : RTSreligion - Un jeune Saint-gallois recal\u00e9 de la confirmation faute de points", "id": "sound-19B7A4A5-EE28-4137-889A-2BCC79950FDC", "durationSec": 143, "publicationDate": "2017-01-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Bachofner, Aline\r\nLa paroisse r\u00e9form\u00e9e de Widnau, dans le canton de Saint Gall, a refus\u00e9 \u00e0 un jeune de 15 ans la possibilit\u00e9 de faire sa confirmation, le motif \u00e9tant qu'il n'a pas rassembl\u00e9 le nombre de points n\u00e9cessaires. Le jeune homme comptabilisait 27 points au lieu de 30 au terme de ses deux ann\u00e9es de cat\u00e9chisme.\r\n\r\n* * RTSreligion - Un jeune Saint-gallois recal\u00e9 de la confirmation faute de points (RTS RELIGION 24.01 : LES CONFIRMATIONS EN SUISSE) Un jeune Saint-gallois recal\u00e9 de la confirmation faute de points\r\n*** La chronique RTSreligion avec vous Aline Bachofner. La paroisse r\u00e9form\u00e9e de Widnau, dans le canton de Saint Gall, a refus\u00e9 \u00e0 un jeune de 15 ans la possibilit\u00e9 de faire sa confirmation. Motif : il n'a pas rassembl\u00e9 le nombre de points n\u00e9cessaires.  \r\n  00'18'' \r\n((AB  Eh oui, le jeune homme comptabilisait 27 points au terme de ses deux ann\u00e9es de cat\u00e9chisme. Il lui en fallait au moins 30 pour pouvoir se pr\u00e9senter \u00e0 la confirmation. R\u00e9sultat : recal\u00e9. Mais il peut se pr\u00e9senter l'an prochain, apr\u00e8s avoir rattrap\u00e9 son retard. Ce qu'il ne fera sans doute pas. Ses parents, \u00e9cour\u00e9s, ont d\u00e9cid\u00e9 de quitter l'Eglise.))\r\n*** Qu'est-ce que c'est que cette histoire de points ?\r\n  00'17'' \r\n((AB C'est un syst\u00e8me introduit par l'Eglise r\u00e9form\u00e9e de Saint Gall il y a 5 ans. Il permet de comptabiliser le nombre d'heures que chaque aspirant \u00e0 la confirmation a consacr\u00e9 aux diverses activit\u00e9s propos\u00e9es par l'Eglise en dehors de l'enseignement cat\u00e9ch\u00e9tique obligatoire qui se donne dans le cadre scolaire.))\r\n*** Parce qu'il faut faire des heures sup', en plus du cat\u00e9chisme ?\r\n  00'21'' \r\n((Oui, l'Eglise cantonale demande que les cat\u00e9chum\u00e8nes passent entre 30 et 50 heures au culte, ou dans des activit\u00e9s jeunesse. C'est, selon elle, une mani\u00e8re de faire prendre conscience aux jeunes de l'importance de leur engagement. Une exception est accord\u00e9e en cas de probl\u00e8mes de sant\u00e9 ou familiaux. Ce n'\u00e9tait pas le cas de ce jeune saint-gallois qui passait visiblement plus de temps \u00e0 ouvrer au sein d'une association caritative et \u00e0 jouer au foot.))\r\n*** Et \u00e7a existe, des cas comme \u00e7a, dans les \u00e9glises romandes ?\r\n  00'57'' \r\n((Non, d'ailleurs \u00e7a fait plut\u00f4t sourire les pasteurs que j'ai interrog\u00e9s : Ici, on a du mal \u00e0 convaincre les jeunes de s'inscrire au KT, ce n'est pas pour les en expulser! En fait, les situations sont assez diverses selon les cantons. A Fribourg, o\u00f9 les cours de religions se donnent aussi dans le cadre scolaire, plus de 80% des jeunes protestants suivent le cat\u00e9chisme. Dans le canton de Vaud, o\u00f9 le cat\u00e9chisme a lieu dans les paroisses, c'est moins de 30%. Je n'ai pas pu obtenir de statistiques pour Gen\u00e8ve, mais les pasteurs disent tous la m\u00eame chose : Des jeunes qui viennent contraints et forc\u00e9s par leurs parents, \u00e7a n'existe quasiment plus. Le nombre de cat\u00e9chum\u00e8nes diminue drastiquement, mais ceux qui s'inscrivent sont tr\u00e8s motiv\u00e9s. Pour r\u00e9agir \u00e0 la baisse de fr\u00e9quentation du cat\u00e9chisme, l'\u00e9glise vaudoise a r\u00e9cemment assoupli sa politique en offrant des parcours de KT plus souples et personnalis\u00e9s : d\u00e9sormais, chaque jeune doit pouvoir prendre le train en marche. Il faudra voir si cette approche \u00ab sur mesure \u00bb suffit \u00e0 enrayer l'\u00e9rosion : depuis 2006, le nombre de cat\u00e9chum\u00e8nes vaudois a chut\u00e9 de 48%. ))", "alternativeExcerpt": ["La paroisse r\u00e9form\u00e9e de Widnau, dans le canton de Saint Gall, a refus\u00e9 \u00e0 un jeune de 15 ans la possibilit\u00e9 de faire sa confirmation, le motif \u00e9tant qu'il n\u2019a pas rassembl\u00e9 le nombre de points n\u00e9cessaires. Le jeune homme comptabilisait 27 points au lieu de 30 au terme de ses deux ann\u00e9es de cat\u00e9chisme.", "La paroisse r\u00e9form\u00e9e de Widnau, dans le canton de Saint Gall, a refus\u00e9 \u00e0 un jeune de 15 ans la possibilit\u00e9 de faire sa confirmation, le motif \u00e9tant qu'il n\u2019a pas rassembl\u00e9 le nombre de points n\u00e9cessaires. Le jeune homme comptabilisait 27 points au lieu de 30 au terme de ses deux ann\u00e9es de cat\u00e9chisme.", "La paroisse r\u00e9form\u00e9e de Widnau, dans le canton de Saint Gall, a refus\u00e9 \u00e0 un jeune de 15 ans la possibilit\u00e9 de faire sa confirmation, le motif \u00e9tant qu'il n\u2019a pas rassembl\u00e9 le nombre de points n\u00e9cessaires. Le jeune homme comptabilisait 27 points au lieu de 30 au terme de ses deux ann\u00e9es de cat\u00e9chisme."], "alternativeTitle": ["RTSreligion - Un jeune Saint-gallois recal\u00e9 de la confirmation faute de points", "RTSreligion - Un jeune Saint-gallois recal\u00e9 de la confirmation faute de points / JDM_2017-01-24T06:27:00_rtsreligion", "RTSreligion - Un jeune Saint-gallois recal\u00e9 de la confirmation faute de points / JDM_2017-01-24T06:27:00_rtsreligion"], "imageURL": "//www.rts.ch/8333098.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8313546", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8313546", "ece-8313530"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Poussi\u00e8re d'\u00e9toile", "source": "siranau", "title": "Le guichet des \"post\"", "genres": ["Animation"], "id": "sound-53CE2C77-92BD-42BA-845F-F76B5FDD0F76", "durationSec": 4651, "publicationDate": "2017-01-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["musique classique"], "alternativeTitle": ["Poussi\u00e8re d'\u00e9toile du 24.01.2017", "Poussi\u00e8re d'\u00e9toile du 24.01.2017", "Le guichet des \"post\" / PDE_2017-01-24T22:42:00_poussiere-d-etoile", "Le guichet des \"post\" / PDE_2017-01-24T22:42:00_poussiere-d-etoile"], "imageURL": "//www.rts.ch/7949581.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8295459", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8295459", "ece-8295458"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "A l'abordage", "source": "siranau", "title": "Psycho fiction : Lara Croft, l'aventure en bonnet F", "id": "sound-57385BF1-A0C2-4FD8-876B-F796FCC2F6B1", "durationSec": 240, "publicationDate": "2017-01-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "D'o\u00f9 vient Lara Croft ? Est-ce le r\u00e9sultat d'un r\u00eave de geek frustr\u00e9 ou le r\u00e9sultat calcul\u00e9 de pro de la \"Comm\"? Et quel est vraiment ce personnage ? Un parangon du f\u00e9minisme moderne ou une potiche qui fait coucou \u00e0 Barbie h\u00f4tesse de l'air en gloussant ? Enqu\u00eate en pays pixellis\u00e9s.", "alternativeExcerpt": ["D\u02b9o\u00f9 vient Lara Croft ? Est-ce le r\u00e9sultat d\u02b9un r\u00eave de geek frustr\u00e9 ou le r\u00e9sultat calcul\u00e9 de pro de la \"Comm\"? Et quel est vraiment ce personnage ? Un parangon du f\u00e9minisme moderne ou une potiche qui fait coucou \u00e0 Barbie h\u00f4tesse de l\u02b9air en gloussant ? Enqu\u00eate en pays pixellis\u00e9s."], "alternativeTitle": ["Psycho fiction : Lara Croft, l\u02b9aventure en bonnet F / ALA_2017-01-24T15:04:15_psycho-fiction-lara-croft-l-aventure-en", "A l'abordage du 24.01.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8295845", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8272974.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8311743"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Cadeau musical", "source": "siranau", "title": "Cadeau musical : Ace Tee \"Bist du down\"", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-6ADD089A-5843-4C29-B53A-FE1379CC978C", "durationSec": 331, "publicationDate": "2017-01-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Tee, Ace"], "thematicThemes": ["musique", "rhythm'n'blues"], "alternativeTitle": ["Cadeau musical", "Cadeau musical / OTWO_2017-01-24T09:30:00_cadeau-musical", "Cadeau musical / OTWO_2017-01-24T09:30:00_cadeau-musical"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8295597", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7966467.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Doquin, Julien", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8295597", "ece-8295589"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Paradiso (01.04.2011 -&gt;)", "source": "siranau", "title": "Paradiso", "id": "sound-CA81CC1A-0CD0-4E5A-920F-A8AFBCC555E0", "durationSec": 3360, "publicationDate": "2017-01-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Semaine de la mode dans Paradiso avec Eric Grosjean\r\n\r\n* * Semaine de la mode dans Paradiso avec Eric Grosjean", "alternativeTitle": ["Paradiso du 24.01.2017", "Extrait de l'\u00e9mission Paradiso du  / RAP_2017-01-24T19:04:00_extra-1", "Paradiso du 24.01.2017", "Paradiso / RAP_2017-01-24T19:04:15_radio-paradiso", "Paradiso / RAP_2017-01-24T19:04:15_radio-paradiso"], "imageURL": "//www.rts.ch/2541494.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8295826", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["Semaine de la mode dans Paradiso avec Eric Grosjean", "Semaine de la mode dans Paradiso avec Eric Grosjean"], "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zitouni, Yann", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zitouni, Yann", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8295826", "ece-8295825"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "La Russie peine dans sa tentative de r\u00e9solution de la crise syrienne", "id": "sound-999AB522-C42D-4A44-AC51-A96D482E8384", "durationSec": 191, "publicationDate": "2017-01-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Les n\u00e9gociations d'Astana, chapeaut\u00e9es par Moscou, n'ont pas abouti \u00e0 des perc\u00e9es majeures. L'Iran, la Russie et la Turquie ont r\u00e9dig\u00e9 un accord pour consolider le cessez-le-feu en Syrie, mais ce texte n'a pas \u00e9t\u00e9 sign\u00e9 par Damas et les rebelles.\r\n\r\n* * La Russie peine dans sa tentative de r\u00e9solution de la crise syrienne  \r\nLa Russie a chang\u00e9 la donne en Syrie sur le plan militaire. On en a bcp parl\u00e9 ces derniers mois. Notamment suite \u00e0 la bataille d'Alep. Par contre, rien n'est simple au niveau diplomatique...Les n\u00e9gociations d'Astana, qui ont d\u00e9but\u00e9s hier, chapeaut\u00e9es par Moscou, n'ont pas abouti \u00e0 des perc\u00e9es majeures... l'Iran, la Russie et la Turquie ont r\u00e9dig\u00e9 un accord pour consolider le cessez-le-feu en Syrie... mais ce texte n'a pas \u00e9t\u00e9 sign\u00e9 par Damas et les rebelles...\r\nIsabelle Cornaz, la Russie a-t-elle surestim\u00e9 ses capacit\u00e9s diplomatiques ?\r\nElle s'est rendue compte, je crois, que l'exercice \u00e9tait \u00e9minemment compliqu\u00e9. Et pour plusieurs raisons. Le temps imparti \u00e9tait tr\u00e8s court, deux jours seulement. La Russie voulait aussi asseoir pour la premi\u00e8re fois \u00e0 la m\u00eame table le r\u00e9gime syrien et des membres de l'opposition arm\u00e9e sur le terrain, des groupes rebelles qu'elle avait d'ailleurs jusqu'ici qualifi\u00e9 de terroristes... Mais \u00e0 part pour la photo officielle au d\u00e9but, les \u00e9missaires du r\u00e9gime syrien et les rebelles n'ont pas n\u00e9goci\u00e9s directement, c'est les pays tiers qui ont fait la navette. Un semi-\u00e9chec pour la Russie, que d'ailleurs la t\u00e9l\u00e9vision russe cet apr\u00e8s-midi n'avouait qu'\u00e0 demi-mot.\r\nLa Russie se vantait aussi du nouveau format des pourparlers. et d\u00e9clarait que ce serait plus efficace de n\u00e9gocier avec l'Iran et la Turquie, plut\u00f4t qu'avec les pays occidentaux.\r\nEt l\u00e0 aussi, les choses ne sont pas si simples. Notamment avec T\u00e9h\u00e9ran, qui pourtant, tout comme Moscou, soutient le r\u00e9gime de Damas. Mais l'Iran a une position encore plus intransigeante que la Russie. Le pays, par ex, s'est ouvertement oppos\u00e9 \u00e0 une participation des Etats-Unis \u00e0 Astana, contrairement \u00e0 Moscou, qui ne veut pas fermer la porte \u00e0 la nouvelle administration Trump. On soup\u00e7onne \u00e9galement l'Iran de vouloir poursuivre les combats sur le terrain en Syrie pour consolider ses avanc\u00e9es, alors que pour la Russie, la priorit\u00e9, maintenant, c'est la consolidation du cessez-le-feu.\r\nLa Russie contrainte donc de jouer un r\u00f4le d'arbitre entre l'Iran d'un c\u00f4t\u00e9, et la Turquie (qui soutient les rebelles) de l'autre ?\r\nMoscou est devenue un interm\u00e9diaire. Et a du coup, de mani\u00e8re surprenante, gagn\u00e9 en cr\u00e9dibilit\u00e9 aux yeux de l'opposition syrienne. Le chef de la d\u00e9l\u00e9gation rebelle a d\u00e9clar\u00e9 que s'il n'y avait pas eu de perc\u00e9es majeures \u00e0 Astana selon lui, c'\u00e9tait \u00e0 cause de l'Iran et de Damas, pas \u00e0 cause de de Moscou... Au contraire, il s'est f\u00e9licit\u00e9 d'avoir pu exposer son point de vue \u00ab directement \u00bb \u00e0 la Russie. Mais les d\u00e9fis sont encore tr\u00e8s nombreux. Des questions humanitaires \u00e0 la transition politique, rien n'est r\u00e9solu. Pour l'instant il n'y a que cet accord entre les trois parrains, la Russie, la Turquie et l'Iran pour instaurer un m\u00e9canisme de surveillance du cessez-le-feu. Le travail se poursuivra \u00e0 Gen\u00e8ve d\u00e8s le 8 f\u00e9vrier, en pr\u00e9sence, en principe, des groupes rebelles arm\u00e9e qui \u00e9taient \u00e0 Astana. La Russie n'a d\u00e9croch\u00e9 qu'un accord a minima... mais semble vouloir rester active : elle vient d'annoncer qu'elle avait r\u00e9dig\u00e9 et transmis aux rebelles un projet de constitution pour la Syrie. et demain c'est le roi de Jordanie qui se rendra \u00e0 Moscou pour discuter avec Vladimir Poutine de la crise syrienne.", "alternativeExcerpt": ["Les n\u00e9gociations d\u2019Astana, chapeaut\u00e9es par Moscou, n\u2019ont pas abouti \u00e0 des perc\u00e9es majeures. L\u2019Iran, la Russie et la Turquie ont r\u00e9dig\u00e9 un accord pour consolider le cessez-le-feu en Syrie, mais ce texte n\u2019a pas \u00e9t\u00e9 sign\u00e9 par Damas et les rebelles."], "alternativeTitle": ["La Russie peine dans sa tentative de r\u00e9solution de la crise syrienne / FOR_2017-01-24T18:04:00_developpement-3", "Forum du 24.01.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8333957.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8313489", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cornaz, Isabelle", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8313481"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9: Colin Vallon, pianiste", "id": "sound-ADFA354C-1D79-4A68-8630-5390FCFB5C4B", "durationSec": 2640, "publicationDate": "2017-01-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le Colin Vallon Trio, fond\u00e9 en 1999, sort \"Danse\", leur cinqui\u00e8me album et troisi\u00e8me pour ECM Records. Enregistr\u00e9 dans l'Aditorio Stelio Molo de la RSI \u00e0 Lugano en situation live, sans \u00e9couteurs ni s\u00e9parations acoustiques, il \"donne \u00e0 la musique la fra\u00eecheur et l'authenticit\u00e9 d'un concert\" (colinvallon.com). \"Danse\" est disponible en CD et premi\u00e8re pour le trio, en vinyle. Le groupe est en tourn\u00e9e \u00e0 partir de fin janvier 2017 \u00e0 Berne, Thoune, Z\u00fcrich, Arbon, Gen\u00e8ve, Riehen, Liestal et Yverdon-les-Bains avec Colin Vallon au piano, Patrice Moret \u00e0 la contrebasse et Julian Sartorius \u00e0 la batterie.\r\nColin Vallon est l'invit\u00e9 de Pierre Philippe Cadert.", "alternativeExcerpt": ["Le Colin Vallon Trio, fond\u00e9 en 1999, sort \"Danse\", leur cinqui\u00e8me album et troisi\u00e8me pour ECM Records. Enregistr\u00e9 dans l'Aditorio Stelio Molo de la RSI \u00e0 Lugano en situation live, sans \u00e9couteurs ni s\u00e9parations acoustiques, il \"donne \u00e0 la musique la fra\u00eecheur et l'authenticit\u00e9 d'un concert\" (colinvallon.com). \"Danse\" est disponible en CD et premi\u00e8re pour le trio, en vinyle. Le groupe est en tourn\u00e9e \u00e0 partir de fin janvier 2017 \u00e0 Berne, Thoune, Z\u00fcrich, Arbon, Gen\u00e8ve, Riehen, Liestal et Yverdon-les-Bains avec Colin Vallon au piano, Patrice Moret \u00e0 la contrebasse et Julian Sartorius \u00e0 la batterie.\n\nColin Vallon est l'invit\u00e9 de Pierre Philippe Cadert."], "alternativeTitle": ["L'invit\u00e9: Colin Vallon, pianiste / VER_2017-01-24T16:30:45_l-invite-colin-vallon-pianiste", "Vertigo du 24.01.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8331522.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8295887", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8295882"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Versus-penser", "source": "siranau", "title": "Les deux moiti\u00e9s (in\u00e9gales) de la R\u00e9publique", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8D6C64FA-9297-410B-8ADF-5440A1B65F49", "durationSec": 2374, "publicationDate": "2017-01-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["femme", "philosophie", "\u00e9galit\u00e9 des sexes"], "excerpt": "Aux femmes la famille et aux hommes la cit\u00e9? Pourquoi la diff\u00e9rence des sexes a-t-elle encore un statut d'obstacle, d\u00e8s qu'on parle \u00e9galit\u00e9? Dans l'ouvrage \"La sexuation du monde. R\u00e9flexions sur l'\u00e9mancipation\", la philosophe Genevi\u00e8ve Fraisse questionne la persistance de cette r\u00e9partition des r\u00f4les valid\u00e9e par la R\u00e9volution fran\u00e7aise. Texte fondateur de notre conception moderne de la d\u00e9mocratie, \"Le contrat social\" de Rousseau d\u00e9finit ainsi la femme comme la pr\u00e9cieuse moiti\u00e9 de la chose publique. Somm\u00e9e de se tenir poliment \u00e0 l'\u00e9cart, d'agir dans la famille et de former les citoyens. Comment en finir avec cette vision d'un monde compos\u00e9 de deux moiti\u00e9s si in\u00e9gales? Avec Genevi\u00e8ve Fraisse, auteure de \"La sexuation du monde. R\u00e9flexions sur l'\u00e9mancipation\" (Ed. Presses Sciences Po, 2016).", "alternativeExcerpt": ["Aux femmes la famille et aux hommes la cit\u00e9? Pourquoi la diff\u00e9rence des sexes a-t-elle encore un statut d'obstacle, d\u00e8s qu'on parle \u00e9galit\u00e9? Dans l'ouvrage \"La sexuation du monde. R\u00e9flexions sur l'\u00e9mancipation\", la philosophe Genevi\u00e8ve Fraisse questionne la persistance de cette r\u00e9partition des r\u00f4les valid\u00e9e par la R\u00e9volution fran\u00e7aise. Texte fondateur de notre conception moderne de la d\u00e9mocratie, \"Le contrat social\" de Rousseau d\u00e9finit ainsi la femme comme la pr\u00e9cieuse moiti\u00e9 de la chose publique. Somm\u00e9e de se tenir poliment \u00e0 l'\u00e9cart, d'agir dans la famille et de former les citoyens. Comment en finir avec cette vision d'un monde compos\u00e9 de deux moiti\u00e9s si in\u00e9gales?\nAvec l'historienne Genevi\u00e8ve Fraisse en direct.\nLa sexuation du monde. R\u00e9flexions sur l'\u00e9mancipation, Genevi\u00e8ve Fraisse, \u00e9ditions Presses Sciences Po\nPar Nicole Duparc", "Aux femmes la famille et aux hommes la cit\u00e9? Pourquoi la diff\u00e9rence des sexes a-t-elle encore un statut d'obstacle, d\u00e8s qu'on parle \u00e9galit\u00e9? Dans l'ouvrage \"La sexuation du monde. R\u00e9flexions sur l'\u00e9mancipation\", la philosophe Genevi\u00e8ve Fraisse questionne la persistance de cette r\u00e9partition des r\u00f4les valid\u00e9e par la R\u00e9volution fran\u00e7aise. Texte fondateur de notre conception moderne de la d\u00e9mocratie, \"Le contrat social\" de Rousseau d\u00e9finit ainsi la femme comme la pr\u00e9cieuse moiti\u00e9 de la chose publique. Somm\u00e9e de se tenir poliment \u00e0 l'\u00e9cart, d'agir dans la famille et de former les citoyens. Comment en finir avec cette vision d'un monde compos\u00e9 de deux moiti\u00e9s si in\u00e9gales?\nAvec l'historienne Genevi\u00e8ve Fraisse en direct.\nLa sexuation du monde. R\u00e9flexions sur l'\u00e9mancipation, Genevi\u00e8ve Fraisse, \u00e9ditions Presses Sciences Po\nPar Nicole Duparc", "Aux femmes la famille et aux hommes la cit\u00e9? Pourquoi la diff\u00e9rence des sexes a-t-elle encore un statut d'obstacle, d\u00e8s qu'on parle \u00e9galit\u00e9? Dans l'ouvrage \"La sexuation du monde. R\u00e9flexions sur l'\u00e9mancipation\", la philosophe Genevi\u00e8ve Fraisse questionne la persistance de cette r\u00e9partition des r\u00f4les valid\u00e9e par la R\u00e9volution fran\u00e7aise. Texte fondateur de notre conception moderne de la d\u00e9mocratie, \"Le contrat social\" de Rousseau d\u00e9finit ainsi la femme comme la pr\u00e9cieuse moiti\u00e9 de la chose publique. Somm\u00e9e de se tenir poliment \u00e0 l'\u00e9cart, d'agir dans la famille et de former les citoyens. Comment en finir avec cette vision d'un monde compos\u00e9 de deux moiti\u00e9s si in\u00e9gales?\nAvec l'historienne Genevi\u00e8ve Fraisse en direct.\nLa sexuation du monde. R\u00e9flexions sur l'\u00e9mancipation, Genevi\u00e8ve Fraisse, \u00e9ditions Presses Sciences Po\nPar Nicole Duparc"], "alternativeTitle": ["Les deux moiti\u00e9s (in\u00e9gales) de la R\u00e9publique", "Les deux moiti\u00e9s (in\u00e9gales) de la R\u00e9publique / VSS_2017-01-24T09:10:00_versus-penser", "Les deux moiti\u00e9s (in\u00e9gales) de la R\u00e9publique / VSS_2017-01-24T09:10:00_versus-penser"], "imageURL": "//www.rts.ch/8331551.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8295488", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "philosophe", "name": "Fraisse, Genevi\u00e8ve", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Duparc, Nicole", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Duparc, Nicole", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Biamonte, Francesco", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8295488", "ece-8295484"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "La Russie (2/5) : Le r\u00e9cit d'un p\u00e8lerin", "id": "sound-94DC9AFF-081E-4DDD-86D5-5546891E212E", "thematicGeographicals": ["Russie (ante URSS)", "F\u00e9d\u00e9ration de Russie"], "durationSec": 1839, "publicationDate": "2017-01-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["Eglise orthodoxe"], "excerpt": "Nous nous entretenons avec Bernard Marchadier, traducteur, sp\u00e9cialiste de la pens\u00e9e russe, autour de son texte \" Le paysage russe comme lieu de m\u00e9ditation dans les R\u00e9cits d'un p\u00e8lerin russe \".", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "traducteur, sp\u00e9cialiste de la pens\u00e9e russe", "name": "Marchadier, Bernard", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Morerod, Christian", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dicodeurs", "source": "siranau", "title": " 24.01.2017", "id": "sound-2D1A22E6-180F-48A2-9F80-554AF54C76E6", "durationSec": 3572, "publicationDate": "2017-01-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Les Dicodeurs sont en compagnie de Jennie-Anne Walker, com\u00e9dienne et improvisatrice, joueuse de l'\u00e9quipe de Qu\u00e9bec, qui participe \u00e0 la Coupe du monde de Catch-impro. Cet \u00e9v\u00e8nement se tient du 2 au 5 f\u00e9vrier 2017 au Th\u00e9\u00e2tre du Passage \u00e0 Neuch\u00e2tel.\r\nL'\u00e9mission se d\u00e9roule au Restaurant Chez Max & Meuron, au 4, Passage Max.-Meuron - 2000 Neuch\u00e2tel.\r\n\r\n* * Les Dicodeurs sont: Kaya G\u00fcner, Fr\u00e9d\u00e9ric G\u00e9rard, Marc Boivin, Vincent Kohler, Sandrine Viglino (synth\u00e9), Laurence Bisang (animation), Samuel Morier-Genoud (r\u00e9alisation), Laurent Dechanez  St\u00e9phane Tornare (technique), Val\u00e9rie Dentan et Luisa Veillon (assistantes), Elo\u00efse Nussbaum (attach\u00e9e de production), G\u00e9rard Mermet et Jean-Luc Sudan (production).", "alternativeTitle": ["Les Dicodeurs du 24.01.2017", "A Neuch\u00e2tel, avec Jennie-Anne Walker, com\u00e9dienne et improvisatrice, joueuse de l\u2019\u00e9quipe de Qu\u00e9bec (2/5) / DIC_2017-01-24T11:30:45_les-dicodeurs", "Les Dicodeurs du 24.01.2017", "Les Dicodeurs: exercice de style / DIC_2017-01-24T11:41:45_les-dicodeurs-exercice-de-style", "A Neuch\u00e2tel, avec Jennie-Anne Walker, com\u00e9dienne et improvisatrice, joueuse de l\u2019\u00e9quipe de Qu\u00e9bec (2/5) / DIC_2017-01-24T11:30:45_les-dicodeurs"], "alternativeExcerpt": ["Les Dicodeurs sont en compagnie de Jennie-Anne Walker, com\u00e9dienne et improvisatrice, joueuse de l\u2019\u00e9quipe de Qu\u00e9bec, qui participe \u00e0 la Coupe du monde de Catch-impro. Cet \u00e9v\u00e8nement se tient du 2 au 5 f\u00e9vrier 2017 au Th\u00e9\u00e2tre du Passage \u00e0 Neuch\u00e2tel.\n\nL'\u00e9mission se d\u00e9roule au Restaurant Chez Max & Meuron, au 4, Passage Max.-Meuron \u2013 2000 Neuch\u00e2tel.", "Les Dicodeurs sont en compagnie de Jennie-Anne Walker, com\u00e9dienne et improvisatrice, joueuse de l\u2019\u00e9quipe de Qu\u00e9bec, qui participe \u00e0 la Coupe du monde de Catch-impro. Cet \u00e9v\u00e8nement se tient du 2 au 5 f\u00e9vrier 2017 au Th\u00e9\u00e2tre du Passage \u00e0 Neuch\u00e2tel.\n\nL'\u00e9mission se d\u00e9roule au Restaurant Chez Max & Meuron, au 4, Passage Max.-Meuron \u2013 2000 Neuch\u00e2tel."], "imageURL": "//www.rts.ch/8321122.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8295852", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Mermet, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8295852", "ece-8295851"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Loi des s\u00e9ries", "source": "siranau", "title": "La loi des s\u00e9ries : Apple Tree Yard", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-5A182493-DC67-4F82-9722-560227DEBD19", "durationSec": 168, "publicationDate": "2017-01-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["s\u00e9rie t\u00e9l\u00e9vis\u00e9e"], "alternativeTitle": ["La loi des s\u00e9ries2", "La loi des s\u00e9ries2 / SUPER_2017-01-24T16:20:00_la-loi-des-series", "La loi des s\u00e9ries2 / SUPER_2017-01-24T16:20:00_la-loi-des-series"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8295612", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5137705.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8295612", "ece-8295606"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "L'invit\u00e9", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9 : Dominique Radrizzani, directeur de BD-FIL", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F6330FDD-5CAA-4B9B-AC6F-AA575719638C", "durationSec": 748, "publicationDate": "2017-01-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Dominique Radrizzani, directeur de BD-FIL", "Dominique Radrizzani, directeur de BD-FIL / RVA3_2017-01-24T07:20:00_l-invite", "Dominique Radrizzani, directeur de BD-FIL / RVA3_2017-01-24T07:20:00_l-invite"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8295569", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8256765.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Luis, Benjamin", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8295569", "ece-8295551"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Le programme europ\u00e9en Erasmus f\u00eate ses 30 ans", "id": "sound-C5C3F5C6-E6F9-47BF-B39F-5A7667973F70", "durationSec": 136, "publicationDate": "2017-01-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "L'Union europ\u00e9enne f\u00eate ce mardi les 30 ans d'Erasmus. Ce programme d'\u00e9changes de jeunes \u00e9tudiants en Europe a \u00e9t\u00e9 lanc\u00e9 en 1987 et est l'un des projets de l'UE qui a connu le plus de succ\u00e8s.\r\n\r\n* * Le programme europ\u00e9en Erasmus f\u00eate ses 30 ans 12h30: 30 ans d'Erasmus MILCENT\r\nL'Union europ\u00e9enne f\u00eate aujourd'hui les 30 ans du programme Erasmus. Ce programme d'\u00e9changes de jeunes \u00e9tudiants en Europe, a \u00e9t\u00e9 lanc\u00e9 en 1987. \r\nUne c\u00e9r\u00e9monie r\u00e9unit en ce moment-m\u00eame \u00e0 Berlin, le commissaire europ\u00e9en \u00e0 la formation, ainsi que son homologue allemande, et la ministre de la jeunesse.\r\n Blandine Milcent, cette f\u00eate a pour objectif de saluer l'un des projets de l'Union europ\u00e9enne qui a connu le plus de succ\u00e8s.\r\n\u00a0bla bla\r\nRelance\u00a0: c'est donc un programme dont le succ\u00e8s n'est plus \u00e0 d\u00e9montrer.... Blandine, est-ce qu'il y a des pays qui sont davantage repr\u00e9sent\u00e9s que d'autres dans ces \u00e9changes\u00a0?\r\nbla bla\r\nBlandine Milcent, en direct de Berlin.", "alternativeExcerpt": ["L'Union europ\u00e9enne f\u00eate ce mardi les 30 ans d\u2019Erasmus. Ce programme d\u2019\u00e9changes de jeunes \u00e9tudiants en Europe a \u00e9t\u00e9 lanc\u00e9 en 1987 et est l\u2019un des projets de l\u2019UE qui a connu le plus de succ\u00e8s."], "alternativeTitle": ["Le programme europ\u00e9en Erasmus f\u00eate ses 30 ans / 12H30_2017-01-24T12:38:00_developpement-9", "Le 12h30 du 24.01.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8321027.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8313505", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Haltiner, Nadine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Milcent, Blandine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8313498"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Allocutions, d\u00e9clarations", "source": "gico", "title": "Allocution de Alain Berset, Conseiller f\u00e9d\u00e9ral", "genres": ["Elections ou votations"], "id": "asset-1564880", "thematicGeographicals": ["BERNE"], "durationSec": 300, "publicationDate": "2017-01-24T00:00:00Z", "mediaType": "video", "thematicPersons": ["BERSET, ALAIN"], "thematicThemes": ["R\u00c9SEAU ROUTIER", "L\u00c9GISLATION", "DISCOURS T\u00c9L\u00c9VIS\u00c9"], "excerpt": "Allocution t\u00e9l\u00e9vis\u00e9e du conseiller f\u00e9d\u00e9ral Alain Berset pour l'\"Arr\u00eat\u00e9 f\u00e9d\u00e9ral sur la cr\u00e9ation d'un fonds pour les routes nationales et pour le trafic d'agglom\u00e9ration\" en votation f\u00e9d\u00e9rale le 12.02.2017.", "alternativeExcerpt": ["Fonds d'infrstructure routi\u00e8re (FORTA)"], "alternativeTitle": ["Allocution de Alain Berset, Conseiller f\u00e9d\u00e9ral", "Allocution de Alain Berset, Conseiller f\u00e9d\u00e9ral", "Fonds d'infrstructure routi\u00e8re (FORTA)"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8279868", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-8279868"]}, {"program": "Hockey sur glace", "source": "gico", "title": "Championnat de Suisse 2016 - 2017 : HC Fribourg Gott\u00e9ron - Gen\u00e8ve Servette HC", "genres": ["Hockey sur glace enregistrement"], "id": "asset-1573530", "durationSec": 11961, "publicationDate": "2017-01-24T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROSSIER, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Allocutions, d\u00e9clarations", "source": "gico", "title": "Allocution de Alain Berset, Conseiller f\u00e9d\u00e9ral - Sign\u00e9e", "genres": ["Elections ou votations"], "id": "asset-1564884", "durationSec": 300, "publicationDate": "2017-01-24T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeExcerpt": ["Fonds d'infrastructure routi\u00e8re (FORTA)"], "alternativeTitle": ["Allocution de Alain Berset, Conseiller f\u00e9d\u00e9ral, sign\u00e9e", "Allocution de Alain Berset, Conseiller f\u00e9d\u00e9ral, sign\u00e9e", "Fonds d'infrastructure routi\u00e8re (FORTA)"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8222358", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-8222358"]}, {"publicationChannelNames": ["Youtube"], "program": "Les Coulisses de la 3", "source": "gico", "id": "asset-1623254", "thematicGeographicals": ["PLATEAU", "LAUSANNE"], "durationSec": 115, "mediaType": "video", "excerpt": "Sketch humoristique sur les coulisses de la cha\u00eene Couleur3 en radio film\u00e9e, anim\u00e9e par des collaborateurs de la cha\u00eene de radio, qui met en sc\u00e8ne la s\u00e9ance qui a permis de d\u00e9signer le nouveau pr\u00e9sentateur de l'\u00e9mission matinale de la cha\u00eene.", "title": "La nouvelle matinale", "genres": ["Autres \u00e9missions de divertissement"], "publicationDate": "2017-01-24T00:00:00Z", "thematicCorporations": ["COULEUR3"], "backgrounds": ["Sketch sur l\u00bfattribution des \u00e9missions aux pr\u00e9sentateurs de la cha\u00eene Couleur3."], "thematicThemes": ["HUMOUR", "SKETCH", "\u00c9MISSION DE RADIO"], "isOnline": false, "contributors": {"Acteur": [{"role": "Animateur", "name": "DOQUIN DE SAINT PREUX, Julien", "type": "Personne physique"}, {"name": "VEILLON, Vincent", "type": "Personne physique"}, {"name": "LUIS, Benjamin", "type": "Personne physique"}, {"name": "SCHIAU, Nicolas", "type": "Personne physique"}], "Actrice": [{"role": "Animatrice et humoriste", "name": "PACCAUD, Val\u00e9rie", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "COULEUR 3", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "19h30", "source": "gico", "visualThemes": ["ATP", "OPEN D'AUSTRALIE", "OPEN D'AUSTRALIE", "ATP", "ACCUEIL PARASCOLAIRE", "GARDE D'ENFANTS", "\u00c9QUIPEMENT ET SERVICE SOCIAUX", "ENFANT (\u00c2GE)", "COURRIER", "D\u00c9CLARATION D'IMP\u00d4TS", "PROS\u00c9LYTISME", "AFFICHE \u00c9LECTORALE"], "visualPersons": ["FEDERER, ROGER", "WAWRINKA, STANISLAS", "GORRITE, NURIA"], "id": "asset-1571707", "durationSec": 1881, "mediaType": "video", "visualGeographicals": ["MELBOURNE", "MELBOURNE", "ST-CERGUE", "LAUSANNE", "GENEVE", "ASTANA"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2017-01-24T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["19h30", "Froid en Espagne: hausse des prix des l\u00e9gumes en Suisse", "N\u00e9gociations sur la Syrie: entretien avec le journaliste R\u00e9gis Gent\u00e9", "Vaud impose une offre minimale pour l'accueil parascolaire", "RIE III: la campagne s'\u00e9chauffe \u00e0 Gen\u00e8ve. Recours d\u00e9pos\u00e9.", "Federer disputera sa 41\u00e8me demi-finale de Grand Chelem \u00e0 l'Open d'Australie", "Crise de la presse: injection d'argent publique?", "Donald Trump: coup de boutoir au libre-\u00e9change", "Justice fribourgeoise: enqu\u00eate p\u00e9nale contre Pascal Jaussi", "Votations f\u00e9d\u00e9rales du 12 f\u00e9vrier: FORTA, c'est quoi?", "Retour sur les pr\u00e9c\u00e9dentes rencontres avec Pierre-Alain Dupuis", "Alec Baldwin triomphe en incarnant Donald Trump", "Vanessa Riera est la costumi\u00e8re genevoise du film \u00e9v\u00e8nement \"Ma vie de courgette\"", "Fonds FORTA: l'analyse d\u00e9taill\u00e9e de David Berger", "Match Wawrinka-Tsonga: un duel de balles et de regards", "19h30", "19h30", "19h30", "19h30"], "alternativeExcerpt": ["Un l\u00e9gume sur huit, consomm\u00e9 en Suisse, vient d'Espagne.", "Aujourd'hui, moins de 13% des petits Vaudois ont une place. La nouvelle loi devrait permettre d'atteindre 30%.", "Le conseiller d\u2019Etat Serge Dal Busco a gliss\u00e9 une prise de position dans le courrier de la d\u00e9claration d'imp\u00f4ts. Des voix s'offusquent d'un m\u00e9lange des genres.", "A 35 ans, il signe un retour tr\u00e8s remarqu\u00e9 face \u00e0 l'Allemand Zverev.", "Apr\u00e8s la disparition annonc\u00e9e de l'Hebdo, certaines voix appellent \u00e0 une aide publique afin d'assurer la survie du journalisme.", "Trump fait le choix de retirer son pays du partenariat transpacifique, en invoquant la protection du travailleur am\u00e9ricain.", "La justice le sou\u00e7onne. Elle fait \u00e9tat d'\u00e9l\u00e9ments qui parlent en faveur d'une mise en sc\u00e8ne.", "Apr\u00e8s 35 ans de carri\u00e8re au cin\u00e9ma et \u00e0 la t\u00e9l\u00e9vision, l'acteur am\u00e9ricain est d\u00e9sormais la doublure d\u00e9lirante du pr\u00e9sident et un de ses fervents opposants.", "Apr\u00e8s une nomination aux Golden Globes il y a quelques semaines, il est aujourd'hui nomm\u00e9 dans la cat\u00e9gorie \"meilleur film d'animation\" aux Oscars et est pressenti pour l'\u00eatre demain aux C\u00e9sars."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8224514", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "BERGER, David", "type": "Personne physique"}, {"name": "DUPUIS, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8224514", "ece-8224512"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Couleurs locales", "source": "gico", "visualGeographicals": ["GENEVE", "GENEVE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-1571706", "durationSec": 1111, "publicationDate": "2017-01-24T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeTitle": ["Couleurs locales", "Les Suisses r\u00e9coltent deux belles m\u00e9dailles au SIRHA \u00e0 Lyon", "VD: Avenches souhaite injecter 200'000 francs chaque ann\u00e9e pour le montage et le d\u00e9montage des tribunes de ses trois festivals", "GE: les nouvelles constructions de l'Etat devront produire de l'\u00e9nergie photovolta\u00efque", "La d\u00e9molition de la gare des Eaux-Vives rend nostalgique certains Genevois du quartier", "Le r\u00e9sum\u00e9 de l'actualit\u00e9 romande", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales"], "alternativeExcerpt": ["En p\u00e2tisserie, l'\u00e9quipe romande a d\u00e9croch\u00e9 le bronze apr\u00e8s dix heures de travail acharn\u00e9 et des mois de pr\u00e9paration, pour une cr\u00e9ation sur le th\u00e8me audacieux de Dracula.", "De quoi aider les organisateurs \u00e0 faire face \u00e0 leurs difficult\u00e9s financi\u00e8res.", "Plusieurs b\u00e2timents publics existants vont aussi \u00eatre \u00e9quip\u00e9s. Un investissement estim\u00e9 \u00e0 10 millions de francs et financ\u00e9 par les Services industriels de Gen\u00e8ve.", "Le futur CEVA  reliera bient\u00f4t la gare de Cornavin \u00e0 Annemasse en France voisine."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8224518", "isOnline": true, "contributors": {"Liaison duplex": [{"role": "Duplex Eaux-vives Gen\u00e8ve", "name": "PONCIONI, Rafa\u00ebl", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CIMELLI, Daniel", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "JAMET, Sandra", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8224518", "ece-8222328", "ece-8224516"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Sport derni\u00e8re", "source": "gico", "visualThemes": ["OPEN D'AUSTRALIE", "ATP", "NOCTURNE", "SLALOM SP\u00c9CIAL (SKI ALPIN)", "MESSIEURS", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA"], "visualPersons": ["FEDERER, ROGER", "WAWRINKA, STANISLAS", "TSONGA, JO-WILFRIED", "HIRSCHER, MARCEL", "YULE, DANIEL", "KIRSTOFFERSEN, HENRIK"], "id": "asset-1560218", "durationSec": 1844, "mediaType": "video", "visualGeographicals": ["MELBOURNE", "SCHLADMING", "ZOUG-VILLE", "FRIBOURG-VILLE"], "visualCorporations": ["EV ZOUG", "LAUSANNE HC", "HC FRIBOURG GOTT\u00c9RON", "GEN\u00c8VE SERVETTE HC"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2017-01-24T00:00:00Z", "alternativeExcerpt": ["Sp\u00e9cial hockey sur glace", "Les deux Suisses vont devoir s'affronter, ce qui assure une place en finale pour la Suisse.", "Marcel Hirscher termine deuxi\u00e8me tandis que Daniel Yule n'a pas fait mieux que la 15\u00e8me place.", "Lara Gut a d\u00e9croch\u00e9 le 4\u00e8me place en ayant livr\u00e9 un g\u00e9ant correct, mais sans plus."], "alternativeTitle": ["Sport derni\u00e8re", "Hockey / LNA(18e j.): Fribourg - Gen\u00e8ve (2-5)", "Tennis / Open d'Australie: Wawrinka et Federer atteignent la demi-finale", "Hockey / LNA(19e j.): Zoug - Lausanne (3-2)", "Hockey / LNA & LNB: r\u00e9sultats et classements", "Ski / Schladming: Kristoffersen finit devant Hirscher", "Tennis / Open d'Australie: pr\u00e9visions du duel Federer-Wawrinka", "Ski / Kronplatz: l'italienne Federica Brignone remporte le slalom g\u00e9ant", "Sport derni\u00e8re", "Sport derni\u00e8re"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8222350", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "BERSET, Marc-Andr\u00e9", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "JUTTENS, Matthieu", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "ROTH, Steve", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "WUEST, G\u00e9rard", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8222350"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "12h45", "source": "gico", "visualThemes": ["PANNEAU SOLAIRE", "B\u00c2TIMENT PUBLIC", "HIVERNAL"], "visualPersons": ["JUILLARD, CHARLES", "HODGERS, ANTONIO", "DAL BUSCO, SERGE"], "id": "asset-1571708", "durationSec": 1813, "mediaType": "video", "visualGeographicals": ["DELEMONT", "GENEVE", "PLATEAU"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2017-01-24T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["12h45", "Tennis/ Open d'Australie: Stan Wawrinka passe l'obstacle Tsonga", "Tennis/ Open d'Australie: Roger Federer surclasse l'Allemand Mischa Zverev", "Etats-Unis: Trump retire son pays du partenariat transpacifique", "RIE III: entretien avec le ministre jurassien Charles Juillard, favorable \u00e0 la r\u00e9forme", "GE: la production d'\u00e9nergie solaire va devenir la r\u00e8gle sur les b\u00e2timents de l'Etat", "NE/ Minimag: la dendrochronologie consiste \u00e0 lire dans le bois", "L'invit\u00e9 culturel: le chanteur Vianney pr\u00e9sente son deuxi\u00e8me album", "Brexit: le point avec Laurent Burkhalter, \u00e0 Londres", "Acc\u00e8s des r\u00e9fugi\u00e9s dans les universit\u00e9s: exigences financi\u00e8res", "12h45", "12h45"], "alternativeExcerpt": ["Une petite dispute entre les deux joueurs a \u00e9maill\u00e9 la fin du premier set.", "Le B\u00e2lois s'est d\u00e9barrass\u00e9 ais\u00e9ment de l'Allemand Mischa Zverev en trois petits sets.", "Durant sa campagne, le pr\u00e9sident am\u00e9ricain avait promis de rejeter les accords commerciaux qu'il jugeait d\u00e9favorables aux travailleurs am\u00e9ricains.", "Toute nouvelle construction sera \u00e9quip\u00e9e de panneaux photovolta\u00efques, et les toitures de plusieurs b\u00e2timents publics existants seront \u00e9galement utilis\u00e9s.", "Le bois se r\u00e9v\u00e8le particuli\u00e8rement riche en informations.", "L'album s'intitule tout simplement \"Vianney\".", "L'Union des \u00e9tudiants de Suisse demande davantage, sous la forme d'un soutien financier."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8224552", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentatrice m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "METTRAL, Maria", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "DUPUIS, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueuse": [{"name": "BURGY, Claire", "type": "Personne physique"}], "Correspondant": [{"role": "Duplex Londres", "name": "BURKHALTER, Laurent", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ZUMSTEG, Olivier", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "WUTHRICH, Agn\u00e8s", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8224552"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "C'est ma question", "source": "gico", "id": "asset-1567033", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1500, "mediaType": "video", "excerpt": "Jeu t\u00e9l\u00e9vis\u00e9 sous forme de quiz \u00e0 choix multiples, entre 2 candidats qui r\u00e9pondent aux questions de t\u00e9l\u00e9spectateur film\u00e9s en Suisse romande.", "title": "Emission 92", "genres": ["Jeux de courte dur\u00e9e"], "publicationDate": "2017-01-24T00:00:00Z", "thematicThemes": ["JEU T\u00c9L\u00c9VIS\u00c9"], "alternativeExcerpt": ["Emission 92", "Ce nouveau jeu de culture g\u00e9n\u00e9rale refl\u00e8te la diversit\u00e9 et les passions des Romands. C'est en effet le public, repr\u00e9sent\u00e9 sur le plateau par un mur d'images, qui interrogera les 2 candidats en lice. Chacun peut poser une question en relation avec son m\u00e9tier, sa r\u00e9gion ou ses centres d'int\u00e9r\u00eats. Face \u00e0 une multitude de portraits, qui choisir ? Un jeu pr\u00e9sent\u00e9 par Jonas Schneiter", "Ce nouveau jeu de culture g\u00e9n\u00e9rale refl\u00e8te la diversit\u00e9 et les passions des Romands. C'est en effet le public, repr\u00e9sent\u00e9 sur le plateau par un mur d'images, qui interrogera les 2 candidats en lice. Chacun peut poser une question en relation avec son m\u00e9tier, sa r\u00e9gion ou ses centres d'int\u00e9r\u00eats. Face \u00e0 une multitude de portraits, qui choisir ? Un jeu pr\u00e9sent\u00e9 par Jonas Schneiter", "Emission 92", "Ce nouveau jeu de culture g\u00e9n\u00e9rale refl\u00e8te la diversit\u00e9 et les passions des Romands. C'est en effet le public, repr\u00e9sent\u00e9 sur le plateau par un mur d'images, qui interrogera les 2 candidats en lice. Chacun peut poser une question en relation avec son m\u00e9tier, sa r\u00e9gion ou ses centres d'int\u00e9r\u00eats. Face \u00e0 une multitude de portraits, qui choisir ? Un jeu pr\u00e9sent\u00e9 par Jonas Schneiter"], "alternativeTitle": ["C'est ma question", "Jacques vs Allison", "C'est ma question", "C'est ma question", "C'est ma question"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8224490", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "SCHNEITER, Jonas", "type": "Personne physique"}], "Assistant de production": [{"name": "DELL'AMBROGIO, Chiara", "type": "Personne physique"}], "Assistante de production": [{"name": "VIALA, Virginie", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROSSIER, Rosa", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "VENTOURAS, Thierry", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NICOLE-KAY, Julian", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8224490", "ece-8224488"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Documentaire", "source": "gico", "title": "Chasselas Forever, une histoire de c\u00e9page", "genres": ["Loisirs, hobbies"], "id": "asset-1565400", "durationSec": 3120, "publicationDate": "2017-01-23T21:40:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Assistante de production": [{"name": "CRUCHON, Nathalie", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROCHAT, Corinne", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "C'est ma question", "source": "gico", "title": "Emission 91", "genres": ["Jeux de courte dur\u00e9e"], "id": "asset-1566321", "durationSec": 1500, "publicationDate": "2017-01-23T18:25:00Z", "mediaType": "video", "alternativeExcerpt": ["Emission 91", "Ce nouveau jeu de culture g\u00e9n\u00e9rale refl\u00e8te la diversit\u00e9 et les passions des Romands. C'est en effet le public, repr\u00e9sent\u00e9 sur le plateau par un mur d'images, qui interrogera les 2 candidats en lice. Chacun peut poser une question en relation avec son m\u00e9tier, sa r\u00e9gion ou ses centres d'int\u00e9r\u00eats. Face \u00e0 une multitude de portraits, qui choisir ? Un jeu pr\u00e9sent\u00e9 par Jonas Schneiter", "Emission 91", "Ce nouveau jeu de culture g\u00e9n\u00e9rale refl\u00e8te la diversit\u00e9 et les passions des Romands. C'est en effet le public, repr\u00e9sent\u00e9 sur le plateau par un mur d'images, qui interrogera les 2 candidats en lice. Chacun peut poser une question en relation avec son m\u00e9tier, sa r\u00e9gion ou ses centres d'int\u00e9r\u00eats. Face \u00e0 une multitude de portraits, qui choisir ? Un jeu pr\u00e9sent\u00e9 par Jonas Schneiter", "Ce nouveau jeu de culture g\u00e9n\u00e9rale refl\u00e8te la diversit\u00e9 et les passions des Romands. C'est en effet le public, repr\u00e9sent\u00e9 sur le plateau par un mur d'images, qui interrogera les 2 candidats en lice. Chacun peut poser une question en relation avec son m\u00e9tier, sa r\u00e9gion ou ses centres d'int\u00e9r\u00eats. Face \u00e0 une multitude de portraits, qui choisir ? Un jeu pr\u00e9sent\u00e9 par Jonas Schneiter"], "alternativeTitle": ["C'est ma question", "C'est ma question", "C'est ma question", "C'est ma question", "Anastacia (VD) vs Jacques (NE)"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8224564", "isOnline": true, "contributors": {"Assistant de production": [{"name": "DELL'AMBROGIO, Chiara", "type": "Personne physique"}], "Assistante de production": [{"name": "VIALA, Virginie", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROSSIER, Rosa", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8224562", "ece-8224564"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Sc\u00e8nes de m\u00e9nages (s\u00e9rie t\u00e9l\u00e9vis\u00e9e fran\u00e7aise)", "source": "gico", "title": "Episode 36", "genres": ["Cabaret, humour"], "id": "asset-1541248", "durationSec": 1680, "publicationDate": "2017-01-23T11:50:00Z", "mediaType": "video", "alternativeTitle": ["Sc\u00e8nes de m\u00e9nages", "Episode 36", "Sc\u00e8nes de m\u00e9nages"], "alternativeExcerpt": ["Des sc\u00e8nes de m\u00e9nages du quotidien \u00e0 travers plusieurs couples de g\u00e9n\u00e9rations diff\u00e9rentes.", "Des sc\u00e8nes de m\u00e9nages du quotidien \u00e0 travers plusieurs couples de g\u00e9n\u00e9rations diff\u00e9rentes."], "isOnline": false, "variantIds": ["ece-8224628"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9 du 12h30 : Andr\u00e9 Crettenand publie \"Suisse: l'invention d'une nation\"", "id": "sound-F0CA677E-0838-47A2-8D13-3A3F7DE647D6", "durationSec": 514, "publicationDate": "2017-01-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Dans \"Suisse: l'invention d'une nation\", le journaliste Andr\u00e9 Crettenand dresse un portrait clair-obscur du Sonderfall suisse et donne les cl\u00e9s pour mieux le comprendre. Publi\u00e9 chez Nevicata, il a pour but d'agir comme un d\u00e9codeur aux yeux des \u00e9trangers et des Suisses. Interview d'Andr\u00e9 Crettenand.\r\n\r\n* * Andr\u00e9 Crettenand publie \"Suisse: l'invention d'une nation\" (SLV Andr\u00e9 Crettenand HALTINER) 12h30 SLV Andr\u00e9 Crettenand\u00a0: \r\nJournaliste, directeur de l'information de TV5 Monde, ancien responsable de la t\u00e9l\u00e9vision suisse romande, la RTS\r\n\u00ab\u00a0Suisse l'invention d'une nation\u00a0\u00bb, dans la collection L'\u00e2me des Peuples des \u00e9ditions N\u00e9vicata.\r\nDirect studio de Paris. Studio averti. Andr\u00e9 Crettenand arrivera \u00e0 12h30. Son num\u00e9ro\u00a0: 0033 6 78 56 00 94\r\nIntro\u00a0:\r\n\u00ab\u00a0L'excellence habite la Suisse. \r\nLes paysage sont magnifiques.. Ses habitants parlent toutes les langues. Le gouvernement est d'une stabilit\u00e9 remarquable. Le peuple d\u00e9cide de tout par la gr\u00e2ce de la d\u00e9mocratie directe. \r\nIl n'y a pas vraiment de ch\u00f4mage. Peu de conflits sociaux...\r\nA l'exception de quelques ronchons frondeurs, la Suisse fait l'unanimit\u00e9. \r\nLe tableau est idyllique. Ou plut\u00f4t, c'est ce qu'on veut retenir d'elle, comme si la perfection l'emportait sur toute critique.\u00a0\u00bb\r\nVoil\u00e0 ce qu'\u00e9crit le journaliste Andr\u00e9 Crettenand, dans un livre publi\u00e9 r\u00e9cemment. Un ouvrage qui dresse un portrait clair-obscur du Sonderfall suisse et donne les cl\u00e9s pour mieux le comprendre. Publi\u00e9 dans la collection l'\"Ame des peuples\" de la maison d'\u00e9dition N\u00e9vicata, il a pour but d'agir comme un d\u00e9codeur aux yeux des \u00e9trangers... et des Suisses aussi.\r\nIl est avec nous. Andr\u00e9 Crettenand. bonjour\u00a0! \r\nVous \u00eates directeur de l'information de TV5 Monde, et notamment r\u00e9dacteur en chef de l'actualit\u00e9 \r\nde la T\u00e9l\u00e9vision Suisse Romande.\r\nCanevas\u00a0:\r\nLe titre de votre ouvrage \u00e9voque \u00ab\u00a0l'invention\u00a0\u00bb d'une nation. Vous auriez pu dire la \u00ab\u00a0cr\u00e9ation\u00a0\u00bb. Mais non...  Est-ce \u00e0 dire que, pour vous, la Suisse s'est v\u00e9ritablement invent\u00e9e ..une nation, un vivre ensemble\u00a0? \r\n(Ensemble des \u00eatres humains vivant dans un m\u00eame territoire, ayant une communaut\u00e9 d'origine, d'histoire, de culture, de traditions, parfois de langue, et constituant une communaut\u00e9 politique. Entit\u00e9 abstraite, collective et indivisible, distincte des individus qui la composent et titulaire de la souverainet\u00e9.)\r\nLa l\u00e9gende de Guillaume Tell, celle de Winkelried, la d\u00e9faite de Marignan, bien r\u00e9elle celle-ci en 1515 mais constamment glorifi\u00e9e dans certains r\u00e9cits et dans les tableaux de Hodler, ont-il contribu\u00e9 \u00e0 forger le caract\u00e8re des Suisses, ou du moins une certaine fiert\u00e9 commune\u00a0?\r\nMais est-ce qu'il existe aujourd'hui vraiment UN esprit Suisse, Andr\u00e9 Crettenand\u00a0?\r\nL'\u00e9crivain soleurois Peter Bichsel disait de mani\u00e8re ironique que les \u00ab\u00a0Les Suisses ne se comprennent pas, c'est pour cela qu'ils s'entendent\u00a0\u00bb. C'est \u00ab\u00a0trop court\u00a0\u00bb, \u00e9crivez-vous dans votre ouvrage. Mais alors comment expliquez-vous cette volont\u00e9 de vivre ensemble, cette entente qui perdure envers et contre tout\u00a0?\r\nEst-ce qu'un Romand n'est pas finalement un Suisse al\u00e9manique qui s'ignore\u00a0?\r\nDans le fond, est-ce que le Suisse ne se d\u00e9finit pas avant tout dans son rapport aux autres, dans son rapport \u00e0 l'\u00e9tranger\u00a0?\r\nLa Suisse, \u00ab\u00a0c'est l'exception et l'excellence\u00a0\u00bb, dites-vous. C'est un pays qui va bien. Presque pas de ch\u00f4mage, il beau, calme, b\u00e9n\u00e9ficie d'une certaine stabilit\u00e9 politique. Et pourtant, les Suisses, Romands ou Al\u00e9maniques ont ce point commun qu'ils ne cherchent pas \u00e0 exporter leur mod\u00e8le. Ils sont modestes, \u00e9crivez-vous, parfois repli\u00e9s sur eux-m\u00eames. Comment expliquez-vous cette r\u00e9serve\u00a0? \r\nC'est vrai qu'en Suisse, on n'aime gu\u00e8re les t\u00eates qui d\u00e9passent. Ou du moins ceux qui font savoir qu'ils sont meilleurs que les autres. Et ceux qui pourraient le faire, on pense \u00e0 Roger Federer dont on parlait tout \u00e0 l'heure, ou \u00e0 Bertrand Piccard, se montrent d'une gentillesse extr\u00eame en toute circonstance et sont toujours sympathiques. Pourquoi un tel comportement \u00e0 votre avis\u00a0?\r\nVous \u00e9voquez bri\u00e8vement la politique f\u00e9d\u00e9rale dans votre ouvrage. En rappelant qu'elle a son si\u00e8ge \u00e0 Berne, vous \u00e9crivez ces phrases qui m'ont fait sourire\u00a0: \u00ab\u00a0La politique est impr\u00e9gn\u00e9e de l'atmosph\u00e8re des lieux. Aucun probl\u00e8me qui ne doive \u00eatre trait\u00e9 en urgence. Il faut du temps au temps. On y cultive la Gem\u00fctlichkeit que l'on peut d\u00e9finir comme un assemblage de douceur et de gentillesse chaleureuse qui cr\u00e9e des conditions propices au bonheur tranquille. Pour qui aurait de la peine \u00e0 se le repr\u00e9senter, on pourrait dire que les limbes \u00e9ternelles en sont un mod\u00e8le approchant.\u00a0\u00bb C'est votre regard de Suisse habitant \u00e0 Paris qui vous faire dire que la politique suisse est ennuyeuse\u00a0?\r\nMais ce paysage idyllique, cette id\u00e9e d'une nation qui nage dans le bonheur, pour ne pas dire dans le monde des bisounours a aussi sa part sombre. L'attitude des Suisses durant la deuxi\u00e8me guerre mondiale, sa gestion des fonds juifs en d\u00e9sh\u00e9rence et particuli\u00e8rement les reproches internationaux qui lui sont faites dans les ann\u00e9es 90, puis l'affaire des fiches \u00e9branlent le pays. \u00ab\u00a0On se croyait courageux, on se d\u00e9couvre craintif et soup\u00e7onneux\u00a0\u00bb, \u00e9crivez-vous. \r\nLe regard de l'\u00e9tranger et la peur qu'un \u00e9l\u00e9ment ext\u00e9rieur vienne perturber notre tranquillit\u00e9. N'est-ce pas cela finalement le talon d'Achille de la Suisse\u00a0?\r\n((On doit tout de m\u00eame \u00eatre le seul pays au monde \u00e0 tester une fois par an, le premier mercredi de f\u00e9vrier, les 8200 sir\u00e8nes fixes et mobiles du pays.))\r\nL'affaire des fiches, vous en avez vous-m\u00eame subi les cons\u00e9quences Andr\u00e9 Crettenand. Racontez-vous pourquoi vous avez \u00e9t\u00e9 fich\u00e9s..\r\nVous vivez \u00e0 Paris depuis plusieurs ann\u00e9es, est-ce que cet exil a modifi\u00e9 votre regard sur la Suisse\u00a0?\r\nExtro\u00a0: Andr\u00e9 Crettenand.. Suisse l'invention d'une nation. C'est le titre de votre livre aux \u00e9ditions Nevicata. Merci d'\u00eatre venu quelques instants dans ce 12'30. Bonne journ\u00e9e \u00e0 Paris\u00a0!", "alternativeExcerpt": ["Dans \"Suisse: l'invention d'une nation\", le journaliste Andr\u00e9 Crettenand dresse un portrait clair-obscur du Sonderfall suisse et donne les cl\u00e9s pour mieux le comprendre. Publi\u00e9 chez Nevicata, il a pour but d\u2019agir comme un d\u00e9codeur aux yeux des \u00e9trangers et des Suisses. Interview d'Andr\u00e9 Crettenand.", "Dans \"Suisse: l'invention d'une nation\", le journaliste Andr\u00e9 Crettenand dresse un portrait clair-obscur du Sonderfall suisse et donne les cl\u00e9s pour mieux le comprendre. Publi\u00e9 chez Nevicata, il a pour but d\u2019agir comme un d\u00e9codeur aux yeux des \u00e9trangers et des Suisses. Interview d'Andr\u00e9 Crettenand.", "Dans \"Suisse: l'invention d'une nation\", le journaliste Andr\u00e9 Crettenand dresse un portrait clair-obscur du Sonderfall suisse et donne les cl\u00e9s pour mieux le comprendre. Publi\u00e9 chez Nevicata, il a pour but d\u2019agir comme un d\u00e9codeur aux yeux des \u00e9trangers et des Suisses. Interview d'Andr\u00e9 Crettenand."], "alternativeTitle": ["Andr\u00e9 Crettenand publie \"Suisse: l'invention d'une nation\"", "Andr\u00e9 Crettenand publie \"Suisse: l'invention d'une nation\" / 12H30_2017-01-23T12:52:00_l-invite-du-12h30", "Andr\u00e9 Crettenand publie \"Suisse: l'invention d'une nation\" / 12H30_2017-01-23T12:52:00_l-invite-du-12h30"], "imageURL": "//www.rts.ch/6688145.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8310337", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Directeur de l'information - TV5 Monde", "name": "Crettenand, Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Haltiner, Nadine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8310337", "ece-8310332"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Choix dans la date", "source": "siranau", "title": "Le choix dans la date 23.01.2017", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-F3D154D4-3BB2-4AE9-8868-4AAD406628BB", "durationSec": 127, "publicationDate": "2017-01-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Le choix dans la date", "Le choix dans la date / SUPER_2017-01-23T17:20:00_le-choix-dans-la-date", "Le choix dans la date / SUPER_2017-01-23T17:20:00_le-choix-dans-la-date"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8292878", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7015961.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Moreno, Fantin", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8292878", "ece-8292873"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Le Portrait: Esm\u00e9 Tiar\u00e9, b\u00e9lier ascendant libellule", "id": "sound-9DD4327A-BF3C-44FA-B0A2-4C1E0DD9F671", "durationSec": 337, "publicationDate": "2017-01-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Esm\u00e9 Tiar\u00e9 est une chanteuse burlesque d'1 m\u00e8tre 69, sexy jamais vulgaire qui pr\u00e9f\u00e8re ne pas se d\u00e9finir. Aime boire, rire et chanter, pogote en talons 12 centim\u00e8tres, toujours les mains, les pieds et les fesses froides, \"sang froid, cour chaud\" (disait son p\u00e8re), optimiste et frondeuse.\r\nDe Christine Gonzalez.", "alternativeExcerpt": ["Esm\u00e9 Tiar\u00e9 est une chanteuse burlesque d\u02b91 m\u00e8tre 69, sexy jamais vulgaire qui pr\u00e9f\u00e8re ne pas se d\u00e9finir. Aime boire, rire et chanter, pogote en talons 12 centim\u00e8tres, toujours les mains, les pieds et les fesses froides, \"sang froid, c\u0153ur chaud\" (disait son p\u00e8re), optimiste et frondeuse.\nDe Christine Gonzalez."], "alternativeTitle": ["Le Portrait: Esm\u00e9 Tiar\u00e9, b\u00e9lier ascendant libellule / VER_2017-01-23T16:35:45_le-portrait-esme-tiare-belier-ascendant", "Vertigo du 23.01.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8331502.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8293145", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Gonzalez, Christine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8293138"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Interdit d'acc\u00e8s!", "id": "sound-A14BFCA0-0D42-4734-907F-31BEF4130441", "durationSec": 563, "publicationDate": "2017-01-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\n* * C'est arriv\u00e9 au moins deux fois ces derni\u00e8res semaines, vous avez peut-\u00eatre pu le lire dans la presse romande. Le journal Le Matin pr\u00e9sentait une dame qui s'est vue signifier l'interdiction d'entrer dans une Migros du canton de Vaud suite \u00e0 un litige avec le personnel. Vendredi dernier, le quotidien 24 Heures relatait l'histoire d'un quinquag\u00e9naire sans domicile fixe. Il passait ses nuits dans le hall d'une banque, l\u00e0 o\u00f9 se trouvent les distributeurs. La banque l'a donc interdit d'acc\u00e9der \u00e0 tous ses locaux sur l'ensemble du territoire suisse.  Qui a le droit de prononcer ces interdictions dans les lieux publics ou les propri\u00e9t\u00e9s priv\u00e9es? Qui veille \u00e0 leurs mises en application? En est-il de m\u00eame pour les interdictions de stades et de patinoires?  Jean-Christophe Sauterel, directeur pr\u00e9vention et communication \u00e0 la police cantonale vaudoise r\u00e9pond \u00e0 Th\u00e9o Chavaillaz.", "alternativeExcerpt": ["C\u2019est arriv\u00e9 au moins deux fois ces derni\u00e8res semaines, vous avez peut-\u00eatre pu le lire dans la presse romande. Le journal Le Matin pr\u00e9sentait une dame qui s\u2019est vue signifier l\u2019interdiction d\u2019entrer dans une Migros du canton de Vaud suite \u00e0 un litige avec le personnel. Vendredi dernier, le quotidien 24 Heures relatait l\u2019histoire d\u2019un quinquag\u00e9naire sans domicile fixe. Il passait ses nuits dans le hall d\u2019une banque, l\u00e0 o\u00f9 se trouvent les distributeurs. La banque l\u2019a donc interdit d\u2019acc\u00e9der \u00e0 tous ses locaux sur l\u2019ensemble du territoire suisse.  Qui a le droit de prononcer ces interdictions dans les lieux publics ou les propri\u00e9t\u00e9s priv\u00e9es? Qui veille \u00e0 leurs mises en application? En est-il de m\u00eame pour les interdictions de stades et de patinoires?  Jean-Christophe Sauterel, directeur pr\u00e9vention et communication \u00e0 la police cantonale vaudoise r\u00e9pond \u00e0 Th\u00e9o Chavaillaz."], "alternativeTitle": ["Interdit d'acc\u00e8s! / OEP_2017-01-23T08:36:45_sequence-4", "On en parle du 23.01.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8293155", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423724.image", "variantIds": ["ece-8293153"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "R\u00e9flexions", "source": "siranau", "title": "R\u00e9flexions : Les Cagoles ", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-49D4EB45-E7E9-4E0D-960D-517431B18D4C", "durationSec": 172, "publicationDate": "2017-01-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["femme", "mode vestimentaire", "comportement"], "alternativeTitle": ["R\u00e9flexions", "R\u00e9flexions / OTWO_2017-01-23T09:15:00_reflexions", "R\u00e9flexions / OTWO_2017-01-23T09:15:00_reflexions"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8292893", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7966459.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Doquin, Julien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8292893", "ece-8292884"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "X du jour", "source": "siranau", "title": "Le X du jour : Un si\u00e8ge d'avion isol\u00e9 pour les femmes sur Air India", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-99B46E34-96BC-4253-97F3-51A9FC056197", "durationSec": 103, "publicationDate": "2017-01-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Un si\u00e8ge d'avion isol\u00e9 pour les femmes sur Air India", "Un si\u00e8ge d'avion isol\u00e9 pour les femmes sur Air India / RVA3_2017-01-23T06:41:17_le-x-du-jour", "Un si\u00e8ge d'avion isol\u00e9 pour les femmes sur Air India / RVA3_2017-01-23T06:41:17_le-x-du-jour"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8292844", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8256742.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Birden, Agathe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Decker, Zo\u00e9", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8292844", "ece-8292823"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "L'\u00e9diteur Ringier Axel Springer a annonc\u00e9 l'arr\u00eat de la publication de \u00abL'Hebdo\u00bb. Quel avenir pour la presse d'opinion en Suisse ?  ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9855B881-0662-4BD5-B0ED-37A780D0C424", "thematicGeographicals": ["Suisse romande", "Suisse"], "durationSec": 629, "publicationDate": "2017-01-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ringier"], "thematicThemes": ["licenciement", "parti politique", "presse hebdomadaire", "presse quotidienne"], "excerpt": "C'est la fin d'une aventure de plus de 35 ans. L'Hebdo va disparaitre en raison d'une \u00absituation \u00e9conomique d\u00e9ficitaire permanente\u00bb.", "alternativeExcerpt": ["La disparition de L'Hebdo interroge au sujet de la presse d'opinion en Suisse. D\u00e9bat entre Roger K\u00f6ppel, conseiller national (UDC/ZH), patron de la Weltwoche, et Laura Drompt, cor\u00e9dactrice en cheffe du Courrier \u00e0 Gen\u00e8ve."], "alternativeTitle": ["Fin de L'Hebdo: quel avenir pour la presse d\u2019opinion en Suisse?  / FOR_2017-01-23T18:12:00_developpement-7", "Forum du 23.01.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8331289.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8310353", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller national zurichois UDC, r\u00e9dacteur en chef de la Weltwoche, hebdomadaire suisse allemand", "name": "K\u00f6ppel, Roger", "type": "Participant"}, {"role": "co-r\u00e9dactrice en cheffe du quotidien \"Courrier\"", "name": "Drompt, Laura", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8310346"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Vues d'Europe : Vues d'Europe - Les Pays-Bas testent un bracelet-alcootest", "id": "sound-D06741A6-EF47-4F24-A339-4526F89E406F", "durationSec": 91, "publicationDate": "2017-01-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Mouteau\r\nLa justice n\u00e9erlandaise s'est dot\u00e9e d'un bracelet \u00e9lectronique pas tout \u00e0 fait comme les autres. Le bracelet en question n'est pas con\u00e7u pour \u00e9viter que le condamn\u00e9 ne prenne la poudre d'escampette, mais plut\u00f4t pour l'emp\u00eacher de se remettre \u00e0 la boisson.\r\n\r\n* * Vues d'Europe - Les Pays-Bas testent un bracelet-alcootest Vues d'Europe aux Pays-Bas. Antoine Mouteau\r\n  1'26''\r\n((Un bracelet \u00e9lectronique pas tout \u00e0 fait comme les autres.  C'est le dernier pari, assez \u00e9tonnant, de la justice n\u00e9erlandaise. Car le bracelet en question n'est pas con\u00e7u pour \u00e9viter que le condamn\u00e9 ne prenne la poudre d'escampette. Mais plut\u00f4t pour l'emp\u00eacher de se remettre \u00e0 la boisson.\r\n Alors concr\u00e8tement, comment \u00e7a marche ? Et bien, c'est simple, le bracelet est en fait un alcootest qui mesure le taux d'alcool dans le sang. Et le plus surprenant, c'est que pour \u00e7a, il lui suffit d'\u00eatre en contact avec la peau, plus pr\u00e9cis\u00e9ment avec la sueur. Les r\u00e9sultats sont directement envoy\u00e9s aux autorit\u00e9s judiciaires, gr\u00e2ce \u00e0 un modem qui r\u00e9ceptionne syst\u00e9matiquement les donn\u00e9es. Le dispositif, pour l'instant \u00e0 l'\u00e9tat d'exp\u00e9rimentation, ressemble \u00e0 s'y m\u00e9prendre \u00e0 un bracelet \u00e9lectronique traditionnel. Et pour cause, il n'est pas test\u00e9 sur n'importe qui. Mais sur une centaine de personnes \u00e0 Rotterdam et dans l'est du pays, toutes condamn\u00e9es pour des d\u00e9lits li\u00e9s \u00e0 la consommation d'alcool. \r\nAux Pays-Bas, chaque ann\u00e9e, environ 500 personnes sont condamn\u00e9es \u00e0 une interdiction de consommer de l'alcool. Selon le minist\u00e8re de la Justice, entre 25 et 50% des d\u00e9lits sont li\u00e9s \u00e0 l'abus d'alcool. Le gouvernement n\u00e9erlandais qui estime d'ailleurs \u00e0 3 milliards d'euros par an les pertes engendr\u00e9es par les d\u00e9lits li\u00e9s \u00e0 l'alcool.\r\nJusque l\u00e0, les condamn\u00e9s \u00e0 une interdiction d'alcool \u00e9taient r\u00e9guli\u00e8rement contr\u00f4l\u00e9s \u00e0 l'aide de tests d'urine et de sang. Des tests moins fiables car seulement ponctuels, jugent les autorit\u00e9s n\u00e9erlandaises. Selon elles, le syst\u00e8me a d\u00e9j\u00e0 fait ses preuves aux Etats-Unis et au Royaume-Uni. L\u00e0-bas, entre 78 et 92% des porteurs de bracelets auraient r\u00e9ussi \u00e0 arr\u00eater l'alcool. \r\n))", "alternativeExcerpt": ["La justice n\u00e9erlandaise s'est dot\u00e9e d'un bracelet \u00e9lectronique pas tout \u00e0 fait comme les autres. Le bracelet en question n\u2019est pas con\u00e7u pour \u00e9viter que le condamn\u00e9 ne prenne la poudre d\u2019escampette, mais plut\u00f4t pour l\u2019emp\u00eacher de se remettre \u00e0 la boisson.", "La justice n\u00e9erlandaise s'est dot\u00e9e d'un bracelet \u00e9lectronique pas tout \u00e0 fait comme les autres. Le bracelet en question n\u2019est pas con\u00e7u pour \u00e9viter que le condamn\u00e9 ne prenne la poudre d\u2019escampette, mais plut\u00f4t pour l\u2019emp\u00eacher de se remettre \u00e0 la boisson.", "La justice n\u00e9erlandaise s'est dot\u00e9e d'un bracelet \u00e9lectronique pas tout \u00e0 fait comme les autres. Le bracelet en question n\u2019est pas con\u00e7u pour \u00e9viter que le condamn\u00e9 ne prenne la poudre d\u2019escampette, mais plut\u00f4t pour l\u2019emp\u00eacher de se remettre \u00e0 la boisson."], "alternativeTitle": ["Vues d'Europe - Les Pays-Bas testent un bracelet-alcootest", "Vues d'Europe - Les Pays-Bas testent un bracelet-alcootest / JDM_2017-01-23T06:40:00_vues-d-europe", "Vues d'Europe - Les Pays-Bas testent un bracelet-alcootest / JDM_2017-01-23T06:40:00_vues-d-europe"], "imageURL": "//www.rts.ch/8330151.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8310382", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "Correspondant", "name": "Mouteau, Antoine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8310382", "ece-8310364"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "R\u00e9sultats stables pour l'entreprise de certification genevoise SGS", "id": "sound-CAC5B285-9E47-46F2-8A50-46031AB2870E", "durationSec": 99, "publicationDate": "2017-01-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Pradervand , Didier\r\nSGS, num\u00e9ro un mondial de la certification et de l'inspection, annonce des r\u00e9sultats 2016 stables. Fond\u00e9e en 1878, l'entreprise genevoise compte aujourd'hui pr\u00e8s de 90'000 employ\u00e9s dans le monde. C'est justement gr\u00e2ce \u00e0 cet ancrage \u00e0 travers le monde que le groupe r\u00e9siste plut\u00f4t bien.\r\n\r\n* * R\u00e9sultats stables pour l'entreprise de certification genevoise SGS 12h30:  SGS Gen\u00e8ve\r\nA Gen\u00e8ve, la soci\u00e9t\u00e9 SGS... num\u00e9ro un mondial de la certification et de l'inspection....  annonce des r\u00e9sultats 2016 stables . Chiffre d'affaires: 6 milliards de francs. B\u00e9n\u00e9fice net: 586 millions . \r\nFond\u00e9e en 1878, la SGS compte aujourd'hui pr\u00e8s de nonante mille employ\u00e9s dans le monde, dont 300 dans son si\u00e8ge genevois. \r\nDidier Pradervand... c'est justement gr\u00e2ce \u00e0 cet ancrage \u00e0 travers le monde que le groupe r\u00e9siste plut\u00f4t bien.\r\nUn chiffre suffit  pour r\u00e9sumer cette plut\u00f4t bonne ann\u00e9e 2016 : 19 \r\nsoit le nombre de soci\u00e9t\u00e9s que la SGS a rachet\u00e9s \u00e0 travers le monde.. Un nombre qui vient s'ajouter \u00e0 la dizaine d'autres d\u00e9j\u00e0 rachet\u00e9es en 2015 . \r\nDes rachats tout azimuts .et partout....  de l'Australie au Canada, du Maroc au Portugal, de la Colomie au Panama .en passant par les Etats-Unis - la SGS y a rachet\u00e9 la cinqui\u00e8me plus grande soci\u00e9t\u00e9 sp\u00e9cialis\u00e9e dans les tests et certifications li\u00e9s \u00e0 l'environnement ... et - last but not least l'Asie .... la SGS esp\u00e8re bien profiter des reglementations plus strictes sur les normes environnementales que la Chine est en train de mettre en oeuvre... \r\nAu final, on est proche de presque une soci\u00e9t\u00e9 et demi rachet\u00e9e chaque mois ...\r\n**** On peut donc parler d'une v\u00e9ritable voracit\u00e9.\r\nEffectivement . un app\u00e9tit n'est pas pr\u00e8s de s'arr\u00eater. et qui concerne de nombreux secteurs dans lesquels la SGS est active .\r\nNouvelles technologies, transports, sant\u00e9, mati\u00e8res premi\u00e8res, agriculture, environnements, finances, administrations publiques ou m\u00eame les examens de permis de conduire comme en France .la SGS y g\u00e8re 150 centres d'examens\r\nLa Suisse aussi est concern\u00e9e ... avec par exemple la r\u00e9cente reprise d'une start up tessinoise sp\u00e9cialis\u00e9e dans l'internet des objets appliqu\u00e9 au monde de l'industrie.\r\nDidier Pradervand de notre rubrique \u00e9conomique", "alternativeExcerpt": ["SGS, num\u00e9ro un mondial de la certification et de l\u2019inspection, annonce des r\u00e9sultats 2016 stables. Fond\u00e9e en 1878, l'entreprise genevoise compte aujourd\u2019hui pr\u00e8s de 90'000 employ\u00e9s dans le monde. C\u2019est justement gr\u00e2ce \u00e0 cet ancrage \u00e0 travers le monde que le groupe r\u00e9siste plut\u00f4t bien."], "alternativeTitle": ["R\u00e9sultats stables pour l'entreprise de certification genevoise SGS / 12H30_2017-01-23T12:36:00_developpement-7", "Le 12h30 du 23.01.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8330677.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8310336", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Haltiner, Nadine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Pradervand, Didier", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8310328"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Matinales d'Espace 2", "source": "siranau", "title": "Charles-Henri Favrod, Vaudois cosmopolite (1/5) : Le regard au loin", "genres": ["Interview"], "id": "sound-03612079-8228-41FF-AA6A-3DC53E5F3A85", "thematicGeographicals": ["Alg\u00e9rie", "Suisse"], "durationSec": 415, "publicationDate": "2017-01-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Favrod, Charles-Henri"], "thematicThemes": ["\u00e9dition", "journaliste", "mus\u00e9e", "photographie"], "excerpt": "[Emission compos\u00e9e essentiellement avec des archives RTS]. Il appartenait \u00e0 cette g\u00e9n\u00e9ration de Vaudois qui ont r\u00e9invent\u00e9 la culture en Suisse romande: les Buache, Th\u00e9voz, Gross, Apoth\u00e9loz. Coup de chapeau en cinq volets. D\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 15 janvier 2017 dans sa nonanti\u00e8me ann\u00e9e, Favrod fut non seulement journaliste au sein de la Gazette de Lausanne en m\u00eame temps que sur les ondes de Radio-Lausanne, mais aussi \u00e9diteur, \u00e9crivain, acteur de la Guerre d'Alg\u00e9rie dont il facilita la paix en 1962, puis fondateur du Mus\u00e9e de l'Elys\u00e9e pour la photographie en 1985. 1/5 : Comme tous les adolescents suisses confin\u00e9s durant la Deuxi\u00e8me Guerre mondiale, le jeune Montreusien s'est ouvert au grand large dans la vingtaine, en un temps o\u00f9 il \u00e9tait encore difficile de voyager dans l'Europe d\u00e9truite de l'apr\u00e8s-guerre. Il concilia observations de terrain autour de la M\u00e9diterran\u00e9e et reportages pour La Gazette de Lausanne, puis, d\u00e8s 1954, pour Radio-Lausanne.", "alternativeExcerpt": ["Il appartenait \u00e0 cette g\u00e9n\u00e9ration de Vaudois qui ont r\u00e9invent\u00e9 la culture en Suisse romande: les Buache, Th\u00e9voz, Gross, Apoth\u00e9loz. Coup de chapeau en cinq volets. \n\nD\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 15 janvier 2017 dans sa nonanti\u00e8me ann\u00e9e, Favrod fut non seulement journaliste au sein de la Gazette de Lausanne en m\u00eame temps que sur les ondes de Radio-Lausanne, mais aussi \u00e9diteur, \u00e9crivain, acteur de la Guerre d\u2019Alg\u00e9rie dont il facilita la paix en 1962, puis fondateur du Mus\u00e9e de l\u2019Elys\u00e9e pour la photographie en 1985. \n\nLe regard au loin\nComme tous les adolescents suisses confin\u00e9s durant la Deuxi\u00e8me Guerre mondiale, le jeune Montreusien s\u2019est ouvert au grand large dans la vingtaine, en un temps o\u00f9 il \u00e9tait encore difficile de voyager dans l\u2019Europe d\u00e9truite de l\u2019apr\u00e8s-guerre. Il concilia observations de terrain autour de la M\u00e9diterran\u00e9e et reportages pour La Gazette de Lausanne, puis, d\u00e8s 1954, pour Radio-Lausanne.\n\nPar Marc Frochaux et Christian Ciocca", "Il appartenait \u00e0 cette g\u00e9n\u00e9ration de Vaudois qui ont r\u00e9invent\u00e9 la culture en Suisse romande: les Buache, Th\u00e9voz, Gross, Apoth\u00e9loz. Coup de chapeau en cinq volets. \n\nD\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 15 janvier 2017 dans sa nonanti\u00e8me ann\u00e9e, Favrod fut non seulement journaliste au sein de la Gazette de Lausanne en m\u00eame temps que sur les ondes de Radio-Lausanne, mais aussi \u00e9diteur, \u00e9crivain, acteur de la Guerre d\u2019Alg\u00e9rie dont il facilita la paix en 1962, puis fondateur du Mus\u00e9e de l\u2019Elys\u00e9e pour la photographie en 1985. \n\nLe regard au loin\nComme tous les adolescents suisses confin\u00e9s durant la Deuxi\u00e8me Guerre mondiale, le jeune Montreusien s\u2019est ouvert au grand large dans la vingtaine, en un temps o\u00f9 il \u00e9tait encore difficile de voyager dans l\u2019Europe d\u00e9truite de l\u2019apr\u00e8s-guerre. Il concilia observations de terrain autour de la M\u00e9diterran\u00e9e et reportages pour La Gazette de Lausanne, puis, d\u00e8s 1954, pour Radio-Lausanne.\n\nPar Marc Frochaux et Christian Ciocca", "Il appartenait \u00e0 cette g\u00e9n\u00e9ration de Vaudois qui ont r\u00e9invent\u00e9 la culture en Suisse romande: les Buache, Th\u00e9voz, Gross, Apoth\u00e9loz. Coup de chapeau en cinq volets. \n\nD\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 15 janvier 2017 dans sa nonanti\u00e8me ann\u00e9e, Favrod fut non seulement journaliste au sein de la Gazette de Lausanne en m\u00eame temps que sur les ondes de Radio-Lausanne, mais aussi \u00e9diteur, \u00e9crivain, acteur de la Guerre d\u2019Alg\u00e9rie dont il facilita la paix en 1962, puis fondateur du Mus\u00e9e de l\u2019Elys\u00e9e pour la photographie en 1985. \n\nLe regard au loin\nComme tous les adolescents suisses confin\u00e9s durant la Deuxi\u00e8me Guerre mondiale, le jeune Montreusien s\u2019est ouvert au grand large dans la vingtaine, en un temps o\u00f9 il \u00e9tait encore difficile de voyager dans l\u2019Europe d\u00e9truite de l\u2019apr\u00e8s-guerre. Il concilia observations de terrain autour de la M\u00e9diterran\u00e9e et reportages pour La Gazette de Lausanne, puis, d\u00e8s 1954, pour Radio-Lausanne.\n\nPar Marc Frochaux et Christian Ciocca"], "alternativeTitle": ["Charles-Henri Favrod, Vaudois cosmopolite (1/5)", "Charles-Henri Favrod, Vaudois cosmopolite (1/5) / MAT_2017-01-23T07:50:00_helvetica", "Charles-Henri Favrod, Vaudois cosmopolite (1/5) / MAT_2017-01-23T07:50:00_helvetica"], "imageURL": "//www.rts.ch/8314638.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8292736", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Frochaux, Marc", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8292736", "ece-8292734"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Inqui\u00e9tudes \u00e0 Neuch\u00e2tel autour du pass\u00e9 judiciaire d'un directeur de l'HNE", "id": "sound-25DE79ED-A0F4-479A-9E08-0C7E05A30ABD", "durationSec": 129, "publicationDate": "2017-01-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "En pleine campagne de votation sur l'avenir de l'H\u00f4pital neuch\u00e2telois, le pass\u00e9 judiciaire d'un des directeurs de l'\u00e9tablissement interroge. Des d\u00e9put\u00e9s viennent de d\u00e9poser une question sur le sujet au Grand Conseil.\r\n\r\n* * Inqui\u00e9tudes \u00e0 Neuch\u00e2tel autour du pass\u00e9 judiciaire d'un directeur de l'HNE Dans le canton de Neuch\u00e2tel, l'un des cadres de l'h\u00f4pital public fait parler de lui. \r\nAlors que la campagne en vue des votations sur l'avenir du syst\u00e8me hospitalier bat son plein, le pass\u00e9 judiciaire d'un des directeurs de l'\u00e9tablissement interroge. \r\nAu sein de l'h\u00f4pital lui-m\u00eame mais aussi pour certains d\u00e9put\u00e9s du Grand Conseil qui viennent de d\u00e9poser une question sur le sujet. \r\nCoraline Pauchard, vous avez enqu\u00eat\u00e9. L'inqui\u00e9tude est palpable au sein m\u00eame d'HNE. \r\nOui, des \u00e9changes que nous nous sommes procur\u00e9s relatent une certaine interrogation quant aux m\u00e9thodes de recrutement du conseil d'administration de l'h\u00f4pital. L'un de ses cadres est en effet connu de la justice. L'homme avait \u00e9t\u00e9 condamn\u00e9 pour abus de confiance avec sursis en 2014. Les faits remontent \u00e0 2010, lorsqu'il \u00e9tait \u00e0 la t\u00eate d'un poste \u00e0 responsabilit\u00e9 dans une commune. Il avait alors achet\u00e9 du mat\u00e9riel \u00e0 des fins personnelles avec l'argent de son employeur. Une somme qu'il doit encore rembourser selon une de nos sources. Le cadre 2014, lors en tout l'affaire avait fait grand bruit, pr\u00e9cipitant, selon les journaux de l'\u00e9poque, le d\u00e9part de l'int\u00e9ress\u00e9 de l'h\u00f4pital public o\u00f9 il avait \u00e9t\u00e9, entre temps, engag\u00e9. \r\n*** Deux ans plus tard, d\u00e9sormais \u00e0 la fin de sa condamnation, il reprend un poste de direction au sein d'H\u00f4pital neuch\u00e2telois\r\nUn engagement qui prendra plein effet en mars. Engagement que l'h\u00f4pital neuch\u00e2telois et le Conseil d'Etat n'ont pas souhait\u00e9 commenter publiquement. Il faut savoir que cette question est pos\u00e9e dans un contexte de campagne tr\u00e8s tendue. Le 12 f\u00e9vrier prochain, la population devra se prononcer sur l'avenir de son h\u00f4pital. Deux projets sont sur la table: celui du Conseil d'Etat, soutenu par HNE, qui souhaite centraliser les soins aigus sur le Littoral et la r\u00e9adaptation dans les montagnes. Et celui du comit\u00e9 d'initiative pour deux h\u00f4pitaux de soins aigus dans le haut et le bas du canton. \r\nPas \u00e9tonnant donc que la question d\u00e9pos\u00e9e aujourd'hui au Grand Conseil soit sign\u00e9e par quatre d\u00e9put\u00e9s des montagnes, les m\u00eames qui combattent le projet gouvernemental. On l'aura compris, la campagne fait rage et tous les coups sont permis. Une virulence particuli\u00e8rement visible sur les r\u00e9seaux sociaux o\u00f9 les d\u00e9clarations frisent parfois les limites de l'acceptable. \u00c0 tel point que personne ne sait plus vraiment qui a tir\u00e9 le premier.", "alternativeExcerpt": ["En pleine campagne de votation sur l'avenir de l'H\u00f4pital neuch\u00e2telois, le pass\u00e9 judiciaire d'un des directeurs de l'\u00e9tablissement interroge. Des d\u00e9put\u00e9s viennent de d\u00e9poser une question sur le sujet au Grand Conseil."], "alternativeTitle": ["Inqui\u00e9tudes \u00e0 Neuch\u00e2tel autour du pass\u00e9 judiciaire d'un directeur de l'HNE / FOR_2017-01-23T18:08:00_developpement-5", "Forum du 23.01.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8331282.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8310353", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Pauchard, Coraline", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8310343"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Suppl\u00e9ment du nourjal", "source": "siranau", "title": "Le suppl\u00e9ment du Nourjal : la bise", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-EC8A2356-3B20-4947-986A-0CC31897C705", "durationSec": 153, "publicationDate": "2017-01-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["la bise", "la bise / SUPER_2017-01-23T17:09:46_le-supplement-du-nourjal", "la bise / SUPER_2017-01-23T17:09:46_le-supplement-du-nourjal"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8292879", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6059250.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8292879", "ece-8292876"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "Comment se souvenir de la r\u00e9volution russe de 1917 ? : Interview d'Olivier Rolin, \u00e9crivain et auteur du livre \"Le M\u00e9t\u00e9orologue\" (\u00c9d. Points, 2015)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9B623CD5-24FF-4DA5-9F11-4D1532D60667", "thematicGeographicals": ["F\u00e9d\u00e9ration de Russie"], "durationSec": 362, "publicationDate": "2017-01-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["centenaire (\u00e2ge)", "histoire", "roman", "livre (imprim\u00e9)"], "excerpt": "En 1917, la r\u00e9volution russe soulevait de grands espoirs. Cent ans apr\u00e8s, comment s'en souvenir? L'\u00e9crivain Olivier Rolin est fascin\u00e9 par l'histoire et les grands espaces russes. \"Le M\u00e9t\u00e9orologue\" raconte l'histoire vraie du scientifique Alexe\u00ef F\u00e9odossi\u00e9vitch.", "alternativeExcerpt": ["En 1917, la r\u00e9volution russe soulevait de grands espoirs. Cent ans apr\u00e8s, comment s'en souvenir? L'\u00e9crivain Olivier Rolin est fascin\u00e9 par l'histoire et les grands espaces russes.  \"Le M\u00e9t\u00e9orologue\" raconte l'histoire vraie du scientifique Alexe\u00ef F\u00e9odossi\u00e9vitch. Interview d'Olivier Rolin."], "alternativeTitle": ["Comment se souvenir de la r\u00e9volution russe de 1917? / TUM_2017-01-23T08:20:00_sequence-3", "Tout un monde du 23.01.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/4461714.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8310311", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Rolin, Olivier", "type": "Participant"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "r\u00e9volutionnaire et homme d'\u00c9tat russe", "name": "L\u00e9nine (r\u00e9volutionnaire russe)", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Salvi, Manuela", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8310305"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "M\u00e9dias: les hebdos ont-ils encore un avenir?", "id": "sound-058019D4-F59B-466B-9328-3BDE6674059F", "durationSec": 351, "publicationDate": "2017-01-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le magazine romand L'Hebdo para\u00eetra pour la derni\u00e8re fois le 2 f\u00e9vrier 2017. Cette d\u00e9cision entra\u00eene des suppressions de postes touchant 37 collaborateurs. Au del\u00e0 du cas sp\u00e9cifique du journal romand, c'est toute la presse hebdomadaire qui souffre depuis des ann\u00e9es. En cause, les nouvelles habitudes de consommation des lecteurs et des internautes.\r\nD\u00e9cryptage de Magali Philip avec Cyril Petit du \"Journal du Dimanche\".", "alternativeExcerpt": ["Le magazine romand L'Hebdo para\u00eetra pour la derni\u00e8re fois le 2 f\u00e9vrier 2017. Cette d\u00e9cision entra\u00eene des suppressions de postes touchant 37 collaborateurs. Au del\u00e0 du cas sp\u00e9cifique du journal romand, c\u02b9est toute la presse hebdomadaire qui souffre depuis des ann\u00e9es. En cause, les nouvelles habitudes de consommation des lecteurs et des internautes.\nD\u00e9cryptage de Magali Philip avec Cyril Petit du \"Journal du Dimanche\"."], "alternativeTitle": ["M\u00e9dias: les hebdos ont-ils encore un avenir? / VER_2017-01-23T16:45:45_medias-les-hebdos-ont-ils-encore-un-aven", "Vertigo du 23.01.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8331448.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8293145", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8293140"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction : L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction - Alexandre Zeller, pr\u00e9sident de l'entit\u00e9 suisse de Credit Suisse", "id": "sound-72790ED8-0833-439D-A4A9-4C85AB352B62", "durationSec": 1453, "publicationDate": "2017-01-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Zeller , Alexandre \r\nAlexandre Zeller pr\u00e9side depuis le 1er octobre la nouvelle entit\u00e9 suisse du Credit Suisse, qui inclut l'activit\u00e9 de banque universelle pour les clients helv\u00e9tiques et prochainement cot\u00e9e en Bourse. Il a pr\u00e9sid\u00e9 auparavant le groupe SIX, ainsi qu'HSBC suisse et la Banque cantonale vaudoise. Son interview.\r\n\r\n* * L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction - Alexandre Zeller, pr\u00e9sident de l'entit\u00e9 suisse de Credit Suisse (ALEXANDRE ZELLER)  ALEXANDRE ZELLER\r\nSTUDIO LAUSANNE \r\n(alexandre.zeller@credit-suisse.com))\r\nsera accompagn\u00e9 de Jean-Paul Darbellay ** 46;  jean-paul.darbellay@credit-suisse.com) \r\nSelon JP Darbellay (dixit Deborah qui l'a eu au t\u00e9l\u00e9phone vendredi matin), Zeller n'entend pas trop parler du Cr\u00e9dit Suisse (style: amende aux USA, difficult\u00e9s, action en chute libre...). mais rien n'emp\u00eache d'\u00e9voquer \"Zeller au CS\"\r\nHeure \r\n\"Un leadership r\u00e9ceptif et responsable\": tel \u00e9tait le slogan du 47\u00e8me Forum \u00e9conomique mondial de Davos, qui a ferm\u00e9 ses portes samedi. Une \u00e9dition marqu\u00e9e par la pr\u00e9sence in\u00e9dite d'un pr\u00e9sident chinois; par le discours de la Premi\u00e8re ministre britannique Theresa May sur le Brexit, et par des discussions r\u00e9currentes autour de l'avenir -ou de la fin- de la mondialisation. Un monde qui change, comme celui d'ailleurs de la banque, qui devra bien s'adapter \u00e0 la nouvelle donne. \r\nPour en parler ce matin nous recevons dans notre studio de Lausanne Alexandre Zeller....\r\nVous pr\u00e9sidez depuis le 1er octobre dernier la nouvelle entit\u00e9 suisse du Cr\u00e9dit Suisse, qui inclut l'activit\u00e9 de banque universelle pour les clients helv\u00e9tiques et prochainement cot\u00e9e en Bourse. Vous pr\u00e9sidiez auparavant le groupe SIX. Mais vous avez aussi dirig\u00e9 HSBC Suisse et la Banque cantonale vaudoise. \r\nChine\r\n- La semaine derni\u00e8re a \u00e9t\u00e9 marqu\u00e9e notamment par la visite en Chine du pr\u00e9sident chinois Xi Jinping. Vous l'avez rencontr\u00e9 ? Qu'est-ce qui vous a frapp\u00e9 ?\r\n- La Chine qui se voit aujourd'hui comme le champion de la mondialisation, de l'ouverture...il faut y croire ?\r\nTrump\r\n- Donald Trump a promis de lib\u00e9rer un peu les banques du carcan r\u00e9glementaire (sic) qui les brident depuis la sortie de la crise financi\u00e8re. Qu'en pensez-vous ? N\u00e9cessaire ? \r\n- Trump, bon pour les banques ET pour le commerce ? \r\nVictoire de Trump a entra\u00een\u00e9 une fr\u00e9n\u00e9sie sur les march\u00e9s financiers en fin d'ann\u00e9e...Goldman Sachs quadruple son b\u00e9n\u00e9fice\r\nCitigroup voit son b\u00e9n\u00e9fice progresser de 7% Les promesses pro-business du candidat r\u00e9publicain d'une d\u00e9r\u00e8glementation dans le secteur financier, d'une relance \u00e9conomique par une politique de grands travaux et de r\u00e9ductions des imp\u00f4ts ont incit\u00e9 les investisseurs \u00e0 l'optimisme. Ce boom des march\u00e9s actions dans le monde, apr\u00e8s un \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s dynamique sur les march\u00e9s obligataires, s'est av\u00e9r\u00e9 une aubaine pour les grandes banques d'investissement\r\n- Parall\u00e8lement, l'\u00e9tablissement d'un nouveau cadre r\u00e9glementaire pour les banques, appel\u00e9 B\u00e2le IV, patine....on parle l\u00e0 de nouvelles r\u00e8gles mondiales concernant leur solvabilit\u00e9.....Comment l'expliquer ? \r\nBrexit\r\n- Les annonces  (ou effets d'annonce) se sont multipli\u00e9s ces derniers jours avec des banques pr\u00e9disant le transfert d'activit\u00e9s, de personnel hors de la Grande-Bretagne, Brexit oblige. On a dit que la Suisse pourrait r\u00e9cup\u00e9rer des miettes si la City devait s'affaiblir. Qu'en pensez-vous ? \r\n- La place financi\u00e8re peut-elle ressortir gagnante du Brexit ? Que pourrait-elle gagner ? \r\n- Est-ce \u00e0 dire que notre place financi\u00e8re a perdu du temps ces derni\u00e8res ann\u00e9es ? Vit-elle sur ses lauriers ? On a l'impression que ses principaux acteurs manquent d'autocritique sur ces questions. \r\nZeller perso\r\n- Alexandre Zeller, nos auditeurs vous connaissent surtout comme l'homme qui a dirig\u00e9 la BCV lorsqu'il a fallu la sortir de la crise immobili\u00e8re en 2002. Vous avez aussi \u00e9t\u00e9 le visage de HSBC \u00e0 Gen\u00e8ve, lorsqu'Herv\u00e9 Falciani s'enfuit avec des donn\u00e9es vol\u00e9es en d\u00e9cembre 2008. Vous \u00eates ensuite partis sur un terrain beaucoup plus calme, la Bourse suisse. Aujourd'hui, vous revenez \u00e0 la t\u00eate d'une banque. Vous aviez besoin de replonger dans des eaux agit\u00e9es ?\r\n- Cette entit\u00e9 suisse fait partie du vaste plan de restructuration de Cr\u00e9dit Suisse lanc\u00e9 par son actuel patron Tidjane Thiam. En deux mots : Credit Suisse  doit se renforcer sur la gestion de fortune et en Asie. Mais le groupe a rencontr\u00e9 des \u00e9cueils : chute de la capitalisation en Bourse, d\u00e9fis de croissance dans un environnement difficile. Quel sera le poids de l'entit\u00e9 suisse dans ce repositionnement de Credit Suisse ?\r\n- Quels sont vos rapports avec votre patron Tidjane Thiam ? \r\n- En 2009, vous deviez g\u00e9rer une crise chez HSBC qui n'\u00e9tait pas la v\u00f4tre, puisqu'elle avait \u00e9clat\u00e9 avant votre arriv\u00e9e. Craignez-vous de devoir sortir des cadavres des placards de Credit Suisse? \r\nFintechs\r\n- Fintech, digitalisation : l'un de vos chevaux de bataille, \u00e0 la Bourse suisse, \u00e9tait le d\u00e9veloppement des solutions de paiement digital. La Suisse est-elle pr\u00eate aujourd'hui \u00e0 faire face \u00e0 Apple Pay ? \r\n- Peut-il y avoir un acteur suisse qui compte sur ce terrain, qui fasse le poids ?\r\n- Les fintechs : c'est \u00e0 Londres que les grandes banques, y compris suisses, entrent dans les fintechs. Londres est devenue un peu la capitale de ces nouvelles technologies qui taille des croupi\u00e8res aux banques et \u00e0 leurs services. La Suisse a-t-elle loup\u00e9 un train ? \r\n- Gen\u00e8ve se profile avec un nouvelle acc\u00e9l\u00e9rateur de start-up centr\u00e9es sur ces fintech. Mais il y a du retard \u00e0 ratrapper, non ?\r\n- M\u00eame d\u00e9ception avec le yuan : la place financi\u00e8re suisse voulait \u00eatre la capitale europ\u00e9enne du n\u00e9goce du yuan, et Londres a rafl\u00e9 la mise...\r\nEconomie Suisse\r\n- Jean-Pierre Roth, l'ancien pr\u00e9sident de la BNS, \u00e9tait \u00e0 votre place il y a une semaine. Entre les banques et la banque nationale, il y a une pomme de discorde, ce sont les taux n\u00e9gatifs impos\u00e9s aux liquidit\u00e9s parqu\u00e9es \u00e0 la Banque nationale. D'ailleurs, ce n'est pas tr\u00e8s transparent : on ne sait pas exactement qui paie et combien parmi les banques. L'entit\u00e9 que vous pr\u00e9sidez est-elle frapp\u00e9e par les taux n\u00e9gatifs ?\r\n- Avec les taux n\u00e9gatifs, la BNS incite-t-elle les banques et les investisseurs \u00e0 prendre de plus grands risques financiers? \r\n- Le directeur d'UBS, Sergio Ermotti, d\u00e9clarait il y un peu moins d'un an qu'avec les taux n\u00e9gatifs, \"Certaines banques accordent excessivement des pr\u00eats \u00e0 des conditions qui pourraient cr\u00e9er de potentiels risques futurs dans le syst\u00e8me financier.\" Vous partagez cette crainte?\r\n---------------------------------------------------------\r\nCredit Suisse a trouv\u00e9 un accord avec le D\u00e9partement am\u00e9ricain de la justice (DoJ) dans le dossier des cr\u00e9dits immobiliers \u00e0 risques. Le num\u00e9ro deux bancaire helv\u00e9tique versera aux Etats-Unis 5,3 milliards de dollars au total. La banque s'acquittera d'une amende de 2,48 milliards de dollars (2,52 milliards de francs), plus 2,8 milliards (2,87 milliards de francs) de d\u00e9dommagements aux clients. En \u00e9change, le DoJ cessera ses poursuites relatives \u00e0 la vente de titres adoss\u00e9s \u00e0 des cr\u00e9ances hypoth\u00e9caires avant la crise financi\u00e8re de 2008, a indiqu\u00e9 vendredi Credit Suisse.\r\nLes faits remontent \u00e0 la p\u00e9riode entre 2005 et 2007. L'\u00e9tablissement financier va en outre passer une charge avant imp\u00f4ts d'environ 2 milliards de dollars dans ses comptes au quatri\u00e8me trimestre pour financer cette amende.\r\n(presse al\u00e9manique) Quand un architecte se distancie de son oeuvre: Evelyne Widmer Schlumpf ne donne  pas de recommandation de vote sur RIE3, la troisi\u00e8me r\u00e9forme de la fiscalit\u00e9 des entreprises ...\r\nCe paquet n'est plus celui que le Conseil F\u00e9d\u00e9ral a pr\u00e9sent\u00e9. Selon l'ancienne conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale PBD, interrog\u00e9e par le Blick, de nombreux points d\u00e9s\u00e9quilibrent maintenant la r\u00e9forme. Par exemple la possibilit\u00e9 pour les entreprises de d\u00e9duire des int\u00e9r\u00eats fictifs sur le capital investi, ajout\u00e9s par le Conseil national.  En plus le parlement a refus\u00e9 d'augmenter l'imposition des dividendes. Alors certes, nous avons besoin d'une r\u00e9forme de la fiscalit\u00e9 des entreprises, qui abolit les statuts sp\u00e9ciaux des multinationales, d\u00e9clare Evelyne Wimder Schlumpf. Mais le parlement est all\u00e9 si loin dans les all\u00e8gements fiscaux accord\u00e9 \u00e0 certaines entreprises, qu'il est encore plus difficile de d\u00e9fendre le projet aujourd'hui. Les pertes seront plus grandes pour les cantons que dans le projet initial.  Alors va-t-elle s'abstenir le 12 f\u00e9vrier prochain, lui demande le Blick?  Evelyne Widmer Schlumpf refuse de confirmer, elle qui consacre d\u00e9sormais un jour et demi par semaine \u00e0 ses petits enfants. \r\n*** Le conseil national a trop charg\u00e9 la barque, trop accord\u00e9 de dd\u00e9ductions fiscales aux entreprises, le paquet est d\u00e9s\u00e9quilibr\u00e9, m\u00eame Evelyne Widmer Schlumpf ne le soutient plus ouvertement, les partisans de RIE 3 peuvent trembler aujourd'hui ?\r\n(presse romande) *** La finance est en proie \u00e0 une crise de valeurs. Cette d\u00e9claration \u00e9mane du professeur Marc Chesney, \u00e0 lire dans 24 Heures et la tribune de Gen\u00e8ve.\r\nMarc Chesney est toujours tr\u00e8s critique sur les dys-fonctionnements du secteur bancaire.\r\nL'auteur du livre \"De la grande guerre \u00e0 la crise permanente\" l'affirme: on est loin d'une stabilit\u00e9 assur\u00e9e, pour le syst\u00e8me financier.\r\nTellement loin que le professeur de l'universit\u00e9 de Zurich appelle les citoyens \u00e0 agir.\r\nUne r\u00e9flexion est d'ailleurs men\u00e9e aujourd'hui, en vue d'une initiative pour introduire une micro-taxe, sur tous les paiements \u00e9lectroniques. \r\nUne taxe qui \u00e9liminerait sensiblement la plupart des imp\u00f4ts, et qui simplifierait le syst\u00e8me fiscal.\r\nCette d\u00e9marche permettrait justement, de l'avis de Marc Chesney, de freiner ce qu'il appelle la finance casino, en parlant du trading \u00e0 haute fr\u00e9quence par exemple . \r\n*** La tr\u00e8s attendue normalisation des taux d'int\u00e9r\u00eat du c\u00f4t\u00e9 des Etats-Unis a d\u00e9but\u00e9. Mais le Temps lance un avertissement: cette hausse pourrait \u00eatre si forte qu'elle provoquera des d\u00e9g\u00e2ts...\r\nEn particuliers sur les \u00e9conomies qui sont fortement endett\u00e9es. \r\nOui, parce que cette hausse des taux, elle s'annonce durable.\r\nLes sp\u00e9cialistes ont m\u00eame \u00e9voqu\u00e9, la semaine derni\u00e8re, une possible r\u00e9duction du bilan de la fed, la banque centrale am\u00e9ricaine.\r\nAlors aujourd'hui, cette remont\u00e9e des taux d'int\u00e9r\u00eat, elle s'accompagne d'une hausse des actions. \r\nLes effets n\u00e9gatifs sont donc amoindri.\r\nMais si les rendements d\u00e9passaient les 3%, les Etats qui pr\u00e9sentent de lourdes dettes seraient sous pression.\r\nA commencer d'ailleurs par les Etats-Unis.\r\nPour rappel, la dette am\u00e9ricaine se monte \u00e0 la douce somme de 20'000 milliards de dollars. \r\nVoil\u00e0 pourquoi le d\u00e9bat sur l'annulation de la dette am\u00e9ricaine refait surface aujourd'hui.\r\nC'est l'analyse du temps.", "alternativeExcerpt": ["Alexandre Zeller pr\u00e9side depuis le 1er octobre la nouvelle entit\u00e9 suisse du Credit Suisse, qui inclut l'activit\u00e9 de banque universelle pour les clients helv\u00e9tiques et prochainement cot\u00e9e en Bourse. Il a pr\u00e9sid\u00e9 auparavant le groupe SIX, ainsi qu'HSBC suisse et la Banque cantonale vaudoise. Son interview.", "Alexandre Zeller pr\u00e9side depuis le 1er octobre la nouvelle entit\u00e9 suisse du Credit Suisse, qui inclut l'activit\u00e9 de banque universelle pour les clients helv\u00e9tiques et prochainement cot\u00e9e en Bourse. Il a pr\u00e9sid\u00e9 auparavant le groupe SIX, ainsi qu'HSBC suisse et la Banque cantonale vaudoise. Son interview.", "Alexandre Zeller pr\u00e9side depuis le 1er octobre la nouvelle entit\u00e9 suisse du Credit Suisse, qui inclut l'activit\u00e9 de banque universelle pour les clients helv\u00e9tiques et prochainement cot\u00e9e en Bourse. Il a pr\u00e9sid\u00e9 auparavant le groupe SIX, ainsi qu'HSBC suisse et la Banque cantonale vaudoise. Son interview.", "Alexandre Zeller pr\u00e9side depuis le 1er octobre la nouvelle entit\u00e9 suisse du Credit Suisse, qui inclut l'activit\u00e9 de banque universelle pour les clients helv\u00e9tiques et prochainement cot\u00e9e en Bourse. Il a pr\u00e9sid\u00e9 auparavant le groupe SIX, ainsi qu'HSBC suisse et la Banque cantonale vaudoise. Son interview."], "alternativeTitle": ["L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction - Alexandre Zeller, pr\u00e9sident de l'entit\u00e9 suisse de Credit Suisse", "L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction - Alexandre Zeller", "L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction - Alexandre Zeller, pr\u00e9sident de l'entit\u00e9 suisse de Credit Suisse / JDM_2017-01-23T07:37:00_l-invite-du-journal", "L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction - Alexandre Zeller, pr\u00e9sident de l'entit\u00e9 suisse de Credit Suisse / JDM_2017-01-23T07:37:00_l-invite-du-journal"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8310380", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677647.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Porte-parole  - Cr\u00e9dit Suisse ", "name": "Darbellay, Jean-Paul", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "De Preux, Jean", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Coquoz, Esther", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Choffat, Dominique", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8310380", "ece-8310363"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "J'ai cuicui", "source": "siranau", "title": "J'ai cuicui2 23.01.2017", "id": "sound-4EF8DB36-45DD-422E-BF66-4C92699BFF74", "durationSec": 22, "publicationDate": "2017-01-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["J'ai cuicui2", "J'ai cuicui2 / RVA3_2017-01-23T07:33:00_j-ai-cuicui", "J'ai cuicui2 / RVA3_2017-01-23T07:33:00_j-ai-cuicui"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8292846", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7806601.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8292846", "ece-8292824"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Le magazine romand L'Hebdo para\u00eetra pour la derni\u00e8re fois le 2 f\u00e9vrier 2017", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-CC7381F9-789A-47CE-A2FB-122ECC129B44", "thematicGeographicals": ["Suisse romande", "Suisse"], "durationSec": 100, "publicationDate": "2017-01-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Hebdo (L')", "Ringier"], "thematicThemes": ["presse hebdomadaire", "presse", "licenciement"], "excerpt": "Selon l'\u00e9diteur Ringier Axel Springer Suisse, cette d\u00e9cision entra\u00eene des suppressions de postes touchant 37 collaborateurs.", "alternativeExcerpt": ["Le magazine romand L'Hebdo para\u00eetra pour la derni\u00e8re fois le 2 f\u00e9vrier 2017, a annonc\u00e9 l'\u00e9diteur Ringier Axel Springer Suisse. Cette d\u00e9cision entra\u00eene des suppressions de postes touchant 37 collaborateurs."], "alternativeTitle": ["L'Hebdo va cesser de para\u00eetre en f\u00e9vrier, 37 collaborateurs concern\u00e9s / 12H30_2017-01-23T12:30:00_developpement-1", "Le 12h30 du 23.01.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8330729.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8310336", "isOnline": true, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Haltiner, Nadine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Meyer, Guillaume", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8310326"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "J'ai cuicui", "source": "siranau", "title": "J'ai cuicui 23.01.2017", "id": "sound-F57B5A9E-CE62-42C7-842F-B71E4FD8D168", "durationSec": 17, "publicationDate": "2017-01-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["J'ai cuicui", "J'ai cuicui / RVA3_2017-01-23T06:33:00_j-ai-cuicui", "J'ai cuicui / RVA3_2017-01-23T06:33:00_j-ai-cuicui"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8292847", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7806601.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8292847", "ece-8292825"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "A quoi sert le WEF de Davos aujourd'hui?", "id": "sound-FA36AB48-E023-432E-A5ED-C23F58DF0ABE", "durationSec": 201, "publicationDate": "2017-01-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : David Rubenstein, patron de Carlyle;Jean-Marie Gu\u00e9henno, directeur du centre de r\u00e9flexion International Crisis Group;Mathieu Ricard, moine bouddhiste, conseiller du Dala\u00ef-Lama;Philip Jennings, secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de l'association faiti\u00e8re des syndicats Uni Global Union;Martin Schultz, pr\u00e9sident sortant du parlement europ\u00e9en, social d\u00e9mocrate allemand\r\nLa 47e \u00e9dition du Forum \u00e9conomique mondial (WEF) de Davos s'est termin\u00e9e vendredi. A quoi sert ce forum aujourd'hui? Les avis divergent au sein des participants.\r\n\r\n* * A quoi sert le WEF de Davos aujourd'hui? TUM - 23.01 - WEF - Bilan\r\nNicolas Vultier DIR ST LS\r\nOn repart \u00e0 Davos ce matin avec vous Nicolas Vultier. Vous avez suivi les 4 jours du traditionnel Forum \u00e9conomique mondial qui s'est termin\u00e9 quasiment \u00e0 l'heure de la prestation de serment de Donald Trump vendredi \u00e0 Washington. Avec toujours cette question de l'utilit\u00e9 r\u00e9elle du Forum. En fait Davos \u00e0 quoi \u00e7a sert\r\nAlors pour certains grands pontes de l'\u00e9conomie mondiale, Davos \u00e7a sert \u00e0 ceci\r\n  Rubestein 11''\r\nVous venez d'entendre David Rubenstein, patron de Carlyle, le plus grand fond d'investissement du monde et qui dit en gros que pour lui Davos, c'est avoir du plaisir, boire, manger \u00eatre \u00e0 l'heure aux sessions et ne pas se perdre dans le centre des congr\u00e8s. \r\nPour d'autres Davos c'est \u00e9videmment bien plus s\u00e9rieux. Ecoutez Jean-Marie Gu\u00e9henno, il dirige le centre de r\u00e9flexion International Crisis Group\r\n  Gu\u00e9henno 25'' \r\n***Prendre le pouls du monde, sentir l'humeur de la plan\u00e8te. C'est bien l'une des raisons d'\u00eatre du Forum.\r\nC'est aussi le lieu o\u00f9 en une journ\u00e9e et dans un rayon tr\u00e8s restreint, on peut multiplier les rencontres et parfois trouver de partenaires ou donateurs.\r\nAu fil des ann\u00e9es, le Forum s'est aussi diversifi\u00e9 avec une place toujours plus importante donn\u00e9e \u00e0 la connaissance, \u00e0 la science, au monde acad\u00e9mique. Le moine bouddhiste Mathieu Ricard anime tous les matins la demi-heure de m\u00e9ditation du Forum. \r\n  Ricard 32'' \r\n***D'autres voies originales ou critiques que vous avez crois\u00e9es dans les all\u00e9es du Centre des congr\u00e8s de Davos\u00a0?\r\nIl y aussi la critique syndicale avec Philip Jennings, il est secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de l'association faiti\u00e8re des syndicats Uni Global Union\r\n  Jennings 41'' \r\nPas de doute donc pour Philip Jennings, il faut \u00eatre \u00e0 Davos pour donner une voix aux plus modestes. Etre en quelque sorte le grain de sable qui peut gripper la machine et la rendre plus humaine.\r\n***Merci Nicolas Vultier et Davos, c'est aussi un rendez-vous politique de premier plan. Jeudi dernier l'avenir de l'Union europ\u00e9enne apr\u00e8s les discours du 1er ministre britannique Theresa May \u00e9tait \u00e0 l'ordre du jour. Vous avez rencontr\u00e9 le pr\u00e9sident sortant du parlement europ\u00e9en, l'allemand Martin Schultz. Son analyse\r\n  3'41 \r\nC'\u00e9tait le social d\u00e9mocrate allemand Martin Schultz qui r\u00e9pondait aux questions de Nicolas Vultier", "alternativeExcerpt": ["La 47e \u00e9dition du Forum \u00e9conomique mondial (WEF) de Davos s'est termin\u00e9e vendredi. A quoi sert ce forum aujourd'hui? Les avis divergent au sein des participants."], "alternativeTitle": ["A quoi sert le WEF de Davos aujourd'hui? / TUM_2017-01-23T08:10:00_sequence-1", "Tout un monde du 23.01.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8324087.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8310311", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vultier, Nicolas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8310309"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Photographie: Hommage \u00e0 Suzi Pilet", "id": "sound-3CA639E2-0468-40D9-8037-C2586373E095", "durationSec": 188, "publicationDate": "2017-01-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La c\u00e9l\u00e8bre photographe lausannoise venait d'avoir 100 ans, elle s'est endormie apr\u00e8s une vie passionnante qu'elle a d\u00e9di\u00e9e au portrait, au paysage, aux explorations \u00e0 la fois formelles et th\u00e9matiques, comme la description des diversit\u00e9s sociales ainsi qu'\u00e0 la cr\u00e9ation d'aventures du petit bonhomme \u00e9bouriff\u00e9 qui a accompagn\u00e9 des g\u00e9n\u00e9rations d'enfants: Amadou. \r\nHommage par Florence Grivel. Archives de 1971, Suzi Pilet est au micro de Gil Caraman.", "alternativeExcerpt": ["La c\u00e9l\u00e8bre photographe lausannoise venait d\u02b9avoir 100 ans, elle s\u02b9est endormie apr\u00e8s une vie passionnante qu\u02b9elle a d\u00e9di\u00e9e au portrait, au paysage, aux explorations \u00e0 la fois formelles et th\u00e9matiques, comme la description des diversit\u00e9s sociales ainsi qu\u02b9\u00e0 la cr\u00e9ation d\u02b9aventures du petit bonhomme \u00e9bouriff\u00e9 qui a accompagn\u00e9 des g\u00e9n\u00e9rations d\u02b9enfants: Amadou. \nHommage par Florence Grivel. Archives de 1971, Suzi Pilet est au micro de Gil Caraman."], "alternativeTitle": ["Photographie: Hommage \u00e0 Suzi Pilet / VER_2017-01-23T17:11:00_photographie-hommage-a-suzi-pilet", "Vertigo du 23.01.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/4752202.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8293145", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8293136"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Pl3in le poste", "source": "siranau", "title": "Interview d'Eric Grosjean \u00e0 propos des musiques lors des d\u00e9fil\u00e9s de mode", "id": "sound-E986AD7E-4C62-4B95-BD86-B2C29E439F58", "durationSec": 3390, "publicationDate": "2017-01-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Pulled Apart By Horses", "Stupeflip"], "thematicThemes": ["d\u00e9fil\u00e9 de mode", "musique"], "excerpt": "P1 Papier News\r\n- La marche des ut\u00e9rus \r\n- WTF - une face vinyle - une face CD: un nouveau support est n\u00e9\r\n- Jarvis Cocker et Richard Hawley pourront-ils sauver les arbres de Sheffield?\r\nP3 La mode\r\nPLES Plein Sud\r\nDerniers projets de Damon Albarn: r\u00e9unir les musiciens de l'orchestre national de Syrie.\r\nLRC3 Les rep\u00e9rages Couleur3", "alternativeTitle": ["pl3in le poste du 23.01.2017", "pl3in le poste du 23.01.2017", "pl3in le poste / PLP_2017-01-23T19:00:00_plein-le-poste", "Papier News / PLP_2017-01-23T19:00:00_sequence-1", "La mode / PLP_2017-01-23T19:00:00_sequence-3", "S\u00e9quence 4 / PLP_2017-01-23T19:00:00_sequence-4", "S\u00e9quence 6 / PLP_2017-01-23T19:00:00_sequence-6", "S\u00e9quence 5 / PLP_2017-01-23T19:00:00_sequence-5", "S\u00e9quence 2 / PLP_2017-01-23T19:00:00_sequence-2", "Plein Sud / PLP_2017-01-23T19:20:00_plein-sud", "Les rep\u00e9rages Couleur3 / PLP_2017-01-23T19:45:00_les-reperages-couleur3", "pl3in le poste / PLP_2017-01-23T19:00:00_plein-le-poste"], "imageURL": "//www.rts.ch/3906328.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8292864", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["- La marche des ut\u00e9rus \n- WTF - une face vinyle - une face CD: un nouveau support est n\u00e9\n- Jarvis Cocker et Richard Hawley pourront-ils sauver les arbres de Sheffield?", "Derniers projets de Damon Albarn: r\u00e9unir les musiciens de l\u2019orchestre national de Syrie."], "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Grosjean, Eric", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8292864", "ece-8292858"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "Qui \u00e9tait Luca, le dernier anc\u00eatre commun \u00e0 tous les \u00eatres vivants?", "id": "sound-55799C2C-516E-492D-8FFA-A0237EC36ED8", "durationSec": 1031, "publicationDate": "2017-01-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Faites connaissance avec Luca (Last Universal Common Ancestor), le dernier anc\u00eatre commun universel. C'est \u00e0 partir de cet organisme qu'il y a un peu plus de 3 milliards d'ann\u00e9es se sont d\u00e9velopp\u00e9s les trois domaines du vivant actuellement pr\u00e9sents sur Terre. Intervenants: C\u00e9line Brochier, professeure des universit\u00e9s au D\u00e9partement de biom\u00e9trie et de biologie \u00e9volutive de l'Universit\u00e9 Lyon 1 et sp\u00e9cialiste des d\u00e9buts de la vie sur Terre, et Patrick Forterre, grand sp\u00e9cialiste de Luca et ancien directeur du D\u00e9partement de microbiologie de l'Institut Pasteur. Un sujet pr\u00e9par\u00e9 par Silvio Dolzan.", "alternativeExcerpt": ["Faites connaissance avec Luca (Last Universal Common Ancestor), le dernier anc\u00eatre commun universel. C'est \u00e0 partir de cet organisme qu'il y a un peu plus de 3 milliards d\u2019ann\u00e9es se sont d\u00e9velopp\u00e9s les trois domaines du vivant actuellement pr\u00e9sents sur Terre. Intervenants: C\u00e9line Brochier, professeure des universit\u00e9s au D\u00e9partement de biom\u00e9trie et de biologie \u00e9volutive de l\u2019Universit\u00e9 Lyon 1 et sp\u00e9cialiste des d\u00e9buts de la vie sur Terre, et Patrick Forterre, grand sp\u00e9cialiste de Luca et ancien directeur du D\u00e9partement de microbiologie de l\u2019Institut Pasteur. Un sujet pr\u00e9par\u00e9 par Silvio Dolzan."], "alternativeTitle": ["Qui \u00e9tait Luca, le dernier anc\u00eatre commun \u00e0 tous les \u00eatres vivants? / CQFD_2017-01-23T10:04:15_dossier", "CQFD du 23.01.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8293165", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197792.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "biologiste mol\u00e9culaire, ancien directeur du D\u00e9partement de microbiologie de l'Institut Pasteur, biologiste mol\u00e9culaire, ancien directeur du D\u00e9partement de microbiologie de l'Institut Pasteu", "name": "Forterre, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "professeure au D\u00e9partement Biom\u00e9trie et biologie \u00e9volutive, Universit\u00e9 Lyon 1, prof d\u00e9partement Biom\u00e9trie et biologie \u00e9volutive, Universit\u00e9 Lyon 1", "name": "Brochier-Armanet, C\u00e9line", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-8293157"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "A l'abordage", "source": "siranau", "title": "Humans of Suisse Romande : Sophia, 35 ans, Lausanne", "id": "sound-B0236AB6-6D4B-441E-B0B6-CB435B45AB22", "durationSec": 868, "publicationDate": "2017-01-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Sophia est en plein repas pour f\u00eater l'anniversaire de sa m\u00e8re quand elle re\u00e7oit \u00c9milie et lui raconte combien sa maman l'a soutenue afin qu'elle puisse suivre ses choix et se r\u00e9aliser.\r\nSuivez-nous sur Instagram @humansofsuisse", "alternativeExcerpt": ["Sophia est en plein repas pour f\u00eater l\u02b9anniversaire de sa m\u00e8re quand elle re\u00e7oit \u00c9milie et lui raconte combien sa maman l\u02b9a soutenue afin qu\u02b9elle puisse suivre ses choix et se r\u00e9aliser.\nSuivez-nous sur Instagram @humansofsuisse"], "alternativeTitle": ["Humans of Suisse Romande : Sophia, 35 ans, Lausanne / ALA_2017-01-23T15:04:15_humans-of-suisse-romande-sophia-35-ans-l", "A l'abordage du 23.01.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8293113", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8272974.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8311734"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Cool Cha\u00eene", "source": "siranau", "title": "Cool Cha\u00eene 23.01.2017", "id": "sound-DE4EC089-D266-46BC-8F2F-A29302DE7381", "durationSec": 189, "publicationDate": "2017-01-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Cool Cha\u00eene / SUPER_2017-01-23T16:15:00_cool-chaine", "Supersonic du 23.01.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8292877", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5168243.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Moreno, Fantin", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8292874"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Grosse mytho", "source": "siranau", "title": "La Grosse Mytho : Les marcheurs de l'aube ", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-53932691-3EEF-4C59-B461-A2B2466E9C03", "thematicGeographicals": ["Mexique"], "durationSec": 124, "publicationDate": "2017-01-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Maya"], "thematicThemes": ["mythologie"], "alternativeTitle": ["La Grosse Mytho", "La Grosse Mytho / OTWO_2017-01-23T10:50:00_la-grosse-mytho", "La Grosse Mytho / OTWO_2017-01-23T10:50:00_la-grosse-mytho"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8292891", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5137697.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Moreno, Fantin", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8292891", "ece-8292882"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "365 pens\u00e9es philosophiques", "source": "siranau", "title": "365 pens\u00e9es philosophiques 23.01.2017", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-B7EE63C2-FF1C-4A1E-9C84-AE9BC25247B2", "durationSec": 104, "publicationDate": "2017-01-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["365 pens\u00e9es philosophiques", "365 pens\u00e9es philosophiques / OTWO_2017-01-23T11:35:00_365-pensees-philosophiques", "365 pens\u00e9es philosophiques / OTWO_2017-01-23T11:35:00_365-pensees-philosophiques"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8292894", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8114002.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Charlet, Didier", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8292894", "ece-8292885"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le Journal de 8h : Le Journal de 8h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Sandra Viscardi", "id": "sound-6039BDBB-151D-4966-9110-648FCBC3A7D9", "durationSec": 541, "publicationDate": "2017-01-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Dani\u00e8le Hoffmann, ancienne d\u00e9put\u00e9e socialiste fran\u00e7aise;Ojardias;Laurent Horvath, responsable du site 2000 Watts.org, g\u00e9o\u00e9conomiste des \u00e9nergies\r\n\r\n\r\n* Infotrafic: 08:00:48-08:01:05 / * Le Journal de 8h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Sandra Viscardi (JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL INDIC) \r\n(8H(1) D5 ENJEU ASTANA)  \r\nDe nouveaux pourparlers sur la Syrie d\u00e9butent aujourd'hui (lundi) \u00e0 Astana, la capitale du Kazakhstan. L'Objectif principal n'est pas de discuter de la transition politique, mais d'abord ent\u00e9riner le cessez-le-feu entre Damas et les rebelles. Un test pour la Russie qui chapeaute ces n\u00e9gociations avec la Turquie et l'Iran, et qui affirme que ce nouveau format sera plus efficace, Isabelle Cornaz...\r\nCette fois-ci, c'est surtout des rebelles combattants qui devraient \u00eatre assis autour de la table, face \u00e0 Damas. L'opposition politique, qui \u00e9tait tr\u00e8s pr\u00e9sente \u00e0 Gen\u00e8ve, ne devrait jouer qu'un r\u00f4le mineur de conseiller. La diplomatie russe soutient que ce sera plus facile de cette mani\u00e8re-l\u00e0, car pour la premi\u00e8re fois le r\u00e9gime syrien tentera de n\u00e9gocier directement avec les combattants qui ont un r\u00e9elle influence sur le terrain, et non pas avec  des opposants en exil, c'est ce qu'a dit en tout cas Sergei Lavrov la semaine derni\u00e8re. Sauf que depuis, on a appris qu'un des plus importants groupes de la r\u00e9bellion, Ahrar al-Cham, refusaient de venir \u00e0 Astana. Ils s'engagent tout au plus \u00e0 soutenir \u00e0 post\u00e9riori les d\u00e9cisions qui pourraient \u00eatre prises lors de ces pourparlers. Une opposition syrienne donc divis\u00e9e \u00e0 l'ouverture de ce sommet. Et en fait ce sont surtout les rebelles soutenus par la Turquie, et non pas ceux soutenus par les Etats-Unis et l'Arabie saoudite, qui seront pr\u00e9sents \u00e0 Astana. \r\nLa Russie, elle, aborde ce sommet en position de force ?\r\nElle a \u00e9cart\u00e9 les Etats-Unis du dossier, les Etats-Unis qui \u00e9taient par ailleurs plong\u00e9s dans leurs \u00e9lections pr\u00e9sidentielles. La Russie a pr\u00e9f\u00e9r\u00e9 n\u00e9gocier avec la Turquie, pour obtenir le d\u00e9nouement de la bataille d'Alep, en \u00e9change d'autres concessions. Quant \u00e0 ces pourparlers pr\u00e9cis\u00e9ment, et bien la Turquie a invit\u00e9 \u00e0 Astana des combattants que la Russie consid\u00e9rait jusqu'\u00e0 peu comme des terroristes, mais en \u00e9change, les Kurdes, par exemple qui sont relativement proches de Moscou mais ennemis jur\u00e9s d'Ankara n'ont pas \u00e9t\u00e9 convi\u00e9s. La Russie va aussi devoir jouer un r\u00f4le d'interm\u00e9diaire, finalement, \u00e0 Astana. Entre la Turquie c\u00f4t\u00e9 et l'Iran de l'autre, l'Iran qui soutient encore davantage que Moscou le r\u00e9gime de Bachar-el-Assad.\r\n(8H(2) 06 FRANCE/PRIMAIRES REACTION) Benjamin Netanyahu invit\u00e9 \u00e0 Washington le mois prochain....Donald Trump lui a adress\u00e9 l'invitation hier soir...lors d'un coup de fil entre le premier ministre isra\u00e9lien et le nouveau pr\u00e9sident am\u00e9ricain...l'occasion pour les deux hommes de discuter des menaces que constitue l'Iran...de r\u00e9affirmer que la paix au proche orient ne peut passer qu'\u00e0 travers des n\u00e9gociations directes entre isra\u00e9liens et palestiniens....un coup de fil alors que le gouvernement isra\u00e9lien vebait de d\u00e9livrer 560 permis de construire \u00e0 J\u00e9rusalem-est.....\r\nLes socialistes fran\u00e7ais devront donc choisir entre Beno\u00eet Hamon et Manuel Valls, comme candidat \u00e0 la pr\u00e9sidence. Ils ont r\u00e9colt\u00e9 respectivement 35 et 31% des voix, au premier tour, hier, de la primaire de gauche. Ils incarnent des visions tr\u00e8s diff\u00e9rentes du parti socialiste. Dani\u00e8le Hoffmann, ancienne d\u00e9put\u00e9e socialiste Dani\u00e8le Hoffmann, \u00e9tait pr\u00e9sente au quartier g\u00e9n\u00e9ral de Manuel Valls, hier soir. Notre correspondante Ariane Hasler lui a demand\u00e9 pourquoi elle soutenait l'ancien premier ministre. \r\n  0'49''\r\n23 personnes manquent toujours \u00e0 l'appel dans les Abruzzes italiennes apr\u00e8s l'avalanche de mercredi dernier....hier les secouristes qui sondent l'h\u00f4tel enseveli ont d\u00e9ga\u00e9 une 6\u00e8me victimes....Ce matin plusieurs des survivants retrouv\u00e9s la semaine derni\u00e8re pourront sortir d el'h\u00f4pital de Pescara o\u00f9 ils ont \u00e9t\u00e9 admis en hypothermie....\r\n(8H(3) 20 BATTERIE SAMSUNG) Direction la Cor\u00e9e du Sud, o\u00f9 le g\u00e9ant mondial de l'\u00e9lectronique Samsung est formel ce matin: les explosions de son smartphone Galaxy Note 7. sont le fruit de batteries d\u00e9fectueuses...Le groupe a d\u00fb rappeller son smartphone haut de gamme d\u00e9fectueux l'ann\u00e9e derni\u00e8re..avant de cesser de le produire en octobre....\u00e9cornant s\u00e9rieusement au passage son image de marque. Ce fiasco lui a d\u00e9j\u00e0 co\u00fbt\u00e9 plus de 5 milliards de dollars. Fr\u00e9d\u00e9ric Ojardias.\r\n  0'55''\r\n((Apr\u00e8s 4 mois d'enqu\u00eate, et 200 000 t\u00e9l\u00e9phones test\u00e9s par 700 ing\u00e9nieurs, Samsung tient enfin son explication : les explosions de ses Galaxy Note 7 ont \u00e9t\u00e9 caus\u00e9es par un probl\u00e8me de conception et de fabrication de certaines batteries. \r\nCelles-ci, fabriqu\u00e9es par deux sous-traitants diff\u00e9rents, \u00e9taient trop compactes, ce qui provoquait un court-circuit et leur combustion en cas d'\u00e9chauffement. Samsung a sans doute voulu aller trop vite et a pr\u00e9cipit\u00e9 la production, dans l'objectif de vendre son smartphone avant l'iPhone 7 de son concurrent Apple.\r\nLe g\u00e9ant cor\u00e9en a pr\u00e9sent\u00e9 des excuses et a promis de mettre en place de nouveaux contr\u00f4les de qualit\u00e9. \r\nLa mise au rebut des quelques 4,3 millions de Note 7 d\u00e9j\u00e0 produits sera un \u00ab d\u00e9sastre \u00e9cologique \u00bb s'inqui\u00e8te de son c\u00f4t\u00e9 l'ONG Greenpeace. qui a lanc\u00e9 un appel pour que l'entreprise trouve un moyen intelligent de recycler les mat\u00e9riaux rares et polluants qui composent ses t\u00e9l\u00e9phones.\r\nFO, pour RTS-Info, S\u00e9oul...))\r\nL'office f\u00e9d\u00e9ral de la justice examine la recevabilit\u00e9 d'une demi douzaine de demande d'entreaides judiciaires d\u00e9pos\u00e9e par la Turquie ...Ankara veut poursuivre des opposants qui ont moqu\u00e9 le pr\u00e9sident Erdogan  sur les r\u00e9seaux sociaux...rappellons que le code p\u00e9nal pr\u00e9voit jusqu'\u00e0 trois ans de prison pour outrage \u00e0 Etat \u00e9tranger dans la personne de son chef ou de l'un de ses repr\u00e9sentants officiels.\r\nLa Suisse expulse de plus en plus d'immigrants ill\u00e9gaux par vols sp\u00e9ciaux....341 personnes expuls\u00e9es l'an dernier...soit 113 de plus qu'en 2015....du coup le nombre de vols sp\u00e9ciaux pour mettre en oeuvre ces renvois prend aussi l'ascenceur...67....contre 45 un an plus t\u00f4t....Le secr\u00e9tariat d'\u00e9tat aux migrations rappelle que la majorit\u00e9 des renvois se font par vol de lignes parce que le migrants acceptent de quitter le pays....\r\n(8H(4) 12 PRODUCTION PETROLE) Les ministres de l'Energie des Etats membre de l'Organisation des pays exportateurs de p\u00e9trole tiraient hier...\u00e0 Vienne...le premier bilan de l'application de l'accord conclu en d\u00e9cembre sur une r\u00e9duction de la production de barils. Un accord qui a d\u00e9j\u00e0 produit les effets escompt\u00e9s : remonter les prix. Le probl\u00e8me aujourd'hui, c'est que d\u00e9j\u00e0 des pays signataires ne respectent pas l'accord... Laurent Horvath, responsable du site 2000 Watts.org, g\u00e9o\u00e9conomiste des \u00e9nergies...\r\n   0'55''\r\nLa hausse des primes maladies force les cantons \u00e0 passer de plus en plus \u00e0 la caisse pour r\u00e9gler les primes impay\u00e9es de leurs contribuables...l'an dernier la facture a gongl\u00e9 de plus de 20%...cela repr\u00e9sente 48 mio de plus...\u00e0 285 mio de francs...la faute \u00e0 la hausse des primes...mais aussi au contexte \u00e9conomique plus crisp\u00e9 et \u00e0 des situations personnes parfois compliqu\u00e9es...et au palmar\u00e8s des cantons qui payent le plus: Vaud...devant Gen\u00e8ve et Z\u00fcrich....\r\nEt des suisses qui gagnent pour terminer ce journal....en ski alpin Lara Gut dans le super G de Garmisch...une victoire....qui coupl\u00e9e \u00e0 la 2\u00e8me place de la descente de samedi permet \u00e0 la tessinoise de revenir \u00e0 135 points de la leader du classement g\u00e9n\u00e9ral de la coupe du monde...Michael Shiffrin....\r\nEt en tennis...Stan Wawrinka et Rodger Federer...qualifi\u00e9s tous deux pour les 8\u00e8mes de finale de l'open d'Australie....Le vaudois affronte demain...un autre vaudois.....Joe Wilfried Tsonga....fran\u00e7ais sur les papiers....vaudois de la c\u00f4te de coeur....\r\nle b\u00e2lois sera face au tombeur du num\u00e9ro UN mondial Andy Murray...l'allemand Misha Zverev.....\r\n(SOUS LA BARRE)", "alternativeTitle": ["Le Journal de 8h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Sandra Viscardi", "Le Journal de 8h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Sandra Viscardi / JDM_2017-01-23T08:00:00_le-journal-de-8h", "Le Journal de 8h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Sandra Viscardi / JDM_2017-01-23T08:00:00_le-journal-de-8h"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8310376", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677650.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hasler, Ariane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Braconnier, Estelle", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Viscardi, Sandra", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cornaz, Isabelle", "type": "Participant"}, {"role": "Correspondant", "name": "Ojardias, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8310376", "ece-8310358"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Disques en lice", "source": "siranau", "title": "Alexander Zemlinsky: Sechs Ges\u00e4nge, d'apr\u00e8s des po\u00e8mes de Maurice Maeterlinck, op. 13", "genres": ["D\u00e9bat"], "id": "sound-39CD07A8-9D1D-4019-B6FC-A670E240D3BB", "durationSec": 8926, "publicationDate": "2017-01-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Zemlinsky, Alexander"], "thematicThemes": ["interpr\u00e9tation musicale", "critique musicale"], "excerpt": "Les versions retenues, et le palmar\u00e8s : 1.John Eliot Gardiner, Norddeutscher Rundfunk, Hamburg / SO, Anne Sofie von Otter - DG. 2.Armin Jordan, Orchestre de la Suisse Romande, Gen\u00e8ve, Cornelia Kallisch - Aria Music. Jir\u00ed Belohl\u00e1vek, Prague Philharmonia, Dagmar Peckov\u00e1 - Supraphon. Dietrich Henschel, Oxalys - Passacaille. Bernhard Klee, Radio-Symphonie-Orchester Berlin Ouest, Glenys Linos - Schwann Musica Mundi. Katie Bray, Trevor Pinnock, Royal Academy of music Soloists ensemble - Linn Records. Riccardo Chailly, Koninklijk Concertgebouw Orkest, Amsterdam, Jard van Nes - Decca. James Conlon, G\u00fcrzenich-Orchester, K\u00f6ln, Violeta Urmana - EMI Classics. Vaclav Neumann, Czech Philharmonic Orchestra, Praha, Hedwig Fassbender - Supraphon", "alternativeTitle": ["Disques en lice du 23.01.2017", "Disques en lice du 23.01.2017", "Alexander Zemlinsky: Sechs Ges\u00e4nge, d'apr\u00e8s des po\u00e8mes de Maurice Maeterlinck, op. 13 / DEL_2017-01-23T20:00:00_disques-en-lice", "Alexander Zemlinsky: Sechs Ges\u00e4nge, d'apr\u00e8s des po\u00e8mes de Maurice Maeterlinck, op. 13 / DEL_2017-01-23T20:00:00_disques-en-lice"], "imageURL": "//www.rts.ch/1423778.image", "alternativeExcerpt": ["Nos invit\u00e9s: Dorothea Christ, Pierre-Alain Monot, John Duxbury\nLes versions retenues, et le palmar\u00e8s :\n1.John Eliot Gardiner, Norddeutscher Rundfunk, Hamburg / SO, Anne Sofie von Otter - DG\n2.Armin Jordan, Orchestre de la Suisse Romande, Gen\u00e8ve, Cornelia Kallisch - Aria Music\nJir\u00ed Belohl\u00e1vek, Prague Philharmonia, Dagmar Peckov\u00e1 - Supraphon\nDietrich Henschel, Oxalys - Passacaille\nBernhard Klee, Radio-Symphonie-Orchester Berlin Ouest, Glenys Linos - Schwann Musica Mundi\nKatie Bray, Trevor Pinnock, Royal Academy of music Soloists ensemble - Linn Records\nRiccardo Chailly, Koninklijk Concertgebouw Orkest, Amsterdam, Jard van Nes - Decca\nJames Conlon, G\u00fcrzenich-Orchester, K\u00f6ln, Violeta Urmana - EMI Classics\nVaclav Neumann, Czech Philharmonic Orchestra, Praha, Hedwig Fassbender - Supraphon", "Nos invit\u00e9s: Dorothea Christ, Pierre-Alain Monot, John Duxbury\nLes versions retenues, et le palmar\u00e8s :\n1.John Eliot Gardiner, Norddeutscher Rundfunk, Hamburg / SO, Anne Sofie von Otter - DG\n2.Armin Jordan, Orchestre de la Suisse Romande, Gen\u00e8ve, Cornelia Kallisch - Aria Music\nJir\u00ed Belohl\u00e1vek, Prague Philharmonia, Dagmar Peckov\u00e1 - Supraphon\nDietrich Henschel, Oxalys - Passacaille\nBernhard Klee, Radio-Symphonie-Orchester Berlin Ouest, Glenys Linos - Schwann Musica Mundi\nKatie Bray, Trevor Pinnock, Royal Academy of music Soloists ensemble - Linn Records\nRiccardo Chailly, Koninklijk Concertgebouw Orkest, Amsterdam, Jard van Nes - Decca\nJames Conlon, G\u00fcrzenich-Orchester, K\u00f6ln, Violeta Urmana - EMI Classics\nVaclav Neumann, Czech Philharmonic Orchestra, Praha, Hedwig Fassbender - Supraphon"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8292752", "isOnline": true, "contributors": {"Participant/e au d\u00e9bat": [{"role": "soprano, professeure de chant", "name": "Christ, Dorothea", "type": "Participant"}, {"role": "chanteur, directeur de choeur", "name": "Duxbury, John", "type": "Participant"}, {"role": "chef d'orchestre", "name": "Monot, Pierre-Alain", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-8292752", "ece-8292751"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Le Tessin envisage d'exiger le casier judiciaire des frontaliers", "id": "sound-D919EAB9-36EA-40BD-8BD6-159BE9DFA8A2", "durationSec": 583, "publicationDate": "2017-01-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le canton du Tessin propose des casiers judiciaires syst\u00e9matiques pour les travailleurs issus de l'Union europ\u00e9enne qui sollicitent une demande d'autorisation de s\u00e9jour. Le Parlement f\u00e9d\u00e9ral se dit favorable alors que ce genre de mesure est contraire \u00e0 l'esprit de la libre-circulation. D\u00e9bat entre Norman Gobbi, conseiller d'Etat tessinois en charge de l'\u00e9conomie, membre de la Lega, et Tim Guldimann, conseiller national (PS/ZH).\r\n\r\n* * Le Tessin envisage d'exiger le casier judiciaire des frontaliers  \r\nDes casiers judiciaires syst\u00e9matiques pour les travailleurs issus de l'union europ\u00e9enne, qui sollicitent une demande d'autorisation de s\u00e9jour ? \r\nProposition du canton du Tessin, soumise au parlement. Et surprise : celui-ci - via les 2 commissions qui ont trait\u00e9 du sujet - se dit favorable \u00e0 l'id\u00e9e. Pour am\u00e9liorer la s\u00e9curit\u00e9 publique. \r\nOr probl\u00e8me : ce genre de mesure est contraire \u00e0 l'esprit de la libre-circulation. Le clash serait donc annonc\u00e9 avec Bruxelles.\r\nMais quelle mouche a donc piqu\u00e9 le parlement, apr\u00e8s des mois de dispute sur l'application du 9 f\u00e9vrier, quitte \u00e0 tordre la constitution pour respecter le principe de la libre-circulation ?\r\nNorman Gobbi, conseiller d'Etat tessinois en charge de l'\u00e9conomie, membre de la Lega\r\n-\td\u00e9j\u00e0 sur l'effet : am\u00e9liorer la s\u00e9curit\u00e9 publique . mais ca marche ? comment le prouver ?\r\n-\tle Tessin le fait d\u00e9j\u00e0 pour assurer la s\u00e9curit\u00e9 publique . mais d\u00e9j\u00e0 probl\u00e9matique avec l'Italie ! \r\n-\trequ\u00e9rant des infos sur le requ\u00e9rant en cas d'indications concr\u00e8tes (soup\u00e7ons), ok ; mais de mani\u00e8re syst\u00e9matique c'est contre la LCP ! clash annonc\u00e9 !\r\n-\tbcp d'efforts au parlement pour appliquer le 9.2, et prendre le risque de tout mettre par terre ?? \r\n-\tL'Italie fait des pressions sur le Tessin. Risque de f\u00e2cher tous nos voisins ?\r\n-\tComment mettre \u00e7a en place, \u00e7a concerne de nombreuses personnes ?\r\nTim Guldimann, conseiller national socialiste PS ZH\r\n-\tprincipe : l'accord sur la libre-circulation ne doit pas menacer la s\u00e9curit\u00e9 publique .\r\n-\tpas de probl\u00e8me pour les personnes concern\u00e9es, si elles n'ont rien \u00e0 se reprocher .\r\n-\tla LCP est devenue un dogme ?? la d\u00e9monstration qu'on perd notre pouvoir de d\u00e9cision ?? notre souverainet\u00e9 ?", "alternativeExcerpt": ["Le canton du Tessin propose des casiers judiciaires syst\u00e9matiques pour les travailleurs issus de l\u2019Union europ\u00e9enne qui sollicitent une demande d\u2019autorisation de s\u00e9jour. Le Parlement f\u00e9d\u00e9ral se dit favorable alors que ce genre de mesure est contraire \u00e0 l\u2019esprit de la libre-circulation. D\u00e9bat entre Norman Gobbi, conseiller d\u2019Etat tessinois en charge de l\u2019\u00e9conomie, membre de la Lega, et Tim Guldimann, conseiller national (PS/ZH)."], "alternativeTitle": ["Le Tessin envisage d'exiger le casier judiciaire des frontaliers / FOR_2017-01-23T18:06:00_developpement-4", "Forum du 23.01.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/7110629.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8310353", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Ex-Conseiller d'Etat, Pdt du gouvernement, chef du dpt de la justice et des institutions  ", "name": "Gobbi, Norman", "type": "Participant"}, {"role": "politologue, Ancien ambassadeur de Suisse en Allemagne, premier suisse de l'\u00e9tranger \u00e9lu au Conseil National - PS en Allemagne", "name": "Guldimann, Tim", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8310351"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Bille en t\u00eate", "source": "siranau", "title": "Tram lent pour marche rapide ! (1/5)", "id": "sound-BB44A48C-F3A4-4257-9408-1EE07D1FB960", "durationSec": 1684, "publicationDate": "2017-01-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "C'est au pas de course que Philou et Dudu ont rejoint Tramelan dans le canton de Berne en partant de Locarno.\r\nUn l\u00e9ger jogging, histoire de perdre les calories dues \u00e0 des risotti tr\u00e8s charg\u00e9s en fromage.\r\nVoil\u00e0 qui tombe \u00e0 pic, puisque nos deux zigotos se retrouvent \u00e0 la Fromagerie des Reussilles, en pleine banlieue nord de la cit\u00e9 tramelote.\r\nChez la Claude Liengme pis l'Hans-P\u00e8tre.\r\nDe quoi d\u00e9guster de sacr\u00e9s produits, comme la tomme locale ou le Chaux d'Abel. La course fr\u00e9n\u00e9tique se poursuit ensuite au Centre Interr\u00e9gional de Perfectionnement.\r\nLe CIP, bien connu dans le coin pour son expertise en formation, ses s\u00e9minaires, ses activit\u00e9s culturelles et son restaurant. Dans lequel on peut manger des abats comme les rognons ou les tripes mijot\u00e9s par l'empereur du genre, Michel Scherrer,  si toutefois on a encore un p'tit creux apr\u00e8s le demi-kilo de fromgomme englouti aux Reussilles.\r\nPour le dessert, on se rend par petites foul\u00e9es l\u00e9g\u00e8res au milieu du bourg, dans un appartement investi par une dizaine de r\u00e9fugi\u00e9s afghans.\r\nLesquels accueillent nos deux bourlingueurs comme des rois. Poulet au raisin, riz au cumin, raviolis slamiques, le festin cl\u00f4t une semaine qui d\u00e9zingue les clichetons.\r\nEt c'est \u00e7a qu'est bon.\r\n\r\n* * C'est au pas de course que Philou et Dudu ont rejoint Tramelan dans le canton de Berne en partant de Locarno.\r\nUn l\u00e9ger jogging, histoire de perdre les calories dues \u00e0 des risotti tr\u00e8s charg\u00e9s en fromage.\r\nVoil\u00e0 qui tombe \u00e0 pic, puisque nos deux zigotos se retrouvent \u00e0 la Fromagerie des Reussilles, en pleine banlieue nord de la cit\u00e9 tramelote.\r\nChez la Claude Liengme pis l'Hans-P\u00e8tre.\r\nDe quoi d\u00e9guster de sacr\u00e9s produits, comme la tomme locale ou le Chaux d'Abel. La course fr\u00e9n\u00e9tique se poursuit ensuite au Centre Interr\u00e9gional de Perfectionnement.\r\nLe CIP, bien connu dans le coin pour son expertise en formation, ses s\u00e9minaires, ses activit\u00e9s culturelles et son restaurant. Dans lequel on peut manger des abats comme les rognons ou les tripes mijot\u00e9s par l'empereur du genre, Michel Scherrer,  si toutefois on a encore un p'tit creux apr\u00e8s le demi-kilo de fromgomme englouti aux Reussilles.\r\nPour le dessert, on se rend par petites foul\u00e9es l\u00e9g\u00e8res au milieu du bourg, dans un appartement investi par une dizaine de r\u00e9fugi\u00e9s afghans.\r\nLesquels accueillent nos deux bourlingueurs comme des rois. Poulet au raisin, riz au cumin, raviolis slamiques, le festin cl\u00f4t une semaine qui d\u00e9zingue les clichetons.\r\nEt c'est \u00e7a qu'est bon.", "alternativeTitle": ["Bille en t\u00eate du 23.01.2017", "Tram lent pour marche rapide ! (1/5) / BIL_2017-01-23T09:31:30_bille-en-tete", "Bille en t\u00eate du 23.01.2017", "Tram lent pour marche rapide ! (1/5) / BIL_2017-01-23T09:31:30_bille-en-tete"], "alternativeExcerpt": ["C\u02b9est au pas de course que Philou et Dudu ont rejoint Tramelan dans le canton de Berne en partant de Locarno.\nUn l\u00e9ger jogging, histoire de perdre les calories dues \u00e0 des risotti tr\u00e8s charg\u00e9s en fromage.\nVoil\u00e0 qui tombe \u00e0 pic, puisque nos deux zigotos se retrouvent \u00e0 la Fromagerie des Reussilles, en pleine banlieue nord de la cit\u00e9 tramelote.\nChez la Claude Liengme pis l\u02b9Hans-P\u00e8tre.\nDe quoi d\u00e9guster de sacr\u00e9s produits, comme la tomme locale ou le Chaux d\u02b9Abel. La course fr\u00e9n\u00e9tique se poursuit ensuite au Centre Interr\u00e9gional de Perfectionnement.\nLe CIP, bien connu dans le coin pour son expertise en formation, ses s\u00e9minaires, ses activit\u00e9s culturelles et son restaurant. Dans lequel on peut manger des abats comme les rognons ou les tripes mijot\u00e9s par l\u02b9empereur du genre, Michel Scherrer,  si toutefois on a encore un p\u02b9tit creux apr\u00e8s le demi-kilo de fromgomme englouti aux Reussilles.\nPour le dessert, on se rend par petites foul\u00e9es l\u00e9g\u00e8res au milieu du bourg, dans un appartement investi par une dizaine de r\u00e9fugi\u00e9s afghans.\nLesquels accueillent nos deux bourlingueurs comme des rois. Poulet au raisin, riz au cumin, raviolis slamiques, le festin cl\u00f4t une semaine qui d\u00e9zingue les clichetons.\nEt c\u02b9est \u00e7a qu\u02b9est bon.", "C\u02b9est au pas de course que Philou et Dudu ont rejoint Tramelan dans le canton de Berne en partant de Locarno.\nUn l\u00e9ger jogging, histoire de perdre les calories dues \u00e0 des risotti tr\u00e8s charg\u00e9s en fromage.\nVoil\u00e0 qui tombe \u00e0 pic, puisque nos deux zigotos se retrouvent \u00e0 la Fromagerie des Reussilles, en pleine banlieue nord de la cit\u00e9 tramelote.\nChez la Claude Liengme pis l\u02b9Hans-P\u00e8tre.\nDe quoi d\u00e9guster de sacr\u00e9s produits, comme la tomme locale ou le Chaux d\u02b9Abel. La course fr\u00e9n\u00e9tique se poursuit ensuite au Centre Interr\u00e9gional de Perfectionnement.\nLe CIP, bien connu dans le coin pour son expertise en formation, ses s\u00e9minaires, ses activit\u00e9s culturelles et son restaurant. Dans lequel on peut manger des abats comme les rognons ou les tripes mijot\u00e9s par l\u02b9empereur du genre, Michel Scherrer,  si toutefois on a encore un p\u02b9tit creux apr\u00e8s le demi-kilo de fromgomme englouti aux Reussilles.\nPour le dessert, on se rend par petites foul\u00e9es l\u00e9g\u00e8res au milieu du bourg, dans un appartement investi par une dizaine de r\u00e9fugi\u00e9s afghans.\nLesquels accueillent nos deux bourlingueurs comme des rois. Poulet au raisin, riz au cumin, raviolis slamiques, le festin cl\u00f4t une semaine qui d\u00e9zingue les clichetons.\nEt c\u02b9est \u00e7a qu\u02b9est bon."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8293070", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197812.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ligron, Philippe", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Duja", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Duja", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ligron, Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8293070", "ece-8293069"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Revue de presse du web", "source": "siranau", "title": "La revue de presse du web 23.01.2017", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-876A64B8-8717-42A9-AFD0-04B41580C3DB", "durationSec": 66, "publicationDate": "2017-01-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["La revue de presse du web / SUPER_2017-01-23T16:45:00_la-revue-de-presse-du-web", "Supersonic du 23.01.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8292877", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5168243.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8292870"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vacarme", "source": "siranau", "title": "SOMMEIL: Au chevet des dormeurs : 1/5", "id": "sound-98595175-CC8C-4E3F-AFAF-065030D5E2F3", "durationSec": 1554, "publicationDate": "2017-01-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "1/5\r\nLe sommeil est paradoxal. On aimerait s'en passer ou alors le contr\u00f4ler, mais il r\u00e9siste. Pire, plus on veut dormir, moins cela fonctionne. Jeune, la science du sommeil progresse n\u00e9anmoins. Apn\u00e9e du sommeil, insomnie, hypersomnie, les troubles du sommeil sont mieux pris en charge depuis 20 ans. Au Centre d'investigation et de recherche sur le sommeil du CHUV, des sp\u00e9cialistes d\u00e9cortiquent vos nuits en suivant les ondes de votre cerveau.\r\nReportage: C\u00e9cile Gu\u00e9rin\r\nR\u00e9alisation: Jean-Daniel Mottet\r\nProduction: V\u00e9ronique Marti\r\n\r\n* * 1/5\r\nLe sommeil est paradoxal. On aimerait s'en passer ou alors le contr\u00f4ler, mais il r\u00e9siste. Pire, plus on veut dormir, moins cela fonctionne. Jeune, la science du sommeil progresse n\u00e9anmoins. Apn\u00e9e du sommeil, insomnie, hypersomnie, les troubles du sommeil sont mieux pris en charge depuis 20 ans. Au Centre d'investigation et de recherche sur le sommeil du CHUV, des sp\u00e9cialistes d\u00e9cortiquent vos nuits en suivant les ondes de votre cerveau.\r\nReportage: C\u00e9cile Gu\u00e9rin\r\nR\u00e9alisation: Jean-Daniel Mottet\r\nProduction: V\u00e9ronique Marti", "alternativeTitle": ["Vacarme du 23.01.2017", "SOMMEIL: Au chevet des dormeurs / VAC_2017-01-23T13:04:15_vacarme", "Vacarme du 23.01.2017", "SOMMEIL: Au chevet des dormeurs / VAC_2017-01-23T13:04:15_vacarme"], "alternativeExcerpt": ["1/5\n\nLe sommeil est paradoxal. On aimerait s\u02b9en passer ou alors le contr\u00f4ler, mais il r\u00e9siste. Pire, plus on veut dormir, moins cela fonctionne. Jeune, la science du sommeil progresse n\u00e9anmoins. Apn\u00e9e du sommeil, insomnie, hypersomnie, les troubles du sommeil sont mieux pris en charge depuis 20 ans. Au Centre d\u02b9investigation et de recherche sur le sommeil du CHUV, des sp\u00e9cialistes d\u00e9cortiquent vos nuits en suivant les ondes de votre cerveau.\n\nReportage: C\u00e9cile Gu\u00e9rin\nR\u00e9alisation: Jean-Daniel Mottet\nProduction: V\u00e9ronique Marti", "1/5\n\nLe sommeil est paradoxal. On aimerait s\u02b9en passer ou alors le contr\u00f4ler, mais il r\u00e9siste. Pire, plus on veut dormir, moins cela fonctionne. Jeune, la science du sommeil progresse n\u00e9anmoins. Apn\u00e9e du sommeil, insomnie, hypersomnie, les troubles du sommeil sont mieux pris en charge depuis 20 ans. Au Centre d\u02b9investigation et de recherche sur le sommeil du CHUV, des sp\u00e9cialistes d\u00e9cortiquent vos nuits en suivant les ondes de votre cerveau.\n\nReportage: C\u00e9cile Gu\u00e9rin\nR\u00e9alisation: Jean-Daniel Mottet\nProduction: V\u00e9ronique Marti"], "imageURL": "//www.rts.ch/8315354.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8293067", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marti, V\u00e9ronique", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Giouse, Marc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gu\u00e9rin, C\u00e9cile", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Mottet, Jean-Daniel", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Giouse, Marc", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marti, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8293067", "ece-8293066"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "D\u00e9crochages", "source": "siranau", "title": "Les D\u00e9crochages : Radio Gingins en direct de la foire aux pruneaux", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-C6790FAF-BCDE-4B67-ABBA-C7978589DE7E", "durationSec": 237, "publicationDate": "2017-01-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Les D\u00e9crochages", "Les D\u00e9crochages / HORP_2017-01-23T17:40:00_les-decrochages", "Les D\u00e9crochages / HORP_2017-01-23T17:40:00_les-decrochages"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8292813", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4288237.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Michoud, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Auer, Christophe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8292813", "ece-8292809"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Versus-penser", "source": "siranau", "title": "Kung-fu \u00e0 la gabonaise", "genres": ["Interview"], "id": "sound-FEECD317-9C1B-4917-B637-C7DD2B03E677", "thematicGeographicals": ["Gabon"], "durationSec": 1891, "publicationDate": "2017-01-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bendza, Luc"], "thematicThemes": ["arts martiaux", "film documentaire"], "excerpt": "A la Une, dans Versus Penser, le Festival \"Black Movie: Festival internationall de films ind\u00e9pendants\", \u00e0 Gen\u00e8ve, du 20 au 29 janvier 2017. Avec, en direct, la jeune r\u00e9alisatrice gabonaise Samantha Biffot, nomm\u00e9e \u00e0 la 4e \u00e9dition des Troph\u00e9es francophones du cin\u00e9ma pour son documentaire \"L'africain qui voulait voler\". Et la participation de l'attach\u00e9 de presse du Festival Black Movie Pascal Knoerr. \"L'africain qui voulait voler\" raconte le r\u00eave, l'obsession et la d\u00e9termination du gabonais Luc Bendza, un jeune gar\u00e7on, qui devient plus tard le premier africain \u00e0 int\u00e9grer le temple Shaolin et \u00e0 acqu\u00e9rir des techniques traditionnelles de kung-fu que seuls peu d'\u00e9lus connaissent.", "alternativeExcerpt": ["A la Une, dans Versus Penser, le Festival \"Black Movie: Festival internationall de films ind\u00e9pendants\", \u00e0 Gen\u00e8ve, du 20 au 29 janvier 2017.\nAvec, en direct, la jeune r\u00e9alisatrice gabonaise Samantha Biffot, nomm\u00e9e \u00e0 la 4e \u00e9dition des Troph\u00e9es francophones du cin\u00e9ma pour son documentaire \"L\u02b9africain qui voulait voler\".\nEt la participation de l'attach\u00e9 de presse du Festival Black Movie Pascal Knoerr.\n\"L\u02b9africain qui voulait voler\" raconte le r\u00eave, l\u02b9obsession et la d\u00e9termination du gabonais Luc Benza, un jeune gar\u00e7on, qui devient plus tard le premier africain \u00e0 int\u00e9grer le temple Shaolin et \u00e0 acqu\u00e9rir des techniques traditionnelles de kung-fu que seuls peu d\u02b9\u00e9lus connaissent. \nDu 20 au 29 janvier 2017: Festival \"Black Movie: Festival international de films ind\u00e9pendants\", \u00e0 Gen\u00e8ve\nPar Nancy Ypsilantis", "A la Une, dans Versus Penser, le Festival \"Black Movie: Festival internationall de films ind\u00e9pendants\", \u00e0 Gen\u00e8ve, du 20 au 29 janvier 2017.\nAvec, en direct, la jeune r\u00e9alisatrice gabonaise Samantha Biffot, nomm\u00e9e \u00e0 la 4e \u00e9dition des Troph\u00e9es francophones du cin\u00e9ma pour son documentaire \"L\u02b9africain qui voulait voler\".\nEt la participation de l'attach\u00e9 de presse du Festival Black Movie Pascal Knoerr.\n\"L\u02b9africain qui voulait voler\" raconte le r\u00eave, l\u02b9obsession et la d\u00e9termination du gabonais Luc Benza, un jeune gar\u00e7on, qui devient plus tard le premier africain \u00e0 int\u00e9grer le temple Shaolin et \u00e0 acqu\u00e9rir des techniques traditionnelles de kung-fu que seuls peu d\u02b9\u00e9lus connaissent. \nDu 20 au 29 janvier 2017: Festival \"Black Movie: Festival international de films ind\u00e9pendants\", \u00e0 Gen\u00e8ve\nPar Nancy Ypsilantis", "A la Une, dans Versus Penser, le Festival \"Black Movie: Festival internationall de films ind\u00e9pendants\", \u00e0 Gen\u00e8ve, du 20 au 29 janvier 2017.\nAvec, en direct, la jeune r\u00e9alisatrice gabonaise Samantha Biffot, nomm\u00e9e \u00e0 la 4e \u00e9dition des Troph\u00e9es francophones du cin\u00e9ma pour son documentaire \"L\u02b9africain qui voulait voler\".\nEt la participation de l'attach\u00e9 de presse du Festival Black Movie Pascal Knoerr.\n\"L\u02b9africain qui voulait voler\" raconte le r\u00eave, l\u02b9obsession et la d\u00e9termination du gabonais Luc Benza, un jeune gar\u00e7on, qui devient plus tard le premier africain \u00e0 int\u00e9grer le temple Shaolin et \u00e0 acqu\u00e9rir des techniques traditionnelles de kung-fu que seuls peu d\u02b9\u00e9lus connaissent. \nDu 20 au 29 janvier 2017: Festival \"Black Movie: Festival international de films ind\u00e9pendants\", \u00e0 Gen\u00e8ve\nPar Nancy Ypsilantis"], "alternativeTitle": ["Kung-fu \u00e0 la gabonaise", "Kung-fu \u00e0 la gabonaise / VSS_2017-01-23T09:13:04_versus-penser", "Kung-fu \u00e0 la gabonaise / VSS_2017-01-23T09:13:04_versus-penser"], "imageURL": "//www.rts.ch/8330463.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8292746", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "r\u00e9alisatrice", "name": "Biffot, Samantha", "type": "Participant"}, {"role": "attach\u00e9 de presse du festival Black Movie", "name": "Knoerr, Pascal", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Duparc, Nicole", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Durand-Vallade, Mich\u00e8le", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8292746", "ece-8292742"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Portrait de Beno\u00eet Hamon, gagnant surprise du premier tour de la primaire de la gauche", "id": "sound-9BFF8939-89FF-4BE9-B2BB-BC8DE668968F", "durationSec": 137, "publicationDate": "2017-01-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Beno\u00eet Hamon a surpris tout le monde en arrivant devant Manuel Valls au premier tour de la primaire de la gauche fran\u00e7aise. Qui est donc cet homme de 49 ans, encore inconnu en septembre, et qui pourrait \u00eatre le candidat socialiste \u00e0 la pr\u00e9sidentielle?\r\n\r\n* * Portrait de Beno\u00eet Hamon, gagnant surprise du premier tour de la primaire de la gauche 12h30 France portrait Hamon\u00a0\r\nEn France, apr\u00e8s la victoire hier de Benoit Hamon et de Manuel Valls au premier tour de la primaire de la gauche, les Etats-majors des deux candidats pr\u00e9parent l'\"entre deux tours\" et surtout le d\u00e9bat t\u00e9l\u00e9vis\u00e9 de mercredi soir. Benoit Hamon est devenu le favori de cette \u00e9lection, alors qu'il y a quelques semaines il n'en \u00e9tait que le troisi\u00e8me homme.\r\n Ariane Hasler on vous retrouve \u00e0 Paris.... vous nous faites le portrait de l'ancien ministre de l'Education..\r\nCelui que les \u00e9l\u00e9phants socialistes surnommaient avec un peu de condescendance \u00ab\u00a0petit Ben\u00a0\u00bb est devenu grand sans qu'ils s'en rendent compte.. A 49 ans, le d\u00e9put\u00e9 des Yvelines est longtemps rest\u00e9 dans l'ombre du parti, il en connait parfaitement les r\u00e9seaux et les arcanes. un parti qu'il int\u00e8gre en 87, il a 20 ans. 6 ans plus tard, licenci\u00e9 en histoire , et assistant parlementaire, il prend la t\u00eate du Mouvement des jeunes socialistes qu'il a cofond\u00e9.. Il participe \u00e0 la campagne de Lionel Jospin en 95, puis rejoint le cabinet de Martine Aubry alors ministre sous jospin. La maire de Lille le r\u00e9compense en le nommant porte-parole du PS en 2008. Il cofonde \u00e9galement le NPS (Nouveau Parti socialiste) avec Arnaud Montebourg et devient l'une des figures importantes de l'aile gauche du parti.\r\nIncarnation et caution de la gauche du parti, Beno\u00eet Hamon est propuls\u00e9 ministre d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 \u00e0 l'\u00c9conomie sociale et solidaire lors de l'arriv\u00e9e au pouvoir de Fran\u00e7ois Hollande, puis promu \u00e0 l'\u00c9ducation. Il en claque la porte en ao\u00fbt 2014 avec Arnaud Montebourg, tout deux en d\u00e9saccord avec la politique de Manuel Valls. c'est depuis les bancs de l'assembl\u00e9e qu'il combattra ensuite la loi Macron puis la loi Travail aux c\u00f4t\u00e9s des d\u00e9put\u00e9s frondeurs du PS... Dans le m\u00eame temps, tranquillement, il dessine son projet de campagne \u00ab\u00a0\u00e0 la gauche de la gauche\u00a0\u00bb. revenu universel, visa humanitaire pour tous les r\u00e9fugi\u00e9s.. ce projet qui a ont s\u00e9duit\u00a0\r\nRELANCE: Alors Ariane si la victoire de Benoit Hamon est claire avec un peu plus de 36% des suffrages, en revanche le taux de participation lui est toujours flou..", "alternativeExcerpt": ["Beno\u00eet Hamon a surpris tout le monde en arrivant devant Manuel Valls au premier tour de la primaire de la gauche fran\u00e7aise. Qui est donc cet homme de 49 ans, encore inconnu en septembre, et qui pourrait \u00eatre le candidat socialiste \u00e0 la pr\u00e9sidentielle?"], "alternativeTitle": ["Portrait de Beno\u00eet Hamon, gagnant surprise du premier tour de la primaire de la gauche / 12H30_2017-01-23T12:34:00_developpement-5", "Le 12h30 du 23.01.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8330665.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8310336", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Haltiner, Nadine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hasler, Ariane", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8310333"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Donald Trump supprime la version espagnole du site officiel de la Maison-Blanche", "id": "sound-CEDD1CE3-563D-408C-B4BE-1A2222BF21C0", "durationSec": 100, "publicationDate": "2017-01-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La disparition de l'onglet \"en espagnol\" du site internet officiel de la Maison-Blanche a cr\u00e9\u00e9 le toll\u00e9 au sein de la communaut\u00e9 latino-am\u00e9ricaine. Moins de 24 heures apr\u00e8s son investiture, Donald Trump a \u00e9galement supprim\u00e9 du site les pages sur le changement climatique et la communaut\u00e9 gay.\r\n\r\n* * Donald Trump supprime la version espagnole du site officiel de la Maison-Blanche 12h30:  USA Trump: \r\nEt ce toll\u00e9 au sein de la communaut\u00e9 latino-am\u00e9ricaine: \r\nle bouton ou plut\u00f4t l'onglet \"En espagnol\" du site internet officiel de la Maison Blanche a.... disparu. \r\nMoins de 24 heures apr\u00e8s son investiture, le nouveau pr\u00e9sident am\u00e9ricain Donald Trump a supprim\u00e9 la version espagnole du site et avec cela, d'autres sujets sp\u00e9cifiques, comme le changement climatique et les droits de la communaut\u00e9 homosexuelle. Anouk Henry, cette d\u00e9cision, n'est pas du tout anodine...\r\n\"D\u00e9sol\u00e9, Cette page ne peut pas \u00eatre trouv\u00e9e\"... un message que l'on rencontre souvent sur internet, mais qui, comme vous le disiez, est dans ce cas, refl\u00e8te une politique d\u00e9lib\u00e9r\u00e9e.. Les pages en espagnol sur le site officiel de la maison blanche ont tout simplement disparu... tout comme le compte twitter \"casa blanca\", maison blanche en espagnol, qui est d\u00e9sormais inactif. Ceci alors que Donald Trump a fait de twitter son principal outil de communication. \r\nEnfin, il n'y a aucun latino dans son administration, et le poste de porte-parole en espagnol est toujours vacant.\r\nLe message aux latinos vivants aux Etast-Unis est donc clair: apprenez l'anglais ou partez!  En soi, cette politique du nouveau pr\u00e9sident envers les minorit\u00e9s n'est pas une surprise, mais ce qui choque dans le milieu, c'est la rapidit\u00e9 avec laquelle il l'applique. \r\nAnouk, ce geste n'affecte pas seulement les latinos-am\u00e9ricains qui vivent aux Etats-Unis\r\nNon, il porte aussi la marque de la politique ext\u00e9rieure isolationniste pr\u00f4n\u00e9e par Trump. Car ces comptes en espagnol sont suivis sur tout le continent... en les supprimant, les Etats-Unis marquent leur distance avec l'interventionnisme qui les a toujours caract\u00e9ris\u00e9s dans la r\u00e9gion \r\nLes hispanophones ne sont pas d'ailleurs pas les seuls vis\u00e9s. Sur le site de la maison blanche, d'autres pages ont \u00e9galement disparu... notamment celle sur le changement climatique ainsi que celle sp\u00e9cifiquement adress\u00e9e \u00e0 la communaut\u00e9 homosexuelle.", "alternativeExcerpt": ["La disparition de l'onglet \"en espagnol\" du site internet officiel de la Maison-Blanche a cr\u00e9\u00e9 le toll\u00e9 au sein de la communaut\u00e9 latino-am\u00e9ricaine. Moins de 24 heures apr\u00e8s son investiture, Donald Trump a \u00e9galement supprim\u00e9 du site les pages sur le changement climatique et la communaut\u00e9 gay."], "alternativeTitle": ["Donald Trump supprime la version espagnole du site officiel de la Maison-Blanche / 12H30_2017-01-23T12:33:00_developpement-4", "Le 12h30 du 23.01.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8330649.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8310336", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Haltiner, Nadine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Henry, Anouk", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8310329"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Premier rendez-vous", "source": "siranau", "title": "Pour la premi\u00e8re fois Manon Schick rencontre Yves-Alain Golaz", "id": "sound-96401711-7BEE-4544-9312-795DD2543998", "durationSec": 3360, "publicationDate": "2017-01-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "* *", "alternativeTitle": ["Premier rendez-vous du 23.01.2017", "Pour la premi\u00e8re fois Manon Schick rencontre Yves-Alain Golaz / PRV_2017-01-23T14:04:15_premier-rendez-vous", "Premier rendez-vous du 23.01.2017", "Pour la premi\u00e8re fois Manon Schick rencontre Yves-Alain Golaz / PRV_2017-01-23T14:04:15_premier-rendez-vous"], "imageURL": "//www.rts.ch/7540653.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8293121", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "responsable de la communication et r\u00e9seaux sociaux \u00e0 Radio Nord Vaudois, initiateur des \"C\u00e2lins gratuits\" en Suisse romande, ", "name": "Golaz, Yves-Alain", "type": "Participant"}, {"role": "directrice d'Amnesty International Suisse", "name": "Schick, Manon", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schneiter, Jonas", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Schneiter, Jonas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8293121", "ece-8293120"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Nectar", "source": "siranau", "title": "A l'\u00e9coute de Fran\u00e7ois Musy, ing\u00e9nieur du son", "genres": ["Interview"], "id": "sound-287AEF19-A701-4978-8BFD-C86D803F5C23", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 3231, "publicationDate": "2017-01-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Musy, Fran\u00e7ois"], "thematicThemes": ["technique du son", "cin\u00e9ma"], "excerpt": "Chaque ann\u00e9e, les journ\u00e9es de Soleure rendent hommage \u00e0 une personnalit\u00e9 du cin\u00e9ma suisse. A l'occasion de la 52e \u00e9dition du festival, Fran\u00e7ois Musy, ing\u00e9nieur du son, est l'invit\u00e9 d'honneur de cette \"Rencontre\" qui permet au public de d\u00e9couvrir quelques-unes de ses r\u00e9alisations. Depuis plus de trente ans, il embrasse tout le rep\u00e9rtoire de la sonorisation, du film d'horreur aux com\u00e9dies et a collabor\u00e9 avec de nombreux r\u00e9alisateurs, tels que Jean-Luc Godard, Xavier Giannoli, Silvio Soldini, ou encore Alain Tanner et Claude Goretta. Fran\u00e7ois Musy \u00e9voque l'importance du son dans les films.", "alternativeTitle": ["Nectar du 23.01.2017", "A l'\u00e9coute de Fran\u00e7ois Musy / NTR_2017-01-23T12:06:00_nectar", "Nectar du 23.01.2017", "A l'\u00e9coute de Fran\u00e7ois Musy / NTR_2017-01-23T12:06:00_nectar"], "alternativeExcerpt": ["Chaque ann\u00e9e, les journ\u00e9es de Soleure rendent hommage \u00e0 une personnalit\u00e9 du cin\u00e9ma suisse. A l'occasion de la 52e \u00e9dition du festival, Fran\u00e7ois Musy, ing\u00e9nieur du son, est l'invit\u00e9 d'honneur de cette \"Rencontre\" qui permet au public de d\u00e9couvrir quelques-unes de ses r\u00e9alisations.\n\nDepuis plus de trente ans, il embrasse tout le rep\u00e9rtoire de la sonorisation, du film d'horreur aux com\u00e9dies et a collabor\u00e9 avec de nombreux r\u00e9alisateurs, tels que Jean-Luc Godard, Xavier Giannoli, Silvio Soldini, ou encore Alain Tanner et Claude Goretta. \nAu micro de Rapha\u00eble Bouchet, Fran\u00e7ois Musy \u00e9voque l'importance du son dans les films.", "Chaque ann\u00e9e, les journ\u00e9es de Soleure rendent hommage \u00e0 une personnalit\u00e9 du cin\u00e9ma suisse. A l'occasion de la 52e \u00e9dition du festival, Fran\u00e7ois Musy, ing\u00e9nieur du son, est l'invit\u00e9 d'honneur de cette \"Rencontre\" qui permet au public de d\u00e9couvrir quelques-unes de ses r\u00e9alisations.\n\nDepuis plus de trente ans, il embrasse tout le rep\u00e9rtoire de la sonorisation, du film d'horreur aux com\u00e9dies et a collabor\u00e9 avec de nombreux r\u00e9alisateurs, tels que Jean-Luc Godard, Xavier Giannoli, Silvio Soldini, ou encore Alain Tanner et Claude Goretta. \nAu micro de Rapha\u00eble Bouchet, Fran\u00e7ois Musy \u00e9voque l'importance du son dans les films."], "imageURL": "//www.rts.ch/8318290.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8292770", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ing\u00e9nieur du son, sound designer, invit\u00e9 d'honneur des Journ\u00e9es de Soleure", "name": "Musy, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Julliard, Nicolas", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bouchet, Raphaele", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Julliard, Nicolas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8292770", "ece-8292769"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Des champignons dans les jouets! Vraiment dangereux?", "id": "sound-755CAF80-E08F-4912-980B-C89119752039", "durationSec": 436, "publicationDate": "2017-01-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\n* * Les entrailles de Sophie la girafe font parler d'elles depuis la semaine derni\u00e8re. Aux Etats-Unis, une m\u00e8re de famille, alert\u00e9e par l'odeur du jouet, l'a d\u00e9coup\u00e9 et a fait cette d\u00e9couverte peu rago\u00fbtante. Mais qui, en tant que parent, n'a pas tent\u00e9 en vain de nettoyer des jouets de bain remplis d'eau stagnante propice au d\u00e9veloppement de champignons?  Henry Buxant interroge une sp\u00e9cialiste des maladies infectieuses p\u00e9diatriques pour savoir quels sont les dangers r\u00e9els et que faire avec ces jouets infest\u00e9s.", "alternativeExcerpt": ["Les entrailles de Sophie la girafe font parler d\u2019elles depuis la semaine derni\u00e8re. Aux Etats-Unis, une m\u00e8re de famille, alert\u00e9e par l\u2019odeur du jouet, l\u2019a d\u00e9coup\u00e9 et a fait cette d\u00e9couverte peu rago\u00fbtante. Mais qui, en tant que parent, n\u2019a pas tent\u00e9 en vain de nettoyer des jouets de bain remplis d\u2019eau stagnante propice au d\u00e9veloppement de champignons?  Henry Buxant interroge une sp\u00e9cialiste des maladies infectieuses p\u00e9diatriques pour savoir quels sont les dangers r\u00e9els et que faire avec ces jouets infest\u00e9s."], "alternativeTitle": ["Des champignons dans les jouets! Vraiment dangereux? / OEP_2017-01-23T08:36:45_sequence-1", "On en parle du 23.01.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8293155", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423724.image", "variantIds": ["ece-8293154"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "100% v\u00e9gane, c'est possible?", "id": "sound-D3DD9C63-742C-445C-946F-B933808F2D7B", "durationSec": 1120, "publicationDate": "2017-01-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\n* * Vivre en \u00e9tant 100% v\u00e9gane, est-ce possible? Jacques s'efforce de correspondre \u00e0 ce qu'il croit juste: nuire le moins possible. Mais dans une soci\u00e9t\u00e9 o\u00f9 tout est organis\u00e9 autour de l'animal en tant que ressource, c'est difficile. Du m\u00e9dicament au dentifrice, du v\u00eatement au meuble, l'animal est partout. Sophie Proust recueille le t\u00e9moignage de Jacques dans son quotidien de traqueur d'\u00e9tiquettes.  Des associations et des particuliers s'organisent pour informer et simplifier la vie des consommateurs sans animaux. Andonia Dimitrijevic, directrice de la maison d'\u00e9dition l'Age d'homme, monte des ateliers cuisine, gare son food truck sur la place de la Riponne \u00e0 Lausanne et \u00e9dite des ouvrages en lien avec le v\u00e9ganisme. Entretien.", "alternativeExcerpt": ["Vivre en \u00e9tant 100% v\u00e9gane, est-ce possible? Jacques s\u2019efforce de correspondre \u00e0 ce qu\u2019il croit juste: nuire le moins possible. Mais dans une soci\u00e9t\u00e9 o\u00f9 tout est organis\u00e9 autour de l\u2019animal en tant que ressource, c\u2019est difficile. Du m\u00e9dicament au dentifrice, du v\u00eatement au meuble, l\u2019animal est partout. Sophie Proust recueille le t\u00e9moignage de Jacques dans son quotidien de traqueur d\u2019\u00e9tiquettes.  Des associations et des particuliers s\u2019organisent pour informer et simplifier la vie des consommateurs sans animaux. Andonia Dimitrijevic, directrice de la maison d\u2019\u00e9dition l\u2019Age d\u2019homme, monte des ateliers cuisine, gare son food truck sur la place de la Riponne \u00e0 Lausanne et \u00e9dite des ouvrages en lien avec le v\u00e9ganisme. Entretien."], "alternativeTitle": ["100% v\u00e9gane, c\u2019est possible? / OEP_2017-01-23T08:36:45_sequence-2", "On en parle du 23.01.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8293155", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423724.image", "variantIds": ["ece-8293151"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "A l'\u00e9coute de la biodiversit\u00e9", "id": "sound-539D984D-6A37-49A2-B6EE-6EDD70FBA597", "durationSec": 693, "publicationDate": "2017-01-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "A l'occasion de la 14e Semaine du Son, qui se tient en janvier 2017 en France, Sarah Dirren tend l'oreille et se concentre sur la beaut\u00e9 et la fragilit\u00e9 du monde sonore animal. parce que la biodiversit\u00e9 s'\u00e9coute aussi! Gr\u00e2ce au son, il serait possible de savoir si un \u00e9cosyst\u00e8me est en bonne ou en mauvaise sant\u00e9. Ecoutez les explications de Jean Ulloa, doctorant en bioacoustique au Mus\u00e9um national d'histoire naturelle de Paris et \u00e0 l'Universit\u00e9 Paris-Sud (Orsay).", "alternativeExcerpt": ["A l'occasion de la 14e Semaine du Son, qui se tient en janvier 2017 en France, Sarah Dirren tend l'oreille et se concentre sur la beaut\u00e9 et la fragilit\u00e9 du monde sonore animal\u2026 parce que la biodiversit\u00e9 s\u2019\u00e9coute aussi! Gr\u00e2ce au son, il serait possible de savoir si un \u00e9cosyst\u00e8me est en bonne ou en mauvaise sant\u00e9. Ecoutez les explications de Jean Ulloa, doctorant en bioacoustique au Mus\u00e9um national d\u2019histoire naturelle de Paris et \u00e0 l\u2019Universit\u00e9 Paris-Sud (Orsay)."], "alternativeTitle": ["A l'\u00e9coute de la biodiversit\u00e9 / CQFD_2017-01-23T10:04:15_actu", "CQFD du 23.01.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8293165", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197792.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "doctorant en bioacoustique au Mus\u00e9um national d'Histoire naturelle et \u00e0 l'Universit\u00e9 Paris-Sud", "name": "Ulloa, Juan", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-8293163"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Photographie: \"A la surface des corps\" de Neige Sanchez", "id": "sound-B3F01A48-A859-4D12-84C2-6EDFFAA5537D", "durationSec": 331, "publicationDate": "2017-01-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Neige Sanchez est une jeune photographe suisse. Depuis 4 ans, elle s'int\u00e9resse \u00e0 des personnes qui vivent une identit\u00e9 int\u00e9rieure changeante, un travail r\u00e9compens\u00e9 et montr\u00e9 \u00e0 la Galerie Focale de Nyon. La photographe ainsi qu'un de ses mod\u00e8les, Ma\u00eft\u00e9 Ch\u00e9ni\u00e8re, sont au micro de Florence Grivel. \r\n\"A la surface des corps\", Neige Sanchez, Galerie Focale, Nyon, jusqu'au 26 f\u00e9vrier.", "alternativeExcerpt": ["Neige Sanchez est une jeune photographe suisse. Depuis 4 ans, elle s\u02b9int\u00e9resse \u00e0 des personnes qui vivent une identit\u00e9 int\u00e9rieure changeante, un travail r\u00e9compens\u00e9 et montr\u00e9 \u00e0 la Galerie Focale de Nyon. La photographe ainsi qu\u02b9un de ses mod\u00e8les, Ma\u00eft\u00e9 Ch\u00e9ni\u00e8re, sont au micro de Florence Grivel. \n\n\"A la surface des corps\", Neige Sanchez, Galerie Focale, Nyon, jusqu\u02b9au 26 f\u00e9vrier."], "alternativeTitle": ["Photographie: A la surface des genres / VER_2017-01-23T17:06:00_photographie-a-la-surface-des-genres", "Vertigo du 23.01.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8331565.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8293145", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8293134"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Roger Federer et Stan Wawrinka se rapprochent d'un nouveau titre en Grand Chelem", "id": "sound-8226682C-696F-4186-9ADA-BE1B275DD23B", "durationSec": 109, "publicationDate": "2017-01-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Stan Wawrinka, joueur de tennis\r\nIl reste d\u00e9sormais trois manches \u00e0 franchir pour Roger Federer et Stan Wawrinka pour remporter un nouveau tournoi du Grand Chelem. S'il est toujours difficile de remporter une partie lors d'un tournoi majeur, il faut avant tout \u00e9viter de perdre ce genre de match avant-m\u00eame de l'avoir jou\u00e9.\r\n\r\n* * Roger Federer et Stan Wawrinka se rapprochent d'un nouveau titre en Grand Chelem 12h30: Open d'Australie: Borsier\r\nEn Tennis, il reste d\u00e9sormais trois marches \u00e0 franchir pour Roger Federer et Stan Wawrinka pour remporter un nouveau tournoi du Grand-Chelem. Ce serait le 18\u00e8me pour Federer et le quatri\u00e8me pour Wawrinka. \r\nTous deux savent comment s'y prendre... mais s'il est toujours difficile de remporter une partie lors d'un tournoi majeur, il faut, dans un premier temps, tout mettre en ouvre pour \u00e9viter de perdre ce genre de match... avant-m\u00eame de l'avoir jou\u00e9.\r\nDe Melbourne. l'analyse d'Herv\u00e9 Borsier..\r\n  1'23''", "alternativeExcerpt": ["Il reste d\u00e9sormais trois manches \u00e0 franchir pour Roger Federer et Stan Wawrinka pour remporter un nouveau tournoi du Grand Chelem. S\u2019il est toujours difficile de remporter une partie lors d\u2019un tournoi majeur, il faut avant tout \u00e9viter de perdre ce genre de match avant-m\u00eame de l'avoir jou\u00e9."], "alternativeTitle": ["Roger Federer et Stan Wawrinka se rapprochent d'un nouveau titre en Grand Chelem / 12H30_2017-01-23T12:38:00_developpement-9", "Le 12h30 du 23.01.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8312581.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8310336", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Borsier, Herv\u00e9", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Haltiner, Nadine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8310323"]}]}}