{"response": {"numFound": 26179, "start": 15600, "docs": [{"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "Arjun Appadurai d\u00e9crit notre \u00e9poque par une \"fatigue de la d\u00e9mocratie\"", "id": "sound-8F8346F3-8BB4-4EED-B612-315C256114B1", "durationSec": 361, "publicationDate": "2017-05-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus :  Arjun Appadurai, anthropologue d'origine indienne, professeur \u00e0 la New York University\r\nLes d\u00e9mocraties se voient aujourd'hui durablement confront\u00e9es \u00e0 la question de la mont\u00e9e des droites populistes et du rejet des \u00e9lites politiques. L'anthropologue Arjun Appadurai, professeur \u00e0 la New York University, a d\u00e9velopp\u00e9 le concept de \"la fatigue de la d\u00e9mocratie\" pour d\u00e9crire notre \u00e9poque.\r\n\r\n* Infotrafic: 08:27:17-08:27:33 / * Arjun Appadurai d\u00e9crit notre \u00e9poque par une \"fatigue de la d\u00e9mocratie\" ITV ARJUN APPADURAI\r\nOn vous propose r\u00e9guli\u00e8rement des r\u00e9flexions sur la d\u00e9mocratie, les d\u00e9mocraties... et ce matin, on va prendre un point de vue dont on a moins l'habitude: celui d'un anthropologue qui vient de la plus grande d\u00e9mocratie du monde... l'anthropologue d'origine indienne Arjun Appadurai. Il \u00e9tait \u00e0 Gen\u00e8ve il y a quelques jours. Aujourd'hui professeur \u00e0 la New York University, il y a d\u00e9velopp\u00e9 l'expression de \"fatigue de la d\u00e9mocratie\" pour d\u00e9crire notre \u00e9poque.\r\nS\u00e9verine Amburs lui a demand\u00e9 de nous expliquer \u00e7a:\r\n  5'28''\r\n(\u00e9vent. Extr. \u00e9tait invit\u00e9 \u00e0 la Maison de la paix dans le cadre du Centre Albert Hirschmann sur la D\u00e9mocratie).\r\n=== FIN ===\r\nPour nous \u00e9crire: ToutUnMonde@rts.ch\r\nPour nous r\u00e9\u00e9couter ou nous podcaster: rts.ch/toutunmonde\r\nIl est 8hXX. Coralie Claude pour les informations. A demain !", "alternativeExcerpt": ["Les d\u00e9mocraties se voient aujourd\u2019hui durablement confront\u00e9es \u00e0 la question de la mont\u00e9e des droites populistes et du rejet des \u00e9lites politiques. L\u2019anthropologue Arjun Appadurai, professeur \u00e0 la New York University, a d\u00e9velopp\u00e9 le concept de \"la fatigue de la d\u00e9mocratie\" pour d\u00e9crire notre \u00e9poque."], "alternativeTitle": ["Arjun Appadurai d\u00e9crit notre \u00e9poque par une \"fatigue de la d\u00e9mocratie\"  / TUM_2017-05-02T08:25:00_sequence-4", "Tout un monde du 02.05.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8586310.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8566934", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8566931"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Dopage: les records europ\u00e9ens d'athl\u00e9tisme pourraient \u00eatre remis \u00e0 z\u00e9ro", "id": "sound-DE60CDEE-7A28-42C6-B530-512180CEE98A", "durationSec": 132, "publicationDate": "2017-05-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Jacky Delapierre, fondateur d'Athl\u00e9tissima\r\nLa f\u00e9d\u00e9ration europ\u00e9enne d'athl\u00e9tisme (AEA)envisage de remettre \u00e0 z\u00e9ro tous les records d'Europe. Cette d\u00e9cision r\u00e9pond aux doutes entourant certaines performances datant d'une \u00e9poque marqu\u00e9e par le dopage.\r\n\r\n* * Dopage: les records europ\u00e9ens d'athl\u00e9tisme pourraient \u00eatre remis \u00e0 z\u00e9ro 12h30 Suppression des records\r\nLa F\u00e9d\u00e9ration europ\u00e9enne d'athl\u00e9tisme envisage de remettre \u00e0 z\u00e9ro tous les records d'Europe. Une d\u00e9cision prise le week-end dernier \u00e0 l'occasion d'une r\u00e9union du conseil de l'instance europ\u00e9enne de la F\u00e9d\u00e9ration Internationale. Elle veut ainsi r\u00e9pondre aux doutes qui entourent certaines performances datant d'une \u00e9poque marqu\u00e9e par le dopage, Laurent Bastardoz\r\nD\u00e8s lors cette question Natasha : V\u00e9ritable r\u00e9volution ou coup de pied dans la fourmili\u00e8re ? La question se pose tant la d\u00e9marche a de quoi surprendre. Une solution radicale qui ne tient compte ni des athl\u00e8tes propres auxquels certains de ces records appartiennent, ni du doute qui doit, selon les r\u00e8gles en vigueur, toujours profiter \u00e0 l'accus\u00e9 qui n'a pas \u00e9t\u00e9 pris la main sur la seringue ! \r\nReste qu'avec les remous provoqu\u00e9s par certaines affaires r\u00e9centes dans le monde de l'athl\u00e9tisme, cette proposition a le m\u00e9rite de faire d\u00e9bat. Pr\u00e9sident de la F\u00e9d\u00e9ration Europ\u00e9enne, le Norv\u00e9gien Svein Arne Hansen a d\u00e9clar\u00e9  je cite : \u00bb les amoureux de l'athl\u00e9tisme sont fatigu\u00e9s des doutes qui planent sur les records depuis trop longtemps. Nous avons besoin d'une action d\u00e9cisive pour restaurer la cr\u00e9dibilit\u00e9 et la confiance\" fin de citation. \r\nSur 108 records du monde, hommes et femmes confondus, 32 appartiennent \u00e0 des athl\u00e8tes du vieux continent. Et certains comme celui du 400 m\u00e8tres de l'Allemande de l'Est Marita Koch ou du 800 m de la Tch\u00e8que Jarmila Krato-Chwilova sujets \u00e0 caution. D\u00e8s lors ne devrait-on pas en faire directement de m\u00eame au niveau plan\u00e9taire ? Question pos\u00e9e au patron d'Athltissima Jacky Delapierre\r\n   0'51''\r\nTous les records r\u00e9alis\u00e9s avant une date qui reste \u00e0 d\u00e9finir seraient inscrits dans une cat\u00e9gorie \"anciens records d'Europe\", l'objectif \u00e9tant d'avoir sur les tablettes des performances moins sujettes aux doutes quant \u00e0 un \u00e9ventuel dopage. Cette d\u00e9cision doit encore recevoir l'aval de la F\u00e9d\u00e9ration internationale d'Athl\u00e9tisme en ao\u00fbt prochain. Son pr\u00e9sident S\u00e9bastian Coe a, lui, d'ores et d\u00e9j\u00e0 approuv\u00e9 ce week-end cette proposition.", "alternativeExcerpt": ["La f\u00e9d\u00e9ration europ\u00e9enne d\u2019athl\u00e9tisme (AEA)envisage de remettre \u00e0 z\u00e9ro tous les records d\u2019Europe. Cette d\u00e9cision r\u00e9pond aux doutes entourant certaines performances datant d\u2019une \u00e9poque marqu\u00e9e par le dopage."], "alternativeTitle": ["Dopage: les records europ\u00e9ens d\u2019athl\u00e9tisme pourraient \u00eatre remis \u00e0 z\u00e9ro / 12H30_2017-05-02T12:38:00_developpement-9", "Le 12h30 du 02.05.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8587642.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8566909", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bastardoz, Laurent", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8566899"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Happy Culture", "source": "siranau", "title": "Happy Pics2 : \"Astronaut Suicides\" de Sara Phillips, Neil Dacosta et Saski", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-DE8279FC-4010-4ADE-A91C-5129899C44AC", "durationSec": 174, "publicationDate": "2017-05-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\"Astronaut Suicides\" est un projet de trois cr\u00e9atifs de Portland, Sara Phillips, Neil Dacosta et Saskia Thomson, qui illustre la fin du programme spatial am\u00e9ricain de fa\u00e7on artistique et d\u00e9cal\u00e9e. Dans cette s\u00e9rie vous d\u00e9couvrirez un astronaute qui souhaite mettre fin a ses jours, apr\u00e8s avoir d\u00e9couvert la lune, va-t-il d\u00e9couvrir le paradis?", "alternativeExcerpt": ["\"Astronaut Suicides\" est un projet de trois cr\u00e9atifs de Portland, Sara Phillips, Neil Dacosta et Saskia Thomson, qui illustre la fin du programme spatial am\u00e9ricain de fa\u00e7on artistique et d\u00e9cal\u00e9e. Dans cette s\u00e9rie vous d\u00e9couvrirez un astronaute qui souhaite mettre fin a ses jours, apr\u00e8s avoir d\u00e9couvert la lune, va-t-il d\u00e9couvrir le paradis?", "\"Astronaut Suicides\" est un projet de trois cr\u00e9atifs de Portland, Sara Phillips, Neil Dacosta et Saskia Thomson, qui illustre la fin du programme spatial am\u00e9ricain de fa\u00e7on artistique et d\u00e9cal\u00e9e. Dans cette s\u00e9rie vous d\u00e9couvrirez un astronaute qui souhaite mettre fin a ses jours, apr\u00e8s avoir d\u00e9couvert la lune, va-t-il d\u00e9couvrir le paradis?", "\"Astronaut Suicides\" est un projet de trois cr\u00e9atifs de Portland, Sara Phillips, Neil Dacosta et Saskia Thomson, qui illustre la fin du programme spatial am\u00e9ricain de fa\u00e7on artistique et d\u00e9cal\u00e9e. Dans cette s\u00e9rie vous d\u00e9couvrirez un astronaute qui souhaite mettre fin a ses jours, apr\u00e8s avoir d\u00e9couvert la lune, va-t-il d\u00e9couvrir le paradis?"], "alternativeTitle": ["\"Astronaut Suicides\" de Sara Phillips, Neil Dacosta et Saski", "\"Astronaut Suicides\" de Sara Phillips, Neil Dacosta et Saski / HAP_2017-05-02T18:40:00_happy-pics", "\"Astronaut Suicides\" de Sara Phillips, Neil Dacosta et Saski / HAP_2017-05-02T18:40:00_happy-pics"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8549643", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5630108.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8549643", "ece-8549637"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dernier r\u00eave avant la nuit", "source": "siranau", "title": "Des classiques: Georges Sand et Maupassant", "id": "sound-549FA8FF-3B4D-4BCB-8844-47F386A356DD", "durationSec": 3409, "publicationDate": "2017-05-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "-\"La fille d'Albano\", une nouvelle de Georges Sand.\r\n-\"La moustache\", un r\u00e9cit de Maupassant.\r\n\r\n* Infotrafic: 21:33:09-21:33:22 / * -\"La fille d'Albano\", une nouvelle de Georges Sand.\r\n-\"La moustache\", un r\u00e9cit de Maupassant.", "alternativeTitle": ["Dernier r\u00eave avant la nuit du 02.05.2017", "Des classiques: Georges Sand et Maupassant / REVE_2017-05-02T21:03:45_dernier-reve-avant-la-nuit", "Dernier r\u00eave avant la nuit du 02.05.2017", "Des classiques: Georges Sand et Maupassant / REVE_2017-05-02T21:03:45_dernier-reve-avant-la-nuit"], "alternativeExcerpt": ["-\"La fille d'Albano\", une nouvelle de Georges Sand.\n-\"La moustache\", un r\u00e9cit de Maupassant.", "-\"La fille d'Albano\", une nouvelle de Georges Sand.\n-\"La moustache\", un r\u00e9cit de Maupassant."], "imageURL": "//www.rts.ch/6182506.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8549886", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Delfini, Carine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8549886", "ece-8549885"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vacarme", "source": "siranau", "title": "MON CHIEN: A l'\u00e9cole des toutous : 2/5", "id": "sound-13622625-85A6-43B2-8522-375FB9BDFBE0", "durationSec": 1556, "publicationDate": "2017-05-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "2/5\r\nNelyanne s'est offert un chiot pour No\u00ebl. Zia, arriv\u00e9e le 23 d\u00e9cembre, fait d\u00e9sormais partie de sa vie. Depuis quatre mois elle accompagne r\u00e9guli\u00e8rement sa chienne \u00e0 des cours d'\u00e9ducation canine. Reportage \u00e0 l'\u00e9cole des chiens o\u00f9 une \u00e9ducatrice tente de socialiser les animaux et de sensibiliser les propri\u00e9taires \u00e0 la psychologie canine.\r\nReportage: Florence Grivel\r\nR\u00e9alisation: Bruno S\u00e9ribat\r\nProduction: Marc Giouse\r\n\r\n* * 2/5\r\nNelyanne s'est offert un chiot pour No\u00ebl. Zia, arriv\u00e9e le 23 d\u00e9cembre, fait d\u00e9sormais partie de sa vie. Depuis quatre mois elle accompagne r\u00e9guli\u00e8rement sa chienne \u00e0 des cours d'\u00e9ducation canine. Reportage \u00e0 l'\u00e9cole des chiens o\u00f9 une \u00e9ducatrice tente de socialiser les animaux et de sensibiliser les propri\u00e9taires \u00e0 la psychologie canine.\r\nReportage: Florence Grivel\r\nR\u00e9alisation: Bruno S\u00e9ribat\r\nProduction: Marc Giouse", "alternativeTitle": ["Vacarme du 02.05.2017", "MON CHIEN: A l'\u00e9cole des toutous / VAC_2017-05-02T13:04:15_vacarme", "Vacarme du 02.05.2017", "MON CHIEN: A l'\u00e9cole des toutous / VAC_2017-05-02T13:04:15_vacarme"], "alternativeExcerpt": ["2/5\nNelyanne s\u02b9est offert un chiot pour No\u00ebl. Zia, arriv\u00e9e le 23 d\u00e9cembre, fait d\u00e9sormais partie de sa vie. Depuis quatre mois elle accompagne r\u00e9guli\u00e8rement sa chienne \u00e0 des cours d\u02b9\u00e9ducation canine. Reportage \u00e0 l\u02b9\u00e9cole des chiens o\u00f9 une \u00e9ducatrice tente de socialiser les animaux et de sensibiliser les propri\u00e9taires \u00e0 la psychologie canine.\n\nReportage: Florence Grivel\nR\u00e9alisation: Bruno S\u00e9ribat\nProduction: Marc Giouse", "2/5\nNelyanne s\u02b9est offert un chiot pour No\u00ebl. Zia, arriv\u00e9e le 23 d\u00e9cembre, fait d\u00e9sormais partie de sa vie. Depuis quatre mois elle accompagne r\u00e9guli\u00e8rement sa chienne \u00e0 des cours d\u02b9\u00e9ducation canine. Reportage \u00e0 l\u02b9\u00e9cole des chiens o\u00f9 une \u00e9ducatrice tente de socialiser les animaux et de sensibiliser les propri\u00e9taires \u00e0 la psychologie canine.\n\nReportage: Florence Grivel\nR\u00e9alisation: Bruno S\u00e9ribat\nProduction: Marc Giouse"], "imageURL": "//www.rts.ch/8575688.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8549868", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Giouse, Marc", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marti, V\u00e9ronique", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Giouse, Marc", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marti, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8549868", "ece-8549867"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Le Hamas accepte pour la premi\u00e8re fois de reconna\u00eetre un Etat palestinien", "id": "sound-F3615DE7-24E4-4B2B-94CE-45224A2A5693", "durationSec": 77, "publicationDate": "2017-05-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le Hamas islamiste palestinien a modifi\u00e9 lundi soir pour la premi\u00e8re fois de son histoire son programme politique, acceptant notamment un Etat palestinien limit\u00e9 aux fronti\u00e8res de 1967.\r\n\r\n* * Le Hamas accepte pour la premi\u00e8re fois de reconna\u00eetre un Etat palestinien 12h30 Hamas charte \r\nLe mouvement islamiste palestinien Hamas a annonc\u00e9 hier lors d'une conf\u00e9rence de presse au Qatar des modifications dans sa charte, notamment l'acceptation d'une Palestine dans les fronti\u00e8res de 1967. Pour autant, le Hamas ne reconna\u00eet toujours pas l'existence de l'Etat d'Isra\u00ebl. Notre correspondante Aude Marcovitch, d\u00e9crypte les r\u00e9actions sur place. \r\n  0'59''\r\n((L'annonce de la charte renouvel\u00e9e du Hamas pr\u00e9sent\u00e9e par son chef politique Khaled Mechaal, a eu lieu quelques heures avant le d\u00e9but des festivit\u00e9s du jour d'Ind\u00e9pendance d'Isra\u00ebl. Ironie pas forc\u00e9ment feinte pour le mouvement islamiste qui d\u00e9sormais n'appelle plus \u00e0 la destruction d'Isra\u00ebl, mais ne reconna\u00eet toujours pas son existence. Du coup, les officiels isra\u00e9liens ont rejet\u00e9 la d\u00e9claration\u00a0: \u00ab\u00a0Le Hamas tente de tromper le monde mais il n'y parviendra pas\u00a0\u00bb, a indiqu\u00e9 le porte-parole de Biynamin N\u00e9tanyahou. En ajoutant\u00a0: \u00ab\u00a0Ils construisent des tunnels terroristes et ont tir\u00e9 des milliers de missiles contre des civils isra\u00e9liens. C'est \u00e7a le v\u00e9ritable Hamas\u00a0\u00bb. L'amendement de la charte intervient aussi 48 heures avant la premi\u00e8re rencontre entre le pr\u00e9sident palestinien Mahmoud Abbas et Donald Trump. Mais \u00e0 Ramallah, l'annonce a \u00e9t\u00e9 re\u00e7ue avec scepticisme. \u00ab\u00a0Le Hamas devrait s'excuser pour nous avoir accus\u00e9s de trahison pendant trente ans\u00a0\u00bb, a r\u00e9agi le porte-parole du Fatah, le parti du Mahmoud Abbas. Aude Marcovitch, rts-info, tel-aviv ))", "alternativeExcerpt": ["Le Hamas islamiste palestinien a modifi\u00e9 lundi soir pour la premi\u00e8re fois de son histoire son programme politique, acceptant notamment un Etat palestinien limit\u00e9 aux fronti\u00e8res de 1967."], "alternativeTitle": ["Le Hamas accepte pour la premi\u00e8re fois de reconna\u00eetre un Etat palestinien / 12H30_2017-05-02T12:34:00_developpement-5", "Le 12h30 du 02.05.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8586617.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8566909", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marcovitch, Aude", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8566902"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Risque de s\u00e9curit\u00e9 pour vos objets connect\u00e9s", "id": "sound-34651BC7-8E09-4AE1-8DA9-463BFCEC7F9A", "durationSec": 590, "publicationDate": "2017-05-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le dernier rapport du MELANI (Centrale d'enregistrement et d'analyse pour la s\u00fbret\u00e9 de l'information) met en garde: l'internet des objets est un facteur d'ins\u00e9curit\u00e9. Quels risques concrets? Comment bien s\u00e9curiser ses objets connect\u00e9s et qui est tenu responsable en cas d'attaque? David Ruefenacht, analyste au MELANI, r\u00e9pond aux questions de Didier Bonvin.\r\n\r\n* * Le dernier rapport du MELANI (Centrale d'enregistrement et d'analyse pour la s\u00fbret\u00e9 de l'information) met en garde: l'internet des objets est un facteur d'ins\u00e9curit\u00e9. Quels risques concrets? Comment bien s\u00e9curiser ses objets connect\u00e9s et qui est tenu responsable en cas d'attaque? David Ruefenacht, analyste au MELANI, r\u00e9pond aux questions de Didier Bonvin.", "alternativeExcerpt": ["Le dernier rapport du MELANI (Centrale d'enregistrement et d'analyse pour la s\u00fbret\u00e9 de l'information) met en garde: l'internet des objets est un facteur d'ins\u00e9curit\u00e9. Quels risques concrets? Comment bien s\u00e9curiser ses objets connect\u00e9s et qui est tenu responsable en cas d'attaque? David Ruefenacht, analyste au MELANI, r\u00e9pond aux questions de Didier Bonvin."], "alternativeTitle": ["Risque de s\u00e9curit\u00e9 pour vos objets connect\u00e9s / OEP_2017-05-02T08:36:45_sequence-2", "On en parle du 02.05.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8549925", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423724.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "analyste au MELANI", "name": "R\u00fcfenacht, David", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-8549923"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Entre nous soit dit", "source": "siranau", "title": "Laurent Gounelle, le tr\u00e9sor qui dort en toi", "genres": ["Interview"], "id": "sound-DE99D43E-E824-4F95-9255-13686BAE2163", "durationSec": 3370, "publicationDate": "2017-05-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Ses livres expriment sa passion pour la philosophie, la psychologie et le d\u00e9veloppement personnel, Laurent Gounelle est l'un des romanciers fran\u00e7ais les plus lus dans le monde.\r\nDans son dernier roman, il entra\u00eene le lecteur \u00e0 la d\u00e9couverte de ce qui permet \u00e0 l'homme de s'\u00e9lever dans une autre dimension, o\u00f9 ses actes sont puissants et sa joie, un \u00e9tat durable.\r\n\"Et tu trouveras le tr\u00e9sor qui dort en toi\" est paru aux \u00e9ditions Kero et Laurent Gounelle est aujourd'hui l'invit\u00e9 de M\u00e9lanie Croubalian.\r\n\r\n* * Ses livres expriment sa passion pour la philosophie, la psychologie et le d\u00e9veloppement personnel, Laurent Gounelle est l'un des romanciers fran\u00e7ais les plus lus dans le monde.\r\nDans son dernier roman, il entra\u00eene le lecteur \u00e0 la d\u00e9couverte de ce qui permet \u00e0 l'homme de s'\u00e9lever dans une autre dimension, o\u00f9 ses actes sont puissants et sa joie, un \u00e9tat durable.\r\n\"Et tu trouveras le tr\u00e9sor qui dort en toi\" est paru aux \u00e9ditions Kero et Laurent Gounelle est aujourd'hui l'invit\u00e9 de M\u00e9lanie Croubalian.", "alternativeTitle": ["Entre nous soit dit du 02.05.2017", "Laurent Gounelle, le tr\u00e9sor qui dort en toi / ENSD_2017-05-02T20:03:45_entre-nous-soit-dit", "Entre nous soit dit du 02.05.2017", "Laurent Gounelle, le tr\u00e9sor qui dort en toi / ENSD_2017-05-02T20:03:45_entre-nous-soit-dit"], "alternativeExcerpt": ["Ses livres expriment sa passion pour la philosophie, la psychologie et le d\u00e9veloppement personnel, Laurent Gounelle est l\u2019un des romanciers fran\u00e7ais les plus lus dans le monde.\nDans son dernier roman, il entra\u00eene le lecteur \u00e0 la d\u00e9couverte de ce qui permet \u00e0 l\u2019homme de s\u2019\u00e9lever dans une autre dimension, o\u00f9 ses actes sont puissants et sa joie, un \u00e9tat durable.\n\"Et tu trouveras le tr\u00e9sor qui dort en toi\" est paru aux \u00e9ditions Kero et Laurent Gounelle est aujourd\u2019hui l\u2019invit\u00e9 de M\u00e9lanie Croubalian.", "Ses livres expriment sa passion pour la philosophie, la psychologie et le d\u00e9veloppement personnel, Laurent Gounelle est l\u2019un des romanciers fran\u00e7ais les plus lus dans le monde.\nDans son dernier roman, il entra\u00eene le lecteur \u00e0 la d\u00e9couverte de ce qui permet \u00e0 l\u2019homme de s\u2019\u00e9lever dans une autre dimension, o\u00f9 ses actes sont puissants et sa joie, un \u00e9tat durable.\n\"Et tu trouveras le tr\u00e9sor qui dort en toi\" est paru aux \u00e9ditions Kero et Laurent Gounelle est aujourd\u2019hui l\u2019invit\u00e9 de M\u00e9lanie Croubalian."], "imageURL": "//www.rts.ch/8507420.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8549883", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain, Auteur", "name": "Gounelle, Laurent", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8549883", "ece-8549882"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "La Gr\u00e8ce trouve un accord pr\u00e9liminaire avec ses cr\u00e9anciers", "id": "sound-9F30EC04-CC41-48E0-8055-13A49405914D", "durationSec": 76, "publicationDate": "2017-05-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Eric Dor, directeur des \u00e9tudes \u00e9conomiques \u00e0 l'IESEG School of management\r\nLa Gr\u00e8ce et ses cr\u00e9anciers ont sign\u00e9 un nouvel accord ce lundi. Il implique de nouvelles r\u00e9formes dans le domaine du travail, de l'\u00e9nergie ou des retraites. Interview d'Eric Dor, directeur des \u00e9tudes \u00e9conomiques \u00e0 l'IESEG School of management.\r\n\r\n* * La Gr\u00e8ce trouve un accord pr\u00e9liminaire avec ses cr\u00e9anciers 12h30 Gr\u00e8ce accord \r\nEt l'on reparle de la Gr\u00e8ce ce matin, Ath\u00e8nes et ses cr\u00e9anciers ont sign\u00e9 un nouvel accord sur les r\u00e9formes comprises dans le plan d'aide international au pays. Un accord qui implique pour la Gr\u00e8ce de nouvelles r\u00e9formes: les retraites vont baisser et les imp\u00f4ts vont augmenter. En contre-partie, Ath\u00e8nes esp\u00e8re un all\u00e9gement de sa dette, un espoir qui, selon Eric Dor, directeur des \u00e9tudes \u00e9conomiques \u00e0 l'IESEG School of management n'est pourtant pas sans danger.\r\n  0'46''\r\nEric Dor avec Didier Pradervand", "alternativeExcerpt": ["La Gr\u00e8ce et ses cr\u00e9anciers ont sign\u00e9 un nouvel accord ce lundi. Il implique de nouvelles r\u00e9formes dans le domaine du travail, de l\u2019\u00e9nergie ou des retraites. Interview d'Eric Dor, directeur des \u00e9tudes \u00e9conomiques \u00e0 l\u2019IESEG School of management."], "alternativeTitle": ["La Gr\u00e8ce trouve un accord pr\u00e9liminaire avec ses cr\u00e9anciers / 12H30_2017-05-02T12:36:00_developpement-7", "Le 12h30 du 02.05.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8587300.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8566909", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Pradervand, Didier", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8566901"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "A l'abordage", "source": "siranau", "title": "Archive : 1975 Visite d'une usine horlog\u00e8re de Fleurier avec son concierge", "id": "sound-5CD503D7-6785-4E04-9D2B-3C7B1D59E67F", "durationSec": 116, "publicationDate": "2017-05-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Archive : 1975 Visite d\u02b9une usine horlog\u00e8re de Fleurier avec son concierge / ALA_2017-05-02T15:04:15_archive-1975-visite-d-une-usine-horloger", "A l'abordage du 02.05.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8549938", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8272974.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8549936"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "La guerre des six jours (2/5)", "id": "sound-1BD2194F-FFBB-4853-BB5E-0D74CBE4C87C", "durationSec": 1811, "publicationDate": "2017-05-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Nous recevons aujourd'hui Abdelwahab Biad, Docteur en Droit, ma\u00eetre de conf\u00e9rences \u00e0 la Facult\u00e9 de Droit, de Sciences \u00e9conomiques et de Gestion de l'Universit\u00e9 de Rouen, dont il est \u00e9galement responsable des relations internationales. Il a notamment publi\u00e9: \"L'action humanitaire internationale entre le droit et la pratique\" (Anthemis 2016) et \"L'armement nucl\u00e9aire isra\u00e9lien. Un tabou\" (AFRI, Volume VI, 2005).\r\nPhoto: Les troupes isra\u00e9liennes p\u00e9n\u00e8trent dans la bande de Gaza le 7 juin 1967. (AP/Keystone)\r\n\r\n* * Nous recevons aujourd'hui Abdelwahab Biad, Docteur en Droit, ma\u00eetre de conf\u00e9rences (habilit\u00e9 \u00e0 diriger les recherches) \u00e0 l'Universit\u00e9 de Rouen, sp\u00e9cialis\u00e9 des questions de droit des conflits arm\u00e9s et de d\u00e9sarmement. Il a notamment publi\u00e9 : \" L'action humanitaire internationale entre le droit et la pratique \" (\u00c9ditions Anth\u00e9mis, 2016), \" Le droit international humanitaire face aux d\u00e9fis du XXI\u00e8me si\u00e8cle \" (en co-direction avec Paul Tavernier) (\u00c9ditions Bruylant, 2012), \" Le Trait\u00e9 sur le commerce des armes classiques : entre accord de ma\u00eetrise des armements et instrument \u00e0 vocation humanitaire \" (192-213), Annuaire fran\u00e7ais de droit international 2014, vol. 60 (CNRS Editions, 2015) et \" L'armement nucl\u00e9aire isra\u00e9lien. Un tabou \" (AFRI, Volume VI, 2005).", "alternativeTitle": ["Histoire vivante du 02.05.2017", "Histoire vivante du 02.05.2017", "La guerre des six jours (2/5) / HV_2017-05-02T13:30:00_histoire-vivante", "La guerre des six jours (2/5) / HV_2017-05-02T13:30:00_histoire-vivante"], "imageURL": "//www.rts.ch/1950970.image", "alternativeExcerpt": ["Nous recevons aujourd\u2019hui Abdelwahab Biad, Docteur en Droit, ma\u00eetre de conf\u00e9rences \u00e0 la Facult\u00e9 de Droit, de Sciences \u00e9conomiques et de Gestion de l\u2019Universit\u00e9 de Rouen. Il a notamment publi\u00e9: \"L'action humanitaire internationale entre le droit et la pratique\" (Anthemis 2016) et \"L\u2019armement nucl\u00e9aire isra\u00e9lien. Un tabou\" (AFRI, Volume VI, 2005).\nPhoto: Les troupes isra\u00e9liennes p\u00e9n\u00e8trent dans la bande de Gaza le 7 juin 1967. (AP/Keystone)", "Nous recevons aujourd\u2019hui Abdelwahab Biad, Docteur en Droit, ma\u00eetre de conf\u00e9rences \u00e0 la Facult\u00e9 de Droit, de Sciences \u00e9conomiques et de Gestion de l\u2019Universit\u00e9 de Rouen. Il a notamment publi\u00e9: \"L'action humanitaire internationale entre le droit et la pratique\" (Anthemis 2016) et \"L\u2019armement nucl\u00e9aire isra\u00e9lien. Un tabou\" (AFRI, Volume VI, 2005).\nPhoto: Les troupes isra\u00e9liennes p\u00e9n\u00e8trent dans la bande de Gaza le 7 juin 1967. (AP/Keystone)"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8549880", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8549880", "ece-8549879"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Nectar", "source": "siranau", "title": "Comment renouveler un classique?", "genres": ["Interview"], "id": "sound-87D81BDE-B2CD-45CF-955A-0FDD5D30C002", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3225, "publicationDate": "2017-05-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Rodin, Auguste"], "thematicThemes": ["exposition d'art", "sculpture"], "excerpt": "Jusqu'au 31 juillet 2017, le Grand Palais \u00e0 Paris accueille \"Rodin. L'exposition du centenaire\": en plus des grands chefs-d'oeuvre, on peut voir la post\u00e9rit\u00e9 du sculpteur aupr\u00e8s de Bourdelle, Brancusi ou Picasso, mais aussi ses dessins et photographies. Pour renouveler le regard sur l'oeuvre d'Auguste Rodin, David Christoffel a invit\u00e9 H\u00e9l\u00e8ne Pinet, co-commissaire de l'exposition, qui s'est int\u00e9ress\u00e9e aux repentirs dont les annotations de Rodin sur ses photographies viennent t\u00e9moigner.", "alternativeTitle": ["Nectar du 02.05.2017", "Nectar du 02.05.2017", "Comment renouveler un classique? / NTR_2017-05-02T12:06:00_nectar", "Comment renouveler un classique? / NTR_2017-05-02T12:06:00_nectar"], "imageURL": "//www.rts.ch/7949568.image", "alternativeExcerpt": ["Jusqu'au 31 juillet 2017, le Grand Palais \u00e0 Paris accueille \"Rodin. L'exposition du centenaire\": en plus des grands chefs-d'oeuvre, on peut voir la post\u00e9rit\u00e9 du sculpteur aupr\u00e8s de Bourdelle, Brancusi ou Picasso, mais aussi ses dessins et photographies.\n\nPour renouveler le regard sur l'oeuvre d'Auguste Rodin, David Christoffel a invit\u00e9 H\u00e9l\u00e8ne Pinet, co-commissaire de l'exposition, qui s'est int\u00e9ress\u00e9e aux repentirs dont les annotations de Rodin sur ses photographies viennent t\u00e9moigner.", "Jusqu'au 31 juillet 2017, le Grand Palais \u00e0 Paris accueille \"Rodin. L'exposition du centenaire\": en plus des grands chefs-d'oeuvre, on peut voir la post\u00e9rit\u00e9 du sculpteur aupr\u00e8s de Bourdelle, Brancusi ou Picasso, mais aussi ses dessins et photographies.\n\nPour renouveler le regard sur l'oeuvre d'Auguste Rodin, David Christoffel a invit\u00e9 H\u00e9l\u00e8ne Pinet, co-commissaire de l'exposition, qui s'est int\u00e9ress\u00e9e aux repentirs dont les annotations de Rodin sur ses photographies viennent t\u00e9moigner."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8549513", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cheffe du service de la recherche, des archives, de la biblioth\u00e8que et de la documentation, Mus\u00e9e Rodin, Co-commissaire d'exposition", "name": "Pinet, H\u00e9l\u00e8ne", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Julliard, Nicolas", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Christoffel, David", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Frochaux, Marc", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Julliard, Nicolas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8549513", "ece-8549512"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Choix dans la date", "source": "siranau", "title": "Le choix dans la date 02.05.2017", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-27CAE7C1-8FF5-42C4-A773-3B57E1E97292", "durationSec": 135, "publicationDate": "2017-05-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Le choix dans la date", "Le choix dans la date / SUPER_2017-05-02T17:20:00_le-choix-dans-la-date", "Le choix dans la date / SUPER_2017-05-02T17:20:00_le-choix-dans-la-date"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8549608", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7015961.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Moreno, Fantin", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8549608", "ece-8549600"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "X du jour", "source": "siranau", "title": "Le X du jour : La course du jour", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-F1C04B7B-6DAE-4043-A554-23522A0FC448", "durationSec": 159, "publicationDate": "2017-05-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["La course du jour", "Le x du jour - La course du jour", "La course du jour / RVA3_2017-05-02T06:40:33_le-x-du-jour", "La course du jour / RVA3_2017-05-02T06:40:33_le-x-du-jour"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8549579", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8256742.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Decker, Zo\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Birden, Agathe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8549579", "ece-8549562"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9: Sajadi, auteur-compositeur-interpr\u00e8te", "id": "sound-86CC1201-D9F1-4535-B4EC-10FB3932EB4E", "durationSec": 2336, "publicationDate": "2017-05-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le 5 mai 2017, Sajadi sort son quatri\u00e8me album, \"De passage\". Le public peut l'entendre sur sc\u00e8ne le 6 mai 2017 \u00e0 Lausanne au Vinyle Club, le 20 mai 2017 au Casino du Brassus \u00e0 La Vall\u00e9e de Joux et le 24 mai 2017 \u00e0 Ballaigues. \r\nSajadi est l'invit\u00e9 de Christine Gonzalez.", "alternativeExcerpt": ["Le 5 mai 2017, Sajadi sort son quatri\u00e8me album, \"De passage\". Le public peut l'entendre sur sc\u00e8ne le 6 mai 2017 \u00e0 Lausanne au Vinyle Club, le 20 mai 2017 au Casino du Brassus \u00e0 La Vall\u00e9e de Joux et le 24 mai 2017 \u00e0 Ballaigues. \n\nSajadi est l'invit\u00e9 de Christine Gonzalez."], "alternativeTitle": ["L'invit\u00e9: Sajadi, auteur-compositeur-interpr\u00e8te / VER_2017-05-02T16:30:45_l-invite-sajadi-auteur-compositeur-inter", "Vertigo du 02.05.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8585349.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8549915", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Gonzalez, Christine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8549912"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Gen\u00e8ve presse les frontaliers d'opter pour un syst\u00e8me d'assurance maladie", "id": "sound-D18E921B-8159-4BA5-A224-9364A0783AF1", "durationSec": 80, "publicationDate": "2017-05-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le Canton de Gen\u00e8ve a rappel\u00e9 mardi aux travailleurs frontaliers de choisir leur syst\u00e8me d'assurance maladie. Ces personnes ont encore 5 mois pour opter d\u00e9finitivement soit pour le r\u00e9gime fran\u00e7ais soit pour la LAMal suisse.\r\n\r\n* * Gen\u00e8ve presse les frontaliers d'opter pour un syst\u00e8me d'assurance maladie 12h30 GE maladie\r\nIl reste 5 mois aux frontaliers pour choisir d\u00e9finitivement un syst\u00e8me d'assurance maladie suisse ou fran\u00e7ais. L'Etat genevois a lanc\u00e9 ce matin un avertissement \u00e0 ceux qui n'auraient pas encore exerc\u00e9 leur droit d'option. Faute de choix formel, \u00e0 compter du premier octobre, ils seront affili\u00e9s d'office \u00e0 la LAMal et donc \u00e0 une assurance suisse. L'enjeu est important car les assureurs pourraient leur r\u00e9clamer plusieurs ann\u00e9es de prime. Explicationds de C\u00e9dric Guigon....\r\n  0'56''\r\n((Autour du canton, plusieurs milliers de travailleurs transfrontaliers sont en situation irr\u00e9guli\u00e8re sans forc\u00e9ment le savoir... et il va falloir faire vite pour se mettre \u00e0 jour.\r\nUn accord conclu le 7 juillet 2016 entre la Suisse et la France offre encore une petite marge pour corriger le tir. \r\nConcr\u00e8tement, ceux qui n'ont pas encore exerc\u00e9 formellement leur droit d'option, c'est-\u00e0-dire au moyen d'un formulaire, ont jusqu'au 30 septembre cette ann\u00e9e pour le faire. \r\nCela concerne environ 8'000 fran\u00e7ais travaillant en Suisse et assur\u00e9s \u00e0 la s\u00e9curit\u00e9 sociale fran\u00e7aise. Le d\u00e9partement de l'emploi, des affaires sociales et de la sant\u00e9 les a pr\u00e9venus dans un courrier de la derni\u00e8re chance. Mais aussi un nombre cons\u00e9quent de Suisses r\u00e9sidant en France, et qui n'auraient pas fait de choix formel...\r\nPass\u00e9 ce d\u00e9lai, les frontaliers seront consid\u00e9r\u00e9s comme irr\u00e9guliers et donc automatiquement affili\u00e9s \u00e0 la LAMal... cons\u00e9quence du basculement : les assureurs pourraient r\u00e9clamer jusqu'\u00e0 5 ans d'arri\u00e9r\u00e9s de primes, major\u00e9s d'une lourde p\u00e9nalit\u00e9 pour retard de paiement.\r\nA Gen\u00e8ve, le Service de l'Assurance Maladie se dit pr\u00eat \u00e0 aiguiller ces frontaliers et leur \u00e9viter ainsi une facture qui pourrait \u00eatre tr\u00e8s sal\u00e9e... ))", "alternativeExcerpt": ["Le Canton de Gen\u00e8ve a rappel\u00e9 mardi aux travailleurs frontaliers de choisir leur syst\u00e8me d'assurance maladie. Ces personnes ont encore 5 mois pour opter d\u00e9finitivement soit pour le r\u00e9gime fran\u00e7ais soit pour la LAMal suisse."], "alternativeTitle": ["Gen\u00e8ve presse les frontaliers d'opter pour un syst\u00e8me d'assurance maladie / 12H30_2017-05-02T12:33:00_developpement-4", "Le 12h30 du 02.05.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8587785.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8566909", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guigon, C\u00e9dric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8566896"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Vues d'Europe : Vues d'Europe - Lutte contre le trafic et la maltraitance des ours en Ukraine", "id": "sound-18CDEFF4-CD06-418C-8251-A77D4F260792", "durationSec": 110, "publicationDate": "2017-05-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : galliJC\r\nLa lutte contre le trafic et la maltraitance des ours commence \u00e0 prendre forme en Ukraine. Victimes de braconnage, employ\u00e9s pour l'entra\u00eenement des chiens de chasse ou vendus comme \"jouets vivants\", les ours pourraient dispara\u00eetre du pays dans la prochaine d\u00e9cennie selon certaines ONG.\r\n\r\n* * Vues d'Europe - Lutte contre le trafic et la maltraitance des ours en Ukraine Vue d'Europe en Ukraine. Jean-Claude Galli \r\n  1'44''\r\n((La lutte contre le trafic et la maltraitance des ours commence \u00e0 prendre forme en Ukraine. R\u00e9cemment les t\u00e9l\u00e9visions europ\u00e9ennes ont rendu compte de l'histoire de l'oursonne Nestia, enlev\u00e9e \u00e0 sa m\u00e8re dans un refuge et r\u00e9cup\u00e9r\u00e9e gr\u00e2ce \u00e0 la t\u00e9nacit\u00e9 de \u00abQuatre Pattes\u00bb, un fond caritatif international consacr\u00e9 \u00e0 la pr\u00e9servation des Ursid\u00e9s. \r\nOfficiellement, un millier d'ours vivent dans le massif des Carpates ukrainiennes. Des chiffres rejet\u00e9s par les associations de protection des animaux. Selon elles, ils serait gonfl\u00e9s, voire doubl\u00e9s par les autorit\u00e9s, afin notamment que les quotas de chasses, tr\u00e8s lucratifs, ne diminuent pas. Ces m\u00eames associations affirment que l'ours brun pourrait bien disparaitre d'Ukraine dans la prochaine d\u00e9cennie.\r\nDepuis 2015, le gouvernement a toutefois pris des mesures pour prot\u00e9ger sa population d'ursid\u00e9. Il a notamment interdit l'entra\u00eenement des chiens de chasses. Une pratique r\u00e9pandue en Ukraine. O\u00f9 l'ours attach\u00e9 par le cou \u00e0 une cha\u00eene voit une meute de chiens, que l'on veut aguerrir \u00e0 la chasse, lui arracher poils et chair. Les ours et les oursons sont \u00e9galement utilis\u00e9s dans les soir\u00e9es mondaines, dans certains restaurants et sur les march\u00e9s pour distraire le public.\r\nLes v\u00e9t\u00e9rinaires de \u00abQuatre Pattes\u00bb, venus d'Allemagne et d'Autriche, tentent de leur venir en aide une fois qu'ils sont abandonn\u00e9s. Par ailleurs, des centres de soins et des refuges ont \u00e9t\u00e9 ouverts dans le pays, ou sont en construction, pour les accueillir.\r\nCependant le braconnage se poursuit en Ukraine, mais aussi en Russie, laissant de nombreux oursons orphelins qui sont vendus comme jouets vivants.... Les prix variant de 1000 \u00e0 plusieurs milliers d'euros au march\u00e9 noir.))", "alternativeExcerpt": ["La lutte contre le trafic et la maltraitance des ours commence \u00e0 prendre forme en Ukraine. Victimes de braconnage, employ\u00e9s pour l\u2019entra\u00eenement des chiens de chasse ou vendus comme \"jouets vivants\", les ours pourraient dispara\u00eetre du pays dans la prochaine d\u00e9cennie selon certaines ONG.", "La lutte contre le trafic et la maltraitance des ours commence \u00e0 prendre forme en Ukraine. Victimes de braconnage, employ\u00e9s pour l\u2019entra\u00eenement des chiens de chasse ou vendus comme \"jouets vivants\", les ours pourraient dispara\u00eetre du pays dans la prochaine d\u00e9cennie selon certaines ONG.", "La lutte contre le trafic et la maltraitance des ours commence \u00e0 prendre forme en Ukraine. Victimes de braconnage, employ\u00e9s pour l\u2019entra\u00eenement des chiens de chasse ou vendus comme \"jouets vivants\", les ours pourraient dispara\u00eetre du pays dans la prochaine d\u00e9cennie selon certaines ONG."], "alternativeTitle": ["Vues d'Europe \u2013 Lutte contre le trafic et la maltraitance des ours en Ukraine", "Vues d'Europe \u2013 Lutte contre le trafic et la maltraitance des ours en Ukraine  / JDM_2017-05-02T06:40:00_vues-d-europe", "Vues d'Europe \u2013 Lutte contre le trafic et la maltraitance des ours en Ukraine  / JDM_2017-05-02T06:40:00_vues-d-europe"], "imageURL": "//www.rts.ch/8586334.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8566963", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "Correspondant", "name": "Galli, Jean-Claude", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8566963", "ece-8566944"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "Le lien entre microbiote et immunoth\u00e9rapie", "id": "sound-7E035799-3C3F-49BC-9E75-B73C9C585D92", "durationSec": 356, "publicationDate": "2017-05-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le microbiote, la flore intestinale, n'en finit pas de faire parler de lui. Elisabeth Gordon s'int\u00e9resse \u00e0 la derni\u00e8re fonction qui lui a \u00e9t\u00e9 d\u00e9couverte: son influence sur l'efficacit\u00e9 de certains traitements anti-canc\u00e9reux. Les explications sur le lien entre microbiote et immunoth\u00e9rapie.", "alternativeExcerpt": ["Le microbiote, la flore intestinale, n'en finit pas de faire parler de lui. Elisabeth Gordon s'int\u00e9resse \u00e0 la derni\u00e8re fonction qui lui a \u00e9t\u00e9 d\u00e9couverte: son influence sur l\u2019efficacit\u00e9 de certains traitements anti-canc\u00e9reux. Les explications sur le lien entre microbiote et immunoth\u00e9rapie."], "alternativeTitle": ["Le lien entre microbiote et immunoth\u00e9rapie / CQFD_2017-05-02T10:04:15_chronique", "CQFD du 02.05.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8549958", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197792.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Dolzan, Silvio", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8549954"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Paradiso (01.04.2011 -&gt;)", "source": "siranau", "title": "Paradiso : Da Silva.", "id": "sound-7DE43013-F4A1-4CF5-8F2D-D2C6BF210FF9", "durationSec": 3391, "publicationDate": "2017-05-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Da Silva.\r\nChronique de Pauline Seiterle.\r\n\r\n* Infotrafic: 19:42:22-19:42:44 / Infotrafic: 19:59:32-19:59:52 / * Da Silva.\r\nChronique de Pauline Seiterle.", "alternativeTitle": ["Paradiso du 02.05.2017", "Paradiso / RAP_2017-05-02T19:04:15_radio-paradiso", "Paradiso du 02.05.2017", "Paradiso / RAP_2017-05-02T19:04:15_radio-paradiso"], "alternativeExcerpt": ["Da Silva.\nChronique de Pauline Seiterle.", "Da Silva.\nChronique de Pauline Seiterle."], "imageURL": "//www.rts.ch/8588319.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8549874", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zitouni, Yann", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zitouni, Yann", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8549874", "ece-8549873"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Signature, le commentaire de... : Signature de Jacques Allaman - Dupont-Aignan, le tra\u00eetre!", "id": "sound-410635A7-31AA-4ECB-971E-AC8052880DEF", "durationSec": 106, "publicationDate": "2017-05-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Nicolas Dupont-Aignan a toujours mis en avant ses convictions gaullistes pour expliquer sa trajectoire singuli\u00e8re. L'alliance qu'il vient de sceller avec Marine LePen est une faute politique et morale. C'est une injure faite \u00e0 la m\u00e9moire du g\u00e9n\u00e9ral de Gaulle.\r\n\r\n* * Signature de Jacques Allaman - Dupont-Aignan, le tra\u00eetre! (SIGNATURE 02.05 DUPONT-AIGNAN, LE TRAITRE) SIGNATURE: DUPONT-AIGNAN, le traitre! le commentaire de Jacques Allaman\r\n  1'26''\r\n((C'est Dupont qui crache sur votre tombe, mon g\u00e9n\u00e9ral !\r\nNicolas Dupont-Aignan serait parfaitement ridicule s'il n'\u00e9tait pas un imposteur et un danger pour la R\u00e9publique. L'alliance scell\u00e9e entre la candidate du Front National, Marine Le Pen, et Nicolas Dupont-Aignan, chef du parti souverainiste \"Debout la France\", est  aussi  in\u00e9dite qu'inou\u00efe. Nicolas Dupont-Aignan, qui avait obtenu moins de 5% des voix au premier tour de l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle, serait nomm\u00e9 premier ministre en cas de victoire, a annonc\u00e9 Madame Le Pen. On croit r\u00eaver. Mais rien n'est impossible. Car cette \u00e9lection pr\u00e9sidentielle est aussi surprenante qu'inqui\u00e9tante.\r\nImaginons un seul  instant Marine Le Pen \u00e0 l'Elys\u00e9e et Nicolas Dupont-Aignan \u00e0 Matignon. On voit mal pareil tandem travailler en \u00e9quipe, trouver une majorit\u00e9 parlementaire, un modus vivendi sur la question lancinante de la sortie de l'euro. Marine et Nicolas \u00e0 la manouvre ; ce serait Dupond et Dupont !  Ce ne serait pas s\u00e9rieux ! Mais ce serait surtout honteux !\r\nNicolas Dupont-Aignan a toujours mis en avant ses convictions gaullistes pour expliquer sa trajectoire singuli\u00e8re : aujourd'hui, on sait que sa poign\u00e9e de main est un leurre, sa ligne politique un canular, sa parole une blague de comptoir. Le gaullisme n'est pas soluble dans l'extr\u00eame-droite. C'est m\u00eame son meilleur antidote. L'alliance que vient de sceller Nicolas Dupont-Aignan est non seulement une faute politique et morale. C'est une injure faite \u00e0 la m\u00e9moire du G\u00e9n\u00e9ral de Gaulle.\r\nJacques Allaman))", "alternativeExcerpt": ["Nicolas Dupont-Aignan a toujours mis en avant ses convictions gaullistes pour expliquer sa trajectoire singuli\u00e8re. L\u2019alliance qu\u2019il vient de sceller avec Marine LePen est une faute politique et morale. C\u2019est une injure faite \u00e0 la m\u00e9moire du g\u00e9n\u00e9ral de Gaulle.", "Nicolas Dupont-Aignan a toujours mis en avant ses convictions gaullistes pour expliquer sa trajectoire singuli\u00e8re. L\u2019alliance qu\u2019il vient de sceller avec Marine LePen est une faute politique et morale. C\u2019est une injure faite \u00e0 la m\u00e9moire du g\u00e9n\u00e9ral de Gaulle.", "Nicolas Dupont-Aignan a toujours mis en avant ses convictions gaullistes pour expliquer sa trajectoire singuli\u00e8re. L\u2019alliance qu\u2019il vient de sceller avec Marine LePen est une faute politique et morale. C\u2019est une injure faite \u00e0 la m\u00e9moire du g\u00e9n\u00e9ral de Gaulle."], "alternativeTitle": ["Signature de Jacques Allaman \u2013 Dupont-Aignan, le tra\u00eetre!", "Signature de Jacques Allaman \u2013 Dupont-Aignan, le tra\u00eetre!  / JDM_2017-05-02T06:49:00_signature", "Signature de Jacques Allaman \u2013 Dupont-Aignan, le tra\u00eetre!  / JDM_2017-05-02T06:49:00_signature"], "imageURL": "//www.rts.ch/6725549.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8566968", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Allaman, Jacques", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8566968", "ece-8566948"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Tartare", "source": "siranau", "title": "Tartare : Armand est poss\u00e9d\u00e9 par le chiffre 4 ", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-02075377-CD23-408C-A375-A15A03695A4E", "durationSec": 143, "publicationDate": "2017-05-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["chiffre"], "alternativeTitle": ["Tartare", "Tartare / OTWO_2017-05-02T11:10:00_tartare", "Tartare / OTWO_2017-05-02T11:10:00_tartare"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8549619", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5590674.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Walther, Paul", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8549619", "ece-8549612"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "2\u00e8me d\u00e9veloppement : Elections pr\u00e9sidentielles fran\u00e7aises: un 1er mai aux couleurs politiques", "id": "sound-A4DC54DC-8D29-4926-AC7B-1F06CEE3A804", "durationSec": 206, "publicationDate": "2017-05-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus :  Jean-Guy et Elvira, lui ancien \u00e9lecteur d'extreme gauche, elle maman de 3 enfants m\u00e9tis, partisans Marine Le Pen;Aur\u00e9lie, enseignate de 32 ans;Pascal, ancien militaire d\u00e9ploy\u00e9 en Afghanistan, abstentioniste\r\nA moins d'une semaine du second tour de l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle, les diff\u00e9rents camps ont mesur\u00e9 leurs forces lors du 1er mai. Les deux candidats tenaient un meeting alors que la gauche de la gauche d\u00e9filait dans la rue pour s'opposer \u00e0 l'extr\u00eame droite, sans soutenir toutefois Emmanuel Macron.\r\n\r\n* * Elections pr\u00e9sidentielles fran\u00e7aises: un 1er mai aux couleurs politiques A moins d'une semaine du 2e tour de l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle, les camps en pr\u00e9sence ont mesur\u00e9 hier ((LU)) leurs forces. Les deux finalistes \u00e9taient en meeting \u00e0 Paris. La candidate du FN, qui tente de s\u00e9duire l'\u00e9lectorat de Jean-Luc M\u00e9lenchon s'est pr\u00e9sent\u00e9e une nouvelle fois comme la repr\u00e9sentante du peuple. La gauche de la gauche, \u00e9tait dans la rue pour les d\u00e9fil\u00e9s du premier mai, pour s'opposer \u00e0 l'extr\u00eame droite, sans soutenir toutefois Emmanuel Macron. Reportage \u00e0 Paris, Alexandre Habay\r\n  2'55''\r\n((Feu \u00e0 volont\u00e9 contre le \"banquier\", le \"winner autoproclam\u00e9\", le \"f\u00eatard de la Rotonde\". Marine Le Pen en meeting au Nord de Paris a jou\u00e9 la carte du peuple contre l'\u00e9lite et \u00e7a parle \u00e0 ses partisans.\r\nSON\r\nC'\u00e9tait Jean-Guy et Elvira, lui ancien \u00e9lecteur d'extreme gauche, elle maman de 3 enfants m\u00e9tis. La derni\u00e8re g\u00e9n\u00e9ration de convertis au marinisme.\r\nMarseillaise\r\nOuvrez les fronti\u00e8res\r\nLe peuple de gauche lui a d'autres r\u00e9f\u00e9rences musicales. Rassembl\u00e9 sous al banni\u00e8re des syndicats et une myriade d'organisations anit-capitalistes, il avait beaucoup moins de certitude sur le vote du 2e tour. Aur\u00e9lie, une enseignate de 32 ans, d\u00e9crit la p\u00e9rdiode difficile dans son entourage\r\nSON \r\nDes slogans qui rejettent dos \u00e0 dos Le Pen et Macron, il y a en a beaucoup dans le cort\u00e8ge du 1er mai. Cette manifesante n'est pas convaincue par l'\u00e9quivalence. \r\nSON\r\nPas d'\u00eatats d'ames en revanche pour Pascal, ancien militaire d\u00e9ploy\u00e9 en Afghanistan qui tracte pour la France Insoumise, le mouvemetn de Jean-Luc M\u00e9lenchon et qui s'abstiendra\r\nSON\r\nLe d\u00e9fil\u00e9 du 1er mai synonyme \u00e9tait synoyme de rejet g\u00e9n\u00e9ralis\u00e9 pour cette France-l\u00e0. Pour la petite minorit\u00e9 de radicaux, cagoul\u00e9s et v\u00eatus de noir, c'\u00e9tait aussi l'opportunit\u00e9 d'affronter les forces de l'ordre. Et une occasion pour Marine Le Pen de d\u00e9noncer la chienlit.))\r\nReportage d'Alexandre Habay dans les rues de Paris avec Ariane Hasler au meeting du Front national", "alternativeExcerpt": ["A moins d\u2019une semaine du second tour de l\u2019\u00e9lection pr\u00e9sidentielle, les diff\u00e9rents camps ont mesur\u00e9 leurs forces lors du 1er mai. Les deux candidats tenaient un meeting alors que la gauche de la gauche d\u00e9filait dans la rue pour s\u2019opposer \u00e0 l\u2019extr\u00eame droite, sans soutenir toutefois Emmanuel Macron."], "alternativeTitle": ["Elections pr\u00e9sidentielles fran\u00e7aises: un 1er mai aux couleurs politiques  / JDM_2017-05-02T07:19:00_2eme-developpement", "Le Journal du matin du 02.05.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8585162.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8566955", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Habay, Alexandre", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8566950"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Vie des gens", "source": "siranau", "title": "La Vie des gens : L'agent de s\u00e9curit\u00e9 de \"Tranquilitas\" s'entra\u00eene aux sports de combat", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-BD945474-3EC1-4128-9B33-0643BAC99CFB", "durationSec": 168, "publicationDate": "2017-05-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["La Vie des gens", "La Vie des gens / OTWO_2017-05-02T09:45:00_la-vie-des-gens", "La Vie des gens / OTWO_2017-05-02T09:45:00_la-vie-des-gens"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8549621", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7966497.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Doquin, Julien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8549621", "ece-8549613"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Flash du nourjal", "source": "siranau", "title": "Le flash du Nourjal 02.05.2017", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-B401B62D-A1B0-4BFC-81D7-CDA23DB30968", "durationSec": 69, "publicationDate": "2017-05-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Le flash du Nourjal / SUPER_2017-05-02T16:10:00_le-flash-du-nourjal", "Supersonic du 02.05.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8549607", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5168243.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8549603"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Les relations s'enveniment entre Londres et Bruxelles autour du Brexit", "id": "sound-C0D0A93C-FEEC-461A-A92A-7913A3A23B22", "durationSec": 94, "publicationDate": "2017-05-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Avant m\u00eame le d\u00e9but des n\u00e9gociations sur le Brexit, les relations s'enveniment entre Londres et Bruxelles. Selon plusieurs dirigeants europ\u00e9ens, le gouvernement de Theresa May ignorerait le fonctionnement des institutions europ\u00e9ennes et nourrirait des attentes d\u00e9mesur\u00e9es.\r\n\r\n* * Les relations s'enveniment entre Londres et Bruxelles autour du Brexit 12h30 May Juncker \r\nLes relations s'enveniment entre Londres et Bruxelles, avant m\u00eame que les n\u00e9gociations sur la sortie du Royaume-Uni de l'Union europ\u00e9enne n'aient commenc\u00e9. Depuis ce week-end, plusieurs m\u00e9dias britanniques et allemands se font l'\u00e9cho de critiques virulentes \u00e0 l'encontre de la Premi\u00e8re ministre Theresa May et de son approche sur le Brexit. Selon plusieurs hauts dirigeants europ\u00e9ens, son gouvernement est ignorant sur la mani\u00e8re dont les institutions europ\u00e9ennes fonctionnent et nourrit des attentes d\u00e9mesur\u00e9es. A Londres, Catherine Ilic\r\n  1'06''", "alternativeExcerpt": ["Avant m\u00eame le d\u00e9but des n\u00e9gociations sur le Brexit, les relations s\u2019enveniment entre Londres et Bruxelles. Selon plusieurs dirigeants europ\u00e9ens, le gouvernement de Theresa May ignorerait le fonctionnement des institutions europ\u00e9ennes et nourrirait des attentes d\u00e9mesur\u00e9es."], "alternativeTitle": ["Les relations s\u2019enveniment entre Londres et Bruxelles autour du Brexit / 12H30_2017-05-02T12:35:00_developpement-6", "Le 12h30 du 02.05.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8587636.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8566909", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ilic, Catherine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8566897"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Entendre le cin\u00e9ma", "id": "sound-4128EC1B-65BD-4EC2-BFCD-76C05192C11F", "durationSec": 436, "publicationDate": "2017-05-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le cin\u00e9ma, c'est bien s\u00fbr de l'image, mais c'est aussi du son, on l'oublie parfois. Pas juste de la musique et des dialogues. Un univers sonore qui peut se r\u00e9v\u00e9ler autant, voire plus important que les images qu'il accompagne. \r\nPour en parler, Rafael Wolf a tendu son micro \u00e0 Daniel Deshays, ing\u00e9nieur du son, musicien, essayiste, professeur qui a travaill\u00e9 sur plus d'une centaine de longs-m\u00e9trages.", "alternativeExcerpt": ["Le cin\u00e9ma, c\u02b9est bien s\u00fbr de l\u02b9image, mais c\u02b9est aussi du son, on l\u02b9oublie parfois. Pas juste de la musique et des dialogues. Un univers sonore qui peut se r\u00e9v\u00e9ler autant, voire plus important que les images qu\u02b9il accompagne. \n\nPour en parler, Rafael Wolf a tendu son micro \u00e0 Daniel Deshays, ing\u00e9nieur du son, musicien, essayiste, professeur qui a travaill\u00e9 sur plus d\u02b9une centaine de longs-m\u00e9trages."], "alternativeTitle": ["Entendre le cin\u00e9ma / VER_2017-05-02T16:51:45_entendre-le-cinema", "Vertigo du 02.05.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/6194532.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8549915", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8549909"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Versus-lire", "source": "siranau", "title": "Litt\u00e9rature et gastronomie (2/5) : Autour de Michael Paterniti \"La Chambre \u00e0 r\u00e9cits\" (Ed. Noir sur Blanc, 2017)", "genres": ["Interview", "R\u00e9cit"], "id": "sound-C90A9301-3A76-4772-BB74-C8333172C7D8", "thematicGeographicals": ["Espagne", "Castille"], "durationSec": 2799, "publicationDate": "2017-05-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["gastronomie", "fromage", "litt\u00e9rature"], "excerpt": "Enqu\u00eate au long cours sur le fromage \"le plus cher du monde\", \"La chambre \u00e0 r\u00e9cits\" tient \u00e0 la fois de l'investigation, du plaidoyer pour une cuisine authentique et de la r\u00e9flexion sur le poids de l'Histoire. La rencontre dans son village castillan avec Ambrosio, qui produit le fameux fromage, va changer la vie de l'auteur. Fascin\u00e9 par la Castille, ses paysages mais aussi ses secrets et ses vieilles rancunes, Michael Paterniti, journaliste am\u00e9ricain, y embarquera toute sa famille pour quelques mois. De la culture ovine aux controverses autour de Goya, en passant par la fabuleuse \u00e9pop\u00e9e du Cid, le lecteur visite l'Espagne. Rencontre avec le traducteur Vincent Raynaud.", "alternativeExcerpt": ["Enqu\u00eate au long cours sur le fromage \"le plus cher du monde\", \"La chambre \u00e0 r\u00e9cits\" tient \u00e0 la fois de l\u02b9investigation, du plaidoyer pour une cuisine authentique et de la r\u00e9flexion sur le poids de l\u02b9Histoire. \nLa rencontre dans son village castillan avec Ambrosio, qui produit le fameux fromage, va changer la vie de l\u02b9auteur. Fascin\u00e9 par la Castille, ses paysages mais aussi ses secrets et ses vieilles rancunes, Michael Paterniti, journaliste am\u00e9ricain, y embarquera toute sa famille pour quelques mois. De la culture ovine aux controverses autour de Goya, en passant par la fabuleuse \u00e9pop\u00e9e du Cid, le lecteur visite l\u02b9Espagne.\nRencontre avec le traducteur Vincent Raynaud.\n\n\nPar Genevi\u00e8ve Bridel\nLectures: Viviana Aliberti\nA lire: Michael Paterniti: \"La Chambre \u00e0 r\u00e9cits\", Editions Noir sur Blanc", "Enqu\u00eate au long cours sur le fromage \"le plus cher du monde\", \"La chambre \u00e0 r\u00e9cits\" tient \u00e0 la fois de l\u02b9investigation, du plaidoyer pour une cuisine authentique et de la r\u00e9flexion sur le poids de l\u02b9Histoire. \nLa rencontre dans son village castillan avec Ambrosio, qui produit le fameux fromage, va changer la vie de l\u02b9auteur. Fascin\u00e9 par la Castille, ses paysages mais aussi ses secrets et ses vieilles rancunes, Michael Paterniti, journaliste am\u00e9ricain, y embarquera toute sa famille pour quelques mois. De la culture ovine aux controverses autour de Goya, en passant par la fabuleuse \u00e9pop\u00e9e du Cid, le lecteur visite l\u02b9Espagne.\nRencontre avec le traducteur Vincent Raynaud.\n\n\nPar Genevi\u00e8ve Bridel\nLectures: Viviana Aliberti\nA lire: Michael Paterniti: \"La Chambre \u00e0 r\u00e9cits\", Editions Noir sur Blanc", "Enqu\u00eate au long cours sur le fromage \"le plus cher du monde\", \"La chambre \u00e0 r\u00e9cits\" tient \u00e0 la fois de l\u02b9investigation, du plaidoyer pour une cuisine authentique et de la r\u00e9flexion sur le poids de l\u02b9Histoire. \nLa rencontre dans son village castillan avec Ambrosio, qui produit le fameux fromage, va changer la vie de l\u02b9auteur. Fascin\u00e9 par la Castille, ses paysages mais aussi ses secrets et ses vieilles rancunes, Michael Paterniti, journaliste am\u00e9ricain, y embarquera toute sa famille pour quelques mois. De la culture ovine aux controverses autour de Goya, en passant par la fabuleuse \u00e9pop\u00e9e du Cid, le lecteur visite l\u02b9Espagne.\nRencontre avec le traducteur Vincent Raynaud.\n\n\nPar Genevi\u00e8ve Bridel\nLectures: Viviana Aliberti\nA lire: Michael Paterniti: \"La Chambre \u00e0 r\u00e9cits\", Editions Noir sur Blanc"], "alternativeTitle": ["Michael Paterniti: \"La Chambre \u00e0 r\u00e9cits\"", "Michael Paterniti: \"La Chambre \u00e0 r\u00e9cits\" / VSS_2017-05-02T11:10:00_versus-lire", "Michael Paterniti: \"La Chambre \u00e0 r\u00e9cits\" / VSS_2017-05-02T11:10:00_versus-lire"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8549503", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7950179.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "traducteur", "name": "Raynaud, Vincent", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Aliberti, Viviana", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bridel, Genevi\u00e8ve", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Durand-Vallade, Mich\u00e8le", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Paterniti, Michael", "type": "Auteur"}]}, "variantIds": ["ece-8549503", "ece-8549498"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Grande zappette", "source": "siranau", "title": "La Grande Zappette : \"Les visiteurs de la RTS\" ", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-FA859ED2-ACCD-41DF-840D-74B4A82A121D", "durationSec": 81, "publicationDate": "2017-05-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["La Grande Zappette / SUPER_2017-05-02T16:50:00_la-grande-zappette", "Supersonic du 02.05.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8549607", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5168243.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8549605"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Les caisses de pension sur\u00e9valuent-elles l'esp\u00e9rance de vie de leurs assur\u00e9s?", "id": "sound-D3164844-DA18-4B92-8CEA-BB306D4D7D53", "durationSec": 551, "publicationDate": "2017-05-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "L'esp\u00e9rance de vie est une donn\u00e9e essentielle pour fa\u00e7onner le r\u00e9gime des retraites. Et le magazine Bon \u00e0 Savoir critique les donn\u00e9es sur l'esp\u00e9rance de vie que la Suisse utilise. Interview d'Yves-Marie Hostettler, repr\u00e9sentant romand de l'Association suisse des institutions de pr\u00e9voyance (ASIP).\r\n\r\n* * Les caisses de pension sur\u00e9valuent-elles l'esp\u00e9rance de vie de leurs assur\u00e9s?  \r\nLes suisses vivraient-ils moins vieux que ce que les caisses de pensions consid\u00e8rent? C'est en tout cas une qustion que pose le Magazine Bon \u00e0 Savoir dans un article \u00e0 paraitre demain.\r\nL'esp\u00e9rance de vie on le sait est une donn\u00e9e essentielle pour faconner le r\u00e9gime des retraites...On en a beaucoup parl\u00e9 lors des longs d\u00e9bats autour de la r\u00e9forme Pr\u00e9voyance 2020 d'Alain Berset. Avec notamment la question \u00e9pineuse de la baisse des rentes du 2\u00e8me pillier. Romain Bardet, le magazine de consommateurs critique les donn\u00e9es sur l'esp\u00e9rance de vie que la Suisse utilise. \r\nLes donn\u00e9es sur lesquelles on s'appuie aujourd'hui pour connaitre l'esp\u00e9rance de vie actuelle...donc pour un retrait\u00e9 qui d\u00e9c\u00e8de aujourd'hui... ces donn\u00e9es proviennent de 15 grandes caisses de pension suisses. Or, et c'est l'une des critiques de \"bon \u00e0 savoir\", il existe bien davantage de caisses. On ne tient pas assez compte des petites. Exemple: les travailleurs du batiments qui ont une esp\u00e9rance de vie plus faible...tirerait la moyenne vers le bas.\r\nAutre critique du magazine de consommateurs....Elle concerne le mod\u00e8le de projection: autrement dit la prise en compte des facteurs qui influeront dans les ann\u00e9es qui viennent sur l'esp\u00e9rance de vie actuelle. Des donn\u00e9es \u00e9videmment au coeur de la pr\u00e9voyance professionnelle. Aujourd'hui par exemple, la suisse utilise le mod\u00e8le de Menthonnex...Une femme qui part \u00e0 la retraite ce mardi vivra encore en moyenne 24, 4 ans. Or, un autre mod\u00e8le....britannique celui-ci....cit\u00e9 par l'article, ce mod\u00e8le est moins g\u00e9n\u00e9reux pour les femmes et pour les hommes. on parle d'un peu plus d'une ann\u00e9e, mais quand m\u00eame.. Pour Bon \u00e0 savoir, il y a l\u00e0 une diff\u00e9rence qui m\u00e9rite d'\u00eatre questionn\u00e9e!", "alternativeExcerpt": ["L'esp\u00e9rance de vie est une donn\u00e9e essentielle pour fa\u00e7onner le r\u00e9gime des retraites. Et le magazine Bon \u00e0 Savoir critique les donn\u00e9es sur l'esp\u00e9rance de vie que la Suisse utilise. Interview d'Yves-Marie Hostettler, repr\u00e9sentant romand de l\u2019Association suisse des institutions de pr\u00e9voyance (ASIP)."], "alternativeTitle": ["Les caisses de pension sur\u00e9valuent-elles l'esp\u00e9rance de vie de leurs assur\u00e9s?  / FOR_2017-05-02T18:08:00_developpement-5", "Forum du 02.05.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8489311.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8566926", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Racine, Cynthia", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bardet, Romain", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8566913"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Le plagiat de Marine Le Pen pose la d\u00e9licate question des discours politiques", "id": "sound-42FCBE63-ED34-4E25-A4BB-60A7336905C4", "durationSec": 179, "publicationDate": "2017-05-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : extrait montage plagiat Le Pen /Fillon\r\nMarine Le Pen a recopi\u00e9 en partie un discours prononc\u00e9 par Fran\u00e7ois Fillon. Pour le Front national, il ne s'agit pas de plagiat mais d'un clin d'oil. Cette pol\u00e9mique remet en lumi\u00e8re la d\u00e9licate question des discours des politiques et de leurs auteurs.\r\n\r\n* * Le plagiat de Marine Le Pen pose la d\u00e9licate question des discours politiques 12h30 Plagiat discours  \r\nLa campagne pr\u00e9sidentielle fran\u00e7aise est marqu\u00e9e par des pol\u00e9miques jusque dans sa phase finale. Depuis hier soir sur les r\u00e9seaux sociaux, ce montage circule... \r\n  0'17'' MONTAGE plagiat LE PEN-FILLON\r\nAlexandre Habay, vous \u00eates en direct de Paris. On vient de l'entendre Marine Le Pen a recopi\u00e9 presque mot pour mot un discours prononc\u00e9 par Fran\u00e7ois Fillon. Ce qui pose la question des discours politiques et de leurs auteurs. comment se d\u00e9fendent les responsables du Front National face \u00e0 ce plagiat \u00e9vident?\r\nEh bien il ne s'agit pas d'un pagiat mais d'un clin d'oeil. C'est ce qu'a assur\u00e9 Florian Philippot, le num\u00e9ro 2 du Front national. Pas un vol mais un emprunt assum\u00e9 comme tel. C'est une technique de d\u00e9fense r\u00e9curente chez les personnes prises en flagrant d\u00e9lit, notamment en litt\u00e9rature ou musiqu: on avance l'explication de la citation ou de l'hommage. Et ce n'est pas la premi\u00e8re fois que le FN est accus\u00e9 de plagiat! En janvier c'est Jean-Luc M\u00e9lenchon le candidat de la France insoumise qui avait d\u00e9nonc\u00e9 cette pratique. Florian Philippot aurait se serait inspir\u00e9 de sa cha\u00eene youtube jusqu'au d\u00e9tails du d\u00e9cor. Marine Le Pen aurait recopi\u00e9 au mot pr\u00e8s des phrases de discours du tribun de gauche, reconnu comme un orateur hors-pair. \r\nCette manie de s'inspirer chez d'autres, \u00e7a se produit ailleurs aussi\r\nRappelez vous Melania Trump, \u00e9pouse de celui qui \u00e9tait alors candidat \u00e0 la Maison-Blanche pronon\u00e7ait \u00e0 Cleveland un discours sur l'\u00e9ducation re\u00e7ue par ses parents dans les valeurs du dur labeur. Tr\u00e8s vite, les journalistes et les r\u00e9seaux sociaux ont d\u00e9couvert qu'elle avait paraphras\u00e9, voire recopi\u00e9 certaines phrases d'un discours de la premi\u00e8re dame d'alors Michelle Obama, tenu quelques ann\u00e9es auparavant. La speechwriter des Trump, avait d\u00fb s'excuser et avait pr\u00e9sent\u00e9 sa d\u00e9mission.\r\nCe qui montre le r\u00f4le capital des plumes au services des politiciens au pouvoir ou en campagne\r\nEt dans le cas de Marine Le Pen, les propos seraient ceux d'un certain Paul-Marie Couteaux, un intellectuel tr\u00e8s marqu\u00e9 \u00e0 droite, qui a conseill\u00e9 tant Fran\u00e7ois Fillon que le Front national. Ce discours, c'est sa plume, ce sont des passages tir\u00e9s d'un de ses livres. Lui, qui oeuvre au rapprochement des droites, se dit ravi. Mais les auteurs de discours politiques sont en g\u00e9n\u00e9ral discrets car on pr\u00e9f\u00e8re \u00e9videmment laisser penser que les candidats sont les seuls \u00e0 la manoeuvre. Les secrets ne sont pas toujours bien gard\u00e9s.... Une des plumes de Fran\u00e7ois Fillon avait \u00e9t\u00e9 out\u00e9 par le Canard Encha\u00een\u00e9 il y quelques jours. Joseph-Mac\u00e9 Scaron, pr\u00e9sident du comit\u00e9 \u00e9ditorial du magazine Marianne, un journal d'habitude assez hostile \u00e0 la droite. Cet auteur avait d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 au centre dune pol\u00e9mique il y a quelques ann\u00e9es. Les passages de plusieurs de ses romans contenaient, devinez quoi, de grossiers plagiats.", "alternativeExcerpt": ["Marine Le Pen a recopi\u00e9 en partie un discours prononc\u00e9 par Fran\u00e7ois Fillon. Pour le Front national, il ne s\u2019agit pas de plagiat mais d\u2019un clin d\u2019\u0153il. Cette pol\u00e9mique remet en lumi\u00e8re la d\u00e9licate question des discours des politiques et de leurs auteurs."], "alternativeTitle": ["Le plagiat de Marine Le Pen pose la d\u00e9licate question des discours politiques  / 12H30_2017-05-02T12:37:00_developpement-8", "Le 12h30 du 02.05.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8587322.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8566909", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Habay, Alexandre", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8566903"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Nota Bene : Nota Bene - Les boissons non-alcoolis\u00e9es se mettent au vert", "id": "sound-EBD6777E-5C1E-4B08-BFF4-B31811180646", "durationSec": 118, "publicationDate": "2017-05-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Depuis que les autorit\u00e9s ont d\u00e9clar\u00e9 la guerre au sucre et que les opinions publiques combattent les calories, les marques de sodas doivent revoir leurs strat\u00e9gies. Plusieurs groupes se tournent vers le march\u00e9 des th\u00e9s glac\u00e9s, un secteur en progression.\r\n\r\n* * Nota Bene - Les boissons non-alcoolis\u00e9es se mettent au vert Titre web: Les boissons non-alcoolis\u00e9es se mettent au vert\r\nCoca-Cola va durcir son r\u00e9gime \u00ab fitness \u00bb. Selon les chiffres trimestriels publi\u00e9s la semaine derni\u00e8re. l'\u00e9rosion continue. et les b\u00e9n\u00e9fices du leader mondial des sodas ont fondu de 20%...\r\nDepuis que les autorit\u00e9s sanitaires.\r\nOnt d\u00e9clar\u00e9 la guerre au sucre.\r\nEt que les opinions publiques.\r\nOnt d\u00e9clar\u00e9 la guerre aux calories.\r\nLes marges de la firme am\u00e9ricaine...\r\nSont soumises \u00e0 un effet corrosif.\r\nEt m\u00eame si le Coca-Cola reste le soda le plus bu dans le monde.\r\nLe niveau des ventes baisse. \r\nR\u00e9guli\u00e8rement.\r\nDepuis 2 ans.\r\nLa marque doit donc r\u00e9agir. \r\nElle vient de changer de patron.\r\nEt le nouveau \u00ab boss \u00bb a d\u00e9j\u00e0 commenc\u00e9.\r\nPar sabrer dans les effectifs.\r\nMais comme ses r\u00e9sultats ne font pas dans les bulles.\r\nEt que les perspectives manquent de punch.\r\nLe groupe met les gaz. \r\nSur les th\u00e9s. \r\nEt les infusions.\r\n. d'autant plus que Nestl\u00e9 a rompu avec Coca !\r\nOui.\r\nDans leur coentreprise pour la commercialisation de la gamme Nestea.\r\nLe divorce est consomm\u00e9.\r\nEt comme le march\u00e9 des th\u00e9s froids.\r\nAffiche une croissance d'environ 10% par ann\u00e9e.\r\nLe n\u00b01 mondial des sodas doit se bouger.\r\nSurtout que le leader du secteur.\r\nN'est autre que son principal concurrent. l'am\u00e9ricain Pepsi. \r\nQui vend la marque Lipton.\r\nEn collaboration avec le g\u00e9ant agro-alimentaire Unilever.\r\nIl faut dire que les th\u00e9s glac\u00e9s sont tr\u00e8s tendance !\r\nIls sont une alternative plus saine aux sodas.\r\nD'ailleurs.\r\nDu contenu. au contenant.\r\nLes marques rivalisent d'innovations :\r\nLes japonais d'Orangina Suntory ont lanc\u00e9. l'an dernier.\r\nUn th\u00e9 infus\u00e9 haut de gamme. \r\nPour concurrencer le th\u00e9 \u00ab premium \u00bb de Coca.\r\nEt Evian. qui appartient \u00e0 Danone.\r\nVa faire pareil cet \u00e9t\u00e9. \r\nEn collaboration avec les th\u00e9s Kusmi.\r\nDonc petit \u00e0 petit. les g\u00e9ants des boissons non-alcoolis\u00e9es r\u00e9duisent le sucre.\r\nSi elles ne veulent pas se noyer.\r\nLes multinationales doivent \u00e9liminer.\r\nCar dans un monde o\u00f9 les sodas sont tax\u00e9s.\r\nLes b\u00e9n\u00e9fices sont de + en + d\u00e9shydrat\u00e9s.\r\nEt s'ils veulent r\u00e9sister. et surfer sur la vague bio. et nature.\r\nLes leaders du th\u00e9 froid. Lipton et Nestea.\r\nDoivent se mettre \u00e0 la di\u00e8te.", "alternativeExcerpt": ["Depuis que les autorit\u00e9s ont d\u00e9clar\u00e9 la guerre au sucre et que les opinions publiques combattent les calories, les marques de sodas doivent revoir leurs strat\u00e9gies. Plusieurs groupes se tournent vers le march\u00e9 des th\u00e9s glac\u00e9s, un secteur en progression.", "Depuis que les autorit\u00e9s ont d\u00e9clar\u00e9 la guerre au sucre et que les opinions publiques combattent les calories, les marques de sodas doivent revoir leurs strat\u00e9gies. Plusieurs groupes se tournent vers le march\u00e9 des th\u00e9s glac\u00e9s, un secteur en progression.", "Depuis que les autorit\u00e9s ont d\u00e9clar\u00e9 la guerre au sucre et que les opinions publiques combattent les calories, les marques de sodas doivent revoir leurs strat\u00e9gies. Plusieurs groupes se tournent vers le march\u00e9 des th\u00e9s glac\u00e9s, un secteur en progression."], "alternativeTitle": ["Nota Bene \u2013 Les boissons non-alcoolis\u00e9es se mettent au vert", "Nota Bene \u2013 Les boissons non-alcoolis\u00e9es se mettent au vert  / JDM_2017-05-02T07:26:00_nota-bene", "Nota Bene \u2013 Les boissons non-alcoolis\u00e9es se mettent au vert  / JDM_2017-05-02T07:26:00_nota-bene"], "imageURL": "//www.rts.ch/7678226.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8566954", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gaudiano, Fabrice", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8566954", "ece-8566936"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "D\u00e9crochages", "source": "siranau", "title": "Les D\u00e9crochages : Pens\u00e9es personnelles de Charlotte \u00e0 propos d'Edouard ", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-198102A2-7DC6-413C-91E2-AE679B4E35D4", "durationSec": 173, "publicationDate": "2017-05-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Les D\u00e9crochages", "Les D\u00e9crochages / HORP_2017-05-02T17:40:00_les-decrochages", "Les D\u00e9crochages / HORP_2017-05-02T17:40:00_les-decrochages"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8549557", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4288237.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Auer, Christophe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Michoud, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8549557", "ece-8549554"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "MP3 : MP3 - Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de Marc Levy", "id": "sound-74F7583C-B16D-4608-8A00-AE6BA5B203E0", "durationSec": 320, "publicationDate": "2017-05-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : ;Marc Levy, \u00e9crivain\r\n- \"Pr\u00e9lude en si b\u00e9mol mineur\", Jean-S\u00e9bastien Bach - \"La Libert\u00e9\", Sege Reggiani\r\n\r\n* * MP3 - Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de Marc Levy (MP3 02.05 MARC LEVY EP2) MP3 MARC LEVY, SEMAINE DU 1 au 5 MAI \r\nIl est pass\u00e9 par le salon du Livre de Gen\u00e8ve...\r\nSon dernier roman, le 18\u00e8me, s'intitule \"Le dernier des Stanfield\". Et Marc L\u00e9vy continue \u00e0 surfer sur un succ\u00e8s de large envergure. Ses livres font \u00e0 chaque fois la Une des vitrines dans les kiosques de gare\r\n(et se vendent comme des petits pains)...\r\nIl  existe deux cat\u00e9gories d'\u00e9crivains: ceux qui travaillent en silence et ceux qui travaillent en musique...\r\n  4'20''  (FIN DE PAROLE: 3'33'')\r\nMARDI \u00e9pisode 2\r\n-\tJS BACH\u00a0: Pr\u00e9lude en si b\u00e9mol mineur \r\n-\tSerge Reggiani\u00a0: La libert\u00e9", "alternativeExcerpt": ["- \"Pr\u00e9lude en si b\u00e9mol mineur\", Jean-S\u00e9bastien Bach - \"La Libert\u00e9\", Sege Reggiani", "- \"Pr\u00e9lude en si b\u00e9mol mineur\", Jean-S\u00e9bastien Bach - \"La Libert\u00e9\", Sege Reggiani", "- \"Pr\u00e9lude en si b\u00e9mol mineur\", Jean-S\u00e9bastien Bach - \"La Libert\u00e9\", Sege Reggiani"], "alternativeTitle": ["MP3 - Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de Marc Levy", "MP3 - Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de Marc Levy / JDM_2017-05-02T06:51:00_mp3", "MP3 - Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de Marc Levy / JDM_2017-05-02T06:51:00_mp3"], "imageURL": "//www.rts.ch/8588412.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8566971", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Milasevic, Lorence", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8566971", "ece-8566952"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Premier rendez-vous", "source": "siranau", "title": "Pour la premi\u00e8re fois Carolina Costa rencontre Nadine Reichenthal", "id": "sound-4A919318-ED05-4481-A9F4-6AD74CB1D2C4", "durationSec": 3367, "publicationDate": "2017-05-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Premier rendez-vous du 02.05.2017", "Pour la premi\u00e8re fois Carolina Costa rencontre Nadine Reichenthal / PRV_2017-05-02T14:04:15_premier-rendez-vous", "Premier rendez-vous du 02.05.2017", "Pour la premi\u00e8re fois Carolina Costa rencontre Nadine Reichenthal / PRV_2017-05-02T14:04:15_premier-rendez-vous"], "imageURL": "//www.rts.ch/8588270.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8549877", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pasteure et com\u00e9dienne", "name": "Costa, Carolina", "type": "Participant"}, {"role": "entrepreneure", "name": "Reichenthal, Nadine", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schneiter, Jonas", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Schneiter, Jonas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8549877", "ece-8549876"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Revue de presse du web", "source": "siranau", "title": "La revue de presse du web 02.05.2017", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-6E52566B-1709-475B-8303-73D9DDAFD55E", "durationSec": 91, "publicationDate": "2017-05-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["La revue de presse du web / SUPER_2017-05-02T16:45:00_la-revue-de-presse-du-web", "Supersonic du 02.05.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8549607", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5168243.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8549602"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Happy Culture", "source": "siranau", "title": "La belle vid\u00e9o de St\u00e9phane Laurenceau : \"Srobotz\"", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-4D679C12-1004-4BA6-A758-85D5B2C49944", "durationSec": 179, "publicationDate": "2017-05-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Musique et images du collectif bordelais HOTU.\r\n\r\nSrobotz : Musique et images du collectif bordelais HOTU.", "alternativeExcerpt": ["Musique et images du collectif bordelais HOTU.", "Musique et images du collectif bordelais HOTU.", "Musique et images du collectif bordelais HOTU."], "alternativeTitle": ["\"Srobotz\"", "\"Srobotz\" / HAP_2017-05-02T18:20:00_la-belle-video-de-stephane-laurenceau", "\"Srobotz\" / HAP_2017-05-02T18:20:00_la-belle-video-de-stephane-laurenceau"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8549645", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5630112.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8549645", "ece-8549640"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Pl3in le poste", "source": "siranau", "title": "Interview de S\u00e9bastien Olesen cr\u00e9ateur du\"Palp Festival\" et phoner avec Yannick Rouillon cr\u00e9ateur du \"Sziget Festival\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-BAEAEF08-850F-4814-B07E-EFD5D02B3111", "durationSec": 3390, "publicationDate": "2017-05-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Palp Festival", "Sziget Festival"], "thematicThemes": ["festival de musique"], "excerpt": "Palp Festival\r\nLe programmateur du festival S\u00e9bastien Olesen nous d\u00e9voilera l'affiche de son festival qui aura lieu du 19 juillet au 19 ao\u00fbt 2017 en valais.\r\n<http://palpfestival.ch>\r\n\r\nSziget Festival\r\nPhoner avec le responsable communication Yannick Rouillon \u00e0 propos du festival \u00e0 Budapest, Hongrie. En direct entre 19h30 et 19h45.\r\n<http://szigetfestival.fr/>", "alternativeTitle": ["pl3in le poste du 02.05.2017", "Palp Festival / PLP_2017-05-02T19:00:00_sequence-1", "pl3in le poste / PLP_2017-05-02T19:00:00_plein-le-poste", "pl3in le poste du 02.05.2017", "Devine qui vient rimer ce soir?  / PLP_2017-05-02T19:00:00_sequence-2", "Sziget Festival / PLP_2017-05-02T19:00:00_sequence-3", "S\u00e9quence 5 / PLP_2017-05-02T19:00:00_sequence-5", "S\u00e9quence 6 / PLP_2017-05-02T19:00:00_sequence-6", "S\u00e9quence 4 / PLP_2017-05-02T19:00:00_sequence-4", "pl3in le poste / PLP_2017-05-02T19:00:00_plein-le-poste"], "alternativeExcerpt": ["Le programmateur du festival S\u00e9bastien Olesen nous d\u00e9voilera l\u2019affiche de son festival qui aura lieu du 19 juillet au 19 ao\u00fbt 2017, en Valais.", "Phoner avec le responsable communication Yannick Rouillon \u00e0 propos du festival \u00e0 Budapest, en Hongrie."], "imageURL": "//www.rts.ch/8588281.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8549634", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Cr\u00e9ateur du \"Palp Festival\"", "name": "Olesen, S\u00e9bastien", "type": "Participant"}, {"role": "Cr\u00e9ateur du \"Sziget Festival\"", "name": "Rouillon, Yannick", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Dynamike", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Baehler, Jean-Marc", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Mudry, Claire", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8549634", "ece-8549631"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "Le comment du pourquoi: s\u00e9duction animale", "id": "sound-DF050697-BD22-4F5C-BC7B-ED1DADED3524", "durationSec": 239, "publicationDate": "2017-05-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Dans le monde animal, qui est le meilleur s\u00e9ducteur. le m\u00e2le ou la femelle? La r\u00e9ponse de Marc Giraud, naturaliste et parasitologue, au micro de Sarah Dirren.", "alternativeExcerpt": ["Dans le monde animal, qui est le meilleur s\u00e9ducteur\u2026 le m\u00e2le ou la femelle? La r\u00e9ponse de Marc Giraud, naturaliste et parasitologue, au micro de Sarah Dirren."], "alternativeTitle": ["Le comment du pourquoi: s\u00e9duction animale / CQFD_2017-05-02T10:04:15_le-comment-du-pourquoi", "CQFD du 02.05.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8549958", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197792.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Naturaliste", "name": "Giraud, Marc", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-8549951"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Magn\u00e9tique", "source": "siranau", "title": "Le sommaire1.Les \u00e9coutes magn\u00e9tiques. -2.Marie Claude Chappuis, mezzo-soprano", "id": "sound-CA3478D4-1FD4-4BFA-B7EA-E696407DC435", "durationSec": 5022, "publicationDate": "2017-05-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\nLes \u00e9coutes magn\u00e9tiques\r\nNomade rencontre Marie-Claude Chappuis \u00e0 Fribourg1.Trois albums sont \u00e9cout\u00e9s et d\u00e9crypt\u00e9s par Ivor Malherbe, Beno\u00eet Perrier et Anya Leveill\u00e9. \r\n- Ralph Towner, My foolish heart. ECM, 2017\r\n- Mendelson, Sciences Politiques. Ici, d'ailleurs, 2017\r\n- Laura Marling, Semper Femina. More Alarming Records/Kobalt, 2017\r\n. -2.Yves Bron vous propose de passer un moment en compagnie de la mezzo-soprano Marie-Claude Chappuis, grande sp\u00e9cialiste de la musique baroque. Elle \u00e9tait de passage dans sa ville natale pour pr\u00e9parer notamment une nouvelle \u00e9dition du festival du Lied qu'elle a cr\u00e9\u00e9 en 2001 et qui se d\u00e9roule d\u00e9but juillet \u00e0 Fribourg. Marie-Claude Chappuis nous offre un moment de musique pendant cette rencontre avec la pianiste Silvia Fraser. \r\nR\u00e9alisation: Didier Rossat", "alternativeTitle": ["Magn\u00e9tique du 02.05.2017", "News / MTC_2017-05-02T17:06:00_news", "Narcisse / MTC_2017-05-02T17:06:00_narcisse", "Chronique / MTC_2017-05-02T17:06:00_chronique", "Le sommaire / MTC_2017-05-02T17:06:00_magnetique", "Magn\u00e9tique du 02.05.2017", "Les \u00e9coutes magn\u00e9tiques / MTC_2017-05-02T17:06:00_les-ecoutes-magnetiques", "Marie Claude Chappuis, mezzo-soprano / MTC_2017-05-02T17:06:00_marie-claude-chappuis-mezzo-soprano", "Le sommaire / MTC_2017-05-02T17:06:00_magnetique"], "imageURL": "//www.rts.ch/7949561.image", "alternativeExcerpt": ["Les \u00e9coutes magn\u00e9tiques\nNomade rencontre Marie-Claude Chappuis \u00e0 Fribourg", "Trois albums sont \u00e9cout\u00e9s et d\u00e9crypt\u00e9s par Ivor Malherbe, Beno\u00eet Perrier et Anya Leveill\u00e9. \n- Ralph Towner, My foolish heart. ECM, 2017\n- Mendelson, Sciences Politiques. Ici, d\u02b9ailleurs, 2017\n- Laura Marling, Semper Femina. More Alarming Records/Kobalt, 2017", "Yves Bron vous propose de passer un moment en compagnie de la mezzo-soprano Marie-Claude Chappuis, grande sp\u00e9cialiste de la musique baroque. Elle \u00e9tait de passage dans sa ville natale pour pr\u00e9parer notamment une nouvelle \u00e9dition du festival du Lied qu\u02b9elle a cr\u00e9\u00e9 en 2001 et qui se d\u00e9roule d\u00e9but juillet \u00e0 Fribourg. Marie-Claude Chappuis nous offre un moment de musique pendant cette rencontre avec la pianiste Silvia Fraser. \nR\u00e9alisation: Didier Rossat", "Les \u00e9coutes magn\u00e9tiques\nNomade rencontre Marie-Claude Chappuis \u00e0 Fribourg"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8549490", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "mezzo-soprano", "name": "Chappuis, Marie-Claude", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bron, Yves", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bron, Yves", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8549490", "ece-8549484"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Ce matin, on vous fait les poches!", "id": "sound-A6D65BAB-3B4F-41D4-B984-DBA208F75E2C", "durationSec": 907, "publicationDate": "2017-05-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Certains les aiment bien pleines, d'autres les ont toujours vides, d'autres encore y fourrent n'importe quoi... Les poches sont aujourd'hui \u00e0 l'honneur dans le cadre de notre chronique look! Avec la conseill\u00e8re en image Chantal Cadorin, explorons les poches une par une afin de nous assurer de leur utilit\u00e9, voire m\u00eame, dans certains cas, de les vider!\r\n\r\n* Infotrafic: 09:13:25-09:13:38 / * Certains les aiment bien pleines, d'autres les ont toujours vides, d'autres encore y fourrent n'importe quoi... Les poches sont aujourd'hui \u00e0 l'honneur dans le cadre de notre chronique look! Avec la conseill\u00e8re en image Chantal Cadorin, explorons les poches une par une afin de nous assurer de leur utilit\u00e9, voire m\u00eame, dans certains cas, de les vider!", "alternativeExcerpt": ["Certains les aiment bien pleines, d'autres les ont toujours vides, d'autres encore y fourrent n'importe quoi... Les poches sont aujourd'hui \u00e0 l'honneur dans le cadre de notre chronique look! Avec la conseill\u00e8re en image Chantal Cadorin, explorons les poches une par une afin de nous assurer de leur utilit\u00e9, voire m\u00eame, dans certains cas, de les vider!"], "alternativeTitle": ["Ce matin, on vous fait les poches! / OEP_2017-05-02T08:36:45_sequence-3", "On en parle du 02.05.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8549925", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423724.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseill\u00e8re en image", "name": "Cadorin, Chantal", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-8549920"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Versus-penser", "source": "siranau", "title": "Presse et m\u00e9dias: comment se r\u00e9inventer? (2/5) : Vers une nouvelle \u00e9conomie des m\u00e9dias", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E5B447D1-5F62-445D-A129-E3146A477265", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 2580, "publicationDate": "2017-05-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9conomie", "journaliste", "mass m\u00e9dia", "journalisme", "Internet"], "excerpt": "A l'occasion de la semaine th\u00e9matique \"Presse et Medias\", \"Versus Penser\" tend son micro \u00e0 Philippe Amez-Droz, sp\u00e9cialiste de l'\u00e9conomie des m\u00e9dias et chercheur \u00e0 M\u00e9d@lab, laboratoire de recherche de l'Institut des sciences de la communication, des m\u00e9dias et du journalisme \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve. En Suisse comme ailleurs, le monde des m\u00e9dias est en pleine mutation. Concentration des \u00e9diteurs, baisse des revenus publicitaires de la presse \u00e9crite, gratuit\u00e9 de certains supports: autant de facteurs fragilisants qui exigent de repenser de fond en comble l'\u00e9conomie des m\u00e9dias. Quelles sont les pistes, les strat\u00e9gies possibles? La loi du buzz et des contenus viraux va-t-elle s'imposer au d\u00e9triment d'une information rigoureuse et v\u00e9rifi\u00e9e? Comment redonner de la valeur ajout\u00e9e \u00e0 l'information? Entre bien public, n\u00e9cessaire au fonctionnement d\u00e9mocratique et int\u00e9r\u00eats priv\u00e9s, la presse et les m\u00e9dias doivent se r\u00e9inventer de toute urgence! A lire : \"M\u00e9dias suisses \u00e0 l'\u00e8re \u00e9lectronique\", Philippe Amez-Droz, \u00e9ditions PPUR, collection \"Le savoir suisse\".", "alternativeExcerpt": ["Vers une nouvelle \u00e9conomie des m\u00e9dias\nA l'occasion de la semaine th\u00e9matique \"Presse et Medias\", \n\"Versus Penser\" tend son micro \u00e0 Philippe Amez-Droz, sp\u00e9cialiste de l'\u00e9conomie des m\u00e9dias et chercheur \u00e0 M\u00e9d@lab, laboratoire de recherche de l'Institut des sciences de la communication, des m\u00e9dias et du journalisme \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve.\nEn Suisse comme ailleurs, le monde des m\u00e9dias est en pleine mutation. Concentration des \u00e9diteurs, baisse des revenus publicitaires de la presse \u00e9crite, gratuit\u00e9 de certains supports: autant de facteurs fragilisants qui exigent de repenser de fond en comble l'\u00e9conomie des m\u00e9dias. Quelles sont les pistes, les strat\u00e9gies possibles? La loi du buzz et des contenus viraux va-t-elle s'imposer au d\u00e9triment d'une information rigoureuse et v\u00e9rifi\u00e9e? Comment redonner de la valeur ajout\u00e9e \u00e0 l'information? Entre bien public, n\u00e9cessaire au fonctionnement d\u00e9mocratique et int\u00e9r\u00eats priv\u00e9s, la presse et les m\u00e9dias doivent se r\u00e9inventer de toute urgence!\nA lire : \"M\u00e9dias suisses \u00e0 l'\u00e8re \u00e9lectronique\", Philippe Amez-Droz, \u00e9ditions PPUR, collection \"Le savoir suisse\"\nPar Nicole Duparc, et la collaboration de Nicole Corpataux", "Vers une nouvelle \u00e9conomie des m\u00e9dias\nA l'occasion de la semaine th\u00e9matique \"Presse et Medias\", \n\"Versus Penser\" tend son micro \u00e0 Philippe Amez-Droz, sp\u00e9cialiste de l'\u00e9conomie des m\u00e9dias et chercheur \u00e0 M\u00e9d@lab, laboratoire de recherche de l'Institut des sciences de la communication, des m\u00e9dias et du journalisme \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve.\nEn Suisse comme ailleurs, le monde des m\u00e9dias est en pleine mutation. Concentration des \u00e9diteurs, baisse des revenus publicitaires de la presse \u00e9crite, gratuit\u00e9 de certains supports: autant de facteurs fragilisants qui exigent de repenser de fond en comble l'\u00e9conomie des m\u00e9dias. Quelles sont les pistes, les strat\u00e9gies possibles? La loi du buzz et des contenus viraux va-t-elle s'imposer au d\u00e9triment d'une information rigoureuse et v\u00e9rifi\u00e9e? Comment redonner de la valeur ajout\u00e9e \u00e0 l'information? Entre bien public, n\u00e9cessaire au fonctionnement d\u00e9mocratique et int\u00e9r\u00eats priv\u00e9s, la presse et les m\u00e9dias doivent se r\u00e9inventer de toute urgence!\nA lire : \"M\u00e9dias suisses \u00e0 l'\u00e8re \u00e9lectronique\", Philippe Amez-Droz, \u00e9ditions PPUR, collection \"Le savoir suisse\"\nPar Nicole Duparc, et la collaboration de Nicole Corpataux", "Vers une nouvelle \u00e9conomie des m\u00e9dias\nA l'occasion de la semaine th\u00e9matique \"Presse et Medias\", \n\"Versus Penser\" tend son micro \u00e0 Philippe Amez-Droz, sp\u00e9cialiste de l'\u00e9conomie des m\u00e9dias et chercheur \u00e0 M\u00e9d@lab, laboratoire de recherche de l'Institut des sciences de la communication, des m\u00e9dias et du journalisme \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve.\nEn Suisse comme ailleurs, le monde des m\u00e9dias est en pleine mutation. Concentration des \u00e9diteurs, baisse des revenus publicitaires de la presse \u00e9crite, gratuit\u00e9 de certains supports: autant de facteurs fragilisants qui exigent de repenser de fond en comble l'\u00e9conomie des m\u00e9dias. Quelles sont les pistes, les strat\u00e9gies possibles? La loi du buzz et des contenus viraux va-t-elle s'imposer au d\u00e9triment d'une information rigoureuse et v\u00e9rifi\u00e9e? Comment redonner de la valeur ajout\u00e9e \u00e0 l'information? Entre bien public, n\u00e9cessaire au fonctionnement d\u00e9mocratique et int\u00e9r\u00eats priv\u00e9s, la presse et les m\u00e9dias doivent se r\u00e9inventer de toute urgence!\nA lire : \"M\u00e9dias suisses \u00e0 l'\u00e8re \u00e9lectronique\", Philippe Amez-Droz, \u00e9ditions PPUR, collection \"Le savoir suisse\"\nPar Nicole Duparc, et la collaboration de Nicole Corpataux"], "alternativeTitle": ["Presse et m\u00e9dias: comment se r\u00e9inventer? 2/5", "Presse et m\u00e9dias: comment se r\u00e9inventer? 2/5 / VSS_2017-05-02T09:10:00_versus-penser", "Presse et m\u00e9dias: comment se r\u00e9inventer? 2/5 / VSS_2017-05-02T09:10:00_versus-penser"], "imageURL": "//www.rts.ch/8585269.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8549504", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "sp\u00e9cialiste de l'\u00e9conomie des m\u00e9dias, chercheur", "name": "Amez-Droz, Philippe", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Duparc, Nicole", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Duparc, Nicole", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Durand-Vallade, Mich\u00e8le", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8549504", "ece-8549500"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Th\u00e9matique", "source": "siranau", "title": "La th\u00e9matique : Litt\u00e9rature - \"Article 353 du code p\u00e9nal\" de Tanguy Viel", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-ACC116F7-EDC4-4224-BE0C-D7A62258654F", "durationSec": 196, "publicationDate": "2017-05-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Litt\u00e9rature - \"Article 353 du code p\u00e9nal\" de Tanguy Viel", "Litt\u00e9rature - \"Article 353 du code p\u00e9nal\" de Tanguy Viel / RVA3_2017-05-02T08:15:00_la-thematique", "Litt\u00e9rature - \"Article 353 du code p\u00e9nal\" de Tanguy Viel / RVA3_2017-05-02T08:15:00_la-thematique"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8549593", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8256738.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Burri, Julien", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Sermet, Jorris", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Flament, Anne", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Morey, Viviane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Moreillon, Beno\u00eet", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Evard, Julie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Dormond, Laurent", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8549593", "ece-8549574"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Moinat", "source": "siranau", "title": "Les Moinat : Alain veut jouer au bilboquet ", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-D456AC77-FE26-4E4E-AC75-1F70BB65CB59", "durationSec": 93, "publicationDate": "2017-05-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Les Moinat", "Les Moinat / OTWO_2017-05-02T10:30:00_les-moinat", "Les Moinat / OTWO_2017-05-02T10:30:00_les-moinat"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8549624", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7966509.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Doquin, Julien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8549624", "ece-8549616"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Cadeau musical", "source": "siranau", "title": "Cadeau musical : \"Flash light\" Parliament (BO des Gardiens de la Galaxie 2)", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-E41EC391-1C11-4A42-9E85-DBB952343529", "durationSec": 364, "publicationDate": "2017-05-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Parliament"], "thematicThemes": ["musique", "musique de film"], "alternativeTitle": ["Cadeau musical", "Cadeau musical / OTWO_2017-05-02T09:30:00_cadeau-musical", "Cadeau musical / OTWO_2017-05-02T09:30:00_cadeau-musical"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8549623", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7966467.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Doquin, Julien", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8549623", "ece-8549615"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "La presse 1 : La presse - Par Val\u00e9rie Droux et Sandra Zimmerli", "id": "sound-4B6E82AA-ED0E-477A-BF2C-DC0F4686E5F2", "durationSec": 462, "publicationDate": "2017-05-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\n* * La presse - Par Val\u00e9rie Droux et Sandra Zimmerli (al\u00e9m) ******************la presse Val\u00e9rie Droux, Sandra Zimmerli et on commence avec cette affirmation, qui va sans doute faire r\u00e9agir:  \"travailler 70 heures par semaine n'est pas  fondamentalement mauvais! \"\r\n le cr\u00e9do de l'alliance r\u00e9flexion suisse et donc de Dominik B\u00fcrgi, le pr\u00e9sident d'expert suisse, qui plaide pour une lib\u00e9ralisation de la loi sur le travail dans le Tages Anzeiger et le Bund: \"il faut supprimer la semaines de 45 heures, elle ne correspond plus \u00e0 la r\u00e9alit\u00e9 d'aujourd'hui:  parfois il y a des gros pics, beaucoup de travail, parfois moins, il faut donc plus de flexibilit\u00e9 et un d\u00e9compte annuel\" selon lui, fini aussi la pause nocturne minimale 23h-10h... et il en est convaincu: la force, l'\u00e9nergie, on ne la trouve pas seulement  aupr\u00e8s de sa famille ou dans les loisirs, on peut \u00e9galement la puiser dans le travail...d'ailleurs le cercle familial peut s'av\u00e9rer tout aussi pesant que son emploi!!!! \r\n**************.........et justement....qui dit famille et travail,  dit aussi cr\u00e8ches et garderies souvent.... un sujet au coeur des discussions aujourd'hui au parlement \u00e0 Berne....  \r\nen jeu les 100 millions suppl\u00e9mentaires que le conseil f\u00e9d\u00e9ral veut injecter dans la garde des enfants ces 5 prochaines ann\u00e9es: une rallonge pour soutenir les cantons  dans la cr\u00e9ation ou l'ouverture prolong\u00e9e de structures d'accueil, essentiellement pendant les vacances scolaires lorsque les parents travaillent....si l'enveloppe a pass\u00e9 comme une lettre \u00e0 la poste aux \u00e9tats, \u00e7a s'annonce serr\u00e9 au national selon le Bund et le Tages Anzeiger: UDC et PLR sont contre: \"cet argent est superflu\" dit-m\u00eame Nadja Pieren, conseill\u00e8re nationale UDC,  elle m\u00eame \u00e0 la t\u00eate d'une garderie....\r\nV joints\r\nquand on parle de joints, la police n'est jamais loin. A  lucerne, les policiers devraient bient\u00f4t avoir du renfort: le gouvernement veut les soulager en armant des assistants de la s\u00e9curit\u00e9...mais attention, ceux-ci devront tout de m\u00eame suivre une formation compl\u00e8te de tir. Zug, B\u00e2le-ville, Z\u00fcrich et Bern ont d\u00e9j\u00e0 adopt\u00e9 ce syst\u00e8me, selon la luzerner zeitung, mais pas de quoi convaincre PDC et UDC qui craignent une police 2\u00e8me classe, une esp\u00e8ce de police light...quand \u00e0 la gauche elle d\u00e9nonce un monopole de la violence....\r\n UNI-EPFL\r\nde Lausanne \u00e0 l'h\u00f4pital universitaire de Bern, l'insel-spital qui d\u00e9but 2016 a fusionn\u00e9 avec le r\u00e9seau des h\u00f4pitaux bernois. une fusion,  entre h\u00f4pital  universitaire et r\u00e9gionaux qui reste unique au niveau suisse. L'un des objectifs \u00e9tait que les cas moins graves, les bagatelles, comme les nomme la Berner zeitung, n'atterrissent plus \u00e0 l'h\u00f4pital de l'\u00eele o\u00f9 \u00e7a co\u00fbte plus cher...objectif rat\u00e9 pour l'instant selon le journal: les chiffres le prouvent: \"ce n'est qu'une histoire de classification des interventions \" pr\u00e9tend l'insel spital, autrement dit une guerre des chiffres et des tarifs...\"il y a de \u00e7a\" admet sant\u00e9 suisse, mais pas que: \"\u00e7a fait des ann\u00e9es qu'on constate une augmentation des cas b\u00e9nins \u00e0 l'h\u00f4pital de l'\u00eele\"....alors aujourd'hui le ministre de la sant\u00e9 est bien d\u00e9cid\u00e9 \u00e0 clarifier la situation..en attendant les adversaires de la fusion \"rigolent\"....\r\nV   France \r\napr\u00e8s les \u00e9lections FRan\u00e7aises, les vaudoises ...avec \"de la spannung\", de la tension avant le 2\u00e8me tour, selon l'aargauer zeitung, le 21 mai s'annonce bien plus palpitant que ce dimanche, note le journal  avec l'entr\u00e9e en lice d'Isabelle Chevalley,  la conseill\u00e8re nationale verte-lib\u00e9rale bien plus connue que son coll\u00e8gue de parti Fran\u00e7ois pointet.....mais  pour la NZZ c'est claire: si le centre droit veut reprendre la majorit\u00e9 au gouvernement vaudois, il faudra qu'il pr\u00e9cise une fois clairement ce qu'il changerait s'il tenait la barre... \r\ncercueil.....\r\n(6h45 Revue de presse) ***La revue de presse, Val\u00e9rie Droux, Sandra Zimmerli... et on commence avec cette affirmation, qui va sans doute faire r\u00e9agir:  \"travailler 70 heures par semaine n'est pas  fondamentalement mauvais! \"\r\n le cr\u00e9do de l'alliance r\u00e9flexion suisse et donc de Dominik B\u00fcrgi, le pr\u00e9sident d'expert suisse, qui plaide pour une lib\u00e9ralisation de la loi sur le travail dans le Tages Anzeiger et le Bund: \"il faut supprimer la semaines de 45 heures, elle ne correspond plus \u00e0 la r\u00e9alit\u00e9 d'aujourd'hui:  parfois il y a des gros pics, beaucoup de travail, parfois moins, il faut donc plus de flexibilit\u00e9 et un d\u00e9compte annuel\" selon lui, fini aussi la pause nocturne minimale 23h-10h... et il en est convaincu: la force, l'\u00e9nergie, on ne la trouve pas seulement  aupr\u00e8s de sa famille ou dans les loisirs, on peut \u00e9galement la puiser dans le travail...d'ailleurs le cercle familial peut s'av\u00e9rer tout aussi pesant que son emploi!!!! \r\n*** ...et justement....qui dit famille et travail,  dit aussi cr\u00e8ches et garderies souvent.... un sujet au coeur des discussions aujourd'hui au parlement \u00e0 Berne....  \r\nen jeu les 100 millions suppl\u00e9mentaires que le conseil f\u00e9d\u00e9ral veut injecter dans la garde des enfants ces 5 prochaines ann\u00e9es: une rallonge pour soutenir les cantons  dans la cr\u00e9ation ou l'ouverture prolong\u00e9e de structures d'accueil, essentiellement pendant les vacances scolaires lorsque les parents travaillent....si l'enveloppe a pass\u00e9 comme une lettre \u00e0 la poste aux \u00e9tats, \u00e7a s'annonce serr\u00e9 au national selon le Bund et le Tages Anzeiger: UDC et PLR sont contre: \"cet argent est superflu\" dit-m\u00eame Nadja Pieren, conseill\u00e8re nationale UDC,  elle m\u00eame \u00e0 la t\u00eate d'une garderie....\r\nL'office f\u00e9d\u00e9ral de la sant\u00e9 publique a d\u00e9tect\u00e9 des m\u00e9taux lourds, des pesticides et des bact\u00e9ries dans le cannabis produit en Suisse. Une \u00e9tude relay\u00e9e par 24heures et la Tribune de Gen\u00e8ve ce matin. Par exemple, concernant la pr\u00e9sence de micro-organismes, comme des virus ou des bact\u00e9ries, la plupart des \u00e9chantillons ne valaient pas mieux que du fourrage \u00e0 b\u00e9tail, indique l'OFSP. \r\nUn constat inqui\u00e9tant \u00e0 l'heure o\u00f9 le cannabis sans THC conna\u00eet un franc succ\u00e8s, note les quotidiens...qui questionnent: d'o\u00f9 vient le chanvre utilis\u00e9 ?\r\nDe quoi aussi renforcer le camp de la l\u00e9galisation du cannabis: car selon le groupe roman d'\u00e9tude des addictions, le GREA: apr\u00e8s la lutte contre le march\u00e9 noir, un meilleur contr\u00f4le de la qualit\u00e9 constitue l'un des grands avantages de la l\u00e9galisation. \r\nquand on parle de joints, la police n'est jamais loin. A  lucerne, les policiers devraient bient\u00f4t avoir du renfort: le gouvernement veut les soulager en armant des assistants de la s\u00e9curit\u00e9...mais attention, ceux-ci devront tout de m\u00eame suivre une formation compl\u00e8te de tir. Zug, B\u00e2le-ville, Z\u00fcrich et Bern ont d\u00e9j\u00e0 adopt\u00e9 ce syst\u00e8me, selon la luzerner zeitung, mais pas de quoi convaincre PDC et UDC qui craignent une police 2\u00e8me classe, une esp\u00e8ce de police light...quand \u00e0 la gauche elle d\u00e9nonce un monopole de la violence....\r\n***Interview de deux \"r\u00e9volutionnaires\" dans 24heures ce matin: la rectrice de l'Unil Nouria Hernandez, et le pr\u00e9sident de l'EPFL Martin Vetterli. \r\nC'est d'ailleurs Martin Vetterli lui-m\u00eame qui se qualifie, ainsi que sa coll\u00e8gue, de \"r\u00e9volutionnaire. Tout cela parce que lui se dit int\u00e9ress\u00e9 par la qualti\u00e9 et par la quantit\u00e9, et elle, estime que cette qualit\u00e9 -  de vie, ou dans la recherche ou l'\u00e9conomie - n'est pas li\u00e9e \u00e0 la consommation ni \u00e0 la croissance. \r\nParmi les sujets abord\u00e9s: l'\u00e9lite d\u00e9connect\u00e9e, qui serait form\u00e9e dans les universit\u00e9s et les hautes \u00e9coles: un concept que tous deux rejettent. La collaboration entre les deux hautes-\u00e9coles, la volont\u00e9 d'ouverture de l'Universit\u00e9 vers le secteur priv\u00e9, le succ\u00e8s de l'enseignement en ligne \u00e0 l'EPFL ou la transformation du campus en v\u00e9ritable petite ville, o\u00f9 la vie ne s'arr\u00eatera pas \u00e0 la fin des cours. \r\nde Lausanne \u00e0 l'h\u00f4pital universitaire de Bern, l'insel-spital qui d\u00e9but 2016 a fusionn\u00e9 avec le r\u00e9seau des h\u00f4pitaux bernois. une fusion,  entre h\u00f4pital  universitaire et r\u00e9gionaux qui reste unique au niveau suisse. L'un des objectifs \u00e9tait que les cas moins graves, les bagatelles, comme les nomme la Berner zeitung, n'atterrissent plus \u00e0 l'h\u00f4pital de l'\u00eele o\u00f9 \u00e7a co\u00fbte plus cher...objectif rat\u00e9 pour l'instant selon le journal: les chiffres sont l\u00e0 pour le prouver: \"ce n'est qu'une histoire de classification des interventions \" pr\u00e9tend l'insel spital, autrement dit une guerre des chiffres et des tarifs...\"il y a de \u00e7a\" r\u00e9pond sant\u00e9 suisse, mais pas que: \"\u00e7a fait des ann\u00e9es qu'on constate une augmentation des cas b\u00e9nins \u00e0 l'h\u00f4pital de l'\u00eele\"....alors aujourd'hui le ministre de la sant\u00e9 est bien d\u00e9cid\u00e9 \u00e0 clarifier la situation..en attendant les adversaires de la fusion \"rigolent\"....\r\n*** L'ascension d'Emmanuel Macron, ses recettes pour la France, un comparatif des programmes du candidat d'En Marche et de Marine Le Pen, le vote des catholiques, les papables au poste de premier ministre... la presse romande regorge de sujet sur la pr\u00e9sidentielle fran\u00e7aise...\r\nUne pleine page d'\u00e9clairage fouill\u00e9, sur le parcours d'Emmanuel Macron \"de l'Elys\u00e9e vers l'Elys\u00e9e\", dans le Temps, de ses premiers pas de rapporteur de commission \u00e0 son poste de ministre. Un portrait qui pour une fois fait l'impasse sur sa jeunesse, sa scolarit\u00e9, et sa femme. Il est en interview aussi dans la Tribune de Gen\u00e8ve et 24heures, reprise du Figaro. \r\nLa Libert\u00e9, les journaux neuch\u00e2telois et le Nouvelliste metttent, eux, en parrall\u00e8le les programmes des deux finalistes de cette pr\u00e9sidentielle, en six points tr\u00e8s p\u00e9dagogiques. \r\nFrance ouverte contre France forteresse, comme le r\u00e9sume l'\u00e9ditorial du Temps. Le Temps qui s'int\u00e9resse ce matin aussi au vote crucual des catholiques, alors que le candidat d'En marche a r\u00e9affirm\u00e9 son soutien au Mariage pour tous, et promis le respect aux musulmans de France, pendant que Marine le Pen s\u00e9duit une partie des catholiques. \r\nEnfin, Fran\u00e7ois Baroin, Jean-Luc M\u00e9lanchon, Laurence Parisot, Nicolas Dupont-Aignan, Fran\u00e7ois Bayrou, Christine Lagarde ou Jean-Louis Borloo... la liste du Matin, des papables pour Matignon... avec des surnoms: le confiant, le fanfaron, l'insaisisable et le Traitre...\r\napr\u00e8s les \u00e9lections FRan\u00e7aises, les vaudoises ...avec \"de la spannung\", de la tension avant le 2\u00e8me tour, selon l'aargauer zeitung, le 21 mai s'annonce bien plus palpitant que ce dimanche, note le journal  avec l'entr\u00e9e en lice d'Isabelle Chevalley,  la conseill\u00e8re nationale verte-lib\u00e9rale bien plus connue que son coll\u00e8gue de parti Fran\u00e7ois pointet.....mais  pour la NZZ c'est claire: si le centre droit veut reprendre la majorit\u00e9 au gouvernement vaudois, il faudra qu'il pr\u00e9cise une fois clairement ce qu'il changerait s'il tenait la barre... \r\n*** Et on reparle, pour terminer, de l'affaire des cercueils sans couvercles...\r\nVous vous souvenez de cette affaire, en fin de semaine derni\u00e8re... une enteprise de pompes fun\u00e8bres valaisanne avait livr\u00e9 au cr\u00e9matoire de Sion des d\u00e9funts dans des cercueils sans couvercles... Le Nouvelliste nous apprend ce matin que l'entreprise mise en cause a d\u00e9cid\u00e9 de cesser ses activit\u00e9s. Son patron - actif depuis 28 ans - explique que cela fait de toute fa\u00e7on plusieurs ann\u00e9es qu'il se lasse de ce m\u00e9tier. Sur le fond de l'histoire, il se d\u00e9fend en disant qu'il ne savait pas que c'\u00e9tait interdit d'incin\u00e9rer des cercueils sans couvercle, il ne l'aurait jamais fait sinon. \r\nMais l'affaire n'est pas close: le minist\u00e8re public valaisan a ouvert une enqu\u00eate pour atteinte \u00e0 la paix des morts, une infraction poursuivie d'office. Et le croque-mort de d\u00e9plorer: j'aurais pr\u00e9f\u00e9r\u00e9 que cela se r\u00e8gle entre hommes et pas dans les m\u00e9dias. Des m\u00e9dias qu'il cite dans la phrase suivante: je suis quelqu'un de tr\u00e8s perfectionniste, j'ai d'ailleurs \u00e9t\u00e9 souvent cit\u00e9 dans les m\u00e9dias.... les m\u00e9dias ne devraient parler que de ce qui va bien, c'est bien connu...", "alternativeTitle": ["La presse - Par Val\u00e9rie Droux et Sandra Zimmerli", "La presse - Par Val\u00e9rie Droux et Sandra Zimmerli  / JDM_2017-05-02T06:42:00_revue-de-presse", "La presse - Par Val\u00e9rie Droux et Sandra Zimmerli  / JDM_2017-05-02T06:42:00_revue-de-presse"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8566969", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677651.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zimmerli, Sandra", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8566969", "ece-8566949"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "A l'abordage", "source": "siranau", "title": "Point de fuite : le cercle des jeunes po\u00e8tes de Chicago", "id": "sound-E500E6AC-D530-4DFA-A5DA-CC08F4A50C5A", "durationSec": 2050, "publicationDate": "2017-05-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\nChaque mardi soir, une soixantaine d'adolescents de Chicago se r\u00e9unissent dans un immeuble de Noble Square, \u00e9picentre de la sc\u00e8ne hip hop et spoken word (po\u00e9sie slam) de cette ville o\u00f9 la culture orale est profond\u00e9ment ancr\u00e9e. L'association Young Chicago Authors, qui depuis 1991 multiplie les ateliers d'\u00e9criture dans les \u00e9coles publiques, a cr\u00e9\u00e9 Wordplay, le tout premier rendez-vous \"open mic\" pour jeunes aux Etats-Unis. Chacun a trois minutes pour d\u00e9clamer son po\u00e8me sur sc\u00e8ne. Des textes personnels, parfois virtuoses, toujours forts. Une prose bouillonnante et salvatrice qui raconte \u00e0 la premi\u00e8re personne la difficult\u00e9 de grandir dans les quartiers d\u00e9favoris\u00e9s de Chicago. Gr\u00e2ce au Wordplay, les jeunes po\u00e8tes se sentent compris, \u00e9cout\u00e9s et prot\u00e9g\u00e9s. Loin des jugements et de la violence, mots apr\u00e8s mots, ils se construisent et deviennent plus forts. \r\nUn reportage de Cerise Mar\u00e9chaud r\u00e9alis\u00e9 par Didier Rossat\r\nProduction Muriel M\u00e9rat & Christophe Canut\r\nPhoto : Sc\u00e8ne \" spoken word \" \u00e0 Chicago\r\nCr\u00e9dits : Cerise Mar\u00e9chaud /RTS", "alternativeExcerpt": ["Chaque mardi soir, une soixantaine d'adolescents de Chicago se r\u00e9unissent dans un immeuble de Noble Square, \u00e9picentre de la sc\u00e8ne hip hop et spoken word (po\u00e9sie slam) de cette ville o\u00f9 la culture orale est profond\u00e9ment ancr\u00e9e. L'association Young Chicago Authors, qui depuis 1991 multiplie les ateliers d'\u00e9criture dans les \u00e9coles publiques, a cr\u00e9\u00e9 Wordplay, le tout premier rendez-vous \"open mic\" pour jeunes aux Etats-Unis. Chacun a trois minutes pour d\u00e9clamer son po\u00e8me sur sc\u00e8ne. Des textes personnels, parfois virtuoses, toujours forts. Une prose bouillonnante et salvatrice qui raconte \u00e0 la premi\u00e8re personne la difficult\u00e9 de grandir dans les quartiers d\u00e9favoris\u00e9s de Chicago. Gr\u00e2ce au Wordplay, les jeunes po\u00e8tes se sentent compris, \u00e9cout\u00e9s et prot\u00e9g\u00e9s. Loin des jugements et de la violence, mots apr\u00e8s mots, ils se construisent et deviennent plus forts. \nUn reportage de Cerise Mar\u00e9chaud r\u00e9alis\u00e9 par Didier Rossat\nProduction Muriel M\u00e9rat & Christophe Canut\nPhoto : Sc\u00e8ne \" spoken word \" \u00e0 Chicago\nCr\u00e9dits : Cerise Mar\u00e9chaud /RTS"], "alternativeTitle": ["Point de fuite : le cercle des jeunes po\u00e8tes de Chicago / ALA_2017-05-02T15:04:15_point-de-fuite-le-cercle-des-jeunes-poet", "A l'abordage du 02.05.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8549938", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8272974.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8549933"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Bille en t\u00eate", "source": "siranau", "title": "M\u00e2le et Veau! (2/5)", "id": "sound-204D23ED-5290-42EB-9646-D0383B85B3BD", "durationSec": 1709, "publicationDate": "2017-05-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Sur les hauteurs de Monthey, Philou et Duj prennent de l'altitude sous la houlette de Gabriel Bender, guide spirituel de la semaine.\r\nLa visite du site de Mal\u00e9voz passe par la Chapelle d\u00e9di\u00e9e \u00e0 Sainte-Dympna, le potager et les serres de Jean-Christophe Carrupt, les r\u00e9sidences et ateliers artistiques, la cuisine de l'institution psychiatrique mais \u00e9vite de s'attarder dans la clinique.\r\nPeut-\u00eatre nos deux comp\u00e8res craignent-ils qu'on leur impose un s\u00e9jour prolong\u00e9? Lequel ne serait pas si p\u00e9nible  que cela puisqu'ils font \u00e9galement la connaissance de deux cochonnes.\r\nA poil laineux.\r\n\r\n* * Sur les hauteurs de Monthey, Philou et Duj prennent de l'altitude sous la houlette de Gabriel Bender, guide spirituel de la semaine.\r\nLa visite du site de Mal\u00e9voz passe par la Chapelle d\u00e9di\u00e9e \u00e0 Sainte-Dympna, le potager et les serres de Jean-Christophe Carrupt, les r\u00e9sidences et ateliers artistiques, la cuisine de l'institution psychiatrique mais \u00e9vite de s'attarder dans la clinique.\r\nPeut-\u00eatre nos deux comp\u00e8res craignent-ils qu'on leur impose un s\u00e9jour prolong\u00e9? Lequel ne serait pas si p\u00e9nible  que cela puisqu'ils font \u00e9galement la connaissance de deux cochonnes.\r\nA poil laineux.", "alternativeTitle": ["Bille en t\u00eate du 02.05.2017", "M\u00e2le et Veau! (2/5) / BIL_2017-05-02T09:31:30_bille-en-tete", "Bille en t\u00eate du 02.05.2017", "M\u00e2le et Veau! (2/5) / BIL_2017-05-02T09:31:30_bille-en-tete"], "alternativeExcerpt": ["Sur les hauteurs de Monthey, Philou et Duj prennent de l'altitude sous la houlette de Gabriel Bender, guide spirituel de la semaine.\nLa visite du site de Mal\u00e9voz passe par la Chapelle d\u00e9di\u00e9e \u00e0 Sainte-Dympna, le potager et les serres de Jean-Christophe Carrupt, les r\u00e9sidences et ateliers artistiques, la cuisine de l'institution psychiatrique mais \u00e9vite de s'attarder dans la clinique.\nPeut-\u00eatre nos deux comp\u00e8res craignent-ils qu'on leur impose un s\u00e9jour prolong\u00e9? Lequel ne serait pas si p\u00e9nible  que cela puisqu'ils font \u00e9galement la connaissance de deux cochonnes.\nA poil laineux.", "Sur les hauteurs de Monthey, Philou et Duj prennent de l'altitude sous la houlette de Gabriel Bender, guide spirituel de la semaine.\nLa visite du site de Mal\u00e9voz passe par la Chapelle d\u00e9di\u00e9e \u00e0 Sainte-Dympna, le potager et les serres de Jean-Christophe Carrupt, les r\u00e9sidences et ateliers artistiques, la cuisine de l'institution psychiatrique mais \u00e9vite de s'attarder dans la clinique.\nPeut-\u00eatre nos deux comp\u00e8res craignent-ils qu'on leur impose un s\u00e9jour prolong\u00e9? Lequel ne serait pas si p\u00e9nible  que cela puisqu'ils font \u00e9galement la connaissance de deux cochonnes.\nA poil laineux."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8549865", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197812.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Duja", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ligron, Philippe", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Duja", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ligron, Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8549865", "ece-8549864"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le Journal de 6h : Le Journal de 6h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite", "id": "sound-78591BAA-47B3-462A-9568-D137B041EF9B", "durationSec": 841, "publicationDate": "2017-05-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Isabelle Chevalley, conseill\u00e8re nationale vert'lib\u00e9rale;Brigitte, retrait\u00e9e de la fonction publique et militante CGT;G\u00e9rard Chaliand, g\u00e9ostrat\u00e8ge; Nils Tuchschmid, professeur de finance \u00e0 la HEG Fribourg;Maiorana, Marie-Jos\u00e9;Bourreau-de-Gant\u00e8s, Marie \r\n\r\n\r\n* * Le Journal de 6h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite (JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL FIN TAPIS) \r\n(JDM JOURNAL FIN TAPIS) \r\n(03/VD/ELECTIONS STRATEGIES PARTIS PA) L'Alliance de droite s'ouvre donc aux Verts lib\u00e9raux... pour le second tour des \u00e9lections cantonales vaudoises... \r\nEt c'est la vert'lib\u00e9rale Isabelle Chevalley qui se lance dans la course au Conseil d'Etat, au c\u00f4t\u00e9 du candidat UDC Jacques Nicolet. \r\nUne alliance soutenue par le PLR et qui a de quoi menacer le ticket de gauche, compos\u00e9e de la socialiste Cesla Amarelle et la verte B\u00e9atrice M\u00e9traux... Analyse de Marc Menichini. \r\n  0'57''\r\n(04/VD/ELECTIONS STRATEGIES PARTIS-I. CHEVALLEY VERTS/LIB) Deux tickets donc, l'un \u00e0 gauche, l'autre\u00e0 droite pour ces deux si\u00e8ges au Conseil d'Etat vaudois... \r\nEt dans cette alliance \u00e0 droite cr\u00e9\u00e9e tardivement... \r\nCertains observateurs se demandent d\u00e9j\u00e0 qui de Jacques Nicolet ou d'Isabelle Chevalet pourrait br\u00fbler la politesse \u00e0 l'autre...Michel Eymann a pos\u00e9 la question \u00e0 Isabelle Chevalley. \r\n  0'52''\r\nVoil\u00e0 pour ces \u00e9lection vaudoises... Second tour... et verdict donc le 21 mai prochain...\r\n(12/FRANCE/EXTRAIT MANIF) En France, 30 millle personnes ont d\u00e9fil\u00e9 hier apr\u00e8s midi \u00e0 Paris... dans le cadre des  manifestations du premier mai... \r\nSix policiers ont \u00e9t\u00e9 bless\u00e9s, en marge des manifestation... \r\nEt cette ann\u00e9e, contrairement \u00e0 2002... les syndicats partaient en ordre dispers\u00e9... Les syndicats qui ont appel\u00e9 \u00e0 voter en faveur d'Emmanuel Macron n'ont pas pris part au grand cort\u00e8ge entre R\u00e9publique et Bastille... o\u00f9 l'on scandait \"Pas une voix pour Le Pen\"... \r\nMais beaucoup de manifestants ont dit aussi leur refus de voter pour Emmanuel Macron... \r\nA l'image de Brigitte, retrait\u00e9e de la fonction publique et militante CGT... qui explique toutefois pourquoi elle s'est mobilis\u00e9e hier...\r\n  0'40''\r\nDes propos recueillis \u00e0 Paris par Alexandre Habay... \r\n(((Et \u00e0 six jours du premier tour... hier les deux finaliste de la pr\u00e9sidentielle fran\u00e7aise se sont rendus coups sur coups... \r\nMarine Le Pen s'est livr\u00e9e \u00e0 une charge contre Emmanuel Macron qualifi\u00e9 de candidat du syst\u00e8me... Elle a appel\u00e9 \u00e0 faire barrage \u00e0 la finance et \u00e0 l'argent roi... Le chef de file d'En marche lui a appel\u00e9 \u00e0 la r\u00e9sistance contre le parti de l'anti-France, selon ses mots...))) \r\nManifestations du premier mai ternies aussi par la violence aux Etats Unis, une \u00e9meute a \u00e9clat\u00e9 \u00e0 Portland... Et \u00e0 New York, un face \u00e0 face tendu  a oppos\u00e9 pro et anti Donald Trump... \r\nEt puis, en Turquie, la police a fait usage de gaz lacrymog\u00e8nes pour disperser une manifestation non autoris\u00e9e... place Taksim \u00e0 Istanbul... Elle a proc\u00e9d\u00e9 \u00e0 200 arrestations...\r\n(02/FLIXBUS PA) En Suisse, Flixbus fait recours contre une amende inflig\u00e9e en mars par Berne. \r\nL'Office f\u00e9d\u00e9ral des transports accuse l'entreprise de transport en bus, \u00e0 bas co\u00fbts d'avoir viol\u00e9 l'interdiction de cabotage en Suisse... L'amende s'\u00e9l\u00e8ve \u00e0 trois mille francs. \r\nC'est la premi\u00e8re fois qu'une soci\u00e9t\u00e9 de bus est sanctionn\u00e9e pour cabotage... Rouven Gueissaz.\r\n  0'58''\r\n(08//ZH/CROWDFUNDING ANTI-BURQA PA) La droite nationaliste se met au financement participatif. Le magazine al\u00e9manique Schweizerzeit a lanc\u00e9 dimanche un site internet d\u00e9di\u00e9 au \"crowdfunding politique\"... \r\nParmi les projets \u00e0 soutenir qui sont affich\u00e9s sur ce site, on trouve l'initiative pour l'interdiction de la burqa. \r\nIl faut dire que le comit\u00e9 peine \u00e0 r\u00e9colter les 100 mille signatures n\u00e9cessaires. Etienne Kocher.\r\n   0'57''\r\n(Hamas) Le Hamas islamiste palestinien a annonc\u00e9, pour la premi\u00e8re fois de son histoire, avoir modifi\u00e9 son programme politique, disant accepter un Etat palestinien limit\u00e9 aux fronti\u00e8res de 1967 et insistant sur le caract\u00e8re politique et non religieux du conflit avec Isra\u00ebl.\r\nLe Hamas est consid\u00e9r\u00e9 comme \"terroriste\" par les Etats-unis, l'Union europ\u00e9enne et Isra\u00ebl et nombre de ses dirigeants sont vis\u00e9s par des sanctions. \r\nEn amendant pour la premi\u00e8re fois en pr\u00e8s de 30 ans ses textes fondateurs, d\u00e9nonc\u00e9s par beaucoup - Isra\u00ebl en t\u00eate - comme \"antis\u00e9mites\", il tente de revenir dans le jeu des n\u00e9gociations internationales.\r\n(D6/ETATS-UNIS PROTEGE LES ALLIES KURDES EN SYRIE) La Turquie affronte les Etats-Unis dans un bras de fer politico-militaire... \u00e0 la fronti\u00e8re syrienne...  \r\nLes Am\u00e9ricains ont positionn\u00e9 leurs troupes aux c\u00f4t\u00e9 des rebelles kurdes pour les prot\u00e9ger des attaques turques... \r\nC'est la premi\u00e8re fois que les Am\u00e9ricains manifestent par des manoeuvres militaires leur soutien aux forces rebelles kurdes. Message clair adress\u00e9 au pr\u00e9sident turc Erdoan... Anouk Henry... \r\n  1'31''\r\n(D1/RETOUR EN FORCE DES PRODUITS STRUCTURES PI) La crise financi\u00e8re a ab\u00eem\u00e9 leur r\u00e9putation, mais ils tentent un retour en force. \r\nIls, ce sont les produits structur\u00e9s... ces produits d'investissement complexes, parfois tr\u00e8s risqu\u00e9s, distribu\u00e9s par les banques... \r\nEn Suisse, on l'apprenait tout r\u00e9cemment, leur chiffre d'affaires atteint septante milliards de francs au premier trimestre... C'est presque 10% de croissance sur un an. \r\nSigne que les investisseurs sont pr\u00eats \u00e0 prendre des risques, et que les banques tournent la page de la crise de 2008, Guillaume Meyer.\r\n  1'34''\r\n((Depuis la crise financi\u00e8re, on les croyait r\u00e9serv\u00e9s \u00e0 une petite \u00e9lite de casse-cous. Il faut dire qu'avec certains produits structur\u00e9s, vous risquez de perdre une partie importante de votre investissement initial si le march\u00e9 n'\u00e9volue pas dans le bon sens. Autre danger: celui que l'\u00e9metteur du produit fasse faillite. C'est arriv\u00e9 en 2008, avec le fameux naufrage de Lehman Brothers, un poids lourd des produits structur\u00e9s. A ce propos, \u00e9coutez Nils Tuchschmid, professeur de finance \u00e0 la HEG Fribourg.\r\nTuchschmid risque\r\nLes produits structur\u00e9s \u00e9taient tomb\u00e9s en disgr\u00e2ce, maintenant, les banques repassent \u00e0 l'offensive. M\u00eame des banques de d\u00e9tail comme la Banque cantonale de Lucerne se lancent sur le march\u00e9. Ce qui fait tiquer les d\u00e9fenseurs des \u00e9pargnants. Mais le professeur Tuchschmid relativise.\r\nTuchschmid compr\u00e9hension\r\nDonc pour les clients, les gains annonc\u00e9s ne sont pas toujours au rendez-vous. Mais dans tous les cas, comme le dit un connaisseur, les banquiers sont assur\u00e9s d'encaisser leurs commissions.))\r\n(17/FOOTBALL LE MONT QUITTE LA CHALLENGE LEAGUE PA) Exit le football professionnel pour le Mont... Le club vaudois n'a pas re\u00e7u sa licence pour jouer en Challenge League la saison prochaine... \r\nD\u00e9cision qui s'explique par des raisons financi\u00e8res... Et le pr\u00e9sident du club n'est plus en mesure d'assurer sa p\u00e9r\u00e9nit\u00e9... Herv\u00e9 Borsier...\r\n   0'58''\r\n((R\u00e9put\u00e9 pour ses qualit\u00e9s de battant Serge Duperret,pr\u00e9sident du Mont n'a pas trouv\u00e9 les ressources morales et financi\u00e8res afin de rester au deuxi\u00e8me niveau professionnel du football suisse.Voila trois ans qu'il se b\u00e2t,fait recours \u00e0 la non obtention de sa licence et cherche des aides tout le canton aupr\u00e8s des clubs ,des instances sportives et politiques.Mais Il lui manque 600 000 francs afin de boucler son budget , et ne poss\u00e8dent pas de stade,malgr\u00e9 un accord pour jouer \u00e0 la Pontaise la saison prochaine.Il ne veut pas comme ce f\u00fbt le cas d'autres clubs par le pass\u00e9 exposer son club \u00e0 une faillite et \u00e0 d\u00e9clar\u00e9 hier que tout les salaires du club seraient pay\u00e9s.La League Nationale de football \u00e0 donc refuser d'accorder une licence au Mont pour des raisons financi\u00e8res mais l'accorde en revanche au FC Wil, malgr\u00e9 le retrait de son investisseur turc,estimant que les crit\u00e8res \u00e9taient r\u00e9unis.En attendant,le Mont jouera en deuxi\u00e8me ligue ou deuxi\u00e8me league inter l'an prochain. ))\r\nEt puis apr\u00e8s dix rencontres sans d\u00e9faite, Servette conna\u00eet un coup d'arr\u00eat... Les genevois se sont inclin\u00e9s hier 2 \u00e0 1 \u00e0 Schaffouse...\r\n(m\u00e9t\u00e9o) Beaucoup de nuages encore aujourd'hui, mis \u00e0 part quelques bons moments de soleil le matin sur le Valais... \r\nLe temps restera sec en d\u00e9but de journ\u00e9e, et les pluies arriveront sur le Jura et le bassin l\u00e9manique en fin de matin\u00e9e... Elles s'\u00e9tendront aux autres r\u00e9gions en cours d'apr\u00e8s midi... \r\nLimite des chutes de neige entre 1300 et 1500 m\u00e8tres. \r\nIl fera 11 degr\u00e9s en moyenne cet apr\u00e8s midi, 16 en Valais.\r\n(SOUS LA BARRE) \r\n(M\u00e9t\u00e9o Simon) Une nouvelle perturbation aborde la Suisse romande aujourd'hui. Le ciel sera souvent nuageux. Seulle Valais b\u00e9n\u00e9ficiera encore de bons moments de soleil ce matin. Les premi\u00e8res pluies toucherontl'ouest l\u00e9manique et le Jura avant la fin de la matin\u00e9e pour s'\u00e9tendre aux autres r\u00e9gions en cours\r\nd'apr\u00e8s-midi. En Valais central les pluies n'arriveront qu'en soir\u00e9e. Il neigera vers 1500 m\u00e8tres.\r\nDes 1 \u00e0 4\u00b0 mesur\u00e9s ce matin, les thermom\u00e8tres passeront \u00e0 13 ou 15\u00b0 cet apr\u00e8s-midi en plaine,\r\nDemain mercredi, le temps restera changeant. De br\u00e8ves \u00e9claircies alterneront avec des passagesnuageux et aussi quelques averses, surtout en montagne. M\u00eame type de temps jeudi.\r\n(14/USA/DEFILE 1ER MAI DROIT IMMIGRES) ARRIVERA TARD DANS LA NUIT", "alternativeTitle": ["Le Journal de 6h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite", "Le Journal de 6h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite / JDM_2017-05-02T06:00:00_le-journal-de-6h", "Le Journal de 6h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite / JDM_2017-05-02T06:00:00_le-journal-de-6h"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8566965", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677648.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Eymann, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Henry, Anouk", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Meyer, Guillaume", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Habay, Alexandre", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "L\u00e9vite, Blandine", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "L\u00e9vite, Blandine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Kocher, Etienne", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Borsier, Herv\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gueissaz, Rouven", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Menichini, Marc", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8566965", "ece-8566946"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Exposition: Mots et fantasmes autour du sida", "id": "sound-ADDC95CA-945E-4A99-BFC6-D455762E4F89", "durationSec": 395, "publicationDate": "2017-05-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Comment parler du sida? Le Mus\u00e9e international de la Croix-Rouge et du Croissant-Rouge pr\u00e9sente \"SIDA, une lutte en images\", \u00e0 d\u00e9couvrir jusqu'au 7 janvier 2018. Un regard r\u00e9trospectif sur 30 ans de virus, et autant de messages, d'affiches et de campagnes de sensibilisation. \r\nLe d\u00e9cryptage de Laurence Froidevaux et l'interview de Marie-Claude Hofner, m\u00e9decin en sant\u00e9 publique.", "alternativeExcerpt": ["Comment parler du sida? Le Mus\u00e9e international de la Croix-Rouge et du Croissant-Rouge pr\u00e9sente \"SIDA, une lutte en images\", \u00e0 d\u00e9couvrir jusqu\u02b9au 7 janvier 2018. Un regard r\u00e9trospectif sur 30 ans de virus, et autant de messages, d\u02b9affiches et de campagnes de sensibilisation. \n\nLe d\u00e9cryptage de Laurence Froidevaux et l\u02b9interview de Marie-Claude Hofner, m\u00e9decin en sant\u00e9 publique."], "alternativeTitle": ["Exposition: Mots et fantasmes autour du sida / VER_2017-05-02T16:35:45_exposition-mots-et-fantasmes-autour-du-s", "Vertigo du 02.05.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8588274.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8549915", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8549913"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Happy Culture", "source": "siranau", "title": "La chronique Fantinstique 02.05.2017", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-02DFC7AC-8A5F-4B9A-94F0-959F249DB020", "durationSec": 180, "publicationDate": "2017-05-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["La chronique Fantinstique", "La chronique Fantinstique / HAP_2017-05-02T18:50:00_la-chronique-fantinstique", "La chronique Fantinstique / HAP_2017-05-02T18:50:00_la-chronique-fantinstique"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8549641", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7416081.image", "variantIds": ["ece-8549641", "ece-8549636"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le Journal de 8h : Le Journal de 8h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite", "id": "sound-4F066571-6092-488A-94D3-89408BF829B7", "durationSec": 622, "publicationDate": "2017-05-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus :  Ren\u00e9 Constantin, pr\u00e9sident du PLR du valais romand;Roland Mesot , d\u00e9put\u00e9 UDC; Marcello Aebi, vice-directeur de l'Ecole des sciences criminelles \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne;BOURREAU;Bourreau-de-Gant\u00e8s, Marie ;manifestants  \u00e0 l'occasion de la journ\u00e9e internationale des travailleurs: 1er mai \u00e0 NY;Pradervand , Didier\r\n\r\n\r\n* * Le Journal de 8h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite (JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL INDIC) \r\n(03/VD/ELECTIONS STRATEGIES PARTIS PA) PLR, UDC... Et d\u00e9sormais Verts Lib\u00e9raux, l'Alliance de droite s'agrandit dans le canton de Vaud... \r\nLa Vert'lib\u00e9rale Isabelle Chevalley... se lance dans la course au conseil d'Etat... En vue du second tour, elle va figurer sur le ticjet de la droite aux c\u00f4t\u00e9s de l'UDC Jacques Nicolet... \r\nUne alliance qui a de quoi menacer le ticket de la gauche... Cesla Amarelle-B\u00e9atrice M\u00e9traux...\r\nL'analyse de Marc M\u00e9nichini... \r\n  0'57''\r\nVerdict avec le second tour de l'\u00e9lection au gouvernement, ce sera le 21 mai...\r\n(D5/STRATEGIE ENERGETIQUE, DIVISIONS A DROITE) 21 mai... date aussi de la votation sur la strat\u00e9gie \u00e9nerg\u00e9tique 2050... \r\nUne sortie du nucl\u00e9aire... qui divise au sein m\u00eame des partis politiques... \r\nLes sections cantonales sont parfois d\u00e9chir\u00e9s... entre les int\u00e9r\u00eats de leurs cantons... et la ligne du parti...\r\nHier, l'UDC du Valais Romand... s'est prononc\u00e9e contre la sortie du nucl\u00e9aire... et ce malgr\u00e9 le coup de pouce pr\u00e9vu \u00e0 l'hydraulique... La section valaisanne... reste fid\u00e8le \u00e0 la ligne du parti... \r\nMais ce n'est pas le cas du PLR... qui se d\u00e9chire sur cet objet... \r\nHuit sections cantonales, toutes al\u00e9maniques, ont d\u00e9cid\u00e9 de dire non... contre l'avis du parti suisse...\r\nLe Jura et Zurich ont pr\u00e9f\u00e9r\u00e9 \u00e9viter le d\u00e9bat et laissent la libert\u00e9 de vote...\r\nInt\u00e9r\u00eat du canton... ou respect de la ligne...  le coeur du camp du bourgeois balance... St\u00e9phane Deleury... \r\n  1'37''\r\n(21/OFS MENACES CANTONS ROMANDS ITV 7H15 POUR 8H) L'OFS est pri\u00e9 de revoir sa fa\u00e7on de calculer les statistiques nationales de la criminalit\u00e9..\r\nLes cantons romands haussent le ton.\r\nIls d\u00e9noncent les m\u00e9thodes de calcul des infractions et les crit\u00e8res retenus pour comparer villes et cantons. Et menacent de revoir leur soutien financier \u00e0 l'office f\u00e9d\u00e9rale de la statistique. \r\nLe classement \u00e9tabli par l'OFS m\u00e9lange la violence de rue et la violence domestique...\r\nPour Marcello Aebi, vice-directeur de l'Ecole des sciences criminelles \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne ce n'est pas id\u00e9al...\r\n  0'36''\r\n(13/USA/DEFILE 1ER MAI DROIT IMMIGRES) Quatre mille personnes sont descendues dans les rues de New York hier, \u00e0 l'occasion de la journ\u00e9e internationale des travailleurs... \r\nMais cette ann\u00e9e, le ton \u00e9tait plus politique pour rappeler \u00e0 Donald Trump que les immigr\u00e9s participent activement \u00e0 l'\u00e9conomie des Etats Unis...  \r\nLe cort\u00e8ge a \u00e9t\u00e9 marqu\u00e9 par des altercations parfois violentes avec des partisans du pr\u00e9sident, venus chercher l'affrontement. Marie Bourreau...\r\n  1'12''\r\nLa Gr\u00e8ce et ses cr\u00e9anciers internationaux viennent de s'entendre \u00e0 un accord sur les r\u00e9formes comprises dans le plan d'aide,\r\nAccord anonc\u00e9 tout \u00e0 l'heure par le ministre grec des Finances... qui ouvre la voie \u00e0 un nouveau versement. Le document d\u00e9finit des r\u00e9formes du march\u00e9 du travail, de l'\u00e9nergie, une baisse des co\u00fbts des retraites et des hausses d'imp\u00f4ts.\r\n(22/HAMAS PERM 7H) C'est historique..., pour la premi\u00e8re fois en trente ans, le Hamas modifie son programme politique . et se dit pr\u00eat \u00e0 accepter un \u00e9tat palestinien limit\u00e9 aux fronti\u00e8res de 1967...\r\nRendue publique hier \u00e0 Doha, capitale du Qatar, l'annonce du mouvement islamiste insiste \u00e9galement sur le caract\u00e8re politique, et non religieux, de son conflit avec Isra\u00ebl. \r\nMani\u00e8re pour lui, Didier Pradervand, de tenter de revenir dans le jeu des n\u00e9gociations internationales...\r\n((C'est en tout cas l'avis de nombreux experts. \r\nToujours consid\u00e9r\u00e9 comme terroriste, le Hamas est boycott\u00e9 par les Etats-Unis et l'Union Europ\u00e9enne\r\nSes relations avec les pays du Golfe, avec son grand voisin egyptien sans parler de celles avec la pr\u00e9sidence palestinienne ne sont gu\u00e8re meilleures.\r\nSon annonce intervient \u00e0 2 jours de la premi\u00e8re rencontre entre Trump et le pr\u00e9sident palestinien Mahmoud Abbas. \r\nMais attention . si le Hamas accepte l'id\u00e9e d'un Etat palestinien dans les fronti\u00e8res de 1967 . cela ne signifie pas que qu'il reconnaisse l'\u00e9tat d'Isra\u00ebl . le  document rendu public hier continue en effet d'\u00e9voquer une Palestine du Jourdain \u00e0 la M\u00e9diterran\u00e9e, et rejette toute id\u00e9e de n\u00e9gociations directes avec Tel Aviv. \r\nTel Aviv qui, sans surprise, a tr\u00e8s vite r\u00e9agi, estimant que le Hamas se moque du monde. rappelant qu'il continue de creuser des tunnels pour mener des actions terroristes et tirer des missiles contre les civils isra\u00e9liens...\r\nLes plus optimistes verront n\u00e9anmoins dans cette annonce l'acceptation du principe de r\u00e9alisme.\r\nEn ralliant l'id\u00e9e d'un Etat palestinien, souverain, ind\u00e9pendant, limit\u00e9 aux fronti\u00e8res de 1967 avec J\u00e9rusalem pour capitale, le Hamas rejoint l'OLP et nombre de capitales \u00e9trang\u00e8res quant \u00e0 la r\u00e9solution du conflit qui depuis 60 ans divise et ensanglante la r\u00e9gion.))\r\nMerci  Didier Pradervand...\r\n(19/PRESENTATION REAL-ATLETICO PA) Il n'y aura sans doute pas grand monde dans la rue ce soir... \u00e0 Madrid... en tous cas avant 23 heures... \r\nPour cause de soir\u00e9e cent pour cent foot... Atl\u00e9tio-R\u00e9al... Le derby madril\u00e8ne, en demi-finale de la ligue des champions... match... Il ne reste plus que quatre \u00e9quipes en lice... et ce soir... L'Atl\u00e9tico... r\u00eave... de- peut \u00eatre enfin, y arriver... Bernardin Al\u00e9man...\r\n  0'57''\r\nReal Madrid - Atletico Madrid, match aller des demi-finales de la Ligue des Champions, \u00e0 suivre sur RTSdeux. Coup d'envoi \u00e0 20h45. L'autre demi-finale ce sera demain entre Monaco et la Youventous de Turin...\r\n(SOUS LA BARRE) \r\n(OFS) L'OFS est pri\u00e9 de revoir sa fa\u00e7on de calculer les statistiques de la criminalit\u00e9...\r\nLes cantons romands haussent le ton.\r\nIls d\u00e9noncent les m\u00e9thodes de calcul des infractions et les crit\u00e8res retenus pour comparer villes et cantons. Et menacent de revoir leur soutien financier \u00e0 l'office f\u00e9d\u00e9rale de la statistique.", "alternativeTitle": ["Le Journal de 8h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite", "Le Journal de 8h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite / JDM_2017-05-02T08:00:00_le-journal-de-8h", "Le Journal de 8h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite / JDM_2017-05-02T08:00:00_le-journal-de-8h"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8566970", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677650.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Deleury, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Claude, Coralie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "L\u00e9vite, Blandine", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "L\u00e9vite, Blandine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Allemann, Bernardin", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Menichini, Marc", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Claude, Coralie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8566970", "ece-8566951"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "RTSreligion : RTSreligion - Les paroisses appenzelloises autoris\u00e9es \u00e0 donner le droit de vote aux \u00e9trangers", "id": "sound-CADF1012-8396-46C3-97E3-CEF6DC1A4E57", "durationSec": 154, "publicationDate": "2017-05-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le canton d'Appenzell vient d'autoriser les paroisses situ\u00e9es sur son territoire \u00e0 accorder le droit de vote aux \u00e9trangers. Cette d\u00e9cision symbolique a \u00e9t\u00e9 prise dimanche dernier par la Landsgemeinde.\r\n\r\n* * RTSreligion - Les paroisses appenzelloises autoris\u00e9es \u00e0 donner le droit de vote aux \u00e9trangers (RTS RELIGION 02.05 AI LANDESGEMEINDE DROITE DE VOTE) Appenzell accorde le droit de vote aux \u00e9trangers dans ses paroisses \r\nC'est la chronique de RTSreligion. avec vous Fabien H\u00fcnenberger. Le canton d'Appenzell vient d'autoriser les paroisses situ\u00e9es sur son territoire \u00e0 accorder le droit de vote aux \u00e9trangers. Une d\u00e9cision tr\u00e8s symbolique prise dimanche dernier par la Landsgemeinde. cette assembl\u00e9e de tous les citoyens du canton.\r\nLa Landsgemeinde. cette assembl\u00e9e de tous les citoyens du canton qui se r\u00e9unit chaque ann\u00e9e fin avril \u00e0 Appenzell. chef-lieu d'Appenzell Rodes int\u00e9rieur. Environ 3000 personnes qui votent \u00e0 main lev\u00e9es sur les principales affaires du canton. Et cette ann\u00e9e. ils devaient dire s'ils acceptaient que les personnes sans passeport suisse puissent voter dans les assembl\u00e9es de paroisse. Ce qui n'est pas sans enjeu car l'assembl\u00e9e de paroisse. en Appenzell comme dans plusieurs autres cantons. est reconnue par l'Etat et elle d\u00e9cide combien d'imp\u00f4ts les fid\u00e8les devront payer \u00e0 leur paroisse.\r\nOn imagine que le sujet est sensible dans un canton plut\u00f4t conservateur. qui est souvent dans le camp du \u00ab nein \u00bb sur des sujets qui touchent les \u00e9trangers.\r\nTr\u00e8s sensible. Le pr\u00e9sident du Grand Conseil. par exemple. s'\u00e9tait clairement oppos\u00e9 : si un \u00e9tranger souhaite s'impliquer dans sa paroisse. c'est tr\u00e8s bien. mais que c'est plus coh\u00e9rent de le faire apr\u00e8s avoir demand\u00e9 sa naturalisation. Donc la d\u00e9cision tr\u00e8s nette de la landsgemeinde. beaucoup de mains lev\u00e9es pour le \u00ab ja \u00bb. et peu pour le \u00ab nein \u00bb. est une surprise.\r\nComment est-ce qu'on peut l'expliquer ?\r\nD'abord les Eglises le demandaient clairement. L'Eglise catholique. majoritaire. tout comme l'Eglise protestante. Dieu ne regarde pas la couleur du passeport. Ensuite. la landsgemeinde n'impose rien. elle autorise. elle donne le droit \u00e0 la paroisse qui le voudraient de faire cet \u00e9largissement. La sensibilit\u00e9 locale est donc respect\u00e9e.\r\nEnsuite il faut dire que de nombreux cantons qui connaissent un syst\u00e8me analogue \u00e0 celui d'Appenzell ont d\u00e9j\u00e0 franchi le pas. Des catholiques n'ayant pas la nationalit\u00e9 suisses peuvent voter. au niveau paroissial. dans une quinzaine de cantons. et pour les protestants dans une vingtaine de cantons. Appenzell ne fait donc que rejoindre lentement la norme. au fond.\r\nUn peu comme le droit de vote pour les femmes. \u00e0 l'\u00e9poque. \r\nAppenzell. le dernier canton \u00e0 l'avoir accord\u00e9. En 1990. Et apr\u00e8s intervention du Tribunal f\u00e9d\u00e9ral. Mais pour convaincre. les initiants ont pr\u00e9f\u00e9r\u00e9 \u00e9voquer une page moins sombre de l'histoire appenzelloise : une d\u00e9cision prise par la landsgemeinde de 1971. 20 ans plus t\u00f4t. donnant droit aux paroisses d'accorder le droit de vote aux femmes. \u00ab Les paroisses qui ont fait usage de ce droit ont fait de bonnes exp\u00e9riences \u00bb ont argument\u00e9 les initiants. Exprimant leur souhait que les assembl\u00e9es paroissiales puissent aussi. avec le droit de vote accord\u00e9 aux \u00e9trangers cette fois. faire de bonnes exp\u00e9riences.", "alternativeExcerpt": ["Le canton d\u2019Appenzell vient d\u2019autoriser les paroisses situ\u00e9es sur son territoire \u00e0 accorder le droit de vote aux \u00e9trangers. Cette d\u00e9cision symbolique a \u00e9t\u00e9 prise dimanche dernier par la Landsgemeinde.", "Le canton d\u2019Appenzell vient d\u2019autoriser les paroisses situ\u00e9es sur son territoire \u00e0 accorder le droit de vote aux \u00e9trangers. Cette d\u00e9cision symbolique a \u00e9t\u00e9 prise dimanche dernier par la Landsgemeinde.", "Le canton d\u2019Appenzell vient d\u2019autoriser les paroisses situ\u00e9es sur son territoire \u00e0 accorder le droit de vote aux \u00e9trangers. Cette d\u00e9cision symbolique a \u00e9t\u00e9 prise dimanche dernier par la Landsgemeinde."], "alternativeTitle": ["RTSreligion \u2013 Les paroisses appenzelloises autoris\u00e9es \u00e0 donner le droit de vote aux \u00e9trangers", "RTSreligion \u2013 Les paroisses appenzelloises autoris\u00e9es \u00e0 donner le droit de vote aux \u00e9trangers / JDM_2017-05-02T06:27:00_rtsreligion", "RTSreligion \u2013 Les paroisses appenzelloises autoris\u00e9es \u00e0 donner le droit de vote aux \u00e9trangers / JDM_2017-05-02T06:27:00_rtsreligion"], "imageURL": "//www.rts.ch/4891033.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8566956", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hunenberger, Fabien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8566956", "ece-8566937"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9 du 12h30 : Anne-Dauphine Julliand pr\u00e9sente son documentaire \"Et les Mistrals gagnants\"", "id": "sound-776DDF2E-4C61-4B8B-9ECE-D89B165224EC", "durationSec": 655, "publicationDate": "2017-05-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus :  Anne.Dauphine Julliand, r\u00e9alisatrice \"Et les mistrals gagnants\"\r\nLe documentaire \"Et les mistrals gagnants\" sort mercredi sur les \u00e9crans romands. Ce film suit le quotidien de cinq enfants malades sans pathos, ni mis\u00e9rabilisme. Interview de sa r\u00e9alisatrice Anne-Dauphine Juilland.\r\n\r\n* * Anne-Dauphine Julliand pr\u00e9sente son documentaire \"Et les Mistrals gagnants\" (Anne-Dauphine Julliand) 12h30 Anne-Dauphine Julliand\r\nC'est un documentaire fort qui sort demain sur les \u00e9crans romands \"Et les mistrals gagnants\" de la r\u00e9alisatrice Anne-Dauphine Julliand.\r\n\"Et les mistrals gagnants\" suit le quotidien de 5 enfants malades: Ambre, Camille, Imad, Charles et Tug-dual.\r\nAnne-Dauphine Julliand a perdu sa fille de trois ans, atteinte d'une maladie orpheline la Leuco-dystrophie....\r\nSans mis\u00e9rabilisme, avec optimisme ce film parle de la vie, Anne.Dauphine Julliand.... \r\n  9'00''\r\n  10'21''\r\n\"Et les mistrals gagnants\" de la r\u00e9alisatrice Anne-Dauphine Julliand demain sur les \u00e9crans de cin\u00e9mas.\u00a0\r\n***On passe du rires aux larmes mais c'est un film radieux....ce film c'est un film sur la force de la vie, la vie avant tout?\r\n***Ce film montre aussi quelque chose de tr\u00e8s important, le carpe diem, et le force de l'insouciance de l'enfance que l'on soit malade ou pas ?\r\n***Vous avez r\u00e9ussi \u00e0 \u00e9viter le c\u00f4t\u00e9 pathos de ce genre de situation.. est-ce qu'il y a une forme de pudeur dans votre r\u00e9alisation ?\r\n***Vous ne mettez pas la douleur en avant...mais vous ne la cachez pas non plus ? (exemple de charles dans son bain il vous demande de le montrer tel qu'il est)\r\n***sur le tournage, vous les avez laiss\u00e9 libre d'aller venir - de parler ?\r\n***Ces 5 enfants ont entre 6 et 9 ans... Plusieurs choses frappent le spectateur: leur grande lucidit\u00e9 sur ce qui se passe...est-ce que vous expliquez la maturit\u00e9 dont ils font preuve ?\r\n***Ce qui frappe aussi la solidarit\u00e9 qui se cr\u00e9ent entre ces enfants ?\r\n***on voit parfois leur moment de tristesse mais vous nous montrez surtout leurs joies, les petits moments de bonheur... en fait ils arrivent \u00e0 savoir que ce sont ces moments l\u00e0 dont il faut all\u00e8grement profiter ?\r\n***Vous les suivez dans les activit\u00e9s qui les rend heureux quand ils font du sport, au th\u00e9\u00e2tre en excursion sur un chantier naval ou chez les pompiers...ils continuent \u00e0 r\u00e9aliser leurs r\u00eaves et ce qui les remplit de joies ...tout simplement ?\r\n***Imad vous dit une phrase toute simple mais qui r\u00e9sume pas mal de choses: \"La maladie n'emp\u00eache pas d'\u00eatre heureux\"....un message qui est valable pour tous ? on devrait tous s'en inspirer ?\r\n****maladie et bonheur pas incompatible ...tendance \u00e0 l'oublier \u00e7a ?\r\n***En fait la maladie n'envahit pas leur vie, ou leur bon moments de vie ?\r\n***Camille vous dit \"quand je serai mort je serai plus malade\"...symbole de la sagesse cette phrase ?\r\n***Un film aussi qui rend hommage aux parents de ces enfants, parents combatifs qui deviennent soignants \u00e0 leur tour...vous avez connu personnellement cette situation... est-ce que ce sont les enfants qui donnent la force aux parents de continuer ?\r\n***Quand vous avez perdu votre petite fille tha\u00efs votre fils Gaspard a dit je crois \"La mort c'est triste mais c'est pas grave\"....on en revient \u00e0 cette insouciance - innocence comme force pour avancer ?\r\n***Avec tout ce chemin parcouru, quelle m\u00e8re \u00eates vous aujourd'hui?\r\n***Coup de chapeau aussi au personnel soignant que vous suivez leurs mots et leurs gestes sont justes...tr\u00e8s important \u00e7a pour les enfants, une grande confiance \u00e0 avoir avec eux ?\u00a0\r\n***Ce tournage a-t-il chang\u00e9 quelque chose chez vous ?\r\n***On ne peut pas s'emp\u00eacher tout de m\u00eame de se dire quand on les regarde qu'on a beaucoup de chances...message de ne pas se laisser abattre d'aller de l'avant de continuer \u00e0 avancer ?\r\n***Outre de se dire de quoi je me plains...On se demande ce qui nous emp\u00eache d'\u00eatre heureux ?\r\n***Encore un autre message du film: l'\u00e9preuve n'est pas un \u00e9chec !", "alternativeExcerpt": ["Le documentaire \"Et les mistrals gagnants\" sort mercredi sur les \u00e9crans romands. Ce film suit le quotidien de cinq enfants malades sans pathos, ni mis\u00e9rabilisme. Interview de sa r\u00e9alisatrice Anne-Dauphine Juilland.", "Le documentaire \"Et les mistrals gagnants\" sort mercredi sur les \u00e9crans romands. Ce film suit le quotidien de cinq enfants malades sans pathos, ni mis\u00e9rabilisme. Interview de sa r\u00e9alisatrice Anne-Dauphine Juilland.", "Le documentaire \"Et les mistrals gagnants\" sort mercredi sur les \u00e9crans romands. Ce film suit le quotidien de cinq enfants malades sans pathos, ni mis\u00e9rabilisme. Interview de sa r\u00e9alisatrice Anne-Dauphine Juilland."], "alternativeTitle": ["Anne-Dauphine Julliand pr\u00e9sente son documentaire \"Et les Mistrals gagnants\"", "Anne-Dauphine Julliand pr\u00e9sente son documentaire \"Et les Mistrals gagnants\" / 12H30_2017-05-02T12:52:00_l-invite-du-12h30", "Anne-Dauphine Julliand pr\u00e9sente son documentaire \"Et les Mistrals gagnants\" / 12H30_2017-05-02T12:52:00_l-invite-du-12h30"], "imageURL": "//www.rts.ch/8587634.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8566910", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8566910", "ece-8566905"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Carte blanche", "source": "siranau", "title": "La carte blanche : La carte blanche - Yacine Nemra", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-108B75FB-8A5E-4BEB-97E6-8A42716F26C9", "durationSec": 297, "publicationDate": "2017-05-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["La carte blanche - Yacine Nemra", "La carte blanche - Yacine Nemra - 02.05.2017", "La carte blanche - Yacine Nemra / RVA3_2017-05-02T07:50:00_la-carte-blanche", "La carte blanche - Yacine Nemra / RVA3_2017-05-02T07:50:00_la-carte-blanche"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8549591", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8256734.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marguet, Yann", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Grosjean, Eric", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bersinger, Blaise", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Nemra, Yacine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8549591", "ece-8549567"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "Donald Trump d\u00e9clare qu'il serait \"honor\u00e9\" de rencontrer Kim Jong-Un", "id": "sound-2BE309BD-F0AB-49CC-A666-2EFFD64FEBED", "durationSec": 252, "publicationDate": "2017-05-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Alors que la d\u00e9monstration de force des Etats-Unis, de la Cor\u00e9e du Sud et du Japon continue dans la p\u00e9ninsule cor\u00e9enne, le pr\u00e9sident Trump vient de d\u00e9clarer qu'il serait \"honor\u00e9\" de rencontrer le dirigeant nord-cor\u00e9en Kim Jong-Un.\r\n\r\n* * Donald Trump d\u00e9clare qu'il serait \"honor\u00e9\" de rencontrer Kim Jong-Un SITUATION SUR LA PENINSULE COREENNE\r\nTensions sur la p\u00e9ninsule cor\u00e9enne. Le pr\u00e9sident am\u00e9ricain Donald Trump vient de d\u00e9clarer qu'il serait \u00abhonor\u00e9\u00bb  de rencontrer le dirigeant nord-cor\u00e9en Kim Jong-Un... Une surprenante main tendue am\u00e9ricaine, alors que les grandes manouvres militaires organis\u00e9s par les Etats-Unis, le Japon et la Cor\u00e9e du Sud continuent au large des c\u00f4tes cor\u00e9ennes.\r\nCe week-end, le r\u00e9gime de Kim Jong-un a aussi proc\u00e9d\u00e9 \u00e0 un nouveau tir de missile balistique et il se dit pr\u00eat \u00e0 mener un nouvel essai nucl\u00e9aire souterrain \u00e0 tout moment.\r\nBonjour Fr\u00e9d\u00e9ric Ojardias ! \r\n DIR SKYPE \r\nCorrespondant en Cor\u00e9e du Sud...\r\nFaisons d'abord le point sur la situation militaire dans la r\u00e9gion... parce qu'il y a beaucoup de Monde !\r\nOui. La d\u00e9monstration de force continue, avec des exercices militaires organis\u00e9s autour du porte-avion am\u00e9ricain Carl Vinson, enfin arriv\u00e9 dans la r\u00e9gion. Il faut noter la participation exceptionnelle du porte-h\u00e9licopt\u00e8re \u00ab Izumo \u00bb, qui est le plus gros navire de guerre japonais !\r\nCe matin, la Cor\u00e9e du Nord a aussi accus\u00e9 les Etats-Unis d'avoir fait voler au-dessus de la p\u00e9ninsule deux bombardiers nucl\u00e9aires, des B1-B. Des bombardiers strat\u00e9giques bas\u00e9s sur l'\u00eele de Guam, dans le Pacifique. \r\nEt puis enfin, le fameux syst\u00e8me am\u00e9ricain d'interception de missiles \u00e0 haute altitude, le THAAD, a \u00e9t\u00e9 d\u00e9ploy\u00e9 en Cor\u00e9e du Sud et il est op\u00e9rationnel, a d\u00e9clar\u00e9 hier un responsable am\u00e9ricain. Ce bouclier doit servir \u00e0 prot\u00e9ger les bases am\u00e9ricaines situ\u00e9es en Cor\u00e9e, o\u00f9 sont stationn\u00e9s 28 000 \u00ab GIs \u00bb.\r\nCe d\u00e9ploiement fait l'objet d'une vive controverse ; beaucoup de Sud-Cor\u00e9ens n'y sont pas favorables : ce bouclier en effet ne prot\u00e8ge pas la capitale S\u00e9oul, et surtout il provoque la fureur de la Chine, qui inflige en repr\u00e9sailles \u00e0 la Cor\u00e9e du Sud de co\u00fbteuses sanctions \u00e9conomiques. Et Donald Trump a jet\u00e9 de l'huile sur le feu, en demandant \u00e0 S\u00e9oul de payer 1 milliard de dollars pour son installation !\r\nLes Etats-Unis accentuent donc les pressions militaires. mais d'un autre c\u00f4t\u00e9, ils \u00e9voquent aussi la reprise du dialogue !\r\nOui, et \u00e7a, c'est nouveau ! C'est une vraie diff\u00e9rence avec l'administration de Barack Obama, qui refusait avec obstination toute n\u00e9gociation avec la Cor\u00e9e du Nord tant que celle-ci ne d\u00e9nucl\u00e9arisait pas d'abord. ce qui a donn\u00e9 huit ans \u00e0 Pyongyang pour d\u00e9velopper ses armes de destruction massive.\r\nHier, Donald Trump s'est d\u00e9clar\u00e9 \u00abhonor\u00e9\u00bb de rencontrer le dirigeant nord-cor\u00e9en Kim Jong-un, \u00absi les conditions \u00e9taient r\u00e9unies\u00bb. Trump s'est aussi abstenu d'insulter Kim Jong-un, le qualifiant au contraire de \u00abtype vraiment malin\u00bb, pour avoir r\u00e9ussi \u00e0 prendre la succession de son p\u00e8re malgr\u00e9 son jeune \u00e2ge.\r\nLe secr\u00e9taire d'Etat, Rex Tillerson, a lui aussi mentionn\u00e9 une possible reprise du dialogue avec Pyongyang lors d'une r\u00e9union exceptionnelle du conseil de s\u00e9curit\u00e9 de l'ONU vendredi. Il a m\u00eame pour la premi\u00e8re fois \u00e9voqu\u00e9 des contreparties financi\u00e8res, en \u00e9change de mesures de d\u00e9nucl\u00e9arisation.\r\nLes Etats-Unis veulent donc accro\u00eetre la pression sur le Nord, isoler le plus possible le r\u00e9gime - par exemple en se rapprochant de la Chine. Mais ils laissent aussi la porte ouverte \u00e0 des pourparlers. Ce qui est d'ailleurs la position de P\u00e9kin, qui estime que la n\u00e9gociation est le seul moyen de sortir de la crise et de geler le programme nucl\u00e9aire du Nord.\r\nFr\u00e9d\u00e9ric, est-ce que les Sud-Cor\u00e9ens ont peur ? Comment vivent-ils cette crise ?\r\nLes Sud-Cor\u00e9ens ne s'affolent pas du tout ! Tr\u00e8s peu croient \u00e0 un embrasement avec leur turbulent voisin nord-cor\u00e9en. d'autant plus que l'option d'une frappe pr\u00e9ventive militaire am\u00e9ricaine au Nord semble s'\u00e9loigner. Une telle frappe aurait en effet pu d\u00e9clencher une escalade tr\u00e8s dangereuse.\r\nIl y a un contraste \u00e9tonnant entre la panique qui semble saisir les pays \u00e9loign\u00e9s et le calme qui r\u00e8gne ici \u00e0 S\u00e9oul. Par exemple samedi, apr\u00e8s le tir de missile nord-cor\u00e9en, neuf lignes de m\u00e9tro \u00e0 Tokyo ont \u00e9t\u00e9 immobilis\u00e9es pendant 10 minutes. Ce niveau de. parano\u00efa est impensable \u00e0 S\u00e9oul ! \r\nCe qui f\u00e2che les Sud-Cor\u00e9ens, ce sont les d\u00e9clarations de Donald Trump, qui leur demande de payer pour le bouclier anti-missile et qui veut ren\u00e9gocier l'accord de libre-\u00e9change sign\u00e9 entre les deux pays. \r\nMais sur la question du dialogue, Trump se rapproche en r\u00e9alit\u00e9 de la position du probable futur pr\u00e9sident sud-cor\u00e9en. Les Sud-Cor\u00e9ens \u00e9liront leur prochain dirigeant mardi prochain, et les deux candidats favoris des sondages se sont tous les deux prononc\u00e9s pour la reprise des pourparlers avec Pyongyang.", "alternativeExcerpt": ["Alors que la d\u00e9monstration de force des Etats-Unis, de la Cor\u00e9e du Sud et du Japon continue dans la p\u00e9ninsule cor\u00e9enne, le pr\u00e9sident Trump vient de d\u00e9clarer qu\u2019il serait \"honor\u00e9\" de rencontrer le dirigeant nord-cor\u00e9en Kim Jong-Un."], "alternativeTitle": ["Donald Trump d\u00e9clare qu\u2019il serait \"honor\u00e9\" de rencontrer Kim Jong-Un / TUM_2017-05-02T08:10:00_sequence-1", "Tout un monde du 02.05.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8586370.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8566934", "isOnline": true, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}, {"role": "Correspondant", "name": "Ojardias, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8566929"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Pierre-Yves Maillard d\u00e9plore l'alliance entre les Vert'lib\u00e9raux et l'UDC", "id": "sound-13FD032F-4ACB-4CD0-8D0D-AC5CF7C35E70", "durationSec": 158, "publicationDate": "2017-05-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Pierre-Yves Maillard, conseiller d'\u00e9tat socialiste\r\nR\u00e9\u00e9lu dimanche au premier tour de l'\u00e9lection au Conseil d'Etat vaudois, le socialiste Pierre-Yves Maillard d\u00e9plore l'alliance ente les Vert'lib\u00e9raux et l'UDC en vue du second tour.\r\n\r\n* * Pierre-Yves Maillard d\u00e9plore l'alliance entre les Vert'lib\u00e9raux et l'UDC 12h30 VD suite \u00e9lections col\u00e8re de PYM\r\nLes \u00e9lections cantonales vaudoises entrent dans leur derni\u00e8re phase:  la droite a d\u00e9cid\u00e9 hier soir de s'allier avec les verts lib\u00e9raux. L'UDC Jacques Nicolet sera sur une liste commune avec Isabelle Chevalley, tous deux soutenus par le PLR. Une alliance qui vient menacer les deux si\u00e8ges  actuellement \u00e0 gauche revendiqu\u00e9s par la socialiste Cesla Amarelle et la verte B\u00e9atrice M\u00e9traux. Pour Pierre-Yves Maillard, socialiste \u00e9lu au premier tour, si ce ticket de droite passe, c'est la fin du compromis \u00e0 la vaudoise.\r\n  2'03''\r\nPierre-Yves Maillard avec Tania Barril", "alternativeExcerpt": ["R\u00e9\u00e9lu dimanche au premier tour de l'\u00e9lection au Conseil d'Etat vaudois, le socialiste Pierre-Yves Maillard d\u00e9plore l'alliance ente les Vert'lib\u00e9raux et l'UDC en vue du second tour."], "alternativeTitle": ["Pierre-Yves Maillard d\u00e9plore l\u2019alliance entre les Vert\u2019lib\u00e9raux et l\u2019UDC / 12H30_2017-05-02T12:30:00_developpement-1", "Le 12h30 du 02.05.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8587741.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8566909", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8566895"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Guy Parmelin garde le silence sur l'affaire de l'espion suisse arr\u00eat\u00e9", "id": "sound-3828F6F9-5387-43C3-9C59-79EDF11C89EF", "durationSec": 140, "publicationDate": "2017-05-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Guy Parmelin, conseiller f\u00e9d\u00e9ral de la D\u00e9fense;Markus Seiler, directeur du service de renseignement\r\nLe conseiller f\u00e9d\u00e9ral Guy Parmelin a refus\u00e9 mardi de s'exprimer sur l'arrestation du Suisse \u00e0 Francfort pour soup\u00e7ons d'espionnage. L'homme est accus\u00e9 d'avoir travaill\u00e9 pour le Service de renseignement de la Conf\u00e9d\u00e9ration.\r\n\r\n* * Guy Parmelin garde le silence sur l'affaire de l'espion suisse arr\u00eat\u00e9 12h30 SRC CP\r\net Hasard du calendrier, le service de renseignement de la Conf\u00e9d\u00e9ration tenait sa conf\u00e9rence de presse annuelle ce matin \u00e0 Berne. L'affaire de l'espion allemand \u00e9tait bien s\u00fbr sur toutes les l\u00e8vres. Pietro Bugnon, du c\u00f4t\u00e9 des autorit\u00e9s suisse, le mot d'ordre \u00e9tait clair... motus et bouche cousue!\r\nOui pas question pour le conseiller f\u00e9d\u00e9ral Guy Parmelin ou le directeur du service de renseignement de se prononcer sur les soup\u00e7ons d'espionnage. M\u00eame si... vous vous en doutez... ils ont \u00e9t\u00e9 assaillis de questions. Le conseiller f\u00e9d\u00e9ral de la D\u00e9fense pr\u00e9f\u00e8re rester prudent...\r\nSON 25''\r\nLe directeur du service de reseignement, Markus Seiler, s'est content\u00e9 de rappeler quelle \u00e9tait la mission du SRC...\r\nSON 14''\r\nAutrement, de mani\u00e8re g\u00e9n\u00e9rale, la Suisse est dans son bon droit lorsqu'elle cherche \u00e0 identifier les auteurs d'actes de renseignement \u00e9trangers., m\u00eame si c'est via du contre-espionnage espionnage, \r\n*** Voil\u00e0 pour cette affaire allemande... Mais on l'a dit, le SRC dressait ce matin le bilan de son ann\u00e9e 2016. Que retenir, Pietro?\r\nblablabla\r\nPietro Bugnon au Palais F\u00e9d\u00e9ral...", "alternativeExcerpt": ["Le conseiller f\u00e9d\u00e9ral Guy Parmelin a refus\u00e9 mardi de s'exprimer sur l'arrestation du Suisse \u00e0 Francfort pour soup\u00e7ons d'espionnage. L'homme est accus\u00e9 d'avoir travaill\u00e9 pour le Service de renseignement de la Conf\u00e9d\u00e9ration."], "alternativeTitle": ["Guy Parmelin garde le silence sur l'affaire de l'espion suisse arr\u00eat\u00e9 / 12H30_2017-05-02T12:32:00_developpement-3", "Le 12h30 du 02.05.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8587678.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8566909", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bugnon, Pietro", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8566898"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Happy Culture", "source": "siranau", "title": "Happy Pics : \"Logo + Art\" de Eisen Bernard V. Bernardo", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-54363ED8-CACF-443B-9133-82E4467DD890", "durationSec": 208, "publicationDate": "2017-05-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Petit mix \u00e9tonnant de c\u00e9l\u00e8bres tableaux et de jolis logos avec le projet \"Logo + Art\" du philippin Eisen Bernard V. Bernardo. Pour notre artiste, ce concept est une juxtaposition de l'art et du capitalisme, de l'expression et de la fonction, du particulier et des soci\u00e9t\u00e9s.", "alternativeExcerpt": ["Petit mix \u00e9tonnant de c\u00e9l\u00e8bres tableaux et de jolis logos avec le projet \"Logo + Art\" du philippin Eisen Bernard V. Bernardo. Pour notre artiste, ce concept est une juxtaposition de l'art et du capitalisme, de l\u2019expression et de la fonction, du particulier et des soci\u00e9t\u00e9s.", "Petit mix \u00e9tonnant de c\u00e9l\u00e8bres tableaux et de jolis logos avec le projet \"Logo + Art\" du philippin Eisen Bernard V. Bernardo. Pour notre artiste, ce concept est une juxtaposition de l'art et du capitalisme, de l\u2019expression et de la fonction, du particulier et des soci\u00e9t\u00e9s.", "Petit mix \u00e9tonnant de c\u00e9l\u00e8bres tableaux et de jolis logos avec le projet \"Logo + Art\" du philippin Eisen Bernard V. Bernardo. Pour notre artiste, ce concept est une juxtaposition de l'art et du capitalisme, de l\u2019expression et de la fonction, du particulier et des soci\u00e9t\u00e9s."], "alternativeTitle": ["\"Logo + Art\" de Eisen Bernard V. Bernardo", "\"Logo + Art\" de Eisen Bernard V. Bernardo / HAP_2017-05-02T18:10:00_happy-pics", "\"Logo + Art\" de Eisen Bernard V. Bernardo / HAP_2017-05-02T18:10:00_happy-pics"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8549644", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5630108.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8549644", "ece-8549638"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "Une prot\u00e9ine pour d\u00e9marrer la vie", "id": "sound-CB458115-7DA8-4118-BCE8-87E680F82D59", "durationSec": 626, "publicationDate": "2017-05-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Comment un embryon d\u00e9marre son activit\u00e9 apr\u00e8s la f\u00e9condation? Cette question, en apparence toute simple, n'avait pas vraiment de r\u00e9ponse jusque-l\u00e0. Des scientifiques de l'Ecole polytechnique f\u00e9d\u00e9rale de Lausanne (EPFL) ont d\u00e9couvert une prot\u00e9ine qui d\u00e9clenche le programme d'expression des g\u00e8nes de l'embryon. Les d\u00e9tails sur cette d\u00e9couverte avec Didier Trono, responsable du Laboratoire de virologie et g\u00e9n\u00e9tique de l'EPFL et co-auteur de cette \u00e9tude. Un sujet propos\u00e9 par Bastien Confino.", "alternativeExcerpt": ["Comment un embryon d\u00e9marre son activit\u00e9 apr\u00e8s la f\u00e9condation? Cette question, en apparence toute simple, n'avait pas vraiment de r\u00e9ponse jusque-l\u00e0. Des scientifiques de l\u2019Ecole polytechnique f\u00e9d\u00e9rale de Lausanne (EPFL) ont d\u00e9couvert une prot\u00e9ine qui d\u00e9clenche le programme d\u2019expression des g\u00e8nes de l\u2019embryon. Les d\u00e9tails sur cette d\u00e9couverte avec Didier Trono, responsable du Laboratoire de virologie et g\u00e9n\u00e9tique de l'EPFL et co-auteur de cette \u00e9tude. Un sujet propos\u00e9 par Bastien Confino."], "alternativeTitle": ["Une prot\u00e9ine pour d\u00e9marrer la vie / CQFD_2017-05-02T10:04:15_actu", "CQFD du 02.05.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8549958", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197792.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "virologue / auteur d'une \u00e9tude principale d'une \u00e9tude sur la fabrication des globules rouges,  responsable du Laboratoire de virologie et g\u00e9n\u00e9tique de l'EPFL", "name": "Trono, Didier", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-8549953"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dicodeurs", "source": "siranau", "title": " 02.05.2017", "id": "sound-C0E477F5-3020-4F97-B383-861E7648F1D1", "durationSec": 3585, "publicationDate": "2017-05-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Les Dicodeurs sont en compagnie de Mathieu Bondallaz pour les portes ouvertes de \"La Libellule\". L'\u00e9mission se d\u00e9roule \u00e0 La Libellule, dans le \u00ab Pavillon plantamour \u00bb.\r\n\r\n* * Les Dicodeurs sont: Daniel Rausis, Didier Gendraud, Pascal Vincent, Alain Monney, Sandrine Viglino (synth\u00e9), Laurence Bisang (animation), Golan David (r\u00e9alisation), Mermillod Herv\u00e9  Tornare St\u00e9phane (technique), Val\u00e9rie Dentan et Luisa Veillon (assistantes), Elo\u00efse Nussbaum (attach\u00e9e de production), G\u00e9rard Mermet et Jean-Luc Sudan (production).", "alternativeTitle": ["Les Dicodeurs du 02.05.2017", "Les Dicodeurs: exercice de style / DIC_2017-05-02T11:41:45_les-dicodeurs-exercice-de-style", "\u00c0 Gen\u00e8ve (GE), avec Mathieu Bondallaz, codirecteur de \"La Libellule\" (2/5) / DIC_2017-05-02T11:30:45_les-dicodeurs", "Les Dicodeurs du 02.05.2017", "\u00c0 Gen\u00e8ve (GE), avec Mathieu Bondallaz, codirecteur de \"La Libellule\" (2/5) / DIC_2017-05-02T11:30:45_les-dicodeurs"], "imageURL": "//www.rts.ch/1380950.image", "alternativeExcerpt": ["Les Dicodeurs sont en compagnie de Mathieu Bondallaz pour les portes ouvertes de \"La Libellule\". L'\u00e9mission se d\u00e9roule \u00e0 La Libellule, dans le \u00ab Pavillon plantamour \u00bb.", "Les Dicodeurs sont en compagnie de Mathieu Bondallaz pour les portes ouvertes de \"La Libellule\". L'\u00e9mission se d\u00e9roule \u00e0 La Libellule, dans le \u00ab Pavillon plantamour \u00bb."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8549901", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Dicodeur", "name": "Gendraud, Didier", "type": "Participant"}, {"role": "codirecteur de \"La Libellule\" ", "name": "Bondallaz, Mathieu", "type": "Participant"}, {"role": "Producteur, Dicodeur", "name": "Rausis, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "Dicodeur", "name": "Vincent, Pascal", "type": "Participant"}, {"role": "musicien, com\u00e9dien, Dicodeur", "name": "Monney, Alain", "type": "Participant"}, {"role": "Musicienne, humoriste", "name": "Viglino, Sandrine", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Mermet, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8549901", "ece-8549900"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Faut-il limiter les mandats f\u00e9d\u00e9raux \u00e0 deux mandats de six ans?", "id": "sound-041DBF8E-E972-474A-BFB3-8E0F978CBA1F", "durationSec": 449, "publicationDate": "2017-05-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Hans Grunder (PBD/BE) veut allonger de deux ans la dur\u00e9e des l\u00e9gislatures pour que le travail sous la coupole ne soit pas perturb\u00e9 trop souvent par des \u00e9lections. Il veut aussi limiter le nombre de mandats \u00e0 deux, pour garantir la rel\u00e8ve. Interview de Baptiste Hurni, d\u00e9put\u00e9 (PS/NE).\r\n\r\n* * Faut-il limiter les mandats f\u00e9d\u00e9raux \u00e0 deux mandats de six ans?  \r\n18h . on conclu ce Forum avec Baptiste Hurni, bonsoir monsieur !\r\nD\u00e9put\u00e9 socialiste au Grand-Conseil neuch\u00e2telois, ancien pr\u00e9sident du PS cantonal, pr\u00e9sident du PS de la ville de neuch\u00e2tel\r\nOn va revenir avec vous sur cette proposition du parti bourgeois d\u00e9mocratique, le PBD.\r\nRemplacer le syst\u00e8me actuel ou les l\u00e9gislatures durent 4 ans, par des p\u00e9riodes de 6 ans, pour r\u00e9duire la proximit\u00e9 des \u00e9lections. Et puis surtout limiter les mendats : maximum 2 X 6 pour les parlementaires.\r\n-\tBaptiste Hurni : vous \u00eates d\u00e9j\u00e0 tr\u00e8s exp\u00e9riment\u00e9s, mais encore un jeune \u00e9lu, mais avec des ambitions bien affirm\u00e9es, notamment en direction d'un fauteuil au parlement . pour vous cette proposition est bienvenue, elle peut permettre de favorise la rel\u00e8ve, vraiment ??\r\n-\tD'un autre c\u00f4t\u00e9, il y a un temps pour tout ; les \u00e9lus exp\u00e9riment\u00e9s apportent aussi bcp \u00e0 leur cantons ! la politique, c'est aussi une histoire de patience ! c'est pas comme au football ou la retraite gu\u00e8te d\u00e8s qu'on passe les 30 ans !!\r\n-\tLimiter les mendats : est-ce que ca ne devrait pas \u00eatre la cuisine interne des partis ?? plusieurs le font d\u00e9j\u00e0 ! une r\u00e8gle f\u00e9d\u00e9rale limite la souplesse !\r\n-\tQue dites-vous \u00e0 Paul Rechsteiner, figure de la gauche helv\u00e9tique, sous la coupole depuis la fin des ann\u00e9es 80 ! vous n'\u00e9tiez m\u00eame pas n\u00e9 !!\r\n-\tEn fait, vous ne dig\u00e9rez toujours pas les mendats \u00e0 r\u00e9p\u00e9tition de votre coll\u00e8gue PS NE Didier Berberat, qui a 14 ans aux Etats et qui est depuis 8 ans aux Etats, 22 ans au total .\r\n-\tSur la dur\u00e9e des l\u00e9gislatures, 6 ans ? est-ce vraiment un probl\u00e8me d'avoir des \u00e9lections f\u00e9d\u00e9rales tous les 4 ans ?? c'est mieux pour le renouv\u00e8llement !! \r\n-\t6 ans \u00e0 attendre avant de retenter sa chance, c'est id\u00e9al pour tuer des vocations .", "alternativeExcerpt": ["Hans Grunder (PBD/BE) veut allonger de deux ans la dur\u00e9e des l\u00e9gislatures pour que le travail sous la coupole ne soit pas perturb\u00e9 trop souvent par des \u00e9lections. Il veut aussi limiter le nombre de mandats \u00e0 deux, pour garantir la rel\u00e8ve. Interview de Baptiste Hurni, d\u00e9put\u00e9 (PS/NE)."], "alternativeTitle": ["Faut-il limiter les mandats f\u00e9d\u00e9raux \u00e0 deux mandats de six ans? / FOR_2017-05-02T18:10:00_developpement-6", "Forum du 02.05.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/7912879.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8566926", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "D\u00e9put\u00e9", "name": "Hurni, Baptiste", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Racine, Cynthia", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8566916"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Election pr\u00e9sidentielle fran\u00e7aise: trois correspondants livrent leurs impressions avant le second tour", "id": "sound-41E7907F-E4B6-48C8-A34A-62F91579DD98", "durationSec": 1159, "publicationDate": "2017-05-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le second tour de l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle fran\u00e7aise, qui opposera Marine Le Pen (Front national) \u00e0 Emmanuel Macron (En Marche!), aura lieu ce dimanche. Les correspondants romands Xavier Alonso, Richard Werly et Ariane Hasler livrent depuis Paris leurs impressions sur cette fin de campagne, 5 jours avant le r\u00e9sultat final.\r\n\r\n* * Election pr\u00e9sidentielle fran\u00e7aise: trois correspondants livrent leurs impressions avant le second tour Et on ouvre une page fran\u00e7aise... A J-5 du second tour de l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle, dimanche, qui opposera donc Marine Le Pen \u00e0 Emmanuel Macron. \r\nDans quelques minutes, notre observatoire avec nos 3 correspondants romands \u00e0 Paris, Ariane Hasler, Richard Werli et Xavier Alonso... \r\nMais tout de suite, on accueille Gilbert Collard,\r\nbonsoir.. \r\nAvocat bien connu des m\u00e9dias depuis des ann\u00e9es, d\u00e9put\u00e9 FN du d\u00e9partement du Gard depuis 2012 \r\n- On dit le FN en voie de normalisation.. d'ailleurs la pr\u00e9sence de Marine Le Pen au second tour ne soul\u00e8ve pas la m\u00eame vague d'opposition qu'en 2002 lorsque son p\u00e8re \u00e9tait face \u00e0 Chirac... C'est le passage oblig\u00e9 pour atteindre l'Elys\u00e9e, mettre un peu d'eau dans son vin?\r\n- d'ailleurs Marine Le Pen ne se dit plus candidate du Front national, mais candidate soutenue par le FN. Etiquette g\u00eanante? \r\n- Possible de changer l'image du parti? \r\n- probl\u00e8me avec le FN d'avant?\r\n- Quelle est votre strat\u00e9gie d'entre deux tours? \r\nMarine Le Pen semble avoir \u00e9dulcor\u00e9 une partie de son programme, concernant la sortie de l'euro, en s'alliant avec Nicolas Dupont-Aignan, en adressant des compliments aux \u00e9lecteurs de Jean-Luc M\u00e9lenchon. Vous visez l'\u00e9lectorat conservateur-lib\u00e9ral de Francois Fillon mais aussi la gauche radicale?\r\n- on a entendu ce matin sur nos ondes des extraits du discours de Marine Le Pen copie conforme d'un discours de Fran\u00e7ois Fillon... Depuis hier soir les r\u00e9seaux sociaux se gargarisent du montage qui superpose un discours de Marine Le Pen avec les mots prononc\u00e9s par Fran\u00e7ois Fillon. Un discours copi\u00e9-coll\u00e9 qui serait un clin d'oeil ont expliqu\u00e9 des responsables de votre parti. Cette justification ressemble \u00e0 une mani\u00e8re de se rattrapper comme on peut? C'est un peu g\u00eanant tout de m\u00eame?\r\n- Fran\u00e7ois Fillon, parl\u00e9 que des affaires... alors que Marine Le Pen semble surfer l\u00e0-dessus, ne l'atteint pas. (Parlement europ\u00e9en a entam\u00e9 le processus pour sa lev\u00e9e d'immunit\u00e9 dans la proc\u00e9dure concernant l'utilisation pr\u00e9sum\u00e9e frauduleuse de fonds europ\u00e9ens).. Comment \u00e7a s'explique?\r\n- libert\u00e9 de la presse: certains m\u00e9dias ont \u00e9t\u00e9 interdits de meeting \u00e0 Villepinte dimanche (Mediapart et Quotidien)... tribune de soci\u00e9t\u00e9s de journalistes d'une 30aine de m\u00e9dias contre votre d\u00e9cision de choisir les m\u00e9dias autoris\u00e9s \u00e0 suivre Marine Le Pen, entrave \u00e0 la libert\u00e9 d'informer. La normalisation, ne serait-ce pas d'autoriser la libert\u00e9 de la presse? \r\n- demain, le grand d\u00e9bat du second tour... elle doit \u00eatre comment? \r\nattaquer? montrer un visage conciliant? \r\n******************************\r\nLes derniers sondages sortis aujourd'hui donnent Emmanuel Macron \u00e9lu \u00e0 la pr\u00e9sidence fran\u00e7aise avec 60% des voix contre 40% pour Marine Le Pen. Mais l'abstention, le vote cach\u00e9 ou la tournure du d\u00e9bat t\u00e9l\u00e9vis\u00e9 de demain soir peuvent encore offrir un espoir \u00e0 la candidate du Front National. Pour en parler avec nous ce soir, Gilbert Collard\r\nAvocat bien connu des m\u00e9dias depuis des ann\u00e9es, d\u00e9put\u00e9 FN du d\u00e9partement du Gard depuis 2012\r\n- Vous y croyez \u00e0 la victoire du Front national dimanche? Qu'est ce qui peut changer la donne?\r\n- Marine Le Pen n'a toujours pas annonc\u00e9 si elle sera \u00e0 Paris dimanche soir ou si elle reste \u00e0 H\u00e9nin-Beaumont dans le nord du pays (comme au 1er tour). Si elle ne vient pas dans la capitale, c'est qu'elle anticipe une d\u00e9faite?\r\n- Quels sont vos objectifs pour la suite? Il n'y a que deux d\u00e9put\u00e9s FN actuellement \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale. Marion Mar\u00e9chal Le Pen et vous-m\u00eame. A cause des triangulaires et des d\u00e9sistements en faveur du \"Front r\u00e9publicain\", ce scrutin est tr\u00e8s difficile pour le FN. En cas de victoire de Marine Le Pen, vous serez oblig\u00e9s de cohabiter... Comment vous imaginez travailler avec un parlement potentiellement hostile?\r\n- Dans tous les cas, un succ\u00e8s de votre parti aux l\u00e9gislatives priverait le parlement d'une majorit\u00e9 claire?\r\n- Certains craignent une grande instabilit\u00e9, voire imaginent une guerre civile si Marine Le Pen est \u00e9lue pr\u00e9sidente. Vous y pensez au jour d'apr\u00e8s? Comment, apr\u00e8s un combat politique aussi clivant, vous allez pouvoir \"appaiser la France\" (pour reprendre votre slogan)?", "alternativeExcerpt": ["Le second tour de l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle fran\u00e7aise, qui opposera Marine Le Pen (Front national) \u00e0 Emmanuel Macron (En Marche!), aura lieu ce dimanche. Les correspondants romands Xavier Alonso, Richard Werly et Ariane Hasler livrent depuis Paris leurs impressions sur cette fin de campagne, 5 jours avant le r\u00e9sultat final."], "alternativeTitle": ["Election pr\u00e9sidentielle fran\u00e7aise: trois correspondants livrent leurs impressions avant le second tour  / FOR_2017-05-02T18:06:00_developpement-4", "Forum du 02.05.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8588279.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8566926", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Avocat et d\u00e9put\u00e9 FN du d\u00e9partement du Gard", "name": "Collard, Gilbert", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Racine, Cynthia", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8566920"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tribu", "source": "siranau", "title": "La catastrophe", "id": "sound-050554DA-C8E3-4956-B88B-6333B7DF4D22", "durationSec": 1560, "publicationDate": "2017-05-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Les catastrophes, \u00e0 la fronti\u00e8re de la nature et de la civilisation, ont fascin\u00e9 de nombreux \u00e9crivains suisses et ont contribu\u00e9 \u00e0 fonder l'identit\u00e9 d'une nation qui s'est construite sans ennemi ext\u00e9rieur. Nous \u00e9tudions cette fascination avec Peter Utz, professeur \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne et auteur de l'ouvrage \"Culture de la catastrophe\" (\u00e9ditions Zo\u00e9).\r\n\r\n* * Les catastrophes, \u00e0 la fronti\u00e8re de la nature et de la civilisation, ont fascin\u00e9 de nombreux \u00e9crivains suisses et ont contribu\u00e9 \u00e0 fonder l'identit\u00e9 d'une nation qui s'est construite sans ennemi ext\u00e9rieur. Nous \u00e9tudions cette fascination avec Peter Utz, professeur \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne et auteur de l'ouvrage \"Culture de la catastrophe\" (\u00e9ditions Zo\u00e9).", "alternativeTitle": ["Tribu du 02.05.2017", "La catastrophe / TRI_2017-05-02T11:04:15_tribu", "Tribu du 02.05.2017", "La catastrophe / TRI_2017-05-02T11:04:15_tribu"], "alternativeExcerpt": ["Les catastrophes, \u00e0 la fronti\u00e8re de la nature et de la civilisation, ont fascin\u00e9 de nombreux \u00e9crivains suisses et ont contribu\u00e9 \u00e0 fonder l\u02b9identit\u00e9 d\u02b9une nation qui s\u02b9est construite sans ennemi ext\u00e9rieur. Nous \u00e9tudions cette fascination avec Peter Utz, professeur \u00e0 l\u02b9Universit\u00e9 de Lausanne et auteur de l\u02b9ouvrage \"Culture de la catastrophe\" (\u00e9ditions Zo\u00e9).", "Les catastrophes, \u00e0 la fronti\u00e8re de la nature et de la civilisation, ont fascin\u00e9 de nombreux \u00e9crivains suisses et ont contribu\u00e9 \u00e0 fonder l\u02b9identit\u00e9 d\u02b9une nation qui s\u02b9est construite sans ennemi ext\u00e9rieur. Nous \u00e9tudions cette fascination avec Peter Utz, professeur \u00e0 l\u02b9Universit\u00e9 de Lausanne et auteur de l\u02b9ouvrage \"Culture de la catastrophe\" (\u00e9ditions Zo\u00e9)."], "imageURL": "//www.rts.ch/8585260.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8549856", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne, Section d'allemand, Ecrivain", "name": "Utz, Peter", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Magnollay, Julien", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Magnollay, Julien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8549856", "ece-8549855"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Chacun pour tous", "source": "siranau", "title": "Association \"L'Oil de l'Enfant\"", "id": "sound-60A0B801-A2DD-462D-8DF3-2B9AFB934414", "durationSec": 150, "publicationDate": "2017-05-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Richard, Jean-Marc (Animateur, Lausanne)\r\n\r\n\r\n* *", "alternativeTitle": ["Chacun pour tous du 02.05.2017", "Association \"L'\u0152il de l'Enfant\" / CPT_2017-05-02T09:29:00_chacun-pour-tous", "Chacun pour tous du 02.05.2017", "Association \"L'\u0152il de l'Enfant\" / CPT_2017-05-02T09:29:00_chacun-pour-tous"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8549871", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1380924.image", "variantIds": ["ece-8549871", "ece-8549870"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "365 pens\u00e9es philosophiques", "source": "siranau", "title": "365 pens\u00e9es philosophiques 02.05.2017", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-2FAAF305-8060-4E13-8FD1-7C0C19813BA8", "durationSec": 144, "publicationDate": "2017-05-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["365 pens\u00e9es philosophiques", "365 pens\u00e9es philosophiques / OTWO_2017-05-02T11:35:00_365-pensees-philosophiques", "365 pens\u00e9es philosophiques / OTWO_2017-05-02T11:35:00_365-pensees-philosophiques"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8549625", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8114002.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Charlet, Didier", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8549625", "ece-8549617"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "A l'abordage", "source": "siranau", "title": "Humans of Suisse Romande : Pascale, 58 ans, Lausanne", "id": "sound-C8E9823D-EF82-4F65-AB04-47A1E1EA5335", "durationSec": 1027, "publicationDate": "2017-05-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\nDiscr\u00e8te et souriante derri\u00e8re le comptoir de la confiserie c'est une femme qui aime la pr\u00e9cision et le raffinement, et qui parle japonais ! \r\nSuivez-nous sur Instagram @humansofsuisse", "alternativeExcerpt": ["Discr\u00e8te et souriante derri\u00e8re le comptoir de la confiserie c\u02b9est une femme qui aime la pr\u00e9cision et le raffinement, et qui parle japonais ! \nSuivez-nous sur Instagram @humansofsuisse"], "alternativeTitle": ["Humans of Suisse Romande : Pascale, 58 ans, Lausanne / ALA_2017-05-02T15:04:15_humans-of-suisse-romande-pascale-58-ans", "A l'abordage du 02.05.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8549938", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8272974.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8549932"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "R\u00e9flexions", "source": "siranau", "title": "R\u00e9flexions : L\u00e9gislation canadienne ", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-965F4144-A4A7-47DD-A3F4-4155C04CB6FB", "thematicGeographicals": ["Canada"], "durationSec": 152, "publicationDate": "2017-05-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["l\u00e9gislation"], "alternativeTitle": ["R\u00e9flexions", "R\u00e9flexions / OTWO_2017-05-02T09:15:00_reflexions", "R\u00e9flexions / OTWO_2017-05-02T09:15:00_reflexions"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8549622", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7966459.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Doquin, Julien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8549622", "ece-8549614"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "Le fonds souverain norv\u00e9gien opte pour une politique d'investissement responsable", "id": "sound-79603F70-6EBE-4841-AF00-416D129AF777", "durationSec": 390, "publicationDate": "2017-05-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Jean Laville, associ\u00e9 de Conseil Invest, directeur-adjoint de l'association Swiss Sustainable Finance;Guillaume Prache directeur g\u00e9n\u00e9ral de \u00ab\u00a0Better Finance\u00a0\u00bb \u00e0 Bruxelles\r\nLe fonds souverain norv\u00e9gien se d\u00e9marque par une volont\u00e9 de transparence et d'\u00e9thique. Il n'investit pas dans certaines entreprises, telles que les fabricants d'armes, et prend positon sur des domaines sensibles tels que la r\u00e9mun\u00e9ration des dirigeants des soci\u00e9t\u00e9s.\r\n\r\n* * Le fonds souverain norv\u00e9gien opte pour une politique d'investissement responsable FONDS SOUVERAIN NORVEGIEN\r\nIl p\u00e8se plus de 900 milliards de francs et ses d\u00e9cisions ont une certaine influence. Cr\u00e9\u00e9 il y a 20 ans, le fonds souverain de la Norv\u00e8ge - le plus important au monde -  est aliment\u00e9 par les revenus p\u00e9troliers du royaume scandinave.\r\nIl est pr\u00e9sent dans le capital de 9'000 entreprises dans le monde et il se d\u00e9marque, Patrick Chaboudez, par une politique d'investissement responsable:\r\nUn fonds soucieux de transparence et d'\u00e9thique. Avec une liste noire des entreprises dans lesquelles il refuse d'investir\u00a0: celles coupable de violations des droits de l'homme, les fabricants de certaines armes (comme les mines antipersonnel), les producteurs de tabac ou les compagnies mini\u00e8res ou \u00e9nerg\u00e9tiques dont le charbon repr\u00e9sente plus de 30 pc du chiffre d'affaires. Avec une gouvernance embl\u00e9matique que nous d\u00e9crit Jean Laville, associ\u00e9 de Conseil Invest, directeur-adjoint de l'association Swiss Sustainable Finance\r\n  0'29'' \r\nEGF. Et ce fonds vient de prendre position dans un domaine sensible\u00a0: la r\u00e9mun\u00e9ration des dirigeants de soci\u00e9t\u00e9s.\r\nIl souhaite que les conseils d'administration fixe un plafond annuel pour les salaires des managers. Que l'on favorise la cr\u00e9ation de valeur \u00e0 long terme. L'ann\u00e9e derni\u00e8re d\u00e9j\u00e0, le fonds norv\u00e9gien avait vot\u00e9 contre les plans de r\u00e9mun\u00e9ration de firmes comme Goldman Sachs, Sanofi ou Alphabet, la soci\u00e9t\u00e9 m\u00e8re de Google. \r\n  0'26''\r\nEt le Fonds norv\u00e9gien se donne les moyens d'enqu\u00eater sur le fonctionnement des compagnies pour s'assurer que les crit\u00e8res d'investissements soient respect\u00e9s.\r\n  1'11''\r\nEGF. Le fonds est actif depuis 20 ans. Est-ce qu'il a fait des \u00e9mules dans le secteur\u00a0?\r\nCe n'est pas le seul fonds - bien s\u00fbr - \u00e0 tenir compte de crit\u00e8res d'investissements responsables. Mais son poids financier - il d\u00e9tient l'\u00e9quivalent de 1,3 pc de toutes les compagnies cot\u00e9es en bourse au monde. et bien ce poids lui donne une certaine influence. Sans doute trop t\u00f4t pour parler d'un changement tectonique dans le secteur. mais cela bouge. Constat de Guillaume Prache directeur g\u00e9n\u00e9ral de \u00ab\u00a0Better Finance\u00a0\u00bb \u00e0 Bruxelles\r\n  0'45''\r\nEt, avec le r\u00e9chauffement climatique, il y a un secteur particuli\u00e8rement observ\u00e9\u00a0: celui des \u00e9nergies fossiles. Est-ce qu'il y a de quoi s'inqui\u00e9ter pour les compagnies actives dans ce domaine? Guillaume Prache.\r\n  0'32''\r\nEGF. Et en Suisse, est-ce que l'on s'inspire \u00e9galement des pratiques du Fonds souverain norv\u00e9gien\u00a0?\r\nOui, en partie en tout cas. L'ASIR - l'association suisse des investisseurs responsables a des crit\u00e8res pr\u00e9cis de gouvernance avec une liste noire de compagnies. Et la BNS, la banque nationale suisse, observe ces crit\u00e8res. Jean Laville\r\n  0'35''\r\nUn effort encore en terme de transparence. et \u00e0 noter que la BNS - pour l'heure - n'entre pas en mati\u00e8re sur la r\u00e9mun\u00e9ration des cadres.\r\n>>> VIRGULE 4", "alternativeExcerpt": ["Le fonds souverain norv\u00e9gien se d\u00e9marque par une volont\u00e9 de transparence et d\u2019\u00e9thique. Il n\u2019investit pas dans certaines entreprises, telles que les fabricants d\u2019armes, et prend positon sur des domaines sensibles tels que la r\u00e9mun\u00e9ration des dirigeants des soci\u00e9t\u00e9s."], "alternativeTitle": ["Le fonds souverain norv\u00e9gien opte pour une politique d\u2019investissement responsable / TUM_2017-05-02T08:20:00_sequence-3", "Tout un monde du 02.05.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/7841246.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8566934", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Chaboudez, Patrick", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8566932"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Elections cantonales vaudoises: l'alliance Isabelle Chevalley-Jacques Nicolet est-elle cr\u00e9dible?", "id": "sound-25C65F73-7518-4228-A037-A9017D843565", "durationSec": 173, "publicationDate": "2017-05-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La Vert'lib\u00e9rale Isabelle Chevalley et l'UDC Jacques Nicolet sont candidats au second tour de l'\u00e9lection au Conseil d'Etat vaudois sur un ticket commun. Leurs deux partis affirment qu'ils ne sont pas si \u00e9loign\u00e9s l'un de l'autre politiquement. Mais est-ce vraiment le cas? Nous avons compar\u00e9 leurs votes au Conseil national.\r\n\r\n* Infotrafic: 18:02:28-18:02:43 / * Elections cantonales vaudoises: l'alliance Isabelle Chevalley-Jacques Nicolet est-elle cr\u00e9dible?  \r\nEt d'un c\u00f4t\u00e9 comme de l'autre, les instances dirigeantes des deux partis relativisaient les divergences entre les deux candidats. Dans le fond, ils ne seraient pas si \u00e9loign\u00e9s l'un de l'autre politiquement. Vraiment? Alexandra Richard, vous avez compar\u00e9 les votes des deux \u00e9lus au Conseil National... Que disent les chiffres?\r\nAlors ce n'est pas la grande connivence. Sur cette l\u00e9gislature, ils ont vot\u00e9 pareil dans 44% des cas. Et nous avons analys\u00e9 uniquement les votes o\u00f9 les deux \u00e9lus \u00e9taient pr\u00e9sents - 200 ont \u00e9t\u00e9 \u00e9cart\u00e9s. Au final, en nombre, c'est 641 votes identiques sur 1445. \r\nLe calcul d'affinit\u00e9s n'est donc pas tr\u00e8s concluant pour ce duo...\r\nQu'est-ce qui les s\u00e9pare? Quels sont les sujets de divergence?\r\nCe qui est int\u00e9ressant, c'est d'observer les th\u00e8mes chers \u00e0 leurs partis. \r\nSur l'asile, ils n'ont clairement pas les m\u00eames positions. Et sur la politique \u00e9trang\u00e8re en g\u00e9n\u00e9ral - l\u00e0 o\u00f9 Isabelle Chevalley soutient l'aide \u00e0 l'Erythr\u00e9e ou la formation pour les r\u00e9fugi\u00e9s en Suisse, Jacques Nicolet s'inscrit globalement dans la ligne de l'UDC et s'y oppose.\r\nDivergences sur l'environnement aussi - les grands agendas ou les projets pratiques comme l'assainissement des b\u00e2timents. Avec une exception actuelle: la strat\u00e9gie \u00e9nerg\u00e9tique: Jacques Nicolet s'\u00e9tait abstenu au parlement et il a depuis annonc\u00e9 qu'il la soutenait. \r\nEt puis, l'\u00e9lue des Verts lib\u00e9raux - le parti du mariage pour tous - et son colistier UDC n'ont pas non plus de grandes affinit\u00e9s sur les questions de soci\u00e9t\u00e9, avec des votes oppos\u00e9s sur la lutte contre les discriminations faites aux homosexuels par exemple.\r\nVous le disiez, ils ont quand m\u00eame 44% de votes similaires... O\u00f9 est-ce qu'ils se rejoignent?\r\nSur les questions \u00e9conomiques. L\u00e0 tous les deux ont des positions lib\u00e9rales. Ils soutiennent la libre concurrence et combattent les propositions qui impliquent une intervention \u00e9tatique dans l'\u00e9conomie.\r\nEt sur les questions agricoles, Isabelle Chevalley n'oublie pas d'o\u00f9 vient son \u00e9lectorat. \r\nEt au Palais f\u00e9d\u00e9ral, quelle image a ce duo contre-nature?\r\nLes commentaires sont acerbes, piquants, dans les autres partis. Surtout \u00e0 gauche, o\u00f9 on s'amuse \u00e0 collecter les incoh\u00e9rences et \u00e0 ressortir les d\u00e9clarations d'Isabelle Chevalley qui n'a jamais h\u00e9sit\u00e9 \u00e0 attaquer l'UDC. \r\nMais \u00e0 l'UDC et chez les Verts lib\u00e9raux, on ne s'offusque pas vraiment de cette dr\u00f4le d'alliance, m\u00eame si plusieurs \u00e9lus UDC rel\u00e8vent le manque d'affinit\u00e9s et la difficult\u00e9 \u00e0 travailler ensemble, par exemple sur la r\u00e9forme des retraites o\u00f9 on n'oublie pas le revirement ultime des Verts lib\u00e9raux.\r\n\"Oublions les divergences pour gagner. C'est un choix strat\u00e9gique\". Voil\u00e0 le discours dominant. Notamment \u00e0 la t\u00eate des deux partis. \r\nA voir si la strat\u00e9gie est gagnante. Et l\u00e0 aussi on en doute ici \u00e0 Berne. C'est le risque d'un d\u00e9gat d'image, sans garantie d'un super bonus \u00e9lectoral.", "alternativeExcerpt": ["La Vert'lib\u00e9rale Isabelle Chevalley et l'UDC Jacques Nicolet sont candidats au second tour de l'\u00e9lection au Conseil d'Etat vaudois sur un ticket commun. Leurs deux partis affirment qu'ils ne sont pas si \u00e9loign\u00e9s l'un de l'autre politiquement. Mais est-ce vraiment le cas? Nous avons compar\u00e9 leurs votes au Conseil national."], "alternativeTitle": ["Elections cantonales vaudoises: l'alliance Isabelle Chevalley-Jacques Nicolet est-elle cr\u00e9dible?  / FOR_2017-05-02T18:02:00_developpement-2", "Forum du 02.05.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8589739.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8566926", "isOnline": true, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Richard, Alexandra", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8566922"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "D\u00e9crochages", "source": "siranau", "title": "Les D\u00e9crochages : R\u00e9action de Charlotte par rapport \u00e0 la lettre d'Edouard", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-F837271D-8957-4D4B-930E-A933C5FABFB3", "durationSec": 183, "publicationDate": "2017-05-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Les D\u00e9crochages 2", "Les D\u00e9crochages 2 / HORP_2017-05-02T17:50:00_les-decrochages", "Les D\u00e9crochages 2 / HORP_2017-05-02T17:50:00_les-decrochages"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8549556", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4288237.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Michoud, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Auer, Christophe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8549556", "ece-8549553"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "L'espion suisse arr\u00eat\u00e9 \u00e0 Francfort aurait \u00e9t\u00e9 charg\u00e9 d'espionner le fisc allemand", "id": "sound-31B96D28-E321-4206-B9F9-553D13581F51", "durationSec": 84, "publicationDate": "2017-05-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Selon le quotidien Bildzeitung, l'espion suisse arr\u00eat\u00e9 \u00e0 Francfort vendredi, aurait \u00e9t\u00e9 charg\u00e9 d'espionner pour le compte de la Suisse des enqu\u00eateurs du fisc allemand. Cet homme serait un agent double.\r\n\r\n* * L'espion suisse arr\u00eat\u00e9 \u00e0 Francfort aurait \u00e9t\u00e9 charg\u00e9 d'espionner le fisc allemand 12h30 Espion CH allemagne\r\nDans l'affaire de l'espion suisse arr\u00eat\u00e9 vendredi , \u00e0 Francfort, en Allemagne, les sp\u00e9culations vont bon train. Selon le quotidien Bild Zeitung, l'homme aurait \u00e9t\u00e9 charg\u00e9 d'espionner pour le compte de la Suisse des enqu\u00eateurs du fisc allemand. Des enqu\u00eateurs qui auraient obtenus obtenu par le pass\u00e9 les CD de donn\u00e9es bancaires vol\u00e9es. Cet homme serait, toujours selon le journal, un agent double, Berlin, Blandine Milcent.\r\n  1'00''\r\n(( Il s'agit d'un ancien policier de 54 ans, raconte Bild Zeitung, qui a \u00e9t\u00e9 approch\u00e9 en 2012 par les services secrets suisses pour qu'il rep\u00e8re comment, par quels canaux, les enqu\u00eateurs du fisc allemand avaient pu se procurer les fameux CD de donn\u00e9es bancaires vol\u00e9es. Cet homme avait travaill\u00e9 au service de la s\u00e9curit\u00e9 de la banque UBS, dit encore le quotidien populaire, et il \u00e9tait consid\u00e9r\u00e9 comme un expert en la mati\u00e8re, ayant donc ses entr\u00e9es dans les milieux bancaires. L'ancien policier a donc collect\u00e9 des noms et des informations, mais les enqu\u00eateurs allemands dans le cadre de leurs investigations sont tomb\u00e9s sur cet espion en 2013, et lui ont demand\u00e9 de fournir des informations, en retour, sur des banques suisses, dont UBS, et leurs clients. Un agent double donc, qui toujours selon Bild, a fini par \u00eatre arr\u00eat\u00e9 et interrog\u00e9 d\u00e9but 2015 \u00e0 Berne, par les enqu\u00eateurs suisses, qui l'ont pourtant rel\u00e2ch\u00e9. Pourquoi? c'est une \u00e9nigme mais cet agent double, qui faisait l'objet d'un mandat d'arr\u00eat en Allemagne depuis fin 2016, a donc \u00e9t\u00e9 coffr\u00e9 d\u00e8s qu'il est revenu en Allemagne. Blandine Milcent , RTS Info, Berlin ))", "alternativeExcerpt": ["Selon le quotidien Bildzeitung, l\u2019espion suisse arr\u00eat\u00e9 \u00e0 Francfort vendredi, aurait \u00e9t\u00e9 charg\u00e9 d\u2019espionner pour le compte de la Suisse des enqu\u00eateurs du fisc allemand. Cet homme serait un agent double."], "alternativeTitle": ["L\u2019espion suisse arr\u00eat\u00e9 \u00e0 Francfort aurait \u00e9t\u00e9 charg\u00e9 d\u2019espionner le fisc allemand  / 12H30_2017-05-02T12:31:00_developpement-2", "Le 12h30 du 02.05.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8587559.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8566909", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Milcent, Blandine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8566907"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Th\u00e9\u00e2tre: \"L'un \u00e0 queue fouetteuse\"", "id": "sound-94C8000E-EFDC-44E9-9836-556879A1DBB6", "durationSec": 390, "publicationDate": "2017-05-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Une cr\u00e9ature volante sortie d'un tableau. Sept fillettes nues avec des p\u00e9nis qui se battent contre des adultes sadiques au milieu de fleurs g\u00e9antes. Voici le monde fantastique des Vivian Girls. Un monde n\u00e9 chez un homme reclus - Henry Darger - l'un des grands myst\u00e8res de l'art brut. Ce monde inspire la chor\u00e9graphe Perrine Valli. A Gen\u00e8ve, salle de l'ADC jusqu'au 6 mai, la danseuse genevoise pr\u00e9sente \"L'un \u00e0 queue fouetteuse\", spectacle hant\u00e9 par la violence et la lutte contre les t\u00e9n\u00e8bres. \r\nAu micro de Thierry Sartoretti, Perrine Valli d\u00e9voile son plan de bataille qui part du Bataclan pour aboutir aux Vivian Girls.", "alternativeExcerpt": ["Une cr\u00e9ature volante sortie d\u02b9un tableau. Sept fillettes nues avec des p\u00e9nis qui se battent contre des adultes sadiques au milieu de fleurs g\u00e9antes. Voici le monde fantastique des Vivian Girls. Un monde n\u00e9 chez un homme reclus - Henry Darger - l\u02b9un des grands myst\u00e8res de l\u02b9art brut. Ce monde inspire la chor\u00e9graphe Perrine Valli. A Gen\u00e8ve, salle de l\u02b9ADC jusqu\u02b9au 6 mai, la danseuse genevoise pr\u00e9sente \"L\u02b9un \u00e0 queue fouetteuse\", spectacle hant\u00e9 par la violence et la lutte contre les t\u00e9n\u00e8bres. \n\nAu micro de Thierry Sartoretti, Perrine Valli d\u00e9voile son plan de bataille qui part du Bataclan pour aboutir aux Vivian Girls."], "alternativeTitle": ["Th\u00e9\u00e2tre: \"L'un \u00e0 queue fouetteuse\" / VER_2017-05-02T16:45:45_theatre-l-un-a-queue-fouetteuse", "Vertigo du 02.05.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8588269.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8549915", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8549910"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction : L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction - Yves Daccord, directeur g\u00e9n\u00e9ral du CICR", "id": "sound-0625C903-0E6D-4D06-AD5E-7DDD200DD5DB", "durationSec": 1335, "publicationDate": "2017-05-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Z\u00fcrcher, Anne-Marie\r\nYves Daccord, directeur g\u00e9n\u00e9ral du Comit\u00e9 international de la Croix-Rouge (CICR), analyse la situation dramatique du Y\u00e9men. Aux incessants bombardements des deux camps et de leurs alli\u00e9s respectifs, l'Arabie Saoudite et l'Iran, vient d\u00e9sormais s'ajouter le spectre d'une famine.\r\n\r\n* * L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction - Yves Daccord, directeur g\u00e9n\u00e9ral du CICR (L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction) \r\n(YVES DACCORD)      \r\nPays damn\u00e9 qui \u00e9chappe en grande partie aux radars de la communaut\u00e9 internationale, le Y\u00e9men conna\u00eet une situation dramatique. Voil\u00e0 plus de deux ans que cet espace de la p\u00e9ninsule arabique subit de plein fouet les effets de la confrontation directe entre deux puissances rivales : l'Arabie Saoudite sunnite et l'Iran chiite. Aux incessants bombardements des deux camps et de leurs alli\u00e9s respectifs, viennent d\u00e9sormais s'ajouter le spectre d'une famine qui s'annonce d\u00e9vastatrice. Alors qu'aucune solution politique ne se profile, la communaut\u00e9 internationale promet une aide financi\u00e8re aux victimes. Mais sera-ce suffisant ?  \r\nPour en parler le directeur g\u00e9n\u00e9ral du CICR est notre invit\u00e9 ce matin. Bonjour Yves Daccord et merci d'\u00eatre avec nous jusqu'\u00e0 8h\r\nSurench\u00e8res d'annonces?\r\n-Les ONG et les agences humanitaires s'inqui\u00e8tent elles depuis belle lurette..... il est vrai de la situation au Yemen.... l\u00e0 elles parlent d\u00e9sormais de crise humanitaire massive, c'est aussi votre lecture de la situation..?\r\n-Mais n'y a-t-il pas une surench\u00e8re dans les annonces alarmistes... du c\u00f4t\u00e9 de l'ONU on a pas h\u00e9sit\u00e9 \u00e0 parler de la pire crise humanitaire depuis la fin de la Seconde guerre mondiale ?\r\n-On se souvient il y a quelques mois en arri\u00e8re qu'en parlant d'un terrain pas si lointain celui de Mossoul, on disait craindre que cette offensive provoque la pire crise humanitaire d'une ann\u00e9e 2016 d\u00e9j\u00e0 formidablement lourde pour les victimes civiles des conflits... \u00e0 force d'annonces catastrophistes, n'y a-t-il pas le risque de banalisation ?\r\nYemen\r\n-Pays le plus pauvre de la p\u00e9ninsule Arabique, le Y\u00e9men d\u00e9j\u00e0 avant la guerre, ne survivait d\u00e9j\u00e0 que gr\u00e2ce aux importations qui assuraient 90% de ses besoins. Les blocus ont achev\u00e9 de le fragiliser... avec quelles cons\u00e9quences...\r\n-On parle des deux tiers de la population, soit pr\u00e8s de 19 millions de personnes qui ont aujourd'hui besoin d'une aide d'urgence, va-t-on pouvoir y faire face ?\r\n-Qu'est-ce qui vous pr\u00e9occupe le plus, le spectre de la famine... elle n'est plus \u00e0 exclure au Yemen... ?\r\n-Et au-del\u00e0 aussi on pense au Nig\u00e9ria, au Soudan du Sud...\r\nPeu de r\u00e9action de la communaut\u00e9 internationale\r\n-On a encore en m\u00e9moire la terrible famine de 2011 qui avait co\u00fbt\u00e9 la vie \u00e0 260'000 personnes en Somalie, \u00e0 l'\u00e9poque la r\u00e9action internationale n'avait pas \u00e9t\u00e9 d'une folle promptitude, vous craignez qu'un m\u00eame sc\u00e9nario ne se r\u00e9p\u00e8te au Yemen...\r\n-Des promesses de dons en faveur des victimes ont \u00e9t\u00e9 faites la semaine derni\u00e8re sous l'\u00e9gide de l'ONU pour plus d'un milliard de francs en une seule journ\u00e9e \u00e0 Gen\u00e8ve... c'est un d\u00e9but...?\r\n-Mais ces d\u00e9marches, n'est-ce pas une fa\u00e7on un peu facile de se donner bonne conscience:.. que dire de l'effort plus que mesur\u00e9 que d\u00e9ploie cette m\u00eame communaut\u00e9 internationale pour tenter de mettre fin \u00e0 la guerre..\r\n-La duplicit\u00e9 des Etats qui combinent des ventes d'armes aux bellig\u00e9rants et une atonie politique s'effectuent au d\u00e9triment des civils pris au pi\u00e8ge\r\n-L'Arabie saoudite est un partenaire trop important aux yeux des Occidentaux pour se f\u00e2cher avec elle?\r\n-Sans fin du conflit, il sera tr\u00e8s difficile de vraiment changer la donne... sur le terrain les bellig\u00e9rants, ne font-ils pas tout en r\u00e9alit\u00e9 pour bloquer l'acc\u00e8s de l'aide humanitaire..\r\n-Autre point noir, l'acc\u00e8s au soin.. on dit que moins de la moiti\u00e9 des h\u00f4pitaux du pays fonctionnent, les bellig\u00e9rants s'en prenant syst\u00e9matiquement au infrastructures sanitaires... vous en faites aussi le constat..\r\nEt la Syrie\r\n-Les Etats-Unis ont pr\u00e9sent\u00e9 leurs op\u00e9rations on le sait comme des repr\u00e9sailles  \u00e0 une attaque chimique... pr\u00e9cisant qu'il s'agissait l\u00e0 d'une claire r\u00e9action \u00e0 des fins humanitaires... le fait qu'on se pr\u00e9vale de fins humanitaires...qu'est-ce que \u00e7a suscite chez vous..\r\n-Nous avons jusqu'ici, une fois n'est pas coutume, parl\u00e9 essentiellement du Yemen...quelle analyse faites vous du terrain syrien... vous avez vous aussi le sentiment qu'on y est d\u00e9finitivement pass\u00e9 de la situation d'un conflit principalement interne \u00e0 un conflit arm\u00e9 international ?\r\n-Si modification de la gradation dans le conflit il y a... qu'est-ce que \u00e7a peut concr\u00e8tement avoir comme cons\u00e9quences ?\r\n-Qu'il soit de  type interne ou international, le respect du droit humanitaire reste le m\u00eame..\r\nJack L.\r\n-Jack Lang, ancien ministre fran\u00e7ais de la culture vient de choisir Gen\u00e8ve comme si\u00e8ge d'une fondation dot\u00e9e de 100 millions de dollars qui se veut une sorte de Croix Rouge des biens culturels dans les pays en guerre... qu'est-ce que \u00e7a vous inspire... ?\r\n-S'attaquer \u00e0 l'identit\u00e9 culturelle d'un pays, c'est vraiment s'en prendre \u00e0 un peuple ? \r\n-Une forme de droit humanitaire, vraiment ?\r\n-N'est-ce pas une t\u00e2che qui devrait incomber \u00e0 l'Unesco ?\r\n-Il est vrai qu'elle a tent\u00e9 de cr\u00e9er un fonds d'urgence.. en vain", "alternativeExcerpt": ["Yves Daccord, directeur g\u00e9n\u00e9ral du Comit\u00e9 international de la Croix-Rouge (CICR), analyse la situation dramatique du Y\u00e9men. Aux incessants bombardements des deux camps et de leurs alli\u00e9s respectifs, l\u2019Arabie Saoudite et l\u2019Iran, vient d\u00e9sormais s\u2019ajouter le spectre d\u2019une famine.", "Yves Daccord, directeur g\u00e9n\u00e9ral du Comit\u00e9 international de la Croix-Rouge (CICR), analyse la situation dramatique du Y\u00e9men. Aux incessants bombardements des deux camps et de leurs alli\u00e9s respectifs, l\u2019Arabie Saoudite et l\u2019Iran, vient d\u00e9sormais s\u2019ajouter le spectre d\u2019une famine.", "Yves Daccord, directeur g\u00e9n\u00e9ral du Comit\u00e9 international de la Croix-Rouge (CICR), analyse la situation dramatique du Y\u00e9men. Aux incessants bombardements des deux camps et de leurs alli\u00e9s respectifs, l\u2019Arabie Saoudite et l\u2019Iran, vient d\u00e9sormais s\u2019ajouter le spectre d\u2019une famine.", "Yves Daccord, directeur g\u00e9n\u00e9ral du Comit\u00e9 international de la Croix-Rouge (CICR), analyse la situation dramatique du Y\u00e9men. Aux incessants bombardements des deux camps et de leurs alli\u00e9s respectifs, l\u2019Arabie Saoudite et l\u2019Iran, vient d\u00e9sormais s\u2019ajouter le spectre d\u2019une famine."], "alternativeTitle": ["L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction \u2013 Yves Daccord, directeur g\u00e9n\u00e9ral du CICR", "L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction \u2013 Yves Daccord", "L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction \u2013 Yves Daccord, directeur g\u00e9n\u00e9ral du CICR / JDM_2017-05-02T07:37:00_l-invite-du-journal", "L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction \u2013 Yves Daccord, directeur g\u00e9n\u00e9ral du CICR / JDM_2017-05-02T07:37:00_l-invite-du-journal"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8566957", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8243654.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Directeur g\u00e9n\u00e9ral - CICR", "name": "Daccord, Yves", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "De Preux, Jean", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8566957", "ece-8566938"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "Quand les ondes remplacent le scalpel", "id": "sound-F4CEBD57-78BC-4BDB-87AB-25B7CB6CA453", "durationSec": 1332, "publicationDate": "2017-05-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Pernot, Mathieu\r\nGu\u00e9rir sans avoir \u00e0 ouvrir, c'est sans doute le futur de la chirurgie. Tristan Miquel se penche sur une nouvelle fa\u00e7on d'op\u00e9rer qui vit des d\u00e9buts prometteurs: la chirurgie par ultrasons. Avec Jean-Fran\u00e7ois Aubry, directeur de recherche au CNRS et pr\u00e9sident de la Soci\u00e9t\u00e9 internationale de th\u00e9rapie par ultrasons, le neurochirurgien Daniel Jeanmonod, et Mathieu Pernot, cr\u00e9ateur de Cardiawave, une startup visant \u00e0 gu\u00e9rir les pathologies cardiaques par ultrasons.", "alternativeExcerpt": ["Gu\u00e9rir sans avoir \u00e0 ouvrir, c'est sans doute le futur de la chirurgie. Tristan Miquel se penche sur une nouvelle fa\u00e7on d'op\u00e9rer qui vit des d\u00e9buts prometteurs: la chirurgie par ultrasons. Avec Jean-Fran\u00e7ois Aubry, directeur de recherche au CNRS et pr\u00e9sident de la Soci\u00e9t\u00e9 internationale de th\u00e9rapie par ultrasons, le neurochirurgien Daniel Jeanmonod, et Mathieu Pernot, cr\u00e9ateur de Cardiawave, une startup visant \u00e0 gu\u00e9rir les pathologies cardiaques par ultrasons."], "alternativeTitle": ["Quand les ondes remplacent le scalpel / CQFD_2017-05-02T10:04:15_dossier", "CQFD du 02.05.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8549958", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197792.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur de recherche au CNRS et pr\u00e9sident de l'International Society for Therapeutic Ultrasound", "name": "Aubry, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "neurochirurgien et CEO de SoniModul ", "name": "Jeanmonod, Daniel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-8549956"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "\u00c9tats-Unis. Analyse de la politique \u00e9trang\u00e8re du gouvernement de Donald Trump (2/2) : Interview de Bryan Neubert, porte-parole francophone du D\u00e9partement d'\u00c9tat am\u00e9ricain", "genres": ["Interview"], "id": "sound-25445304-9BF3-4097-A8E9-14F5C08B786D", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis"], "durationSec": 280, "publicationDate": "2017-05-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["budget de l'Etat", "minist\u00e8re", "ex\u00e9cutif national", "politique ext\u00e9rieure"], "excerpt": "Seconde partie de l'interview de Bryan Neubert, porte-parole francophone du D\u00e9partement d'Etat am\u00e9ricain. Il \u00e9voque le r\u00f4le et le fonctionnement de son minist\u00e8re dans un gouvernement qui n'en a pas fait une agence prioritaire. Sur les 9 postes au sommet de la hierarchie du D\u00e9partement, seuls 2 ont \u00e9t\u00e9 repourvus depuis l'arriv\u00e9e du nouveau secr\u00e9taire d'\u00c9tat Rex Tillerson.", "alternativeExcerpt": ["Seconde partie de l\u2019interview de Bryan Neubert, porte-parole francophone du D\u00e9partement d'Etat am\u00e9ricain. Il \u00e9voque le r\u00f4le et le fonctionnement de son minist\u00e8re dans un gouvernement qui n\u2019en a pas fait une agence prioritaire."], "alternativeTitle": ["Le d\u00e9partement d\u2019Etat am\u00e9ricain n\u2019est pas une priorit\u00e9 pour l\u2019administration Trump / TUM_2017-05-02T08:15:00_sequence-2", "Tout un monde du 02.05.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8480802.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8566934", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "porte-parole francophone du D\u00e9partement d'\u00c9tat am\u00e9ricain", "name": "Neubert, Bryan", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8566930"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "\u00c9lections cantonales vaudoises 2017. Interview du candidat UDC Jacques Nicolet qui s'exprime sur son alliance avec la candidate Vert'lib\u00e9rale Isabelle Chevalley", "genres": ["Interview"], "id": "sound-775DD71A-B075-4723-A581-80587160240E", "thematicGeographicals": ["Vaud"], "durationSec": 470, "publicationDate": "2017-05-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["vie politique", "\u00e9lection cantonale", "parti politique", "campagne \u00e9lectorale"], "excerpt": "La Vert'lib\u00e9rale Isabelle Chevalley et l'UDC Jacques Nicolet sont candidats au second tour de l'\u00e9lection au Conseil d'Etat vaudois sur un ticket commun. Leurs deux partis affirment qu'ils ne sont pas si \u00e9loign\u00e9s l'un de l'autre politiquement. Mais est-ce vraiment le cas? ", "alternativeExcerpt": ["La Vert'lib\u00e9rale Isabelle Chevalley et l'UDC Jacques Nicolet sont candidats au second tour de l'\u00e9lection au Conseil d'Etat vaudois sur un ticket commun. Leurs deux partis affirment qu'ils ne sont pas si \u00e9loign\u00e9s l'un de l'autre politiquement. Mais est-ce vraiment le cas? Interview de Jacques Nicolet."], "alternativeTitle": ["Jacques Nicolet (UDC) s'exprime sur son alliance avec Isabelle Chevalley (Vert'lib\u00e9raux) / FOR_2017-05-02T18:04:00_developpement-3", "Forum du 02.05.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8588263.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8566926", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller national UDC vaudois", "name": "Nicolet, Jacques", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8566925"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "\u00c9lections cantonales vaudoises 2017. Enqu\u00eate sur l'alliance de la candidate Vert'lib\u00e9rale Isabelle Chevalley et du candidat UDC Jacques Nicolet ", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-52941D34-012C-4AF0-9F53-210773979E6D", "thematicGeographicals": ["Vaud"], "durationSec": 175, "publicationDate": "2017-05-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["parti politique", "campagne \u00e9lectorale", "vie politique", "\u00e9lection cantonale"], "excerpt": "La Vert'lib\u00e9rale Isabelle Chevalley et l'UDC Jacques Nicolet sont candidats au second tour de l'\u00e9lection au Conseil d'Etat vaudois 2017 sur un ticket commun. Quels sont leurs sujets de divergence et o\u00f9 se rejoignent-ils ?", "alternativeExcerpt": ["La Vert'lib\u00e9rale Isabelle Chevalley et l'UDC Jacques Nicolet sont candidats au second tour de l'\u00e9lection au Conseil d'Etat vaudois sur un ticket commun. Leurs deux partis affirment qu'ils ne sont pas si \u00e9loign\u00e9s l'un de l'autre politiquement. Mais est-ce vraiment le cas? Interview d'Isabelle Chevalley."], "alternativeTitle": ["Isabelle Chevalley (Vert'lib\u00e9raux) s'exprime sur son alliance avec Jacques Nicolet (UDC)  / FOR_2017-05-02T18:00:00_developpement-1", "Forum du 02.05.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8588262.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8566926", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondante RTS Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Richard, Alexandra", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8566921"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "L'invit\u00e9", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9 : Caroline Burri Cordonier, docteur en biologie dipl\u00f4m\u00e9e de l'Universit\u00e9 de Neuch\u00e2tel", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3C455B2A-297F-4235-AC5A-983D5ECEB367", "durationSec": 582, "publicationDate": "2017-05-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Caroline Burri Cordonier, docteur en biologie dipl\u00f4m\u00e9e de l\u2019Universit\u00e9 de Neuch\u00e2tel", "Caroline Burri Cordonier, docteur en biologie dipl\u00f4m\u00e9e de l\u2019Universit\u00e9 de Neuch\u00e2tel / RVA3_2017-05-02T07:20:00_l-invite", "Caroline Burri Cordonier, docteur en biologie dipl\u00f4m\u00e9e de l\u2019Universit\u00e9 de Neuch\u00e2tel / RVA3_2017-05-02T07:20:00_l-invite"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8549585", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8256765.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Luis, Benjamin", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8549585", "ece-8549565"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Sports matin, le mag : Sport matin - Un partenariat entre l'horlogerie et le football en pleine expansion", "id": "sound-E967365A-0FBA-46B8-BD56-7CEACA222C9E", "durationSec": 265, "publicationDate": "2017-05-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus :  Jean Claude Biver patron de la division horlog\u00e8re de LVMH\r\nSi les horlogers investissent dans le monde du sport depuis plusieurs ann\u00e9es, les marques Hublot et Tag Heuer ont r\u00e9ussi un coup de ma\u00eetre en ciblant le monde du football. Sur les cent meilleurs joueurs du monde, huitante portent une montre de l'une de ces deux marques.\r\n\r\n* * Sport matin - Un partenariat entre l'horlogerie et le football en pleine expansion (JDM Sports Matin) \r\n(SPORTS MATIN 02.05 RAPPORTS HORLOGERIE / MONDE DU SPORT)   Direct studio Lausanne\r\nL'horlogerie Suisse connait actuellement une baisse de ses ventes \u00e0 l'exportation, en revanche, son partenariat avec le monde du sport est en pleine expansion.Les sportifs de haut niveau, clubs, \u00e9quipes nationales et autres comp\u00e9tition internationales sont des supports efficaces pour leurs ventes et leur image.. Herv\u00e9 Borsier   \r\nEntre le sport et les horlogers,c'est la lune de miel, Rolex s'offre des pages pour surfer sur le retour gagnant de Federer depuis le d\u00e9but de l'ann\u00e9e, sans parler de ces grandes horloges qui bordent depuis longtemps les courts du monde entier, pour donner la dur\u00e9e du match. Les marques suisses  sont depuis longtemps chronom\u00e9treurs officiels du Tour de France  et des stades d'athl\u00e9tisme,mais la derni\u00e8re offensive s'est faite sur le football, et elle a fait mouche \r\nLe football  pourtant sport populaire, a permis  dans son ensemble \u00e0 deux marques suisses de haut de gamme \u00e0 faire d'excellentes affaires?\r\nExact, David Becham et Lionel Messi avait ouvert la voie, et  Jean Claude Biver patron de la division horlog\u00e8re de LVMH \u00e0  avec Hublot et Tag Heuer transform\u00e9 cet voie en autoroute. Le football est un vecteur id\u00e9al avec  une dimension internationale et  \u00e9motionnelle int\u00e9ressante, une forte identification au succ\u00e8s, celui des joueurs, des clubs, des \u00e9quipes nationales. Les jeunes sont passionn\u00e9s par le football, et donc futurs consommateurs et clients des horlogers\r\nLes footballeurs sont  devenus des influenceurs\u00a0?\r\nOui, on  s'arrache leurs maillots, ils sont pour certains des icones, des stars, des peoples au m\u00eame titre que celles du cin\u00e9ma ou de la musique . Les joueurs eux-m\u00eames  aiment les objets de luxes, voitures, et montres \u00e0 prix \u00e9lev\u00e9s. Jean Claude Biver a compris cela et a r\u00e9ussi un coup de ma\u00eetre: faire de la pub sur le panneau noir brandi par l'arbitre pour indiquer les changements de joueurs et le temps additionnel.\r\n   0'19'' Mag. Jean Claude Biver 19\"\r\nL\u00e9gitime et unique, et  sans concurrence directe?\r\nOui, car autour de la pelouse, ou sur les maillots, il serait \u00e0 c\u00f4t\u00e9 d'un autres annonceurs. R\u00e9sultat, le nom de Hublot a \u00e9t\u00e9 vu pendant 21 minutes lors du  mondial 2014 au Br\u00e9sil dans un espace unique.L'investisement s'\u00e9l\u00e8verais \u00e0 10 millions pour chaque coupe du monde, 20 million par ans \r\nLe bilan est positif ?\r\nDepuis le  d\u00e9but de son partenariat avec le football en 2006 \u00e0 travers  l'\u00e9quipe de Suisse, les Championats d'europe et Coupe du monde qui ont suivis,mais aussi le  Bayern , Juventus, Chelsea, Pel\u00e9 , Shakiri, Mourinho, Christiano Ronaldo .... Le chiffre d'affaires des deux marques du groupe est pass\u00e9 de 48 millions  a pr\u00e8s d'un demi- milliard, alors que 60% des investissements sont centr\u00e9s sur le football, c'est donc une op\u00e9ration win-win .\r\n***Jean Claude Biver qui conna\u00eet bien les ficelles du m\u00e9tier, a donc offert  ces montres d'un prix \u00e9lev\u00e9s \u00e0 des joueurs?\r\n Et bien non, m\u00eame si gr\u00e2ce \u00e0 leurs contrats avec la marque, ils peuvent \u00e9videmment s'en offrir plusieurs, mais offrir des montres de luxe d\u00e9volrise le produit  on retrouve  Jean Claude Biver \r\n   0'31'' \r\nSur les 100 meilleurs joueurs de football du monde, 80 portent une montre des deux marques pr\u00e9cit\u00e9s, celle port\u00e9e par Christiano Ronaldo vaut \u00e0 elle seule 19 400 francs suisses..", "alternativeExcerpt": ["Si les horlogers investissent dans le monde du sport depuis plusieurs ann\u00e9es, les marques Hublot et Tag Heuer ont r\u00e9ussi un coup de ma\u00eetre en ciblant le monde du football. Sur les cent meilleurs joueurs du monde, huitante portent une montre de l\u2019une de ces deux marques.", "Si les horlogers investissent dans le monde du sport depuis plusieurs ann\u00e9es, les marques Hublot et Tag Heuer ont r\u00e9ussi un coup de ma\u00eetre en ciblant le monde du football. Sur les cent meilleurs joueurs du monde, huitante portent une montre de l\u2019une de ces deux marques.", "Si les horlogers investissent dans le monde du sport depuis plusieurs ann\u00e9es, les marques Hublot et Tag Heuer ont r\u00e9ussi un coup de ma\u00eetre en ciblant le monde du football. Sur les cent meilleurs joueurs du monde, huitante portent une montre de l\u2019une de ces deux marques."], "alternativeTitle": ["Un partenariat entre l\u2019horlogerie et le football en pleine expansion", "Sport matin - Un partenariat entre l\u2019horlogerie et le football en pleine expansion  / JDM_2017-05-02T06:36:00_sport-matin", "Sport matin - Un partenariat entre l\u2019horlogerie et le football en pleine expansion  / JDM_2017-05-02T06:36:00_sport-matin"], "imageURL": "//www.rts.ch/8054036.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8566960", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Borsier, Herv\u00e9", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8566960", "ece-8566940"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "1er d\u00e9veloppement : Les indicateurs de la criminalit\u00e9 en Suisse sont-ils fiables ?", "id": "sound-1E9C79BD-1C09-4096-926B-5EBF26462CB6", "durationSec": 536, "publicationDate": "2017-05-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Certains cantons romands \u00e9mettent de s\u00e9rieuses r\u00e9serves sur les statistiques de la criminalit\u00e9 \u00e9mises par l'Office f\u00e9d\u00e9ral de la statistique. Interview de Marcelo Aebi, vice-directeur de l'Ecole des sciences criminelles de l'Universit\u00e9 de Lausanne.\r\n\r\n* * Les indicateurs de la criminalit\u00e9 en Suisse sont-ils fiables ?  \r\nLes indicateurs de la criminalit\u00e9 en Suisse sont-ils fiables ? A entendre l'enqu\u00eate de Ludovic Rocchi juste avant dans le journal de 7 heures, les cantons romands \u00e9mettent de s\u00e9rieuses r\u00e9serves. \r\nMarcello Aebi, bonjour.\r\nVous \u00eates vice-directeur de l'Ecole des sciences criminelles \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne et une de vos sp\u00e9cialit\u00e9s, c'est justement l'analyse des chiffres de la criminalit\u00e9.\r\nPARTIE 1 (pol\u00e9mique Romands- OFS)\r\n-Ces chiffres sont sp\u00e9cialement sensibles. alors pour vous, qui a raison : l'Office f\u00e9d\u00e9ral de la statistique pour qui la m\u00e9thode unifi\u00e9e entre les 26 polices cantonales est d\u00e9sormais \u00ab stabilis\u00e9e \u00bb ? Ou les cantons romands qui continuent de d\u00e9noncer des biais, des comparaisons fauss\u00e9es ?\r\n-Le fait de voir la plus grande ville du pays, Zurich, se situer toujours plut\u00f4t dans la moyenne, n'est-ce pas \u00e9trange? (en g\u00e9n\u00e9ral, il est admis que plus une ville est grande, plus elle attire de la criminalit\u00e9...)\r\n-Comment expliquer par exemple, que les statisticiens de l'OFS d\u00e9fendent becs et ongles leur classement des infractions de violence, qui m\u00e9lange violence de rue et violence domestique ? Ca fait sens?\r\n-Pour le conseiller d'Etat neuch\u00e2telois Alain Ribaux - on l'a entendu tout \u00e0 l'heure -  ce m\u00e9lange des genres est inacceptable. Son canton m\u00e8ne une politique volontariste en mati\u00e8re de poursuites des violences conjugales et c'est ainsi que La Chaux-de-Fonds et Neuch\u00e2tel se retrouvent en t\u00eate des villes les plus \u00ab violentes \u00bb.\r\n-C'est la derni\u00e8re pol\u00e9mique en date.\r\nmais il y a aussi Fribourg qui a d\u00e9nonc\u00e9 sa premi\u00e8re place dans ce classement de la violence. c'\u00e9tait justifi\u00e9, sa police comptait trop d'infractions. \r\n-idem pour Lausanne qui a d\u00e9croch\u00e9 du titre de capitale du cambriolage en obligeant \r\nl'OFS \u00e0 mieux contr\u00f4ler les chiffres des autres cantons. \r\n-Ces divergences - elles sont r\u00e9currentes depuis l'introduction de cette statistique unifi\u00e9e en 2009 - sont-elles une fatalit\u00e9 dans un pays f\u00e9d\u00e9raliste ?\r\nPARTIE 2 (avec la criminalit\u00e9 2.0, toutes les stat sont en fait d\u00e9pass\u00e9es...)\r\n-Pour obtenir une meilleure statistique, il faudrait faire quoi ?\r\n-L'approche est-elle trop comptable ?\r\n-Comme on r\u00e9pertorie uniquement ce qui est d\u00e9nonc\u00e9 \u00e0 la police, est-ce qu'on ne passe pas \u00e0 c\u00f4t\u00e9 de nombreux d\u00e9lits pass\u00e9s sous silence ou r\u00e9gl\u00e9s autrement ?\r\n(il devrait venir sur le biais majeur des \u00ab chiffres noirs \u00bb de la statistique et surtout ceux li\u00e9s \u00e0 la criminalit\u00e9 2.0, celle qui se pratique gr\u00e2ce \u00e0 internet, aux cartes de cr\u00e9dits, etc.) \r\n-Globalement, les chiffres de la criminalit\u00e9 baissent, surtout ceux des d\u00e9lits contre le patrimoine. c'est donc une illusion ? il faudrait inclure des estimations de la criminalit\u00e9 \u00ab num\u00e9rique \u00bb ?\r\n(Les Anglais le font et leurs indicateurs de la criminalit\u00e9 ont doubl\u00e9 !)\r\n-Au fond, il faut vraiment se m\u00e9fier de chaque chiffre livr\u00e9 dans le domaine de la criminalit\u00e9 ?\r\n-L'OFS ne dispose que de cinq postes et d'une subvention annuelle de 300 000 francs des cantons. C'est en mettant plus de moyens que la fiabilit\u00e9 va s'am\u00e9liorer ?", "alternativeExcerpt": ["Certains cantons romands \u00e9mettent de s\u00e9rieuses r\u00e9serves sur les statistiques de la criminalit\u00e9 \u00e9mises par l\u2019Office f\u00e9d\u00e9ral de la statistique. Interview de Marcelo Aebi, vice-directeur de l\u2019Ecole des sciences criminelles de l\u2019Universit\u00e9 de Lausanne."], "alternativeTitle": ["Les indicateurs de la criminalit\u00e9 en Suisse sont-ils fiables ?  / JDM_2017-05-02T07:15:00_1er-developpement", "Le Journal du matin du 02.05.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8587433.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8566955", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Vice-directeur Ecole des sciences criminelles Universit\u00e9 de Lausanne", "name": "Aebi, Marcelo", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rocchi, Ludovic", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8566953"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "A l'abordage", "source": "siranau", "title": "Psycho fiction : Dick Tracy, le d\u00e9tective le plus viril de l'Ouest am\u00e9ricain", "id": "sound-2CA13487-6E4D-44CB-BDB8-01BF4561E1C2", "durationSec": 400, "publicationDate": "2017-05-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\nR\u00e9sistant comme un punching-ball, viril comme un syndicaliste routier et droit comme un juge anti-mafia pi\u00e9montais voici l'inspecteur de police Dick Tracy. Invent\u00e9 dans les ann\u00e9es 30, inspir\u00e9 par la criminalit\u00e9 galopante de Chicago, il commence ses aventures b\u00e9d\u00e9philes en 1931. \r\nMais que se passe-t-il dans sa t\u00eate ? Comment voit-il le monde ? Et pourquoi cette fixation sur la couleur jaune ?", "alternativeExcerpt": ["R\u00e9sistant comme un punching-ball, viril comme un syndicaliste routier et droit comme un juge anti-mafia pi\u00e9montais voici l\u02b9inspecteur de police Dick Tracy. Invent\u00e9 dans les ann\u00e9es 30, inspir\u00e9 par la criminalit\u00e9 galopante de Chicago, il commence ses aventures b\u00e9d\u00e9philes en 1931. \nMais que se passe-t-il dans sa t\u00eate ? Comment voit-il le monde ? Et pourquoi cette fixation sur la couleur jaune ?"], "alternativeTitle": ["Psycho fiction : Dick Tracy, le d\u00e9tective le plus viril de l\u02b9Ouest am\u00e9ricain / ALA_2017-05-02T15:04:15_psycho-fiction-dick-tracy-le-detective-l", "A l'abordage du 02.05.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8549938", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8272974.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8549935"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "19h30", "source": "gico", "visualThemes": ["URNE (VOTATION)", "ENFANT (\u00c2GE)", "COMMUNAUT\u00c9 SCOLAIRE", "ACCUEIL PARASCOLAIRE", "DISCOURS", "AFFICHE \u00c9LECTORALE", "ACARIEN", "DERMATOSE", "RESTAURATION DE B\u00c2TIMENTS"], "visualPersons": ["METRAUX, B\u00c9ATRICE", "DE QUATTRO, JACQUELINE", "MAILLARD, PIERRE-YVES", "AMARELLE, CESLA", "GORRITE, NURIA", "CHEVALLEY, ISABELLE", "NICOLET, JACQUES", "CHEVALLEY, ISABELLE", "LE PEN, MARINE", "GENECAND, BENO\u00ceT"], "id": "asset-1593905", "durationSec": 1895, "mediaType": "video", "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "PLATEAU", "VAUD", "MOUTIER", "ROLLE", "PARIS", "BELFORT", "FERNEY-VOLTAIRE", "GENEVE"], "visualCorporations": ["UNIA", "EN MARCHE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2017-05-02T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["19h30", "19h30", "19h30", "19h30", "19h30", "M. Le Pen: le FN plaide un clin d'oeil aux \u00e9lecteurs de Fillon", "Strat\u00e9gie \u00e9nerg\u00e9tique 2050: focus sur le programme \"b\u00e2timent\"", "Sant\u00e9: les cas de gale sont en recrudescence en Suisse", "Affaire \"Unia\": 14 personnes en d\u00e9tention pour 3 millions", "Elections vaudoises: l'interview d'Isabelle Chevalley", "Pr\u00e9sidentielle: le choc de deux r\u00e9gions antagonistes", "Apple: 250 milliards de r\u00e9serves dans le viseur du fisc", "Moutier: le scrutin du 18 juin sous haute surveillance", "Strat\u00e9gie \u00e9nerg\u00e9tique 2050: l'\u00e9clairage de David Berger", "Football: l'arriv\u00e9e de l'assistance vid\u00e9o se pr\u00e9cise", "Vaud: le combat aura bien lieu pour le second tour", "Accueil extra-familial: l'exemple d'une structure subventionn\u00e9e", "Le choix des \"Insoumis\": l'analyse de Jean-Philippe Schaller"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8480758", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["Le Front National r\u00e9plique. Il assume un clin d\u2019\u0153il aux \u00e9lecteurs de la droite traditionnelle qu\u2019il entend rallier.", "Depuis 2010, ce programme soutient financi\u00e8rement les propri\u00e9taires qui veulent mieux isoler leur b\u00e2timent et \u00e9conomiser de l'\u00e9nergie.", "Les centres de migrants, les cr\u00e8ches ou les maisons de retraite sont parmi les lieux les plus touch\u00e9s. La maladie est tr\u00e8s contagieuse.", "Douze chefs d'entreprise et deux collaborateurs du syndicat sont concern\u00e9s. L'argent d\u00e9tourn\u00e9 de la caisse de ch\u00f4mage est estim\u00e9 \u00e0 3 millions.", "Macron et Le Pen sont deux personnalit\u00e9s oppos\u00e9es, ce qui se traduit par deux France aux antipodes.", "Les GAFA (Google, Apple, Facebook, Amazon) accumulent les tr\u00e9sors de guerre. Ils deviennent plus riches et plus influents que bon nombre d'Etats.", "Des sceaux et des cha\u00eenes seront utilis\u00e9s pour \u00e9viter le bourrage des urnes et une pr\u00e9vention dans les EMS pour \u00e9viter les manipulations.", "Afin de diminuer les erreurs d'arbitrage, la Fifa souhaite l l'introduction de l'assistance vid\u00e9o lors de la prochaine coupe du monde.", "L'enjeu est crucial. Ce serait un \u00e9ventuel basculement de majorit\u00e9 au gouvernement Pascale Defrance.", "La Conf\u00e9d\u00e9ration va d\u00e9bloquer un cr\u00e9dit de 100 millions sur 8 ans pour l'accueil extra familial, exemple les garderies."], "contributors": {"Pr\u00e9sentatrice m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "BOVARD, Val\u00e9rie", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "BERGER, David", "type": "Personne physique"}, {"name": "SCHALLER, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ZUMSTEG, Olivier", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8480735", "ece-8480758"]}, {"program": "Hockey sur glace", "source": "gico", "title": "Match amical Gen\u00e8ve 2017 : Suisse - Canada", "genres": ["Hockey sur glace en direct"], "id": "asset-1595483", "durationSec": 11227, "publicationDate": "2017-05-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROTH, Steve", "type": "Personne physique"}], "Consultant": [{"name": "MONTANDON, Gil", "type": "Personne physique"}]}}, {"program": "19h30", "source": "gico", "title": "sign\u00e9", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-1595522", "durationSec": 1895, "publicationDate": "2017-05-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Interprete": [{"name": "ANSERMET, Isabelle", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le Journal de 7h : Le Journal de 7h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Coralie Claude", "id": "sound-69BD03CD-4554-4791-8706-EFF8FB5D29EC", "durationSec": 941, "publicationDate": "2017-05-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Alain Ribaux, ministre de la s\u00e9curit\u00e9;Anne-Corinne Vollenweider, responsable des chiffres de la criminalit\u00e9 \u00e0 l'OFS;Jacques Nicolet, agriculteur et candidat UDC au Conseil d'Etat VD;Bourreau;Bourreau-de-Gant\u00e8s, Marie ;Jocelyne, originaire d'Ha\u00efti, travaille avce des personnes souffrant de troubles mentaux;extrait JL M\u00e9lenchon remix\u00e9 par Khaled Freak;extrait Emmanuel Macron emix\u00e9 par Khaled Freak;Serge Duperret pr\u00e9sident du club Le Mont;extraits Macron/Le Pen: plagiat du discours  Macron\r\n\r\n\r\n* * Le Journal de 7h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Coralie Claude (JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL FIN TAPIS) \r\n(JDM JOURNAL FIN TAPIS) \r\n(D4/ STATS CRIMINALITE PI) Cette fois ce sont les Neuch\u00e2telois qui haussent le ton...\r\nObjet de la discorde: les statistiques de la criminalit\u00e9...\r\nPubli\u00e9es chaque ann\u00e9e par l'office f\u00e9d\u00e9ral de la statistique...\r\navec l'in\u00e9vitable et controvers\u00e9 classement des villes les plus dangereuses de Suisse...\r\nMais plusieurs cantons romands d\u00e9noncent les m\u00e9thodes de calculs des infractions...\r\net les crit\u00e8res de comparaisons entre ville et cantons...\r\nAlors le miroir de la criminalit\u00e9 est-il d\u00e9formant? \r\nLudovic Rocchi a enqu\u00eat\u00e9...\r\n  2'03''\r\nVoil\u00e0 pour cette enqu\u00eate de Ludovic Rocchi...r\u00e9action juste apr\u00e8s ce journal de Marcello Aebi, vice-directeur de l'Ecole des sciences criminelles \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne sp\u00e9cialiste des stat criminelles.\r\n(05/VD/ELECTIONS STRATEGIES PARTIS - ITW NICOLET) Dans le canton de Vaud...\r\nJacques Nicolet va donc faire de la place sur ses affiches de campagne \u00e0 Isabelle Chevalley...\r\npuisque la Verte-Lib\u00e9rale figuera sur un ticket commun avec le candidat UDC pour le 2\u00e8me tour des \u00e9lections au gouvernement vaudois.\r\nUne alliance de centre droit, valid\u00e9e hier par les Vert Lib\u00e9raux, le PLR et l'UDC qui l'avait pourtant refus\u00e9 il y a quelques mois. \r\nMais les 3 partis sont maintenant d\u00e9termin\u00e9s \u00e0 renverser la majorit\u00e9 de gauche au Conseil d'Etat...\r\net \u00e0 battre le duo rose-vert Cesla Amarelle B\u00e9atrice M\u00e9traux...\r\nalors n'allez pas dire \u00e0 Jacques Nicolet qu'il s'agit d'une alliance contre nature...\r\n  0'53''\r\nDes propos recueillis par Michael Peuker\r\nLa gauche de la gauche ne lance pas de candidat, alors que l'Alliance du Centre propose Sylvie Villa. L'ind\u00e9pendant Guillaume (Toto) Morand a d\u00e9cid\u00e9 de rester dans la course au second tour.\r\nle 21 mai.\r\n(01/SWISSGRID PA) le 21 mai on vote aussi sur la strat\u00e9gie \u00e9nerg\u00e9tique 2050...\r\nHier soir le conseil de parti de l'UDC du Valais romand s'est clairement prononc\u00e9 contre la sortie du nucl\u00e9aire...\r\nmalgr\u00e9 le coup de pouce pr\u00e9vu \u00e0 la grande hydraulique. En pr\u00e9sence du pr\u00e9sident de l'UDC suisse Albert R\u00f6sti, la section valaisanne est rest\u00e9 fid\u00e8le \u00e0 la ligne du parti en vue de la votation du 21 mai.  \r\ncette question en mati\u00e8re d'approvisionnement \u00e9lectrique..\r\nQuelle d\u00e9fense des int\u00e9r\u00eats romands au sein du Conseil d'administration de Swissgrid? \r\nC'est l'enjeu de l'assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale du gestionnaire du r\u00e9seau \u00e9lectrique suisse cet apr\u00e8s-midi ((mardi)). \r\nLe consortium romand avait pu racheter 4,4% des parts apr\u00e8s de longues n\u00e9gociations. Il souhaite d\u00e9sormais d\u00e9crocher un si\u00e8ge d'administrateur au sein de l'entit\u00e9, pour peser sur les d\u00e9cisions strat\u00e9giques. Un Romand devrait donc remplacer le repr\u00e9sentant - al\u00e9manique - d'Alpiq, Thibaut Schaller.\r\n  0'49''\r\n(GRECE) en bref...\r\nLa Gr\u00e8ce et ses cr\u00e9anciers internationaux viennent de s'entendre \u00e0 un accord sur les r\u00e9formes comprises dans le plan d'aide,\r\n....l'accord anonc\u00e9 tout \u00e0 l'heure par le ministre grec des Finances ouvre la voie \u00e0 un nouveau versement. Le document d\u00e9finit des r\u00e9formes du march\u00e9 du travail, de l'\u00e9nergie, ainsi qu'une baisse des co\u00fbts des retraites et des hausses d'imp\u00f4ts.\r\n(14/USA/DEFILE 1ER MAI DROIT IMMIGRES) Le 1er mai...de Paris \u00e0 Caracas en passant par Portland et New-York....\r\nautant de villes o\u00f9 les d\u00e9fil\u00e9s \u00e9taient tendus quand ils n'ont pas d\u00e9g\u00e9n\u00e9r\u00e9s...\r\nA Paris, 6 policiers ont \u00e9t\u00e9 bless\u00e9s...par des cocktails molotov lanc\u00e9s par des manifestants cagoul\u00e9s...   \r\nA Caracas des heurts ont oppos\u00e9s manifestants anti-maduro aux forces de l'ordre...alors que le pr\u00e9sident venait d'annoncer sa volont\u00e9 de r\u00e9diger une nouvelle Constitution...\r\nEt puis aux Etats-Unis, la journ\u00e9e a aussi \u00e9t\u00e9 mouvement\u00e9e...\r\nUne manifestation s'est transform\u00e9e en \u00e9meute \u00e0 Portland....\r\nA New-York le ton est mont\u00e9 entre pro et anti Trump...\r\ndeux camps qui se sont insult\u00e9s...\r\nLa police a du intervenir en soir\u00e9e pour les s\u00e9parer.\r\n4 mille personnes ont battu le pav\u00e9..\u00e0 travers Manhanttan...la plupart pour soutenir les immigr\u00e9s clandestins...cibl\u00e9s par le nouveau pr\u00e9sident.\r\nJocelyne originaire d'Ha\u00efti y \u00e9tait...l'occasion de psychanalyser le pr\u00e9sident..par d\u00e9formation professionnelle....\r\n  0'55''\r\nle sourire de Jocelyne...au micro de notre correspondante \u00e0 NYC Marie Bourreau...\r\n...eux se r\u00eavent pr\u00e9sident...\r\nEt hier ils ont redoubl\u00e9 d'attaques pour discr\u00e9diter leur rival.\r\nEmmanuel Macron et Marine le Pen..\r\nle duel par meeting interpos\u00e9 se poursuit...\r\nElle l'a accus\u00e9 d'\u00eatre le candidat de la continuit\u00e9...\r\n\"Emmanuel Macron c'est Fran\u00e7ois Hollande qui s'accroche au pouvoir comme une bernique\"\r\nR\u00e9plique du candidat d'En Marche.\r\nLe Front national c'est le parti des agents du d\u00e9sastre, les instruments du pire...\r\nOn se r\u00e9jouit de face \u00e0 face demain...\u00e0 la t\u00e9l\u00e9vision...\r\n(D3/DETOURNEMENT SLOGANS DE CAMPAGNE PI) ...la punchline...la petite phrase qui marque...les discours de campagne ce sont les armes des candidats...\r\nLa mati\u00e8re premi\u00e8re de Khaled Freak...\r\nCet artiste remixe les discours des politiques \u00e0 coup de logiciels et de synth\u00e9tiseurs pour en faire de v\u00e9ritables morceaux de musique...\r\nCes vid\u00e9os font un carton sur youtube....avec des centaines de milliers d'abonn\u00e9s...\r\nSophie Iselin\r\n  1'34''\r\n...les cha\u00eenes de tv qui risque de s'amuser en diffusant c\u00f4te \u00e0 c\u00f4te deux discours de campagne.\r\nCelui de Marine le Pen hier \u00e0 Villepinte...\r\net celui de Fran\u00e7ois Fillon le 15 avril \u00e0 Puy en Velay...\r\nle candidat des r\u00e9publicains louait les fronti\u00e8res terrestres de la France...\r\net bien hier la canidate FN a prononc\u00e9 les m\u00eames phrases quasiment au mot pr\u00e8s. \r\nCLIP FIN 7H\r\nPour sa d\u00e9fense, le sec\u00e9rtaire g\u00e9n\u00e9ral du FN a expliqu\u00e9 qu'il s'agissait d'un clin d'oeil assum\u00e9...d'une candidate qui montre qu'elle n'est pas sectaire.\r\n(Sport) ((\u00e0 la tv ce soir))\r\nVous \u00eates plut\u00f4t Real ou Atletico?\r\nLes madril\u00e8nes presque forc\u00e9s de choisir leur camp avant 20h45 ce soir...\r\nCoup d'envoi de cette premi\u00e8re demi-finale de la ligue des champions...\r\n100% madril\u00e8ne entre le Real et l'Atletico.\r\n\u00e0 suivre sur rts2.\r\nVous pourrez changer de camp et de maillot puisqu'il y aura un match retour...pas tr\u00e8s loin d'ailleur...\r\n((demain: Monaco contre la Juventus de Turin.))\r\nEux ont jou\u00e9 hier...\r\nLes genevois de Servette, qui ont perdu 2 \u00e0 1 contre Schaffhouse...\r\ncela faisait 10 matchs qu'ils n'avaient pas connu ce sentiment...\r\n(18/FOOTBALL LE MONT QUITTE LA CHALLENGE LEAGUE ITV DUPERRET) Le Mont jette l'\u00e9ponge...\r\nFini la Challenge ligue...\r\nL'\u00e9quipe vaudoise jouera en 2\u00e8me ligue ou 2\u00e8me ligue inter la saison prochaine...\r\nLa Ligue nationale de football a refus\u00e9 de lui accorder une licence pour la saison prochaine...pour des raisons financi\u00e8res...\r\nLe club ne jouera pas les prolongations en faisant recours.\r\n...son pr\u00e9sident a beau eu scrut\u00e9 les comptes \u00e0 la loupe...\r\nquand l'argent manque...il manque..\r\nSerge Duperret...\r\n  0'42'' Serge Duperret \r\n...quand le soutien politique ne suffit pas...\r\nSerge Dupperret pr\u00e9sident du FC Le Mont avec Herv\u00e9 Borsier. \r\n((La Challenge Ligue trop cher pour le Mont.\r\nLe club vaudois jouera en 2\u00e8me ligue, simple ou inter la saison prochaine.\r\nLa ligue nationale de football a refus\u00e9 de lui accorder une licence pour des raisons financi\u00e8res...\r\nIl fallait un budget de 2 millions et demi de francs..\r\nle club tournait avec 1,9 million...\r\n...son pr\u00e9sident Serge Duperret nous l'a dit...\r\nparfois le soutien politique et les droits tv ne suffisent pas...\r\n((il faut \u00eatre arm\u00e9 jusqu'au dent pour assurer la s\u00e9curit\u00e9 lors des matchs...et payer 250 mille francs d'assurance accident par mois...))\r\n(PLAGIAT LE PEN) Il y a eu le discours de Melania Trump plagiant Michelle Obama \u00e0 l'investiture r\u00e9publicaine l'an dernier...\r\n...on parlait des discours de camapgne remix\u00e9 toute \u00e0 l'heure...\r\net bien les cha\u00eenes de tv risque de s'amuser en diffusant c\u00f4te \u00e0 c\u00f4te deux discours de campagne.\r\nCelui de Marine le Pen hier \u00e0 Villepinte...\r\net celui de Fran\u00e7ois Fillon le 15 avril \u00e0 Puy en Velay...\r\nle candidat des r\u00e9publicains louait les fronti\u00e8res terrestres de la France...\r\net bien hier la canidate FN a prononc\u00e9 les m\u00eames phrases quasiment au mot pr\u00e8s. \r\n  0'17'' \r\nPour sa d\u00e9fense, le sec\u00e9rtaire g\u00e9n\u00e9ral du FN a expliqu\u00e9 qu'il s'agissait d'un clin d'oeil assum\u00e9...d'une candidate qui montre qu'elle n'est pas sectaire.\r\n(Br\u00e8ve loup) et puis c'est peut-\u00eatre la personne la plus recherch\u00e9e de Suisse en ce moment...\r\nle loup M75...\r\nPersona non grata dans les Grisons et au Tessin...Le canton de St-Gall veut aussi sa peau. \r\nLa chancellerie st-galloise a autoris\u00e9 le tir de ce loup hier...\r\nIl aurait tu\u00e9 plus de 50 moutons dans 5 cantons ces derniers mois.\r\n(R\u00e9sum\u00e9 m\u00e9t\u00e9o) M\u00e9t\u00e9o:\r\nLe gris dominera le ciel aujourd'hui. \r\nLa pluie fera sera retour d\u00e8s la fin de matin\u00e9e sur le Jura et le Bassin L\u00e9manique d'abord...partout dans l'apr\u00e8s-midi.\r\n13 degr\u00e9s maximum. \r\nEt de la neige au-dessus de 1500m\u00e8tres.\r\n((demain, changeant))\r\n(SOUS LA BARRE) \r\n(HAMAS) par Tom Finn\r\nDOHA, 1er mai (Reuters) - Le Hamas a assoupli lundi sa\r\nposition envers Isra\u00ebl, dont il n'appelle plus \u00e0 la destruction,\r\nmais le mouvement islamiste palestinien d\u00e9nie toujours le droit\r\n\u00e0 l'existence de l'Etat h\u00e9breu et maintient sa \"lutte arm\u00e9e\"\r\ncontre lui.\r\nDans un nouveau programme politique rendu public \u00e0 Doha, le\r\nHamas annonce en outre la fin de sa collaboration avec les\r\nFr\u00e8res musulmans, organisation dont il \u00e9tait issu lors de sa\r\ncr\u00e9ation il y a trente ans..\r\nCette \u00e9volution de la doctrine politique du mouvement\r\nislamiste para\u00eet r\u00e9pondre \u00e0 la volont\u00e9 d'apaiser ses relations\r\navec les Etats arabes du Golfe et aussi avec l'Egypte, pays o\u00f9\r\nla confr\u00e9rie est consid\u00e9r\u00e9e comme une organisation terroriste\r\nhors la loi.\r\nElle s'apparente en outre \u00e0 un geste \u00e0 l'attention des\r\nOccidentaux. Les Etats-Unis et l'Union europ\u00e9enne estiment que\r\nle Hamas, au pouvoir dans la bande de Gaza depuis dix ans, est\r\nune formation terroriste.\r\n\"Nous ne cherchons pas \u00e0 diluer nos principes mais nous\r\nvoulons \u00eatre ouverts\", a d\u00e9clar\u00e9 le chef politique du mouvement,\r\nKhaled Mechaal, en rendant public ce document. \"Nous esp\u00e9rons\r\nque cela marquera un changement de position des pays europ\u00e9ens\r\nenvers nous\".\r\nIl s'agit aussi d'un geste de r\u00e9conciliation adress\u00e9 \u00e0\r\nl'Autorit\u00e9 palestinienne, dont le pr\u00e9sident, Mahmoud Abbas, sera\r\nre\u00e7u mercredi par le pr\u00e9sident Donald Trump \u00e0 la Maison blanche.\r\nLe Hamas annonce en effet accepter pour la premi\u00e8re fois\r\nl'\u00e9tablissement d'un Etat palestinien de transition limit\u00e9 aux\r\nfronti\u00e8res h\u00e9rit\u00e9es de la guerre des Six-Jours en 1967.\r\nCe d\u00e9coupage est celui pr\u00f4n\u00e9 par le Fatah de Mahmoud Abbas.\r\nL'Autorit\u00e9 palestinienne est engag\u00e9e sur cette base dans des\r\nn\u00e9gociations avec Isra\u00ebl bien que ces pourparlers soient dans\r\nl'impasse depuis trois ans.\r\n\"Le Hamas lutte pour la lib\u00e9ration de toute la Palestine\r\nmais est dispos\u00e9 \u00e0 soutenir un Etat dans les fronti\u00e8res de 1967,\r\nsans toutefois reconna\u00eetre Isra\u00ebl ou c\u00e9der le moindre droit\", a\r\nd\u00e9clar\u00e9 Khaled Mechaal lors d'une conf\u00e9rence de presse.\r\nAu terme du conflit \u00e9clair men\u00e9 il y a cinquante ans contre\r\nles pays arabes, Isra\u00ebl avait occup\u00e9 Gaza, la Cisjordanie et\r\nJ\u00e9rusalem-Est. L'Etat h\u00e9breu s'est retir\u00e9 de la bande de Gaza en\r\n2005.\r\nNOUVELLE CHARTE ?\r\nLe Fatah a r\u00e9agi pour le moins ti\u00e8dement.\r\nSon porte-parole, Oussama al Kaouasme, a fait remarquer\r\nqu'il a fallu trois d\u00e9cennies au Hamas pour adopter la m\u00eame\r\nposition que le Fatah sur cette question.\r\n\"Le Hamas devrait s'excuser pour nous avoir accus\u00e9s de\r\ntrahison pendant trente ans\", a-t-il d\u00e9clar\u00e9.\r\nLe document publi\u00e9 lundi rejette toujours le droit d'Isra\u00ebl\r\n\u00e0 exister et soutient la \"lutte arm\u00e9e\" contre l'Etat h\u00e9breu. On\r\nignore s'il remplace la charte du Hamas, qui date de 1988.\r\nKhaled Mechaal a dit qu'il inspirerait \"l'activit\u00e9 politique\r\nquotidienne du Hamas\" dont le combat n'est pas d'ordre religieux\r\nmais contre ce qu'il a appel\u00e9 \"les agresseurs sionistes\".\r\nIsra\u00ebl a r\u00e9agi avec scepticisme \u00e0 ces changements.\r\n\"Le Hamas tente de tromper le monde mais il n'y parviendra\r\npas\", a jug\u00e9 David Keyes, porte-parole du Premier ministre\r\nisra\u00e9lien, Benjamin Netanyahu. \"Ils construisent des tunnels\r\nterroristes et ont tir\u00e9 des milliers de missiles contre des\r\ncivils isra\u00e9liens. C'est \u00e7a le v\u00e9ritable Hamas\", a-t-il ajout\u00e9.\r\nLe Hamas a livr\u00e9 trois conflits arm\u00e9s contre Isra\u00ebl depuis\r\n2007 et a men\u00e9 des centaines d'attaques contre le territoire\r\nisra\u00e9lien et dans les te\r\n(19/PRESENTATION REAL-ATLETICO PA) En football, il n'en reste que 4... 4 \u00e9quipes pour un titre, celui de vainqueur de la Ligue des Champions. La premi\u00e8re demi-finale a lieu ce soir, entre les deux \u00e9quipes de Madrid, le Real et l'Atletico. Bernardin Allemann, l'Atletico r\u00eave, enfin!, d' arriver...\r\n  0'57''\r\n((Qu'elles sont frustrantes les longues soir\u00e9es europ\u00e9ennes de l'Atletico lorsqu'il affronte son voisin. Longues car la d\u00e9cision se fait souvent tard, en prolongation lors de la finale de la comp\u00e9tition en 2014, et m\u00eame aus tirs au but en finale aussi l'an dernier. Frustrantes car si l'on ajoute la victoire du Real en quart en 2015, l'atletico a chut\u00e9 lors des 3 derni\u00e8res \u00e9ditions contre son rival. Frustrantes \u00e9galement car dans els comp\u00e9titins nationales, l'Atletico inverse la tendance et a perdu l'habitude de s'incliner contre le Real. Ces d\u00e9ecptions  europ\u00e9ennes ne peuvent que titiller l'entra\u00eeneur Simeone, d\u00e9sireux de crever...enfin le douloureux abc\u00e8s n\u00e9 des \u00e9checs r\u00e9p\u00e9t\u00e9s et pas forc\u00e9ment m\u00e9rit\u00e9s. Pour le Real, il s'agit de conserver son titre, lui qui est \u00e9galement en t\u00eate du championnat. Un doubl\u00e9 est donc toujours au programme pour Zidane et ses hommes. Ce soir, tout madril\u00e8ne devra choisir son camp. Neutralit\u00e9 interdite. Il est des heures o\u00f9 m\u00eame une ville comme Madrid apprend \u00e0 retenir son souffle.))\r\nReal Madrid - Atletico Madrid, match aller des demi-finales de la Ligue des Champions, \u00e0 suivre sur RTSdeux. Coup d'envoi \u00e0 20h45. L'autre demi-finale mettra demain aux prises Monaco et la Juventus de Turin.", "alternativeTitle": ["Le Journal de 7h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Coralie Claude", "Le Journal de 7h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Coralie Claude / JDM_2017-05-02T07:00:00_le-journal-de-7h", "Le Journal de 7h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Coralie Claude / JDM_2017-05-02T07:00:00_le-journal-de-7h"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8566966", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677649.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rocchi, Ludovic", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Borsier, Herv\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Peuker, Michael", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Iselin, Sophie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Viscardi, Sandra", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Claude, Coralie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Claude, Coralie", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schaller, Thibaut", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Allemann, Bernardin", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8566966", "ece-8566947"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "12h45", "source": "gico", "visualThemes": ["MAISON INDIVIDUELLE"], "visualPersons": ["NICOLET, JACQUES", "DE QUATTRO, JACQUELINE", "CHEVALLEY, ISABELLE", "POGGIA, MAURO"], "id": "asset-1593906", "durationSec": 1832, "mediaType": "video", "visualGeographicals": ["VAUD", "GENEVE", "VAUD", "PLATEAU"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2017-05-02T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["12h45", "12h45", "12h45", "Elections vaudoises: l\u2019UDC et les Vert\u2019Lib\u00e9raux s\u2019allient au second tour", "Pr\u00e9sidentielles fran\u00e7aises: Marine Le Pen est accus\u00e9e d\u2019avoir plagi\u00e9 le discours de Fillon", "Trump cr\u00e9e la pol\u00e9mique en affirmant qu\u2019il serait honor\u00e9 de rencontrer le dictateur Nord-Cor\u00e9en", "Les Tiny Houses, ph\u00e9nom\u00e8ne venu des Etats-Unis", "Elections vaudoises / Alliance in\u00e9dite de la droite: l'analyse de Laurent Dufour, \u00e0 Lausanne", "Syrie / Attaque chimique: Human Rights Watch accuse le gouvernement de Bachar al-Assad", "Minimag: la r\u00e9serve est un tr\u00e9sor cach\u00e9 du Mus\u00e9e des Beaux-Arts de la Chaux-de-Fonds", "L\u2019invit\u00e9 culturel: l\u2019auteur Valaisan J\u00e9r\u00f4me Meizoz pr\u00e9sente son roman \"Faire le gar\u00e7on\"", "Silence du Service de renseignement de la Conf\u00e9d\u00e9ration sur l\u2019affaire des CD vol\u00e9s rachet\u00e9s par l\u2019Allemagne: les pr\u00e9cisions de Lo\u00efs Siggen Lopez", "Les frontaliers du canton de Gen\u00e8ve doivent rapidement choisir leur assurance maladie", "12h45", "12h45"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8480772", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["L\u2019objectif est de reconqu\u00e9rir la majorit\u00e9 du Conseil d'Etat. Ils esp\u00e8rent rejoindre les trois PLR \u00e9lus au premier tour.", "La candidate du Front national aurait repris au moins quatre passages. Selon le FN, il s'agit d'un clin d'oeil assum\u00e9.", "Cette d\u00e9claration inattendue de Donald Trump a imm\u00e9diatement \u00e9t\u00e9 nuanc\u00e9e par son porte-parole.", "Ces maisons minuscules sont rares en Suisse, \u00e0 cause d\u2019un r\u00e8glement qui n\u2019est pas adapt\u00e9. Pourtant, elles sont plus \u00e9cologiques.", "L'organisation de d\u00e9fense des droits de l'homme a interrog\u00e9 des dizaines de survivants et analys\u00e9 de nombreuses photos.", "93% des pi\u00e8ces est \u00e0 l\u2019abri des regards, cach\u00e9 dans la r\u00e9serve. Les conservateurs aiment y venir pour imaginer de nouvelles expositions.", "Son nouveau roman questionne ce que veut dire vivre sa pubert\u00e9 en Valais dans les ann\u00e9es 70.", "Ils ont jusqu\u2019au 30 septembre pour choisir entre le syst\u00e8me suisse ou la couverture fran\u00e7aise. Pass\u00e9 ce d\u00e9lai, des sanctions tomberont."], "contributors": {"Pr\u00e9sentatrice m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "BOVARD, Val\u00e9rie", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"role": "Duplex Lausanne", "name": "DUFOUR, Laurent", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SALTINI, Laurent", "type": "Personne physique"}], "Correspondant": [{"role": "Duplex Berne", "name": "SIGGEN LOPEZ, Lo\u00efs", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "WUTHRICH, Agn\u00e8s", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8480772", "ece-8481524"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Couleurs locales", "source": "gico", "visualThemes": ["TOUR (MONUMENT)", "PROJET", "GYMNASTIQUE (LOISIR)", "PERSONNE \u00c2G\u00c9E", "VILLAGE"], "visualPersons": ["GORRITE, NURIA", "METRAUX, B\u00c9ATRICE", "MAILLARD, PIERRE-YVES", "AMARELLE, CESLA", "CHEVALLEY, ISABELLE", "NICOLET, JACQUES", "POGGIA, MAURO"], "id": "asset-1593904", "durationSec": 1128, "mediaType": "video", "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "GENEVE", "ANNEMASSE", "FRIBOURG-VILLE", "CORMORET", "CORMORET"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "2017-05-02T00:00:00Z", "backgrounds": ["Duplex de Julien Von Roten dans un hamac d'une place de jeux \u00e0 Cormoret."], "alternativeTitle": ["Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "La famille Albertano fabrique des cloches depuis 150 ans \u00e0 la fonderie de La Sarraz", "Gen\u00e8ve presse les frontaliers de choisir un syst\u00e8me d'assurance maladie", "Le r\u00e9sum\u00e9 de l\u2019actualit\u00e9 romande", "BE: le village de Cormoret participe pour la premi\u00e8re fois au concours \"La Suisse bouge\"", "Elections vaudoises / Second tour: l\u2019analyse de Laurent Dufour, \u00e0 Lausanne"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8480754", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["C\u2019est l\u2019une des 5 derni\u00e8res fonderies de Suisse romande. Toutes ont \u00e9t\u00e9 fond\u00e9es au 19e si\u00e8cle par des immigr\u00e9s italiens.", "Le canton a lanc\u00e9 une campagne d'information, car plusieurs dizaines de milliers de personnes seraient concern\u00e9es.", "Quelque 170 localit\u00e9s dans tout le pays participent \u00e0 ce concours intercommunal. Le but: accumuler les instants d'activit\u00e9s physiques."], "contributors": {"Journaliste": [{"role": "Duplex Cormoret", "name": "VON ROTEN, Julien", "type": "Personne physique"}, {"role": "Duplex Lausanne", "name": "DUFOUR, Laurent", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "BOVET, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CIMELLI, Daniel", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "JAMET, Sandra", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8481476", "ece-8480733", "ece-8480754"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "A bon entendeur", "source": "gico", "visualThemes": ["INSECTE", "GRILLON", "\u00c9LEVAGE", "MARCH\u00c9 COUVERT (VENTE)", "SC\u00c8NE DE RUE", "\u00c9LEVAGE", "INSECTE", "\u00c9LEVAGE", "INSECTE", "INSECTE", "COCKTAIL (F\u00caTE)"], "id": "asset-1586920", "durationSec": 2400, "mediaType": "video", "title": "ABE : DES INSECTES DANS VOTRE ASSIETTE !", "visualGeographicals": ["CHIANG MAI", "PARIS", "CHIANG MAI", "LUCERNE", "GENEVE"], "visualCorporations": ["COOP"], "genres": ["Consommation"], "publicationDate": "2017-05-02T00:00:00Z", "backgrounds": ["Manuelle Pernoud d\u00e9gustant des vers de farine."], "alternativeExcerpt": ["ABE : des insectes dans votre assiette !", "Le vers de farine, le grillon et le criquet p\u00e8lerin,  trois insectes que vous pourrez d\u00e9guster en toute l\u00e9galit\u00e9 d\u00e8s le 1er mai prochain! Comment seront-ils produits? Quelle est leur valeur nutritionnelle? D\u00e9j\u00e0 2 milliards d'\u00eatres humains en mangent. ABE s'est rendu en Tha\u00eflande o\u00f9 leur \u00e9levage d\u00e9passe maintenant le cadre familial pour viser l'exportation.", "ABE : des insectes dans votre assiette !", "Le vers de farine, le grillon et le criquet p\u00e8lerin,  trois insectes que vous pourrez d\u00e9guster en toute l\u00e9galit\u00e9 d\u00e8s le 1er mai prochain! Comment seront-ils produits? Quelle est leur valeur nutritionnelle? D\u00e9j\u00e0 2 milliards d'\u00eatres humains en mangent. ABE s'est rendu en Tha\u00eflande o\u00f9 leur \u00e9levage d\u00e9passe maintenant le cadre familial pour viser l'exportation.", "ABE : des insectes dans votre assiette !", "Le vers de farine, le grillon et le criquet p\u00e8lerin,  trois insectes que vous pourrez d\u00e9guster en toute l\u00e9galit\u00e9 d\u00e8s le 1er mai prochain! Comment seront-ils produits? Quelle est leur valeur nutritionnelle? D\u00e9j\u00e0 2 milliards d'\u00eatres humains en mangent. ABE s'est rendu en Tha\u00eflande o\u00f9 leur \u00e9levage d\u00e9passe maintenant le cadre familial pour viser l'exportation.", "ABE : des insectes dans votre assiette !", "Le vers de farine, le grillon et le criquet p\u00e8lerin,  trois insectes que vous pourrez d\u00e9guster en toute l\u00e9galit\u00e9 d\u00e8s le 1er mai prochain! Comment seront-ils produits? Quelle est leur valeur nutritionnelle? D\u00e9j\u00e0 2 milliards d'\u00eatres humains en mangent. ABE s'est rendu en Tha\u00eflande o\u00f9 leur \u00e9levage d\u00e9passe maintenant le cadre familial pour viser l'exportation.", "ABE : des insectes dans votre assiette !", "Nous pouvons d\u00e8s \u00e0 pr\u00e9sent d\u00e9guster en toute l\u00e9galit\u00e9 les vers de farine, les grillons et les criquets migrateurs : la loi autorise production et commercialisation de ces trois insectes depuis le 1er mai dernier. Sous quelle forme allons-nous pouvoir les acheter? Comment seront produits ces nouveaux aliments? Quelle est exactement leur valeur nutritionnelle par rapport \u00e0 la viande ? ABE a men\u00e9 l\u2019enqu\u00eate sur ces prot\u00e9ines du futur. Dans le monde, deux milliards d\u2019\u00eatres humains mangent d\u00e9j\u00e0 r\u00e9guli\u00e8rement des insectes. ABE s\u2019est rendu en Tha\u00eflande, o\u00f9 l\u2019\u00e9levage d\u2019insectes comestibles d\u00e9passe maintenant le cadre familial pour viser l\u2019exportation. Les insectes seraient l'une des solutions principales pour r\u00e9ussir \u00e0 nourrir la population mondiale, en constante augmentation. Sans compter que leur \u00e9levage ne pose pas les probl\u00e8mes \u00e9cologiques li\u00e9s au b\u00e9tail traditionnel.", "Le vers de farine, le grillon et le criquet p\u00e8lerin,  trois insectes que vous pourrez d\u00e9guster en toute l\u00e9galit\u00e9 d\u00e8s le 1er mai prochain! Comment seront-ils produits? Quelle est leur valeur nutritionnelle? D\u00e9j\u00e0 2 milliards d'\u00eatres humains en mangent. ABE s'est rendu en Tha\u00eflande o\u00f9 leur \u00e9levage d\u00e9passe maintenant le cadre familial pour viser l'exportation.", "La pr\u00e9voyance vieillesse ne repose plus sur 2 piliers, mais, de fait, sur trois ! En effet, de plus en plus de Suisses se constituent une \u00e9pargne individuelle pour leurs vieux jours. Elle a l\u2019avantage d\u2019\u00eatre d\u00e9fiscalis\u00e9e jusqu\u2019\u00e0 un certain montant. Une bonne formule quand on en a les moyens, sauf que certains types de 3\u00e8me pilier vous jouent perdants ! Ce soir, le t\u00e9moignage d'un t\u00e9l\u00e9spectateur qui a eu une mauvaise surprise au moment de prendre sa retraite.", "Nous sommes aussi concern\u00e9s par la consommation des insectes en Europe.", "La soci\u00e9t\u00e9 Entomos \u00e0 Grossdietwil (LU), produit des insectes destin\u00e9s \u00e0 l\u2019alimentation des animaux de compagnie et \u00e0 l\u2019industrie m\u00e9dicale. L\u2019entreprise se lance aussi dans alimentation humaine avec la production de vers de farine, de criquets migrateurs et de grillons domestiques. Elle pr\u00e9voit de les commercialiser aupr\u00e8s de restaurants gastronomiques, dans le commerce de d\u00e9tail ainsi que sur internet. Certaines enseignes de la grande distribution sont en train de d\u00e9velopper des produits \u00e0 base d\u2019insectes. Essento, une start-up zurichoise, a test\u00e9 diff\u00e9rentes pr\u00e9parations et a finalement choisi de proposer des burgers et des boulettes \u00e0 base de poudre de vers de farine.  Pour s\u2019initier aux diff\u00e9rentes saveurs des insectes, il est possible de se rendre \u00e0 des d\u00e9gustations, comme celles propos\u00e9es par VerSo Good \u00e0 Gen\u00e8ve qui en organise 1x par mois.  Quelles sont les valeurs nutritives contenues dans les insectes ? Riches en prot\u00e9ines, acides gras et fibres, ils peuvent aussi contenir un certain nombre de micronutriments : des oligo-\u00e9l\u00e9ments, des min\u00e9raux (fer), des vitamines (B12), des acides gras essentiels (Om\u00e9ga 3). Certains insectes pourraient dans le futur constituer une alternative int\u00e9ressante pour diminuer la consommation de viande.", "Les int\u00e9r\u00eats nutritionnels de la consommation des insectes et les pr\u00e9cautions \u00e0 observer pour les personnes allergiques au crustac\u00e9s aux acariens et aux arachnides.", "Nous nous sommes rendus en Tha\u00eflande qui est un des plus gros producteurs d\u2019insectes comestibles du monde. Dans un march\u00e9, pr\u00e8s de la ville de Chiang Mai, on trouve par exemple des vers de bambou, des gros criquets, de petits grillons, vers \u00e0 soie et autres insectes grill\u00e9s ou frits. Les Tha\u00eflandais en sont friands et les consomment autant pour leur saveur que pour leur apport nutritionnel. Au d\u00e9partement de biologie de l\u2019Universit\u00e9 de Chiang Mai, une \u00e9quipe de chercheurs travaille sur un projet nomm\u00e9 \u00ab Smartinsect \u00bb qui vise \u00e0 d\u00e9montrer les valeurs nutritives et les propri\u00e9t\u00e9s essentielles contenues dans les insectes et en \u00e9valuer le potentiel pour les int\u00e9grer \u00e0 la nourriture de demain. Il est aussi question de d\u00e9velopper des technologies en vue de l\u2019utilisation des insectes par l\u2019industrie alimentaire et pharmaceutique pour fabriquer notamment des compl\u00e9ments alimentaires. Nous avons visit\u00e9 une ferme d\u2019insectes comme il en existe beaucoup en Tha\u00eflande. 200 \u00e0 300kg de grillons et de criquets y sont \u00e9lev\u00e9s par mois et vendus \u00e0 des grossistes.", "A Chiang Mai, nous avons rencontr\u00e9 deux fran\u00e7ais qui se sont lanc\u00e9s, avec leur entreprise EIF dans le commerce d\u2019insectes comestibles, une activit\u00e9 qui offre de bonnes perspectives de d\u00e9veloppement. Leurs principaux clients sont pour l\u2019instant les fabricants am\u00e9ricains de barres prot\u00e9in\u00e9es mais le march\u00e9 europ\u00e9en va s\u2019ouvrir dans les deux prochaines ann\u00e9es. Rapha\u00ebl Samozino et son associ\u00e9 proposent une production conforme aux besoins de la client\u00e8le am\u00e9ricaine et europ\u00e9enne en mati\u00e8re d\u2019hygi\u00e8ne et de nourriture. Chaque \u00e9tape de la production est d\u2019ailleurs contr\u00f4l\u00e9e pour aboutir \u00e0 un cahier des charges. Les insectes, issus des \u0153ufs des femelles pr\u00e9sentes dans l\u2019\u00e9levage, sont \u00e9lev\u00e9s dans un b\u00e2timent clos \u00e0 temp\u00e9rature contr\u00f4l\u00e9e. Ils mangent du ma\u00efs, du soja, des fruits \u00e0 coque et de la poudre de poisson. Comme la nourriture des insectes influence la qualit\u00e9 nutritive finale, il est envisag\u00e9 d\u2019\u00e9liminer le soja et les fruits \u00e0 coque pour que les gens allergiques puissent les consommer sans probl\u00e8me. Au bout de 2 mois, les grillons sont r\u00e9colt\u00e9s. Nous avons pu suivre les diff\u00e9rentes \u00e9tapes qui aboutissent \u00e0 leur transformation en farine. Le produit final est 100% naturel, sans colorant. Les insectes \u00e9tant sensibles aux insecticides et \u00e0 tous produits chimiques, les farines n\u2019en contiennent donc pas.", "Les int\u00e9r\u00eats \u00e9cologiques du d\u00e9veloppement de l\u2019\u00e9levage des insectes."], "alternativeTitle": ["A bon entendeur", "ABE : des insectes dans votre assiette !", "A bon entendeur", "ABE : des insectes dans votre assiette !", "A bon entendeur", "ABE : des insectes dans votre assiette !", "A bon entendeur", "ABE : des insectes dans votre assiette !", "A bon entendeur", "Des insectes dans votre assiette!", "ABE : des insectes dans votre assiette !", "LA RUBRIQUE \u2013 Troisi\u00e8me pilier : attention aux frais !", "Suite de l\u2019entretien avec Jean-Baptiste Panafieu", "La production d\u2019insectes en Suisse", "Entretien avec Carmen Sangin, di\u00e9t\u00e9ticienne dipl\u00f4m\u00e9e, fondatrice de nature-humaine.ch", "L\u2019\u00e9levage des insectes en Tha\u00eflande", "La production de farine d\u2019insectes en Tha\u00eflande", "Entretien avec Jean-Baptiste Panafieu, auteur de \u00abLes insectes nourriront-ils notre plan\u00e8te?\u00bb en duplex de Paris"], "imageURL": "//www.rts.ch/8553695.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8480747", "isOnline": true, "contributors": {"Productrice Editoriale": [{"name": "WEILHAMMER, Fran\u00e7oise", "type": "Personne physique"}], "Productrice": [{"name": "PERNOUD, Manuelle", "type": "Personne physique"}], "Assistante de production": [{"name": "BUECHER, Astrid", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "FRANEL, Yann", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "FRANEL, Yann", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "PERNOUD, Manuelle", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8481485", "ece-8481459", "ece-8481383", "ece-8481365", "ece-8480747"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Hockey sur glace", "source": "gico", "title": "Match amical Gen\u00e8ve 2017 : Suisse - Canada GRAND FORMAT", "genres": ["Enregistrements, r\u00e9sum\u00e9s"], "id": "asset-1582315", "durationSec": 1515, "publicationDate": "2017-05-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeExcerpt": ["Sp\u00e9cial hockey\nSuisse - Canada", "Grand format de Gen\u00e8ve", "Grand format de Gen\u00e8ve"], "alternativeTitle": ["Sport derni\u00e8re", "Sport derni\u00e8re, Sp\u00e9cial hockey, Suisse - Canada", "Sp\u00e9cial hockey Suisse - Canada"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8481487", "isOnline": true, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROTH, Steve", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"role": "Duplex Gen\u00e8ve patinoire des Vernets", "name": "ROTH, Steve", "type": "Personne physique"}], "Consultant": [{"role": "Duplex Gen\u00e8ve patinoire des Vernets", "name": "MONTANDON, Gil", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8481487"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Documentaire", "source": "gico", "title": "Petites bonnes asiatiques, invisibles esclaves modernes", "genres": ["Sujets internationaux (politique...)"], "id": "asset-1583007", "durationSec": 3120, "publicationDate": "2017-05-01T20:35:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Assistante de production": [{"name": "CRUCHON, Nathalie", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROCHAT, Corinne", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "C'est ma question", "source": "gico", "title": "Emission 161", "genres": ["Jeux de courte dur\u00e9e"], "id": "asset-1591392", "durationSec": 1560, "publicationDate": "2017-05-01T18:20:00Z", "mediaType": "video", "alternativeTitle": ["C'est ma question", "Sylviane et Gr\u00e9goire vs Yvan et Christian", "C'est ma question", "C'est ma question", "C'est ma question"], "alternativeExcerpt": ["Ce jeu de culture g\u00e9n\u00e9rale refl\u00e8te la diversit\u00e9 et les passions des Romands. C'est en effet le public, repr\u00e9sent\u00e9 sur le plateau par un mur d'images, qui interrogera les candidats duo. Chacun peut poser une question en relation avec son m\u00e9tier, sa r\u00e9gion ou ses centres d'int\u00e9r\u00eats. Face \u00e0 une multitude de portraits, qui choisir ? Un jeu pr\u00e9sent\u00e9 par Jonas Schneiter", "Ce jeu de culture g\u00e9n\u00e9rale refl\u00e8te la diversit\u00e9 et les passions des Romands. C'est en effet le public, repr\u00e9sent\u00e9 sur le plateau par un mur d'images, qui interrogera les candidats duo. Chacun peut poser une question en relation avec son m\u00e9tier, sa r\u00e9gion ou ses centres d'int\u00e9r\u00eats. Face \u00e0 une multitude de portraits, qui choisir ? Un jeu pr\u00e9sent\u00e9 par Jonas Schneiter", "Ce jeu de culture g\u00e9n\u00e9rale refl\u00e8te la diversit\u00e9 et les passions des Romands. C'est en effet le public, repr\u00e9sent\u00e9 sur le plateau par un mur d'images, qui interrogera les candidats duo. Chacun peut poser une question en relation avec son m\u00e9tier, sa r\u00e9gion ou ses centres d'int\u00e9r\u00eats. Face \u00e0 une multitude de portraits, qui choisir ? Un jeu pr\u00e9sent\u00e9 par Jonas Schneiter"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8480828", "isOnline": true, "contributors": {"Assistant de production": [{"name": "DELL'AMBROGIO, Chiara", "type": "Personne physique"}], "Assistante de production": [{"name": "VIALA, Virginie", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROSSIER, Rosa", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8480828", "ece-8480791"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS.ch"], "program": "Face Cam\u00e9ra", "source": "gico", "title": "Face - Cam\u00e9ra: Annoa", "genres": ["Entretiens, rencontres, portraits"], "id": "asset-1594002", "durationSec": 7200, "publicationDate": "2017-05-01T12:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["RTS.ch"], "program": "Face Cam\u00e9ra", "source": "gico", "title": "Face - Cam\u00e9ra: Carmine", "genres": ["Entretiens, rencontres, portraits"], "id": "asset-1594003", "durationSec": 7200, "publicationDate": "2017-05-01T12:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Sc\u00e8nes de m\u00e9nages (s\u00e9rie t\u00e9l\u00e9vis\u00e9e fran\u00e7aise)", "source": "gico", "title": "Ep. 15", "genres": ["Cabaret, humour"], "id": "asset-1558646", "durationSec": 1500, "publicationDate": "2017-05-01T11:40:00Z", "mediaType": "video", "alternativeTitle": ["Sc\u00e8nes de m\u00e9nages", "15", "Sc\u00e8nes de m\u00e9nages"], "alternativeExcerpt": ["Des sc\u00e8nes de m\u00e9nages du quotidien \u00e0 travers plusieurs couples de g\u00e9n\u00e9rations diff\u00e9rentes.", "Des sc\u00e8nes de m\u00e9nages du quotidien \u00e0 travers plusieurs couples de g\u00e9n\u00e9rations diff\u00e9rentes."], "isOnline": false, "variantIds": ["ece-8480850"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Pl3in le poste", "source": "siranau", "title": "Showcase et interview de Mama Jefferson", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B3AC53B4-7E9A-45C6-A312-3981673243D2", "durationSec": 3398, "publicationDate": "2017-05-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Mama Jefferson"], "thematicThemes": ["rock"], "excerpt": "Mama Jefferson (ch)\r\nC'est sexy, c'est trash, c'est du pur rock'n'roll : show case du trio z\u00fcrichois Mama Jefferson lundi dans un Plein le Poste qui ne s'en remettra peut \u00eatre jamais.\r\n<https://www.mehrspur.ch/bands/mama-jefferson>\r\nIls interpr\u00e8tent les titres Lie et Fame", "alternativeTitle": ["pl3in le poste du 01.05.2017", "pl3in le poste / PLP_2017-05-01T19:00:00_plein-le-poste", "pl3in le poste du 01.05.2017", "Mama Jefferson en showcase / PLP_2017-05-01T19:00:00_sequence-1", "S\u00e9quence 4 / PLP_2017-05-01T19:00:00_sequence-4", "S\u00e9quence 3 / PLP_2017-05-01T19:00:00_sequence-3", "S\u00e9quence 6 / PLP_2017-05-01T19:00:00_sequence-6", "S\u00e9quence 2 / PLP_2017-05-01T19:00:00_sequence-2", "S\u00e9quence 5 / PLP_2017-05-01T19:00:00_sequence-5", "Plein Sud / PLP_2017-05-01T19:20:00_plein-sud", "Les rep\u00e9rages Couleur3 / PLP_2017-05-01T19:45:00_les-reperages-couleur3", "pl3in le poste / PLP_2017-05-01T19:00:00_plein-le-poste"], "imageURL": "//www.rts.ch/8585371.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8547702", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["C\u2019est sexy, c\u2019est trash, c\u2019est du pur rock\u2019n\u2019roll: c'est le showcase du trio zurichois Mama Jefferson ce lundi dans un Plein le Poste qui ne s\u2019en remettra peut-\u00eatre jamais.", "Sp\u00e9cial reggae et politique avec Yaniss Odua et Keny Arkana, Original Uman, Lek Sen et Ras Demo."], "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "trio zurichois de rock, Groupe", "name": "Mama Jefferson", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Baehler, Jean-Marc", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Mudry, Claire", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Dynamike", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8547702", "ece-8547697"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "La FRC a un nouveau pr\u00e9sident", "id": "sound-595FA9A7-0D98-4DE6-9830-3A3434CE2726", "durationSec": 501, "publicationDate": "2017-05-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le nouveau pr\u00e9sident de la FRC, Christophe Barman, est issu du monde de l'\u00e9conomie. Ce patron genevois pr\u00e9side durant quatre ans la F\u00e9d\u00e9ration romande des consommateurs. Un fauteuil historiquement occup\u00e9 par une femme. politique! Quels seront ses principaux d\u00e9fis et sa strat\u00e9gie?   Portrait et entretien aux micros de Philippe Girard et Xavier Bloch.\r\n\r\n* * Le nouveau pr\u00e9sident de la FRC, Christophe Barman, est issu du monde de l'\u00e9conomie. Ce patron genevois pr\u00e9side durant quatre ans la F\u00e9d\u00e9ration romande des consommateurs. Un fauteuil historiquement occup\u00e9 par une femme. politique! Quels seront ses principaux d\u00e9fis et sa strat\u00e9gie?   Portrait et entretien aux micros de Philippe Girard et Xavier Bloch.", "alternativeExcerpt": ["Est-il l\u00e9gal de jouer, de gagner (ou de perdre!) sur des plateformes de jeux d'argent en ligne bas\u00e9es \u00e0 l'\u00e9tranger? Peut-on faire confiance \u00e0 ces enseignes \u00e9tablies dans des paradis fiscaux europ\u00e9ens comme Gibraltar ou Malte? A quels risques s'expose-t-on? Et doit-on d\u00e9clarer fiscalement les gains remport\u00e9s au casino ou dans des loteries?  Pour tout savoir, misez sur cette chronique propos\u00e9e par Sacha Horovitz."], "alternativeTitle": ["R\u00e8gles concernant les jeux d'argent en ligne / OEP_2017-05-01T08:36:45_sequence-2", "On en parle du 01.05.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8547927", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423724.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident de la FRC", "name": "Barman, Christophe", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-8547926"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Tartare", "source": "siranau", "title": "Tartare : Mufasa est un emmerdeur", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-F7047241-86C9-4853-A161-3122A31EF7C6", "durationSec": 206, "publicationDate": "2017-05-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Tartare", "Tartare / OTWO_2017-05-01T11:10:00_tartare", "Tartare / OTWO_2017-05-01T11:10:00_tartare"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8547623", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5590674.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Walther, Paul", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8547623", "ece-8547616"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "D\u00e9crochages", "source": "siranau", "title": "Les D\u00e9crochages : Voyage au Cameroun", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-A7A07731-C7EF-41E6-9B4B-51686BE76777", "durationSec": 118, "publicationDate": "2017-05-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Les D\u00e9crochages 2", "Les D\u00e9crochages 2 / HORP_2017-05-01T17:50:00_les-decrochages", "Les D\u00e9crochages 2 / HORP_2017-05-01T17:50:00_les-decrochages"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8547653", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4288237.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Auer, Christophe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Michoud, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8547653", "ece-8547649"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "La continuit\u00e9 territoriale de la Cisjordanie menac\u00e9e par une colonie isra\u00e9lienne", "id": "sound-AD480E39-AF3F-4534-9225-4895D69B84EC", "durationSec": 145, "publicationDate": "2017-05-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Vlahovic;Fadi Quran, Palestinien, charg\u00e9 de campagne chez Avaaz\r\nLe sort de 56 familles de B\u00e9douins vivant \u00e0 l'est de J\u00e9rusalem est suspendu \u00e0 une d\u00e9cision de la justice isra\u00e9lienne. Ces B\u00e9douins sont menac\u00e9s par une expulsion de la \"Colline du Pape\", un lieu strat\u00e9gique qui permettrait de relier J\u00e9rusalem \u00e0 une importante colonie juive.\r\n\r\n* * La continuit\u00e9 territoriale de la Cisjordanie menac\u00e9e par une colonie isra\u00e9lienne 12h30 B\u00e9douin menac\u00e9 Vlahovic \r\nLe sort de 56 famillie de B\u00e9doins de J\u00e9rusalem-Est est suspendu \u00e0 une d\u00e9cision de la haute-cour isra\u00e9lienne, elle doit tomber ces jours-ci. Elle tranchera sur leur expulsion de Jabal el baba, appel\u00e9e la \u00ab colline du Pape \u00bb car le Vatican y poss\u00e8de des terres. Leurs maisons ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9truites \u00e0 de nombreuses reprises, mais reconstruites gr\u00e2ce au soutien international. Cette Colline du pape est un axe hautement stat\u00e9gique qui permettrait de relier J\u00e9rusalem \u00e0 une importante colonie juive. La construction de logements isra\u00e9liens \u00e0 cet endroit menacerait du coup la continuit\u00e9 territoriale de la Cisjordanie, et donc, \u00e0 terme la cr\u00e9ation d'un Etat Palestinien.  Les b\u00e9douins de la colline du Pape eux sont bien d\u00e9cid\u00e9s \u00e0 rester sur place.  Le reportage de notre correspondante Marine Vlaho-vik", "alternativeExcerpt": ["Le sort de 56 familles de B\u00e9douins vivant \u00e0 l\u2019est de J\u00e9rusalem est suspendu \u00e0 une d\u00e9cision de la justice isra\u00e9lienne. Ces B\u00e9douins sont menac\u00e9s par une expulsion de la \"Colline du Pape\", un lieu strat\u00e9gique qui permettrait de relier J\u00e9rusalem \u00e0 une importante colonie juive."], "alternativeTitle": ["La continuit\u00e9 territoriale de la Cisjordanie menac\u00e9e par une colonie isra\u00e9lienne / 12H30_2017-05-01T12:37:00_developpement-8", "Le 12h30 du 01.05.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8447632.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8564256", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "Correspondant", "name": "Vlahovic, Marine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8564255"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le Journal de 6h : Le Journal de 6h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite", "id": "sound-6E7B0C37-F39D-4716-8312-36B6357B873C", "durationSec": 912, "publicationDate": "2017-05-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Martine Docourt, d\u00e9put\u00e9e socialiste au Grand-conseil neuch\u00e2telois;Christophe Raylat, directeur des \u00e9ditions Gu\u00e9rin et Paulsen;Monique Ryf, responsable romande de Pro Senectute;Christian Constantin, pr\u00e9sident du FC Sion, homme d'affaires valaisan;Thomas Bach, pr\u00e9sident  du CIO;Maiorana, Marie-Jos\u00e9\r\n\r\n\r\n* * Le Journal de 6h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite (JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL FIN TAPIS) \r\n(JDM JOURNAL FIN TAPIS) \r\n(01/PS/ANALYSE ENJEU 2020/PA) La direction du Parti socialiste va donc pouvoir lancer toutes ses forces dans la bataille de la r\u00e9forme des retraite... Les membres du partis soutiennent \u00e0 nonante pour cent le projet en votation en septembre... \r\nProjet de loi soutenu par la base du PS dans toutes les r\u00e9gions du pays...\r\nPr\u00e8s de 12 mille membres se sont prononc\u00e9s... ce qui repr\u00e9sente un taux de participation de 39 %. \r\nLes suisses eux, voteront le 24 septembre sur Pr\u00e9voyance deux mille vingt...\r\nUne votation tr\u00e8s importante pour le parti socialiste... qui joue tout simplement, sa place dans le jeu politique... St\u00e9phane Deleury. \r\n  01'00''\r\n((Dans cette l\u00e9gislature marqu\u00e9e par un glissement \u00e0 droite du parlement, le Parti socialiste veut d\u00e9montrer dans les urnes qu'il reste un partenaire incontounable. Le succ\u00e8s de son r\u00e9f\u00e9rendum contre la troisi\u00e8me r\u00e9forme fiscales des entreprises a \u00e9t\u00e9 le premier d\u00e9tonnateur. Le PS a montr\u00e9 au camp bourgeois que malgr\u00e9 son succ\u00e8s \u00e9lectoral, il fallait continuer \u00e0 chercher le compromis avec la gauche dans l'\u00e9laboratoin des lois. Samedi, le pr\u00e9sident du PDC a d'ailleurs fait son mea culpa. Il aurait fallu chercher l'\u00e9quilibre avec le PS sur la fiscalit\u00e9 a dit en substance Gerhard Pfister. Avec cette votation \u00e0 venir sur les retraites le PS a l'occasion d'enfoncer un peu plus le clou. Et apr\u00e8s ce pl\u00e9biscite interne, la direction du parti a d\u00e9j\u00e0 fait la moiti\u00e9 du chemin. Faire admettre \u00e0 sa base que l'augmentation de l'\u00e2ge de la retraite des femmes serait en partie compens\u00e9e par la hausse de l'AVS. Maintenant, il s'agit de convaincre le peuple que ce compromis est le bon. S'il y parvient, alors le parti socialiste se sera impos\u00e9 comme un interlocuteur incontournable du parlement. Pour un moment au moins. ))\r\n(02/PS VOTE 2020/IV DOCOURT) On le disait douze mille membres du parti socialistes se sont prononc\u00e9s en faveur de ce projet de r\u00e9forme des retraites... Ce qui repr\u00e9sente un taux de participation de 39%... \r\nEt parmi les opposants au texte, dans cette consultation interne, Martine Docourt... \r\nElle est d\u00e9put\u00e9e socialiste au Grand-conseil neuch\u00e2telois. Et elle regrette le peu de place laiss\u00e9 aux opposants dans ce vote...\r\n  30''\r\nLes suisses eux voteront le 24 septembre sur le paquet pr\u00e9voyance 2020.\r\n(04/ELECTIONS VAUDOISES/PA) Le maintien ou non de la majorit\u00e9 de gauche... au Conseil d'Etat vaudois... Tout va se jouer... le 21 mai... au deuxi\u00e8me tour de l'\u00e9lection ...\r\nHier les vaudois ont privil\u00e9gi\u00e9 la stabilit\u00e9 en r\u00e9\u00e9lisant la quasi totalit\u00e9 du gouvernement... Cinq des six sortants sont r\u00e9\u00e9lus... Pascal Broulis en t\u00eate...\r\nSeul le si\u00e8ge de la Verte, B\u00e9atrice M\u00e9traux est en ballottage...\r\nLe 2\u00e8me tour verra \u00e9galement s'affronter la socialiste Cesla Amarelle et l'UDC Jacques Nicolet pour le septi\u00e8me si\u00e8ge....D'autres candidats centristes pourraient \u00e9galement entrer dans le jeu..\r\nAvec Michel Eymann, plusieurs sc\u00e9narios possibles...\r\n  54''\r\n((Il y a d'abord celui de la stabilit\u00e9 quasi absolue...la Verte sortante B\u00e9atrice M\u00e9traux rejoint les 5 \u00e9lus et la nouvelle candidate socialiste Cesla Amarelle remplace sa coll\u00e8gue de parti Anne-Catherine Lyon. \r\nCe sc\u00e9nario a les faveurs de la cote. D'abord parce que la socialiste a 3 points d'avance sur l'UDC. Ensuite parce que les \u00e9lecteurs du  PLR qui a vu ses 3 candidats \u00e9lus au premier tour pourraient se contenter de ce fameux consensus vaudois sans l'UDC au gouvernement qui a plut\u00f4t bien fonctionn\u00e9...\r\nSc\u00e9nario num\u00e9ro 2...plus improbable: l'UDC Jacques Nicolet accueille sur un ticket tout neuf la populaire Verte lib\u00e9rale Isabelle Chevalley. Les \u00e9tats-majors des partis en parleront, mais rien n'est fait.Le duo bat la gauche...ce serait quand m\u00eame une grosse surprise...\r\nEnfin, les probables candidatures centristes au 2\u00e8me tour...brouillant le jeu, elles pourraient grappiller des voix \u00e0 gauche et \u00e0 droite.\r\nOn saura tout lors du  2\u00e8me tour le 21 mai prochain...))\r\nEt au Grand Conseil... l'\u00e9quilibre des forces reste en place... avec un parlement qui reste \u00e0 droite... \r\nLe PS perd trois si\u00e8ges, l'UDC en perd deux... dont celui de Fabienne Despote... ex-pr\u00e9sidente de l'UDC Vaud...\r\nLe PLC, le parti lib\u00e9ral conservateur perd son si\u00e8ge, celui de Claude-Alain Voiblet...\r\nDu c\u00f4t\u00e9 des gagnants... Le PLR gagne 3 fauteuils, les Verts 2, la Gauche maintient ses 5 si\u00e8ges, l'alliance du centre gagne un si\u00e8ge... \r\nEt puis, l'UDC Christine Bussat \u00e9choue \u00e0 entrer au Parlement...  Echec aussi des PDC Claude B\u00e9gl\u00e9 et Jacques Neyrinck...\r\n(D6/UELI STECK ET LA MORT) ***Le monde de l'alpinisme a perdu un grand nom hier dans le massif n\u00e9palais de l'Himalaya. \r\nLe bernois Ueli Steck est mort, lors d'un accident... sur le mont Noup-ts\u00e8...\r\nIl avait 40 ans, et il se pr\u00e9parait \u00e0 gravir deux des plus hautes montagnes du monde en moins de 48 heures, et sans bouteille d'oxyg\u00e8ne... \r\nPortrait d'un surdou\u00e9... avec\r\n Coraline Pauchard.\r\n  01'26''\r\n((Ueli Steck, c'\u00e9tait le sens de la pr\u00e9paration physique, le go\u00fbt pour la vitesse, la tentation de sommets toujours plus hauts et risqu\u00e9s. Il \u00e9tait devenu le symbole d'une g\u00e9n\u00e9ration o\u00f9 les limites sont faites pour \u00eatre d\u00e9pass\u00e9es. Beno\u00eet Aymon, journaliste \u00e0 la RTS, \u00e0 l'origine de l'\u00e9mission \"Passe-moi les jumelles\". \r\nSON 1 Beno\u00eet Aymon\r\nCette fronti\u00e8re, celui que l'on surnommait \"la machine suisse\" l'a peut-\u00eatre ressenti alors qu'il escaladait la face sud de l'Annapurna, en 2013. Une ascension qui le laissera sans voix explique Christophe Raylat, directeur des \u00e9ditions Gu\u00e9rin et Paulsen. \r\nSON 2 Christophe Raylat\r\nDans 15 jours, Christophe Raylat avait justement pr\u00e9vu de sortir t un livre d\u00e9di\u00e9 \u00e0 l'alpiniste et dont le titre, Une Autre Vie, prendra un tout diff\u00e9rent.))\r\n( Le Conseiller f\u00e9d\u00e9ral Guy Parmelin a d\u00e9plor\u00e9 hier le d\u00e9c\u00e8s d'un grand sportif suisse\"...\r\n(Renzi) Matteo Renzi est de retour \u00e0 la t\u00eate du Parti d\u00e9mocrate italien, parti de centre gazche... Cinq mois apr\u00e8s sa d\u00e9mission de la pr\u00e9sidence du Conseil... \r\nL'ancien chef du gouvernement aurait remport\u00e9 pr\u00e8s de septante deux pour cent des suffrages... lors d'une primaire qui a mobilis\u00e9 plus que pr\u00e9vu... \r\nIl est loin devant ses deux opposants... Matteo Renzi, 42 ans avait d\u00e9missionn\u00e9 en d\u00e9cembre, apr\u00e8s le cinglant \u00e9chec par r\u00e9f\u00e9rendum de son projet r\u00e9forme constitutionnelle...\r\n(12/FRANCE POINT DE CAMPAGNE/PA) En France, c'est la derni\u00e8re semaine de campagne qui s'ouvre avant le deuxi\u00e8me tour de l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle...dimanche prochain... \r\nEmmanuel Macron et Marine Le Pen s'affronteront en d\u00e9bat t\u00e9l\u00e9vis\u00e9 mercredi soir... \r\nEt dans cet entre-deux tours, il ne s'agira plus de points pr\u00e9cis des programmes, mais ils vont se livrer \u00e0 un combat sur les valeurs. Fr\u00e9d\u00e9ric Says...\r\n((Face \u00e0 Marine Le Pen, Emmanuel Macron se tourne vers l'histoire pour puiser des arguments. Arguments subliminaux, bien s\u00fbr ; hier en visitant le m\u00e9morial de la Shoah \u00e0 Paris, il a plaid\u00e9 pour le devoir de m\u00e9moire, je cite, face \u00e0 ces vies fauch\u00e9es par les extr\u00eames. \r\nDe son c\u00f4t\u00e9, Marine Le Pen tente d'adoucir son image. Hier soir \u00e0 la t\u00e9l\u00e9vision, elle a eu cette phrase : \u00ab mon \u00e9tendard, c'est l'amour \u00bb. Et cela quelques heures apr\u00e8s la pol\u00e9mique qui a touch\u00e9 l'un des dirigeants du FN, Jean-Fran\u00e7ois Jalkh, pour qui des accusations de n\u00e9gationnisme sont r\u00e9cemment remont\u00e9es \u00e0 la surface. \r\n La candidate du Front national tente pour sa part de situer le clivage de cette \u00e9lection entre la finance et le peuple ; Emmanuel Macron repr\u00e9sentant la premi\u00e8re et elle le second. Une rh\u00e9torique qui vise \u00e0 s\u00e9duire l'\u00e9lectorat de Jean-Luc M\u00e9lenchon. Le leader de la gauche radicale hier soir a d'ailleurs une nouvelle fois refus\u00e9 de d\u00e9livrer une consigne de vote ; il s'est content\u00e9 d'appeler ses partisans \u00e0 ne pas voter pour le Front national. \r\nFr\u00e9d\u00e9ric Says, pour RTS info, Paris. ))\r\n(18/PERCEPTION VIOLENCE ENFANTS/PI RYF) Question d'\u00e9ducation \u00e0 pr\u00e9sent... La gifle ou la fess\u00e9e... inflig\u00e9e \u00e0 son enfant... Est ce un comportement violent de la part des parents...\r\nLa fondation protection pour l'enfance a mandat\u00e9 l'universit\u00e9 de fribourg... pour r\u00e9pondre \u00e0 cette question: Quelle d\u00e9finition les parents suisses ont ils de la violence dans l'\u00e9ducation... \r\nEt la fondation publiait hier les r\u00e9sultats de l'enqu\u00eate... Sylvie Lamblet... \r\n  01'\r\n((La fess\u00e9e tout d'abord... plus pr\u00e9cis\u00e9ment une forte tape sur le derri\u00e8re... n'est pas consid\u00e9r\u00e9e comme de la violence pour 30% des parents interrog\u00e9s... la gifle non plus, pour 20% d'entre eux.. et pour 12% des parents sond\u00e9s... flanquer une r\u00e2cl\u00e9e, ce n'est pas exercer de violence ... des chiffres qui \u00e9tonnent Monique Ryf, responsable romande de Pro Senectute\r\nMAG\r\nConcernant la punition psychique... comme cesser de parler \u00e0 son enfant.. pour un parent interrog\u00e9 sur deux, ce n'est consid\u00e9r\u00e9 comme une violence. La fondation Protection pour l'enfance qui publie ces chiffres milite pour une \u00e9ducation non-violente, et r\u00e9clame des normes claires pour refuser la violence. Contrairement \u00e0 d'autres pays, la Suisse a renonc\u00e9 d'interdire les ch\u00e2timent corporels.))\r\n(D5/SION) Retour en Suisse... avec du football... et un changement d'entra\u00eeneur qui n'a pas encore eu l'effet escompt\u00e9 au FC Sion... \r\nAvec S\u00e9bastien Fournier \u00e0 la baguette, l'\u00e9quipe valaisanne s'est inclin\u00e9e hier \u00e0 Thoune, 2 \u00e0 1... \r\nBernardin Allemann, Christian Constantin se pose toujours beaucoup de questions...\r\n  01'34''\r\n((Il voulait des r\u00e9ponses. Christian Constantin a quitt\u00e9 l'Oberland avec toujours autant d'interrogations. S'il a vu une \u00e9quipe valaisanne relativement s\u00e9duisante pendant une demi-heure, il a ensuite du d\u00e9chanter. Sion s'est fait dominer par Thoune. La 3\u00e8me place est e plus en plus menac\u00e9e et les nuages s'amoncellent \u00e0 moins de 4 semaines de la finale de la coupe de Suisse. alors Christian Constantin, inquiet?\r\nHier CC n'a pas pu provu\u00e9 que le changment d'entra\u00eeneur \u00e9tait une bonne id\u00e9e. M\u00eame si  il est encore trop t\u00f4t pour en juger...\r\nLa pr\u00e9paration physique \u00e9tait hier la cible de CC. Qui a donc peut-\u00eatre trouv\u00e9 un d\u00e9but de r\u00e9ponse aux probl\u00e8mes de son \u00e9quipe. Mais ce qui appara\u00eet d\u00e9sormais certain, c'est que S\u00e9bastien Fournier, sans \u00eatre vriament responsable du r\u00e9sutlat d'hier, n'a pas pu enfiler la veste d'immunit\u00e9 que lui aurait procur\u00e9 une victoire avec la mani\u00e8re. ET cela est aussi inquii\u00e9ant pour lui que pour son pr\u00e9sident qui luia  donn\u00e9 les r\u00eanes. ))\r\nEt puis, au Tour de Romandie... la victoire de Richie Porte hier... \r\nL'Australien a termin\u00e9 2e du contre-la-montre final \u00e0 Lausanne, derri\u00e8re le slov\u00e8ne Primoz Roglic. \r\nAu final, Richie Porte compte 21 secondes d'avance sur le britannique Simon Yates et 26 secondes sur Roglic.\r\n(D4/DEMISSION CHEIK AL-SABAH) Il \u00e9tait un membre influent de la FIFA et du CIO.... Le cheikh Ahmad al-Fahad al-Sabah a  pr\u00e9sent\u00e9 hier sa d\u00e9mission du Conseil de la Fifa... Il est mis en cause dans une affaire de corruption... \r\nLe koweitien  \u00e9galement pr\u00e9sident de l'Association des comit\u00e9s nationaux olympiques, dont le si\u00e8ge se trouve \u00e0 Lausanne est un personnage  quasi incontournable du sport mondial .Herv\u00e9 Borsier\r\n  01'36''\r\n((Ahmad al-Fahad al-Sabah est un ancien membre de la commission des r\u00e9formes de la Fifa ou il y c\u00f4toy\u00e9 le pr\u00e9sident actuel Gianni Infantino. Il s'est impliqu\u00e9 personnellement lors de l'\u00e9lection de Thomas Bach \u00e0 la pr\u00e9sidence du CIO. Les deux pr\u00e9sidents ont donc hier act\u00e9s du fait de la d\u00e9cision du Cheik Kow\u00e9tien mis en cause  pour un paiement suppos\u00e9 ill\u00e9gal \u00e0 Richard Lai, pr\u00e9sident de la F\u00e9d\u00e9ration de Guam, qui a plaid\u00e9 coupable devant une juge f\u00e9d\u00e9rale new-yorkaise d'accusations de corruption et de dissimulation de comptes bancaires \u00e0 l'\u00e9tranger. Toutefois, on avait jamais entendu de la part d'un pr\u00e9sident du Cio, que  m\u00eame son institution n'\u00e9tait pas \u00e0 l'abri de ce genre de probl\u00e8mes, Thomas Bach, le pr\u00e9sident du CIO \r\nMag\u00a0: Thomas Bach \r\nLa FIFA et le CIO se serais bien pass\u00e9 de cette affaire qui pour l'instant n'est pas jug\u00e9e, Le cheikh Al-Sabah nie \"vigoureusement tout acte r\u00e9pr\u00e9hensible\" et va collaborer avec \"les autorit\u00e9s comp\u00e9tentes\" pour \"r\u00e9futer ces accusations surprenantes\". Mais l'influence de cet ancien dirigeant de l'Opep, devenu quasi incontournable pourrait, en cas d'accusation finale devenir tr\u00e8s embarrassante.))\r\n(m\u00e8res de la place de mai) Et puis quarante ans apr\u00e8s, elles sont toujours l\u00e0... les m\u00e8res de la place de Mai...\r\nElles ont c\u00e9l\u00e9br\u00e9 hier \u00e0 Buenos Aires, le quartanti\u00e8me anniversaire de leur rassemblement...\r\nElles qui avaient commenc\u00e9 \u00e0 se r\u00e9unir un 30 avril... en septamte sept devant le palais pr\u00e9sidentiel... occup\u00e9 alors par les militaires... \r\nElles r\u00e9clamaient des nouvelles de leurs enfants disparus... Ils sont trente mille opposants \u00e0 avoir \u00e9t\u00e9 \u00e9limin\u00e9s par une milice de droite ou par la dictature... Aujourd'hui elles ont pr\u00e8s de quatre vingt ans pour les plus jeunes, et r\u00e9clament toujours la v\u00e9rit\u00e9...\r\n(M\u00e9t\u00e9o) De la pluie et des nuages pour ce matin... Avec une limite pluie neige qui descendra m\u00eame jusqu'\u00e0 mille m\u00e8tres...\r\nCet apr\u00e8s midi... des pr\u00e9cipitations vont s'espacer, et des \u00e9claircies pourront d\u00e9velopper...\r\nMais les temp\u00e9ratures seront fraiches, pas plus de 10 degr\u00e9s au meilleur de la journ\u00e9e.\r\n(SOUS LA BARRE) \r\n(M\u00e9t\u00e9o Simon) Ce matin, la pluie sera pr\u00e9sente en toutes r\u00e9gions. Ensuite, vers la mi-journ\u00e9e, un r\u00e9gime d'averses se mettra en place, des \u00e9claircies perceront par moments en plaine. Le mercure, proche de 6\u00b0 \u00e0 l'aube ne d\u00e9passera pas 10 \u00e0 12\u00b0 au meilleur de la journ\u00e9e. Du vent de sud-ouest soufflera encore par moments de mani\u00e8re soutenue le matin, il calera l'apr\u00e8s-midi. \r\nMardi, le r\u00e9gime d'averses se maintiendra. Il faut toutefois s'attendre au passage d'une zone de pluie organis\u00e9e en fin de matin\u00e9e, d\u00e9but d'apr\u00e8s-midi. \u00c0 nouveau, le soleil sera le plus souvent derri\u00e8re les nuages. Les temp\u00e9ratures seront comprises entre 6 et 13\u00b0. Mercredi et jeudi, toujours temps alternant averses et \u00e9claircies.", "alternativeTitle": ["Le Journal de 6h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite", "Le Journal de 6h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite / JDM_2017-05-01T06:00:00_le-journal-de-6h", "Le Journal de 6h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite / JDM_2017-05-01T06:00:00_le-journal-de-6h"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8564239", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677648.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Borsier, Herv\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Pauchard, Coraline", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Deleury, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Allemann, Bernardin", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Lambelet, Sylvie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "L\u00e9vite, Blandine", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "L\u00e9vite, Blandine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Deleury, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Says, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Eymann, Michel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8564239", "ece-8564220"]}]}}