{"response": {"numFound": 24935, "start": 22100, "docs": [{"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Agression \u00e0 la machette contre des militaires en plein centre de Paris", "id": "sound-73784B95-0B2C-4089-89D5-C972AFA601E2", "durationSec": 74, "publicationDate": "2017-02-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Un homme portant des sacs \u00e0 dos et arm\u00e9 d'une machette a attaqu\u00e9 une patrouille en criant \"Allah Akbar\" vendredi matin au Carrousel du Louvre \u00e0 Paris. Il a \u00e9t\u00e9 bless\u00e9 par balles par un militaire.\r\n\r\n* * Agression \u00e0 la machette contre des militaires en plein centre de Paris Un fusillade a \u00e9clat\u00e9 ce matin dans le quartier du Louvre dans le centre de Paris, un homme arm\u00e9 d'une machette a attaqu\u00e9 des militaires en faction, qui ont ouvert le feu. Les autorit\u00e9s parlent d'attaque \u00e0 caract\u00e8re terroriste. Les derni\u00e8res pr\u00e9cisions avec vous, Alexandre Habay\r\nL'incident a eu lieu \u00e0 10 heures dans l'escalator qui descend vers le carousel du Louvre. Un homme a agress\u00e9 \u00e0 la machette des soldats qui patrouillaiennt dans le cadre de l'op\u00e9ration sentinelle. C'est un des quartiers les plus surveill\u00e9s de Paris. L'homme a cri\u00e9 Allah Ouakbar selon le pr\u00e9fet de police .  5 coups de feu ont \u00e9t\u00e9 tir\u00e9s par un militaire. L'agresseur a \u00e9t\u00e9 touch\u00e9 gri\u00e8vement au ventre mais il n'est pas d\u00e9c\u00e9d\u00e9, un militaire a \u00e9t\u00e9 l\u00e9germent bless\u00e9 par l'arme blanche. L'agresseur \u00e9tait \u00e9galement porteur de 2 sacs \u00e0 dos qui ne contenaient pas d'explosifs. Le premier ministre Bernard Cazneuve parle d'attaque \u00e0 caract\u00e8re terroriste mais on ne sait rien pour l'instant du profil de l'assaillant.\r\nTout cela s'est d\u00e9roul\u00e9 dans le carrousel l'espace situ\u00e9 sous l'enceinte du louvre qui abrite des restaurants, une galerie marchande et un acc\u00e8s au mus\u00e9e, mus\u00e9e qui a \u00e9t\u00e9 ferm\u00e9. Un millier de personnes ont \u00e9t\u00e9 confin\u00e9es et sortent progressivement pour laisser \u00e0 la police le temps de v\u00e9rifier les identit\u00e9s, dans l'hypoth\u00e8se d'\u00e9ventuels complices. L'enqu\u00eate est confi\u00e9e \u00e0 a  section antiterroriste du parquet de paris.", "alternativeExcerpt": ["Un homme portant des sacs \u00e0 dos et arm\u00e9 d'une machette a attaqu\u00e9 une patrouille en criant \"Allah Akbar\" vendredi matin au Carrousel du Louvre \u00e0 Paris. Il a \u00e9t\u00e9 bless\u00e9 par balles par un militaire."], "alternativeTitle": ["Agression \u00e0 la machette contre des militaires en plein centre de Paris / 12H30_2017-02-03T12:31:00_developpement-2", "Le 12h30 du 03.02.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8359617.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8341351", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Habay, Alexandre", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8341342"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le Journal de 7h : Le Journal de 7h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Coralie Claude", "id": "sound-5A608B38-A776-4653-92FC-04D2DB7DBD08", "durationSec": 889, "publicationDate": "2017-02-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Micha\u00ebl Rueffer, directeur adjoint de la LITRA;Rapha\u00ebl Comte, conseiller aux Etats neuch\u00e2telois;FRANCEINFO;extrait d'un militant de Fran\u00e7ois Fillon;B\u00e9atrice Lovi, vice-pr\u00e9sidente de la section vaudoise de Patrimoine Suisse;Benoit Jecker, joueur de hockey, d\u00e9fenseur biennois;Ardavan Amir Aslani, avocat franco-iranien\r\n\r\n\r\n* Infotrafic: 07:00:43-07:01:01 / * Le Journal de 7h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Coralie Claude (JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL FIN TAPIS) \r\n(JDM JOURNAL FIN TAPIS) \r\n(D2/ TRANSPORTS COUTS AMELIORATION PI) Vous \u00eates peut-\u00eatre dans le train ou le bus...\r\nen ce moment...et votre voiture...vous manque...\r\nCe sujet vous int\u00e9ressera...\r\nLe seuil de tol\u00e9rence des usagers des transports publics est-il atteint?\r\nface \u00e0 la hausse des prix des billets...3% en moyenne en d\u00e9cembre dernier...\r\nEt bien, certains redoutent que les voyageurs ne reprennent leur voiture...\r\n\u00e0 commencer par les cantons et les entreprises de transports publics qui demandent pluS d'argent \u00e0 la Conf\u00e9d\u00e9ration...\r\nJulien Bangerter...\r\n  1'31\r\n...et le conseil des Etats devra donc se prononcer...\r\n(11/TRUMP RELATIONS ETRANGERES) Le mot de la nuit: surprise! \r\nen tout cas en ce qui concerne la politique \u00e9trang\u00e8res des Etats-Unis...version Donald Trump.\r\nLa nouvelle diplomatie a d\u00e9voil\u00e9 ses derni\u00e8res orientations...hier...\r\net le moins que l'on puisse dire c'est qu'il y a des surprises...\r\n***La premi\u00e8re est venue de l'ONU o\u00f9 l'ambassadrice am\u00e9ricaine \u00e0 condamn\u00e9 fermement l'invastion russe de l'ukraine...\r\net la seconde...de la Maison Blanche....qui s'est exprim\u00e9 contre la construction de nouvelles colonies par Isra\u00ebl. \r\n((Et puis, face \u00e0 l'Iran Donald Trump hausse le ton. il n'exclue pas une intervention militaire.)) \r\nBonjour Philippe Revaz!\r\nPhilippe Revaz \u00e0 Washington...\r\nEt puis comme une surprise ne vient jamais seule..\r\non apprend aussi que Mike Pence, le vice-pr\u00e9sident am\u00e9ricain viendra \u00e0 Bruxelles ce mois-ci pour trouver un moyen de renforcer l'OTAN...\r\nL'alliance transatlantique que Donald Trump avait critiqu\u00e9 pendant sa campagne.\r\nLes Etats-Unis de Donald Trump...qui inqui\u00e8tent Reporters sans Fronti\u00e8res...\r\nL'attitude du pr\u00e9sident am\u00e9ricain face aux m\u00e9dias menace la libert\u00e9 de la presse, aux Etats-Unis mais dans le reste du monde aussi.\r\nPour le directeur g\u00e9n\u00e9ral de RSF...Trump donne un mauvais exemple que d'autres pr\u00e9sidents ou despotes pourraient suivre...\r\nen disant: regardez m\u00eame le pr\u00e9sident des Etats-Unis dit que les journalistes sont les personnes les plus malhonn\u00eates de la Terre'\".))\r\n(32/FILLON REACTION MILITANT) ***On passe \u00e0 l'affaire qui nous a occup\u00e9 toute la semaine...le Fillon gate...l'affaire Fillon...\r\nFrance 2 a diffus\u00e9 hier soir la fameuse vid\u00e9o dans laquelle P\u00e9n\u00e9loppe Fillon dit en anglais, qu'elle n'a jamais \u00e9t\u00e9 son assistante ou quoi que ce soit de ce genre...\r\non en parlait hier dans ce journal.\r\ndes phrases sorties de leur contexte, dixit l'avocat de Madame Fillon...\r\nquelques heure avant...Fran\u00e7ois Fillon s'en prenait violamment aux journalistes...\r\nen d\u00e9clarant: \r\n**** \"qu'il \u00e9prouvait une col\u00e8re froide face \u00e0 la meute qui se complet dans cette entreprise de d\u00e9molition\".\r\nC'\u00e9tait lors d'un meeting \u00e0 Charleville M\u00e9zi\u00e8res...devant un millier de personnes...\r\nune salle acquise \u00e0 sa cause...co\u00fbte que co\u00fbte...\r\nA l'instar de Claude... \r\nson 56\" \r\ndes broutilles...l'important c'est la victoire...la reconqu\u00eate du pouvoir...\r\npour ce militant interrog\u00e9 par France info.\r\n(03/RETOUR ERYTHREENS PA) On revient en Suisse...o\u00f9 la justice durcit les conditions d'admission pour les r\u00e9fugi\u00e9s \u00e9rythr\u00e9ens. \r\navoir quitt\u00e9 son pays ill\u00e9galement ne suffira plus pour obtenir le statut de r\u00e9fugi\u00e9s. d\u00e9cision hier du Tribunal administratif f\u00e9d\u00e9ral qui modifie sa jurisprudence. \r\nexplications, Alexandra Richard:\r\n  45''\r\nLe TAF a \u00e9tendu sa jurisprudence apr\u00e8s avoir jug\u00e9 un cas particulier. Celui d'un demandeur d'asile d\u00e9bout\u00e9. Mais il a entre-temps \u00e9t\u00e9 admis provisoirement pour d'autres raisons. Et il n'a donc pas d\u00fb quitter la Suisse malgr\u00e9 le rejet de son recours.\r\n(D3/ VD SERVICE PATRIMOINE ITV LOVI) ***7h...une question: les autorit\u00e9s vaudoises n\u00e9gligent-elles leur patrimoine?\r\noui...r\u00e9pondent certains \u00e0 l'int\u00e9rieur m\u00eame du service charg\u00e9 de la pr\u00e9servation du patrimoine vaudois...\r\nService sous l'\u00e9gide du d\u00e9partement des finances de Pascal Broulis... \r\nManque de transparence, strat\u00e9gie inexistante, les critiques sont dures... \r\nDernier incident en date, l'annonce - par voie de presse - de la probable construction d'un \u00e9norme hangar IKEA \u00e0 Avenches... connue pour ses ar\u00e8nes...\r\nPour \u00e7a le gouvernemnet a lev\u00e9 un d\u00e9cret prot\u00e9geant un secteur historique.\r\nB\u00e9atrice Lovi, vice-pr\u00e9sidente de la section vaudoise de Patrimoine Suisse d\u00e9plore la politique des autorit\u00e9s...\r\n    1'34\r\nDes propos recueillis par Michael Peuker...\r\nA noter que le chef de service du SIPAL (Service des Immeubles du Patrimoine et de la logistique) Philippe Pont, rejette ces reproches et nie tout probl\u00e8me de n\u00e9gligence ou de sous-effectif au sein de son \u00e9quipe.\r\n(08/CANNABIS SANCTIONS DIFFERENTES PA) le saviez-vous...\r\nLes amateurs de cannabis ont 9 fois plus de risques d'\u00eatre sanctionn\u00e9s \u00e0 Gen\u00e8ve ou en Valais qu'\u00e0 B\u00e2le ville!\r\nEt les policiers fribourgeois ont la sanction bien plus facile que les Bernois. \r\nC'est ce que r\u00e9v\u00e8le une \u00e9tude d'Addiction Suisse pr\u00e9sent\u00e9e hier (JE).\r\nElle constate de tr\u00e8s grandes disparit\u00e9s cantonales dans l'application de la loi sur les stup\u00e9fiants. \r\nModifi\u00e9e en 2013, elle visait justement \u00e0 harmoniser les pratiques entre les cantons. rat\u00e9. \r\nAlain Arnaud ...\r\n  54''\r\n(25/LHC - BIENNE ITV JECKER) Bienne....Lausanne...\r\nHockey sur glace, en Ligue nationale A, Bienne s'est impos\u00e9 \u00e0 Lausanne 4 \u00e0 1 hier (JE) soir. Une victoire qui permet aux Seelandais de reprendre \u00e0 Davos la 5e place du classement. Mais l\u00e0 n'est pas l'essentiel, selon le d\u00e9fenseur biennois Benoit Jecker. \r\n  SON 0'41''\r\nBenoit Jecker avec Bernardin Allemann.\r\n(Br\u00e8ve fin) Tennis: la Suisse affronte les Etats-Unis d\u00e8s ce soir dans le cadre du premier tour de la Coupe Davis. Le premier match opposera Marco Chiudinelli \u00e0 Jack Sock d\u00e8s 22h, heure suisse. Il sera suivi par l'affrontement entre Hanri Laaksonen et John Isner.\r\nCette rencontre a lieu \u00e0 Birmingham, en Alabama.\r\n(R\u00e9sum\u00e9 m\u00e9t\u00e9o) \r\n(SOUS LA BARRE) \r\n(Sommet europ\u00e9en) \r\n(Fukushima) La compagnie Tepco, op\u00e9rateur de la centrale nucl\u00e9aire de Fukushima, a annonc\u00e9 avoir observ\u00e9 des niveaux de radiations record et un trou dans une partie m\u00e9tallique \u00e0 l'int\u00e9rieur de l'enceinte de confinement du r\u00e9acteur 2.\r\nUne petite cam\u00e9ra a \u00e9t\u00e9 envoy\u00e9e fin janvier dans cette unit\u00e9 et l'analyse des images film\u00e9es \u00e0 l'int\u00e9rieur permet de d\u00e9duire que r\u00e8gne dans une partie de l'enceinte de confinement \"des radiations qui peuvent atteindre 530 sieverts par heure\". Un homme expos\u00e9 \u00e0 une telle radioactivit\u00e9 mourrait presque instantan\u00e9ment.\r\n\"Il y a une marge d'erreur qui fait que le niveau peut aussi \u00eatre inf\u00e9rieur d'environ 30%, mais il reste \u00e9lev\u00e9\", a confirm\u00e9 par t\u00e9l\u00e9phone \u00e0 l'AFP un porte-parole de Tokyo Electric Power (Tepco), Tatsuhiro Yamagishi. Le pr\u00e9c\u00e9dent relev\u00e9, constat\u00e9 en 2012 en un autre endroit du r\u00e9acteur 2, \u00e9tait selon Tepco de 73 sieverts.\r\n\"Le niveau extr\u00eamement \u00e9lev\u00e9 de radiations mesur\u00e9 \u00e0 un endroit, s'il est exact, peut indiquer que le combustible n'est pas loin et qu'il n'est pas recouvert d'eau\", a d\u00e9clar\u00e9 \u00e0 la cha\u00eene publique NHK Hiroshi Miyano, professeur de l'Universit\u00e9 Hosei qui pr\u00e9side une commission d'\u00e9tude pour le d\u00e9mant\u00e8lement de la centrale ravag\u00e9e.\r\nPar ailleurs, un trou carr\u00e9 d'un m\u00e8tre de c\u00f4t\u00e9 a \u00e9t\u00e9 constat\u00e9 sur une plateforme m\u00e9tallique situ\u00e9e dans l'enceinte de confinement sous la cuve qui contient le coeur du r\u00e9acteur.\r\n(Roumanie) \r\n(Br\u00e8ve Swiss) \r\n(07/DESTIN BOEING 777 PA) Ils ont v\u00e9cu une dr\u00f4le d'aventure, les passagers du vol Zurich - Los Angeles de Swiss mercredi dernier. Leur avion a du effectuer un atterrissage d'urgence dans le nord du Canada. Dans le cockpit, un message de panne a entra\u00een\u00e9 l'arr\u00eat automatique du r\u00e9acteur gauche de l'appareil. L'attente a \u00e9t\u00e9 de longue dur\u00e9e pour les 216 passagers, tous sains et saufs. Retour sur le destin du vol LX40 avec Rouven Gueissaz.\r\n  59''\r\n((Ils voulaient aller sous le soleil californien. Ils se sont retrouv\u00e9s dans le froid polaire canadien... A Iqaluit, 7 mille habitants. Temp\u00e9rature ext\u00e9rieure: moins 23 degr\u00e9s. Iqaluit, la ville riche en poissons, en langue inuit.\r\nLa presse locale rapporte que le maire aurait invit\u00e9 les passagers \u00e0 visiter la ville, en attendant les secours. Au besoin, certains habitants se sont m\u00eame dits pr\u00eats \u00e0 accueillir des gens chez eux.\r\nMais les voyageurs \u00e0 bord de ce Boeing 777 flambant neuf sont rest\u00e9s au chaud dans l'avion pendant 14 heures, le temps que Swiss fasse venir un autre appareil, celui qui devait effectuer la liaison New York - Zurich. Vol annul\u00e9, donc, pour les 111 passagers au d\u00e9part de New York, mais la compagnie est parvenue \u00e0 replacer la plupart d'entre eux sur d'autres vols.\r\nQuant aux voyageurs bloqu\u00e9s dans le Grand Nord, ils ont ensuite \u00e9t\u00e9 achemin\u00e9s vers New York, au lieu de Los Angeles, solution que Swiss a jug\u00e9e la plus pratique pour tout le monde.\r\nIl faut \u00e0 pr\u00e9sent remettre le Boeing en \u00e9tat. Cinq m\u00e9caniciens en provenance de Zurich sont d'ores et d\u00e9j\u00e0 partis pour Iqaluit. Pour eux, malgr\u00e9 le froid polaire, l'id\u00e9al serait de pouvoir r\u00e9parer l'appareil sur place avant de le rapatrier en Suisse)).\r\n(20/IRAN-USA ITV ASLANI 1) La tension est encore mont\u00e9e d'un cran hier (JE) entre les Etats-Unis et l'Iran. Le pr\u00e9sident Trump a mis en garde T\u00e9h\u00e9ran suite au tir de missile effectu\u00e9 en d\u00e9but de semaine. Selon Donald Trump, T\u00e9h\u00e9ran a un \u00ab comportement d\u00e9stabilisateur au Moyen-Orient, encourag\u00e9 par le d\u00e9sastreux accord \u00bb sur le nucl\u00e9aire iranien. T\u00e9h\u00e9ran a qualifi\u00e9 cette mise en garde de \"provocatrice \u00bb. Sachant l'administration Trump anti T\u00e9h\u00e9ran, l'Iran n'a-t-il pas \u00e9t\u00e9 provocateur avec ce tir de missile ? C\u00e9line Tzaud a pos\u00e9 la question \u00e0 l'avocat franco-iranien Ardavan Amir Aslani.\r\n   51''\r\nLes \u00e9lections pr\u00e9sidentielles iraniennes auront lieu le 19 mai prochain.", "alternativeTitle": ["Le Journal de 7h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Coralie Claude", "Le Journal de 7h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Coralie Claude / JDM_2017-02-03T07:00:00_le-journal-de-7h", "Le Journal de 7h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Coralie Claude / JDM_2017-02-03T07:00:00_le-journal-de-7h"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8341398", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677649.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Allemann, Bernardin", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Claude, Coralie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Tzaud, C\u00e9line", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Peuker, Michael", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bangerter, Julien", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Claude, Coralie", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gueissaz, Rouven", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Richard, Alexandra", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Arnaud, Alain", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8341398", "ece-8341381"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Versus-lire", "source": "siranau", "title": "Interview de Colette Fellous, \u00e9crivaine : A propos de son ouvrage \"Pi\u00e8ces d\u00e9tach\u00e9es\" (Ed. Gallimard, 2017)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F013023C-161E-491A-8DFA-AA4C8F61B001", "thematicGeographicals": ["Tunisie", "France"], "durationSec": 2157, "publicationDate": "2017-02-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Fellous, Colette"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "\u00e9crivaine"], "excerpt": "Depuis longtemps, Colette Fellous questionne son attachement \u00e0 la Tunisie, pays o\u00f9 elle est n\u00e9e et o\u00f9 elle a grandi. Sa famille, juive, a pourtant \u00e9t\u00e9 contrainte au d\u00e9part dans les ann\u00e9es 50. De texte en texte, elle a remont\u00e9 le cours du temps et de ses origines, reconstitu\u00e9 son enfance et sa jeunesse, son histoire familiale, pour toujours revenir sur cette blessure, ce pays o\u00f9 elle revient sans cesse. Ce nouveau livre semble \u00e0 la fois prolonger et contenir tous les autres. Habilement, comme \u00e0 son habitude, Colette Fellous tisse anecdotes anciennes et vie d'aujourd'hui, Paris et Tunis, souvenirs heureux et traumatismes. Avec cette fois-ci un \u00e9v\u00e9nement qui vient perturber ce bel agencement: l'attentat de Sousse, o\u00f9 un terroriste fait feu sur une plage bond\u00e9e.", "alternativeExcerpt": ["Depuis longtemps, Colette Fellous questionne son attachement \u00e0 la Tunisie, pays o\u00f9 elle est n\u00e9e et o\u00f9 elle a grandi. Sa famille, juive, a pourtant \u00e9t\u00e9 contrainte au d\u00e9part dans les ann\u00e9es 50. De texte en texte, elle a remont\u00e9 le cours du temps et de ses origines, reconstitu\u00e9 son enfance et sa jeunesse, son histoire familiale, pour toujours revenir sur cette blessure, ce pays o\u00f9 elle revient sans cesse. Ce nouveau livre semble \u00e0 la fois prolonger et contenir tous les autres. Habilement, comme \u00e0 son habitude, Colette Fellous tisse anecdotes anciennes et vie d'aujourd'hui, Paris et Tunis, souvenirs heureux et traumatismes. Avec cette fois-ci un \u00e9v\u00e9nement qui vient perturber ce bel agencement: l'attentat de Sousse, o\u00f9 un terroriste fait feu sur une plage bond\u00e9e. \n\nPar Sylvie Tanette\nLectures : Barbara Tobola", "Depuis longtemps, Colette Fellous questionne son attachement \u00e0 la Tunisie, pays o\u00f9 elle est n\u00e9e et o\u00f9 elle a grandi. Sa famille, juive, a pourtant \u00e9t\u00e9 contrainte au d\u00e9part dans les ann\u00e9es 50. De texte en texte, elle a remont\u00e9 le cours du temps et de ses origines, reconstitu\u00e9 son enfance et sa jeunesse, son histoire familiale, pour toujours revenir sur cette blessure, ce pays o\u00f9 elle revient sans cesse. Ce nouveau livre semble \u00e0 la fois prolonger et contenir tous les autres. Habilement, comme \u00e0 son habitude, Colette Fellous tisse anecdotes anciennes et vie d'aujourd'hui, Paris et Tunis, souvenirs heureux et traumatismes. Avec cette fois-ci un \u00e9v\u00e9nement qui vient perturber ce bel agencement: l'attentat de Sousse, o\u00f9 un terroriste fait feu sur une plage bond\u00e9e. \n\nPar Sylvie Tanette\nLectures : Barbara Tobola", "Depuis longtemps, Colette Fellous questionne son attachement \u00e0 la Tunisie, pays o\u00f9 elle est n\u00e9e et o\u00f9 elle a grandi. Sa famille, juive, a pourtant \u00e9t\u00e9 contrainte au d\u00e9part dans les ann\u00e9es 50. De texte en texte, elle a remont\u00e9 le cours du temps et de ses origines, reconstitu\u00e9 son enfance et sa jeunesse, son histoire familiale, pour toujours revenir sur cette blessure, ce pays o\u00f9 elle revient sans cesse. Ce nouveau livre semble \u00e0 la fois prolonger et contenir tous les autres. Habilement, comme \u00e0 son habitude, Colette Fellous tisse anecdotes anciennes et vie d'aujourd'hui, Paris et Tunis, souvenirs heureux et traumatismes. Avec cette fois-ci un \u00e9v\u00e9nement qui vient perturber ce bel agencement: l'attentat de Sousse, o\u00f9 un terroriste fait feu sur une plage bond\u00e9e. \n\nPar Sylvie Tanette\nLectures : Barbara Tobola"], "alternativeTitle": ["Colette Fellous: \" Pi\u00e8ces d\u00e9tach\u00e9es \"", "Colette Fellous: \" Pi\u00e8ces d\u00e9tach\u00e9es \" / VSS_2017-02-03T11:08:19_versus-lire", "Colette Fellous: \" Pi\u00e8ces d\u00e9tach\u00e9es \" / VSS_2017-02-03T11:08:19_versus-lire"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8322877", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7950179.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivaine", "name": "Fellous, Colette", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Tobola, Barbara", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Tanette, Sylvie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivaine", "name": "Fellous, Colette", "type": "Auteur"}]}, "variantIds": ["ece-8322877", "ece-8322873"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Versus-penser", "source": "siranau", "title": "Grandir en Valais (2/2) : L'enfant au miroir de la culture valaisanne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7BBA87B5-B849-4949-B1EE-AEB5709D1C3B", "thematicGeographicals": ["Valais"], "durationSec": 1981, "publicationDate": "2017-02-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["enfance", "enfant (\u00e2ge)", "histoire"], "excerpt": "Le troisi\u00e8me volume de la publication des Annales valaisannes 2016 \"L'enfant en Valais 1815 - 2015\" se penche par une riche iconographie sur une \u00e9volution culturelle  et l'image de l'enfance dans le 20e canton de la Conf\u00e9d\u00e9ration. Des enfants travailleurs en alpage de jadis aux adolescents connect\u00e9s d'aujourd'hui, des contrastes saisissants captent notre regard et nous interrogent sur le r\u00f4le des filles et des gar\u00e7ons dans une soci\u00e9t\u00e9 rurale qui s'est compl\u00e9tement m\u00e9tamorphos\u00e9e.  Mais quels types d'images ont-ils \u00e0 leur tour capt\u00e9 les enfants? Les ex-voto repr\u00e9sentent les rejetons des familles ais\u00e9es, tandis que les premi\u00e8res photos de classe offrent aux parents pauvres la premi\u00e8re repr\u00e9sentation de leur descendant. Ces strates disent beaucoup sur une soci\u00e9t\u00e9 encadr\u00e9e par la religion, l'\u00e9cole obligatoire puis l'\u00e9volution des loisirs et enrichissent les lectures historiques qui n'avaient gu\u00e8re pr\u00eat\u00e9 attention aux jeunes habitants des vall\u00e9es et de la plaine du Rh\u00f4ne. \r\nAvec en direct Sophia Cantinotti, historienne de l'art, auteure de l'article \"Images d'enfants en Valais\", vol. 3 et Jean-Henry Papilloud, Pr\u00e9sident de la soci\u00e9t\u00e9 d'histoire du valais romand. \"L'enfant en Valais - 1815-2015\", sous la responsabilit\u00e9 de Jean-Henry Papilloud (Ed. SHVR, 2016).", "alternativeExcerpt": ["L\u02b9enfant au miroir de la culture valaisanne\nLe troisi\u00e8me volume de la publication des Annales valaisannes 2016 \"L\u02b9enfant en Valais 1815 - 2015\" se penche par une riche iconographie sur une \u00e9volution culturelle  et l\u02b9image de l\u02b9enfance dans le 20e canton de la Conf\u00e9d\u00e9ration. Des enfants travailleurs en alpage de jadis aux adolescents connect\u00e9s d\u02b9aujourd\u02b9hui, des contrastes saisissants captent notre regard et nous interrogent sur le r\u00f4le des filles et des gar\u00e7ons dans une soci\u00e9t\u00e9 rurale qui s\u02b9est compl\u00e9tement m\u00e9tamorphos\u00e9e.  Mais quels types d\u02b9images ont-ils \u00e0 leur tour capt\u00e9 les enfants? Les ex-voto repr\u00e9sentent les rejetons des familles ais\u00e9es, tandis que les premi\u00e8res photos de classe offrent aux parents pauvres la premi\u00e8re repr\u00e9sentation de leur descendant. Ces strates disent beaucoup sur une soci\u00e9t\u00e9 encadr\u00e9e par la religion, l\u02b9\u00e9cole obligatoire puis l\u02b9\u00e9volution des loisirs et enrichissent les lectures historiques qui n\u02b9avaient gu\u00e8re pr\u00eat\u00e9 attention aux jeunes habitants des vall\u00e9es et de la plaine du Rh\u00f4ne. \nAvec en direct Sophia Cantinotti, historienne de l\u02b9art, auteure de l\u02b9article \"Images d\u02b9enfants en Valais\", vol. 3 et Jean-Henry Papilloud, Pr\u00e9sident de la soci\u00e9t\u00e9 d'histoire du valais romand.\n\"L'enfant en Valais - 1815-2015\", sous la responsabilit\u00e9 de Jean-Henry Papilloud, \u00e9ditions SHVR (www.shvr.ch), 2016\nPar Christian Ciocca", "L\u02b9enfant au miroir de la culture valaisanne\nLe troisi\u00e8me volume de la publication des Annales valaisannes 2016 \"L\u02b9enfant en Valais 1815 - 2015\" se penche par une riche iconographie sur une \u00e9volution culturelle  et l\u02b9image de l\u02b9enfance dans le 20e canton de la Conf\u00e9d\u00e9ration. Des enfants travailleurs en alpage de jadis aux adolescents connect\u00e9s d\u02b9aujourd\u02b9hui, des contrastes saisissants captent notre regard et nous interrogent sur le r\u00f4le des filles et des gar\u00e7ons dans une soci\u00e9t\u00e9 rurale qui s\u02b9est compl\u00e9tement m\u00e9tamorphos\u00e9e.  Mais quels types d\u02b9images ont-ils \u00e0 leur tour capt\u00e9 les enfants? Les ex-voto repr\u00e9sentent les rejetons des familles ais\u00e9es, tandis que les premi\u00e8res photos de classe offrent aux parents pauvres la premi\u00e8re repr\u00e9sentation de leur descendant. Ces strates disent beaucoup sur une soci\u00e9t\u00e9 encadr\u00e9e par la religion, l\u02b9\u00e9cole obligatoire puis l\u02b9\u00e9volution des loisirs et enrichissent les lectures historiques qui n\u02b9avaient gu\u00e8re pr\u00eat\u00e9 attention aux jeunes habitants des vall\u00e9es et de la plaine du Rh\u00f4ne. \nAvec en direct Sophia Cantinotti, historienne de l\u02b9art, auteure de l\u02b9article \"Images d\u02b9enfants en Valais\", vol. 3 et Jean-Henry Papilloud, Pr\u00e9sident de la soci\u00e9t\u00e9 d'histoire du valais romand.\n\"L'enfant en Valais - 1815-2015\", sous la responsabilit\u00e9 de Jean-Henry Papilloud, \u00e9ditions SHVR (www.shvr.ch), 2016\nPar Christian Ciocca", "L\u02b9enfant au miroir de la culture valaisanne\nLe troisi\u00e8me volume de la publication des Annales valaisannes 2016 \"L\u02b9enfant en Valais 1815 - 2015\" se penche par une riche iconographie sur une \u00e9volution culturelle  et l\u02b9image de l\u02b9enfance dans le 20e canton de la Conf\u00e9d\u00e9ration. Des enfants travailleurs en alpage de jadis aux adolescents connect\u00e9s d\u02b9aujourd\u02b9hui, des contrastes saisissants captent notre regard et nous interrogent sur le r\u00f4le des filles et des gar\u00e7ons dans une soci\u00e9t\u00e9 rurale qui s\u02b9est compl\u00e9tement m\u00e9tamorphos\u00e9e.  Mais quels types d\u02b9images ont-ils \u00e0 leur tour capt\u00e9 les enfants? Les ex-voto repr\u00e9sentent les rejetons des familles ais\u00e9es, tandis que les premi\u00e8res photos de classe offrent aux parents pauvres la premi\u00e8re repr\u00e9sentation de leur descendant. Ces strates disent beaucoup sur une soci\u00e9t\u00e9 encadr\u00e9e par la religion, l\u02b9\u00e9cole obligatoire puis l\u02b9\u00e9volution des loisirs et enrichissent les lectures historiques qui n\u02b9avaient gu\u00e8re pr\u00eat\u00e9 attention aux jeunes habitants des vall\u00e9es et de la plaine du Rh\u00f4ne. \nAvec en direct Sophia Cantinotti, historienne de l\u02b9art, auteure de l\u02b9article \"Images d\u02b9enfants en Valais\", vol. 3 et Jean-Henry Papilloud, Pr\u00e9sident de la soci\u00e9t\u00e9 d'histoire du valais romand.\n\"L'enfant en Valais - 1815-2015\", sous la responsabilit\u00e9 de Jean-Henry Papilloud, \u00e9ditions SHVR (www.shvr.ch), 2016\nPar Christian Ciocca"], "alternativeTitle": ["Grandir en Valais 2/2", "Grandir en Valais 2/2 / VSS_2017-02-03T09:12:47_versus-penser", "Grandir en Valais 2/2 / VSS_2017-02-03T09:12:47_versus-penser"], "imageURL": "//www.rts.ch/8350740.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8322875", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident de la soci\u00e9t\u00e9 d'histoire du Valais romand", "name": "Papilloud, Jean-Henry", "type": "Participant"}, {"role": "historienne de l'art", "name": "Cantinotti, Sophia", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Duparc, Nicole", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8322875", "ece-8322871"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "La presse 1 : La presse - Par Esther Coquoz et Val\u00e9rie Droux", "id": "sound-842E6C69-9543-41BE-8A1D-74D137A0BF9E", "durationSec": 501, "publicationDate": "2017-02-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\n* * La presse - Par Esther Coquoz et Val\u00e9rie Droux (Revue de presse al\u00e9manique) *** S\u00e9quence \u00e9motion pour commencer cette revue de presse: Val\u00e9rie Droux, vous tenez entre vos mains le dernier num\u00e9ro de l'Hebdo ..\r\nHebdo\r\n** Le Conseil F\u00e9d\u00e9ral veut aussi abolir le secret bancaire et \u00e9changer des informations aussi avec la Chine et la Russie  ..\r\nLa Suisse pourrait coop\u00e9rer avec des Etats suspects, r\u00e9sume ce matin la NZZ.\r\nIl faut dire qu'en ces temps incertains, les autorit\u00e9s Suisses  ne m\u00e9nagent pas leurs efforts pour renforcer la r\u00e9putation de la place financi\u00e8re. L'\u00e9change automatique d'informations est une des mesures phare qui entrera en vigueur d\u00e8s l'ann\u00e9e prochaine. 38 pays devraient b\u00e9n\u00e9ficier de cet \u00e9change dont tous les membres de l'Union. Mais hier le Conseil F\u00e9d\u00e9ral a surpris hier en voulant ajouter \u00e0 cette liste 23 autres Etats suppl\u00e9mentaires: parmi eux la Russie, la Chine et la Colombie. Etonnement un peu outr\u00e9 du conseiller national UDC Thomas Matter: \" le conseil f\u00e9d\u00e9ral avait promis de pratiquer cet \u00e9change d'informations \" seulement\" avec des Pays dont le droit est comparable aux n\u00f4tre, d\u00e9clare-t-il au Tagesanziegr. Une professeure de droit des march\u00e9s financiers s'en inqui\u00e8te aussi: les clients originaires de Russie et de Chine pourraient \u00eatre menac\u00e9s par cet \u00e9change de donn\u00e9es.\r\nONU livre les noms d'opposants\r\n*** L'Union patronale Suisse est \u00e9pingl\u00e9e pour son manque de tol\u00e9rance envers les parents qui restent \u00e0 la maison pour s'opccuper de leur enfant malade\r\nDans les colonnes du Blick hier, le directeur de l'Union patronale Suisse, Roladn M\u00fcller, a d\u00e9clar\u00e9: la garde des enfants malades doit \u00eatre planifi\u00e9e \u00e0 l'avance ! Aujourd'hui, son pr\u00e9sident Valentin Vogt, confirme 3 jours pr\u00e9vus dans le droit du travail pour garder els enfants malades doivent \u00eatre utilis\u00e9s pour s'organiser, par exemple mobiliser les grands parents ou des aides. Tonnerre de protestations de femmes, des \u00e9lues de gauche \u00e0 droite. La directrice du d\u00e9partementde l'\u00e9conomie zurichoise, la PLR Carmen Walter Sp\u00e4h, par exemple d\u00e9clare: je sais d'exp\u00e9rience qu'il est impossible de pr\u00e9voir la maladie d'un enfant. Elle attend plus de flexibilit\u00e9 des patrons. Le Blick dresse aussi une liste d'entreprises qui se montrent plus progressistes que leur repr\u00e9sentanst: Ikea, cerdit Suisse, Swisscom, Coop Novartis, 14 en tout ... Tout cela accompagn\u00e9 d'un commentaire: avec de tels propos, l'Union Patronale Suisse torpille tous les efforts pour faire participer plus de femmes au monde du travail- \r\n24 heures\r\nL'examen pour le gymnase ne contient plus de grammaire fran\u00e7aise\r\nComme les comp\u00e9tences de grammaire fran\u00e7aise sont trop peu ma\u00eetris\u00e9es par les classes de 8e ann\u00e9e, une partie de l'examen d'entr\u00e9e au gymnase a d\u00fb \u00eatre biff\u00e9e. Une mesure n\u00e9cessaire bien que les enfants commencent d\u00e9j\u00e0 \u00e0 apprendre le fran\u00e7ais d\u00e8s la troisi\u00e8me. Car la m\u00e9thode qui plonge les enfants dans un bain de fran\u00e7ais oral - et d\u00e9veloppe leurs cxomp\u00e9tences orales . provoque des lacunes dans l'acquistion de la grammaire . Il faut donc adapter l'examen., \r\n*** En France,  le Front national a des millions de dette, raconte le Tagesanzeiger ce matin\r\nC'est un nouveau probl\u00e8me en vue pour la candidate \u00e0 la pr\u00e9sidentielle fran\u00e7aise Marine Le Pen: en 2014, le front national a obtenu un credit de 9 millions d'euros d'une banque techco-russe . Mais en 2016, cette banque russe a fait faillite. et selon l'enqu\u00eate du Tagesanzeiger, l'\u00e9tablissement a tranbsf\u00e9r\u00e9 ses avoirs \u00e0 une soci\u00e9t\u00e9 boite aux lettres. Probl\u00e8me: l'actuel adminsitrateur de la faillite, n'a aucune trace de ce transfert et exige maintenant du Front National de Marine Le Pen un remboursement du credit. Une n\u00e9gociation est agend\u00e9e le 28 mars. Le Front national a refus\u00e9 de r\u00e9pondre auxy questions du journal.\r\nEdito Fillon \r\n*** C'est la nouvelle arme de choc du Conseil F\u00e9d\u00e9ral: le t\u00e9l\u00e9prompteur \r\nLe gouvernement suisse marche sur les traces de Donald Trump, et veut rendre ses interventions publiques plus offensive. Car c'est bien connu, la parole en politique est une arme redoutable. Le Bund r\u00e9v\u00e8le donc ce matin que le Conseil F\u00e9d\u00e9ral s'est dot\u00e9 l'automne dernier d'un t\u00e9l\u00e9prompteur, qui lui permet de tenir un discours sans regarder ses feuilles mais en gardant le contact visuel avec son public. Jusqu'ici l'usage d'un prompteur se limitait au discours du 1er ao\u00fbt retransmis \u00e0 la t\u00e9l\u00e9vision.  Doris Leuthard a utilis\u00e9 un prompteur en public pour la premi\u00e8re fois lors du discours d'inauguration du WEF de Davos, et comme le vice-pr\u00e9sident am\u00e9ricain Jo biden, elle n'a pas quitt\u00e9 son auditoire des yeux. Mais c'est Johann Schneider Amman qui a fait le premier usage du teleprompteur gouvernemental. Et il a ador\u00e9 l'exp\u00e9rience ... nous dit le Bund. Au point qu'il faudra peut-\u00eatre bient\u00f4t en acheter un deuxi\u00e8me pour satifaire l'ensemble du coll\u00e8ge !!!\r\n(6h45 Revue de presse) ***La revue de presse, Val\u00e9rie Droux, Esther Coquoz...\r\nS\u00e9quence \u00e9motion, pour commencer cette revue de presse... Val\u00e9rie vous tenez entre vos mains, le dernier num\u00e9ro de l'Hebdo...\r\nIl n'a que 4 ans de moins que moi, il se peut fort bien que j'ai aussi tenu le premier, en 1981.  L'Hebdo je l'ai feuillet\u00e9 avant de sans savoir lire. Les adultes, \u00e0 l'\u00e9poque, s'enflammaient avec l'Hebdo ou parfois contre...\r\n\"Il \u00e9tait bon pour la t\u00eate\"... la une de ce dernier num\u00e9ro, un titre qui reprend son slogan.\r\nIl rend hommage \u00e0 ceux qui l'ont fait, \u00e0 ceux qui l'on lu, aussi.\r\nMerveilleuse machine \u00e0 souvenir, ce dernier num\u00e9ro: les unes et les articles les plus marquants.\r\nMais ce num\u00e9ro n'est pas tourn\u00e9 uniquement vers le pass\u00e9. Pour preuve, la chronique de Jacques Pilet, fondateur du magazine - et dont le temps, je vous le signale au passage, propose un portrait en derni\u00e8re page - Chronique de Jacques Pilet intitul\u00e9e: r\u00e9sistances (au pluriel): au conformisme, au conservatisme, \u00e0 la tournure que prennent les d\u00e9bats politiques... on peut arr\u00eater un magazine, conclut-il, on ne peut pas freiner la cr\u00e9ativit\u00e9 des romands ouverts sur le monde.  \r\n*** Le conseil f\u00e9d\u00e9ral veut aussi abolir le secret bancaire et \u00e9changer des informations avec la Chine et la Russie...\r\nLa Suisse pourrait coop\u00e9rer avec des Etats suspects, r\u00e9sume ce matin la NZZ.\r\nIl faut dire qu'en ces temps incertains, les autorit\u00e9s Suisses  ne m\u00e9nagent pas leurs efforts pour renforcer la r\u00e9putation de la place financi\u00e8re. L'\u00e9change automatique d'informations est une des mesures phare qui entrera en vigueur d\u00e8s l'ann\u00e9e prochaine. 38 pays devraient b\u00e9n\u00e9ficier de cet \u00e9change dont tous les membres de l'Union. Mais hier le Conseil F\u00e9d\u00e9ral a surpris hier en voulant ajouter \u00e0 cette liste 23 autres Etats suppl\u00e9mentaires: parmi eux la Russie, la Chine et la Colombie. Etonnement un peu outr\u00e9 du conseiller national UDC Thomas Matter: \" le conseil f\u00e9d\u00e9ral avait promis de pratiquer cet \u00e9change d'informations \" seulement\" avec des Pays dont le droit est comparable aux n\u00f4tre, d\u00e9clare-t-il au Tagesanziegr. Une professeure de droit des march\u00e9s financiers s'en inqui\u00e8te aussi: les clients originaires de Russie et de Chine pourraient \u00eatre menac\u00e9s par cet \u00e9change de donn\u00e9es.\r\nLa Chine veut savoir \u00e0 l'avance le nom des activistes qui viennent t\u00e9moigner \u00e0 Gen\u00e8ve, \u00e0 la tribune du Conseil des Droits de l'Homme, lit-on dans le Temps ce matin. Une employ\u00e9e accuse l'ONU de succomber aux pressions chinoises et de mettre ainsi en danger ces opposants. \r\nM\u00eame si les faits reproch\u00e9s remontent \u00e0 plusieurs ann\u00e9es, explique le quotidien, la pratique d\u00e9nonc\u00e9e n'est pas anodine: les cas de repr\u00e9sailles contre ces t\u00e9moins chinois se mutliplient. \r\nD'autres pays font les m\u00eames demandes, comme Isra\u00ebl, la Turquie ou l'Iran, mais la Chine serait la seule \u00e0 obtenir gain de cause. \r\nLe Haut commissariat aux droits de l'homme indique pour sa part que ces informations ultra-sensibles ne sont jamais transmises tant que le processus d'accr\u00e9ditation \u00e0 l'ONU n'est pas engag\u00e9. Mais selon les informations du Temps, les r\u00e8gles ne sont pas aussi claires, et il y a une marge d'appr\u00e9ciation. \r\n*** L'Union Patronale Suisse est \u00e9pingl\u00e9e pour son manque de tol\u00e9rance envers les parents qui restent \u00e0 la maison pour s'occuper de leur enfant malade.\r\nDans les colonnes du Blick hier, le directeur de l'Union patronale Suisse, Roladn M\u00fcller, a d\u00e9clar\u00e9: la garde des enfants malades doit \u00eatre planifi\u00e9e \u00e0 l'avance ! Aujourd'hui, son pr\u00e9sident Valentin Vogt, confirme 3 jours pr\u00e9vus dans le droit du travail pour garder els enfants malades doivent \u00eatre utilis\u00e9s pour s'organiser, par exemple mobiliser les grands parents ou des aides. Tonnerre de protestations de femmes, des \u00e9lues de gauche \u00e0 droite. La directrice du d\u00e9partementde l'\u00e9conomie zurichoise, la PLR Carmen Walter Sp\u00e4h, par exemple d\u00e9clare: je sais d'exp\u00e9rience qu'il est impossible de pr\u00e9voir la maladie d'un enfant. Elle attend plus de flexibilit\u00e9 des patrons. Le Blick dresse aussi une liste d'entreprises qui se montrent plus progressistes que leur repr\u00e9sentanst: Ikea, cerdit Suisse, Swisscom, Coop Novartis, 14 en tout ... Tout cela accompagn\u00e9 d'un commentaire: avec de tels propos, l'Union Patronale Suisse torpille tous les efforts pour faire participer plus de femmes au monde du travail- \r\nOn connaissait la brigade criminelle, la brigade des moeurs, ou des stups. 24heures nous pr\u00e9sente aujourd'hui la \"cellule graffitis\" de la police cantonale vaudoise, compos\u00e9e de deux enqu\u00eateurs. Ils ont pour mission d'identifier le auteurs de d\u00e9pr\u00e9dations picturales en tos genres, lorsqu'une plainte est d\u00e9pos\u00e9e. Avec un large champ d'action: de la signature sur le mur du garage du voisin, \u00e0 l'op\u00e9ration commando visant \u00e0 red\u00e9corer un wagon CFF. \r\nLeurs outils: collaborations avec leurs coll\u00e8gues de toutes les polices, voire des cantons voisins, mais aussi internet: la faille principale de tous les graffeurs: le besoin d'\u00eatre vu !\r\nL'examen pour le gymnase ne contient plus de grammaire fran\u00e7aise\r\nComme les comp\u00e9tences de grammaire fran\u00e7aise sont trop peu ma\u00eetris\u00e9es par les classes de 8e ann\u00e9e, une partie de l'examen d'entr\u00e9e au gymnase a d\u00fb \u00eatre biff\u00e9e. Une mesure n\u00e9cessaire bien que les enfants commencent d\u00e9j\u00e0 \u00e0 apprendre le fran\u00e7ais d\u00e8s la troisi\u00e8me. Car la m\u00e9thode qui plonge les enfants dans un bain de fran\u00e7ais oral - et d\u00e9veloppe leurs cxomp\u00e9tences orales . provoque des lacunes dans l'acquistion de la grammaire . Il faut donc adapter l'examen., \r\n*** En France, le Front national a des millions de dettes, raconte le TagesAnzeiger ce matin...\r\nC'est un nouveau probl\u00e8me en vue pour la candidate \u00e0 la pr\u00e9sidentielle fran\u00e7aise Marine Le Pen: en 2014, le front national a obtenu un credit de 9 millions d'euros d'une banque techco-russe . Mais en 2016, cette banque russe a fait faillite. et selon l'enqu\u00eate du Tagesanzeiger, l'\u00e9tablissement a tranbsf\u00e9r\u00e9 ses avoirs \u00e0 une soci\u00e9t\u00e9 boite aux lettres. Probl\u00e8me: l'actuel adminsitrateur de la faillite, n'a aucune trace de ce transfert et exige maintenant du Front National de Marine Le Pen un remboursement du credit. Une n\u00e9gociation est agend\u00e9e le 28 mars. Le Front national a refus\u00e9 de r\u00e9pondre auxy questions du journal.\r\nL'affaire des emplois fictifs suppos\u00e9s de Fran\u00e7ois Fillon est toujours tr\u00e8s pr\u00e9sente dans la presse. L'\u00e9ditorial du Temps, qui nous dit que de toute fa\u00e7on, m\u00eame s'il n'y a pas d'inculpation, la candidature fillon est menac\u00e9e de d\u00e9raillement. Deux options sur la table: attendre que \u00e7a passe, l'usure m\u00e9diatique, la seconde: chercher un rempla\u00e7ant, quitte \u00e0 r\u00e9veiller la guerre des chefs... deux sc\u00e9narios angoissants pour la droite fran\u00e7aise, qui pourraient lui \u00eatre fatals. \r\nQui pour remplacer Fran\u00e7ois Fillon ? la question est directement pos\u00e9e dans la Libert\u00e9, le Nouvelliste ou les journaux neuch\u00e2telois. Les noms qui reviennent le plus souvent: ceux des anciens ministres Fran\u00e7ois Baroin Xavier Bertrand ou Laurent Wauquiez...\r\n*** C'est la nouvelle arme de choc du conseil f\u00e9d\u00e9ral: le t\u00e9l\u00e9-prompteur...\r\nLe gouvernement suisse marche sur les traces de Donald Trump, et veut rendre ses interventions publiques plus offensive. Car c'est bien connu, la parole en politique est une arme redoutable. Le Bund r\u00e9v\u00e8le donc ce matin que le Conseil F\u00e9d\u00e9ral s'est dot\u00e9 l'automne dernier d'un t\u00e9l\u00e9prompteur, qui lui permet de tenir un discours sans regarder ses feuilles mais en gardant le contact visuel avec son public. Jusqu'ici l'usage d'un prompteur se limitait au discours du 1er ao\u00fbt retransmis \u00e0 la t\u00e9l\u00e9vision.  Doris Leuthard a utilis\u00e9 un prompteur en public pour la premi\u00e8re fois lors du discours d'inauguration du WEF de Davos, et comme le vice-pr\u00e9sident am\u00e9ricain Jo biden, elle n'a pas quitt\u00e9 son auditoire des yeux. Mais c'est Johann Schneider Amman qui a fait le premier usage du teleprompteur gouvernemental. Et il a ador\u00e9 l'exp\u00e9rience ... nous dit le Bund. Au point qu'il faudra peut-\u00eatre bient\u00f4t en acheter un deuxi\u00e8me pour satifaire l'ensemble du coll\u00e8ge !!! \r\nAttention \u00e0 l'addiction aux technologies, elle guette aussi les personnes \u00e2g\u00e9es !\r\nA lire dans le Matin: des chercheurs genevois lancent une grande enqu\u00eate pour savoir ce que les plus de 60 ans font sur le Web, et si, comme les ados ils peuvent en devenir d\u00e9pendants. \r\nEt une sp\u00e9cialiste d'avertir: le temps libre et l'isolement social sont des facteurs qui favorisent les risques d'addiction \u00e0 Internet.", "alternativeTitle": ["La presse - Par Esther Coquoz et Val\u00e9rie Droux", "La presse - Par Esther Coquoz et Val\u00e9rie Droux / JDM_2017-02-03T06:42:00_revue-de-presse", "La presse - Par Esther Coquoz et Val\u00e9rie Droux / JDM_2017-02-03T06:42:00_revue-de-presse"], "imageURL": "//www.rts.ch/8279950.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8341392", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Coquoz, Esther", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8341392", "ece-8341372"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Deuxi\u00e8me service", "id": "sound-39B22BD7-1FA1-4758-A009-752CDF8AD7B0", "durationSec": 720, "publicationDate": "2017-02-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Julien Schekter revient sur les sujets de l'\u00e9mission qui ont suscit\u00e9 vos remarques, questions et commentaires. Au programme: les sauces maison, le coup de gueule de l'ATE pr\u00e9conisant qu'il ne faut plus acheter de voiture diesel, le bullet journal ou encore le lancement de notre enqu\u00eate ouverte consacr\u00e9e aux assurances.", "alternativeExcerpt": ["Julien Schekter revient sur les sujets de l'\u00e9mission qui ont suscit\u00e9 vos remarques, questions et commentaires. Au programme: les sauces maison, le coup de gueule de l\u2019ATE pr\u00e9conisant qu'il ne faut plus acheter de voiture diesel, le bullet journal ou encore le lancement de notre enqu\u00eate ouverte consacr\u00e9e aux assurances."], "alternativeTitle": ["Deuxi\u00e8me service / OEP_2017-02-03T08:36:45_sequence-3", "On en parle du 03.02.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8323310", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423724.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8323308"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tribu", "source": "siranau", "title": "Le harc\u00e8lement de rue", "id": "sound-C38368CE-F301-45B7-B089-62AE6B8C7625", "durationSec": 1573, "publicationDate": "2017-02-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Regards insistants, sifflements, avances, insultes : ces comportements, fr\u00e9quents \u00e0 l'\u00e9gard des femmes, rendent les lieux publics d\u00e9s\u00e9curisants. Quand est-ce qu'un comportement devient du harc\u00e8lement? Comment distinguer la simple s\u00e9duction d'un comportement abusif? Nous en parlons avec Maryl\u00e8ne Lieber, professeure associ\u00e9e en Etudes genre \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve.\r\n\r\n* * Regards insistants, sifflements, avances, insultes : ces comportements, fr\u00e9quents \u00e0 l'\u00e9gard des femmes, rendent les lieux publics d\u00e9s\u00e9curisants. Quand est-ce qu'un comportement devient du harc\u00e8lement? Comment distinguer la simple s\u00e9duction d'un comportement abusif? Nous en parlons avec Maryl\u00e8ne Lieber, professeure associ\u00e9e en Etudes genre \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve.", "alternativeTitle": ["Tribu du 03.02.2017", "Le harc\u00e8lement de rue / TRI_2017-02-03T11:04:15_tribu", "Tribu du 03.02.2017", "Le harc\u00e8lement de rue / TRI_2017-02-03T11:04:15_tribu"], "alternativeExcerpt": ["Regards insistants, sifflements, avances, insultes : ces comportements, fr\u00e9quents \u00e0 l\u02b9\u00e9gard des femmes, rendent les lieux publics d\u00e9s\u00e9curisants. Quand est-ce qu\u02b9un comportement devient du harc\u00e8lement? Comment distinguer la simple s\u00e9duction d\u02b9un comportement abusif? Nous en parlons avec Maryl\u00e8ne Lieber, professeure associ\u00e9e en Etudes genre \u00e0 l\u02b9Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve.", "Regards insistants, sifflements, avances, insultes : ces comportements, fr\u00e9quents \u00e0 l\u02b9\u00e9gard des femmes, rendent les lieux publics d\u00e9s\u00e9curisants. Quand est-ce qu\u02b9un comportement devient du harc\u00e8lement? Comment distinguer la simple s\u00e9duction d\u02b9un comportement abusif? Nous en parlons avec Maryl\u00e8ne Lieber, professeure associ\u00e9e en Etudes genre \u00e0 l\u02b9Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve."], "imageURL": "//www.rts.ch/8258112.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8323267", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeure associ\u00e9e en Etudes genre \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve,  professeure associ\u00e9e en Etudes genre UNIGE", "name": "Lieber, Maryl\u00e8ne", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Magnollay, Julien", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Magnollay, Julien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8323267", "ece-8323266"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "Quelles sont les mours politiques contemporaines?", "id": "sound-49324623-519A-4BB6-B10E-C322857A573E", "durationSec": 325, "publicationDate": "2017-02-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Ab\u00e9l\u00e8s, Marc\r\nLes r\u00e9v\u00e9lations dans l'affaire Fillon peuvent aider \u00e0 mieux comprendre les mours politiques de nos jours. Interview de Marc Ab\u00e9l\u00e8s, directeur de recherche au CNRS, sp\u00e9cialiste de la vie politique et des institutions, auteur de \"Un ethnologue \u00e0 l'Assembl\u00e9e\" (Odile Jacob).\r\n\r\n* * Quelles sont les mours politiques contemporaines? LANCEMENT 1 / FRANCE: MOEURS POLITICO-MEDIATIQUES\r\n***Six Fran\u00e7ais sur 10 pensent que Fran\u00e7ois Fillon, candidat de la droite \u00e0 la pr\u00e9sidentielle, doit renoncer, \u00e0 la lumi\u00e8re du scandale d'emploi fictif pr\u00e9sum\u00e9 qui le touche. C'est un sondage France Info qui nous le dit ce matin.\r\nL'affaire Fillon semble marquer un tournant dans la campagne au fur et \u00e0 mesure que tombent de nouvelles r\u00e9v\u00e9lations. Mais que nous apprend ce \"P\u00e9nelopeGate\" sur les moeurs politiques contemporaines ?\r\nC'est ce qu'on va voir avec vous Marc Ab\u00e9l\u00e8s, bonjour...\r\n Marc Ab\u00e9l\u00e8s + 33 1 55 43 98 05 (portable +33 7 81 50 89 17)\r\nVous \u00eates anthropologue, directeur de recherche au CNRS, vous \u00e9tudiez la vie politique et les institutions. Vous avez notamment publi\u00e9 un livre intitul\u00e9 \"Un ethnologue \u00e0 l'Assembl\u00e9e\":\r\n- Que vous inspire la saga \u00e0 rebondissement Fillon ? On a l'impression que certains vices de la classe politique sont irr\u00e9ductibles, qu'aucune le\u00e7on n'est retenue des scandales pr\u00e9c\u00e9dents...\r\n- Vous qui vous \u00eates immerg\u00e9 dans le fonctionnement du Parlement fran\u00e7ais, vous avez constat\u00e9 l'interconnexion de la vie publique et familiale, \u00e7a fait partie des moeurs... tout le monde trouve \u00e7a normal? \r\n- Il y a eu des affaires relativement r\u00e9centes qui ont provoqu\u00e9 la chute d'hommes politiques. DSK en 2011, Cahuzac en 2013. A chaque fois, les personnalit\u00e9s concern\u00e9es commencent par nier en bloc. Il y a l\u00e0 un sentiment d'invuln\u00e9rabilit\u00e9?\r\n- un responsable politique disait il y a quelques jours sur cette antenne que la France \u00e9tait en train de changer d'\u00e9poque... on n'accepte plus des politiciens les petits arrangements qu'on acceptait encore r\u00e9cemment. On exige maintenant plus de transparence, de probit\u00e9... \r\n\t- Le personnel politique ne s'est pas rendu compte que les exigences avaient chang\u00e9, que l'heure est \u00e0 la transparence, \u00e0 l'imm\u00e9diatet\u00e9 de l'information?\r\n- Il y a pourtant une professionnalisation de la communication politique. Ils sont entour\u00e9s de conseillers, surtout \u00e0 ce niveau-l\u00e0 de pouvoir... comment expliquer ce ratage, que personne ne semble avoir anticip\u00e9 le probl\u00e8me et sa gestion ?", "alternativeExcerpt": ["Les r\u00e9v\u00e9lations dans l'affaire Fillon peuvent aider \u00e0 mieux comprendre les m\u0153urs politiques de nos jours. Interview de Marc Ab\u00e9l\u00e8s, directeur de recherche au CNRS, sp\u00e9cialiste de la vie politique et des institutions, auteur de \"Un ethnologue \u00e0 l'Assembl\u00e9e\" (Odile Jacob)."], "alternativeTitle": ["Quelles sont les m\u0153urs politiques contemporaines? / TUM_2017-02-03T08:10:00_sequence-1", "Tout un monde du 03.02.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8187953.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8341329", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8341325"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "A l'abordage", "source": "siranau", "title": "Point de fuite : bulles polonaises", "id": "sound-0436D164-972C-4F72-9614-B04D833B0035", "durationSec": 1747, "publicationDate": "2017-02-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\n\"Pourquoi les nuages restent au-dessus de Varsovie ?\", \"Comment peut-on \u00eatre autant nationaliste ?\", \"Pourquoi les films en v.o. sont-ils lus et non pas doubl\u00e9s ?\" \"Pourquoi les Polonais sont-ils friands de glaces, m\u00eame en hiver ?\" \"Pourquoi on dit que les Polonais sont pessimistes ?\". Fanny Vaucher, une illustratrice suisse n\u00e9e en 1980 qui s'est expatri\u00e9e \u00e0 Varsovie en 2012, aime \u00e0 se poser mille et une questions. Elle les traduit ensuite en dessins et, sans h\u00e9siter en se mettant en sc\u00e8ne, elle porte un regard tendre et malicieux sur ce pays dont elle ne comprend ni la langue ni les codes sociaux.\r\nReportage : Christophe Canut\r\nR\u00e9alisation Didier Rossat\r\nProduction : Muriel M\u00e9rat et Christophe Canut", "alternativeExcerpt": ["\"Pourquoi les nuages restent au-dessus de Varsovie ?\", \"Comment peut-on \u00eatre autant nationaliste ?\", \"Pourquoi les films en v.o. sont-ils lus et non pas doubl\u00e9s ?\" \"Pourquoi les Polonais sont-ils friands de glaces, m\u00eame en hiver ?\" \"Pourquoi on dit que les Polonais sont pessimistes ?\"\u2026 Fanny Vaucher, une illustratrice suisse n\u00e9e en 1980 qui s\u02b9est expatri\u00e9e \u00e0 Varsovie en 2012, aime \u00e0 se poser mille et une questions. Elle les traduit ensuite en dessins et, sans h\u00e9siter en se mettant en sc\u00e8ne, elle porte un regard tendre et malicieux sur ce pays dont elle ne comprend ni la langue ni les codes sociaux.\nReportage : Christophe Canut\nR\u00e9alisation Didier Rossat\nProduction : Muriel M\u00e9rat et Christophe Canut"], "alternativeTitle": ["Point de fuite : bulles polonaises / ALA_2017-02-03T15:04:15_point-de-fuite-bulles-polonaises", "A l'abordage du 03.02.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8347223.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8323337", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "illustratrice, auteure d'un blog", "name": "Vaucher, Fanny", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-8323336"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "RTSreligion : RTSreligion - Isra\u00ebl accepte finalement l'immigration de juifs v\u00e9n\u00e9zu\u00e9liens", "id": "sound-BD6BDC87-86DF-4445-8487-6F449D65D486", "durationSec": 146, "publicationDate": "2017-02-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La Commission parlementaire isra\u00e9lienne de l'immigration devait statuer sur la demande de juifs v\u00e9n\u00e9zu\u00e9liens d\u00e9sireux d'\u00e9migrer en Isra\u00ebl. Un compromis a \u00e9t\u00e9 trouv\u00e9 et il est tr\u00e8s r\u00e9v\u00e9lateur des tensions entre les diff\u00e9rents courants du juda\u00efsme.\r\n\r\n* * RTSreligion - Isra\u00ebl accepte finalement l'immigration de juifs v\u00e9n\u00e9zu\u00e9liens (RTS RELIGION 03.02 JUIFS VENEZUELIENS) C'est la chronique de RTSreligion. On va s'int\u00e9resser \u00e0 un d\u00e9bat tr\u00e8s passionn\u00e9 qui a anim\u00e9 mardi la Commission parlementaire isra\u00e9lienne de l'immigration. Une commission qui devait statuer sur la demande de juifs v\u00e9n\u00e9zu\u00e9liens d\u00e9sireux d'\u00e9migrer en Isra\u00ebl. Or le compromis trouv\u00e9 mardi est tr\u00e8s r\u00e9v\u00e9lateur des tensions entre les diff\u00e9rents courants du juda\u00efsme. Fabien H\u00fcnenberger.\r\n  23''\r\n((Pour comprendre ce qui s'est jou\u00e9 \u00e0 la Knesset. il faut rappeler ce principe adopt\u00e9 par Isra\u00ebl : toute personne qui peut prouver qu'elle est juive \u00e0 la droit de venir s'y installer. Et c'est \u00e0 ce droit qu'a fait appel un petit groupe de convertis V\u00e9n\u00e9zu\u00e9liens de la r\u00e9gion de Maracay. Mais voil\u00e0. le minist\u00e8re de l'int\u00e9rieur isra\u00e9lien a tranch\u00e9 au il y a peu. leur conversion n'est pas valide. Donc pas d'installation en Isra\u00ebl.))\r\nPas valide ? Pour quelle raison ?\r\n  16''\r\n((Officiellement. Il leur est reproch\u00e9 de ne pas s'\u00eatre rattach\u00e9s \u00e0 une communaut\u00e9 reconnue au Venezuela durant au moins 9 mois avant de demander un visa. D\u00e8s lors. disent les autorit\u00e9s. il y a un doute. celui qu'ils ne soient pas vraiment devenus juifs mais souhaitent profiter d'une occasion de refaire leur vie ailleurs.))\r\nEt c'est cette remise en cause qui a provoqu\u00e9 des r\u00e9actions en Isra\u00ebl ?\r\n  21''\r\n((En effet. En partie pour des raisons humanitaires. Les relations entre le Venezuela et Isra\u00ebl sont ex\u00e9crables. le pr\u00e9sident Chavez ayant expuls\u00e9 l'ambassadeur en 2009 et coup\u00e9 les relations diplomatique. Du coup. les juifs y passent pour des boucs-\u00e9missaires. Victimes de racket depuis que la crise \u00e9conomique s\u00e9vit. En quinze ans. la moiti\u00e9 des 20'000 juifs du Venezuela a quitt\u00e9 le pays.))\r\nMais la religion a aussi \u00e0 voir avec ces r\u00e9actions.\r\n  40''\r\n((Il se trouve que ces V\u00e9n\u00e9zu\u00e9liens ont int\u00e9gr\u00e9 un mouvement qu'on appelle \u00ab conservateur \u00bb. n\u00e9 aux Etats-Unis au 19e si\u00e8cle. dont la pratique est une sorte de moyen terme entre le courant orthodoxe et le courant lib\u00e9ral. Th\u00e9oriquement. ce n'est pas un obstacle. Mais voil\u00e0. l'instance qui doit leur accorder le visa. le Minist\u00e8re de l'int\u00e9rieur. est dirig\u00e9 par un ultra-orthodoxe. pr\u00e9sident du parti Shass. qui lutte actuellement avec beaucoup d'\u00e9nergie pour que les tribunaux religieux officiels. au main du courant orthodoxe. gardent le contr\u00f4le des proc\u00e9dures de conversion. Un Ministre accus\u00e9 par la communaut\u00e9 juive conservatrice en Isra\u00ebl de faire de l'obstruction.))\r\nEt comment s'est r\u00e9solu cet imbroglio ?\r\n  18''\r\n((Un compromis a finalement \u00e9t\u00e9 trouv\u00e9 mardi. Les V\u00e9n\u00e9zu\u00e9liens peuvent entrer. \u00e0 condition de se soumettre \u00e0 une nouvelle conversion sur place. Un compromis sugg\u00e9r\u00e9 par l'Agence juive. grande promotrice de l'\u00e9migration en Isra\u00ebl. Un compromis qui tombe. hasard de l'agenda. au moment o\u00f9 Isra\u00ebl relance la colonisation des Territoires occup\u00e9s.))", "alternativeExcerpt": ["La Commission parlementaire isra\u00e9lienne de l\u2019immigration devait statuer sur la demande de juifs v\u00e9n\u00e9zu\u00e9liens d\u00e9sireux d\u2019\u00e9migrer en Isra\u00ebl. Un compromis a \u00e9t\u00e9 trouv\u00e9 et il est tr\u00e8s r\u00e9v\u00e9lateur des tensions entre les diff\u00e9rents courants du juda\u00efsme.", "La Commission parlementaire isra\u00e9lienne de l\u2019immigration devait statuer sur la demande de juifs v\u00e9n\u00e9zu\u00e9liens d\u00e9sireux d\u2019\u00e9migrer en Isra\u00ebl. Un compromis a \u00e9t\u00e9 trouv\u00e9 et il est tr\u00e8s r\u00e9v\u00e9lateur des tensions entre les diff\u00e9rents courants du juda\u00efsme.", "La Commission parlementaire isra\u00e9lienne de l\u2019immigration devait statuer sur la demande de juifs v\u00e9n\u00e9zu\u00e9liens d\u00e9sireux d\u2019\u00e9migrer en Isra\u00ebl. Un compromis a \u00e9t\u00e9 trouv\u00e9 et il est tr\u00e8s r\u00e9v\u00e9lateur des tensions entre les diff\u00e9rents courants du juda\u00efsme."], "alternativeTitle": ["RTSreligion - Isra\u00ebl accepte finalement l'immigration de juifs v\u00e9n\u00e9zu\u00e9liens", "RTSreligion - Isra\u00ebl accepte finalement l'immigration de juifs v\u00e9n\u00e9zu\u00e9liens / JDM_2017-02-03T06:27:00_rtsreligion", "RTSreligion - Isra\u00ebl accepte finalement l'immigration de juifs v\u00e9n\u00e9zu\u00e9liens / JDM_2017-02-03T06:27:00_rtsreligion"], "imageURL": "//www.rts.ch/7198061.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8341401", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hunenberger, Fabien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8341401", "ece-8341384"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Sortir avec Anne", "source": "siranau", "title": "Sortir avec Anne : A la d\u00e9couverte des lieux du festival Antigel", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-2DD059B8-3B70-463A-9B3C-702635DDBF40", "durationSec": 88, "publicationDate": "2017-02-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["A la d\u00e9couverte des lieux du festival Antigel / RVA3_2017-02-03T07:11:05_sortir-avec-anne", "R\u00e9veil \u00e0 3 du 03.02.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8323056", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8279214.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Flament, Anne", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8323054"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Migration: les Europ\u00e9ens veulent \u00e9riger une digue libyenne", "id": "sound-EE7E37F6-876E-48D6-B168-08FF07B43C85", "durationSec": 689, "publicationDate": "2017-02-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Les dirigeants europ\u00e9ens r\u00e9unis vendredi en sommet \u00e0 Malte se sont engag\u00e9s \u00e0 aider la Libye \u00e0 lutter contre les passeurs, gage essentiel selon eux pour faire face au d\u00e9fi migratoire en M\u00e9diterran\u00e9e, en d\u00e9pit des critiques de certaines ONG. Interview de l'eurod\u00e9put\u00e9 lib\u00e9ral belge G\u00e9rard Deprez.\r\n\r\n* * Migration: les Europ\u00e9ens veulent \u00e9riger une digue libyenne 18h Migration: les Europ\u00e9ens veulent \u00e9riger une digue libyenne\r\nLes dirigeants europ\u00e9ens, r\u00e9unis aujourd'hui en sommet \u00e0 Malte, se sont engag\u00e9s \u00e0 aider la Libye \u00e0 lutter contre les passeurs... \r\nApr\u00e8s la route des Balkans, bloqu\u00e9e gr\u00e2ce \u00e0 l'accord avec la Turquie et des contr\u00f4les accrus aux fronti\u00e8res, l'Union europ\u00e9enne esp\u00e8re ainsi endiguer le flot de migrants qui traversent  la M\u00e9diterran\u00e9e centrale, route particuli\u00e8rement mortelle au d\u00e9part de la Libye.\r\nRomain Clivaz, on vous retrouve \u00e0 Malte. C'est un exercice d'\u00e9quilibrisme de haut vol auquel se livrent les 28.\r\nOui on se souvient de l'accord avec la Turquie en mars dernier, et les critiques pointant du doigt cette externalisation de la gestion de ses fronti\u00e8res.\r\nQui plus, c'\u00e9tait au ma\u00eetre d'Ankara Erdogan que l'Union donnait les cl\u00e9s.un dirigeant dont le rapport \u00e0 certaines libert\u00e9s fondamentales est contest\u00e9.\r\nC'est maintenant la Libye qui devient un acteur central de la strat\u00e9gie lanc\u00e9e aujourd'hui \u00e0 la Valette. Et ici les choses sont encore plus compliqu\u00e9es, au vu de la multitude d'acteurs sur place, et de l'\u00e9clatement ou de l'absence de pouvoir stable, le pari est risqu\u00e9.\r\n*** Les dirigeants europ\u00e9ens reconnaissent que l'exercice est compliqu\u00e9.\r\nLors de la conf\u00e9rence de presse le premier ministre maltais, pays qui pr\u00e9side l'Union ce semestre, Josephe Muscat a reconnu que l'approche \u00e9tait tout en nuance, un exercice difficile.\r\nProt\u00e9ger ses fronti\u00e8res, respecter ses obligations en mati\u00e8re de protection des personnes, sauver des vies.ce sont les trois contraintes de cet exercice d'\u00e9quilibrisme. De nombreuses Organisation non gouvernementales ont d'ailleurs d\u00e9j\u00e0 fait part de leur inqui\u00e9tude.\r\n*** Concr\u00e8tement, qu'est-ce qui a \u00e9t\u00e9 d\u00e9cid\u00e9 ?\r\nC'est un catalogue de mesures qui a \u00e9t\u00e9 prises, certaines d\u00e9j\u00e0 en places et  compl\u00e9t\u00e9es, avec un financement pour les plus urgentes \u00e0 hauteur de 200 millions d'euros.\r\nPremier axe : entra\u00eener, \u00e9quiper et soutenir les gardes c\u00f4tes libyens, et les autorit\u00e9s comp\u00e9tentes.\r\nAutre axe : l'encouragement au maintien sur place, en Libye des migrants. L'Italie et le gouvernement libyen reconnu par le Nations unis, mais contest\u00e9, ont sign\u00e9 un accord pour la gestion de camps en Libye, des camps en vue du retour de ces personnes vers leur pays d'origine.\r\nA plus long terme l'objectif est aussi de signer des conventions migratoires avec des pays de provenance ou de transit, un exercice tr\u00e8s complexe d'incitation et de contrainte volontaire.\r\n*** Pour conclure Romain, il y a l'exercice d'\u00e9quilibriste, mais aussi l'exerce de contorsionniste de l'Union.\r\nC'est \u00e9vident.\r\nD'une part parce que l'UE assure qu'elle veut respecter les principes du droit international, la protection de personnes qui le m\u00e9ritent, mais elle sous-traite, \r\nd\u00e9l\u00e8gue une grande partie de ces t\u00e2ches de protection des fronti\u00e8res et de gestion de population.\r\nD'autre part, cette strat\u00e9gie ext\u00e9rieure tr\u00e8s globale, est aussi p\u00e9rilleuse car misant sur des acteurs controvers\u00e9 ou instables, une strat\u00e9gie qui cache mal l'incapacit\u00e9 \u00e0 se r\u00e9partir le fardeau \u00e0 l'interne.\r\nLes efforts de r\u00e9partition des migrants entre pays membres peinant \u00e0 aboutir, l'Union est condamn\u00e9e \u00e0 actionner surtout un levier, celui de la protection des fronti\u00e8res.\r\nEt puis plus g\u00e9n\u00e9ralement, sur l'impression qui se d\u00e9gage de tout c'est exercice c'est tout de m\u00eame un peu le sentiment de deux poids, deux mesures. On ne compte plus les hauts le cour de dirigeants europ\u00e9ens suite aux mesures de Donald Trump sur la migration, sur cette fermeture des fronti\u00e8res.\r\nLe hic c'est que c'est exactement la logique de la politique migratoire de l'Union depuis de nombreux mois, avec la Turquie, et maintenant en Libye.puisque l'UE \u00e9tant incapable de s'entendre \u00e0 l'interne.\r\nDe l\u00e0 \u00e0 y voir un double langage, il y a un pas qu'il ne m'appartient pas de franchir ce soir.", "alternativeExcerpt": ["Les dirigeants europ\u00e9ens r\u00e9unis vendredi en sommet \u00e0 Malte se sont engag\u00e9s \u00e0 aider la Libye \u00e0 lutter contre les passeurs, gage essentiel selon eux pour faire face au d\u00e9fi migratoire en M\u00e9diterran\u00e9e, en d\u00e9pit des critiques de certaines ONG. Interview de l'eurod\u00e9put\u00e9 lib\u00e9ral belge G\u00e9rard Deprez."], "alternativeTitle": ["Migration: les Europ\u00e9ens veulent \u00e9riger une digue libyenne / FOR_2017-02-03T18:00:00_developpement-1", "Forum du 03.02.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/7505617.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8341368", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Clivaz, Romain", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8341359"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "26 minutes plus t\u00f4t", "source": "siranau", "title": "26 minutes plus t\u00f4t : Une recrue suisse sur quatre est en surpoids", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-C34A2789-581A-442F-883C-1416C18FCA6A", "durationSec": 180, "publicationDate": "2017-02-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le lieutenant-colonel Karl-Heinz In\u00e4bnit, suppl\u00e9ant du commandant de la place d'armes de Bure, \u00e9voque la probl\u00e9matique du surpoids \u00e0 l'arm\u00e9e suisse.", "alternativeExcerpt": ["Le lieutenant-colonel Karl-Heinz In\u00e4bnit, suppl\u00e9ant du commandant de la place d\u2019armes de Bure, \u00e9voque la probl\u00e9matique du surpoids \u00e0 l\u2019arm\u00e9e suisse.", "Le lieutenant-colonel Karl-Heinz In\u00e4bnit, suppl\u00e9ant du commandant de la place d\u2019armes de Bure, \u00e9voque la probl\u00e9matique du surpoids \u00e0 l\u2019arm\u00e9e suisse.", "Le lieutenant-colonel Karl-Heinz In\u00e4bnit, suppl\u00e9ant du commandant de la place d\u2019armes de Bure, \u00e9voque la probl\u00e9matique du surpoids \u00e0 l\u2019arm\u00e9e suisse."], "alternativeTitle": ["Une recrue suisse sur quatre est en surpoids", "Une recrue suisse sur quatre est en surpoids / RVA3_2017-02-03T08:35:00_26-minutes-plus-tot", "Une recrue suisse sur quatre est en surpoids / RVA3_2017-02-03T08:35:00_26-minutes-plus-tot"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8323061", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7033827.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8323061", "ece-8323043"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Nota Bene : Nota Bene - Le monde opaque de la publicit\u00e9 digitale", "id": "sound-6F23FCDD-C7BC-4B3E-AB24-202DAC49B2E5", "durationSec": 128, "publicationDate": "2017-02-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Les deux g\u00e9ants d'internet Google et Facebook dominent sans conteste le march\u00e9 de la publicit\u00e9 digitale. Cependant, ce fructueux march\u00e9 souffre du manque de fiabilit\u00e9 des donn\u00e9es et de transparence des diff\u00e9rents acteurs.\r\n\r\n* * Nota Bene - Le monde opaque de la publicit\u00e9 digitale  *** NB, FG.\r\nFacebook a annonc\u00e9 mercredi avoir tripl\u00e9 son b\u00e9n\u00e9fice annuel. gr\u00e2ce \u00e0 la publicit\u00e9. L'ann\u00e9e derni\u00e8re. le r\u00e9seau social am\u00e9ricain a doubl\u00e9 ses recettes dans les annonces payantes. \u00e0 un peu plus de 8 milliards et demi de francs !\r\nEntre la pub et FB.\r\nLe curseur reste \u00ab bloqu\u00e9 \u00bb.\r\nSur le bouton \u00ab like \u00bb !\r\nD'ailleurs avec son comp\u00e8re num\u00e9rique. \r\nGoogle.\r\nLe r\u00e9seau social aspire et vampirise.\r\nLa quasi-totalit\u00e9 des annonceurs sur la toile.\r\nMieux :\r\nLa pub digitale a m\u00eame d\u00e9pass\u00e9.\r\nLa bonne vieille r\u00e9clame TV.\r\n*** Soit. mais certaines donn\u00e9es laissent tout de m\u00eame songeur ! \r\nImpossible ne pas mettre le doigt.\r\nSur la fiabilit\u00e9 des donn\u00e9es.\r\n\u00c0 la source du d\u00e9clic. des annonceurs !\r\nL'automne dernier.\r\nFB a avou\u00e9. oups !.\r\nQu'il avait \u00ab surestim\u00e9 \u00bb ses statistiques.\r\nDe temps de visualisation des vid\u00e9os sur son r\u00e9seau.\r\n*** C'est de la triche !\r\nDisons que c'\u00e9tait une erreur de calcul. grossi\u00e8re !\r\nCela dit. c'est un fait :\r\nLa pub en ligne vend aussi.\r\nBeaucoup de vent. \u00e0 certains annonceurs. \r\nLa faute aux robots.\r\nLes rois du clic fraudeur.\r\nEt la faute. encore.\r\nAu manque de transparence des \u00e9diteurs. agences m\u00e9dias. \r\nR\u00e9gies. et autres places de march\u00e9.\r\n*** Les chiffres peuvent donc \u00eatre manipul\u00e9s !\r\nDisons que depuis toujours.\r\nCertains \u00e9diteurs de contenu. et interm\u00e9diaires.\r\nOnt tendance \u00e0 embellir la r\u00e9alit\u00e9.\r\nPour plaire aux annonceurs.\r\nMais surtout.\r\nLa toile est infest\u00e9e de robots tricheurs.\r\nQui g\u00e9n\u00e8rent \u00e9norm\u00e9ment de trafic.\r\nOr sur internet.\r\nLa pub est factur\u00e9e au clic ! \r\n*** Et comment pr\u00e9venir cette fraude au clic sur internet ?\r\nLes annonceurs.\r\nEt les acteurs s\u00e9rieux de la publicit\u00e9 digitale.\r\nOnt tout int\u00e9r\u00eat.\r\n\u00c0 \u00e9radiquer le virus. \r\nEt se dotent de contr\u00f4leurs. \r\nEt d'outils de traque \u00e0 la triche.\r\n*** Est-ce que c'est efficace ?\r\nOui.\r\nMais malheureusement. \r\nLes robots tricheurs.\r\nEt l'intelligence artificielle d\u00e9tourn\u00e9e \u00e0 des fins criminelles.\r\n\u00c9voluent en permanence.\r\nAinsi.\r\nDans le monde virtuel. aussi.\r\nLes bandits ont souvent.\r\nQuelques algorithmes d'avance !", "alternativeExcerpt": ["Les deux g\u00e9ants d'internet Google et Facebook dominent sans conteste le march\u00e9 de la publicit\u00e9 digitale. Cependant, ce fructueux march\u00e9 souffre du manque de fiabilit\u00e9 des donn\u00e9es et de transparence des diff\u00e9rents acteurs.", "Les deux g\u00e9ants d'internet Google et Facebook dominent sans conteste le march\u00e9 de la publicit\u00e9 digitale. Cependant, ce fructueux march\u00e9 souffre du manque de fiabilit\u00e9 des donn\u00e9es et de transparence des diff\u00e9rents acteurs.", "Les deux g\u00e9ants d'internet Google et Facebook dominent sans conteste le march\u00e9 de la publicit\u00e9 digitale. Cependant, ce fructueux march\u00e9 souffre du manque de fiabilit\u00e9 des donn\u00e9es et de transparence des diff\u00e9rents acteurs."], "alternativeTitle": ["Nota Bene - Le monde opaque de la publicit\u00e9 digitale", "Nota Bene - Le monde opaque de la publicit\u00e9 digitale / JDM_2017-02-03T07:26:00_nota-bene", "Nota Bene - Le monde opaque de la publicit\u00e9 digitale / JDM_2017-02-03T07:26:00_nota-bene"], "imageURL": "//www.rts.ch/8242519.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8341396", "isOnline": true, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gaudiano, Fabrice", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8341396", "ece-8341378"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Carte blanche", "source": "siranau", "title": "La carte blanche 03.02.2017", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-53B3BAAD-1B7A-415B-89E1-3ED41FCA50CE", "durationSec": 202, "publicationDate": "2017-02-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["La carte blanche", "La carte blanche - Yann Marguet - 03.02.2017", "La carte blanche / RVA3_2017-02-03T07:50:00_la-carte-blanche", "La carte blanche / RVA3_2017-02-03T07:50:00_la-carte-blanche"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8323059", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8256734.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Grosjean, Eric", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bersinger, Blaise", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Nouveau, Charles", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marguet, Yann", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8323059", "ece-8323040"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "1er d\u00e9veloppement : La pr\u00e9sidence de Donald Trump est un bouleversement pour l'Europe, selon Alain Lamassoure", "id": "sound-365580D7-B897-48DE-AC07-5FE50586782A", "durationSec": 315, "publicationDate": "2017-02-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Alain Lamassoure, eurod\u00e9put\u00e9 des R\u00e9publicains fran\u00e7ais\r\nUn sommet informel des chefs d'Etat et de gouvernement de l'Union europ\u00e9enne d\u00e9bute vendredi. Il y sera question notamment de Donald Trump, de ses propos sur l'Europe et leurs cons\u00e9quences sur l'Union europ\u00e9enne. Interview d'Alain Lamassoure, eurod\u00e9put\u00e9 fran\u00e7ais des R\u00e9publicains.\r\n\r\n* * La pr\u00e9sidence de Donald Trump est un bouleversement pour l'Europe, selon Alain Lamassoure C'est ce matin (VE) que s'ouvre \u00e0 La Vallette un Sommet informel des chefs d'Etat et de gouvernement de l'Union europ\u00e9enne. Il y sera question de migration, mais aussi de Donald Trump, de ses propos sur l'Europe et leurs cons\u00e9quences sur l'Union europ\u00e9enne. Donald Trump qui n'a jamais cach\u00e9 son euroscepticisme et sa sympathie pour le Brexit. Et sa volont\u00e9 de red\u00e9finir l'architecture s\u00e9curitaire en Europe, d\u00e9clarant l'OTAN obsol\u00e8te.\r\nPour l'eurod\u00e9put\u00e9 des R\u00e9publicains fran\u00e7ais Alain Lamassoure, les choses sont simples : pour l'Europe l'enjeu est avant tout s\u00e9curitaire et strat\u00e9gique. Il attend des chefs d'Etat et de gouvernement qu'ils prennent la mesure de ce qu'il qualifie de \u00ab r\u00e9volution \u00bb, dans l'attitude des Etats-Unis. Il l'a dit \u00e0 notre correspondant Romain Clivaz\r\n  4'27 \r\nDes propos recueillis par notre correspondant \u00e0 Bruxelles Romain Clivaz", "alternativeExcerpt": ["Un sommet informel des chefs d\u2019Etat et de gouvernement de l\u2019Union europ\u00e9enne d\u00e9bute vendredi. Il y sera question notamment de Donald Trump, de ses propos sur l'Europe et leurs cons\u00e9quences sur l\u2019Union europ\u00e9enne. Interview d'Alain Lamassoure, eurod\u00e9put\u00e9 fran\u00e7ais des R\u00e9publicains."], "alternativeTitle": ["La pr\u00e9sidence de Donald Trump est un bouleversement pour l'Europe, selon Alain Lamassoure / JDM_2017-02-03T07:15:00_1er-developpement", "Le Journal du matin du 03.02.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/7207728.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8341389", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Clivaz, Romain", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8341382"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Paradiso (01.04.2011 -&gt;)", "source": "siranau", "title": "Paradiso : Fraser Anderson", "id": "sound-506BE094-DDB4-4270-86E3-1F7117E926D2", "durationSec": 3387, "publicationDate": "2017-02-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Fraser Anderson\r\nChronique de Jean-Marc Baehler\r\nCharlotte Peut-\u00eatre\r\n\r\n* Infotrafic: 19:36:33-19:37:00 / Infotrafic: 19:59:26-19:59:49 / * Fraser Anderson\r\nChronique de Jean-Marc Baehler\r\nCharlotte Peut-\u00eatre", "alternativeTitle": ["Paradiso du 03.02.2017", "Paradiso / RAP_2017-02-03T19:04:15_radio-paradiso", "Paradiso du 03.02.2017", "Paradiso / RAP_2017-02-03T19:04:15_radio-paradiso"], "alternativeExcerpt": ["Fraser Anderson\nChronique de Jean-Marc Baehler\nCharlotte Peut-\u00eatre", "Fraser Anderson\nChronique de Jean-Marc Baehler\nCharlotte Peut-\u00eatre"], "imageURL": "//www.rts.ch/8360226.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8323294", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zitouni, Yann", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zitouni, Yann", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8323294", "ece-8323293"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Tennis: la Coupe Davis est une chance unique pour les rempla\u00e7ants", "id": "sound-61C746EE-0F31-458F-B065-1464F004C507", "durationSec": 123, "publicationDate": "2017-02-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Antoine Bellier, joueur de tennis suisse\r\nL'\u00e9quipe de Suisse de Coupe Davis affronte les Etats-Unis ce week-end en Alabama. Ce premier tour de la comp\u00e9tition se jouera sans Stan Wawrinka et Roger Federer. Pour les rempla\u00e7ants des deux meilleurs joueurs suisses, il s'agit d'une occasion unique d'\u00e9voluer \u00e0 ce niveau.\r\n\r\n* * Tennis: la Coupe Davis est une chance unique pour les rempla\u00e7ants En tennis.. \r\nL'\u00e9quipe de Suisse de Coupe Davis affronte les Etats-Unis d\u00e8s 22h, heure suisse\u00a0 .. \r\nCe premier tour de la coupe Davis.. se tiendra \u00e0 Birmingham aux Etats-Unis... \r\nUne rencontre difficile pour les hommes de S\u00e9verin L\u00fcthi qui \u00e9volueront sans Roger Federer et Stan Wawrinka face au meilleurs am\u00e9ricains nettement mieux class\u00e9 qu'eux... \r\nMais pour les rempla\u00e7ants de l'\u00e9quipe, c'est une occasion unique d'\u00e9voluer \u00e0 ce niveau.\r\nHerv\u00e9 Borsier .. \r\nMAG\r\n USA- Suisse une rencontre \u00e0 suivre sur RTS 2 d\u00e8s 22h..", "alternativeExcerpt": ["L\u2019\u00e9quipe de Suisse de Coupe Davis affronte les Etats-Unis ce week-end en Alabama. Ce premier tour de la comp\u00e9tition se jouera sans Stan Wawrinka et Roger Federer. Pour les rempla\u00e7ants des deux meilleurs joueurs suisses, il s\u2019agit d\u2019une occasion unique d\u2019\u00e9voluer \u00e0 ce niveau."], "alternativeTitle": ["Tennis: la Coupe Davis est une chance unique pour les rempla\u00e7ants / 12H30_2017-02-03T12:37:00_developpement-8", "Le 12h30 du 03.02.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8303332.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8341351", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Borsier, Herv\u00e9", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8341339"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Quatre cadres de l'arm\u00e9e suisse condamn\u00e9s par la justice militaire \u00e0 Yverdon", "id": "sound-ABE34208-07E1-40AA-86E2-148DFF895801", "durationSec": 103, "publicationDate": "2017-02-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Accus\u00e9s de s'\u00eatre enrichis avec les infrastructures de l'arm\u00e9e, quatre grad\u00e9s ont \u00e9t\u00e9 condamn\u00e9s \u00e0 des peines de 30 \u00e0 120 jours-amende avec sursis, \u00e0 Yverdon-les-Bains (VD). Un 5e cadre a \u00e9t\u00e9 acquitt\u00e9.\r\n\r\n* * Accus\u00e9s de s'\u00eatre enrichis avec les infrastructures de l'arm\u00e9e, quatre grad\u00e9s ont \u00e9t\u00e9 condamn\u00e9s \u00e0 des peines de 30 \u00e0 120 jours-amende avec sursis, \u00e0 Yverdon-les-Bains (VD). Un 5e cadre a \u00e9t\u00e9 acquitt\u00e9.", "alternativeExcerpt": ["Accus\u00e9s de s'\u00eatre enrichis avec les infrastructures de l'arm\u00e9e, quatre grad\u00e9s ont \u00e9t\u00e9 condamn\u00e9s \u00e0 des peines de 30 \u00e0 120 jours-amende avec sursis, \u00e0 Yverdon-les-Bains (VD). Un 5e cadre a \u00e9t\u00e9 acquitt\u00e9."], "alternativeTitle": ["Quatre cadres de l'arm\u00e9e suisse condamn\u00e9s par la justice militaire \u00e0 Yverdon / 12H30_2017-02-03T12:30:00_developpement-1", "Le 12h30 du 03.02.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8359398.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8341351", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-8341344"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Donald Trump abroge comme promis les lois anti-subprimes", "id": "sound-EFFDADD7-0763-4114-816E-2E8A304A5040", "durationSec": 608, "publicationDate": "2017-02-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Schorderet, Loic\r\nDonald Trump va signer vendredi deux d\u00e9crets contre la r\u00e9glementation financi\u00e8re \u00e9labor\u00e9e apr\u00e8s la crise financi\u00e8re de 2008. Fid\u00e8le \u00e0 sa promesse de d\u00e9r\u00e9guler l'\u00e9conomie am\u00e9ricaine, il donne aussi satisfaction \u00e0 Wall Street. Interview de Paolo Bernasconi, ancien procureur tessinois, avocat \u00e0 Lugano.\r\n\r\n* * Donald Trump abroge comme promis les lois anti-subprimes 18h SLV Bernasconi\r\nPaolo Bernasconi, ancien procureur du canton du Tessin, avocat \u00e0 Lugano et grand sp\u00e9cialiste du monde bancaire...\r\n** 64\r\nQuelques questions, sans pr\u00e9juger du contenu exact de l'annonce de Trump \r\n-Les banques am\u00e9ricaines ont souvent d\u00e9peint la loi Dodd-Frank comme une r\u00e9glementation excessive, une montagne de paperasse. Aujourd'hui, ces banques peuvent sabrer le champagne?\r\n-C'est un retour en arri\u00e8re, apr\u00e8s tout ce qui a \u00e9t\u00e9 fait pour tenter de tourner la page de la crise financi\u00e8er et \u00e9viter que cela ne se reproduise ?\r\n-Le grand perdant, c'est l'\u00e9pargnant, l'utilisateur de services financiers, qui sera moins bien prot\u00e9g\u00e9 aux Etats-Unis?\r\n-Toute abrogation substantielle de la loi Dodd-Frank n\u00e9cessite l'accord du Congr\u00e8s. L'affaire est pli\u00e9e, selon vous?\r\n-A en croire Trump, la loi Dodd-Frank repr\u00e9sente un frein \u00e0 la croissance, car les banques de d\u00e9tail seraient entrav\u00e9es dans leur activit\u00e9 de pr\u00eat aux entreprises et aux particuliers. Trump a raison sur ce point?\r\n-Moins de r\u00e8gles financi\u00e8res, \u00e7a signifie aussi que les Etats-Unis vont devenir plus int\u00e9ressants pour des banques \u00e9trang\u00e8res. Faut-il s'attendre \u00e0 ce que des grandes banques transf\u00e8rent des activit\u00e9s outre-Atlantique? Le cas \u00e9ch\u00e9ant, la place financi\u00e8re suisse sera touch\u00e9e?\r\n-A l'\u00e9chelle internationale, il y a des discussions pour serrer la vis aux banques. Les gendarmes financiers de la plan\u00e8te cherchent \u00e0 finaliser la r\u00e9glementation dite de B\u00e2le IV. Sous Obama, les Etats-Unis s'engageaient pour des r\u00e8gles strictes. Tout \u00e7a, c'est fini?", "alternativeExcerpt": ["Donald Trump va signer vendredi deux d\u00e9crets contre la r\u00e9glementation financi\u00e8re \u00e9labor\u00e9e apr\u00e8s la crise financi\u00e8re de 2008. Fid\u00e8le \u00e0 sa promesse de d\u00e9r\u00e9guler l'\u00e9conomie am\u00e9ricaine, il donne aussi satisfaction \u00e0 Wall Street. Interview de Paolo Bernasconi, ancien procureur tessinois, avocat \u00e0 Lugano."], "alternativeTitle": ["Donald Trump abroge comme promis les lois anti-subprimes / FOR_2017-02-03T18:06:00_developpement-4", "Forum du 03.02.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8360615.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8341368", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Ancien procureur g\u00e9n\u00e9ral du TI, avocat, prof doit commercial et bancaire ", "name": "Bernasconi, Paolo", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8341355"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "A l'abordage", "source": "siranau", "title": "Sur Paroles : \"Un autre monde\" de T\u00e9l\u00e9phone", "id": "sound-0452F14C-FA58-45C6-BFEA-70C9C63BF174", "durationSec": 706, "publicationDate": "2017-02-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\nDavid Huc est fran\u00e7ais d'origine. Il nous raconte sa d\u00e9couverte, \u00e0 la p\u00e9riode de l'adolescence, de la chanson \"Un autre monde\" de T\u00e9l\u00e9phone. Aujourd'hui \u00e2g\u00e9 de 47 ans, il explique l'importance de cette chanson pour lui.\r\nSi une chanson (en particulier les paroles) vous parle sp\u00e9cifiquement, si elle r\u00e9sonne avec votre v\u00e9cu, n'h\u00e9sitez pas \u00e0 nous contacter par mail \u00e0 l'adresse \"alabordage@rts.ch\".\r\nUne s\u00e9quence r\u00e9alis\u00e9e par David Golan.", "alternativeExcerpt": ["David Huc est fran\u00e7ais d\u02b9origine. Il nous raconte sa d\u00e9couverte, \u00e0 la p\u00e9riode de l\u02b9adolescence, de la chanson \"Un autre monde\" de T\u00e9l\u00e9phone. Aujourd\u02b9hui \u00e2g\u00e9 de 47 ans, il explique l\u02b9importance de cette chanson pour lui.\nSi une chanson (en particulier les paroles) vous parle sp\u00e9cifiquement, si elle r\u00e9sonne avec votre v\u00e9cu, n\u02b9h\u00e9sitez pas \u00e0 nous contacter par mail \u00e0 l\u02b9adresse \"alabordage@rts.ch\".\nUne s\u00e9quence r\u00e9alis\u00e9e par David Golan."], "alternativeTitle": ["Sur Paroles : \"Un autre monde\" de T\u00e9l\u00e9phone / ALA_2017-02-03T15:04:15_sur-paroles-un-autre-monde-de-telephone", "A l'abordage du 03.02.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8354151.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8323337", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "responsable photo et vid\u00e9o du magazine Bilan", "name": "Huc, David", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-8323335"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Bille en t\u00eate", "source": "siranau", "title": "Le prout improvis\u00e9 des abeilles neuch\u00e2teloises. (5/5)", "id": "sound-B7FE76BB-6D93-414A-8F61-62D5BC54BC08", "durationSec": 1717, "publicationDate": "2017-02-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\u00c9clectiques onomatop\u00e9es cette semaine \u00e0 Neuch\u00e2tel produites par le \"Hahahaha\" de la Coupe du Monde d'improvision. C'est No\u00ebl Antonini, champion du monde en titre qui nous explique pourquoi la Suisse va d\u00e9gommer le reste de la plan\u00e8te.\r\nDu\"bzzzzzz\" \u00e9galement, \u00e9mis par les mielleuses abeilles qui ronflent dans les ruches situ\u00e9es sur le toit du Th\u00e9\u00e2tre du Passage.\r\nSans omettre une bonne dose de \"burp\" et de \"pouet\" largu\u00e9s par notre incroyable corps humain, mis en exposition sonore au Mus\u00e9um d'Histoire Naturelle, lequel accueille \"Manger\" c\u00e9l\u00e9bration ludico-p\u00e9dagogique du processus de digestion.\"Pfuiiiiiiiiiiiiiiiiit\"!\r\n\r\n* * \u00c9clectiques onomatop\u00e9es cette semaine \u00e0 Neuch\u00e2tel produites par le \"Hahahaha\" de la Coupe du Monde d'improvision. C'est No\u00ebl Antonini, champion du monde en titre qui nous explique pourquoi la Suisse va d\u00e9gommer le reste de la plan\u00e8te.\r\nDu\"bzzzzzz\" \u00e9galement, \u00e9mis par les mielleuses abeilles qui ronflent dans les ruches situ\u00e9es sur le toit du Th\u00e9\u00e2tre du Passage.\r\nSans omettre une bonne dose de \"burp\" et de \"pouet\" largu\u00e9s par notre incroyable corps humain, mis en exposition sonore au Mus\u00e9um d'Histoire Naturelle, lequel accueille \"Manger\" c\u00e9l\u00e9bration ludico-p\u00e9dagogique du processus de digestion.\"Pfuiiiiiiiiiiiiiiiiit\"!", "alternativeTitle": ["Bille en t\u00eate du 03.02.2017", "Le prout improvis\u00e9 des abeilles neuch\u00e2teloises. (5/5) / BIL_2017-02-03T09:31:30_bille-en-tete", "Bille en t\u00eate du 03.02.2017", "Le prout improvis\u00e9 des abeilles neuch\u00e2teloises. (5/5) / BIL_2017-02-03T09:31:30_bille-en-tete"], "alternativeExcerpt": ["\u00c9clectiques onomatop\u00e9es cette semaine \u00e0 Neuch\u00e2tel produites par le \"Hahahaha\" de la Coupe du Monde d'improvision. C'est No\u00ebl Antonini, champion du monde en titre qui nous explique pourquoi la Suisse va d\u00e9gommer le reste de la plan\u00e8te.\nDu\"bzzzzzz\" \u00e9galement, \u00e9mis par les mielleuses abeilles qui ronflent dans les ruches situ\u00e9es sur le toit du Th\u00e9\u00e2tre du Passage.\nSans omettre une bonne dose de \"burp\" et de \"pouet\" largu\u00e9s par notre incroyable corps humain, mis en exposition sonore au Mus\u00e9um d'Histoire Naturelle, lequel accueille \"Manger\" c\u00e9l\u00e9bration ludico-p\u00e9dagogique du processus de digestion.\"Pfuiiiiiiiiiiiiiiiiit\"!", "\u00c9clectiques onomatop\u00e9es cette semaine \u00e0 Neuch\u00e2tel produites par le \"Hahahaha\" de la Coupe du Monde d'improvision. C'est No\u00ebl Antonini, champion du monde en titre qui nous explique pourquoi la Suisse va d\u00e9gommer le reste de la plan\u00e8te.\nDu\"bzzzzzz\" \u00e9galement, \u00e9mis par les mielleuses abeilles qui ronflent dans les ruches situ\u00e9es sur le toit du Th\u00e9\u00e2tre du Passage.\nSans omettre une bonne dose de \"burp\" et de \"pouet\" largu\u00e9s par notre incroyable corps humain, mis en exposition sonore au Mus\u00e9um d'Histoire Naturelle, lequel accueille \"Manger\" c\u00e9l\u00e9bration ludico-p\u00e9dagogique du processus de digestion.\"Pfuiiiiiiiiiiiiiiiiit\"!"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8323288", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197812.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Duja", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ligron, Philippe", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ligron, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Duja", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8323288", "ece-8323287"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Cin\u00e9ma: Que nous reste-t-il de Jackie Kennedy?", "id": "sound-228D7762-D24C-4BA6-B0A0-AB62229CA049", "durationSec": 528, "publicationDate": "2017-02-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Jacqueline Lee Bouvier Kennedy-Onassis a \u00e9t\u00e9 l'une des femmes les plus c\u00e9l\u00e8bres et les plus photographi\u00e9es de son temps jusqu'\u00e0 sa mort en 1994. Admir\u00e9e ou d\u00e9test\u00e9e, elle a, par ses tenues impeccables, ses coupes de cheveux, ses chapeaux et accessoires, influenc\u00e9 la garde-robe de milliers de femmes. Elle a aussi durablement modifi\u00e9 l'image et le r\u00f4le des \"first ladies\". \r\nAlors que le cin\u00e9aste chilien Pablo Larrain lui consacre un film, \"Jackie\", qui se concentre sur l'organisation des fun\u00e9railles de JFK, Rapha\u00eble Bouchet tend son micro \u00e0 Elizabeth Fischer, historienne de la mode, responsable du d\u00e9partement Design Mode et Accessoires de la HEAD \u00e0 Gen\u00e8ve.", "alternativeExcerpt": ["Jacqueline Lee Bouvier Kennedy-Onassis a \u00e9t\u00e9 l\u02b9une des femmes les plus c\u00e9l\u00e8bres et les plus photographi\u00e9es de son temps jusqu\u02b9\u00e0 sa mort en 1994. Admir\u00e9e ou d\u00e9test\u00e9e, elle a, par ses tenues impeccables, ses coupes de cheveux, ses chapeaux et accessoires, influenc\u00e9 la garde-robe de milliers de femmes. Elle a aussi durablement modifi\u00e9 l\u02b9image et le r\u00f4le des \"first ladies\". \n\nAlors que le cin\u00e9aste chilien Pablo Larrain lui consacre un film, \"Jackie\", qui se concentre sur l\u02b9organisation des fun\u00e9railles de JFK, Rapha\u00eble Bouchet tend son micro \u00e0 Elizabeth Fischer, historienne de la mode, responsable du d\u00e9partement Design Mode et Accessoires de la HEAD \u00e0 Gen\u00e8ve."], "alternativeTitle": ["Cin\u00e9ma: Que nous reste-t-il de Jackie Kennedy? / VER_2017-02-03T16:45:45_cinema-que-nous-reste-t-il-de-jackie-ken", "Vertigo du 03.02.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8350493.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8323324", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "PIaniste", "name": "Lindemann, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Bouchet, Raphaele", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8323319"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Suppl\u00e9ment du nourjal", "source": "siranau", "title": "Le suppl\u00e9ment du Nourjal : Les chats, victimes d'un virus", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-7BAF3DCE-F114-42E5-B4BD-55C03BDEC9D3", "durationSec": 135, "publicationDate": "2017-02-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Le suppl\u00e9ment du Nourjal", "Le suppl\u00e9ment du Nourjal / SUPER_2017-02-03T17:10:00_le-supplement-du-nourjal", "Le suppl\u00e9ment du Nourjal / SUPER_2017-02-03T17:10:00_le-supplement-du-nourjal"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8323007", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6059250.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Michoud, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8323007", "ece-8322999"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "L'essor commercial des drones pose de nombreux probl\u00e8mes aux autorit\u00e9s", "id": "sound-1F283349-66F8-4489-B2DE-9095E8ECB934", "durationSec": 283, "publicationDate": "2017-02-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Alexandre Vautravers,  expert en s\u00e9curit\u00e9 aux Global Studies institut;Argiroffo Kern, Francesca\r\nLes drones sont en plein essor un peu partout dans le monde. Aux Etats-Unis et en Europe les directions de l'aviation civile et les polices sont mises sous pression. De nouvelles r\u00e9gulations sont requises pour faire face \u00e0 la d\u00e9mocratisation des drones.\r\n\r\n* * L'essor commercial des drones pose de nombreux probl\u00e8mes aux autorit\u00e9s LANCEMENT 2 / #15RTS - DRONES\r\n***Price WaterhouseCooper estimait r\u00e9cemment le march\u00e9 mondial du drone civil \u00e0 plus de 127 milliards de francs. Un march\u00e9 en plein essor un peu partout. Du coup, les autorit\u00e9s nationales se grattent la t\u00eate: que peut-on autoriser ? \u00e0 quelle distance d'un a\u00e9roport ? des zones habit\u00e9es ? Difficile aussi pour les polices de savoir comment r\u00e9primer les infractions, comment pr\u00e9venir des utilisations malveillantes...\r\nFrancesca Argiroffo, le monde des drones donne le vertige... c'est pour \u00e7a que votre \u00e9quipe de l'\u00e9mission \"15 Minutes\" s'y int\u00e9resse cette semaine...\r\n DIR STU LS\r\nOui tout d\u00e9colle en m\u00eame temps..les applications commerciales qui semblent infinies - que l'on pense au cinema, aux livraisons de paquets- . et les potentiels dangers qui y sont li\u00e9s----Comme le dit Alexandre Vautravers , expert en s\u00e9curit\u00e9 aux Global Studies institut, et qui pr\u00e9pare un livre sur le sujet.....les drones posent par essence des probl\u00e8mes de s\u00e9curit\u00e9 puisqu'on peut y poser toutes sotres de capteurs. Mais si l'on cible des activit\u00e9s terroristes, les pays ne se situent \u00e9videmment pas au m\u00eame niveau de r\u00e9flexion \r\n DIGAS VAUTRAVERS 1 (53\")\r\n***Francesca, vous pouvez nous dire QUI a d\u00e9ploy\u00e9 QUELS MOYENS ?\r\n- L\u00e0 encore cela d\u00e9pend des pays....Alexandre Vautravers\r\n DIGAS VAUTRAVERS 2 (35\")\r\nDes tireurs d'\u00e9lite...qui posent le probl\u00e8me de savoir ce qui se passe si on abat un drone...et sur quoi ou qui il tombe...\r\n***Et en Suisse, Francesca, on se sent concern\u00e9 par la menace que peuvent repr\u00e9senter ces engins ? \r\n- oui, on a \u00e9dict\u00e9 toute une s\u00e9rie de r\u00e8gles comme dans d'autres pays: restrictions de survol de l'a\u00e9roport, des prisons, des centrales nucl\u00e9aires, des lieux sensibles et des villes...et Pierre Maudet,  le chef du d\u00e9partement de la s\u00e9curti\u00e9 du canton de Gen\u00e8ve est tr\u00e8s conscient des dangers que peuvent repr\u00e9senter les drones malveillants en cas de grande manifestation\r\n DIGAS MAUDET (38\")\r\nComment trouver la bonne parade , comment prendre de l'avance dans cette course contre la montre...En d\u00e9cembre dernier une conf\u00e9rence internationale a eu lieu \u00e0 Londres r\u00e9unissant des officiels , responsables de polices, de prison, de s\u00e9curit\u00e9 am\u00e9ricains, anglais, canadiens, fran\u00e7ais allemands et suisses....pour \u00e9changer des bonnes pratiques et des r\u00e9flexions...Cet automne Gen\u00e8ve s'est mises sur les rang pour l'accueillir....car comme le rappelle un expert, il suffira d'une aletre, d'un accident, d'une tentative d'attaque par drone et tous les pays vont durcir leurs l\u00e9gislations, comme l'ont d\u00e9j\u00e0 fait la France et l'Allemagne r\u00e9cemment, freinant du coup consid\u00e9rablement l'essor commercial des drones...\r\n***EXTRO: Francesca Argiroffo... dossier r\u00e9alis\u00e9 avec Cynthia Racine.\r\nC'est donc le sujet de \"15 minutes\" cette semaine: l'essor des drones... \u00e7a se passe sur le web rts.ch/15minutes, sur les reseaux sociaux hashtag \"15RTS\" et \u00e9videmment sur la Premi\u00e8re demain \u00e0 12h42.", "alternativeExcerpt": ["Les drones sont en plein essor un peu partout dans le monde. Aux Etats-Unis et en Europe les directions de l'aviation civile et les polices sont mises sous pression. De nouvelles r\u00e9gulations sont requises pour faire face \u00e0 la d\u00e9mocratisation des drones."], "alternativeTitle": ["L'essor commercial des drones pose de nombreux probl\u00e8mes aux autorit\u00e9s / TUM_2017-02-03T08:15:00_sequence-2", "Tout un monde du 03.02.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8142106.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8341329", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Argiroffo, Francesca", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8341328"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Une publicit\u00e9 du Super Bowl fait pol\u00e9mique aux Etats-Unis", "id": "sound-7A377869-8AAC-475B-8F41-92A878024B78", "durationSec": 180, "publicationDate": "2017-02-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : extrait pub Budweiser\r\nUne publicit\u00e9 pour la bi\u00e8re Budweiser, qui sera diffus\u00e9e dimanche soir \u00e0 l'occasion du Super Bowl, ne pla\u00eet pas \u00e0 l'entourage de Donald Trump. Cette publicit\u00e9 met en sc\u00e8ne le r\u00eave am\u00e9ricain et aborde le sujet sensible de l'immigration.\r\n\r\n* * Une publicit\u00e9 du Super Bowl fait pol\u00e9mique aux Etats-Unis  \r\nCe n'est qu'une publicit\u00e9 pour de la bi\u00e8re, et pourtant elle cr\u00e9e la pol\u00e9mique dans l'Am\u00e9rique de Donald Trump...\r\nBudweiser la diffusera dimanche soir pendant le Super Bowl, la finale du championnat de football am\u00e9ricain... \r\nUn \u00e9v\u00e9nement traditionnellement rassembleur, suivi par plus de cent millions de t\u00e9l\u00e9spectateurs....\r\nMais cette ann\u00e9e, aux Etats-Unis, tout est politique....\r\nNotamment apr\u00e8s les mesures prises par Donald Trump sur le front de l'immigration. ...\r\nEt Budweiser l'apprend \u00e0 ses d\u00e9pends, Olivier Schorderet.\r\n\"Born the hard way\"...N\u00e9 \u00e0 la dure...c'est le titre de ce petit film d'une minute. De mani\u00e8re l\u00e9ch\u00e9e et avec de gros moyens, Budweiser raconte les origines de la marque....\u00e0 travers l'arriv\u00e9e aux Etats-Unis de l'un de ses co-fondateurs.....Nous sommes en 1857....Adolphus Busch a 18 ans quand il d\u00e9barque \u00e0 la Nouvelle-Orl\u00e9ans...en provenance de son Allemagne natal....et le ton est donn\u00e9 d\u00e8s les premi\u00e8res secondes...\r\n((LANCER LE MAG))\r\n\"Vous ne semblez pas \u00eatre d'ici\"....prononc\u00e9s par un homme au regard noir...soup\u00e7onneux....Cela n'emp\u00eache pas le jeune Adolphus de poursuivre son p\u00e9riple....sem\u00e9 d'emb\u00fbches....de la Lousiane \u00e0 St-Louis, dans le Missouri.....mais rien n'est simple...\r\n((REMONTER LE MAG))\r\n\"Vous n'\u00eates pas le bienvenu ici....Retournez chez vous !\".....Mais Adolphus reste. Rien ne l'arr\u00eate. Pas m\u00eame les attaques x\u00e9nophobes. Il finit par rencontrer Eberhard Anheuser...Allemand lui aussi, avec qui il cr\u00e9era Budweiser. Et la publicit\u00e9 de se terminer sur ces mots: \"quand rien n'arr\u00eate votre r\u00eave\"...\r\n*** Car il s'agit bien du r\u00eave am\u00e9ricain.. .\r\nOui...avec ses valeurs fondatrices que sont le travail, l'esprit d'entreprise, le don de soi, l'espoir, l'ambition....Des valeurs partag\u00e9es par tous les Am\u00e9ricains, dans un pays qui s'est construit avec ses immigrants, non sans difficult\u00e9s parfois il est vrai. \r\n*** Et pourtant, cette publicit\u00e9 passe mal.. dans le camp Trump et ses partisans...\r\nIls voient notamment dans les petites phrases que vous avez entendues une r\u00e9f\u00e9rence critique \u00e0 la politique migratoire d\u00e9fendue par l'actuel pr\u00e9sident am\u00e9ricain. La publicit\u00e9 de Budweiser serait donc anti-am\u00e9ricaine. D'o\u00f9 la multiplication des appels au boycott. Ils viennent notamment du site ultra-conservateur Breitbart, dont l'un des anciens dirigeants n'est autre que Steve Bannon, aujourd'hui strat\u00e8ge en chef de l'administration Trump. \r\n*** Alors, Budweiser  a t-il fait de la politique ?\r\nL'entreprise jure que non: d'ailleurs le clip a \u00e9t\u00e9 r\u00e9alis\u00e9 en mai dernier. Notre message est universel, dit-elle. Et Budweiser de rappeler que l'an dernier, en pleine campagne pr\u00e9sidentielle, elle a rebaptis\u00e9e sa bi\u00e8re \"America\". Un message apolitique. Ou bipartisan. De rappeler aussi ses publicit\u00e9s tr\u00e8s patriotiques, notamment celle diffus\u00e9e apr\u00e8s les attentats du 11 septembre 2001. Mais aujourd'hui, regrette Budweiser, les entreprises ne peuvent plus faire r\u00e9f\u00e9rence au r\u00eave am\u00e9ricain sans \u00eatre prises \u00e0 parti dans un d\u00e9bat politique. Dans l'Am\u00e9rique de Trump, tout est clivant: il faut \u00eatre pour, ou contre.\r\n*** Et le Super Bowl dimanche risque donc de baigner dans cette atmosph\u00e8re....\r\nAu-del\u00e0 de la publicit\u00e9 Budweiser, on sait aujourd'hui que les proprit\u00e9aire des Faucons d'Atlanta sont clairement anti-Trump. Tout le contraire des propri\u00e9taires, entra\u00eeneurs et joueurs-vedettes de leurs adversaires, les New England Patriots. La prestation \u00e0 la mi-temps de Lady Gaga, qui a soutenu la D\u00e9mocrate Hillary Clinton durant la campagne pr\u00e9sidentielle, sera aussi tr\u00e8s attendue.", "alternativeExcerpt": ["Une publicit\u00e9 pour la bi\u00e8re Budweiser, qui sera diffus\u00e9e dimanche soir \u00e0 l\u2019occasion du Super Bowl, ne pla\u00eet pas \u00e0 l\u2019entourage de Donald Trump. Cette publicit\u00e9 met en sc\u00e8ne le r\u00eave am\u00e9ricain et aborde le sujet sensible de l\u2019immigration."], "alternativeTitle": ["Une publicit\u00e9 du Super Bowl fait pol\u00e9mique aux Etats-Unis / 12H30_2017-02-03T12:34:00_developpement-5", "Le 12h30 du 03.02.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8359454.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8341351", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schorderet, Olivier", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8341340"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "D\u00e9crochages", "source": "siranau", "title": "Les D\u00e9crochages : les id\u00e9es de Chester partent en fum\u00e9e. ", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-15E9D707-02B0-4777-A2D4-26AABAD1262F", "durationSec": 120, "publicationDate": "2017-02-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Les D\u00e9crochages", "Les D\u00e9crochages / HORP_2017-02-03T17:40:00_les-decrochages", "Les D\u00e9crochages / HORP_2017-02-03T17:40:00_les-decrochages"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8323033", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4288237.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Auer, Christophe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8323033", "ece-8323030"]}, {"publicationChannelNames": ["Option Musique"], "program": "Label sc\u00e8ne", "source": "siranau", "title": "J\u00e9r\u00e9mie Kisling au studio 15 de la RTS", "id": "sound-0002B4B6-5CBB-494A-8A00-273E10763A29", "durationSec": 3424, "publicationDate": "2017-02-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Certains ont bien compris cette subtile alternance d'exposition m\u00e9diatique et de soudaine discr\u00e9tion qui fait qu'un artiste se met \u00e0 manquer \u00e0 son public. J\u00e9r\u00e9mie Kisling est de ceux-l\u00e0. Il est l\u00e0 depuis plus d'une d\u00e9cennie et on a sans cesse l'impression de le red\u00e9couvrir. En d\u00e9cembre dernier, c'est entour\u00e9 d'un band de musiciennes qu'il s'\u00e9tait produit au studio 15 de la RTS, lors d'un \u00e9tonnant \"Panorama\" sur Option Musique.\r\nC'est cette soir\u00e9e - en partie in\u00e9dite en radio - que nous vous proposons de d\u00e9couvrir le vendredi 3 f\u00e9vrier 2017 \u00e0 20h dans \"Label sc\u00e8ne\".", "alternativeTitle": ["Label sc\u00e8ne du 03.02.2017", "Label sc\u00e8ne du 03.02.2017", "J\u00e9r\u00e9mie Kisling au studio 15 de la RTS / LSC_2017-02-03T20:03:00_label-scene", "J\u00e9r\u00e9mie Kisling au studio 15 de la RTS / LSC_2017-02-03T20:03:00_label-scene"], "imageURL": "//www.rts.ch/8224101.image", "alternativeExcerpt": ["Certains ont bien compris cette subtile alternance d\u02b9exposition m\u00e9diatique et de soudaine discr\u00e9tion qui fait qu\u02b9un artiste se met \u00e0 manquer \u00e0 son public. J\u00e9r\u00e9mie Kisling est de ceux-l\u00e0. Il est l\u00e0 depuis plus d\u02b9une d\u00e9cennie et on a sans cesse l\u02b9impression de le red\u00e9couvrir. En d\u00e9cembre dernier, c\u02b9est entour\u00e9 d\u02b9un band de musiciennes qu\u02b9il s\u02b9\u00e9tait produit au studio 15 de la RTS, lors d\u02b9un \u00e9tonnant \"Panorama\" sur Option Musique.\n\nC'est cette soir\u00e9e - en partie in\u00e9dite en radio - que nous vous proposons de d\u00e9couvrir le vendredi 3 f\u00e9vrier 2017 \u00e0 20h dans \"Label sc\u00e8ne\".", "Certains ont bien compris cette subtile alternance d\u02b9exposition m\u00e9diatique et de soudaine discr\u00e9tion qui fait qu\u02b9un artiste se met \u00e0 manquer \u00e0 son public. J\u00e9r\u00e9mie Kisling est de ceux-l\u00e0. Il est l\u00e0 depuis plus d\u02b9une d\u00e9cennie et on a sans cesse l\u02b9impression de le red\u00e9couvrir. En d\u00e9cembre dernier, c\u02b9est entour\u00e9 d\u02b9un band de musiciennes qu\u02b9il s\u02b9\u00e9tait produit au studio 15 de la RTS, lors d\u02b9un \u00e9tonnant \"Panorama\" sur Option Musique.\n\nC'est cette soir\u00e9e - en partie in\u00e9dite en radio - que nous vous proposons de d\u00e9couvrir le vendredi 3 f\u00e9vrier 2017 \u00e0 20h dans \"Label sc\u00e8ne\"."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8323089", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Chanteur, compositeur, interpr\u00e8te, ", "name": "Kisling, J\u00e9r\u00e9mie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Brey, Cassien", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schouwey, Pascal", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Seiterle, Pauline", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Grosjean, Eric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8323089", "ece-8323088"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le Journal de 8h : Le Journal de 8h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Sandra Viscardi", "id": "sound-75237FB2-1642-4B27-8E9D-52913D7DD498", "durationSec": 597, "publicationDate": "2017-02-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Ardavan Amir Aslani, avocat franco-iranien;extrait Fran\u00e7ois Fillon, candidat de droite \u00e0 la pr\u00e9sidentielle fran\u00e7aise\r\n\r\n\r\n* Infotrafic: 08:00:01-08:00:27 / * Le Journal de 8h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Sandra Viscardi (JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL INDIC) \r\n(8H(1) D1 SOMMET EUROPEEN DI) La Valette accueille aujourd'hui un sommet europ\u00e9en consacr\u00e9 avant-tout \u00e0 la migration...il y a urgence....ces deux derniers jours 1750 migrants ont encore \u00e9t\u00e9 rep\u00each\u00e9s en M\u00e9diterran\u00e9e....ils ont brav\u00e9 l'hiver pour rejoindre l'Europe....les d\u00e9placements de polulation donc au menu de ce sommet...et donc aussi Donald Trump....le nouveau pr\u00e9sident am\u00e9ricain qui recroqueville l'Am\u00e9rique sur elle-m\u00eame en fermant provisoirement ses fronti\u00e8res aux r\u00e9fugi\u00e9s et \u00e0 certains ressortissants de pays musulmans....\r\nLes 28 vont tenter de de trouver une position commune....Romain Clivaz on vous retrouve \u00e0 La Vallette.Cette semaine c'est surtout le Polonais Donald Tusk qui s'est montr\u00e9 tr\u00e8s offensif.\r\nCelui qui pr\u00e9side le conseil europ\u00e9en, soit la r\u00e9union des chefs d'Etat et de gouvernement a \u00e9t\u00e9 on ne peut plus direct, avec des propos formul\u00e9s diplomatiquement certes, mais c'est une charge muscl\u00e9e.\r\nDans sa lettre d'invitation \u00e0 ce sommet il a \u00e9num\u00e9r\u00e9 les menaces pour l'Union...\r\nDans la m\u00eame phrase, Donald Tusk a \u00e9voqu\u00e9 une Chine qui s'affirme, une Russie agressive en Ukraine, un Moyen-Orient anarchique avec un islam radical jouant un r\u00f4le majeur.et les d\u00e9clarations inqui\u00e9tantes de la nouvelle administration am\u00e9ricaines. \r\n*** Justement Romain, est-ce que ces propos muscl\u00e9s ne risquent pas d'irriter les capitales des Etats-membres. Est-ce que Donal Tusk ne sort pas de son r\u00f4le?\r\nC'est peut-\u00eatre le plus int\u00e9ressant dans ce duel des Donald, Donald Trump contre Donald Tusk.\r\nEn coulisse, plusieurs chancelleries laissent filtrer une forme d'irritation, sur le caract\u00e8re tr\u00e8s, trop direct, des propos du pr\u00e9sident du conseil europ\u00e9en.\r\n\"Il est all\u00e9 trop loin \u00bb, c'est ce que l'on peut entendre.\r\nUne telle position aurait d'ailleurs peu de chances d'\u00eatre adopt\u00e9s par l'ensemble des pays membres de l'Union. Les param\u00e8tre de l'\u00e9quation communautaire en politique \u00e9trang\u00e8re sont nombreux et complexes. \r\n*** Mais Donald l'Europ\u00e9en dirait en fait tout haut ce que de nombreux pays de l'Union pensent de Donald l'Am\u00e9ricain.\r\nJe crois que vous r\u00e9sumez \u00e0 merveille la situation.\r\nLa m\u00e9fiance, et une sorte d'incr\u00e9dulit\u00e9 face au nouveau style en cours \u00e0 Washington pr\u00e9dominent. Alors ce que l'on ne peut pas dire \u00e0 plusieurs, Donald Tusk le fait.\r\nCe sentiment de malaise des europ\u00e9ens face au nouveau style adopt\u00e9 par le bureau oval est encore accentu\u00e9 par les d\u00e9clarations d'un des hommes pressentis  pour \u00eatre ambassadeur am\u00e9ricain \u00e0 Bruxelles. \r\nTed Malloch, a notamment ironis\u00e9 sur la fin de l'Union europ\u00e9enne en citant, celle de l'Union sovi\u00e9tique, ou encore sur la fin de l'euro.\r\nLes pr\u00e9sidents des groupes conservateurs, socialiste et lib\u00e9raux se sont officiellement oppos\u00e9 jeudi \u00e0 une \u00e9ventuelle accr\u00e9ditation de Ted Malloch, si Donald Trump devait confirmer son choix.\r\n  Romain contactera la r\u00e9gie\r\n(8H(2) 21/IRAN-USA ITV ASLANI 2) Et si Washington imposait de nouvelles sanctions \u00e0 l'Iran...apr\u00e8s le missile balistique tir\u00e9 dimanche? l'id\u00e9e est dans le pipe-line d el'administration Trump....qui a d\u00e9j\u00e0 f\u00e2ch\u00e9 T\u00e9h\u00e9ran par ses mises en gardes....jug\u00e9es \"sans fondement\" et \"provocatrices par l'Iran. Ardavan Amir Aslani est avocat franco-iranien. Actuellement \u00e0 T\u00e9h\u00e9ran, il constate l'inqui\u00e9tude des Iraniens...mais n'imagine pas Donald Trump soit pr\u00eat \u00e0 frapper l'Iran prochainement. \r\nPropos recueillis par C\u00e9line Tzaud.\r\nEnvers la Russie, un revirement....au moment o\u00f9 le d\u00e9partement du tr\u00e9sor am\u00e9ricain assouplissait certaines mesures commerciales contre la Russie...la nouvelle ambassadrice \u00e0 l'ONU Nikki Haley reprochait \u00e0 la Russie \u00ab  ses actions agressives en Ukraine \u00bb lors d'une r\u00e9union du conseil de s\u00e9curit\u00e9 de l'ONU. \r\nLa Maison blanche a aussi chang\u00e9 de ton avec Isr\u00e4el....les nouvelles colonies pr\u00e9vues en Cisjordanie pourraient \"ne pas aider\" \u00e0 r\u00e9soudre le conflit isra\u00e9lo-palestinien....dit-elle..\r\n(8H(4) 33/Journalistes 8h) Les politiques s'en prennent de plus en plus violemment aux journalistes.\r\nUne tendance qui inqui\u00e8te Reporters sans Fronti\u00e8res.\r\nL'organisation d\u00e9nonce notamment les attaques r\u00e9p\u00e9t\u00e9es du pr\u00e9sident am\u00e9ricain Donald Trump, qui ne cesse d'\u00eatre violent \u00e0 l'\u00e9gard des journalistes.\r\nUne attitude qui fait craindre un affaiblissement de la libert\u00e9 de la presse, que ce soit aux Etats-Unis mais aussi dans le monde entier, Dominique Choffat.\r\nDIRECT\r\nPath\u00e9tique, honteux ! Mauvais reporter... Les messages de Donald Trump sur twitter, qui visent directement certains journalistes, ces messages ne se comptent plus.\r\nEt Reporters sans Fronti\u00e8res ne m\u00e2che pas ses mots. \r\nCette forme de radicalisation contre la presse est inqui\u00e9tante.\r\nFaire passer les repr\u00e9sentants des m\u00e9dias comme les personnes les plus malhonn\u00eates de la terre, c'est un tr\u00e8s mauvais exemple que le pr\u00e9sident des Etats-Unis donne l\u00e0.\r\nAvec le risque de voir certains despotes s'en servir, ailleurs de par le monde.\r\n*** Et justement, ailleurs dans le monde, il y a la France. La France, o\u00f9 un certain Fran\u00e7ois Fillon s'en ai pris, lui aussi, \u00e0 la presse... \r\nFran\u00e7ois Fillon, qui a r\u00e9pliqu\u00e9 hier soir aux attaques dont il se dit victime.\r\nDes attaques, selon ses propres termes, \"soigneusement pr\u00e9par\u00e9es\" \u00e0 son encontre.\r\nLe candidat de la droite \u00e0 la pr\u00e9sidentielle fran\u00e7aise s'exprimait hier soir, dans un meeting \u00e0 Charle-ville-M\u00e9zi\u00e8res.\r\nEt Fran\u00e7ois Fillon est virulent face aux m\u00e9dias.. \r\nL'image et la confiance envers les journalistes, de plus en pluss \u00e9corn\u00e9e par les politiques. \r\nEt pour r\u00e9pondre \u00e0 ces attaques, certains m\u00e9dias annoncent d\u00e9j\u00e0 vouloir renforcer leurs \u00e9quipes de \"fact-checkers\", qui doivent donc v\u00e9rifier la solidit\u00e9 de certaines d\u00e9clarations.\r\nEntre autre du c\u00f4t\u00e9 des Etats-Unis. \r\nOn va pouvoir m\u00e9diter sur ce que disait Voltaire: \r\nJe ne suis pas d'accord avec ce que vous dites, mais je me battrai pour que vous ayez le droit de le dire.\r\nC'est aussi ce message qui est donn\u00e9 par Reporters sans fronti\u00e8res aujourd'hui.\r\n(8H(5) 06 GE CHAMP DOLLON DIRECTEUR PA) Avoir quitt\u00e9 ill\u00e9galement son pays ne constitue plus un motif valable pour demander l'asile...il faudra en prouver plus...apr\u00e8s le verdict du tribunal administratif f\u00e9d\u00e9ral...qui estime que les Erythr\u00e9ens qui obtenaient automatiquement le status de r\u00e9fugi\u00e9s ont trop souvent pu rentrer au pays pour de coruts s\u00e9jours sans \u00eatre arr\u00eat\u00e9s ni tortur\u00e9s...\r\nGen\u00e8ve....la prison de Champ-Dollon aura un nouveau directeur au 1er mai....Constantin Franziskakis, en poste depuis 9 ans \u00e0 la t\u00eate de la plus grande prison du canton...rejoint le secr\u00e9tariat g\u00e9n\u00e9ral du d\u00e9partement de l'\u00e9conomie et de la s\u00e9curit\u00e9. Il passe sous les ordres directs du conseiller d'Etat Pierre Maudet....avec pour mission....entre autre....d'\u00e9laborer un concept de prise en charge de la radicalisation. C\u00e9dric Guigon.\r\nImposer aux fondations religieuses de s'inscrire au registre du commerce pour assurer leur transparence financi\u00e8re....le conseil f\u00e9d\u00e9ral est pour...il approuve la motion de la conseill\u00e8re nationale PLR z\u00fcrichoise Doris Fiala...et recommande au parlement d'en faire de m\u00eame.\r\n(8H(6) 28/COUPE DAVIS CH-USA PA) Tennis , il faudra un exploit de l'\u00e9quipe de Suisse de Coupe Davis pour battre les Etats-Unis \u00e0 Birmingham, en Alabama, d\u00e8s ce soir... au premier tour du groupe mondial. Sans Federer et Wawrinka, les hommes de S\u00e9verin Luthi n'ont pas le potentiel pour remporter trois matchs alors ques les Am\u00e9ricains comptent quatre joueurs du top 30 mondial.Herv\u00e9 Borsier \r\nUSA-Suisse c'est \u00e0 suivre d\u00e8s 22h sur RTS 2...\r\n(SOUS LA BARRE)", "alternativeTitle": ["Le Journal de 8h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Sandra Viscardi", "Le Journal de 8h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Sandra Viscardi / JDM_2017-02-03T08:00:00_le-journal-de-8h", "Le Journal de 8h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Sandra Viscardi / JDM_2017-02-03T08:00:00_le-journal-de-8h"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8341404", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677650.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Tzaud, C\u00e9line", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Choffat, Dominique", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Viscardi, Sandra", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Borsier, Herv\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Clivaz, Romain", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guigon, C\u00e9dric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8341404", "ece-8341387"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Giuseppe", "source": "siranau", "title": "Giuseppe et le vol de la machine \u00e0 caf\u00e9 ", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-10370E51-F666-4DA0-B0D2-52B8DA49EA1D", "durationSec": 144, "publicationDate": "2017-02-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["machine \u00e0 caf\u00e9"], "alternativeTitle": ["Giuseppe", "Giuseppe / YWK_2017-02-03T10:50:00_giuseppe", "Giuseppe / YWK_2017-02-03T10:50:00_giuseppe"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8322983", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8256728.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Moreno, Fantin", "type": "Participant"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Bersinger, Blaise", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8322983", "ece-8322975"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Marine Le Pen \u00e9galement soup\u00e7onn\u00e9e dans une affaire d'emplois fictifs", "id": "sound-CBC1F88B-69A7-475D-8475-27E2A573FFF8", "durationSec": 127, "publicationDate": "2017-02-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Jean-Yves Camus, directeur de l'Observatoire des radicalit\u00e9s politiques \u00e0 la Fondation Jean Jaures\r\nL'affaire des emplois fictifs pr\u00e9sum\u00e9s de sa femme Penelope \u00e9branle fortement Fran\u00e7ois Fillon et son parti Les R\u00e9publicains. Pendant ce temps, Marine Le Pen est impliqu\u00e9e dans une autre affaire d'emploi fictif, mais qui fait beaucoup moins de bruit.\r\n\r\n* * Marine Le Pen \u00e9galement soup\u00e7onn\u00e9e dans une affaire d'emplois fictifs  \r\nLa police a effectu\u00e9 de nouvelles perquisitions au S\u00e9nat dans l'affaire Fillon. Cette fois ci pour obtenir des documents concernant les deux enfants du candidat les r\u00e9publicains \u00e0 la pr\u00e9sidentielle fran\u00e7aise, sous le coup d'une enqu\u00eate judiciaire pour abus de biens sociaux. Cette affaire d'emploi fictifs pr\u00e9sum\u00e9s \u00e9branle fortement le parti les R\u00e9publicains... \r\nAlors que pendant ce temps, Anouk Henry, une autre affaire d'emploi fictif, fait beaucoup moins de d\u00e9g\u00e2ts.\r\nEn effet, on a d'un c\u00f4t\u00e9 un Fran\u00e7ois Fillon qui perd des plumes, contest\u00e9 jusque dans son propre camp. De l'autre, Marine Le Pen, candidate du Front national, qui va lancer sans encombres, sa campagne, ce week-end. Et pourtant, elle a \u00e9t\u00e9 d\u00e9savou\u00e9e par le parlement europ\u00e9en et doit rembourser elle-m\u00eame des salaires d'assistants induments per\u00e7u. \r\nAlors bien s\u00fbr, les deux affaires d'emploi fictifs sont bien diff\u00e9rentes, celle de Fran\u00e7ois Fillon est bien plus r\u00e9cente, et surtout Marine le Pen n'est pas accus\u00e9e de s'\u00eatre personnellement enrichie. Mais pour Jean-Yves Camus, directeur l'Observatoire des radicalit\u00e9s politiques \u00e0 la Fondation Jean Jaures, cette relative indiff\u00e9rence vis-\u00e0-vis des affaires du Front national a aussi d'autres explications.\r\nMAG\r\nOutre cette plus grande cl\u00e9mence du public, il faut ajouter que le Front National sait mieux se d\u00e9fendre que le candidat des r\u00e9publicains... et sait convaincre ses sympathisants.\r\nMAG\r\nCette campagne pr\u00e9sidentielle fran\u00e7aise pourrait donc provoquer un ph\u00e9nom\u00e8ne curieux: des \u00e9lecteurs pourraient se d\u00e9tourner de Fran\u00e7ois Fillon \u00e0 cause de cette affaire d'emploi fictif, et rejoindre le camp de Marine Lepen, pour qui les emplois fictifs,", "alternativeExcerpt": ["L\u2019affaire des emplois fictifs pr\u00e9sum\u00e9s de sa femme Penelope \u00e9branle fortement Fran\u00e7ois Fillon et son parti Les R\u00e9publicains. Pendant ce temps, Marine Le Pen est impliqu\u00e9e dans une autre affaire d'emploi fictif, mais qui fait beaucoup moins de bruit."], "alternativeTitle": ["Marine Le Pen \u00e9galement soup\u00e7onn\u00e9e dans une affaire d\u2019emplois fictifs / 12H30_2017-02-03T12:36:00_developpement-7", "Le 12h30 du 03.02.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8356754.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8341351", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Henry, Anouk", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8341345"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Pl3in le poste", "source": "siranau", "title": "Best of de la semaine", "id": "sound-92A48D61-3B90-42A9-ABB0-F8B9CA4BEA5B", "durationSec": 3387, "publicationDate": "2017-02-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["pl3in le poste du 03.02.2017", "pl3in le poste du 03.02.2017", "Best of de la semaine / PLP_2017-02-03T19:00:00_plein-le-poste", "S\u00e9quence 3 / PLP_2017-02-03T19:00:00_sequence-3", "S\u00e9quence 6 / PLP_2017-02-03T19:00:00_sequence-6", "S\u00e9quence 1 / PLP_2017-02-03T19:00:00_sequence-1", "S\u00e9quence 2 / PLP_2017-02-03T19:00:00_sequence-2", "S\u00e9quence 4 / PLP_2017-02-03T19:00:00_sequence-4", "S\u00e9quence 5 / PLP_2017-02-03T19:00:00_sequence-5", "Best of de la semaine / PLP_2017-02-03T19:00:00_plein-le-poste"], "imageURL": "//www.rts.ch/3906328.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8322995", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Baehler, Jean-Marc", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Mudry, Claire", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Dynamike", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8322995", "ece-8322990"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Loi des s\u00e9ries", "source": "siranau", "title": "La Loi des S\u00e9ries - Le Bonus : The Breaks, 24 Legacy, Il \u00e9tait une fois la vie", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-B3936B8B-FBBF-4397-96B1-F288354DB025", "durationSec": 161, "publicationDate": "2017-02-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["s\u00e9rie t\u00e9l\u00e9vis\u00e9e"], "alternativeTitle": ["La Loi des S\u00e9ries - Le Bonus", "La Loi des S\u00e9ries - Le Bonus / SUPER_2017-02-03T17:20:00_la-loi-des-series-le-bonus", "La Loi des S\u00e9ries - Le Bonus / SUPER_2017-02-03T17:20:00_la-loi-des-series-le-bonus"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8323009", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7968968.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8323009", "ece-8323001"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Clic", "source": "siranau", "title": "Clic : Les smartphones en Chine", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-E244485E-4C62-4F9A-B467-E0D167CF6081", "durationSec": 119, "publicationDate": "2017-02-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Les smartphones en Chine", "Les smartphones en Chine / RVA3_2017-02-03T08:31:52_clic", "Les smartphones en Chine / RVA3_2017-02-03T08:31:52_clic"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8323057", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/3399091.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8323057", "ece-8323038"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Les partisans d'une ville de Moutier bernoise face au d\u00e9fi des ind\u00e9cis", "id": "sound-0C0B3851-AD3B-4456-98FC-F0A9E4E0489B", "durationSec": 95, "publicationDate": "2017-02-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le comit\u00e9 Moutier-Pr\u00e9v\u00f4t\u00e9 a officiellement lanc\u00e9 sa campagne vendredi, \u00e0 moins de cinq mois de la votation communale du 18 juin. Son d\u00e9fi sera de convaincre les ind\u00e9cis que la ville doit rester bernoise.\r\n\r\n* * Les partisans d'une ville de Moutier bernoise face au d\u00e9fi des ind\u00e9cis La ville de Moutier doit rester bernoise.. \r\nC'est le credo du comit\u00e9 Moutier - Pr\u00e9v\u00f4t\u00e9, qui a officiellement lanc\u00e9 sa campagne ce matin, \u00e0 moins de 5 mois de la votation communale du 18 juin... \r\nLes partisans du maintien dans le  canton de Berne ont pr\u00e9sent\u00e9 leurs arguments, mais ils ne disent pas comment - concr\u00e8tement - ils entendent convaincre les ind\u00e9cis... \r\n Alain Arnaud ...", "alternativeExcerpt": ["Le comit\u00e9 Moutier-Pr\u00e9v\u00f4t\u00e9 a officiellement lanc\u00e9 sa campagne vendredi, \u00e0 moins de cinq mois de la votation communale du 18 juin. Son d\u00e9fi sera de convaincre les ind\u00e9cis que la ville doit rester bernoise."], "alternativeTitle": ["Les partisans d'une ville de Moutier bernoise face au d\u00e9fi des ind\u00e9cis / 12H30_2017-02-03T12:32:00_developpement-3", "Le 12h30 du 03.02.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8359520.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8341351", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Arnaud, Alain", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8341348"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dicodeurs", "source": "siranau", "title": " 03.02.2017", "id": "sound-76C502FE-5EF4-4502-86AF-EBEFF971154F", "durationSec": 3580, "publicationDate": "2017-02-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Les Dicodeurs sont en compagnie de La Castou, danseuse, chanteuse et com\u00e9dienne suisse. La com\u00e9dienne pr\u00e9sente son nouveau spectacle avec la complicit\u00e9 de Sandrine Viglino.\r\nL'\u00e9misison se d\u00e9roule au Ch\u00e2teau de Denens (VD).\r\n\r\n* * Les Dicodeurs sont: Fr\u00e9d\u00e9ric G\u00e9rard, Daniel Rausis, Didier Gendraud, Thierry Romanens, Sandrine Viglino (synth\u00e9), Laurence Bisang (animation), Samuel Morier-Genoud (r\u00e9alisation), Laurent Dechanez  St\u00e9phane Tornare (technique), Val\u00e9rie Dentan et Luisa Veillon (assistantes), Elo\u00efse Nussbaum (attach\u00e9e de production), G\u00e9rard Mermet et Jean-Luc Sudan (production).", "alternativeTitle": ["Les Dicodeurs du 03.02.2017", "A Denens (VD), avec La Castou, artiste suisse (5/5) / DIC_2017-02-03T11:30:45_les-dicodeurs", "Les Dicodeurs du 03.02.2017", "Les Dicodeurs: exercice de style / DIC_2017-02-03T11:41:45_les-dicodeurs-exercice-de-style", "A Denens (VD), avec La Castou, artiste suisse (5/5) / DIC_2017-02-03T11:30:45_les-dicodeurs"], "alternativeExcerpt": ["Les Dicodeurs sont en compagnie de La Castou, danseuse, chanteuse et com\u00e9dienne suisse. La com\u00e9dienne pr\u00e9sente son nouveau spectacle avec la complicit\u00e9 de Sandrine Viglino.\n\nL'\u00e9misison se d\u00e9roule au Ch\u00e2teau de Denens (VD).", "Les Dicodeurs sont en compagnie de La Castou, danseuse, chanteuse et com\u00e9dienne suisse. La com\u00e9dienne pr\u00e9sente son nouveau spectacle avec la complicit\u00e9 de Sandrine Viglino.\n\nL'\u00e9misison se d\u00e9roule au Ch\u00e2teau de Denens (VD)."], "imageURL": "//www.rts.ch/8339650.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8323351", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Mermet, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8323351", "ece-8323349"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Passe-moi le mike", "source": "siranau", "title": "Passe-moi le Mike 03.02.2017", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-261B9815-CC97-4883-B8BA-EC35836E7860", "durationSec": 173, "publicationDate": "2017-02-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Passe-moi le Mike", "Passe-moi le Mike / SUPER_2017-02-03T16:10:00_passe-moi-le-mike", "Passe-moi le Mike / SUPER_2017-02-03T16:10:00_passe-moi-le-mike"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8323004", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5580337.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Dynamike", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8323004", "ece-8322997"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Passe-moi le mike", "source": "siranau", "title": "Passe-moi le Mike2 03.02.2017", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-6FD4929B-E5A1-4127-8A13-D938A810F7ED", "durationSec": 145, "publicationDate": "2017-02-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Passe-moi le Mike2", "Passe-moi le Mike2 / SUPER_2017-02-03T16:15:00_passe-moi-le-mike", "Passe-moi le Mike2 / SUPER_2017-02-03T16:15:00_passe-moi-le-mike"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8323006", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5580337.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Dynamike", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8323006", "ece-8322998"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Turboshow", "source": "siranau", "title": "Le TurboShow 03.02.2017", "id": "sound-2F24F10F-7A32-4213-9210-889064EE10C5", "durationSec": 121, "publicationDate": "2017-02-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Blaise, Bersinger\r\n", "alternativeTitle": ["Le TurboShow", "Le TurboShow / YWK_2017-02-03T09:30:00_le-turboshow", "Le TurboShow / YWK_2017-02-03T09:30:00_le-turboshow"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8322980", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7963626.image", "variantIds": ["ece-8322980", "ece-8322972"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Magn\u00e9tique", "source": "siranau", "title": "1.Invit\u00e9s pour deux sessions \"live\" au studio 15. -2.Nomade", "id": "sound-215DA9AB-6C43-4490-A21C-D625690BA99C", "durationSec": 5040, "publicationDate": "2017-02-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Invit\u00e9s pour deux sessions \"live\" au studio 15 : \r\nNyna Loren\r\nNyna Loren: violon, guitare et voix\r\nDorian Freto: vibraphone, batterie, cajon\r\nMax Dazas: lapsteel, batterie, accord\u00e9on\r\nAur\u00e9lien Ferrette: violoncelle\r\nSamy Dib: guitare manouche\r\nEnsemble Tarka \r\nMassimo Pinca: contrebasse et composition \r\nCapucine Keller: voix\r\nNicola Orioli: clarinette\r\nBor Zuljan: guitare\r\nSortie du CD \"Owen Poems\" ce 3 f\u00e9vrier 2017\r\nCoup de fil \u00e0 Andr\u00e9 Hahne, directeur de  NovaJazz festival (3-4 f\u00e9vrier)\r\n1.Nyna Loren\r\nNyna Loren: violon, guitare et voix\r\nDorian Freto: vibraphone, batterie, cajon\r\nMax Dazas: lapsteel, batterie, accord\u00e9on\r\nAur\u00e9lien Ferrette: violoncelle\r\nSamy Dib: guitare manouche\r\nEnsemble Tarka \r\nMassimo Pinca: contrebasse et composition \r\nCapucine Keller: voix\r\nNicola Orioli: clarinette\r\nBor Zuljan: guitare\r\nSortie du CD \"Owen Poems\" ce 3 f\u00e9vrier 2017\r\nCoup de fil \u00e0 Andr\u00e9 Hahne, directeur de  NovaJazz festival (3-4 f\u00e9vrier)", "alternativeTitle": ["Magn\u00e9tique du 03.02.2017", "Le sommaire : / MTC_2017-02-03T17:06:00_magnetique", "Magn\u00e9tique du 03.02.2017", "Invit\u00e9s pour deux sessions \"live\" au studio 15 / MTC_2017-02-03T17:06:00_invites-pour-deux-sessions-live-au-studi", "Chronique / MTC_2017-02-03T17:06:00_chronique", "Narcisse / MTC_2017-02-03T17:06:00_narcisse", "News / MTC_2017-02-03T17:06:00_news", "Nomade / MTC_2017-02-03T17:06:00_nomade", "Le sommaire : / MTC_2017-02-03T17:06:00_magnetique"], "alternativeExcerpt": ["Invit\u00e9s pour deux sessions \"live\" au studio 15 : \nNyna Loren\nNyna Loren: violon, guitare et voix\nDorian Freto: vibraphone, batterie, cajon\nMax Dazas: lapsteel, batterie, accord\u00e9on\nAur\u00e9lien Ferrette: violoncelle\nSamy Dib: guitare manouche\n\nEnsemble Tarka \nMassimo Pinca: contrebasse et composition \nCapucine Keller: voix\nNicola Orioli: clarinette\nBor Zuljan: guitare\nSortie du CD \"Owen Poems\" ce 3 f\u00e9vrier 2017\n\nCoup de fil \u00e0 Andr\u00e9 Hahne, directeur de  NovaJazz festival (3-4 f\u00e9vrier)", "Nyna Loren\nNyna Loren: violon, guitare et voix\nDorian Freto: vibraphone, batterie, cajon\nMax Dazas: lapsteel, batterie, accord\u00e9on\nAur\u00e9lien Ferrette: violoncelle\nSamy Dib: guitare manouche\n\nEnsemble Tarka \nMassimo Pinca: contrebasse et composition \nCapucine Keller: voix\nNicola Orioli: clarinette\nBor Zuljan: guitare\nSortie du CD \"Owen Poems\" ce 3 f\u00e9vrier 2017\n\nCoup de fil \u00e0 Andr\u00e9 Hahne, directeur de  NovaJazz festival (3-4 f\u00e9vrier)", "Invit\u00e9s pour deux sessions \"live\" au studio 15 : \nNyna Loren\nNyna Loren: violon, guitare et voix\nDorian Freto: vibraphone, batterie, cajon\nMax Dazas: lapsteel, batterie, accord\u00e9on\nAur\u00e9lien Ferrette: violoncelle\nSamy Dib: guitare manouche\n\nEnsemble Tarka \nMassimo Pinca: contrebasse et composition \nCapucine Keller: voix\nNicola Orioli: clarinette\nBor Zuljan: guitare\nSortie du CD \"Owen Poems\" ce 3 f\u00e9vrier 2017\n\nCoup de fil \u00e0 Andr\u00e9 Hahne, directeur de  NovaJazz festival (3-4 f\u00e9vrier)"], "imageURL": "//www.rts.ch/8360333.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8322918", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "guitariste", "name": "Zuljan, Bor", "type": "Participant"}, {"role": "musicien (lapsteel, batterie, accord\u00e9on)", "name": "Dazas, Max", "type": "Participant"}, {"role": "clarinettiste", "name": "Orioli, Nicola", "type": "Participant"}, {"role": "violoniste, chanteuse, guitariste, violoniste, guitariste, chanteuse", "name": "Loren, Nyna", "type": "Participant"}, {"role": "guitariste manouche", "name": "Dib, Samy", "type": "Participant"}, {"role": "Contrebassiste, musicologue", "name": "Pinca, Massimo", "type": "Participant"}, {"role": "Soprano, chanteuse", "name": "Keller, Capucine", "type": "Participant"}, {"role": "directeur de NovaJazz, directeur de  NovaJazz festival ", "name": "Hahne, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "violoncelliste", "name": "Ferrette, Aur\u00e9lien", "type": "Participant"}, {"role": "percussionniste, batteur", "name": "Freto, Dorian", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bron, Yves", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bron, Yves", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8322918", "ece-8322915"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Les traditions, moyen de renouveler les soci\u00e9t\u00e9s modernes et repenser nos identit\u00e9s?", "id": "sound-97300683-842B-4211-BF9B-D9F05DF386D2", "durationSec": 371, "publicationDate": "2017-02-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\"Qu'est-ce qu'une tradition?\" s'interroge dans son dernier ouvrage Pierre Gisel, professeur honoraire de la facult\u00e9 de th\u00e9ologie et de sciences des religions \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne. Son interview.\r\n\r\n* * Les traditions, moyen de renouveler les soci\u00e9t\u00e9s modernes et repenser nos identit\u00e9s? 18h Qu'est-ce qu'une tradition\r\n***Qu'est-ce qu'une tradition? C'est la question que se pose Pierre Gisel dans son dernier ouvrage qui vient tout juste de para\u00eetre. Les traditions culturelles, peut-\u00eatre le meilleur moyen pour renouveler les soci\u00e9t\u00e9s modernes et repenser nos identit\u00e9s. L'occasion de remette en question \u00e9galement les traditions politiques conventionnelles. Pierre Gisel, bonsoir....\r\nVous \u00eates professeur honoraire de la facult\u00e9 de th\u00e9ologie et de sciences des religions \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne.\r\n-Qu'est-ce qu'une tradition, c'est donc le titre de votre livre... pourquoi est-ce que vous posez la question aujourd'hui? (constat d'une soci\u00e9t\u00e9 individualiste)\r\n-Alors justement c'est quoi une tradition aujourd'hui -on ne parle pas de traditions folkloriques- mais plut\u00f4t religieuse ou culturelles... (importance de reconna\u00eetre un soci\u00e9t\u00e9 h\u00e9t\u00e9rog\u00e8ne, pour qu'elle fonctionne)\r\n-Vous dites qu'il y a une urgence sociale de s'interroger sur le bien fond\u00e9 de la tradition au sens large... ce n'est pas obligatoirement li\u00e9 \u00e0 notre rapport avec les religions...\r\n-Les religions, justement: on parle beaucoup de l'islam, et de son interpr\u00e9ation au sens strictement religieux, avec de fortes cons\u00e9quences politiques qui tendent \u00e0 l'extr\u00e9misme... Comment interpr\u00e9ter la tadition musulmane dans ce cas?\r\n-Le vivre ensemble est-il concern\u00e9?\r\n-Un gros chapitre concerne la tradition en politique... selon vous, le syt\u00e8me gauche-droite a v\u00e9cu...Pourquoi le remettre en cause et que proposer comme alternative, sans jeux de mots...\r\n-Au final, vous esp\u00e9rez nenouveler nos soci\u00e9t\u00e9s gr\u00e2ce \u00e0 la reconnaissance des diverses traditions.. C'est pas un peu utopique? Comment agir concr\u00e8tement?\r\n***Pierre Gisel, professeur honoraire de la facult\u00e9 de th\u00e9ologie et de sciences des religions \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne, auteur de Qu'est-ce qu'une tradition, aux \u00e9ditions Hermann.", "alternativeExcerpt": ["\"Qu'est-ce qu'une tradition?\" s'interroge dans son dernier ouvrage Pierre Gisel, professeur honoraire de la facult\u00e9 de th\u00e9ologie et de sciences des religions \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne. Son interview."], "alternativeTitle": ["Les traditions, moyen de renouveler les soci\u00e9t\u00e9s modernes et repenser nos identit\u00e9s? / FOR_2017-02-03T18:10:00_developpement-6", "Forum du 03.02.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/6496591.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8341368", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Professeur honoraire de th\u00e9ologie", "name": "Gisel, Pierre", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Joye, Pierre-Etienne", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8341365"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Happy Culture", "source": "siranau", "title": "La belle vid\u00e9o de St\u00e9phane Laurenceau 03.02.2017", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-E92A8CB4-C3A0-4A1A-9DA6-DA21159CCA11", "durationSec": 138, "publicationDate": "2017-02-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["La belle vid\u00e9o de St\u00e9phane Laurenceau", "La belle vid\u00e9o de St\u00e9phane Laurenceau / HAP_2017-02-03T18:20:00_la-belle-video-de-stephane-laurenceau", "La belle vid\u00e9o de St\u00e9phane Laurenceau / HAP_2017-02-03T18:20:00_la-belle-video-de-stephane-laurenceau"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8323020", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5630112.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8323020", "ece-8323015"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Faut-il interdire la double nationalit\u00e9 lors des futures naturalisations en Suisse?", "id": "sound-ABA3AA57-FE94-4DF1-877A-DC362640D8DE", "durationSec": 615, "publicationDate": "2017-02-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Piller Carrard , Val\u00e9rie \r\nLe Parlement devra se prononcer sur une motion co-sign\u00e9e par des \u00e9lus UDC, actuellement pendante devant le National. La double nationalit\u00e9 est autoris\u00e9e depuis 1992 en Suisse. Mais pour les auteurs de la motion, elle ob\u00e9it le plus souvent \u00e0 des motifs opportunistes. D\u00e9bat entre Val\u00e9rie Piller Carrard (PS/FR) et Manfred B\u00fchler (UDC/BE).\r\n\r\n* * Faut-il interdire la double nationalit\u00e9 lors des futures naturalisations en Suisse? 18h L'UDC s'attaque \u00e0 la double nationalit\u00e9\r\n SLV Manfred B\u00fchler, Conseiller national UDC bernois, **.11\r\nSLV Val\u00e9rie Piller Carrard, Conseill\u00e8re nationale PS  Fribourgeoise, **.72\r\nIntro : \r\nFaut-il interdire la double nationalit\u00e9 lors des futures naturalisations ? Le parlement devra se prononcer sur une motion co-sign\u00e9e par des \u00e9lus UDC, et qui est pendante devant le conseil national. La double nationalit\u00e9 est autoris\u00e9e depuis 1992 en Suisse. Mais pour les auteurs de la motion, elle ob\u00e9it le plus souvent \u00e0 des motifs opportunistes. \r\nOn en d\u00e9bat avec Val\u00e9rie Piller Carrard, Conseill\u00e8re nationale PS Fribourgeois et Manfred B\u00fchler, Conseiller national UDC bernois. \r\nCanevas : \r\nB\u00fchler\r\n1 million 300 mille Suisses au moins poss\u00e8dent au moins un autre passeport. Quels probl\u00e8mes \u00e7a pose concr\u00e8tement ?\r\nDans la motion que vous avez sign\u00e9e, il est question d'ins\u00e9curit\u00e9 juridique. Expliquez-nous en quoi la double nationalit\u00e9 pose un probl\u00e8me juridique ?\r\nPour vous c'est une question de loyaut\u00e9 ?\r\nLe conseil f\u00e9d\u00e9ral avance l'argument que l'int\u00e9gration des \u00e9trangers se fait mieux lorsqu'ils peuvent se naturaliser.  Si on interdit la double-nationalit\u00e9, alors de nombreux r\u00e9sidents \u00e9trangers renonceront \u00e0 la naturalisation. n'est-ce pas contre-productif de d\u00e9poser cette motion pour un parti qui pr\u00f4ne l'int\u00e9gration ?\r\nPiller-Carrard\r\nLes signataires d\u00e9noncent des motifs opportunistes de la part de ceux qui veulent devenir Suisse sans renoncer \u00e0 leur nationalit\u00e9 d'origine. Que r\u00e9pondez-vous \u00e0 cette critique ?\r\nLes \u00e9lus UDC qui ont sign\u00e9s la motion, estiment que la double nationalit\u00e9 ouvre la porte aux abus notamment dans l'aide sociale. C'est un risque ?\r\nNe trouvez-vous pas \u00e9trange qu'une personne puisse voter dans un pays dans lequel il ne r\u00e9side pas ? \r\nDes questions concr\u00e8tes se posent en mati\u00e8re de protection consulaire, ou d'extradition. Ne serait-ce pas plus simple d'avoir qu'une seule nationalit\u00e9 ?\r\nIl y a ces affaires r\u00e9currentes de militaires suisse qui portent des \u00e9cussons kosovars ou albanais, ou qui se mettent en sc\u00e8ne en mimant l'aigle albanais. en supprimant le droit a la double nationalit\u00e9, la Suisse donnerait un signal clair en ce qui concerne l'identit\u00e9, la loyaut\u00e9 envers le pays ?", "alternativeExcerpt": ["Le Parlement devra se prononcer sur une motion co-sign\u00e9e par des \u00e9lus UDC, actuellement pendante devant le National. La double nationalit\u00e9 est autoris\u00e9e depuis 1992 en Suisse. Mais pour les auteurs de la motion, elle ob\u00e9it le plus souvent \u00e0 des motifs opportunistes. D\u00e9bat entre Val\u00e9rie Piller Carrard (PS/FR) et Manfred B\u00fchler (UDC/BE)."], "alternativeTitle": ["Faut-il interdire la double nationalit\u00e9 lors des futures naturalisations en Suisse?  / FOR_2017-02-03T18:04:00_developpement-3", "Forum du 03.02.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8360384.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8341368", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "D\u00e9put\u00e9 UDC BE  ", "name": "B\u00fchler, Manfred", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Nanzer, Philippe", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8341367"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le Journal de 6h : Le Journal de 6h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Sandra Viscardi", "id": "sound-1D07D202-4A88-41D3-878B-D44172E46C98", "durationSec": 930, "publicationDate": "2017-02-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Extrait du documentaire d'Envoy\u00e9 Sp\u00e9cial;Guido St\u00e4ger, directeur de Sucre Suisse SA;Joseph Meyer pr\u00e9sident de la F\u00e9d\u00e9ration suisse des betteraviers;Anne-Sylvie Ramelet, professeure \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne et directrice de l'institut de formation et de recherche en soins;Jacqueline de Quattro, conseill\u00e8re d'Etat PLR VD, cheffe du d\u00e9partement du territoire et de l'environnement;Sillig, Lucia;Lars-Erik Cedermann, chercheur EPFZ\r\n\r\n\r\n* * Le Journal de 6h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Sandra Viscardi (JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL FIN TAPIS) \r\n(JDM JOURNAL FIN TAPIS) \r\n(6H(1) 12 PENELOPE PA) Pas question de renoncer...malgr\u00e9 le nouveau rebondissement du P\u00e9n\u00e9lopeGate..hier soir sur France 2....qui a diffus\u00e9 un extrait d'interview accord\u00e9e en 2007 par Mme Fillon au sunday telegraph...Fran\u00e7ois Fillon est toujours en lice pour la pr\u00e9sidentielle fran\u00e7aise....le candidat des R\u00e9publicains bat la campagne...malgr\u00e9 cet aveux de son \u00e9pouse....\r\nL'avocat de Mme Fillon d\u00e9nonce des \u00ab phrases sorties de leur contexte \u00bb et assure que sa cliente a apport\u00e9, lors de son audition...les preuves de son travail effectif comme assistante parlementaire. Mais l'effet de ces phrases sorties de la bouche m\u00eame de P\u00e9n\u00e9lope, est d\u00e9sastreux pour Fran\u00e7ois Fillon.Ariane Hasler.\r\nEt si Fran\u00e7ois Bayrou \u00e9tait candidta? 13 personnalit\u00e9 de Marseille et sa r\u00e9gion appellent le pr\u00e9sident du Modem \u00e0 se lancer dans la course \u00e0 l'Elys\u00e9e...pour replacer l'\u00e9thique au coeur de la vie politique....\r\n(6H(2) 14 HONGRIE VISITE POUTINE PA) 80'000....ils \u00e9taient encore 80'000 roumains hier soir devant le si\u00e8ge du gouvernement roumain \u00e0 Bucarest...pour protester contre la d\u00e9cision du conseil des ministres de ne pas varier d'un iota...le d\u00e9cret d\u00e9p\u00e9nalisant certains abus de pouvoir ou actes de corruption est maintenu.\r\n****Pour sa premi\u00e8re visite de l'ann\u00e9e \u00e0 l'\u00e9tranger, Vladimir Poutine a choisi la Hongrie... l'un des pays qui lui est le plus favorable au sein de l'Union europ\u00e9enne. \r\nViktor Orban et le pr\u00e9sident russe se sont engag\u00e9s hier \u00e0 relancer leur coop\u00e9ration \u00e9conomique, et tous deux ont d\u00e9plor\u00e9 l'effet n\u00e9gatif des sanctions. Isabelle Cornaz.\r\nLe ton est bien plus sec avec T\u00e9h\u00e9ran....puisque l'administration Trump envisage des sanctions contre l'Iran...\u00e0 la suite du tir de missile balistique de dimanche dernier...Donald Trump qui a assur\u00e9 aux journalistes pr\u00e9sents que rien n'\u00e9tait exclu...\u00e0 propos d'une \u00e9ventuelle action militaire contre l'Iran.\r\nEt parmis les petites phrases qui comptent...celle-ci...la construction de nouveaux logements en territoire palestinien occup\u00e9 pourrait \"ne pas aider\" \u00e0 r\u00e9soudre le conflit isra\u00e9lo-palestinien. C'est la Maison Blanche qui le dit...sans s'\u00e9tendre sur le sujet....qui sera d\u00e9battu lors de la visite \u00e0 Washington....du premier ministre isra\u00e9lein Benjamin Netanyahu le 15 f\u00e9vrier prochain....\r\n(6H(3) D5 SUCRE SUISSE PERIL PI) ***En Suisse....une sortie ill\u00e9gale d'Erythr\u00e9e ne justifiera plus la reconnaissance de la qualit\u00e9 de r\u00e9fugi\u00e9. \r\nVerdict du tribunal administratif f\u00e9d\u00e9ral....cela va influencer les conditions d'asile....les \u00e9rythr\u00e9ens devront faire valoirs d'autres motifs pour l'obtenir...la d\u00e9cision a \u00e9t\u00e9 prise parce que de nombreux ressortissants de ce pays ayant obtenu l'asile ne Suisse...sont rentr\u00e9s aux pays pour de courts s\u00e9jours...sans y risquer quoi que ce soit. \r\n***Et si les suisses ne sucraient plus leurs fraises avec du sucre suisse?\r\nSucre Suisse, le producteur principal de sucre du pays, affiche un chiffre d'affaires en recul de 16%....une prte de 2 mio 700'000 francs...\u00e0 cause de la chaleur et la s\u00e9cheresse...l'\u00e9t\u00e9 dernier. Mais en plus de ces difficult\u00e9s climatiques..le secteur souffre aussi de future lib\u00e9ralisation du march\u00e9 europ\u00e9en du sucre...elle sera effective en octobre prochain...Estelle Braconnier\r\n(6H(4) 04 BILLAG DECISION TAF PA) C'est un litige qui tourne en d\u00e9faveur de l'OFCOM...Le Tribunal administratif f\u00e9d\u00e9ral donne raison \u00e0 un t\u00e9l\u00e9spectateur...dans son combat contre l'office f\u00e9d\u00e9ral de la communication. L'enjeu, c'est le remboursement r\u00e9troactif de la TVA per\u00e7ue sur la redevance radio-t\u00e9l\u00e9, une pratique abandonn\u00e9e en 2015.  Le t\u00e9l\u00e9spectateur en question sera donc rembours\u00e9: 45 francs 35, correspondant \u00e0 pr\u00e8s de 4 ans de cotisations. Une somme symbolique, mais synonyme d'espoir pour d'autres consommateurs. Guillaume Rey.\r\n(6H(5) D6 ETUDE DECES ENFANTS PI) ***La Suisse est en retard dans l'accompagnement des enfants en fin de vie. \r\nConstat dress\u00e9 \u00e0 partir d'une \u00e9tude r\u00e9alis\u00e9e \u00e0 Zurich, B\u00e2le et Lausanne. L'enqu\u00eate dresse pour la premi\u00e8re fois un \u00e9tat des lieux national sur la prise en charge de ces enfants souffrant d'une maladie incurable. Rouvent Gueissaz a suivi hier le s\u00e9minaire organis\u00e9 par l'h\u00f4pital de l'enfance de Zurich .... en pr\u00e9sence de dizaines de soignants. \r\nImposer aux fondations religieuses de s'inscrire au registre du commerce pour assurer leur transparence financi\u00e8re....le conseil f\u00e9d\u00e9ral est pour...il approuve la motion de la conseill\u00e8re nationale PLR z\u00fcrichoise Doris Fiala...et recommande au parlement d'en faire de m\u00eame.\r\n(6H(6) 05 VD VIOLENCES DOMESTIQUES ITV DE QUATTRO) 2'800 infractions l'an dernier...c'est trop...le canton de Vaud veut renforcer la lutte contre les violences domestiques...le projet pr\u00e9sent\u00e9 hier par  la conseill\u00e8re d'Etat Jacqueline de Quattro, cheffe du d\u00e9partement du territoire et de l'environnement....sera soumis au Grand Conseil. \r\nDes propos recueillis par Michel Eymann.\r\nSi la Berne f\u00e9d\u00e9rale donne son feu vert \u00e0 une base l\u00e9gale, Vaud se veut pionnier dans l'utilisation du bracelet \u00e9lectronique. Il n'avait toutefois pas emp\u00each\u00e9 le meurtre de la jeune Marie.\r\n(6H(7) D4  PREDICTION CONFLITS EPFZ PI) L'homme a toujours cherch\u00e9 \u00e0 conna\u00eetre le futur. Aujourd'hui, les algorithmes ont remplac\u00e9 les entrailles de poulet, mais le but est le m\u00eame. Et il y a toujours de beaux rat\u00e9s, comme l'incapacit\u00e9 \u00e0 pr\u00e9voir l'\u00e9lection de Donald Trump. La revue Science saisit aujourd'hui l'occasion pour faire le point sur la science de la pr\u00e9diction, et notamment la pr\u00e9diction des conflits arm\u00e9s, avec une \u00e9quipe de l'EPFZ, Lucia Sillig.\r\n(6H(8) 23 TRAFIC AERIEN PA) ***Le nombre de passagers a\u00e9riens a progress\u00e9 de 6% en 2016 par rapport \u00e0 l'ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dente. \r\nChiffres publi\u00e9s hier par l'Association internationale des transporteurs a\u00e9riens. Au total l'ann\u00e9e derni\u00e8re, 3 milliards 700 millions de personnes ont pris l'avion. Un nouveau record. Romain Bardet\r\n5\u00e8me d\u00e9faite de suite pour le LHC....en ligue A de hockey sur glace....Lausanne s'est fait pi\u00e9ger sur sa propre patinoire...battu 4 \u00e0 1 par Bienne...qui en profitte pour reprendre la 5\u00e8me place du classement....\u00e0 10 longueurs de la 4\u00e8me place occup\u00e9e par Lausanne...\r\n(6H FIN) Nuages et par moment pr\u00e9cipitations au menu m\u00e9t\u00e9o aujourd'hui...des pluies plus soutenues en d\u00e9but de matin\u00e9e et en fin de journ\u00e9e. Le mercure sera compris entre 4 et 9\u00b0. \r\nLe week-end s'annonce changeant avec des \u00e9pisodes pluvieux et vent de sud-ouest fort, voire temp\u00e9tueux.\r\n(SOUS LA BARRE) \r\n(METEO SIMON) Le temps sera gris avec localement des pluies en d\u00e9but de journ\u00e9e. \r\nPuis une am\u00e9lioration se dessinera en cours de matin\u00e9e, les \u00e9claircies deviendront de plus en plus belles. Mais en milieu d'apr\u00e8s-midi le ciel se chargera \u00e0 nouveau et les pr\u00e9cipitations reprendont en fin de journ\u00e9e. Il neigera au-dessus de 1000 \u00e0 1200 m\u00e8tres.", "alternativeTitle": ["Le Journal de 6h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Sandra Viscardi", "Le Journal de 6h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Sandra Viscardi / JDM_2017-02-03T06:00:00_le-journal-de-6h", "Le Journal de 6h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Sandra Viscardi / JDM_2017-02-03T06:00:00_le-journal-de-6h"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8341397", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677648.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gueissaz, Rouven", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Braconnier, Estelle", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Viscardi, Sandra", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Eymann, Michel", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Viscardi, Sandra", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bardet, Romain", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cornaz, Isabelle", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rey, Guillaume", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hasler, Ariane", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8341397", "ece-8341379"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Vues d'Europe : Vues d'Europe - Le gouvernement grec veut augmenter les transactions par carte de cr\u00e9dit", "id": "sound-73697FCC-15CD-4F33-8B6E-D74D2D2AE2BF", "durationSec": 92, "publicationDate": "2017-02-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Kourounis\r\nLes commer\u00e7ants qui n'affichent pas un autocollant indiquant que les paiements par carte de cr\u00e9dit sont possibles dans leur magasin encourent une amende. Les contribuables grecs doivent justifier dans leur d\u00e9claration environ un tiers de leur revenu sous forme de d\u00e9penses pay\u00e9es en carte de cr\u00e9dit.\r\n\r\n* * Vues d'Europe - Le gouvernement grec veut augmenter les transactions par carte de cr\u00e9dit Vues d'Europe en Gr\u00e8ce...avec Ang\u00e9lique Kourounis\r\n  1'27''\r\n((1000 euros soit 1068  francs suisses est l'amende qu'encourent \u00e0 partir d'hier les commer\u00e7ants en  Gr\u00e8ce qui n'affichent pas  sur leur porte les autocollants indiquant que les paiements par carte  de cr\u00e9dit sont possibles dans leur magasins. Ils doivent \u00e9galement indiquer  quelles sont les cartes qu'ils acceptent et avoir devant leurs caisses, l'appareil permettant de r\u00e9gler via les cartes de  cr\u00e9dit. Cette obligation s'inscrit dans le cadre de la lutte contre la fraude fiscale .\r\nD\u00e9sormais les contribuables grecs devront justifier dans leur d\u00e9claration environ un tiers de leur revenu sous forme de d\u00e9penses  pay\u00e9es en carte de cr\u00e9dit \u00e0 d\u00e9faut de quoi ils \u00e9coperont, eux cette fois ,ci d'une amende forfaitaire. Amende arbitraire et injuste d\u00e9noncent les associations de consommateurs car d'une part les revenus ont tellement baiss\u00e9 ces 8 derni\u00e8res ann\u00e9es qu'il n y pas  vraiment de place pour les  courses d'agr\u00e9ment, d'autre part les factures d'eau, de gaz d'\u00e9lectricit\u00e9, et les loyers ne sont pas pris en compte dans ce  calcul. \r\nLes commer\u00e7ants  protestent aussi car les terminaux  de carte de cr\u00e9dit  co\u00fbtent cher et surtout les banques se prennent une commission non n\u00e9gligeable qui va de 0,25% a 4% voir plus dans certains cas. Le gouvernement tiens bon. Il va d'ici le mois de  mars rendre publique la liste des magasins qui doivent obligatoirement  faire leurs transactions en carte  de cr\u00e9dit .\r\nSelon la banque de Gr\u00e8ce,  440 000 cartes de  cr\u00e9dit ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9livr\u00e9es dans  le premier semestre 2016 suite au contr\u00f4le des capitaux toujours en vigueur mais  le montant des transactions ne cessent de baisser , -5%  pour 2016. D'ou les doutes \u00e9mis par plusieurs \u00e9conomistes dans la presse  hier des  l'efficacit\u00e9 de cette nouvelle mesure .))", "alternativeExcerpt": ["Les commer\u00e7ants qui n\u2019affichent pas un autocollant indiquant que les paiements par carte de cr\u00e9dit sont possibles dans leur magasin encourent une amende. Les contribuables grecs doivent justifier dans leur d\u00e9claration environ un tiers de leur revenu sous forme de d\u00e9penses pay\u00e9es en carte de cr\u00e9dit.", "Les commer\u00e7ants qui n\u2019affichent pas un autocollant indiquant que les paiements par carte de cr\u00e9dit sont possibles dans leur magasin encourent une amende. Les contribuables grecs doivent justifier dans leur d\u00e9claration environ un tiers de leur revenu sous forme de d\u00e9penses pay\u00e9es en carte de cr\u00e9dit.", "Les commer\u00e7ants qui n\u2019affichent pas un autocollant indiquant que les paiements par carte de cr\u00e9dit sont possibles dans leur magasin encourent une amende. Les contribuables grecs doivent justifier dans leur d\u00e9claration environ un tiers de leur revenu sous forme de d\u00e9penses pay\u00e9es en carte de cr\u00e9dit."], "alternativeTitle": ["Vues d'Europe - Le gouvernement grec veut augmenter les transactions par carte de cr\u00e9dit", "Vues d'Europe - Le gouvernement grec veut augmenter les transactions par carte de cr\u00e9dit / JDM_2017-02-03T06:40:00_vues-d-europe", "Vues d'Europe - Le gouvernement grec veut augmenter les transactions par carte de cr\u00e9dit / JDM_2017-02-03T06:40:00_vues-d-europe"], "imageURL": "//www.rts.ch/7709498.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8341393", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "Correspondant", "name": "Kourounis, Ang\u00e9lique", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8341393", "ece-8341373"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "En marge de la crise migratoire europ\u00e9enne : Interview de Fran\u00e7ois Gemenne, sp\u00e9cialiste des flux migratoires, professeur \u00e0 Sciences-Po Paris et \u00e0 l'Universit\u00e9 de Li\u00e8ge", "genres": ["Commentaire", "Interview"], "id": "sound-25EE5725-B443-4E85-9F97-5A6C81645352", "thematicGeographicals": ["Libye", "Union europ\u00e9enne"], "durationSec": 1351, "publicationDate": "2017-02-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["r\u00e9fugi\u00e9", "aide humanitaire", "droit d'asile", "migration de population", "politique internationale"], "excerpt": "Dans les semaines qui viennent, l'Union europ\u00e9enne s'attend \u00e0 un afflux massif de r\u00e9fugi\u00e9s sur les c\u00f4tes italiennes, principalement en provenance de Libye. Pour tarir la pression migratoire en M\u00e9diterran\u00e9e, les pays europ\u00e9ens aimeraient calquer sur la Libye l'accord pass\u00e9 entre l'UE et la Turquie, malgr\u00e9 l'instabilit\u00e9 du pays. ", "alternativeExcerpt": ["Pour tarir la pression migratoire en M\u00e9diterran\u00e9e, les pays europ\u00e9ens aimeraient calquer sur la Libye l'accord pass\u00e9 entre l'UE et la Turquie, malgr\u00e9 l'instabilit\u00e9 du pays. Interview de Fran\u00e7ois Gemenne, sp\u00e9cialiste des flux migratoires, professeur \u00e0 Sciences-Po Paris et \u00e0 l'Universit\u00e9 de Li\u00e8ge.", "Pour tarir la pression migratoire en M\u00e9diterran\u00e9e, les pays europ\u00e9ens aimeraient calquer sur la Libye l'accord pass\u00e9 entre l'UE et la Turquie, malgr\u00e9 l'instabilit\u00e9 du pays. Interview de Fran\u00e7ois Gemenne, sp\u00e9cialiste des flux migratoires, professeur \u00e0 Sciences-Po Paris et \u00e0 l'Universit\u00e9 de Li\u00e8ge.", "Pour tarir la pression migratoire en M\u00e9diterran\u00e9e, les pays europ\u00e9ens aimeraient calquer sur la Libye l'accord pass\u00e9 entre l'UE et la Turquie, malgr\u00e9 l'instabilit\u00e9 du pays. Interview de Fran\u00e7ois Gemenne, sp\u00e9cialiste des flux migratoires, professeur \u00e0 Sciences-Po Paris et \u00e0 l'Universit\u00e9 de Li\u00e8ge.", "Pour tarir la pression migratoire en M\u00e9diterran\u00e9e, les pays europ\u00e9ens aimeraient calquer sur la Libye l'accord pass\u00e9 entre l'UE et la Turquie, malgr\u00e9 l'instabilit\u00e9 du pays. Interview de Fran\u00e7ois Gemenne, sp\u00e9cialiste des flux migratoires, professeur \u00e0 Sciences-Po Paris et \u00e0 l'Universit\u00e9 de Li\u00e8ge."], "alternativeTitle": ["Fran\u00e7ois Gemenne, sp\u00e9cialiste des flux migratoires", "L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction - Fran\u00e7ois Gemenne", "Fran\u00e7ois Gemenne, sp\u00e9cialiste des flux migratoires / JDM_2017-02-03T07:37:00_l-invite-du-journal", "Fran\u00e7ois Gemenne, sp\u00e9cialiste des flux migratoires / JDM_2017-02-03T07:37:00_l-invite-du-journal"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8341388", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677647.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "sp\u00e9cialiste des flux migratoires, professeur \u00e0 Sciences-Po Paris et \u00e0 l'Universit\u00e9 de Li\u00e8ge", "name": "Gemenne, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Coquoz, Esther", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8341388", "ece-8341370"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9 du 12h30 : Guillaume Canet r\u00e9alise \"Rock'n Roll\"", "id": "sound-5AE3903C-E25A-4441-BC44-5AE7608A95A4", "durationSec": 546, "publicationDate": "2017-02-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Guillaume Canet, com\u00e9dien et r\u00e9alisateur fran\u00e7ais\r\nLe r\u00e9alisateur Guillaume Canet se met lui-m\u00eame en sc\u00e8ne dans son dernier film \"Rock'n Roll\". On y voit le quarantenaire traverser une vraie crise et d\u00e9cider de changer son image. Cette com\u00e9die se joue des st\u00e9r\u00e9otypes et de la vision faussement glamour du couple qu'il forme avec Marion Cotillard.\r\n\r\n* * Guillaume Canet r\u00e9alise \"Rock'n Roll\" (* INVITE GUILLAUME CANET) ET du cinema.. mainetantn.. avec l'invit\u00e9 du 12h30.. \r\navec ce film d\u00e9jant\u00e9.. une com\u00e9die d\u00e9lirante.. r\u00e9alis\u00e9 par Guillaume Canet.. \r\nON \u00e9coute un exrait de la bande d'anonce.. de Rock N roll.. \r\nMAG\r\nRock'n Rol.. le nouveau film de GUilaume Canet.. \r\nLe r\u00e9ailsateur qui se met lui m\u00eame en sc\u00e8ne.. \r\nOn y voit l'acteur de 43 ans .. qui traverse une vraie crise.. \r\nIl d\u00e9cide de changer son image.. \r\nCette com\u00e9die se joue des st\u00e9r\u00e9otypes.. et de la vision faussement glamour du couple de stars qu'il forme avec sa compagne Marion Cotillard.. \r\nDans ce film.. on le voit notamment.. se faire appeler Monsieur COtillard.. \r\nGUillaume Canet nous explique sa d\u00e9marche.. \r\nMAG\r\nC'\u00e9atit Guillaume Canet.. son nouveau film.. Rock'n'roll .. sort sur les \u00e9crans le 15 f\u00e9vrier prochain...", "alternativeExcerpt": ["Le r\u00e9alisateur Guillaume Canet se met lui-m\u00eame en sc\u00e8ne dans son dernier film \u201cRock\u2019n Roll\u201d. On y voit le quarantenaire traverser une vraie crise et d\u00e9cider de changer son image. Cette com\u00e9die se joue des st\u00e9r\u00e9otypes et de la vision faussement glamour du couple qu'il forme avec Marion Cotillard.", "Le r\u00e9alisateur Guillaume Canet se met lui-m\u00eame en sc\u00e8ne dans son dernier film \u201cRock\u2019n Roll\u201d. On y voit le quarantenaire traverser une vraie crise et d\u00e9cider de changer son image. Cette com\u00e9die se joue des st\u00e9r\u00e9otypes et de la vision faussement glamour du couple qu'il forme avec Marion Cotillard.", "Le r\u00e9alisateur Guillaume Canet se met lui-m\u00eame en sc\u00e8ne dans son dernier film \u201cRock\u2019n Roll\u201d. On y voit le quarantenaire traverser une vraie crise et d\u00e9cider de changer son image. Cette com\u00e9die se joue des st\u00e9r\u00e9otypes et de la vision faussement glamour du couple qu'il forme avec Marion Cotillard."], "alternativeTitle": ["Guillaume Canet r\u00e9alise \u201cRock\u2019n Roll\u201d", "Guillaume Canet r\u00e9alise \u201cRock\u2019n Roll\u201d / 12H30_2017-02-03T12:52:00_l-invite-du-12h30", "Guillaume Canet r\u00e9alise \u201cRock\u2019n Roll\u201d / 12H30_2017-02-03T12:52:00_l-invite-du-12h30"], "imageURL": "//www.rts.ch/8359533.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8341352", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8341352", "ece-8341341"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9: Fran\u00e7ois Lindemann", "id": "sound-A2CB7B26-296A-4E2C-A2C4-ED207A7CA6C5", "durationSec": 3522, "publicationDate": "2017-02-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le pianiste Fran\u00e7ois Lindemann pr\u00e9sente une actualit\u00e9 riche pour ce d\u00e9but d'ann\u00e9e 2017: un concert en 4tet le 4 f\u00e9vrier 2017 \u00e0 Chorus \u00e0 Lausanne, un concert d'adieu de Piano Seven pour leur 30 ans le 10 mars 2017 \u00e0 L'Auditorium de Montreux et le 12 mars 2017 au Victoria Hall de Gen\u00e8ve, une s\u00e9rie de concerts pour son projet ethno-jazz \"Un monde de musique\" qu'il tourne avec 9 musiciens et musiciennes du 21 au 28 mars 2017 \u00e0 Beyrouth, Goa et Bangkok, son projet \"Echos Spirituels\" \u00e0 entendre le 1er avril 2017 au Temple, Cully Jazz au sein du festival. Mais aussi l'enregistrement d'un LP vinyl avec son 5tet \u00e0 2 contrebasses et oud, un livre sur \"son\" jazz \u00e0 Lausanne (et ailleurs) de 1950 \u00e0 aujourd'hui, et l'occasion de l'entendre aussi r\u00e9guli\u00e8rement au BLEW NOTE certains dimanches \u00e0 18h \u00e0 Lausanne.\r\nFran\u00e7ois Lindemann est l'invit\u00e9 de Pierre Philippe Cadert.", "alternativeExcerpt": ["Le pianiste Fran\u00e7ois Lindemann pr\u00e9sente une actualit\u00e9 riche pour ce d\u00e9but d'ann\u00e9e 2017: un concert en 4tet le 4 f\u00e9vrier 2017 \u00e0 Chorus \u00e0 Lausanne, un concert d\u02b9adieu de Piano Seven pour leur 30 ans le 10 mars 2017 \u00e0 L'Auditorium de Montreux et le 12 mars 2017 au Victoria Hall de Gen\u00e8ve, une s\u00e9rie de concerts pour son projet ethno-jazz \"Un monde de musique\" qu'il tourne avec 9 musiciens et musiciennes du 21 au 28 mars 2017 \u00e0 Beyrouth, Goa et Bangkok, son projet \"Echos Spirituels\" \u00e0 entendre le 1er avril 2017 au Temple, Cully Jazz au sein du festival. Mais aussi l'enregistrement d'un LP vinyl avec son 5tet \u00e0 2 contrebasses et oud, un livre sur \"son\" jazz \u00e0 Lausanne (et ailleurs) de 1950 \u00e0 aujourd'hui, et l'occasion de l'entendre aussi r\u00e9guli\u00e8rement au BLEW NOTE certains dimanches \u00e0 18h \u00e0 Lausanne.\n\nFran\u00e7ois Lindemann est l'invit\u00e9 de Pierre Philippe Cadert."], "alternativeTitle": ["L'invit\u00e9: Fran\u00e7ois Lindemann / VER_2017-02-03T16:30:45_l-invite-francois-lindemann", "Vertigo du 03.02.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/4813893.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8323324", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8323312"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "Voice of America se cherche une nouvelle identit\u00e9", "id": "sound-853C705D-B431-45C4-80A5-EBB087D3E9FB", "durationSec": 353, "publicationDate": "2017-02-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Matthew Baise, directeur de la strategie digitale\r\nLe service de diffusion de radio et t\u00e9l\u00e9vision du gouvernement am\u00e9ricain Voice of America a \u00e9t\u00e9 fond\u00e9 au d\u00e9but de la Guerre froide et produit encore des programmes dans plus de 50 langues. Ce m\u00e9dia se veut la voix des Etats-Unis dans le monde, mais affirme ne pas faire dans la propagande.\r\n\r\n* * Voice of America se cherche une nouvelle identit\u00e9 LANCEMENT 2 / VOICE OF AMERICA: DE LA GUERRE FROIDE A L'ERE DES FAKE NEWS\r\n  DIGAS SON 1 russian (parler apr\u00e8s 10'')\r\n***Oui, c'est bien du russe... mais non, ce journal t\u00e9l\u00e9vis\u00e9 n'a pas \u00e9t\u00e9 tourn\u00e9 \u00e0 Moscou ou \u00e0 St Petersburg. il a \u00e9t\u00e9 tourn\u00e9 au cour de Washington, la capitale des Etats-Unis. C'est tout simplementla version russe du programme de VOICE OF AMERICA.\r\nCe m\u00e9dia fond\u00e9 au d\u00e9but de la guerre froide est toujours diffus\u00e9 -- via la radio, la t\u00e9l\u00e9 et internet -- dans une cinquantaine de langues. Elle se veut la voix des Etats-Unis dans le Monde.\r\nA l'heure des offensives m\u00e9diatiques russes et du r\u00e8gne des \"fake news\", \"VOICE OF AMERICA\" se cherche une nouvelle identit\u00e9.\r\nPhilippe Revaz:\r\n  DIGAS 5'10'' \r\n((Voice of america ronronnait comme un vestige de la guerre froide, a deux pas de la maison blanche et du congres. La polemique sur la propagande russe, l'essor des media russia today (RT) et sputnik, le regne de la desinformation sur facebook a remis la pression sur elle. Ici le repoublicain lindsey graham dans une audition sur la menace russe se plaint de la faiblesse de la reponse mediatique americaine.\r\nMAG 2 graham (d\u00e9j\u00e0 shunt\u00e9)\r\nMais voice of america, elle, \u00ab\u00a0ne fait pas dans la Propagande\u00a0\u00bb, nous dit Matthew baise, directeur de la strategie digitale.\r\nMAG 3 propagande\r\nTRAD\u00a0:Je ne pense pas que vous nous verrez reproduire les m\u00e9thodes de la Russie. Notre r\u00f4le, ce n'est pas la guerre de l'information. La loi f\u00e9d\u00e9rale nous interdit de pratiquer la propagande, mais nous oblige \u00e0 \u00eatre objectif et \u00e0 refl\u00e9ter toutes les facettes de la soci\u00e9t\u00e9 am\u00e9ricaine. Notre m\u00e9tier, c'est d'aider le reste du monde \u00e0 \u00ab\u00a0comprendre\u00a0\u00bb les Etats-Unis. mais pas de les \u00ab\u00a0justifier\u00a0\u00bb. Notre n'avons pas \u00e0 d\u00e9fendre une action politique am\u00e9ricaine en particulier. C'est une distinction qui peut paraitre tr\u00e8s subtile, mais nous promouvons les \u00ab\u00a0id\u00e9aux\u00a0\u00bb am\u00e9ricains plut\u00f4t qu'une \u00ab\u00a0politique\u00a0\u00bb am\u00e9ricaine.\r\nLa Russie a toujours accus\u00e9 les am\u00e9ricains de vouloir \u00ab\u00a0renverser le regime\u00a0\u00bb. on voit la main de la CIA dans les revolutions en Ukraine par exemple. \r\nreponse de matthew Baise \r\nMag 4 regime change\r\nTRAD\u00a0: Vous parlez de l'\u00e9tape suivante, qui consiste \u00e0 encourager une forme de gouvernement contre un autre. \u00c7a, c'est plut\u00f4t le r\u00f4le des radios associ\u00e9es. Nous, nous ne sommes pas \u00ab\u00a0la voix de l'opposition\u00a0\u00bb. Il existe des media qui travaillent agressivement en faveur d'un \u00ab\u00a0changement de r\u00e9gime\u00a0\u00bb, mais je ne crois pas que ce soit le r\u00f4le de VOICE OF AMERICA. Notre mission n'est pas de \u00ab\u00a0changer des r\u00e9gimes\u00a0\u00bb, mais de d\u00e9crire, honn\u00eatement, comment les pays sont dirig\u00e9s. Ensuite, les citoyens se font leur propre opinion\u00a0: voulez-vous vivre sous un gouvernement autoritaire, ou sous un gouvernement \u00e9lu?\r\nce role plus offensif que reocnnait matthew baise, celui de voix de l'opposition, c'est plut\u00f4t el role de radio free europe basee a prague et ses filiales, radio svoboda en russie. mais j'ai demand\u00e9 a matthew baise si voice of america pouvait envisager d'etre plus agressive, de contrer sur les reseaux sociaux certaines desinfiormations p ex . \r\nMAG 5 agressif\r\n((TRAD\u00a0: \u00e7a ne concerne pas seulement VOICE OF AMERICA. Si vous parlez \u00e0 n'importe quel journaliste am\u00e9ricain, il d\u00e9fendra \u00e9nergiquement les valeurs de la d\u00e9mocratie lib\u00e9rale. Du moins, j'esp\u00e8re qu'ils n'ont pas peur de d\u00e9fendre \u00e7a. Je ne pense pas qu'ils pensent que \u00ab\u00a0toutes les formes de gouvernement sont \u00e9quivalentes\u00a0\u00bb. Notre point de vue, c'est que les d\u00e9mocraties lib\u00e9rales sont des soci\u00e9t\u00e9s sup\u00e9rieures. Mais vous ne convainquez pas les gens en leur faisant la le\u00e7on\u00a0! Nous devons parler honn\u00eatement de la mani\u00e8re dont notre Etat fonctionne, ou dysfonctionne. Quand nous parlons de nos pays-cibles, nous devons leur offrir une image claire de la mani\u00e8re dont LEUR Etat fonctionne, et leur pr\u00e9senter un \u00ab\u00a0mod\u00e8le\u00a0\u00bb de soci\u00e9t\u00e9 qui puisse les inspirer.))\r\n\u00c7a c pour les regions les pus sensibles. russie en tete.. Mais voice of america est un ernome paquebot, qui emet partout dans le monde et pas seulement dans les regions sensibles. \r\nMAG 6 talons (laisser tourner)\r\nLa visite de ce vaste batiment de washington nous fait p\u00e8asser devant le secteur amerique latine, le secteur armenien, le desk de l'observatoire de l'extremisme,. ici, un studio, on ouvre la porte\u00a0: \r\nMAG 7 cor\u00e9en\r\non nn'est pas a seoul, mais toujours sur independence avenue a washington. plus bas au rez-de chaussee, l'etage de l'afrique francophone, ou l'on retrouve Niolas pinault, redacteur en chef du secteur digital pour les service francophone.\r\nMAG 8 Pinault\r\nVoice of america est a un tournant de son histoire. Elle \u00e9tait plac\u00e9e jusqu'ici sous la direction d'un college de directeurs nom\u00e9s par le congres. \u00c7a devrait changer, avec un directeur unique nomm\u00e9 par le president,. Ce changement est ciontest\u00e9 a l'interne. On craint que le media ne devienne la voix d'un president en particulier. Trump pr ne pas le nommer. Et d\u00e9j\u00e0 voice of america a montr\u00e9 la difficult\u00e9 a gerer cette presidence.\r\n Son compte twitter a diffus\u00e9 une declaration fausse du porte parole de trump, puis effac\u00e9 le tweet. Non sans une petite polemique a la clef. le media cens\u00e9 etre la voix fiable de la democratie dans le monde, n'\u00e9tait soudain plus tres certain de l'information qu'il diffusait.  C une periode difficile et fascinante qui s'ouvre pour voice of america.))\r\n***EXTRO: Philippe Revaz, correspondant de RTS Info \u00e0 Washington.\r\n>>> VIRGULE IDENT", "alternativeExcerpt": ["Le service de diffusion de radio et t\u00e9l\u00e9vision du gouvernement am\u00e9ricain Voice of America a \u00e9t\u00e9 fond\u00e9 au d\u00e9but de la Guerre froide et produit encore des programmes dans plus de 50 langues. Ce m\u00e9dia se veut la voix des Etats-Unis dans le monde, mais affirme ne pas faire dans la propagande."], "alternativeTitle": ["Voice of America se cherche une nouvelle identit\u00e9 / TUM_2017-02-03T08:20:00_sequence-3", "Tout un monde du 03.02.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8358966.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8341329", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8341323"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Le sport s'invite au cin\u00e9ma", "id": "sound-461481CE-A229-485D-81FF-D7EF56B11525", "durationSec": 563, "publicationDate": "2017-02-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Du 3 au 5 f\u00e9vrier 2017, les cin\u00e9mas des Gr\u00fctli de Gen\u00e8ve consacrent un programme de sept films au sport au cin\u00e9ma. On pourra voir ou revoir \"Rollerball\", \"Coup de t\u00eate\", ou encore \"Girlfight\". Une programmation li\u00e9e \u00e0 la sortie r\u00e9cente d'un livre de 458 pages, recensant plus de 1200 films sur le sujet, intitul\u00e9 \"Sport au cin\u00e9ma\" et paru aux \u00e9ditions Bailli de Suffren. \r\nG\u00e9rard et Julien Camy sont les auteurs de cette somme impressionnante. Ils sont au micro de Pierre-Philippe Cadert et Rafael Wolf.", "alternativeExcerpt": ["Du 3 au 5 f\u00e9vrier 2017, les cin\u00e9mas des Gr\u00fctli de Gen\u00e8ve consacrent un programme de sept films au sport au cin\u00e9ma. On pourra voir ou revoir \"Rollerball\", \"Coup de t\u00eate\", ou encore \"Girlfight\". Une programmation li\u00e9e \u00e0 la sortie r\u00e9cente d\u02b9un livre de 458 pages, recensant plus de 1200 films sur le sujet, intitul\u00e9 \"Sport au cin\u00e9ma\" et paru aux \u00e9ditions Bailli de Suffren. \n\nG\u00e9rard et Julien Camy sont les auteurs de cette somme impressionnante. Ils sont au micro de Pierre-Philippe Cadert et Rafael Wolf."], "alternativeTitle": ["Le sport s\u02b9invite au cin\u00e9ma / VER_2017-02-03T17:06:00_le-sport-s-invite-au-cinema", "Vertigo du 03.02.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8360315.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8323324", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8323316"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Happy Culture", "source": "siranau", "title": "La chronique Fantinstique : Cactus et machines \u00e0 \u00e9crire, l'alliance magique", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-6417D508-E4DF-441F-B5D2-F95134D80AE2", "durationSec": 172, "publicationDate": "2017-02-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "L'artiste turque Aysenaz Karayalcin combine les plantes de style cactus et les machines \u00e0 \u00e9crire vintage. Le cactus comme symbole de la r\u00e9silience des femmes, la machine \u00e0 \u00e9crire comme signe du romantisme perdu des lettres d'amour d'antan... Et en plus, c'est une d\u00e9co qui claque!", "alternativeExcerpt": ["L'artiste turque Aysenaz Karayalcin combine les plantes de style cactus et les machines \u00e0 \u00e9crire vintage. Le cactus comme symbole de la r\u00e9silience des femmes, la machine \u00e0 \u00e9crire comme signe du romantisme perdu des lettres d'amour d'antan... Et en plus, c'est une d\u00e9co qui claque!", "L'artiste turque Aysenaz Karayalcin combine les plantes de style cactus et les machines \u00e0 \u00e9crire vintage. Le cactus comme symbole de la r\u00e9silience des femmes, la machine \u00e0 \u00e9crire comme signe du romantisme perdu des lettres d'amour d'antan... Et en plus, c'est une d\u00e9co qui claque!", "L'artiste turque Aysenaz Karayalcin combine les plantes de style cactus et les machines \u00e0 \u00e9crire vintage. Le cactus comme symbole de la r\u00e9silience des femmes, la machine \u00e0 \u00e9crire comme signe du romantisme perdu des lettres d'amour d'antan... Et en plus, c'est une d\u00e9co qui claque!"], "alternativeTitle": ["Cactus et machines \u00e0 \u00e9crire, l'alliance magique", "Cactus et machines \u00e0 \u00e9crire, l'alliance magique / HAP_2017-02-03T18:50:00_la-chronique-fantinstique", "Cactus et machines \u00e0 \u00e9crire, l'alliance magique / HAP_2017-02-03T18:50:00_la-chronique-fantinstique"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8323017", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7416081.image", "variantIds": ["ece-8323017", "ece-8323012"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "Rencontre avec Jean-Pierre Sauvage", "id": "sound-233CD6E6-CA3A-4E44-96A3-F97830FF6F0C", "durationSec": 2224, "publicationDate": "2017-02-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Sauvage, Jean-Pierre\r\nTous les vendredis, \"CQFD\" re\u00e7oit un homme ou une femme de science pour parler de son travail et de ses recherches. Aujourd'hui, C\u00e9cile Gu\u00e9rin a invit\u00e9 le laur\u00e9at du prix Nobel de chimie 2016, Jean-Pierre Sauvage, un cr\u00e9ateur de machines mol\u00e9culaires.\r\n\r\nTous les vendredis, \"CQFD\" re\u00e7oit un homme ou une femme de science pour parler de son travail et de ses recherches. \r\nAujourd'hui, C\u00e9cile Gu\u00e9rin a invit\u00e9 le laur\u00e9at du prix Nobel de chimie 2016, Jean-Pierre Sauvage, un cr\u00e9ateur de machines mol\u00e9culaires. \r\nLe 5 octobre 2016, le scientifique fran\u00e7ais Jean-Pierre Sauvage se voyait attribuer le prix Nobel de chimie. Cette distinction, partag\u00e9e avec le Britannique Fraser Stoddart et le N\u00e9erlandais Bernard Feringa, couronne ses assemblages de mol\u00e9cules. Ces chimistes sont comme des sculpteurs de la mati\u00e8re. Ils sont capables de cr\u00e9er des machines minuscules deux mille fois plus petite que l'\u00e9paisseur d'un cheveu!\r\nAu t\u00e9l\u00e9phone: Alan Williams, professeur honoraire de chimie \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve.", "alternativeExcerpt": ["Tous les vendredis, \"CQFD\" re\u00e7oit un homme ou une femme de science pour parler de son travail et de ses recherches. Aujourd'hui, C\u00e9cile Gu\u00e9rin a invit\u00e9 le laur\u00e9at du prix Nobel de chimie 2016, Jean-Pierre Sauvage, un cr\u00e9ateur de machines mol\u00e9culaires."], "alternativeTitle": ["Rencontre avec Jean-Pierre Sauvage / CQFD_2017-02-03T10:04:15_l-invite", "CQFD du 03.02.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8323347", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197792.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur honoraire de chimie \u00e0 l'Unige", "name": "Williams, Alan", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8323346"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Sports matin, le mag : Sport matin - Severin L\u00fcthi, l'homme \u00e0 tout faire du tennis suisse", "id": "sound-3A52CBD5-7A5A-4E27-B5B2-F97F8240D789", "durationSec": 312, "publicationDate": "2017-02-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Severin L\u00fcthi a tout juste eu le temps de f\u00eater le 18e titre de Grand Chelem de Roger Federer en Australie avant de rejoindre l'\u00e9quipe de Suisse de Coupe Davis, dont il est le capitaine, en Alabama.\r\n\r\n* * Sport matin - Severin L\u00fcthi, l'homme \u00e0 tout faire du tennis suisse (JDM Sports Matin) \r\n(SPORT MATIN 03.02 SEVERIN LUTHI)  DIR TEL MAGIQUE \r\n****SPORT-MATIN SEVERIN LUTHI l'HOMME A TOUT FAIRE DU TENNIS SUISSE \r\n****Bonjour Herv\u00e9, ou plut\u00f4t bonsoir, il est 23h40 chez vous \u00e0 Birmingham ..\r\n****A peine f\u00eat\u00e9 le 18eme titre historique de Roger Federer \u00e0 Melbourne, Severin Luthi a saut\u00e9 dans plusieurs avions destination Birmingham, Alabama, o\u00f9 le capitaine \u00e9tait attendu pour le premier tour de la la Coupe Davis face aux Etats-Unis, confirmant qu'il \u00e9tait bien l'homme \u00e0 tout faire du tennis Suisse \r\nPasser sans sas de d\u00e9compression.d'un 18 \u00e9me titre d'un grand Chelem du ma\u00eetre en Australie  \u00e0 un match de Coupe Davis quasi perdu d'avance en Alabama, il y a mieux en mati\u00e8re de motivation , d'int\u00e9r\u00eat et 'de d\u00e9calage  horaire, c'est comme si Federer apr\u00e8s son retour triomphal en Suisse jouait les interclubs avec Old Boys B\u00e2le le club de ses d\u00e9buts, m\u00eame s'il s'agit la pour Luthi de d\u00e9fendre les couleurs nationales..\r\n****Mais Severin Luthi est un entraineur fid\u00e8le?\r\nVous avez raison Simon, voil\u00e0 bient\u00f4t 10 ans qu'il a dit oui \u00e0 Roger et \u00e0 la F\u00e9d\u00e9ration Suisse avec laquelle  il a resign\u00e9 un contrat de deux ans  il aurait eu beau jeu apr\u00e8s la victoire de la Suisse \u00e0 Lille de quitter lui aussi l'\u00e9quipe de Suisse, comme l'on fait provisoirement Federer et Wawrinka .Non il achoist de continuer avec une \u00e9quipe qui ne pourra jamais faire mieux que ses illustres pr\u00e9d\u00e9cesseurs \r\n****Pour lui le tennis est donc une sorte de cr\u00e9do?\r\nOui ,pourtant Severin Luthi a fait une modeste carri\u00e8re, 600 \u00e8me mondial , consid\u00e9r\u00e9 lontemps, par de nombreux observateurs comme un faire-valoir aux c\u00f4t\u00e9s de Federer, \u00e0 prouv\u00e9 qu'il \u00e9tait bien plus que \u00e7a. Il a  une fonction de conseiller et de rassembleur des autres coachs de Roger, physique, technique, m\u00e9decin.Il occupe une place pr\u00e9pond\u00e9rante, et si Roger Federer n'\u00e9tait pas content de lui il se serait pass\u00e9 de ses services. Il est le seul dans l'entourage, avec Pierre Paganini autre personnage incontournable \u00e0 \u00eatre encore l\u00e0, il passe plus de 200 jours avec Federer par ann\u00e9e  \r\n****Il a un r\u00f4le bien pr\u00e9cis avec les autres membres de l'\u00e9quipe de Suisse de Coupe Davis?\r\nOui , les faire progresser, Il en \u00e0 la l\u00e9gitimit\u00e9, il est le garant du tr\u00e9sor,laiss\u00e9 par Federer et Wawrinka et il ne d\u00e9sep\u00e8re pas qu'il reviennent et en attendant, il travaille avec les jeunes et les moins jeunes \r\n  36'' Mag: Severin Luthi \r\n****Severin Luthi est en quelques sortes le guide supr\u00e8me du tennis suisse?\r\nExact, il re\u00e7oit des offres de toute part, mais continue \u00e0 partager son exp\u00e9rience avec les  membres de l'\u00e9quipe de Suisse qui n'\u00e9voluent pas au plus haut niveau, c'est le cas d'Adrien Bossel \r\n  26'' Mag: Adrien Bossel \r\nL'\u00e9quipe de Suisse sans Federer et Wawrinka, ne sera pas favorite face aux Etats-Unis d\u00e8s aujourd'hui \u00e0 Birmingham, mais l'exp\u00e8rience engrang\u00e9e par les seconds couteaux de l'\u00e9quipe leur sera profitable,en attendant le retour de Roger et Stan qui devront s'ils veukent participer au JO de Tokyo de 2020 obligatoirement  disputer un match de Coupe Davis d'ici la \r\n22h premier match entre marco Chuidinelli 191 et Jack Sock 20 \u00e8me", "alternativeExcerpt": ["Severin L\u00fcthi a tout juste eu le temps de f\u00eater le 18e titre de Grand Chelem de Roger Federer en Australie avant de rejoindre l'\u00e9quipe de Suisse de Coupe Davis, dont il est le capitaine, en Alabama.", "Severin L\u00fcthi a tout juste eu le temps de f\u00eater le 18e titre de Grand Chelem de Roger Federer en Australie avant de rejoindre l'\u00e9quipe de Suisse de Coupe Davis, dont il est le capitaine, en Alabama.", "Severin L\u00fcthi a tout juste eu le temps de f\u00eater le 18e titre de Grand Chelem de Roger Federer en Australie avant de rejoindre l'\u00e9quipe de Suisse de Coupe Davis, dont il est le capitaine, en Alabama."], "alternativeTitle": ["Sport matin - Severin L\u00fcthi, l'homme \u00e0 tout faire du tennis suisse", "Sport matin - Severin L\u00fcthi, l'homme \u00e0 tout faire du tennis suisse / JDM_2017-02-03T06:36:00_sport-matin", "Sport matin - Severin L\u00fcthi, l'homme \u00e0 tout faire du tennis suisse / JDM_2017-02-03T06:36:00_sport-matin"], "imageURL": "//www.rts.ch/6325919.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8341400", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Borsier, Herv\u00e9", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8341400", "ece-8341383"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Happy Culture", "source": "siranau", "title": "Happy Clips : \"Legal Eyes\" par Hadag Nahash et Infected Mushroom", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-DFD06121-CDC0-4847-BD52-E9B87FA86A3F", "durationSec": 342, "publicationDate": "2017-02-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Du grand art et du p\u00e9tard c'\u00e9tait \"Legal Eyes\" par Hadag Nahash et Infected Mushroom.\r\nCe clip qui utilise animation et stop motion \u00e0 \u00e9t\u00e9 r\u00e9alis\u00e9 par deux cr\u00e9atifs isra\u00e9liens, Tal Zagreba et Robert Moreno.\r\n\"Legal Eyes\", de l'electro spliff addictif!", "alternativeExcerpt": ["Du grand art et du p\u00e9tard c\u2019\u00e9tait \"Legal Eyes\" par Hadag Nahash et Infected Mushroom.\nCe clip qui utilise animation et stop motion \u00e0 \u00e9t\u00e9 r\u00e9alis\u00e9 par deux cr\u00e9atifs isra\u00e9liens, Tal Zagreba et Robert Moreno.\n\n\"Legal Eyes\", de l'electro spliff addictif!", "Du grand art et du p\u00e9tard c\u2019\u00e9tait \"Legal Eyes\" par Hadag Nahash et Infected Mushroom.\nCe clip qui utilise animation et stop motion \u00e0 \u00e9t\u00e9 r\u00e9alis\u00e9 par deux cr\u00e9atifs isra\u00e9liens, Tal Zagreba et Robert Moreno.\n\n\"Legal Eyes\", de l'electro spliff addictif!", "Du grand art et du p\u00e9tard c\u2019\u00e9tait \"Legal Eyes\" par Hadag Nahash et Infected Mushroom.\nCe clip qui utilise animation et stop motion \u00e0 \u00e9t\u00e9 r\u00e9alis\u00e9 par deux cr\u00e9atifs isra\u00e9liens, Tal Zagreba et Robert Moreno.\n\n\"Legal Eyes\", de l'electro spliff addictif!"], "alternativeTitle": ["\"Legal Eyes\" par Hadag Nahash et Infected Mushroom", "\"Legal Eyes\" par Hadag Nahash et Infected Mushroom / HAP_2017-02-03T18:40:00_happy-clips", "\"Legal Eyes\" par Hadag Nahash et Infected Mushroom / HAP_2017-02-03T18:40:00_happy-clips"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8323019", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5659574.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8323019", "ece-8323013"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "L'invit\u00e9", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9 : Henda Ayari, rescap\u00e9e du salafisme et auteure de \"J'ai choisi d'\u00eatre libre\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1AC00007-5430-4DDA-A49C-22F564E0A9E3", "durationSec": 804, "publicationDate": "2017-02-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Henda Ayari, rescap\u00e9e du salafisme et auteure de \"J'ai choisi d'\u00eatre libre\"", "Henda Ayari, rescap\u00e9e du salafisme et auteure de \"J'ai choisi d'\u00eatre libre\" / RVA3_2017-02-03T07:15:25_l-invite", "Henda Ayari, rescap\u00e9e du salafisme et auteure de \"J'ai choisi d'\u00eatre libre\" / RVA3_2017-02-03T07:15:25_l-invite"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8323062", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8256765.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Luis, Benjamin", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8323062", "ece-8323044"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Le sommet europ\u00e9en de La Valette s'est ouvert vendredi", "id": "sound-33FBAAE3-90C4-4C00-B45E-DF4F8D0F54E3", "durationSec": 127, "publicationDate": "2017-02-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Christian Kern, premier ministre autrichien\r\nLa rencontre des chefs d'Etat et de gouvernement europ\u00e9ens aura pour th\u00e8me central la crise migratoire en M\u00e9diterran\u00e9e. Plusieurs dirigeants ont \u00e9voqu\u00e9 aussi les premiers jours de la pr\u00e9sidence de Donald Trump.\r\n\r\n* * Le sommet europ\u00e9en de La Valette s'est ouvert vendredi  \r\nLe Sommet de La Vallette s'est ouvert ce matin. \r\nTh\u00e8me central de la rencontre des chefs d'Etat et de gouvernement europ\u00e9ens, la crise migratoire en m\u00e9diterran\u00e9e.\r\nRomain Clivaz on vous retrouve \u00e0 Malte. Les premiers pas de Donald Trump sont \u00e9videmment aussi dans tous les esprits... Plusieurs dirigeants les ont \u00e9voqu\u00e9s \u00e0 leur arriv\u00e9e.\r\nCe sont vraiment les deux dominantes de ce sommet :migration et maison blanche.\r\nBien s\u00fbr, en termes de d\u00e9cisions concr\u00e8tes, c'est avant tout la migration qui va occuper les dirigeants europ\u00e9ens.\r\nIl s'agit pour l'Union d'\u00e9viter qu'apr\u00e8s la fermeture de la route migratoire des Balkans, gr\u00e2ce \u00e0 un accord avec la Turquie, la route migratoire de la m\u00e9diterran\u00e9e centrale ne soit la nouvelle voie privil\u00e9gi\u00e9e, et particuli\u00e8rement mortelle.\r\nDe nombreuses mesures avec les tr\u00e8s fragiles autorit\u00e9s libyennes sont \u00e0 l'ordre du jour, par exemple la formation de gardes-fronti\u00e8res.\r\nPour ce qui est du dossier Trump, aucune d\u00e9cision concr\u00e8te n'est attendue. \r\nOn va \u00e9changer. Des \u00e9changes probablement fleuris.\r\nEt ce matin c'est le premier ministre autrichien Christian Kern qui a explicitement li\u00e9 les deux dossiers lors de son arriv\u00e9e : migration et politique am\u00e9ricaine\r\nLe message du chancelier social-d\u00e9mocrate autrichien est sans ambigu\u00eft\u00e9 : le dossier migratoire europ\u00e9en est aussi un dossier migratoire am\u00e9ricain !", "alternativeExcerpt": ["La rencontre des chefs d\u2019Etat et de gouvernement europ\u00e9ens aura pour th\u00e8me central la crise migratoire en M\u00e9diterran\u00e9e. Plusieurs dirigeants ont \u00e9voqu\u00e9 aussi les premiers jours de la pr\u00e9sidence de Donald Trump."], "alternativeTitle": ["Le sommet europ\u00e9en de La Valette s\u2019est ouvert vendredi / 12H30_2017-02-03T12:33:00_developpement-4", "Le 12h30 du 03.02.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8359603.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8341351", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Clivaz, Romain", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8341347"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "En r\u00e9gie", "source": "siranau", "title": "En r\u00e9gie : Le kiosque \u00e0 musiques avec Jean-Marc Richard", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-C8E4C810-EDF0-4875-8488-3A21D480787A", "durationSec": 242, "publicationDate": "2017-02-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["En r\u00e9gie", "En r\u00e9gie / YWK_2017-02-03T11:50:00_en-regie", "En r\u00e9gie / YWK_2017-02-03T11:50:00_en-regie"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8322985", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8256724.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Moreno, Fantin", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Bersinger, Blaise", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8322985", "ece-8322977"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Les Vertigosses: La Traviata", "id": "sound-A40D0C31-F4ED-4303-A57F-C1D99228E4FB", "durationSec": 259, "publicationDate": "2017-02-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\nLes enfants de l'\u00e9cole primaire de Courtion (FR) revisitent La Traviata de Giuseppe Verdi (inspir\u00e9 par La Dame aux cam\u00e9lias d'Alexandre Dumas fils).Une chronique de Christine Gonzalez.", "alternativeTitle": ["Les Vertigosses: La Traviata / VER_2017-02-03T16:51:45_les-vertigosses-la-traviata", "Vertigo du 03.02.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8360304.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8323324", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Gonzalez, Christine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8323313"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Chacun pour tous", "source": "siranau", "title": "Chacun pour tous", "id": "sound-C69BD9A5-8877-43F3-899B-428A15F607DB", "durationSec": 182, "publicationDate": "2017-02-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Richard, Jean-Marc (Animateur, Lausanne)\r\n\r\n\r\n* *", "alternativeTitle": ["Chacun pour tous du 03.02.2017", "Chacun pour tous du 03.02.2017", "Chacun pour tous / CPT_2017-02-03T09:29:00_chacun-pour-tous", "Chacun pour tous / CPT_2017-02-03T09:29:00_chacun-pour-tous"], "imageURL": "//www.rts.ch/1380924.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8323285", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-8323285", "ece-8323284"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Signature, le commentaire de... : Signature en duel sur la r\u00e9forme fiscale des entreprises RIE III", "id": "sound-3A952BF2-2715-4546-9115-42F585EF17C0", "durationSec": 168, "publicationDate": "2017-02-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Meyer, Guillaume\r\nGuillaume Meyer et Alexandra Richard opposent leurs points de vue \u00e0 propos de l'initiative RIE III sur la r\u00e9forme de la fiscalit\u00e9 des entreprises, soumise au peuple le 12 f\u00e9vrier.\r\n\r\n* * Signature en duel sur la r\u00e9forme fiscale des entreprises RIE III (SIGNATURE 03.02 EN DUEL) Commentaire en duel ce matin sur la RIE3, la r\u00e9forme des entreprises sur laquelle nous votons le 12 f\u00e9vrier. Alexandra Richard, Guillaume Meyer, vous \u00eates avec nous.... bonjour \u00e0 tous les deux!\r\n  2'31\r\n((ALEX:     Parce que c'est un projet d\u00e9s\u00e9quilibr\u00e9. Bien s\u00fbr, une r\u00e9forme est n\u00e9cessaire pour en finir avec les statuts fiscaux sp\u00e9ciaux. Mais pas la version qui nous est propos\u00e9e. Le projet du Conseil f\u00e9d\u00e9ral \u00e9tait juste; celui qui est sorti du parlement ne l'est plus. Il a multipli\u00e9 les privil\u00e8ges pour les entreprises et supprim\u00e9 les outils qui devaient compenser les pertes pour les collectivit\u00e9s publiques.\r\nGUILLAUME: Ce que ce projet va co\u00fbter, au fond personne n'en sait rien. Ce qu'on sait, par contre, c'est que la Suisse a d\u00e9j\u00e0 r\u00e9form\u00e9 sa fiscalit\u00e9 des entreprises plusieurs fois, et que \u00e7a n'a pas ruin\u00e9 les collectivit\u00e9s publiques.    \r\nSIMON: Mais la pr\u00e9c\u00e9dente r\u00e9forme, la RIE2, a tout de m\u00eame provoqu\u00e9 des pertes fiscales plus importantes qu'annonc\u00e9es par le gouvernement...\r\nGUILLAUME: Sauf que moi, je n'ai vu aucun responsable des finances, en Suisse, venir dire que la r\u00e9forme Merz a creus\u00e9 un trou dans son budget.        \r\nALEX:  La RIE2 a \u00e9t\u00e9 port\u00e9e par la croissance. Mais qu'arrivera-t-il si RIE3 vit une p\u00e9riode moins dynamique. Il faudra bien absorber le trou financier qu'elle va creuser dans les caisses publiques. Comment ? Par une hausse d'imp\u00f4ts ou une baisse de prestations. Et c'est donc le citoyen, surtout la classe moyenne, qui va payer pour ce cadeau accord\u00e9 g\u00e9n\u00e9reusement aux entreprises.    \r\nGUILLAUME:    Mais il n'y a pas de cadeau! Cette r\u00e9forme, c'est d'abord un passage oblig\u00e9. Les r\u00e8gles fiscales internationales sont en train de changer. Et c'est dans l'int\u00e9r\u00eat des Suisses d'avoir un syst\u00e8me certifi\u00e9 conforme, pour dormir tranquille. Et cette r\u00e9forme, c'est aussi un projet offensif, un investissement. On donne des armes aux cantons pour attirer des entreprises, et donc marquer des points dans le jeu de la concurrence fiscale internationale.         \r\nSIMON: C'est vrai Alexandra, on ne peut tout de m\u00eame pas casser l'attractivit\u00e9 de la place \u00e9conomique suisse.\r\nALEX: Bien s\u00fbr que non, mais il faut garder le sens de la mesure. Cette course \u00e0 la concurrence fiscale est toxique pour les collectivit\u00e9s publiques. Et son efficacit\u00e9 pour encourager l'innovation n'est pas av\u00e9r\u00e9e. Regardez dans les onze pays europ\u00e9ens qui ont instaur\u00e9 des r\u00e9formes similaires. Un rapport a r\u00e9v\u00e9l\u00e9 des abus crasses : ce qui devait inciter les entreprises \u00e0 investir dans la recherche est devenu un outil comptable pour r\u00e9duire artificiellement le revenu imposable.     \r\nGUILLAUME:   La strat\u00e9gie perdante, ce serait d'abandonner nos r\u00e9gimes fiscaux de faveur pour faire plaisir aux grandes puissances, sans contre-offensive pour attirer des entreprises. On a assez critiqu\u00e9 la Berne f\u00e9d\u00e9rale pour avoir aboli le secret bancaire sans obtenir des contreparties. Avec la RIE 3, les Suisses ont l'occasion de r\u00e9parer cette humiliation en disant au reste du monde: non, nous ne sommes pas les idiots du village global.))", "alternativeExcerpt": ["Guillaume Meyer et Alexandra Richard opposent leurs points de vue \u00e0 propos de l'initiative RIE III sur la r\u00e9forme de la fiscalit\u00e9 des entreprises, soumise au peuple le 12 f\u00e9vrier.", "Guillaume Meyer et Alexandra Richard opposent leurs points de vue \u00e0 propos de l'initiative RIE III sur la r\u00e9forme de la fiscalit\u00e9 des entreprises, soumise au peuple le 12 f\u00e9vrier.", "Guillaume Meyer et Alexandra Richard opposent leurs points de vue \u00e0 propos de l'initiative RIE III sur la r\u00e9forme de la fiscalit\u00e9 des entreprises, soumise au peuple le 12 f\u00e9vrier."], "alternativeTitle": ["Signature en duel sur la r\u00e9forme fiscale des entreprises RIE III", "Signature en duel sur la r\u00e9forme fiscale des entreprises RIE III / JDM_2017-02-03T06:49:00_signature", "Signature en duel sur la r\u00e9forme fiscale des entreprises RIE III / JDM_2017-02-03T06:49:00_signature"], "imageURL": "//www.rts.ch/8359724.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8341394", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Richard, Alexandra", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8341394", "ece-8341374"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Versus-\u00e9couter", "source": "siranau", "title": "Bruckner, le vrai faux incompris ?", "genres": ["Interview"], "id": "sound-37603D37-9824-43F6-B1F6-4D5495BE814B", "thematicGeographicals": ["Autriche"], "durationSec": 2335, "publicationDate": "2017-02-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bruckner, Anton"], "thematicThemes": ["musique classique", "compositeur"], "excerpt": "La post\u00e9rit\u00e9 de Bruckner a connu tant d'al\u00e9as qu'on est port\u00e9 \u00e0 croire que le compositeur n'a pas connu le succ\u00e8s de son vivant. Au contraire, au cours des cr\u00e9ations de ses diff\u00e9rentes symphonies, la r\u00e9ception de son ouvre a connu des bas, mais aussi des hauts. C'est pourquoi le prestige dont sa musique peut jouir aujourd'hui semble revenir de loin, comme l'indique le titre d'un colloque qui s'est tenu \u00e0 la Philharmonie de Paris le 6 janvier dernier : \"Anton Bruckner. Du d\u00e9saveu \u00e0 la cons\u00e9cration\". En ouverture de cette journ\u00e9e, Jean-Fran\u00e7ois Candoni expliquait que la r\u00e9putation d'incompris inflig\u00e9e \u00e0 Bruckner est li\u00e9e au fait que la critique \u00e9tait, de son vivant, tr\u00e8s divis\u00e9e \u00e0 son sujet. Pour revenir sur les soubresauts de la gloire de Bruckner, David Christoffel a invit\u00e9 Jean-Fran\u00e7ois Candoni \u00e0 d\u00e9tailler la passion qui anime pro- et anti-bruckn\u00e9riens dans leurs divisions ch\u00e9ries.\r\nJean-Fran\u00e7ois Candoni est professeur des universit\u00e9s et exerce au d\u00e9partement d'allemand de l'Universit\u00e9 Rennes 2.", "alternativeExcerpt": ["La post\u00e9rit\u00e9 de Bruckner a connu tant d\u02b9al\u00e9as qu\u02b9on est port\u00e9 \u00e0 croire que le compositeur n\u02b9a pas connu le succ\u00e8s de son vivant. Au contraire, au cours des cr\u00e9ations de ses diff\u00e9rentes symphonies, la r\u00e9ception de son \u0153uvre a connu des bas, mais aussi des hauts. C\u02b9est pourquoi le prestige dont sa musique peut jouir aujourd\u02b9hui semble revenir de loin, comme l\u02b9indique le titre d\u02b9un colloque qui s\u02b9est tenu \u00e0 la Philharmonie de Paris le 6 janvier dernier : \"Anton Bruckner. Du d\u00e9saveu \u00e0 la cons\u00e9cration\". En ouverture de cette journ\u00e9e, Jean-Fran\u00e7ois Candoni expliquait que la r\u00e9putation d\u02b9incompris inflig\u00e9e \u00e0 Bruckner est li\u00e9e au fait que la critique \u00e9tait, de son vivant, tr\u00e8s divis\u00e9e \u00e0 son sujet. Pour revenir sur les soubresauts de la gloire de Bruckner, David Christoffel a invit\u00e9 Jean-Fran\u00e7ois Candoni \u00e0 d\u00e9tailler la passion qui anime pro- et anti-bruckn\u00e9riens dans leurs divisions ch\u00e9ries.\nJean-Fran\u00e7ois Candoni est professeur des universit\u00e9s et exerce au d\u00e9partement d\u02b9allemand de l\u02b9Universit\u00e9 Rennes 2.", "La post\u00e9rit\u00e9 de Bruckner a connu tant d\u02b9al\u00e9as qu\u02b9on est port\u00e9 \u00e0 croire que le compositeur n\u02b9a pas connu le succ\u00e8s de son vivant. Au contraire, au cours des cr\u00e9ations de ses diff\u00e9rentes symphonies, la r\u00e9ception de son \u0153uvre a connu des bas, mais aussi des hauts. C\u02b9est pourquoi le prestige dont sa musique peut jouir aujourd\u02b9hui semble revenir de loin, comme l\u02b9indique le titre d\u02b9un colloque qui s\u02b9est tenu \u00e0 la Philharmonie de Paris le 6 janvier dernier : \"Anton Bruckner. Du d\u00e9saveu \u00e0 la cons\u00e9cration\". En ouverture de cette journ\u00e9e, Jean-Fran\u00e7ois Candoni expliquait que la r\u00e9putation d\u02b9incompris inflig\u00e9e \u00e0 Bruckner est li\u00e9e au fait que la critique \u00e9tait, de son vivant, tr\u00e8s divis\u00e9e \u00e0 son sujet. Pour revenir sur les soubresauts de la gloire de Bruckner, David Christoffel a invit\u00e9 Jean-Fran\u00e7ois Candoni \u00e0 d\u00e9tailler la passion qui anime pro- et anti-bruckn\u00e9riens dans leurs divisions ch\u00e9ries.\nJean-Fran\u00e7ois Candoni est professeur des universit\u00e9s et exerce au d\u00e9partement d\u02b9allemand de l\u02b9Universit\u00e9 Rennes 2.", "La post\u00e9rit\u00e9 de Bruckner a connu tant d\u02b9al\u00e9as qu\u02b9on est port\u00e9 \u00e0 croire que le compositeur n\u02b9a pas connu le succ\u00e8s de son vivant. Au contraire, au cours des cr\u00e9ations de ses diff\u00e9rentes symphonies, la r\u00e9ception de son \u0153uvre a connu des bas, mais aussi des hauts. C\u02b9est pourquoi le prestige dont sa musique peut jouir aujourd\u02b9hui semble revenir de loin, comme l\u02b9indique le titre d\u02b9un colloque qui s\u02b9est tenu \u00e0 la Philharmonie de Paris le 6 janvier dernier : \"Anton Bruckner. Du d\u00e9saveu \u00e0 la cons\u00e9cration\". En ouverture de cette journ\u00e9e, Jean-Fran\u00e7ois Candoni expliquait que la r\u00e9putation d\u02b9incompris inflig\u00e9e \u00e0 Bruckner est li\u00e9e au fait que la critique \u00e9tait, de son vivant, tr\u00e8s divis\u00e9e \u00e0 son sujet. Pour revenir sur les soubresauts de la gloire de Bruckner, David Christoffel a invit\u00e9 Jean-Fran\u00e7ois Candoni \u00e0 d\u00e9tailler la passion qui anime pro- et anti-bruckn\u00e9riens dans leurs divisions ch\u00e9ries.\nJean-Fran\u00e7ois Candoni est professeur des universit\u00e9s et exerce au d\u00e9partement d\u02b9allemand de l\u02b9Universit\u00e9 Rennes 2."], "alternativeTitle": ["\"Bruckner, le vrai faux incompris ?\"", "\"Bruckner, le vrai faux incompris ?\" / VSS_2017-02-03T10:12:47_versus-ecouter", "\"Bruckner, le vrai faux incompris ?\" / VSS_2017-02-03T10:12:47_versus-ecouter"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8322876", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7949982.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur au d\u00e9partement d'allemand de l'Universit\u00e9 Rennes 2", "name": "Candoni, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Christoffel, David", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8322876", "ece-8322872"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Premier rendez-vous", "source": "siranau", "title": "Pour la premi\u00e8re fois Lauriane Sallin rencontre Narcisse", "id": "sound-9D186134-6784-4D76-8E75-50FEF4C51353", "durationSec": 3372, "publicationDate": "2017-02-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Premier rendez-vous du 03.02.2017", "Pour la premi\u00e8re fois Lauriane Sallin rencontre Narcisse / PRV_2017-02-03T14:04:15_premier-rendez-vous", "Premier rendez-vous du 03.02.2017", "Pour la premi\u00e8re fois Lauriane Sallin rencontre Narcisse / PRV_2017-02-03T14:04:15_premier-rendez-vous"], "imageURL": "//www.rts.ch/7318598.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8323354", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Miss Suisse 2016", "name": "Sallin, Lauriane", "type": "Participant"}, {"role": "slammeur", "name": "Narcisse", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schneiter, Jonas", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Schneiter, Jonas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8323354", "ece-8323353"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "Le Cachemire : des d\u00e9bats au dernier assassinat, une partition inachev\u00e9e (5/5) : Cachemire au coeur d'une poudri\u00e8re", "id": "sound-C60EED8F-4703-49F3-BFC5-0FB0C144E7E4", "thematicGeographicals": ["Cachemire", "Inde", "Pakistan"], "durationSec": 1898, "publicationDate": "2017-02-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Aujourd'hui, entretien avec Fabrice Launay, r\u00e9alisateur, autour de son film documentaire \"Cachemire au coeur d'une poudri\u00e8re \" \u00e0 d\u00e9couvrir dimanche soir sur RTS Deux. Depuis 1947, le Cachemire, province musulmane en pays hindou, pourrit les relations entre l'Inde et le Pakistan. Entre rivalit\u00e9 strat\u00e9gique et promesses de r\u00e9f\u00e9rendum jamais tenues, la guerre civile au Cachemire a caus\u00e9 plus de 50'000 morts depuis 1989. Ce film clarifie les enjeux du conflit opposant ces deux puissances nucl\u00e9aires. R\u00e9put\u00e9 insoluble, m\u00e9connu, sous-estim\u00e9, le conflit du Cachemire qui oppose, depuis 70 ans, l'Inde au Pakistan a cr\u00e9\u00e9 un coeur noir au sein du sous-continent. La r\u00e9gion est devenue une poudri\u00e8re et inspire un djihad radical. Ce documentaire raconte l'histoire de cet affrontement en sillonnant les routes du Cachemire - c\u00f4t\u00e9 pakistanais et indien - \u00e0 la rencontre de ses habitants. Avant l'ind\u00e9pendance de l'Inde et du Pakistan en 1947, le Jammu-et-Cachemire, immense territoire montagneux faisant partie de l'Empire britannique, est une principaut\u00e9 de huit millions d'habitants. Dans cet \u00c9tat, dirig\u00e9 par un maharadjah, vivent depuis toujours, en bonne entente, bouddhistes, hindous et musulmans. Majoritaires, ces derniers commencent d\u00e8s les ann\u00e9es 1930 \u00e0 contester l'autorit\u00e9 du souverain, mais c'est apr\u00e8s le d\u00e9part de la puissance coloniale que le destin du Cachemire va se jouer. En ao\u00fbt 1947, la population du sous-continent, 450 millions de personnes, se r\u00e9partit sur deux nouvelles nations : l'Union indienne de Jawaharlal Nehru, essentiellement hindoue, et le Pakistan, s\u00e9par\u00e9 de sa partie orientale par 1500 kilom\u00e8tres. \u00c0 la t\u00eate de ce dernier, cr\u00e9\u00e9 pour les musulmans, Mohamed Ali Jinnah. La partition s'accompagne d'importants transferts de populations et d'affrontements violents. Au Cachemire, le maharadjah pense alors, \u00e0 tort, pouvoir conserver l'autonomie de sa principaut\u00e9. D\u00e8s le lendemain de l'ind\u00e9pendance, des mercenaires venus des r\u00e9gions tribales du Pakistan et soutenus par l'arm\u00e9e s\u00e8ment le chaos dans l'\u00c9tat et marchent sur Srinagar, la capitale. D\u00e9bord\u00e9 militairement, le souverain appelle Nehru \u00e0 l'aide, qui, en contrepartie de l'envoi de ses troupes, demande le rattachement du Cachemire \u00e0 l'Inde. La premi\u00e8re guerre indo-pakistanaise conduit au d\u00e9coupage du territoire cachemiri le long de ce qu'on surnommera \" la ligne de contr\u00f4le \", la ligne de cessez-le-feu mettant fin au conflit en janvier 1949. L'ancienne principaut\u00e9 va ainsi devenir un sujet de discorde majeur entre les deux pays. Une r\u00e9gion sous haute tension. Malgr\u00e9 la tentative de l'ONU d'organiser un r\u00e9f\u00e9rendum pour d\u00e9terminer quelle nation la population souhaite rejoindre, depuis les ann\u00e9es 1950 \" rien n'a boug\u00e9 \", selon le g\u00e9opolitologue Jean-Luc Racine. Au fil du temps, affrontements, disparitions, exactions se multiplient sur le territoire avec des cons\u00e9quences dramatiques pour les Cachemiris. Apr\u00e8s une p\u00e9riode d'accalmie, en 1989, \u00e0 la suite d'une \u00e9lection locale jug\u00e9e truqu\u00e9e, d'importantes manifestations virent \u00e0 l'insurrection. C'est le d\u00e9but d'un cycle de violence qui ne s'est jamais arr\u00eat\u00e9. Dans les ann\u00e9es 1990, les combattants nationalistes, r\u00e9fugi\u00e9s au Pakistan, devenu leur base arri\u00e8re, vont \u00eatre progressivement remplac\u00e9s par des djihadistes, arriv\u00e9s notamment d'Afghanistan et financ\u00e9s par les services secrets. Depuis, l'Inde a \u00e9t\u00e9 frapp\u00e9e par plusieurs attentats terroristes. Malgr\u00e9 la pression internationale, les relations, qui oscillent entre avanc\u00e9es et blocages, restent tendues. Pervez Hoodbhoy, un scientifique pakistanais, expert en s\u00e9curit\u00e9, donne son sentiment : \" L'arm\u00e9e pakistanaise a un int\u00e9r\u00eat vital \u00e0 entretenir un niveau \u00e9lev\u00e9 d'animosit\u00e9 et de d\u00e9fiance entre les deux. Cela me conduit \u00e0 penser que le conflit au Cachemire ne va certainement pas se r\u00e9soudre de mon vivant ni peut-\u00eatre de celui de mes enfants. \"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "documentariste", "name": "Launay, Fabrice", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Golan, David", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "2\u00e8me d\u00e9veloppement : Les enjeux des cantons romands qui vont \u00e9lire leur gouvernement en 2017 (5/5): la formation en Valais", "id": "sound-CE1E219C-6072-4C3A-B6D4-6413A07AC06D", "durationSec": 317, "publicationDate": "2017-02-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Bernard Bruttin, pr\u00e9sident de la Chambre valaisanne de commerce et d'industrie\r\nTrois cantons romands renouvellent cette ann\u00e9e leur gouvernement: Vaud, Neuch\u00e2tel et le Valais. Trois cantons aux r\u00e9alit\u00e9s bien particuli\u00e8res. Tout au long de cette semaine, nous allons nous arr\u00eater sur les principaux enjeux de ces diff\u00e9rentes r\u00e9gions.\r\n\r\n* * Les enjeux des cantons romands qui vont \u00e9lire leur gouvernement en 2017 (5/5): la formation en Valais  \r\n*** Vaud, Neuch\u00e2tel et le Valais renouvellent ce printemps leurs autorit\u00e9s politiques. Cette semaine nous avons d\u00e9cortiqu\u00e9 quelques-uns des principaux enjeux dans ces 3 cantons dans la perspective des \u00e9lections \u00e0 venir... Ce matin, dernier \u00e9pisode, on s'arr\u00eate sur la formation valaisanne...en votre compagnie Marie Giovanola.vous \u00eates en direct de notre studio de Sion.\r\nBonjour. \r\nOn d\u00e9couvre d'abord votre reportage \u00e0 Sierre, \u00e0 la Haute Ecole Sp\u00e9cialis\u00e9e du Valais....\r\n  2'02 \r\nDe l'avis g\u00e9n\u00e9ral, la formation en Valais est de qualit\u00e9. Et l'offre s'est \u00e9largie avec la cr\u00e9ation des HES....qui affichent un tr\u00e8s bon taux d'employabilit\u00e9 puisque 97% des \u00e9tudiants trouvent un emploi un an apr\u00e8s l'obtention de leur dipl\u00f4me...une part importante sont toutefois engag\u00e9s hors canton.\r\n*** La fuite des cerveaux, selon l'expression consacr\u00e9e, un enjeu majeur pour le Valais, canton p\u00e9riph\u00e9rique...Marie...?\r\nOui. Une fois leur dipl\u00f4me en poche, de nombreux Valaisans travaillent \u00e0 l'ext\u00e9rieur du canton. Le pourcentage s'\u00e9l\u00e8ve \u00e0 plus de 60% pour les b\u00e9n\u00e9ficiaires d'un titre universitaire ou EPF et \u00e0 pr\u00e8s de 43% pour les HES selon une enqu\u00eate r\u00e9alis\u00e9e en 2013. Le ph\u00e9nom\u00e8ne n'est pas nouveau et plusieurs d\u00e9marches ont \u00e9t\u00e9 entreprises pour le freiner. Mais d\u00e9sormais, on compte beaucoup sur la dynamique amorc\u00e9e avec l'implantation de l'EPFL \u00e0 Sion...comme le confirme Bernard Bruttin, pr\u00e9sident de la Chambre valaisanne de commerce et d'industrie.\r\n   25''\r\n*****On l'a compris Marie, le Valais attend beaucoup du d\u00e9veloppement de son campus s\u00e9dunois...\r\nEffectivement car  cela devrait permettre, c'est en tout cas l'espoir, de cr\u00e9er des emplois \u00e0 haute valeur ajout\u00e9e, ce qui \u00e0 tendance \u00e0 faire d\u00e9faut. De quoi attirer \u00e9galement davantage de travailleurs des autres cantons...\r\n****Autre d\u00e9fi \u00e0 relever pour retenir les Valaisans, l'am\u00e9lioration du bilinguisme...\r\nMalgr\u00e9 la cr\u00e9ation d'une fili\u00e8re bilingue \u00e0 la HES, de nombreux Haut-Valaisans pr\u00e9f\u00e8rent encore traverser le L\u00f6tschberg et se former en Suisse al\u00e9manique. Signe que des am\u00e9liorations sont encore n\u00e9cessaires.\r\nCertains secteurs doivent aussi apprendre \u00e0 mieux se vendre pour s\u00e9duire les \u00e9tudiants...la Haute Ecole d'ing\u00e9ni\u00e9rie notamment veut s'atteler \u00e0 un travail de communciation de fond pour mettre en avant les comp\u00e9tences dont elle dispose.\r\n****Et est-ce que le Valais forme la main d'oeuvre dont son \u00e9conomie a besoin?\r\nGlobalement oui....mais il y a quand m\u00eame des domaines o\u00f9 l'on ne forme pas suffisamment de rel\u00e8ve...\r\nDans la chimie notamment, qui, on l'oublie souvent, est un secteur plus important que le tourisme. Une Ecole professionnelle intercantonale ouvrira ses portes \u00e0 la prochaine rentr\u00e9e \u00e0 Monthey dans le Chablais et devrait permettre de renforcer ce domaine. Pour ce qui est du tourisme, les jeunes ont tendance \u00e0 quitter la branche apr\u00e8s leur dipl\u00f4me, faute d'attractivit\u00e9. La main d'oeuvre doit \u00eatre import\u00e9e.... Idem pour l'industrie et l'agriculture qui font peu r\u00eaver les nouvelles g\u00e9n\u00e9rations.", "alternativeExcerpt": ["Trois cantons romands renouvellent cette ann\u00e9e leur gouvernement: Vaud, Neuch\u00e2tel et le Valais. Trois cantons aux r\u00e9alit\u00e9s bien particuli\u00e8res. Tout au long de cette semaine, nous allons nous arr\u00eater sur les principaux enjeux de ces diff\u00e9rentes r\u00e9gions."], "alternativeTitle": ["Les enjeux des cantons romands qui vont \u00e9lire leur gouvernement en 2017 (5/5): la formation en Valais / JDM_2017-02-03T07:19:00_2eme-developpement", "Le Journal du matin du 03.02.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/4262626.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8341389", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Giovanola, Marie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8341375"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Entre nous soit dit", "source": "siranau", "title": "Colette Fellous, \"Pi\u00e8ces d\u00e9tach\u00e9es\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-BD1163F3-84D7-47C6-AA7B-83F263AD73C3", "durationSec": 3406, "publicationDate": "2017-02-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Depuis longtemps, Colette Fellous questionne son attachement \u00e0 la Tunisie, pays o\u00f9 elle est n\u00e9e et o\u00f9 elle a grandi. Sa famille, juive, a pourtant \u00e9t\u00e9 contrainte au d\u00e9part dans les ann\u00e9es 50. De texte en texte, elle a remont\u00e9 le cours du temps et de ses origines, reconstitu\u00e9 son enfance et sa jeunesse, son histoire familiale, pour toujours revenir sur cette blessure, ce pays o\u00f9 elle revient sans cesse. Un pays, depuis le 26 juin 2015, meurtri par un attentat sanglant sur une plage pr\u00e8s de Sousse.\r\nSon dernier livre \"Pi\u00e8ces d\u00e9tach\u00e9es\" est paru aux \u00e9ditions Gallimard et Colette Fellous est aujourd'hui l'invit\u00e9e de M\u00e9lanie Croubalian.\r\n\r\n* * Depuis longtemps, Colette Fellous questionne son attachement \u00e0 la Tunisie, pays o\u00f9 elle est n\u00e9e et o\u00f9 elle a grandi. Sa famille, juive, a pourtant \u00e9t\u00e9 contrainte au d\u00e9part dans les ann\u00e9es 50. De texte en texte, elle a remont\u00e9 le cours du temps et de ses origines, reconstitu\u00e9 son enfance et sa jeunesse, son histoire familiale, pour toujours revenir sur cette blessure, ce pays o\u00f9 elle revient sans cesse. Un pays, depuis le 26 juin 2015, meurtri par un attentat sanglant sur une plage pr\u00e8s de Sousse.\r\nSon dernier livre \"Pi\u00e8ces d\u00e9tach\u00e9es\" est paru aux \u00e9ditions Gallimard et Colette Fellous est aujourd'hui l'invit\u00e9e de M\u00e9lanie Croubalian.", "alternativeTitle": ["Entre nous soit dit du 03.02.2017", "Entre nous soit dit du 03.02.2017", "Colette Fellous, \"Pi\u00e8ces d\u00e9tach\u00e9es\" / ENSD_2017-02-03T20:03:45_entre-nous-soit-dit", "Colette Fellous, \"Pi\u00e8ces d\u00e9tach\u00e9es\" / ENSD_2017-02-03T20:03:45_entre-nous-soit-dit"], "imageURL": "//www.rts.ch/4197828.image", "alternativeExcerpt": ["Depuis longtemps, Colette Fellous questionne son attachement \u00e0 la Tunisie, pays o\u00f9 elle est n\u00e9e et o\u00f9 elle a grandi. Sa famille, juive, a pourtant \u00e9t\u00e9 contrainte au d\u00e9part dans les ann\u00e9es 50. De texte en texte, elle a remont\u00e9 le cours du temps et de ses origines, reconstitu\u00e9 son enfance et sa jeunesse, son histoire familiale, pour toujours revenir sur cette blessure, ce pays o\u00f9 elle revient sans cesse. Un pays, depuis le 26 juin 2015, meurtri par un attentat sanglant sur une plage pr\u00e8s de Sousse.\nSon dernier livre \"Pi\u00e8ces d\u00e9tach\u00e9es\" est paru aux \u00e9ditions Gallimard et Colette Fellous est aujourd\u2019hui l\u2019invit\u00e9e de M\u00e9lanie Croubalian.", "Depuis longtemps, Colette Fellous questionne son attachement \u00e0 la Tunisie, pays o\u00f9 elle est n\u00e9e et o\u00f9 elle a grandi. Sa famille, juive, a pourtant \u00e9t\u00e9 contrainte au d\u00e9part dans les ann\u00e9es 50. De texte en texte, elle a remont\u00e9 le cours du temps et de ses origines, reconstitu\u00e9 son enfance et sa jeunesse, son histoire familiale, pour toujours revenir sur cette blessure, ce pays o\u00f9 elle revient sans cesse. Un pays, depuis le 26 juin 2015, meurtri par un attentat sanglant sur une plage pr\u00e8s de Sousse.\nSon dernier livre \"Pi\u00e8ces d\u00e9tach\u00e9es\" est paru aux \u00e9ditions Gallimard et Colette Fellous est aujourd\u2019hui l\u2019invit\u00e9e de M\u00e9lanie Croubalian."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8323273", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Ecrivain", "name": "Fellous, Colette", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8323273", "ece-8323272"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "Le Cachemire (5/5) : \"Cachemire, au cour d'une poudri\u00e8re\"", "id": "sound-BB0C0151-D22C-45DC-981B-DEBBE3CCBAE9", "durationSec": 1857, "publicationDate": "2017-02-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\"Cachemire, au cour d'une poudri\u00e8re\"\r\nEntretien avec Fabrice Launay, r\u00e9alisateur du documentaire \"Cachemire, au cour d'une poudri\u00e8re\" \u00e0 d\u00e9couvrir dimanche soir \u00e0 21h45 sur RTSDeux.\r\nDepuis 1947, le Cachemire, province musulmane en pays hindou, pourrit les relations entre l'Inde et le Pakistan. Entre rivalit\u00e9 strat\u00e9gique et promesses de r\u00e9f\u00e9rendum jamais tenues, la guerre civile au Cachemire a caus\u00e9 plus de 50'000 morts depuis 1989. Ce film clarifie les enjeux du conflit opposant ces deux puissances nucl\u00e9aires.\r\nR\u00e9put\u00e9 insoluble, m\u00e9connu, sous-estim\u00e9, le conflit du Cachemire, qui oppose depuis 70 ans l'Inde au Pakistan, a cr\u00e9\u00e9 un cour noir au sein du sous-continent. La r\u00e9gion est devenue une poudri\u00e8re et inspire un djihad radical. Ce documentaire raconte l'histoire de cet affrontement en sillonnant les routes du Cachemire - c\u00f4t\u00e9 pakistanais et indien - \u00e0 la rencontre de ses habitants.\r\nAvant l'ind\u00e9pendance de l'Inde et du Pakistan en 1947, le Jammu-et-Cachemire, immense territoire montagneux faisant partie de l'Empire britannique, est une principaut\u00e9 de huit millions d'habitants.\r\nDans cet \u00c9tat, dirig\u00e9 par un maharadjah, vivent depuis toujours, en bonne entente, bouddhistes, hindous et musulmans. Majoritaires, ces derniers commencent d\u00e8s les ann\u00e9es 1930 \u00e0 contester l'autorit\u00e9 du souverain, mais c'est apr\u00e8s le d\u00e9part de la puissance coloniale que le destin du Cachemire va se jouer. En ao\u00fbt 1947, la population du sous-continent, 450 millions de personnes, se r\u00e9partit sur deux nouvelles nations: l'Union indienne de Jawaharlal Nehru, essentiellement hindoue, et le Pakistan, s\u00e9par\u00e9 de sa partie orientale par 1500 kilom\u00e8tres. \u00c0 la t\u00eate de ce dernier, cr\u00e9\u00e9 pour les musulmans, Mohamed Ali Jinnah. La partition s'accompagne d'importants transferts de populations et d'affrontements violents.\r\nAu Cachemire, le maharadjah pense alors, \u00e0 tort, pouvoir conserver l'autonomie de sa principaut\u00e9. D\u00e8s le lendemain de l'ind\u00e9pendance, des mercenaires venus des r\u00e9gions tribales du Pakistan et soutenus par l'arm\u00e9e s\u00e8ment le chaos dans l'\u00c9tat et marchent sur Srinagar, la capitale.\r\nD\u00e9bord\u00e9 militairement, le souverain appelle Nehru \u00e0 l'aide, qui, en contrepartie de l'envoi de ses troupes, demande le rattachement du Cachemire \u00e0 l'Inde. La premi\u00e8re guerre indo-pakistanaise conduit au d\u00e9coupage du territoire cachemiri le long de ce qu'on surnommera \"la ligne de contr\u00f4le\", la ligne de cessez-le-feu mettant fin au conflit en janvier 1949. L'ancienne principaut\u00e9 va ainsi devenir un sujet de discorde majeur entre les deux pays. Une r\u00e9gion sous haute tension.\r\nMalgr\u00e9 la tentative de l'ONU d'organiser un r\u00e9f\u00e9rendum pour d\u00e9terminer quelle nation la population souhaite rejoindre, depuis les ann\u00e9es 1950 \"rien n'a boug\u00e9\", selon le g\u00e9opolitologue Jean-Luc Racine.\r\nAu fil du temps, affrontements, disparitions, exactions se multiplient sur le territoire avec des cons\u00e9quences dramatiques pour les Cachemiris. Apr\u00e8s une p\u00e9riode d'accalmie, en 1989, \u00e0 la suite d'une \u00e9lection locale jug\u00e9e truqu\u00e9e, d'importantes manifestations virent \u00e0 l'insurrection. C'est le d\u00e9but d'un cycle de violence qui ne s'est jamais arr\u00eat\u00e9. Dans les ann\u00e9es 1990, les combattants nationalistes, r\u00e9fugi\u00e9s au Pakistan, devenu leur base arri\u00e8re, vont \u00eatre progressivement remplac\u00e9s par des djihadistes, arriv\u00e9s notamment d'Afghanistan et financ\u00e9s par les services secrets.\r\nDepuis, l'Inde a \u00e9t\u00e9 frapp\u00e9e par plusieurs attentats terroristes. Malgr\u00e9 la pression internationale, les relations, qui oscillent entre avanc\u00e9es et blocages, restent tendues. Pervez Hoodbhoy, un scientifique pakistanais, expert en s\u00e9curit\u00e9, donne son sentiment: \"L'arm\u00e9e pakistanaise a un int\u00e9r\u00eat vital \u00e0 entretenir un niveau \u00e9lev\u00e9 d'animosit\u00e9 et de d\u00e9fiance entre les deux. Cela me conduit \u00e0 penser que le conflit au Cachemire ne va certainement pas se r\u00e9soudre de mon vivant ni peut-\u00eatre de celui de mes enfants.\"\r\n\r\n* * Aujourd'hui, entretien avec Fabrice Launay, r\u00e9alisateur, autour de son film documentaire \" Cachemire au cour d'une poudri\u00e8re \" \u00e0 d\u00e9couvrir dimanche soir sur RTS Deux.\r\nCachemire, au cour d'une poudri\u00e8re \r\nDepuis 1947, le Cachemire, province musulmane en pays hindou, pourrit les relations entre l'Inde et le Pakistan. Entre rivalit\u00e9 strat\u00e9gique et promesses de r\u00e9f\u00e9rendum jamais tenues, la guerre civile au Cachemire a caus\u00e9 plus de 50'000 morts depuis 1989. Ce film clarifie les enjeux du conflit opposant ces deux puissances nucl\u00e9aires.\r\nR\u00e9put\u00e9 insoluble, m\u00e9connu, sous-estim\u00e9, le conflit du Cachemire qui oppose, depuis 70 ans, l'Inde au Pakistan a cr\u00e9\u00e9 un cour noir au sein du sous-continent. La r\u00e9gion est devenue une poudri\u00e8re et inspire un djihad radical. Ce documentaire raconte l'histoire de cet affrontement en sillonnant les routes du Cachemire - c\u00f4t\u00e9 pakistanais et indien - \u00e0 la rencontre de ses habitants.\r\nAvant l'ind\u00e9pendance de l'Inde et du Pakistan en 1947, le Jammu-et-Cachemire, immense territoire montagneux faisant partie de l'Empire britannique, est une principaut\u00e9 de huit millions d'habitants.\r\nDans cet \u00c9tat, dirig\u00e9 par un maharadjah, vivent depuis toujours, en bonne entente, bouddhistes, hindous et musulmans. Majoritaires, ces derniers commencent d\u00e8s les ann\u00e9es 1930 \u00e0 contester l'autorit\u00e9 du souverain, mais c'est apr\u00e8s le d\u00e9part de la puissance coloniale que le destin du Cachemire va se jouer. En ao\u00fbt 1947, la population du sous-continent, 450 millions de personnes, se r\u00e9partit sur deux nouvelles nations : l'Union indienne de Jawaharlal Nehru, essentiellement hindoue, et le Pakistan, s\u00e9par\u00e9 de sa partie orientale par 1500 kilom\u00e8tres. \u00c0 la t\u00eate de ce dernier, cr\u00e9\u00e9 pour les musulmans, Mohamed Ali Jinnah. La partition s'accompagne d'importants transferts de populations et d'affrontements violents.\r\nAu Cachemire, le maharadjah pense alors, \u00e0 tort, pouvoir conserver l'autonomie de sa principaut\u00e9. D\u00e8s le lendemain de l'ind\u00e9pendance, des mercenaires venus des r\u00e9gions tribales du Pakistan et soutenus par l'arm\u00e9e s\u00e8ment le chaos dans l'\u00c9tat et marchent sur Srinagar, la capitale.\r\nD\u00e9bord\u00e9 militairement, le souverain appelle Nehru \u00e0 l'aide, qui, en contrepartie de l'envoi de ses troupes, demande le rattachement du Cachemire \u00e0 l'Inde. La premi\u00e8re guerre indo-pakistanaise conduit au d\u00e9coupage du territoire cachemiri le long de ce qu'on surnommera \" la ligne de contr\u00f4le \", la ligne de cessez-le-feu mettant fin au conflit en janvier 1949. L'ancienne principaut\u00e9 va ainsi devenir un sujet de discorde majeur entre les deux pays. Une r\u00e9gion sous haute tension.\r\nMalgr\u00e9 la tentative de l'ONU d'organiser un r\u00e9f\u00e9rendum pour d\u00e9terminer quelle nation la population souhaite rejoindre, depuis les ann\u00e9es 1950 \" rien n'a boug\u00e9 \", selon le g\u00e9opolitologue Jean-Luc Racine.\r\nAu fil du temps, affrontements, disparitions, exactions se multiplient sur le territoire avec des cons\u00e9quences dramatiques pour les Cachemiris. Apr\u00e8s une p\u00e9riode d'accalmie, en 1989, \u00e0 la suite d'une \u00e9lection locale jug\u00e9e truqu\u00e9e, d'importantes manifestations virent \u00e0 l'insurrection. C'est le d\u00e9but d'un cycle de violence qui ne s'est jamais arr\u00eat\u00e9. Dans les ann\u00e9es 1990, les combattants nationalistes, r\u00e9fugi\u00e9s au Pakistan, devenu leur base arri\u00e8re, vont \u00eatre progressivement remplac\u00e9s par des djihadistes, arriv\u00e9s notamment d'Afghanistan et financ\u00e9s par les services secrets.\r\nDepuis, l'Inde a \u00e9t\u00e9 frapp\u00e9e par plusieurs attentats terroristes. Malgr\u00e9 la pression internationale, les relations, qui oscillent entre avanc\u00e9es et blocages, restent tendues. Pervez Hoodbhoy, un scientifique pakistanais, expert en s\u00e9curit\u00e9, donne son sentiment : \" L'arm\u00e9e pakistanaise a un int\u00e9r\u00eat vital \u00e0 entretenir un niveau \u00e9lev\u00e9 d'animosit\u00e9 et de d\u00e9fiance entre les deux. Cela me conduit \u00e0 penser que le conflit au Cachemire ne va certainement pas se r\u00e9soudre de mon vivant ni peut-\u00eatre de celui de mes enfants. \"", "alternativeTitle": ["Histoire vivante du 03.02.2017", "Histoire vivante du 03.02.2017", "Le Cachemire (5/5) / HV_2017-02-03T13:30:00_histoire-vivante", "Le Cachemire (5/5) / HV_2017-02-03T13:30:00_histoire-vivante"], "imageURL": "//www.rts.ch/1950970.image", "alternativeExcerpt": ["\"Cachemire, au c\u0153ur d'une poudri\u00e8re\"\nEntretien avec Fabrice Launay, r\u00e9alisateur du documentaire \"Cachemire, au c\u0153ur d'une poudri\u00e8re\" \u00e0 d\u00e9couvrir dimanche soir \u00e0 21h45 sur RTSDeux.\nDepuis 1947, le Cachemire, province musulmane en pays hindou, pourrit les relations entre l'Inde et le Pakistan. Entre rivalit\u00e9 strat\u00e9gique et promesses de r\u00e9f\u00e9rendum jamais tenues, la guerre civile au Cachemire a caus\u00e9 plus de 50'000 morts depuis 1989. Ce film clarifie les enjeux du conflit opposant ces deux puissances nucl\u00e9aires.\nR\u00e9put\u00e9 insoluble, m\u00e9connu, sous-estim\u00e9, le conflit du Cachemire, qui oppose depuis 70 ans l'Inde au Pakistan, a cr\u00e9\u00e9 un c\u0153ur noir au sein du sous-continent. La r\u00e9gion est devenue une poudri\u00e8re et inspire un djihad radical. Ce documentaire raconte l'histoire de cet affrontement en sillonnant les routes du Cachemire - c\u00f4t\u00e9 pakistanais et indien - \u00e0 la rencontre de ses habitants.\nAvant l'ind\u00e9pendance de l'Inde et du Pakistan en 1947, le Jammu-et-Cachemire, immense territoire montagneux faisant partie de l'Empire britannique, est une principaut\u00e9 de huit millions d'habitants.\nDans cet \u00c9tat, dirig\u00e9 par un maharadjah, vivent depuis toujours, en bonne entente, bouddhistes, hindous et musulmans. Majoritaires, ces derniers commencent d\u00e8s les ann\u00e9es 1930 \u00e0 contester l'autorit\u00e9 du souverain, mais c'est apr\u00e8s le d\u00e9part de la puissance coloniale que le destin du Cachemire va se jouer. En ao\u00fbt 1947, la population du sous-continent, 450 millions de personnes, se r\u00e9partit sur deux nouvelles nations: l'Union indienne de Jawaharlal Nehru, essentiellement hindoue, et le Pakistan, s\u00e9par\u00e9 de sa partie orientale par 1500 kilom\u00e8tres. \u00c0 la t\u00eate de ce dernier, cr\u00e9\u00e9 pour les musulmans, Mohamed Ali Jinnah. La partition s'accompagne d'importants transferts de populations et d'affrontements violents.\nAu Cachemire, le maharadjah pense alors, \u00e0 tort, pouvoir conserver l'autonomie de sa principaut\u00e9. D\u00e8s le lendemain de l'ind\u00e9pendance, des mercenaires venus des r\u00e9gions tribales du Pakistan et soutenus par l'arm\u00e9e s\u00e8ment le chaos dans l'\u00c9tat et marchent sur Srinagar, la capitale.\nD\u00e9bord\u00e9 militairement, le souverain appelle Nehru \u00e0 l'aide, qui, en contrepartie de l'envoi de ses troupes, demande le rattachement du Cachemire \u00e0 l'Inde. La premi\u00e8re guerre indo-pakistanaise conduit au d\u00e9coupage du territoire cachemiri le long de ce qu'on surnommera \"la ligne de contr\u00f4le\", la ligne de cessez-le-feu mettant fin au conflit en janvier 1949. L'ancienne principaut\u00e9 va ainsi devenir un sujet de discorde majeur entre les deux pays. Une r\u00e9gion sous haute tension.\nMalgr\u00e9 la tentative de l'ONU d'organiser un r\u00e9f\u00e9rendum pour d\u00e9terminer quelle nation la population souhaite rejoindre, depuis les ann\u00e9es 1950 \"rien n'a boug\u00e9\", selon le g\u00e9opolitologue Jean-Luc Racine.\nAu fil du temps, affrontements, disparitions, exactions se multiplient sur le territoire avec des cons\u00e9quences dramatiques pour les Cachemiris. Apr\u00e8s une p\u00e9riode d'accalmie, en 1989, \u00e0 la suite d'une \u00e9lection locale jug\u00e9e truqu\u00e9e, d'importantes manifestations virent \u00e0 l'insurrection. C'est le d\u00e9but d'un cycle de violence qui ne s'est jamais arr\u00eat\u00e9. Dans les ann\u00e9es 1990, les combattants nationalistes, r\u00e9fugi\u00e9s au Pakistan, devenu leur base arri\u00e8re, vont \u00eatre progressivement remplac\u00e9s par des djihadistes, arriv\u00e9s notamment d'Afghanistan et financ\u00e9s par les services secrets.\nDepuis, l'Inde a \u00e9t\u00e9 frapp\u00e9e par plusieurs attentats terroristes. Malgr\u00e9 la pression internationale, les relations, qui oscillent entre avanc\u00e9es et blocages, restent tendues. Pervez Hoodbhoy, un scientifique pakistanais, expert en s\u00e9curit\u00e9, donne son sentiment: \"L'arm\u00e9e pakistanaise a un int\u00e9r\u00eat vital \u00e0 entretenir un niveau \u00e9lev\u00e9 d'animosit\u00e9 et de d\u00e9fiance entre les deux. Cela me conduit \u00e0 penser que le conflit au Cachemire ne va certainement pas se r\u00e9soudre de mon vivant ni peut-\u00eatre de celui de mes enfants.\"", "\"Cachemire, au c\u0153ur d'une poudri\u00e8re\"\nEntretien avec Fabrice Launay, r\u00e9alisateur du documentaire \"Cachemire, au c\u0153ur d'une poudri\u00e8re\" \u00e0 d\u00e9couvrir dimanche soir \u00e0 21h45 sur RTSDeux.\nDepuis 1947, le Cachemire, province musulmane en pays hindou, pourrit les relations entre l'Inde et le Pakistan. Entre rivalit\u00e9 strat\u00e9gique et promesses de r\u00e9f\u00e9rendum jamais tenues, la guerre civile au Cachemire a caus\u00e9 plus de 50'000 morts depuis 1989. Ce film clarifie les enjeux du conflit opposant ces deux puissances nucl\u00e9aires.\nR\u00e9put\u00e9 insoluble, m\u00e9connu, sous-estim\u00e9, le conflit du Cachemire, qui oppose depuis 70 ans l'Inde au Pakistan, a cr\u00e9\u00e9 un c\u0153ur noir au sein du sous-continent. La r\u00e9gion est devenue une poudri\u00e8re et inspire un djihad radical. Ce documentaire raconte l'histoire de cet affrontement en sillonnant les routes du Cachemire - c\u00f4t\u00e9 pakistanais et indien - \u00e0 la rencontre de ses habitants.\nAvant l'ind\u00e9pendance de l'Inde et du Pakistan en 1947, le Jammu-et-Cachemire, immense territoire montagneux faisant partie de l'Empire britannique, est une principaut\u00e9 de huit millions d'habitants.\nDans cet \u00c9tat, dirig\u00e9 par un maharadjah, vivent depuis toujours, en bonne entente, bouddhistes, hindous et musulmans. Majoritaires, ces derniers commencent d\u00e8s les ann\u00e9es 1930 \u00e0 contester l'autorit\u00e9 du souverain, mais c'est apr\u00e8s le d\u00e9part de la puissance coloniale que le destin du Cachemire va se jouer. En ao\u00fbt 1947, la population du sous-continent, 450 millions de personnes, se r\u00e9partit sur deux nouvelles nations: l'Union indienne de Jawaharlal Nehru, essentiellement hindoue, et le Pakistan, s\u00e9par\u00e9 de sa partie orientale par 1500 kilom\u00e8tres. \u00c0 la t\u00eate de ce dernier, cr\u00e9\u00e9 pour les musulmans, Mohamed Ali Jinnah. La partition s'accompagne d'importants transferts de populations et d'affrontements violents.\nAu Cachemire, le maharadjah pense alors, \u00e0 tort, pouvoir conserver l'autonomie de sa principaut\u00e9. D\u00e8s le lendemain de l'ind\u00e9pendance, des mercenaires venus des r\u00e9gions tribales du Pakistan et soutenus par l'arm\u00e9e s\u00e8ment le chaos dans l'\u00c9tat et marchent sur Srinagar, la capitale.\nD\u00e9bord\u00e9 militairement, le souverain appelle Nehru \u00e0 l'aide, qui, en contrepartie de l'envoi de ses troupes, demande le rattachement du Cachemire \u00e0 l'Inde. La premi\u00e8re guerre indo-pakistanaise conduit au d\u00e9coupage du territoire cachemiri le long de ce qu'on surnommera \"la ligne de contr\u00f4le\", la ligne de cessez-le-feu mettant fin au conflit en janvier 1949. L'ancienne principaut\u00e9 va ainsi devenir un sujet de discorde majeur entre les deux pays. Une r\u00e9gion sous haute tension.\nMalgr\u00e9 la tentative de l'ONU d'organiser un r\u00e9f\u00e9rendum pour d\u00e9terminer quelle nation la population souhaite rejoindre, depuis les ann\u00e9es 1950 \"rien n'a boug\u00e9\", selon le g\u00e9opolitologue Jean-Luc Racine.\nAu fil du temps, affrontements, disparitions, exactions se multiplient sur le territoire avec des cons\u00e9quences dramatiques pour les Cachemiris. Apr\u00e8s une p\u00e9riode d'accalmie, en 1989, \u00e0 la suite d'une \u00e9lection locale jug\u00e9e truqu\u00e9e, d'importantes manifestations virent \u00e0 l'insurrection. C'est le d\u00e9but d'un cycle de violence qui ne s'est jamais arr\u00eat\u00e9. Dans les ann\u00e9es 1990, les combattants nationalistes, r\u00e9fugi\u00e9s au Pakistan, devenu leur base arri\u00e8re, vont \u00eatre progressivement remplac\u00e9s par des djihadistes, arriv\u00e9s notamment d'Afghanistan et financ\u00e9s par les services secrets.\nDepuis, l'Inde a \u00e9t\u00e9 frapp\u00e9e par plusieurs attentats terroristes. Malgr\u00e9 la pression internationale, les relations, qui oscillent entre avanc\u00e9es et blocages, restent tendues. Pervez Hoodbhoy, un scientifique pakistanais, expert en s\u00e9curit\u00e9, donne son sentiment: \"L'arm\u00e9e pakistanaise a un int\u00e9r\u00eat vital \u00e0 entretenir un niveau \u00e9lev\u00e9 d'animosit\u00e9 et de d\u00e9fiance entre les deux. Cela me conduit \u00e0 penser que le conflit au Cachemire ne va certainement pas se r\u00e9soudre de mon vivant ni peut-\u00eatre de celui de mes enfants.\""], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8323279", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8323279", "ece-8323278"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "L'impact d'un cancer sur la vie professionnelle", "id": "sound-EE039B16-9B30-4546-85BA-E7843C120EBE", "durationSec": 579, "publicationDate": "2017-02-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le 4 f\u00e9vrier, c'est est la Journ\u00e9e mondiale de lutte contre le cancer. \"On en parle\" aborde l'impact de cette maladie sur la vie professionnelle. Le d\u00e9pistage pr\u00e9coce et les progr\u00e8s de la m\u00e9decine font que de plus en plus de personnes survivent au cancer et reviennent sur le march\u00e9 du travail. Mais tout ne se passe pas toujours comme esp\u00e9r\u00e9. Il y a le moment o\u00f9 le cancer est diagnostiqu\u00e9, le choc que cela peut provoquer alors que la personne est toujours active et le traitement suivi du retour \u00e0 la vie professionnelle quand l'\u00e9volution du traitement le permet.  Pierre H\u00f6sli, m\u00e9decin responsable de l'oncologie aux \u00e9tablissements hospitaliers du Nord vaudois et membre du comit\u00e9 de direction de la ligue vaudoise contre le cancer, sugg\u00e8re quelques pistes pour all\u00e9ger le retour au travail d'une personne ayant subi un traitement. Par Th\u00e9o Chavaillaz.\r\n\r\n* * Le 4 f\u00e9vrier, c'est est la Journ\u00e9e mondiale de lutte contre le cancer. \"On en parle\" aborde l'impact de cette maladie sur la vie professionnelle. Le d\u00e9pistage pr\u00e9coce et les progr\u00e8s de la m\u00e9decine font que de plus en plus de personnes survivent au cancer et reviennent sur le march\u00e9 du travail. Mais tout ne se passe pas toujours comme esp\u00e9r\u00e9. Il y a le moment o\u00f9 le cancer est diagnostiqu\u00e9, le choc que cela peut provoquer alors que la personne est toujours active et le traitement suivi du retour \u00e0 la vie professionnelle quand l'\u00e9volution du traitement le permet.  Pierre H\u00f6sli, m\u00e9decin responsable de l'oncologie aux \u00e9tablissements hospitaliers du Nord vaudois et membre du comit\u00e9 de direction de la ligue vaudoise contre le cancer, sugg\u00e8re quelques pistes pour all\u00e9ger le retour au travail d'une personne ayant subi un traitement. Par Th\u00e9o Chavaillaz.", "alternativeExcerpt": ["Le 4 f\u00e9vrier, c'est est la Journ\u00e9e mondiale de lutte contre le cancer. \"On en parle\" aborde l\u2019impact de cette maladie sur la vie professionnelle. Le d\u00e9pistage pr\u00e9coce et les progr\u00e8s de la m\u00e9decine font que de plus en plus de personnes survivent au cancer et reviennent sur le march\u00e9 du travail. Mais tout ne se passe pas toujours comme esp\u00e9r\u00e9. Il y a le moment o\u00f9 le cancer est diagnostiqu\u00e9, le choc que cela peut provoquer alors que la personne est toujours active et le traitement suivi du retour \u00e0 la vie professionnelle quand l'\u00e9volution du traitement le permet. Pierre H\u00f6sli, m\u00e9decin responsable de l\u2019oncologie aux \u00e9tablissements hospitaliers du Nord vaudois et membre du comit\u00e9 de direction de la ligue vaudoise contre le cancer, sugg\u00e8re quelques pistes pour all\u00e9ger le retour au travail d'une personne ayant subi un traitement. Par Th\u00e9o Chavaillaz."], "alternativeTitle": ["L'impact d'un cancer sur la vie professionnelle / OEP_2017-02-03T08:36:45_sequence-1", "On en parle du 03.02.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8323310", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423724.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8323305"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "A l'abordage", "source": "siranau", "title": "Archive: t\u00e9moignage d'un b\u00fbcheron fribourgeois, 1976", "id": "sound-D4B36357-7C01-44CA-BFC0-E5E049E90766", "durationSec": 121, "publicationDate": "2017-02-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Archive: t\u00e9moignage d\u02b9un b\u00fbcheron fribourgeois, 1976 / ALA_2017-02-03T15:04:15_archive-temoignage-d-un-bucheron-fribour", "A l'abordage du 03.02.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8323337", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8272974.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8323331"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Permis de conduire: faut-il relever l'\u00e2ge de l'examen m\u00e9dical \u00e0 75 ans?", "id": "sound-FE3CF0C9-0629-4497-AD89-8D35282ED4B8", "durationSec": 633, "publicationDate": "2017-02-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Regazzi, Fabio;Von Overbeck, Jan\r\nLe Parlement pr\u00e9voit que les seniors ne soient soumis \u00e0 un contr\u00f4le m\u00e9dical tous les deux ans qu'\u00e0 partir de 75 ans au lieu de 70 ans aujourd'hui. D\u00e9bat entre Fabio Regazzi, conseiller national PDC tessinois, et Jan von Overbeck, pr\u00e9sident de l'Association des m\u00e9decins cantonaux.\r\n\r\n* * Permis de conduire: faut-il relever l'\u00e2ge de l'examen m\u00e9dical \u00e0 75 ans?  \r\nJusqu'\u00e0 maintenant, tout d\u00e9tenteur d'un permis de conduire doit se soumettre \u00e0 un examen m\u00e9dical obligatoire \u00e0 partir de 70 ans.\r\nMais la droite, majoritaire au Parlement, souhaite repousser cette limite \u00e0 75 ans.\r\nOr: \u00e0 l'issue de la proc\u00e9dure de consultation, sur cette question, qui vient de se terminer, il s'av\u00e8re qu'une majorit\u00e9 des cantons s'opposent \u00e0 cette mesure.\r\nAlors: 70 ou 75 ans? La question nous concerne tous, \u00e0 plus ou moins br\u00e8ve \u00e9ch\u00e9ance.\r\nPour en parler ce soir, nous recevons un politique partisandu report de la visite m\u00e9dicale \u00e0 75: il s'agit du conseiller national PDC tessinois Fabio Regazzi.\r\nEt c'est un m\u00e9decin qui vient d\u00e9fendre le camp des \"contre\": Jan von Overbeck, il est notamment pr\u00e9sident de l'association des m\u00e9decins cantonaux.\r\nFabio Regazzi:\r\nPourquoi la droite veut repousser \u00e0 75 ans la premi\u00e8re visite m\u00e9dicale de ceux qui veulent continuer de conduire?\r\nJan von Overbeck:\r\nBon nombre de cantons (comme Vaud, Fribourg, Neuch\u00e2tel, Zurich ou B\u00e2le-Ville) rejettent un tel changement. \r\nPourtant, si l'\u00e2ge de la retraite recule parce que nous vivons plus longtemps et en meilleure sant\u00e9, pourquoi ne pas appliquer cette r\u00e8gle \u00e0 l'\u00e2ge du premier examen m\u00e9dical pour conserver son permis de conduire?\r\nFabio Regazzi:\r\nEn 2015, B\u00e2le-Ville a retir\u00e9 40% des permis de seniors apr\u00e8s le premier contr\u00f4le p\u00e9riodique \u00e0 70 ans; dans le canton de Vaud, pr\u00e8s de 1800 ont renonc\u00e9 \u00e0 leur droit de conduire, dont environ un tiers avait entre 70 et 74 ans.\r\nDonc... Si la premi\u00e8re visite m\u00e9dicale fix\u00e9e \u00e0 70 ans permet de sauver des vies, pourquoi changer les r\u00e8gles et oublier l'\u00e9ch\u00e9ance de 75 ans?\r\nJan von Overbeck:\r\nL'esp\u00e9rance de vie s'allogeant, est-ce que l'apparence des premiers signes de vieillesse qui apparaissaient jusqu'\u00e0 maintenant, \u00e0 70 ans, ne vont pas, appara\u00eetre plus  tard?", "alternativeExcerpt": ["Le Parlement pr\u00e9voit que les seniors ne soient soumis \u00e0 un contr\u00f4le m\u00e9dical tous les deux ans qu'\u00e0 partir de 75 ans au lieu de 70 ans aujourd'hui. D\u00e9bat entre Fabio Regazzi, conseiller national PDC tessinois, et Jan von Overbeck, pr\u00e9sident de l'Association des m\u00e9decins cantonaux."], "alternativeTitle": ["Permis de conduire: faut-il relever l'\u00e2ge de l'examen m\u00e9dical \u00e0 75 ans? / FOR_2017-02-03T18:08:00_developpement-5", "Forum du 03.02.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/5355360.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8341368", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Nanzer, Philippe", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8341360"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Suivez la guide", "source": "siranau", "title": "Suivez la guide 03.02.2017", "id": "sound-CDA4DCFF-D272-4E5A-9FF5-7C66285EA3D3", "durationSec": 155, "publicationDate": "2017-02-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Suivez la guide", "Suivez la guide / YWK_2017-02-03T10:30:00_suivez-la-guide", "Suivez la guide / YWK_2017-02-03T10:30:00_suivez-la-guide"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8322981", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8256781.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8322981", "ece-8322973"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vacarme", "source": "siranau", "title": "ARGENT ET FAMILLE: Des dettes qui emp\u00eachent de grandir : 5/5", "id": "sound-14B4F84B-B218-4E54-926A-7D78A9376E55", "durationSec": 1574, "publicationDate": "2017-02-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "5/5\r\nLinda a 26 ans, un job depuis longtemps et envie de mordre la vie \u00e0 pleines dents. Pourtant, elle vit encore chez son p\u00e8re et n'a pas le droit \u00e0 une pleine \u00e9mancipation. Pourquoi? \u00c0 18 ans, elle aimait le clinquant plus que de raison et cumule aujourd'hui les dettes. \r\nReportage: Pauline Vrolixs\r\nR\u00e9alisation: Bruno S\u00e9ribat\r\nProduction:V\u00e9ronique Marti\r\n\r\n* * 5/5\r\nLinda a 26 ans, un job depuis longtemps et envie de mordre la vie \u00e0 pleines dents. Pourtant, elle vit encore chez son p\u00e8re et n'a pas le droit \u00e0 une pleine \u00e9mancipation. Pourquoi? \u00c0 18 ans, elle aimait le clinquant plus que de raison et cumule aujourd'hui les dettes. \r\nReportage: Pauline Vrolixs\r\nR\u00e9alisation: Bruno S\u00e9ribat\r\nProduction:V\u00e9ronique Marti", "alternativeTitle": ["Vacarme du 03.02.2017", "ARGENT ET FAMILLE: Des dettes qui emp\u00eachent de grandir / VAC_2017-02-03T13:04:15_vacarme", "Vacarme du 03.02.2017", "ARGENT ET FAMILLE: Des dettes qui emp\u00eachent de grandir / VAC_2017-02-03T13:04:15_vacarme"], "alternativeExcerpt": ["5/5\n\nLinda a 26 ans, un job depuis longtemps et envie de mordre la vie \u00e0 pleines dents. Pourtant, elle vit encore chez son p\u00e8re et n\u02b9a pas le droit \u00e0 une pleine \u00e9mancipation. Pourquoi? \u00c0 18 ans, elle aimait le clinquant plus que de raison et cumule aujourd\u02b9hui les dettes. \n\nReportage: Pauline Vrolixs\nR\u00e9alisation: Bruno S\u00e9ribat\nProduction:V\u00e9ronique Marti", "5/5\n\nLinda a 26 ans, un job depuis longtemps et envie de mordre la vie \u00e0 pleines dents. Pourtant, elle vit encore chez son p\u00e8re et n\u02b9a pas le droit \u00e0 une pleine \u00e9mancipation. Pourquoi? \u00c0 18 ans, elle aimait le clinquant plus que de raison et cumule aujourd\u02b9hui les dettes. \n\nReportage: Pauline Vrolixs\nR\u00e9alisation: Bruno S\u00e9ribat\nProduction:V\u00e9ronique Marti"], "imageURL": "//www.rts.ch/8338003.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8323270", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Giouse, Marc", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marti, V\u00e9ronique", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Giouse, Marc", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marti, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8323270", "ece-8323269"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "France: quel plan B pour la droite en vue de la pr\u00e9sidentielle?", "id": "sound-4415DDF8-C5F4-41A3-A370-8381C7456D5C", "durationSec": 447, "publicationDate": "2017-02-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Christophe Barbier, \u00e9ditorialiste \u00e0 l'hebdomadaire L'Express\r\nLe candidat de la droite et du centre \u00e0 l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle fran\u00e7aise, Fran\u00e7ois Fillon, a mis en garde contre toute tentation de \"plan B\" au sein des R\u00e9publicains. Mais la candidature de l'ancien Premier ministre n'est-elle pas vou\u00e9e \u00e0 l'\u00e9chec? Interview de Christophe Barbier, \u00e9ditorialiste \u00e0 l'hebdomadaire \"L'Express\".\r\n\r\n* * France: quel plan B pour la droite en vue de la pr\u00e9sidentielle? 18h France : quel plan B pour la droite ?\r\n\"Tout bricolage serait vou\u00e9 \u00e0 l'\u00e9chec\"... \r\nMise en garde de Fran\u00e7ois Fillon, le candidat de la droite et du centre \u00e0 l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle fran\u00e7aise, adress\u00e9e aux cadres de son parti qui lui sugg\u00e8rent de se retirer...\r\nMais la candidature de l'ancien Premier ministre n'est-elle pas, elle aussi, vou\u00e9e \u00e0 l'\u00e9chec ?\r\nLa r\u00e9ponse de Christophe Barbier, \u00e9ditorialiste \u00e0 l'hebdomadaire L'Express.\r\n  SON\r\nChristophe Barbier, \u00e9ditorialiste \u00e0 L'Express.", "alternativeExcerpt": ["Le candidat de la droite et du centre \u00e0 l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle fran\u00e7aise, Fran\u00e7ois Fillon, a mis en garde contre toute tentation de \"plan B\" au sein des R\u00e9publicains. Mais la candidature de l'ancien Premier ministre n'est-elle pas vou\u00e9e \u00e0 l'\u00e9chec? Interview de Christophe Barbier, \u00e9ditorialiste \u00e0 l'hebdomadaire \"L'Express\"."], "alternativeTitle": ["France: quel plan B pour la droite en vue de la pr\u00e9sidentielle? / FOR_2017-02-03T18:02:00_developpement-2", "Forum du 03.02.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/5202767.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8341368", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Nanzer, Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8341356"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "26 minutes plus t\u00f4t", "source": "gico", "id": "asset-1568015", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 271, "mediaType": "video", "excerpt": "Sketch humoristique interpr\u00e9t\u00e9 par Vincent Veillon et Vincent Kucholl. Ce dernier interpr\u00e8te le lieutenant-colonel Karl-Heinz In\u00e4bnit, suppl\u00e9ant du commandant de la place d'armes de Bure, qui \u00e9voque la probl\u00e9matique du surpoids dans l'arm\u00e9e suisse.", "title": "Une recrue suisse sur quatre est en surpoids", "genres": ["Cabaret, humour"], "publicationDate": "2017-02-03T00:00:00Z", "thematicThemes": ["SKETCH", "HUMOUR"], "alternativeTitle": ["26 minutes plus t\u00f4t", "26 minutes plus t\u00f4t", "Une recrue sur quatre est en surpoids"], "alternativeExcerpt": ["Le lieutenant-colonel Karl-Heinz In\u00e4bnit, suppl\u00e9ant du commandant de la place d\u2019armes de Bure, \u00e9voque la probl\u00e9matique du surpoids \u00e0 l\u2019arm\u00e9e suisse."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8279660", "isOnline": true, "contributors": {"Acteur": [{"name": "KUCHOLL, Vincent", "type": "Personne physique"}, {"name": "VEILLON, Vincent", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8279660"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Couleurs locales", "source": "gico", "visualThemes": ["BOUCHER", "BOUCHERIE (TECHNIQUE)", "LAC", "RIVI\u00c8RE", "TRUITE", "P\u00caCHEUR", "P\u00caCHE PROFESSIONNELLE", "ART DRAMATIQUE", "PUBLIC"], "id": "asset-1574129", "durationSec": 1132, "mediaType": "video", "visualGeographicals": ["FRIBOURG", "NEUCHATEL-VILLE", "GRISONS", "NEUCHATEL-VILLE"], "visualCorporations": ["MICARNA"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "2017-02-03T00:00:00Z", "backgrounds": ["Remise du prix Migration et Emploi 2017", "Campagne fribourgeoise dans la brume"], "alternativeTitle": ["Couleurs locales", "Suivez le druide: le gui sert \u00e0 la pr\u00e9paration d\u2019infusions efficaces contre les probl\u00e8mes circulatoire", "Le r\u00e9sum\u00e9 de l\u2019actualit\u00e9", "Les garde-p\u00eaches suisses r\u00e9coltent des milliers d\u2019\u0153ufs de poissons pour repeupler les cours d\u2019eau", "FR: Micarna est l\u2019employeur le plus novateur dans l\u2019int\u00e9gration des migrants", "NE: la Coupe du monde de catch d\u2019impro \u00e0 lieu \u00e0 Neuch\u00e2tel", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales"], "alternativeExcerpt": ["C\u2019est la plante des druides par excellence.", "Une p\u00eache altruiste pour donner un coup de pouce \u00e0 la nature.", "Il a en effet un prix d\u00e9cern\u00e9 par le canton de Fribourg pour son projet pilote de formation professionnelle de base pour les r\u00e9fugi\u00e9s.", "Quatre \u00e9quipes s'affrontent en direct sur un th\u00e8me impos\u00e9."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8240889", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "EGGER, Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "BOVET, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "VON ROTEN, Julien", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HUSER, Urbain", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8240889", "ece-8239583", "ece-8240887"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Rega 1414 - Les secours arrivent", "source": "gico", "id": "asset-1553448", "thematicGeographicals": ["SUISSE"], "durationSec": 2520, "mediaType": "video", "excerpt": "Les sauveteurs doivent faire face \u00e0 des situations insolites. Un chauffeur de tracteur s'est bless\u00e9 dans le canton d'Obwald apr\u00e8s avoir transperc\u00e9 une paroi anti-bruit et atterri sur l'autoroute en contrebas. Plus tard, c'est au Locle, qu'il faut ramener \u00e0 la vie un patient victime d'une attaque cardio-vasculaire avant de sauver un alpiniste accroch\u00e9 \u00e0 une paroi.", "title": "Le tracteur de l'autoroute 4/5", "genres": ["Sujets nationaux ou r\u00e9gionaux (politique...)"], "publicationDate": "2017-02-03T00:00:00Z", "thematicCorporations": ["REGA"], "thematicThemes": ["SECOURISME"], "isOnline": false, "contributors": {"Assistante de production": [{"name": "ROCHAT, Corinne", "type": "Personne physique"}, {"name": "CRUCHON, Nathalie", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "SRF", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Justes prix", "source": "siranau", "title": "Les Justes Prix 03.02.2017", "id": "sound-923187E5-B974-419A-8C42-24483E8BFF29", "durationSec": 141, "publicationDate": "2017-02-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Les Justes Prix", "Les Justes Prix / YWK_2017-02-03T11:30:00_les-justes-prix", "Les Justes Prix / YWK_2017-02-03T11:30:00_les-justes-prix"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8322986", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8256756.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Nouveau, Charles", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8322986", "ece-8322978"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "A l'abordage", "source": "siranau", "title": "Psycho fiction: la justice en collant, Batman", "id": "sound-8A70E85D-E582-40AF-9CCA-8C13B4A0C742", "durationSec": 297, "publicationDate": "2017-02-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\nQue disent les nombreux sp\u00e9cialistes qui se sont pench\u00e9s sur la psychologie de Batman ? Que cache sa grosse voiture, son d\u00e9guisement ou son partenaire d'aventure le gai Robin ?\r\nD\u00e9couverte d'un homme richissime qui aime les caves.", "alternativeExcerpt": ["Que disent les nombreux sp\u00e9cialistes qui se sont pench\u00e9s sur la psychologie de Batman ? Que cache sa grosse voiture, son d\u00e9guisement ou son partenaire d\u02b9aventure le gai Robin ?\nD\u00e9couverte d\u02b9un homme richissime qui aime les caves."], "alternativeTitle": ["Psycho fiction: la justice en collant, Batman / ALA_2017-02-03T15:04:15_psycho-fiction-la-justice-en-collant-bat", "A l'abordage du 03.02.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8323337", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8272974.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8323333"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "19h30", "source": "gico", "visualThemes": ["CONG\u00c9 PAY\u00c9", "ENFANT (\u00c2GE)", "MALADIE", "ACHARNEMENT TH\u00c9RAPEUTIQUE", "EXPOSITION D'ART", "IMPRESSIONNISME"], "visualPersons": ["MORET, ISABELLE", "REYNARD, MATHIAS"], "id": "asset-1574130", "durationSec": 1871, "mediaType": "video", "visualGeographicals": ["NEUCHATEL-VILLE", "BERNE-VILLE", "VAUD", "RIEHEN"], "visualCorporations": ["UNION PATRONALE SUISSE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2017-02-03T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["19h30", "Fondation Beyeler: pour ses 20 ans, elle s'offre Claude Monet", "Sommet \u00e0 Malte: Trump f\u00e2che les Europ\u00e9ens", "Directives anticip\u00e9es: le choix personnel de sa fin de vie", "Sommet \u00e0 Malte: les pr\u00e9cisions d\u2019Isabelle Ory \u00e0 La Vallette", "Immigration: Berne sera plus s\u00e9v\u00e8re avec les \u00c9rythr\u00e9ens", "Immigration: l'Union europ\u00e9enne veut aider la Libye", "Samira Asgari, docteur de l\u2019EPFL et iranienne, a atteri \u00e0 Boston", "Enfants malades: parents choqu\u00e9s par l'Union patronale", "Justice militaire: du sursis pour les grad\u00e9s \u00e0 Yverdon", "Jeux olympiques 2026: les Grisons aux urnes le 12 f\u00e9vrier", "France: toujours plus de pression sur Fran\u00e7ois Fillon", "19h30", "19h30", "L\u2019influence des robots sur le march\u00e9 du travail: entretien avec Blaise Matthey", "March\u00e9 du travail: faut-il taxer les robots?", "19h30", "19h30"], "alternativeExcerpt": ["Cette exposition pr\u00e9sente une soixantaine de toiles de Monet provenant des mus\u00e9es les plus prestigieux, mais aussi de particuliers.", "La politique et les d\u00e9clarations de Donald Trump irritent les dirigeants europ\u00e9ens.", "Les directives anticip\u00e9es font d\u00e9sormais partie de la prise en charge des patients.", "Le seul fait d'avoir quitt\u00e9 l'\u00c9rythr\u00e9e ill\u00e9galement suffisait \u00e0 obtenir l'asile \u00e0 cause des risques de pers\u00e9cution en cas de renvoi. Le Tribunal administratif f\u00e9d\u00e9ral estime que ce n'est plus suffisant.", "L'Union europ\u00e9enne veut mettre fin \u00e0 ces travers\u00e9es entre la Libye et l'Italie. Leur plan passe par une aide financi\u00e8re aux autorit\u00e9s libyennes.", "Elle avait fait deux tentatives infructueuses avant de parvenir \u00e0 atteindre les Etats-Unis pour poursuivre ses recherches \u00e0 Harvard.", "Le directeur de l'Union patronale estime que les parents doivent anticiper tout contretemps et s'organiser pour \u00eatre pr\u00e9sents.", "Le tribunal militaire d\u2019Yverdon acquitte l\u2019un d\u2019entre eux et condamne les autres \u00e0 des peines allant de 30 \u00e0 120 jours-amendes avec sursis.", "Il s\u2019agit maintenant de convaincre le peuple que cette candidature est profitable.", "Il est accus\u00e9 d'avoir fourni un emploi fictif d'assistante parlementaire \u00e0 son \u00e9pouse Penelope. Il s'en d\u00e9fend bec et ongles.", "La crainte de voir des robots prendre des emplois assur\u00e9s jusqu'ici par des salari\u00e9s s'invite dans le d\u00e9bat politique."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8240881", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "VOLET, Pierre-Olivier", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "ORY, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "CLEMENCON, Gilles", "type": "Personne physique"}, {"name": "VOLET, Pierre-Olivier", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SALTINI, Laurent", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8240881", "ece-8240879"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "12h45", "source": "gico", "visualThemes": ["LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "V\u00c9LO TOUT-TERRAIN (LOISIR)", "STATION DE MONTAGNE", "STATION DE SKI", "ENNEIG\u00c9", "SPORT DE NEIGE (LOISIR)", "STRIP-TEASE"], "id": "asset-1574128", "durationSec": 1831, "mediaType": "video", "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "GSTAAD", "GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["HC BIENNE", "LAUSANNE HC"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2017-02-03T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["12h45", "Sommet de Malte: l\u2019analyse d\u2019Isabelle Ory \u00e0 La Valette", "Durcissement des conditions d\u2019admissions des r\u00e9fugi\u00e9s \u00e9rythr\u00e9ens: le point avec Pierre Nebel \u00e0 Berne", "Hockey/LNA: Bienne s\u2019impose 4-1 face \u00e0 Lausanne", "La violence a repris en Ukraine", "GE: la 3e \u00e9dition du Burlesque festival a d\u00e9but\u00e9 au Moulin Rouge", "Minimag/VS: la Tour Super-Crans suscite la pol\u00e9mique \u00e0 Crans-Montana", "Gstaad organise la premi\u00e8re course de fatbikes", "Le rendez-vous de la presse: Olivier Bot et Malika Nedir \u00e9voquent le Penelope Gate", "Proc\u00e8s pour d\u00e9tournement de mat\u00e9riel militaire: les pr\u00e9cisions de C\u00e9cile Durring \u00e0 Yverdon", "Penelope Gate: l\u2019\u00e9pouse de Fran\u00e7ois Fillon affirmait en 2007 n\u2019avoir jamais \u00e9t\u00e9 l\u2019assistante de son mari", "12h45", "12h45", "12h45", "12h45"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8240927", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["Une victoire que les Biennois ont forg\u00e9e au second tiers.", "Les affrontements entre l'arm\u00e9e gouvernementale et les rebelles pro-russes mettent le cessez-le-feu \u00e0 rude \u00e9preuve.", "On peut y assister \u00e0 des performances ou \u00e0 des initiations \u00e0 cet art.", "Et pour cause l'\u00e9difice de 17 \u00e9tages construit dans les ann\u00e9es 60 est le plus haut du Haut Plateau.", "Le fatbike est un v\u00e9lo dont les pneus sont tr\u00e8s larges et permettent une bonne adh\u00e9rence, m\u00eame sur la neige.", "En effet, l\u2019affaire risque de signer la fin du candidat Fran\u00e7ois Fillon.", "La diffusion de cette interview est un nouveau coup dur pour le candidat."], "contributors": {"Liaison duplex": [{"name": "ORY, Isabelle", "type": "Personne physique"}, {"name": "NEBEL, Pierre", "type": "Personne physique"}, {"name": "DURRING, C\u00e9cile", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GIEZENDANNER, Ludovic", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "WUTHRICH, Agn\u00e8s", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8240927", "ece-8239619"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "C'est ma question", "source": "gico", "id": "asset-1570104", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1500, "mediaType": "video", "excerpt": "Jeu t\u00e9l\u00e9vis\u00e9 sous forme de quiz \u00e0 choix multiples, entre 2 candidats qui r\u00e9pondent aux questions de t\u00e9l\u00e9spectateur film\u00e9s en Suisse romande.", "title": "Emission 100", "genres": ["Jeux de courte dur\u00e9e"], "publicationDate": "2017-02-03T00:00:00Z", "thematicThemes": ["JEU T\u00c9L\u00c9VIS\u00c9"], "alternativeExcerpt": ["Emission 100", "Ce nouveau jeu de culture g\u00e9n\u00e9rale refl\u00e8te la diversit\u00e9 et les passions des Romands. C'est en effet le public, repr\u00e9sent\u00e9 sur le plateau par un mur d'images, qui interrogera les 2 candidats en lice. Chacun peut poser une question en relation avec son m\u00e9tier, sa r\u00e9gion ou ses centres d'int\u00e9r\u00eats. Face \u00e0 une multitude de portraits, qui choisir ? Un jeu pr\u00e9sent\u00e9 par Jonas Schneiter", "Ce nouveau jeu de culture g\u00e9n\u00e9rale refl\u00e8te la diversit\u00e9 et les passions des Romands. C'est en effet le public, repr\u00e9sent\u00e9 sur le plateau par un mur d'images, qui interrogera les 2 candidats en lice. Chacun peut poser une question en relation avec son m\u00e9tier, sa r\u00e9gion ou ses centres d'int\u00e9r\u00eats. Face \u00e0 une multitude de portraits, qui choisir ? Un jeu pr\u00e9sent\u00e9 par Jonas Schneiter", "Emission 100", "Ce nouveau jeu de culture g\u00e9n\u00e9rale refl\u00e8te la diversit\u00e9 et les passions des Romands. C'est en effet le public, repr\u00e9sent\u00e9 sur le plateau par un mur d'images, qui interrogera les 2 candidats en lice. Chacun peut poser une question en relation avec son m\u00e9tier, sa r\u00e9gion ou ses centres d'int\u00e9r\u00eats. Face \u00e0 une multitude de portraits, qui choisir ? Un jeu pr\u00e9sent\u00e9 par Jonas Schneiter"], "alternativeTitle": ["C'est ma question", "Jacques (NE) vs Nadine (FR)", "Emission 100", "C'est ma question", "C'est ma question"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8240904", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "SCHNEITER, Jonas", "type": "Personne physique"}], "Assistant de production": [{"name": "DELL'AMBROGIO, Chiara", "type": "Personne physique"}], "Assistante de production": [{"name": "VIALA, Virginie", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROSSIER, Rosa", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "VENTOURAS, Thierry", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NICOLE-KAY, Julian", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8240904", "ece-8242668"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Sc\u00e8nes de m\u00e9nages (s\u00e9rie t\u00e9l\u00e9vis\u00e9e fran\u00e7aise)", "source": "gico", "title": "Episode 44", "genres": ["Cabaret, humour"], "id": "asset-1541273", "durationSec": 1718, "publicationDate": "2017-02-02T11:40:00Z", "mediaType": "video", "alternativeTitle": ["Sc\u00e8nes de m\u00e9nages", "44", "Sc\u00e8nes de m\u00e9nages"], "alternativeExcerpt": ["Des sc\u00e8nes de m\u00e9nages du quotidien \u00e0 travers plusieurs couples de g\u00e9n\u00e9rations diff\u00e9rentes.", "Des sc\u00e8nes de m\u00e9nages du quotidien \u00e0 travers plusieurs couples de g\u00e9n\u00e9rations diff\u00e9rentes."], "isOnline": false, "variantIds": ["ece-8240992"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "RTSreligion : RTSreligion - Le nouveau juge de la Cour supr\u00eame am\u00e9ricaine d\u00e9fend la libert\u00e9 religieuse", "id": "sound-ADD90E15-6EE9-4CA5-84A8-33BC8A30303C", "durationSec": 163, "publicationDate": "2017-02-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le pr\u00e9sident am\u00e9ricain Donald Trump a nomm\u00e9 Neil Gorsuch \u00e0 la Cour supr\u00eame. Les avis du juge, plut\u00f4t conservateur, sur la question de la libert\u00e9 religieuse sont tr\u00e8s tranch\u00e9s.\r\n\r\n* * RTSreligion - Le nouveau juge de la Cour supr\u00eame am\u00e9ricaine d\u00e9fend la libert\u00e9 religieuse (RTS RELIGION 02.02 JUGE US)  \r\nC'est la chronique de RTSreligion avec vous. Fabien H\u00fcnenberger. Neil Gorsuch. c'est le nom du juge que le pr\u00e9sident am\u00e9ricain Donald Trump souhaite placer \u00e0 la Cour supr\u00eame. on l'a appris hier. Un juge plut\u00f4t conservateur. Mais ce qui a retenu votre attention. Fabien. ce sont ses avis tr\u00e8s tranch\u00e9s sur la question de la libert\u00e9 religieuse.\r\nUne question qui int\u00e9resse vivement le juge Neil Gorsuch. qui travaille depuis 2006 au sein d'un Cour d'appel f\u00e9d\u00e9rale. 10 ans durant lesquels il a d\u00fb se pencher sur des affaires touchant au religieux. Il a par exemple tranch\u00e9 en faveur d'un prisonnier musulman en Oklahoma qui demandait \u00e0 disposer de nourriture halal. Tranch\u00e9 en faveur d'un d\u00e9tenu am\u00e9ridien. dans le Wyoming. qui demandait \u00e0 acc\u00e9der \u00e0 une tente de sudation pour des rites religieux. Et puis lui est aussi arriv\u00e9 de r\u00e9diger des avis minoritaires face \u00e0 certains verdicts. \u00e0 contre-pied de ses coll\u00e8gues. Par exemple pour d\u00e9fendre la pr\u00e9sence. devant le tribunal de l'Oklahoma. d'un monument \u00e0 la gloire des 10 commandements. Ou encore l'installation de croix monumentales le long des autoroutes de l'Utah pour honorer les patrouilleurs morts en service.\r\nIl est aussi intervenu sur un des aspects de l'Obamacare. l'obligation faite aux employeurs de financer la mise \u00e0 disposition de moyens contraceptifs.\r\nA deux reprises. m\u00eame. Une fois en faveur d'une congr\u00e9gation de sours catholiques et une fois pour une cha\u00eene de magasins tenus par des \u00e9vang\u00e9liques. Dans les deux cas. avec son appui. le tribunal a invalid\u00e9 l'obligation faite \u00e0 ce type d'employeur d'offrir des contraceptifs. Neil Gorsuch s'est fendu d'un m\u00e9mo personnel pour souligner que le gouvernement ne devrait pas forcer ainsi. je cite. \u00ab ceux qui ont de sinc\u00e8res convictions religieuses \u00bb.\r\nCe qui en fait un opposant \u00e0 la contraception ?\r\nIl y a \u00e9videmment des indices. Comme son soutien \u00e0 une d\u00e9cision de l'Utah de couper d\u00e8s les budgets du planning familial. Mais ses d\u00e9clarations sur l'avortement sont tr\u00e8s prudentes. En 2009. dans un livre consacr\u00e9 \u00e0 l'euthanasie et la fin de vie. il avait soutenu le principe de l'inviolabilit\u00e9 de la vie humaine. Mais en ajoutant. en note de bas de page. qu'actuellement la Cour supr\u00eame ne consid\u00e8re par le fotus comme une \u00ab vie humaine \u00bb.\r\nEt c'est quelqu'un qui revendique une appartenance religieuse ?\r\nOui. Il fr\u00e9quente en Californie une Eglise \u00e9piscopalienne. branche am\u00e9ricaine de l'anglicanisme. qui n'interdit pas l'avortement mais le r\u00e9serve \u00e0 \u00ab des situations extr\u00eames \u00bb. Mais c'est peut-\u00eatre plus une influence catholique qui se lit en filigrane dans sa posture personnelle. en lien avec sa \u00e9ducation. Neil Gorsuch a commenc\u00e9 son parcours chez les j\u00e9suites. a servi aupr\u00e8s d'un juge catholique de la Cour supr\u00eame. avant de faire une th\u00e8se \u00e0 Oxford aupr\u00e8s de John Finnis. un philosophe catholique sp\u00e9cialiste de la loi naturelle.", "alternativeExcerpt": ["Le pr\u00e9sident am\u00e9ricain Donald Trump souhaite placer Neil Gorsuch \u00e0 la Cour supr\u00eame. Les avis du juge, plut\u00f4t conservateur, sur la question de la libert\u00e9 religieuse sont tr\u00e8s tranch\u00e9s.", "Le pr\u00e9sident am\u00e9ricain Donald Trump a nomm\u00e9 Neil Gorsuch \u00e0 la Cour supr\u00eame. Les avis du juge, plut\u00f4t conservateur, sur la question de la libert\u00e9 religieuse sont tr\u00e8s tranch\u00e9s.", "Le pr\u00e9sident am\u00e9ricain Donald Trump a nomm\u00e9 Neil Gorsuch \u00e0 la Cour supr\u00eame. Les avis du juge, plut\u00f4t conservateur, sur la question de la libert\u00e9 religieuse sont tr\u00e8s tranch\u00e9s."], "alternativeTitle": ["RTSreligion - Cour supr\u00eame am\u00e9ricaine: le candidat de Trump d\u00e9fend la libert\u00e9 religieuse", "RTSreligion - Le nouveau juge de la Cour supr\u00eame am\u00e9ricaine d\u00e9fend la libert\u00e9 religieuse / JDM_2017-02-02T06:27:00_rtsreligion", "RTSreligion - Le nouveau juge de la Cour supr\u00eame am\u00e9ricaine d\u00e9fend la libert\u00e9 religieuse / JDM_2017-02-02T06:27:00_rtsreligion"], "imageURL": "//www.rts.ch/8356274.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8338887", "isOnline": true, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hunenberger, Fabien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8338887", "ece-8338870"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "R\u00e9volution dans l'imagerie c\u00e9r\u00e9brale", "id": "sound-0DEBAE68-920E-4237-AB0F-805969EF6C11", "durationSec": 746, "publicationDate": "2017-02-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Ce sont les astrocytes, des cellules du syst\u00e8me nerveux, et non les neurones qui sont \u00e0 l'origine des signaux m\u00e9taboliques utilis\u00e9s en imagerie c\u00e9r\u00e9brale. Cette hypoth\u00e8se, formul\u00e9e il y a vingt ans par Luc Pellerin, vient d'\u00eatre valid\u00e9e par le professeur de la Facult\u00e9 de biologie et de m\u00e9decine de l'Universit\u00e9 de Lausanne. Cette \u00e9tude pourrait, \u00e0 terme, changer la d\u00e9tection et le traitement des maladies neurod\u00e9g\u00e9n\u00e9ratives comme Alzheimer ou Parkinson. Un sujet propos\u00e9 par St\u00e9phane D\u00e9l\u00e9troz.", "alternativeExcerpt": ["Ce sont les astrocytes, des cellules du syst\u00e8me nerveux, et non les neurones qui sont \u00e0 l\u2019origine des signaux m\u00e9taboliques utilis\u00e9s en imagerie c\u00e9r\u00e9brale. Cette hypoth\u00e8se, formul\u00e9e il y a vingt ans par Luc Pellerin, vient d'\u00eatre valid\u00e9e par le professeur de la Facult\u00e9 de biologie et de m\u00e9decine de l'Universit\u00e9 de Lausanne. Cette \u00e9tude pourrait, \u00e0 terme, changer la d\u00e9tection et le traitement des maladies neurod\u00e9g\u00e9n\u00e9ratives comme Alzheimer ou Parkinson. Un sujet propos\u00e9 par St\u00e9phane D\u00e9l\u00e9troz."], "alternativeTitle": ["R\u00e9volution dans l'imagerie c\u00e9r\u00e9brale / CQFD_2017-02-02T10:04:15_actu", "CQFD du 02.02.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8320682", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197792.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur au d\u00e9partement de physiologie de l'Unil", "name": "Pellerin, Luc", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8320675"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Revue de presse du web", "source": "siranau", "title": "La revue de presse du web 02.02.2017", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-9E6064EC-864F-4541-AB03-3A1852074571", "durationSec": 73, "publicationDate": "2017-02-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["La revue de presse du web / SUPER_2017-02-02T16:45:00_la-revue-de-presse-du-web", "Supersonic du 02.02.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8320404", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5168243.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8320401"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Magn\u00e9tique", "source": "siranau", "title": "1.Les musiciens dans la ville. -2.Il Giasone. -3.G\u00e9rard Causs\u00e9, altiste", "id": "sound-8660C97D-0323-485F-972D-447D61D8199D", "durationSec": 4979, "publicationDate": "2017-02-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Anne Gillot et Ivor Malherbe re\u00e7oivent Eric Linder, directeur du Festival Antigel, et Serge Wintsch, fondateur du festival Jazz11+, autour du Festival Antigel. Erik Truffaz, trompettiste, est au bout du fil.\r\nLa Production Musicale d'Espace 2 propose un extrait de l'op\u00e9ra Il Giasone, donn\u00e9 au GTG jusqu'au 7 f\u00e9vrier.\r\nRencontre avec G\u00e9rard Causs\u00e9, altiste, une interview de Virginie Falquet \r\n1.Une proposition d'Anne Gillot et Ivor Malherbe\r\nMagn\u00e9tique se pose la question de l'invasion des musiciens dans l'espace urbain par le prisme du Festival Antigel qui se d\u00e9roule du 27 janvier au 19 f\u00e9vrier 2017 dans la r\u00e9gion genevoise et qui occupe des lieux les plus inattendus.\r\nLa ville est-elle une in\u00e9puisable salle de concert?\r\nLes salles de concert sont-elles inadapt\u00e9es?\r\nQuelles influences les artistes ont-ils dans le d\u00e9veloppement urbain?\r\nPour en parler:\r\nEric Linder: Directeur, Directeur artistique & programmateur musique\r\nSerge Wintsch: architecte, musicien, fondateur du festival Jazz11+\r\nErik Truffaz: trompettiste, au t\u00e9l\u00e9phone.\r\n. -2.Extrait de l'op\u00e9ra \"Il Giasone\" donn\u00e9 au Grand-Th\u00e9\u00e2tre de Gen\u00e8ve jusqu'au 7 f\u00e9vrier - qui sera diffus\u00e9 le 18 f\u00e9vrier sur Espace 2 et prochainement sur RTS Culture. Une proposition de la Production Musicale d'Espace 2\r\n. -3.Interview par Virginie Falquet de l'altiste G\u00e9rard Causs\u00e9, originaire de Toulouse, une r\u00e9f\u00e9rence et un mod\u00e8le pour des g\u00e9n\u00e9rations d'altistes.", "alternativeTitle": ["Magn\u00e9tique du 02.02.2017", "Magn\u00e9tique du 02.02.2017", "G\u00e9rard Causs\u00e9, altiste / MTC_2017-02-02T17:06:00_gerard-causse-altiste", "Le sommaire / MTC_2017-02-02T17:06:00_magnetique", "Il Giasone / MTC_2017-02-02T17:06:00_il-giasone", "Les musiciens dans la ville / MTC_2017-02-02T17:06:00_les-musiciens-dans-la-ville", "Chronique / MTC_2017-02-02T17:06:00_chronique", "Narcisse / MTC_2017-02-02T17:06:00_narcisse", "Le sommaire / MTC_2017-02-02T17:06:00_magnetique"], "imageURL": "//www.rts.ch/7949561.image", "alternativeExcerpt": ["Interview par Virginie Falquet de l'altiste G\u00e9rard Causs\u00e9, originaire de Toulouse, une r\u00e9f\u00e9rence et un mod\u00e8le pour des g\u00e9n\u00e9rations d'altistes.", "Anne Gillot et Ivor Malherbe re\u00e7oivent Eric Linder, directeur du Festival Antigel, et Serge Wintsch, fondateur du festival Jazz11+, autour du Festival Antigel. Erik Truffaz, trompettiste, est au bout du fil.\nLa Production Musicale d\u02b9Espace 2 propose un extrait de l\u02b9op\u00e9ra Il Giasone, donn\u00e9 au GTG jusqu\u02b9au 7 f\u00e9vrier.\nRencontre avec G\u00e9rard Causs\u00e9, altiste, une interview de Virginie Falquet", "Extrait de l\u02b9op\u00e9ra \"Il Giasone\" donn\u00e9 au Grand-Th\u00e9\u00e2tre de Gen\u00e8ve jusqu\u02b9au 7 f\u00e9vrier - qui sera diffus\u00e9 le 18 f\u00e9vrier sur Espace 2 et prochainement sur RTS Culture. Une proposition de la Production Musicale d\u02b9Espace 2", "Une proposition d\u02b9Anne Gillot et Ivor Malherbe\nMagn\u00e9tique se pose la question de l\u02b9invasion des musiciens dans l\u02b9espace urbain par le prisme du Festival Antigel qui se d\u00e9roule du 27 janvier au 19 f\u00e9vrier 2017 dans la r\u00e9gion genevoise et qui occupe des lieux les plus inattendus.\nLa ville est-elle une in\u00e9puisable salle de concert?\nLes salles de concert sont-elles inadapt\u00e9es?\nQuelles influences les artistes ont-ils dans le d\u00e9veloppement urbain?\nPour en parler:\nEric Linder: Directeur, Directeur artistique & programmateur musique\nSerge Wintsch: architecte, musicien, fondateur du festival Jazz11+\nErik Truffaz: trompettiste, au t\u00e9l\u00e9phone.", "Anne Gillot et Ivor Malherbe re\u00e7oivent Eric Linder, directeur du Festival Antigel, et Serge Wintsch, fondateur du festival Jazz11+, autour du Festival Antigel. Erik Truffaz, trompettiste, est au bout du fil.\nLa Production Musicale d\u02b9Espace 2 propose un extrait de l\u02b9op\u00e9ra Il Giasone, donn\u00e9 au GTG jusqu\u02b9au 7 f\u00e9vrier.\nRencontre avec G\u00e9rard Causs\u00e9, altiste, une interview de Virginie Falquet"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8320246", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "altiste", "name": "Causs\u00e9, G\u00e9rard", "type": "Participant"}, {"role": "directeur du festival Antigel", "name": "Linder, Eric", "type": "Participant"}, {"role": "architecte, musicien, fondateur du festival Jazz11+", "name": "Wintsch, Serge", "type": "Participant"}, {"role": "trompettiste", "name": "Truffaz, Erik", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bron, Yves", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Falquet, Virginie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gillot, Anne", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bron, Yves", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8320246", "ece-8320245"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Tartare", "source": "siranau", "title": "Tartare : Gontrand a des yeux et des dents beaucoup trop grands pour sa t\u00eate ", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-77B4BA20-A4D5-42E2-9997-44F0268AED8A", "durationSec": 178, "publicationDate": "2017-02-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["t\u00eate"], "alternativeTitle": ["Tartare", "Tartare / OTWO_2017-02-02T11:10:00_tartare", "Tartare / OTWO_2017-02-02T11:10:00_tartare"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8320427", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5590674.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Walther, Paul", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8320427", "ece-8320419"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "J'ai cuicui", "source": "siranau", "title": "J'ai cuicui 02.02.2017", "id": "sound-6462A003-D093-416C-AF0A-32A21811D592", "durationSec": 16, "publicationDate": "2017-02-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["J'ai cuicui", "J'ai cuicui / RVA3_2017-02-02T06:33:00_j-ai-cuicui", "J'ai cuicui / RVA3_2017-02-02T06:33:00_j-ai-cuicui"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8320380", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7806601.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8320380", "ece-8320362"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Nectar", "source": "siranau", "title": "F\u00e9minisme, vous avez dit f\u00e9minisme?", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B0397773-78D3-4676-BA83-32FA518CD39E", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 3234, "publicationDate": "2017-02-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Marzullo, Angela"], "thematicThemes": ["f\u00e9minisme", "exposition d'art"], "excerpt": "Angela Marzullo est une artiste d'origine zurichoise active sur la sc\u00e8ne artistique genevoise depuis la fin des ann\u00e9es 80. Son art f\u00e9ministe engag\u00e9, efficace, explicite et ne m\u00e2chant pas ses mots est pr\u00e9sent\u00e9 au Centre de la Photographie de Gen\u00e8ve. On y fait notamment connaissance de son avatar Makita, celle par qui tout advient et qui ose tout jusqu'\u00e0 uriner autour de l'ONU. On traverse diverses reliquats de performances et on bascule dans les oeuvres r\u00e9centes avec ce papier mural repr\u00e9sentant une photo gigantesque d'une explosion nucl\u00e9aire o\u00f9, \u00e0 la place du champignon, l'artiste a plac\u00e9 le symbole du f\u00e9minin. De son avis, l'art f\u00e9ministe se doit d'\u00eatre arm\u00e9 pour \u00eatre d\u00e9cisif. Madeleine Amsler historienne de l'art et curatrice donne son regard sur ce travail et le place dans un contexte bien pr\u00e9cis. \"Angela Marzullo - Feminist Energy Crisis\", \u00e0 voir jusqu'au 12 mars 2017 au Centre de la Photographie de Gen\u00e8ve.", "alternativeTitle": ["Nectar du 02.02.2017", "F\u00e9minisme, vous avez dit f\u00e9minisme? / NTR_2017-02-02T12:06:00_nectar", "Nectar du 02.02.2017", "F\u00e9minisme, vous avez dit f\u00e9minisme? / NTR_2017-02-02T12:06:00_nectar"], "alternativeExcerpt": ["Angela Marzullo est une artiste d'origine zurichoise active sur la sc\u00e8ne artistique genevoise depuis la fin des ann\u00e9es 80. Son art f\u00e9ministe engag\u00e9, efficace, explicite et ne m\u00e2chant pas ses mots est pr\u00e9sent\u00e9 au Centre de la Photographie de Gen\u00e8ve.\n\nOn y fait notamment connaissance de son avatar Makita, celle par qui tout advient et qui ose tout jusqu'\u00e0 uriner autour de l'ONU. On traverse diverses reliquats de performances et on bascule dans les oeuvres r\u00e9centes avec ce papier mural repr\u00e9sentant une photo gigantesque d'une explosion nucl\u00e9aire o\u00f9, \u00e0 la place du champignon, l'artiste a plac\u00e9 le symbole du f\u00e9minin. De son avis, l'art f\u00e9ministe se doit d'\u00eatre arm\u00e9 pour \u00eatre d\u00e9cisif.\n\nMadeleine Amsler historienne de l'art et curatrice donne son regard sur ce travail et le place dans un contexte bien pr\u00e9cis.\n\"Angela Marzullo - Feminist Energy Crisis\", \u00e0 voir jusqu'au 12 mars 2017 au Centre de la Photographie de Gen\u00e8ve.", "Angela Marzullo est une artiste d'origine zurichoise active sur la sc\u00e8ne artistique genevoise depuis la fin des ann\u00e9es 80. Son art f\u00e9ministe engag\u00e9, efficace, explicite et ne m\u00e2chant pas ses mots est pr\u00e9sent\u00e9 au Centre de la Photographie de Gen\u00e8ve.\n\nOn y fait notamment connaissance de son avatar Makita, celle par qui tout advient et qui ose tout jusqu'\u00e0 uriner autour de l'ONU. On traverse diverses reliquats de performances et on bascule dans les oeuvres r\u00e9centes avec ce papier mural repr\u00e9sentant une photo gigantesque d'une explosion nucl\u00e9aire o\u00f9, \u00e0 la place du champignon, l'artiste a plac\u00e9 le symbole du f\u00e9minin. De son avis, l'art f\u00e9ministe se doit d'\u00eatre arm\u00e9 pour \u00eatre d\u00e9cisif.\n\nMadeleine Amsler historienne de l'art et curatrice donne son regard sur ce travail et le place dans un contexte bien pr\u00e9cis.\n\"Angela Marzullo - Feminist Energy Crisis\", \u00e0 voir jusqu'au 12 mars 2017 au Centre de la Photographie de Gen\u00e8ve."], "imageURL": "//www.rts.ch/8350998.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8320295", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "artiste", "name": "Marzullo, Angela", "type": "Participant"}, {"role": "historienne de l'art, curatrice", "name": "Amsler, Madeleine", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Julliard, Nicolas", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Grivel, Florence", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Moeckli, Bastien", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Carc\u00e9l\u00e8s, Isabelle", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8320295", "ece-8320294"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9: Laurent Wolf, artiste plasticien", "id": "sound-43EB0828-176D-4B8C-AB42-4BBD6A70FC0D", "durationSec": 3490, "publicationDate": "2017-02-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Journaliste, sociologue et critique d'art, le chaux-de-fonnier Laurent Wolf, qui vit aujourd'hui entre Paris et Rio de Janeiro, est aussi artiste plasticien. Ses derniers travaux sont \u00e0 voir \u00e0 Neuch\u00e2tel, \u00e0 la Galerie Ditesheim & Maffei, du 12 f\u00e9vrier au 23 mars 2017.\r\nLaurent Wolf est au micro de Pierre Philippe Cadert.", "alternativeExcerpt": ["Journaliste, sociologue et critique d\u02b9art, le chaux-de-fonnier Laurent Wolf, qui vit aujourd\u02b9hui entre Paris et Rio de Janeiro, est aussi artiste plasticien. Ses derniers travaux sont \u00e0 voir \u00e0 Neuch\u00e2tel, \u00e0 la Galerie Ditesheim & Maffei, du 12 f\u00e9vrier au 23 mars 2017.\n\nLaurent Wolf est au micro de Pierre Philippe Cadert."], "alternativeTitle": ["L'invit\u00e9: Laurent Wolf, artiste plasticien / VER_2017-02-02T16:30:45_l-invite-laurent-wolf-artiste-plasticien", "Vertigo du 02.02.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8354936.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8320649", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8320639"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "La culture gratuite s'invite dans les gares suisses : Interview de Sonia Lavadinho, g\u00e9ographe, sp\u00e9cialiste des usages au sein de l'espace public", "genres": ["Reportage", "Interview"], "id": "sound-52716522-1C02-48D7-B76D-37445E2F1273", "thematicGeographicals": ["France", "Suisse"], "durationSec": 562, "publicationDate": "2017-02-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["animation culturelle", "piano", "gratuit\u00e9 (\u00e9conomie)", "gare ferroviaire", "a\u00e9roport"], "excerpt": "La gare est parfois un lieu propice pour proposer des animations culturelles non-marchandes. L'exp\u00e9rience des pianos en libre-service dans des gares en France est un exemple parlant.", "alternativeExcerpt": ["La gare est parfois un lieu propice pour proposer des animations culturelles non-marchandes. L'exp\u00e9rience des pianos en libre-service dans des gares en France est un exemple parlant. Interview de Sonia Lavadinho, g\u00e9ographe, sp\u00e9cialiste des usages au sein de l\u2019espace public.", "La gare est parfois un lieu propice pour proposer des animations culturelles non-marchandes. L'exp\u00e9rience des pianos en libre-service dans des gares en France est un exemple parlant. Interview de Sonia Lavadinho, g\u00e9ographe, sp\u00e9cialiste des usages au sein de l\u2019espace public.", "La gare est parfois un lieu propice pour proposer des animations culturelles non-marchandes. L'exp\u00e9rience des pianos en libre-service dans des gares en France est un exemple parlant. Interview de Sonia Lavadinho, g\u00e9ographe, sp\u00e9cialiste des usages au sein de l\u2019espace public."], "alternativeTitle": ["InterCit\u00e9s - La culture non-marchande s'invite dans les gares suisses", "InterCit\u00e9s - La culture non-marchande s'invite dans les gares suisses / JDM_2017-02-02T06:18:00_intercites", "InterCit\u00e9s - La culture non-marchande s'invite dans les gares suisses / JDM_2017-02-02T06:18:00_intercites"], "imageURL": "//www.rts.ch/7298880.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8338885", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "g\u00e9ographe, sp\u00e9cialiste des usages au sein de l'espace public", "name": "Lavadinho, Sonia", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Joye, Pierre-Etienne", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8338885", "ece-8338868"]}, {"publicationChannelNames": ["Option Musique"], "program": "Panorama", "source": "siranau", "title": "Le magazine chanson", "id": "sound-89CEF2B8-E1CC-4811-B271-378B5BFD5A1F", "durationSec": 3431, "publicationDate": "2017-02-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Sophie de Quay & The WaveGuards\r\nJeudi 2 f\u00e9vrier 2017 \u00e0 20h, Eric Grosjean vous emm\u00e8ne au cour du monde de la chanson dans le magazine \"Panorama\".\r\nAvec Olivia Ruiz, Jane Birkin, Minou ou encore Sophie de Quay and the WaveGuards.\r\n\r\nIls font l'actualit\u00e9 dans Panorama cette semaine : Jane Birkin avant la parution de son album \" Gainsbourg symphonique \" dont elle pr\u00e9sente d\u00e9j\u00e0 le r\u00e9pertoire sur sc\u00e8ne depuis la fin de l'ann\u00e9e derni\u00e8re ; le duo parisien Minou, rep\u00e9r\u00e9 sur un album de chansons pop et m\u00e9lodieuses, inspir\u00e9es par des artistes comme Daho et Depeche Mode ; Sophie de Quay and the WaveGuards, nouveau trio suisse emmen\u00e9 par une chanteuse valaisanne, \u00e0 suivre le jeudi 9 f\u00e9vrier au Bleu L\u00e9zard de Lausanne pour le vernissage d'un EP cinq titres, avec le \" parrain \" Pascal Auberson ; de nouvelles chansons de Jamie Cullum et d'Olivia Ruiz, \u00e0 c\u00f4t\u00e9 d'un classique d'Etienne Daho.", "alternativeTitle": ["Panorama du 02.02.2017", "Panorama du 02.02.2017", "Le magazine chanson / PAMA_2017-02-02T20:03:00_panorama", "Le magazine chanson / PAMA_2017-02-02T20:03:00_panorama"], "imageURL": "//www.rts.ch/8224137.image", "alternativeExcerpt": ["Jeudi 2 f\u00e9vrier 2017 \u00e0 20h, Eric Grosjean vous emm\u00e8ne au c\u0153ur du monde de la chanson dans le magazine \"Panorama\".\n\nAvec Olivia Ruiz, Jane Birkin, Minou ou encore Sophie de Quay and the WaveGuards.", "Jeudi 2 f\u00e9vrier 2017 \u00e0 20h, Eric Grosjean vous emm\u00e8ne au c\u0153ur du monde de la chanson dans le magazine \"Panorama\".\n\nAvec Olivia Ruiz, Jane Birkin, Minou ou encore Sophie de Quay and the WaveGuards."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8320438", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "duo pop fran\u00e7ais fond\u00e9 par Pierre Simon et Sabine Quinet, ", "name": "Minou", "type": "Participant"}, {"role": "chanteuse, com\u00e9dienne, ", "name": "Birkin, Jane", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Grosjean, Eric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8320438", "ece-8320437"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vacarme", "source": "siranau", "title": "ARGENT ET FAMILLE: Argent de poche: don ou salaire d'enfant? : 4/5", "id": "sound-E33874FD-608E-4712-B374-725D5235F5F0", "durationSec": 1569, "publicationDate": "2017-02-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "4/5\r\nLes premiers sous donn\u00e9s aux enfants correspondent \u00e0 la perte des dents de lait ou \u00e0 l'entr\u00e9e \u00e0 l'\u00e9cole primaire. \u00c0 l'adolescence, l'argent prend une nouvelle dimension. Il se gagne parfois, se m\u00e9rite souvent, se re\u00e7oit aux rythmes des t\u00e2ches domestiques ou de la bonne conduite. Pascale Roux, coach et psychologue, analyse les dires d'\u00e9l\u00e8ves neuch\u00e2telois de 13 \u00e0 15 ans rencontr\u00e9s au coll\u00e8ge des Deux Thielles (Le Landeron).\r\nReportage: Pauline Vrolixs\r\nR\u00e9alisation: Bruno S\u00e9ribat\r\nProduction: V\u00e9ronique Marti\r\n\r\n* * 4/5\r\nLes premiers sous donn\u00e9s aux enfants correspondent \u00e0 la perte des dents de lait ou \u00e0 l'entr\u00e9e \u00e0 l'\u00e9cole primaire. \u00c0 l'adolescence, l'argent prend une nouvelle dimension. Il se gagne parfois, se m\u00e9rite souvent, se re\u00e7oit aux rythmes des t\u00e2ches domestiques ou de la bonne conduite. Pascale Roux, coach et psychologue, analyse les dires d'\u00e9l\u00e8ves neuch\u00e2telois de 13 \u00e0 15 ans rencontr\u00e9s au coll\u00e8ge des Deux Thielles (Le Landeron).\r\nReportage: Pauline Vrolixs\r\nR\u00e9alisation: Bruno S\u00e9ribat\r\nProduction: V\u00e9ronique Marti", "alternativeTitle": ["Vacarme du 02.02.2017", "Vacarme du 02.02.2017", "ARGENT ET FAMILLE: Argent de poche: don ou salaire d'enfant? / VAC_2017-02-02T13:04:15_vacarme", "ARGENT ET FAMILLE: Argent de poche: don ou salaire d'enfant? / VAC_2017-02-02T13:04:15_vacarme"], "imageURL": "//www.rts.ch/4197902.image", "alternativeExcerpt": ["4/5\n\nLes premiers sous donn\u00e9s aux enfants correspondent \u00e0 la perte des dents de lait ou \u00e0 l\u02b9entr\u00e9e \u00e0 l\u02b9\u00e9cole primaire. \u00c0 l\u02b9adolescence, l\u02b9argent prend une nouvelle dimension. Il se gagne parfois, se m\u00e9rite souvent, se re\u00e7oit aux rythmes des t\u00e2ches domestiques ou de la bonne conduite. Pascale Roux, coach et psychologue, analyse les dires d\u02b9\u00e9l\u00e8ves neuch\u00e2telois de 13 \u00e0 15 ans rencontr\u00e9s au coll\u00e8ge des Deux Thielles (Le Landeron).\n\nReportage: Pauline Vrolixs\nR\u00e9alisation: Bruno S\u00e9ribat\nProduction: V\u00e9ronique Marti", "4/5\n\nLes premiers sous donn\u00e9s aux enfants correspondent \u00e0 la perte des dents de lait ou \u00e0 l\u02b9entr\u00e9e \u00e0 l\u02b9\u00e9cole primaire. \u00c0 l\u02b9adolescence, l\u02b9argent prend une nouvelle dimension. Il se gagne parfois, se m\u00e9rite souvent, se re\u00e7oit aux rythmes des t\u00e2ches domestiques ou de la bonne conduite. Pascale Roux, coach et psychologue, analyse les dires d\u02b9\u00e9l\u00e8ves neuch\u00e2telois de 13 \u00e0 15 ans rencontr\u00e9s au coll\u00e8ge des Deux Thielles (Le Landeron).\n\nReportage: Pauline Vrolixs\nR\u00e9alisation: Bruno S\u00e9ribat\nProduction: V\u00e9ronique Marti"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8320629", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "psychologue, auteur livres, psychologue F.S.P., ", "name": "Roux, Pascale", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Giouse, Marc", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marti, V\u00e9ronique", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Giouse, Marc", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marti, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8320629", "ece-8320628"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Analyse des r\u00e9sultats de Swatch Group par son patron, Nick Hayek", "id": "sound-C1EDD4FE-D0EF-4005-8C34-72C72E860676", "durationSec": 259, "publicationDate": "2017-02-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Pradervand , Didier\r\nA l'image de toute la branche, Swatch Group a r\u00e9alis\u00e9 une ann\u00e9e 2016 moins bonne qu'attendue, notamment par les analystes. Son chiffre d'affaires est en recul de 10,6% et son b\u00e9n\u00e9fice net, de 593 millions, a chut\u00e9 de 47%. Interview de Nick Hayek, patron du Swatch Group.\r\n\r\n* * Analyse des r\u00e9sultats de Swatch Group par son patron, Nick Hayek  \r\nSwatch group a r\u00e9alis\u00e9 une ann\u00e9e 2016 moins bonne qu'attendue, notamment par les analystes. .. \r\nc'est \u00e0 l'image de toute la branche.. \r\nChiffre d'affaires : 7 milliards 550 millions de francs, en recul de 10,6% . \r\nB\u00e9n\u00e9fice net : 593 millions de francs, c'\u00east  47% de moins qu'en 2015 . \r\nMais.. Didier Pradervand..   attention, \u00e0 ne pas peindre le diable sur la muraille.\r\n((Effectivement. car depuis quelques ann\u00e9es, on s'\u00e9tait habitu\u00e9 \u00e0 une sorte d'euphorie de croissance, chaque ann\u00e9e \u00e9tait meilleure que la pr\u00e9c\u00e9dente. Beaucoup ont cru \u00e0 tort que cela allait durer toujours. mais comme le rappelle le Swatch Group, 2016 aura \u00e9t\u00e9 marqu\u00e9e par des \u00ab turbulences globales . dans un contexte conjoncturel et mon\u00e9taire exigeant . \u00bb ou dit autrement . marqu\u00e9e par une forte baisse du tourisme d'achat suite aux attentats en France, Belgique, Allemagne et Turquie. \r\nLe Brexit ensuite . S'il a entra\u00een\u00e9 un affaiblissement de la livre sterling et une hausse \u00e0 deux chiffres des ventes au Royaume Uni, les marges y ont \u00e9t\u00e9 faibles. les co\u00fbts de production et d'achat restent en francs suisses . La faiblesse de la monnaie britannique a suffi \u00e0 annuler les \u00e9volutions positives du c\u00f4t\u00e9 du dollar, du yen et m\u00eame de l'euro . Sans oublier, \u00e9videment, le franc fort, toujours trop fort. Imaginez qu'au cours des 5 derni\u00e8res ann\u00e9es, s'il \u00e9tait rest\u00e9 \u00e0 son niveau de 2010, Swatch Group aurait enregistr\u00e9 5 milliards de chiffres d'affaire suppl\u00e9mentaire. A ces probl\u00e8mes, ajoutez encore les sanctions am\u00e9ricaines et europ\u00e9ennes contre la Russie, les lois chinoises contre les signes de richesse, les stocks qui d\u00e9bordent \u00e0 Hong Kong. et vous aurez quelques-unes des raisons qui permettent d'expliquer et de comprendre ces r\u00e9sultats...certes moins bons mais pas catastrophiques non plus.))", "alternativeExcerpt": ["A l\u2019image de toute la branche, Swatch Group a r\u00e9alis\u00e9 une ann\u00e9e 2016 moins bonne qu\u2019attendue, notamment par les analystes. Son chiffre d'affaires est en recul de 10,6% et son b\u00e9n\u00e9fice net, de 593 millions, a chut\u00e9 de 47%. Interview de Nick Hayek, patron du Swatch Group."], "alternativeTitle": ["Analyse des r\u00e9sultats de Swatch Group par son patron, Nick Hayek / 12H30_2017-02-02T12:33:00_developpement-4", "Le 12h30 du 02.02.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8356861.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8338835", "isOnline": true, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8338831"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "A l'abordage", "source": "siranau", "title": "Point de fuite : quand l'Argentine s'ouvrait \u00e0 la Suisse", "id": "sound-28C02D82-5293-449F-B236-C19025969415", "durationSec": 1838, "publicationDate": "2017-02-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\n1957 : la compagnie a\u00e9rienne Swissair inaugure une nouvelle ligne pour l'Argentine et le Br\u00e9sil. Le reporter Jean-Paul Darmsteter est de la partie et profite de l'occasion pour se rendre \u00e0 Buenos Aires. Il y rencontrera diff\u00e9rents acteurs suisses et fran\u00e7ais des milieux \u00e9conomique et touristique du pays. On se rendra vite compte qu'ils ont bien du mal \u00e0 d\u00e9passer leurs pr\u00e9jug\u00e9s et \u00e0 sortir d'une vision ethnocentrique du monde. Une archive diffus\u00e9e le 3 mai 1957.\r\nReportage : Jean-Paul Darmsteter\r\nR\u00e9alisation Didier Rossat\r\nProduction : Muriel M\u00e9rat et Christophe Canut", "alternativeExcerpt": ["1957 : la compagnie a\u00e9rienne Swissair inaugure une nouvelle ligne pour l\u02b9Argentine et le Br\u00e9sil. Le reporter Jean-Paul Darmsteter est de la partie et profite de l\u02b9occasion pour se rendre \u00e0 Buenos Aires. Il y rencontrera diff\u00e9rents acteurs suisses et fran\u00e7ais des milieux \u00e9conomique et touristique du pays. On se rendra vite compte qu\u02b9ils ont bien du mal \u00e0 d\u00e9passer leurs pr\u00e9jug\u00e9s et \u00e0 sortir d\u02b9une vision ethnocentrique du monde. Une archive diffus\u00e9e le 3 mai 1957.\nReportage : Jean-Paul Darmsteter\nR\u00e9alisation Didier Rossat\nProduction : Muriel M\u00e9rat et Christophe Canut"], "alternativeTitle": ["Point de fuite : quand l\u02b9Argentine s\u02b9ouvrait \u00e0 la Suisse / ALA_2017-02-02T15:04:15_point-de-fuite-quand-l-argentine-s-ouvra", "A l'abordage du 02.02.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8320672", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8272974.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8320671"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "D\u00e9crochages", "source": "siranau", "title": "Les D\u00e9crochages : Chanson", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-B48830A7-A23A-4277-BC22-C19324A2F5C2", "durationSec": 120, "publicationDate": "2017-02-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Les D\u00e9crochages", "Les D\u00e9crochages / HORP_2017-02-02T17:40:00_les-decrochages", "Les D\u00e9crochages / HORP_2017-02-02T17:40:00_les-decrochages"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8320352", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4288237.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Michoud, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Auer, Christophe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8320352", "ece-8320349"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Couleur3 Live", "source": "siranau", "title": "Best Act Romandie", "id": "sound-F7B2134D-00D2-428B-BE0B-A79B5B383916", "durationSec": 7200, "publicationDate": "2017-02-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Couleur3 accueille le Best Act Romandie (cat\u00e9gorie romande du Prix national de la Musique) dans ses studios.\u00a0\r\nMark Kelly, Flex Fab, Kadebostany se produisent en direct et en public au Studio 15 de la RTS.", "alternativeTitle": ["Couleur3 Live du 02.02.2017", "Best Act Romandie / C3L_2017-02-02T19:00:00_couleur3-live", "Couleur3 Live du 02.02.2017", "Best Act Romandie / C3L_2017-02-02T19:00:00_couleur3-live"], "imageURL": "//www.rts.ch/8340345.image", "alternativeExcerpt": ["Couleur3 accueille le Best Act Romandie (cat\u00e9gorie romande du Prix national de la Musique) dans ses studios.\u00a0\nMark Kelly, Flex Fab, Kadebostany se produisent en direct et en public au Studio 15 de la RTS.", "Couleur3 accueille le Best Act Romandie (cat\u00e9gorie romande du Prix national de la Musique) dans ses studios.\u00a0\nMark Kelly, Flex Fab, Kadebostany se produisent en direct et en public au Studio 15 de la RTS."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8337089", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-8337089", "ece-8337088"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dernier r\u00eave avant la nuit", "source": "siranau", "title": "Faire corps avec le monde, la nature, les \u00e9l\u00e9ments", "id": "sound-2E75035A-6F68-447E-B182-57E7EE376998", "durationSec": 3385, "publicationDate": "2017-02-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "-Des extraits de \"Quand je serai oiseau\", de Philippe Dubath, ed. Le Cadratin.\r\n-\"Le jardin de mes beaux-parents\", du livre \"Heureusement qu'il reste les go\u00e9lands, de Vivienne Baillie, ed. Rose \u00e9carlate.\r\n-Un extrait de \"L'inconnu sur la terre\", de J.M.G. Le Cl\u00e9zio, ed. Gallimard.\r\n-\"La lune\", du livre \"Le grain des mots\", de Camille Laurens, ed. Gallimard.\r\n\r\n* * -Des extraits de \"Quand je serai oiseau\", de Philippe Dubath, ed. Le Cadratin.\r\n-\"Le jardin de mes beaux-parents\", du livre \"Heureusement qu'il reste les go\u00e9lands, de Vivienne Baillie, ed. Rose \u00e9carlate.\r\n-Un extrait de \"L'inconnu sur la terre\", de J.M.G. Le Cl\u00e9zio, ed. Gallimard.\r\n-\"La lune\", du livre \"Le grain des mots\", de Camille Laurens, ed. Gallimard.", "alternativeTitle": ["Dernier r\u00eave avant la nuit du 02.02.2017", "Faire corps avec le monde, la nature, les \u00e9l\u00e9ments / REVE_2017-02-02T21:03:45_dernier-reve-avant-la-nuit", "Dernier r\u00eave avant la nuit du 02.02.2017", "Faire corps avec le monde, la nature, les \u00e9l\u00e9ments / REVE_2017-02-02T21:03:45_dernier-reve-avant-la-nuit"], "alternativeExcerpt": ["-Des extraits de \"Quand je serai oiseau\", de Philippe Dubath, ed. Le Cadratin.\n-\"Le jardin de mes beaux-parents\", du livre \"Heureusement qu'il reste les go\u00e9lands, de Vivienne Baillie, ed. Rose \u00e9carlate.\n-Un extrait de \"L'inconnu sur la terre\", de J.M.G. Le Cl\u00e9zio, ed. Gallimard.\n-\"La lune\", du livre \"Le grain des mots\", de Camille Laurens, ed. Gallimard.", "-Des extraits de \"Quand je serai oiseau\", de Philippe Dubath, ed. Le Cadratin.\n-\"Le jardin de mes beaux-parents\", du livre \"Heureusement qu'il reste les go\u00e9lands, de Vivienne Baillie, ed. Rose \u00e9carlate.\n-Un extrait de \"L'inconnu sur la terre\", de J.M.G. Le Cl\u00e9zio, ed. Gallimard.\n-\"La lune\", du livre \"Le grain des mots\", de Camille Laurens, ed. Gallimard."], "imageURL": "//www.rts.ch/6182506.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8320623", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Delfini, Carine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8320623", "ece-8320622"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dicodeurs", "source": "siranau", "title": " 02.02.2017", "id": "sound-CB90ACE8-C9FC-40D8-B55C-080FBB011F15", "durationSec": 3558, "publicationDate": "2017-02-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Les Dicodeurs sont en compagnie de La Castou, danseuse, chanteuse et com\u00e9dienne suisse. La com\u00e9dienne pr\u00e9sente son nouveau spectacle avec la complicit\u00e9 de Sandrine Viglino.\r\nL'\u00e9misison se d\u00e9roule au Ch\u00e2teau de Denens (VD).\r\n\r\n* * Les Dicodeurs sont: Fr\u00e9d\u00e9ric G\u00e9rard, Daniel Rausis, Didier Gendraud, Thierry Romanens, Sandrine Viglino (synth\u00e9), Laurence Bisang (animation), Samuel Morier-Genoud (r\u00e9alisation), Laurent Dechanez  St\u00e9phane Tornare (technique), Val\u00e9rie Dentan et Luisa Veillon (assistantes), Elo\u00efse Nussbaum (attach\u00e9e de production), G\u00e9rard Mermet et Jean-Luc Sudan (production).", "alternativeTitle": ["Les Dicodeurs du 02.02.2017", "Les Dicodeurs du 02.02.2017", "A Denens (VD), avec La Castou, artiste suisse (4/5) / DIC_2017-02-02T11:30:45_les-dicodeurs", "Les Dicodeurs: exercice de style / DIC_2017-02-02T11:41:45_les-dicodeurs-exercice-de-style", "A Denens (VD), avec La Castou, artiste suisse (4/5) / DIC_2017-02-02T11:30:45_les-dicodeurs"], "imageURL": "//www.rts.ch/1380950.image", "alternativeExcerpt": ["Les Dicodeurs sont en compagnie de La Castou, danseuse, chanteuse et com\u00e9dienne suisse. La com\u00e9dienne pr\u00e9sente son nouveau spectacle avec la complicit\u00e9 de Sandrine Viglino.\n\nL'\u00e9misison se d\u00e9roule au Ch\u00e2teau de Denens (VD).", "Les Dicodeurs sont en compagnie de La Castou, danseuse, chanteuse et com\u00e9dienne suisse. La com\u00e9dienne pr\u00e9sente son nouveau spectacle avec la complicit\u00e9 de Sandrine Viglino.\n\nL'\u00e9misison se d\u00e9roule au Ch\u00e2teau de Denens (VD)."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8320617", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Mermet, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8320617", "ece-8320616"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "La visite d'Angela Merkel \u00e0 Ankara fait grincer des dents", "id": "sound-8BEFA76C-4150-43FD-838F-D2F610E9638D", "durationSec": 440, "publicationDate": "2017-02-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Angela Merkel se rend en Turquie, o\u00f9 elle rencontrera le pr\u00e9sident Recep Tayyip Erdogan. C'est la premi\u00e8re visite de la chanceli\u00e8re allemande depuis le putsch rat\u00e9 de juillet dernier. Interview de Jean-Fran\u00e7ois Perouse, g\u00e9ographe et directeur de l'Institut fran\u00e7ais d'\u00e9tudes anatoliennes \u00e0 Istanbul.\r\n\r\n* * La visite d'Angela Merkel \u00e0 Ankara fait grincer des dents LANCEMENT 1 / VISITE MERKEL A ANKARA\r\n***C'est une visite \u00e0 un voisin incontournable de l'Union europ\u00e9enne mais avec lequel les relations sont tr\u00e8s tendues. Angela Merkel passe la journ\u00e9e en Turquie o\u00f9 elle rencontrera le pr\u00e9sident Recep Tayip Erdogan ainsi que le Premier ministre Biyani Yildirim. \r\nBonjour Jean-Fran\u00e7ois P\u00e9rouse !\r\n DIR TEL +90 ** 17 poste 112\r\n(mobile +90 53 57 43 91 71)\r\nVous \u00eates g\u00e9ographe, sp\u00e9cialiste de la Turquie, directeur de l'Institut fran\u00e7ais d'\u00e9tudes anatoliennes \u00e0 Istanbul o\u00f9 vous \u00eates install\u00e9 depuis 17 ans. Auteur notamment de \u00abErdogan, nouveau p\u00e8re de la Turquie ?\u00bb, aux Editions Fran\u00e7ois Bourin.\r\n- C'est la premi\u00e8re visite d'Angela Merkel depuis le putsch rat\u00e9 du 15 juillet dernier et donc depuis que le Pr\u00e9sident Erdogan a renforc\u00e9 son emprise sur le pays (arrestations d'opposants, de haut-fonctionnaires, de militaires, de journalistes, fermetures de m\u00e9dias, etc.). on est \u00e0 quelques semaines d'un r\u00e9f\u00e9rendum constitutionnel qui vise encore \u00e0 renforcer les pouvoirs de Recep Erdogan. Du coup, en Allemagne, on reproche \u00e0 Angela Merkel de faire un cadeau au Pr\u00e9sident turc en allant s'afficher \u00e0 ses c\u00f4t\u00e9s, de lui apporter de facto son soutien. Qu'est-ce que vous en d\u00eetes ?\r\n- qu'attend Erdogan de la chanceli\u00e8re Merkel ?\r\n- r\u00e9solution du cas de l'opposant turc Can D\u00fcndar exil\u00e9 en Allemagne ?\r\n- depuis le durcissement du r\u00e9gume turc, le nombre de demandes d'asile en Allemagne en provenance de Turquie a beaucoup augment\u00e9. il y a quelques jours, m\u00eame plusieurs militaires turcs en poste \u00e0 l'OTAN ont demand\u00e9 asile en Allemagne.\r\nPlut\u00f4t embarrassant pour Berlin d'acc\u00e9der \u00e0 cette demande dans ce contexte ? Cela tombe mal pour la visite de la chanceli\u00e8re ?\r\n- cet hiver, le ministre turc de la justice a accus\u00e9 l'Allemagne de prot\u00e9ger des ennemis de son pays, d\u00e9signant notamment des militants du PKK.\r\n- la PM britannique Theresa May \u00e9tait en Turquie samedi. mais l'enjeu est plus important avec Angela Merkel qui finalement ne repr\u00e9sente pas seulement son pays, elle repr\u00e9sente aussi l'Union europ\u00e9enne ?!\r\n\t- Theresa May a dit son inqui\u00e9tude sur le respect de l'Etat de droit en Turquie (sanctions contre les putschistes). Qu'est-ce qu'on peut attendre de la visite d'Angela Merkel l\u00e0-dessus ?\r\n(La chanceli\u00e8re avait appel\u00e9 Ankara en juillet dernier \u00e0 respecter l'Etat de droit dans les sanctions prises contre les putschistes).\r\n- Depuis le putsch rat\u00e9, plusieurs gouvernements europ\u00e9ens ont fait part de leur inqui\u00e9tude sur les libert\u00e9s en Turquie, ce \u00e0 quoi s'ajoute la prise de distance d'Ankara avec l'OTAN et son rapprochement avec la Russie dans le contexte syrien. L'Union Europ\u00e9enne et la Turquie n'ont jamais \u00e9t\u00e9 aussi oppos\u00e9es ?\r\n- id\u00e9e d'une adh\u00e9sion jamais aussi lointaine ?\r\n- que reste-t-il de la Turquie \u00abeurop\u00e9enne\u00bb ? Est-ce qu'il y a deux Turquie aujourd'hui ?\r\n- pourtant l'UE fragilis\u00e9e aussi, vuln\u00e9rable \u00e0 l'int\u00e9rieur comme \u00e0 l'ext\u00e9rieur, l'\u00e9quilibre des puissances ne lui est pas tr\u00e8s favorable. elle a besoin de la Turquie ?! Ne pas se f\u00e2cher avec elle ? Ankara conscient de \u00e7a ?\r\n- Officiellement, l'accord de mars 2016 entre la Turquie et l'UE sur les migrants tient toujours. il pr\u00e9voit notamment que la Turquie joue un r\u00f4le important dans la r\u00e9duction du flux de migrants vers l'Europe, en \u00e9change d'argent et de la suppression des visas pour les Turcs: qu'en est-il de la r\u00e9alit\u00e9 de son application ? Et est-ce qu'il peut-il tenir ?\r\n- Peut-il r\u00e9sister \u00e0 la d\u00e9gradation des relations entre l'UE et la Turquie apr\u00e8s les mesures prises par Erdogan \u00e0 la suite du coup d'\u00e9tat de cet \u00e9t\u00e9 ?\r\n>>> VIRGULE 3", "alternativeExcerpt": ["Angela Merkel se rend en Turquie, o\u00f9 elle rencontrera le pr\u00e9sident Recep Tayyip Erdogan. C'est la premi\u00e8re visite de la chanceli\u00e8re allemande depuis le putsch rat\u00e9 de juillet dernier. Interview de Jean-Fran\u00e7ois Perouse, g\u00e9ographe et directeur de l\u2019Institut fran\u00e7ais d'\u00e9tudes anatoliennes \u00e0 Istanbul."], "alternativeTitle": ["La visite d'Angela Merkel \u00e0 Ankara fait grincer des dents / TUM_2017-02-02T08:10:00_sequence-1", "Tout un monde du 02.02.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/7178078.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8338810", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "P\u00e9rouse, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8338807"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "En France, l'hebdomadaire satirique Le Canard encha\u00een\u00e9 a boulevers\u00e9 la campagne pr\u00e9sidentielle avec ses r\u00e9v\u00e9lations sur Fran\u00e7ois Fillon et son entourage : Interview de Louis-Marie Horeau, r\u00e9dacteur en chef au Canard encha\u00een\u00e9", "genres": ["Interview"], "id": "sound-BF767109-4F79-4719-8A91-02E0CDFDBEBB", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 588, "publicationDate": "2017-02-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["d\u00e9nonciation", "vie politique", "\u00e9lection pr\u00e9sidentielle", "presse satirique"], "excerpt": "Le Canard encha\u00een\u00e9 est \u00e0 l'origine des r\u00e9v\u00e9lations qui \u00e9branlent la campagne pr\u00e9sidentielle fran\u00e7aise et qui pourraient contribuer \u00e0 la chute du candidat de la droite Fran\u00e7ois Fillon. ", "alternativeExcerpt": ["Le Canard encha\u00een\u00e9 est \u00e0 l'origine des r\u00e9v\u00e9lations qui \u00e9branlent la campagne pr\u00e9sidentielle fran\u00e7aise et qui pourraient contribuer \u00e0 la chute du candidat de la droite Fran\u00e7ois Fillon. Interview de Louis-Marie Horeau, r\u00e9dacteur en chef au Canard encha\u00een\u00e9."], "alternativeTitle": ["Le Canard encha\u00een\u00e9 a boulevers\u00e9 la campagne pr\u00e9sidentielle fran\u00e7aise / FOR_2017-02-02T18:00:00_developpement-1", "Forum du 02.02.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8158994.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8338852", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "r\u00e9dacteur en chef au Canard encha\u00een\u00e9", "name": "Horeau, Louis-Marie", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8338839"]}]}}