{"response": {"numFound": 26179, "start": 5100, "docs": [{"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "La Puce \u00e0 l'Oreille", "source": "gico", "title": "Victoria Hall \u00e0 Gen\u00e8ve", "genres": ["Magazines culturels"], "id": "asset-1608033", "durationSec": 3000, "publicationDate": "2017-09-21T22:45:00Z", "mediaType": "video", "alternativeExcerpt": ["Magazine culturel itin\u00e9rant\nVictoria Hall \u00e0 Gen\u00e8ve", "Invit\u00e9s :\nLambert Wilson\nDavid Greilsammer\nIsabelle Gattiker\nNicolas Musin\nBernard Fibicher\nSt\u00e9phane Gros", "Magazine culturel itin\u00e9rant\nVictoria Hall \u00e0 Gen\u00e8ve", "Invit\u00e9s :\nLambert Wilson\nDavid Greilsammer\nIsabelle Gattiker\nNicolas Musin\nBernard Fibicher\nSt\u00e9phane Gros", "Magazine culturel itin\u00e9rant\nVictoria Hall \u00e0 Gen\u00e8ve", "La structure de 400 m\u00e8tres cubes de bois sur la plaine de Plainpalais.", "L'artiste chinois, plasticien, architecte, photographe et blogueur au rayonnement international.", "D\u00e9gustation sur le plateau.", "Nos propositions culturelles de la semaine.", "On retrace la filmographie de l'acteur fran\u00e7ais Lambert Wilson.", "Vient d'ouvrir sa saison au Victoria Hall en compagnie du violoncelliste Gautier Capu\u00e7on et de l'acteur Lambert Wilson.", "Une \u00e9mission dans laquelle Iris touche le torse ferme de Lambert Wilson, dont l\u2019oeil s\u2019allume quand on lui envoie une bord\u00e9e d\u2019injures\u2026 Une \u00e9mission dans laquelle Isabelle Gattiker commente le doigt d\u2019honneur \u00e0 Lausanne de l\u2019artiste chinois Ai Wei Wei \u2026 Une \u00e9mission dans laquelle L\u2019amiGros est le nom d\u2019un vin et pas d\u2019un supermarch\u00e9\u2026 Une \u00e9mission dans laquelle les skaters c\u00f4toient des danseurs, un com\u00e9dien joue de la voix comme d\u2019un instrument d\u2019orchestre, un pianiste virtuose mouille sa chemise\u2026 Une \u00e9mission qui vous met la Puce \u00e0 l\u2019Oreille et bien plus ! Avec Lambert Wilson, David Greilsammer, pianiste et directeur du Geneva Camerata, orchestre sublime, Isabelle Gattiker, directrice du FIFDH (Festival et Forum International sur les Droits Humains), Philippe Congiusti, sp\u00e9cialiste cin\u00e9ma de l\u2019\u00e9mission Brazil sur Couleur 3, Bernard Fibicher, directeur du MCBA (Mus\u00e9e Cantonal des Beaux Arts de Lausanne), Nicolas Musin, metteur en sc\u00e8ne de ZUP, spectacle urbain fou, St\u00e9phane Gros, vigneron participant \u00e0 la Semaine du Go\u00fbt et M\u00e9lanie Kornmayer pour l\u2019agenda culturel.", "Invit\u00e9s :\nLambert Wilson\nDavid Greilsammer\nIsabelle Gattiker\nNicolas Musin\nBernard Fibicher\nSt\u00e9phane Gros"], "alternativeTitle": ["La Puce \u00e0 l'Oreille", "Magazine culturel itin\u00e9rant", "La Puce \u00e0 l'Oreille", "Magazine culturel itin\u00e9rant", "La Puce \u00e0 l'Oreille", "Reportage sur ZUP, spectacle urbain fou", "Reportage sur la grande r\u00e9trospective de Ai Weiwei au MCBA \u00e0 Lausanne", "St\u00e9phane Gros, vigneron participant \u00e0 la Semaine du Go\u00fbt", "L\u2019agenda culturel de M\u00e9lanie Kornmayer", "Chronique de Philippe Congiusti, la voix de Brazil sur Couleur 3", "L'orchestre de la Geneva Camerata", "Lambert Wilson pur et dur", "Magazine culturel itin\u00e9rant"], "imageURL": "//www.rts.ch/8832192.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8829202", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-8829925", "ece-8829970", "ece-8829202"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Les titres du 19h30", "source": "gico", "title": "Les titres du 19h30", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-1612747", "durationSec": 120, "publicationDate": "2017-09-21T19:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeTitle": ["Les titres du 19h30", "Les titres du 19h30", "Les titres du 19h30"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8829218", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-8829218"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Sonde (La)", "source": "siranau", "title": "La Sonde : Revue de presse des radios", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-40128B7F-EA8C-48EE-94D6-9ABB18649E54", "durationSec": 272, "publicationDate": "2017-09-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["La Sonde", "La Sonde / RVA3_2017-09-21T07:19:34_la-sonde", "La Sonde / RVA3_2017-09-21T07:19:34_la-sonde"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/9051950", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8882467.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Wenger, Gilles", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-9051950", "ece-8917556"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Magn\u00e9tique", "source": "siranau", "title": "Th\u00e9matique magn\u00e9tique1.Le Prix de la reconnaissance ou la reconnaissance du Prix?. -2.Un extrait de \"Musiques orientales et baroques improvis\u00e9es\". -3.Lambert Wilson et sa passion de la musique: portrait", "id": "sound-7A76AAED-C081-4FB5-BECD-5B71F6C0D9A0", "durationSec": 4934, "publicationDate": "2017-09-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\nPrix suisse de musique: le Prix de la reconnaissance ou la reconnaissance du Prix?\r\nUn extrait du concert \"Musiques orientales et baroques improvis\u00e9es\"\r\nLambert Wilson et sa passion de la musique: portrait1.Le 22 septembre 2017 \u00e0 B\u00e2le, l'Office f\u00e9d\u00e9ral de la culture attribue le Grand Prix suisse de musique, soit une somme de cent mille francs \u00e0 l'un des 15 laur\u00e9ats d\u00e9sign\u00e9s auparavant. Chacun de ces laur\u00e9ats recevra quant \u00e0 lui la somme de vingt-cinq mille francs.\r\nAujourd'hui dans Magn\u00e9tique, nous parlons de ce Prix suisse de musique, de ce qu'il signifie pour celles et ceux qui le re\u00e7oivent, et pour celles et ceux qui le donnent. Avec le chanteur, pianiste, auteur et compositeur Pascal Auberson, la chanteuse et compositrice Elina Duni, laur\u00e9ats cette ann\u00e9e, Franz Treichler, laur\u00e9at en 2014, et Carine Zuber, co-directrice du Moods \u00e0 Zurich.\r\nUne th\u00e9matique propos\u00e9e par Anne Gillot et Ivor Malherbe.. -2.Un extrait du concert donn\u00e9 le 26 mai 2017 \u00e0 l'Eglise Sainte-Croix de Carouge dans le cadre du Festival Agap\u00e9, festival de Musique Baroque et d'Art Sacr\u00e9: Keyvan Chemirani au santur, Thomas Dunford \u00e0 l'archiluth et Jean Rondeau au clavecin.\r\nUn concert \u00e0 \u00e9couter dans son int\u00e9gralit\u00e9 le 29 septembre 2017, dans le Concert du vendredi sur Espace2.. -3.Talent multi-facettes, Lambert Wilson se sent \u00e0 l'aise aussi bien dans le monde du cin\u00e9ma, du th\u00e9\u00e2tre que dans celui de la com\u00e9die musicale. Il a aussi \u00e9t\u00e9 r\u00e9citant dans des fresques de musique classique comme \"Peer Gynt\" de Grieg et \"La Danse des morts\" d'Honegger.\r\nRencontr\u00e9 par Julian Sykes \u00e0 l'occasion d'un concert donn\u00e9 \u00e0 Gen\u00e8ve avec le chef David Greilsammer et le Geneva Camerata, le com\u00e9dien fran\u00e7ais \u00e9voque ses souvenirs musicaux qui remontent \u00e0 son enfance. Son p\u00e8re Georges Wilson, qui fut directeur du Th\u00e9\u00e2tre National Populaire \u00e0 Paris dans les ann\u00e9es 60, a jou\u00e9 un r\u00f4le crucial dans son \u00e9ducation musicale.", "alternativeTitle": ["Magn\u00e9tique du 21.09.2017", "S\u00e9quence 5 / MTC_2017-09-21T17:06:00_sequence-5", "S\u00e9quence 4 / MTC_2017-09-21T17:06:00_sequence-4", "Magn\u00e9tique du 21.09.2017", "Th\u00e9matique magn\u00e9tique / MTC_2017-09-21T17:06:00_magnetique", "Le Prix de la reconnaissance ou la reconnaissance du Prix? / MTC_2017-09-21T17:06:00_le-prix-de-la-reconnaissance-ou-la-recon", "Lambert Wilson et sa passion de la musique: portrait / MTC_2017-09-21T17:06:00_lambert-wilson-et-sa-passion-de-la-musiq", "Un extrait de \"Musiques orientales et baroques improvis\u00e9es\" / MTC_2017-09-21T17:06:00_un-extrait-de-musiques-orientales-et-bar", "Th\u00e9matique magn\u00e9tique / MTC_2017-09-21T17:06:00_magnetique"], "imageURL": "//www.rts.ch/7949561.image", "alternativeExcerpt": ["Prix suisse de musique: le Prix de la reconnaissance ou la reconnaissance du Prix?\nUn extrait du concert \"Musiques orientales et baroques improvis\u00e9es\"\nLambert Wilson et sa passion de la musique: portrait", "Le 22 septembre 2017 \u00e0 B\u00e2le, l\u2019Office f\u00e9d\u00e9ral de la culture attribue le Grand Prix suisse de musique, soit une somme de cent mille francs \u00e0 l\u2019un des 15 laur\u00e9ats d\u00e9sign\u00e9s auparavant. Chacun de ces laur\u00e9ats recevra quant \u00e0 lui la somme de vingt-cinq mille francs.\nAujourd\u2019hui dans Magn\u00e9tique, nous parlons de ce Prix suisse de musique, de ce qu\u2019il signifie pour celles et ceux qui le re\u00e7oivent, et pour celles et ceux qui le donnent. Avec le chanteur, pianiste, auteur et compositeur Pascal Auberson, la chanteuse et compositrice Elina Duni, laur\u00e9ats cette ann\u00e9e, Franz Treichler, laur\u00e9at en 2014, et Carine Zuber, co-directrice du Moods \u00e0 Zurich.\nUne th\u00e9matique propos\u00e9e par Anne Gillot et Ivor Malherbe.", "Talent multi-facettes, Lambert Wilson se sent \u00e0 l\u2019aise aussi bien dans le monde du cin\u00e9ma, du th\u00e9\u00e2tre que dans celui de la com\u00e9die musicale. Il a aussi \u00e9t\u00e9 r\u00e9citant dans des fresques de musique classique comme \"Peer Gynt\" de Grieg et \"La Danse des morts\" d\u2019Honegger.\nRencontr\u00e9 par Julian Sykes \u00e0 l\u2019occasion d\u2019un concert donn\u00e9 \u00e0 Gen\u00e8ve avec le chef David Greilsammer et le Geneva Camerata, le com\u00e9dien fran\u00e7ais \u00e9voque ses souvenirs musicaux qui remontent \u00e0 son enfance. Son p\u00e8re Georges Wilson, qui fut directeur du Th\u00e9\u00e2tre National Populaire \u00e0 Paris dans les ann\u00e9es 60, a jou\u00e9 un r\u00f4le crucial dans son \u00e9ducation musicale.", "Un extrait du concert donn\u00e9 le 26 mai 2017 \u00e0 l'Eglise Sainte-Croix de Carouge dans le cadre du Festival Agap\u00e9, festival de Musique Baroque et d'Art Sacr\u00e9: Keyvan Chemirani au santur, Thomas Dunford \u00e0 l\u2019archiluth et Jean Rondeau au clavecin.\nUn concert \u00e0 \u00e9couter dans son int\u00e9gralit\u00e9 le 29 septembre 2017, dans le Concert du vendredi sur Espace2.", "Prix suisse de musique: le Prix de la reconnaissance ou la reconnaissance du Prix?\nUn extrait du concert \"Musiques orientales et baroques improvis\u00e9es\"\nLambert Wilson et sa passion de la musique: portrait"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8899630", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Com\u00e9dien, chanteur", "name": "Wilson, Lambert", "type": "Participant"}, {"role": "Musicien, artiste, Musicien", "name": "Auberson, Pascal", "type": "Participant"}, {"role": "directrice du Moods \u00e0 Z\u00fcrich, programmatrice du Cully Jazz de (1999 \u00e0 2013), Directrice du Moods \u00e0 Z\u00fcrich - Programmatrice du Cully Jazz de (1999 \u00e0 2013)", "name": "Zuber, Carine", "type": "Participant"}, {"role": "Chanteuse, compositrice albanaise, chanteuse et auteure suisse d'origine albanaise", "name": "Duni, Elina", "type": "Participant"}, {"role": "Musicien", "name": "Treichler, Franz", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "L\u00e9veill\u00e9, Anya", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bron, Yves", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bron, Yves", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gillot, Anne", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "L\u00e9veill\u00e9, Anya", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8899630", "ece-8899625"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Matinale", "source": "siranau", "title": "Le Journal de 7h : Le Journal de 7h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Julien Bangerter", "id": "sound-C0AC2748-FE26-48A4-8C29-B42B2B6F288B", "durationSec": 815, "publicationDate": "2017-09-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Jacques-Andr\u00e9 Maire, Conseiller national PS NE; Luzi Stamm, Conseiller national UDC AG;Jean-Christophe Schwaab, Conseiller national PS VD;Philippe Nantermod, vice-pr\u00e9sident du PLR;Ada Marra, Conseill\u00e8re nationale PS VD;Ignazio Cassis, successeur de Didier Burkhalter au Conseil F\u00e9d\u00e9ral, PLR;Extrait sonore manifestation;Bernard Russi, patron et co-investisseur d'Aquatis;Rafael Matos-Wasem, professeur et chercheur \u00e0 la Haute \u00e9cole de gestion et de tourisme \u00e0 la HES/SO Valais, Sierre;Thierry Luisier, nouveau secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de la FRAS;Mariano Rajoy, Pr\u00e9sident du gouvernement d'Espagne\r\n\r\n\r\n* * Le Journal de 7h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Julien Bangerter (TAPIS TITRE) \r\n(TF1/ELECTION-DROITISATION PI) Le Tessinois Ignazio Cassis sera donc...le successeur de Didier Burkhalter...\r\nIl entrera en fonction le premier novembre....\r\nEt son arriv\u00e9e dans le coll\u00e8ge pourrait bien moidifer la ligne politique du gouvernement.\r\nIgnazio Cassis est positionn\u00e9 plus \u00e0 droite que son coll\u00e8gue de parti Didier Burkhalter.\r\nAlors est-ce qu'on va voir l'ensemble du  Conseil f\u00e9d\u00e9ral...se droitiser...? \r\nEl\u00e9ments de r\u00e9ponse avec Pietro Bugnon...\r\n  1'32\r\n(TF2/BERSET ET DFAE PI) Un gouvernement peut-\u00eatre plus \u00e0 droite donc...\r\nMais l'autre question qui se pose...d\u00e9sormais...c'est de savoir de quel d\u00e9partement Ignazio Cassis...va h\u00e9riter...\r\nSarah Cl\u00e9ment...\r\n  1'07 \r\n((Une chose est s\u00fbre : suite au d\u00e9part de Didier Burkhalter, le d\u00e9partement des affaires \u00e9trang\u00e8res est \u00e0 repourvoir. \r\nMais le PLR a \u00e9galement d'autres ambitions. Philippe Nantermod, vice-pr\u00e9sident du parti, s'exprimait hier sur notre antenne.\r\n((SON 9 SEC))\r\nDans le camp socialiste, on d\u00e9clare que le d\u00e9partement de l'int\u00e9rieur doit rester entre les mains du Conseiller f\u00e9d\u00e9ral PS . Alain Berset ne doit surtout pas quitter le navire des th\u00e9mes sociaux comme celui des retraites, en votation ce dimanche, selon la socialiste Ada Marra. La Vaudoise estime qu'attribuer les affaires \u00e9trang\u00e8res \u00e0 Ignazio Cassis serait un bon compromis : \r\n((SON 9 SEC))\r\nQuant au principal int\u00e9ress\u00e9, Ignazio Cassis se dit ouvert sur la question.\r\n((SON 8 SEC)) \r\nLe dernier mot appartiendra au nouveau coll\u00e8ge des 7...  Ils d\u00e9cideront ce vendredi de la r\u00e9atribution des d\u00e9partements.))\r\n(17/ EVT. ESPAGNE DIALOGUE) La nuit n'a pas suffit \u00e0 calmer la col\u00e8re des ind\u00e9pendantistes catalans. \r\nHier, des dizaines de milliers de personnes sont descendues dans la rue \u00e0 Barcelone pour protester contre l'arresation de membres du gouvernements r\u00e9gional par Madrid.\r\n Ils r\u00e9clamaient leur lib\u00e9ration et la tenue du r\u00e9f\u00e9rendum sur l'ind\u00e9pendance jug\u00e9 ill\u00e9gal par le pouvoir central. \r\nAnouk Henry, la plupart des manifestants sont rentr\u00e9s chez eux le soir tomb\u00e9..mais  les irr\u00e9ductibles ont tenu jusqu'au matin, \r\nEt ils \u00e9taient encore un demi-millier, une fois minuit sonn\u00e9, \u00e0 chanter l'hymne catalan... \r\n  08''\r\n500 jeunes r\u00e9unies devant un b\u00e2timent des autorit\u00e9s catalanes. Ils ont affirm\u00e9 leur soutien aux 14 d\u00e9tenus en criant \"vous n'\u00eates pas tous seuls\". \r\nPourtant, les dirigeants ind\u00e9pendantistes avaient donn\u00e9 l'ordre aux manifestants de rentrer chez eux. Non pas par d\u00e9pit, mais afin qu'ils puissent reprendre des forces et revenir dans la rue ce jeudi... le mouvement doit en effet reprendre de plus belle ce jeudi \u00e0 midi.\r\nEt cette nuit, on peut dire que la tension est clairement mont\u00e9e d'un cran...\r\nPlusieurs voiture des forces de l'ordres ont \u00e9t\u00e9 totalement sacag\u00e9es, et t\u00f4t ce matin, les Mossos, les policiers catalans, sont intervenus. Ils ont d\u00e9gag\u00e9 la voie afin de permettre le passage des agents de police de Madrid qui ont particip\u00e9 aux arrestations, de sortir du batiment. Un jeu d\u00e9licat pour les forces de l'odre catalane qui avaient l'instruction de ne pas \r\nLes s\u00e9paratistes catalans ont promis de continuer \u00e0 manifester jeudi au lendemain de l'arrestation d'une quinzaine de responsables r\u00e9gionaux, en lien avec l'organisation d'un r\u00e9f\u00e9rendum d'autod\u00e9termination, ignorant ainsi les appels \u00e0 la raison du chef du gouvernement espagnol Mariano Rajoy.\r\nDans la nuit de mercredi \u00e0 jeudi, l'Association nationale catalane (ANC), une des principales associations ind\u00e9pendantistes, a appel\u00e9 les milliers de manifestants ayant envahi le centre de Barcelone \u00e0 rentrer chez eux pour reprendre des forces... en vue d'un nouveau rassemblement.\r\nRendez-vous a \u00e9t\u00e9 pris \u00e0 12H00 jeudi (10H00 GMT) devant la Cour d'appel de Catalogne pour une nouvelle \u00e9tape de \"mobilisation permanente\".\r\nLes manifestants ont scand\u00e9 tout au long de la journ\u00e9e, mercredi, des slogans r\u00e9clamant le droit de \"voter\" et d\u00e9non\u00e7ant les \"forces d'occupation\".\r\n(Mexique) ***Les secouristes sont \u00e0 pied d'oeuvre...au Mexique...suite au s\u00e9isme meurtrier...qui a frapp\u00e9 hier...le centre du pays...\r\nLe dernier bilan est tr\u00e8s lourd : au moins 230 morts...\r\nEt la Protection civile redoute le pire...puisque plusieurs dizaines d'enfants sont toujours bloqu\u00e9s sous les d\u00e9combres d'une \u00e9cole de Mexico.\r\nLe s\u00e9isme...de magnitude 7,1...a entra\u00een\u00e9... la chute de plusieurs b\u00e2timents...\u00e0 Mexico...et dans d'autres grandes villes.\r\nReportage \u00e0 Mexico...de notre correspondante...Emanuelle Steels.\r\nEt une grosse pol\u00e9mique d\u00e9bute dans le pays...\r\nL'alerte sonore cens\u00e9e pr\u00e9venir les Mexicains en cas de s\u00e9isme...n'a pas fonctionn\u00e9 ou est intervenu trop tard.\r\nSelon les experts...cette d\u00e9failance pourrait \u00eatre d\u00fbe...\u00e0...\u00e0 une localisation de l'\u00e9picentre...hors...de la zone de couverture des capteurs.\r\n(Maria - Porto Rico d\u00e9vast\u00e9) ***Et l'autre ph\u00e9nom\u00e8ne naturel aux portes de l'Am\u00e9rique...c'est l'ouragan Maria. Ses vents \u00e0 pr\u00e8s de 250 km'heures  ont  d\u00e9ferl\u00e9...hier...sur l'\u00eele de Porto-Rico...\r\nDes toits qui s'envolent...des arbres d\u00e9racin\u00e9s...et des inondations...\r\nPorto-Rico n'avait plus connu pareille catastrophe depuis 90 ans...Ce matin, presque  toute l'\u00eele est priv\u00e9e d'\u00e9lectricit\u00e9.\r\nAu moins..un Porto-Ricain est mort....ce qui porte \u00e0 dix le nombre total de d\u00e9c\u00e8s...suite au passage de Maria dans les Antilles.\r\nL\u00e9ger espoir...l'ouragan  a d\u00e9sormais faibil et a \u00e9t\u00e9 r\u00e9trograd\u00e9...de force 5 \u00e0 force 2.\r\nIl se dirige d\u00e9sormasi vers la R\u00e9publique dominiaine.\r\n(06/AG ONU REPONSE IRAN ANALYSE) ***Toujours dans l'actualit\u00e9 \u00e0 l'\u00e9tranger...de nouvelles br\u00e8ches apparaisssent autour de l'accord sur le nucl\u00e9aire iranien..\r\nPour Emmanuel Macron...l'accord n'est plus suffisant au vue de la pression croissante de de l'Iran dans sa r\u00e9gion d'influence..\r\nTout autre son de cloche...du c\u00f4t\u00e9 de l'UE...\r\nLa cheffe de ladiploamtie euoprnene Frederica Mogherini...juge qu'il n'est pas n\u00e9cessaire de re-n\u00e9gocier l'accord.\r\nDes propos tenus...\u00e0 New-Yorks...aux Nations Unies...\r\nLe pr\u00e9sident iranien s'est montr\u00e9 lui aussi tr\u00e8s ferme.Pas question...pour lui...de re-n\u00e9gocier le texte...avec avec Donald Trump. \r\nT\u00e9h\u00e9ran se dit m\u00eame pr\u00eat \u00e0 r\u00e9agir \u00ab avec d\u00e9termination \u00bb si n\u00e9cessaire.\r\nL'analyse de Rapha\u00ebl Grand\r\n  55''\r\n(IRK  - Nouvelle offensive cl\u00e9) Une nouvelle \u00e9tape dans la lutte contre le groupe Etat islamique...\r\nLes forces irakiennes ont lanc\u00e9 ce matin  leur offensive pour d\u00e9loger les djihadistes...de la ville de Hawija...\r\nC'est une derni\u00e8res cit\u00e9s encore contr\u00f4l\u00e9es...en Irak...par DAESH.\r\nL'op\u00e9ration d\u00e9bute...\u00e0 quatre jours d'un r\u00e9f\u00e9rendum...cl\u00e9...pr\u00e9vu dans la m\u00eame r\u00e9gion...sur l''ind\u00e9pendance du Kurdistan irakien.\r\nLe gouvernement et la justice irakienne demandent...la suspension du scrutin.\r\n(TF8/AQUATIS POLITIQUE TARIFAIRE PI) Cette question maintenant : quel montant les Romands sont-ils pr\u00eats \u00e0 payer pour leurs loisirs?\r\nLe d\u00e9bat est lanc\u00e9 sur les r\u00e9seaux sociaux...apr\u00e8s la publicaiton des tarifs d'entr\u00e9e \u00e0 l'Aquatis de Lausanne. \r\nl s'agit du plus grand aquarium d'eau douce d'Europe, qui ouvrira ses portes le 31 octobre ... \r\nEt le prix d'entr\u00e9e... Maurice Doucas... a fait bondir certains internautes... \r\n  1'59\r\n((Ces personnes se sont abondemment \u00e9panch\u00e9es sur le WEB. Elles estiment qu'une entr\u00e9e au prix de 29 francs pour un adulte et de 19 francs pour les enfants de 5 \u00e0 12 ans est absolument prohibitif. Mais pour le patron du groupe Bernard Russi, un des deux investisseurs d'Aquatis, les tarifs sont en ad\u00e9quation avec l'offre...\r\nSON\r\nEt le prix d'entr\u00e9e au mus\u00e9e Chaplin est de 24 francs pour les adultes et de 18 frans pour les jeunes de 6 \u00e0 15 ans..  Rafael Matos-Wasem qui est professeur et chercheur \u00e0 la Haute \u00e9cole de gestion et de tourisme \u00e0 la HES/SO Valais \u00e0 Sierre estime que ces prix pratiqu\u00e9s ne sont pas exhorbitants... \r\nSON\r\nEt selon l'Office f\u00e9d\u00e9ral de la statistique, les m\u00e9nages suisses d\u00e9pensent en moyenne 550 francs par mois pour les loisirs et la culture...))\r\n(16/FEDERATION THEATRES ROMANDS ITV LUISIER (court)) La culture justement...on y reste...\r\nLa professionnalisation des m\u00e9tiers de la sc\u00e8ne se poursuit en Suisse romande....\r\navec la cr\u00e9ation, annonc\u00e9e hierde la FRASSE.. : la  F\u00e9d\u00e9ration Romande des Arts de la Sc\u00e8ne. \r\n La nouvelle structure  47 th\u00e9\u00e2tres subventionn\u00e9s de la r\u00e9gion.\r\nObjectif  : renforcer les collaborations aux niveaux artistique, mais aussi administratif ou technique\r\nL'id\u00e9e c'est aussi d'avoir un interolcuteur...unique...pour d\u00e9fendre la profession...notamment face aux d\u00e9cideurs politiques...\r\nCe sera un des r\u00f4les du nouveau secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral, Thierry Luisier. \r\n  29''\r\nDes propos recueillis par Sylvie Lambelet\r\n(FOOT) De la sc\u00e8ne...aux Terrains de football...\r\nLe Lausanne  a obtenu un bont point hier...soir...\u00e0 La Pontaise...face au FC Zurich: Match nul 1 partout.\r\nEt en t\u00eate du classement...Young-BOys creuse l'\u00e9cart....Les Bernois ont battu Lucerne 4 \u00e0 1.\r\nAlors que B\u00e2le s'enfoce dans la crise...\r\nLes Champions en titre ont \u00e9t\u00e9 battus...2 \u00e0 1...sur la pelouse de Saint-Gall...\r\nCe soir...le FC Sion...se d\u00e9place...\u00e0 Lugano...\r\n(METEO) (sur les terres du nouveau conseiler f\u00e9d\u00e9ral...)\r\n****Et quel temps aujourd'hui dans le ciel romand...?\r\nQuelques grisailles encore ce matin..mais par la suite un soleil radieux brillera sur la Suisse romande...\r\nEt du coup...on gagne quelques degr\u00e9s c\u00f4t\u00e9 temp\u00e9rature : 18...au maximum sur le plateau...et jusqu'\u00e0 20 en Valais.\r\n(VIRGULE FIN TAPIS) \r\n(SOUS LA BARRE) \r\n(08/ESPAGNE ITV RAJOY) La tension monte d'un cran encore en Espagne.\r\nDes milliers de citoyens \u00e9taient dans les rues de Barcelone cette nuit.... \r\nIls d\u00e9noncent l'arrestation...hier...de 13 haut-responables du gouvernement catalan... \r\nUne op\u00e9ration polici\u00e8re et  judiciaire destin\u00e9e...\u00e0  emp\u00eacher la tenue du r\u00e9f\u00e9rendum du 1er octobre sur l'autod\u00e9termination.\r\nScrutin ill\u00e9gal, selon la loi espagnole.\r\nSuite \u00e0 ces arrestation...de violents \u00e9changes verbaux...ont \u00e9clat\u00e9...hier...au parlement espagnol.\r\nUn d\u00e9put\u00e9 catalan...Gabriel Rufian...a exhort\u00e9 Mariano Rajoy...le chef du gouvernement ...d'enlever \"ses mains sales\"des institutions catalanes.\r\nVoici.... la r\u00e9ponse de Mariano Rajoy...\r\n  52''\r\n((TRAD: C'est donc une op\u00e9ration judiciaire destin\u00e9e \u00e0 faire respecter la loi, je vous l'ai d\u00e9j\u00e0 rappel\u00e9 de nombreuses fois. Tant que vous vous ent\u00eaterez dans vos erreurs, tant que vous ne respecterez pas la loi, tant que vous voudrez \u00eatre au-dessus de tous et bien cela sera pire pour tous, monsieur Rufian. Je suis dans l'obligation d'ob\u00e9ir \u00e0 la loi comme tous dans ce pays. Vous parlez de menaces, j'en profite justement pour vous demander que les menaces contre des maires, des policiers locaux, contre des personnes qui ne pensent pas comme vous, faites par votre alli\u00e9 gouvernemental, la CUP, cessent. parce que dans ce cas nous ne parlons pas de droit d'autod\u00e9termination mais d'attentats contre les droits individuels et y compris contre des d\u00e9put\u00e9s du parlement catalan.))\r\n(14/PORTRAIT LAMOTTA PA) C'\u00e9tait l'une des l\u00e9gendes de la boxe mondiale, Jacke LaMotta s'est \u00e9teint hier (MAR) \u00e0 l'\u00e2ge de 95 ans. L'ancien champion du monde des poids moyens, de 1** est d\u00e9c\u00e9d\u00e9 des suites d'une pneumonie,a indiqu\u00e9 sa famille. Son autobriographie est \u00e0 l'origine d'un film c\u00e9l\u00e8bre \"Raging-Bull\" .Herv\u00e9 Borsier nous dresse son portrait....\r\n  1'05\r\n((Surnomm\u00e9 le Taureau du Bronx, LaMotta avait appris le noble art  dans une maison de correction, sa boxe \u00e9tait r\u00e9put\u00e9e f\u00e9roce.ce fils  de parents immigr\u00e9s italiens avait d\u00e9croch\u00e9 son premier titre de champion du monde en 1949 en battant Marcel Cerdan, le compagnon de la chanteuse Edith Piaf,  en dix reprises. La revanche de ce match n'eut jamais lieu, apr\u00e8s l'accident d'avion qui entra\u00eena la disparition du Fran\u00e7ais quelques semaines plus tard. Son surnom, \"Raging Bull\" est devenu aussi  le titre d'un film c\u00e9l\u00e8bre, celui de son autobiographie, adapt\u00e9e au cin\u00e9ma par Martin Scorsese en 1980  , il avait valu un Oscar \u00e0 Robert De Niro, Le new-yorkais a conquis 83 victoires dont 30 par KO lors de ses 106 combats.Il  a notamment rencontr\u00e9 six fois une autre l\u00e9gende de la boxe Sugar Ray Robinson, mais ne l'a battu qu'a une repriseApr\u00e8s sa carri\u00e8re de boxeur, la Motta \u00e9tait devenu propri\u00e9taire d'une bo\u00eete de nuit portant son nom, p\u00e8re de 6 enfants, l'un de ces deux fils a \u00e9t\u00e9 tu\u00e9 en 1998 dans l'accident du vol 111 Swissair.))", "alternativeTitle": ["Le Journal de 7h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Julien Bangerter", "Le Journal de 7h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Julien Bangerter / LME_2017-09-21T07:00:00_le-journal-de-7h", "Le Journal de 7h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Julien Bangerter / LME_2017-09-21T07:00:00_le-journal-de-7h"], "imageURL": "//www.rts.ch/7847743.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8917448", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bugnon, Pietro", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bangerter, Julien", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Doucas, Maurice", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Demon, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cl\u00e9ment, Sarah", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Lambelet, Sylvie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bangerter, Julien", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Borsier, Herv\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Grand, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Henry, Anouk", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8917448", "ece-8917423"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Matinale", "source": "siranau", "title": "RTSreligion : RTSreligion - La minorit\u00e9 chr\u00e9tienne irakienne suspendue au vote sur l'ind\u00e9pendance du Kurdistan", "id": "sound-8796A6E2-CE90-4F30-BE9B-AE6B9865E59F", "durationSec": 119, "publicationDate": "2017-09-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La population du Kurdistan irakien votera le 25 septembre sur la question de son ind\u00e9pendance. La minorit\u00e9 chr\u00e9tienne, coinc\u00e9e entre Bagdad et Erbil, devra se plier \u00e0 l'autorit\u00e9 dominante.\r\n\r\n* * RTSreligion - La minorit\u00e9 chr\u00e9tienne irakienne suspendue au vote sur l'ind\u00e9pendance du Kurdistan (RTS RELIGION 21.09 REFERENDUM KURDISTAN IRAKIEN)  DIRECT STUDIO LAUSANNE \r\n6hxxx\r\nC'est la chronique RTSreligion avec vous Gabrielle Desarzens. \r\nDans quatre jours, la population du Kurdistan irakien votera pour ou contre son ind\u00e9pendance... comment r\u00e9agit la minorit\u00e9 chr\u00e9tienne en Irak de fa\u00e7on g\u00e9n\u00e9rale ?\r\nEh bien la minorit\u00e9 chr\u00e9tienne, qui a connu une h\u00e9morragie hallucinante passant de 1 million 600 mille \u00e0 quelque 300'000 en moins de 15 ans dans ce pays, a besoin et veut avant tout la paix. Il s'agit pour elle de survivre en tant que communaut\u00e9. que ce soit dans un Kurdistan ind\u00e9pendant ou dans les r\u00e9gions sous contr\u00f4le de Bagdad o\u00f9 elle est aussi pr\u00e9sente. Elle se pliera en fait \u00e0 l'autorit\u00e9 dominante.\r\n*** Mais quelle est l'attitude des Kurdes,  \u00e0 son encontre ?\r\nGD: Le clan de Massoud Barzani, pr\u00e9sident du Kurdistan irakien, se veut protecteur de cette minorit\u00e9. Selon Pascal Maguesyan, auteur de reportages et d'enqu\u00eates sur les chr\u00e9tiens d'Orient, ce clan a fait construire des centaines d'\u00e9glises et de maisons \u00e0 leur intention. Il y a alors actuellement une forme de gratitude de la part des chr\u00e9tiens. des chr\u00e9tiens de vieille date. mais des chr\u00e9tiens aussi qui se sont r\u00e9fugi\u00e9s l\u00e0 sous l'avanc\u00e9e de Daech, et dont le r\u00eave serait d'avoir une zone autonome dans la plaine de Ninive, au sud-ouest de Mossoul. une zone o\u00f9 d'ailleurs plusieurs chr\u00e9tiens reviennent. mais qui va \u00eatre disput\u00e9e entre le Kurdistan et Bagdad.\r\n*** Est-ce que le clan Barzani a besoin des chr\u00e9tiens ?\r\nGD: Oui, il en a besoin pour plaider la cause d'un Kurdistan multiconfessionnel, en vue d'une reconnaissance internationale. Mais ce n'est pas gagn\u00e9 : tous les pays voisins se sont prononc\u00e9s contre cette ind\u00e9pendance. car cela pourrait r\u00e9activer le s\u00e9paratisme turc, par exemple. ou encourager les Kurdes d'Iran \u00e0 plaider leur propre cause. C'est peu dire que la question kurde est \u00e9pineuse et pas seulement en Irak, o\u00f9 des \u00e9l\u00e9ments \u00e9conomiques viennent encore compliquer les choses notamment dans la province p\u00e9troli\u00e8re de Kirkouk, convoit\u00e9e de part et d'autre. Mais \u00e7a, c'est encore une autre affaire !\r\nGabrielle Desarzens \r\n*** Merci Gabrielle. \r\nOn peut noter que Pascal Maguesyan sera sur place \u00e0 l'occasion du r\u00e9f\u00e9rendum et qu'il sera l'invit\u00e9 de Hautes Fr\u00e9quences dimanche \u00e0 19h.", "alternativeExcerpt": ["La population du Kurdistan irakien votera le 25 septembre sur la question de son ind\u00e9pendance. La minorit\u00e9 chr\u00e9tienne, coinc\u00e9e entre Bagdad et Erbil, se pliera \u00e0 l'autorit\u00e9 dominante quoi qu'il arrive.", "La population du Kurdistan irakien votera le 25 septembre sur la question de son ind\u00e9pendance. La minorit\u00e9 chr\u00e9tienne, coinc\u00e9e entre Bagdad et Erbil, devra se plier \u00e0 l'autorit\u00e9 dominante.", "La population du Kurdistan irakien votera le 25 septembre sur la question de son ind\u00e9pendance. La minorit\u00e9 chr\u00e9tienne, coinc\u00e9e entre Bagdad et Erbil, devra se plier \u00e0 l'autorit\u00e9 dominante."], "alternativeTitle": ["RTSreligion - Le sort de la minorit\u00e9 chr\u00e9tienne irakienne suspendu au vote sur l'ind\u00e9pendance du Kurdistan", "RTSreligion - La minorit\u00e9 chr\u00e9tienne irakienne suspendue au vote sur l'ind\u00e9pendance du Kurdistan / LMA_2017-09-21T06:21:00_rtsreligion", "RTSreligion - La minorit\u00e9 chr\u00e9tienne irakienne suspendue au vote sur l'ind\u00e9pendance du Kurdistan / LMA_2017-09-21T06:21:00_rtsreligion"], "imageURL": "//www.rts.ch/8918990.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8917409", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Amedro, Yann", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Desarzens, Gabrielle", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8917409", "ece-8917401"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "Le pr\u00e9sident ukrainien Petro Porochenko vit une rentr\u00e9e politique agit\u00e9e", "id": "sound-315CFB2A-FAC4-431F-A53E-66A6DDD6F548", "durationSec": 219, "publicationDate": "2017-09-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La cr\u00e9dibilit\u00e9 de Petro Porochenko est mise en jeu dans le cas de Mikhe\u00efl Saakachvili. Le pr\u00e9sident ukrainien doit aussi r\u00e9pondre \u00e0 l'offensive de la Russie qui s'est prononc\u00e9e contre l'envoi de casques bleus dans la r\u00e9gion s\u00e9paratiste du Donbass.\r\n\r\n* Infotrafic: 08:26:11-08:26:53 / * La cr\u00e9dibilit\u00e9 de Petro Porochenko est mise en jeu dans le cas de Mikhe\u00efl Saakachvili. Le pr\u00e9sident ukrainien doit aussi r\u00e9pondre \u00e0 l'offensive de la Russie qui s'est prononc\u00e9e contre l'envoi de casques bleus dans la r\u00e9gion s\u00e9paratiste du Donbass.", "alternativeExcerpt": ["La cr\u00e9dibilit\u00e9 de Petro Porochenko est mise en jeu dans le cas de Mikhe\u00efl Saakachvili. Le pr\u00e9sident ukrainien doit aussi r\u00e9pondre \u00e0 l'offensive de la Russie qui s'est prononc\u00e9e contre l'envoi de casques bleus dans la r\u00e9gion s\u00e9paratiste du Donbass."], "alternativeTitle": ["Le pr\u00e9sident ukrainien Petro Porochenko vit une rentr\u00e9e politique agit\u00e9e / TUM_2017-09-21T08:22:00_sequence-3", "Tout un monde du 21.09.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8628898.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8917358", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-8917356"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "RVD2", "source": "siranau", "title": "RVD2 21.09.2017", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-1F1089DC-34C8-4460-AAEF-64E0F5F5DCF9", "durationSec": 192, "publicationDate": "2017-09-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["RVD2", "RVD2 / PNY_2017-09-21T10:10:00_rvd2", "RVD2 / PNY_2017-09-21T10:10:00_rvd2"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8917543", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8882604.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Doquin De Saint Preux, Julien", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Walther, Paul", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8917543", "ece-8917527"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "La moiti\u00e9 des personnes touch\u00e9es par Alzheimer ne sont pas diagnostiqu\u00e9es, l'interview d'Olivier Rouaud", "id": "sound-D5590FD1-B122-4A79-8702-651DDD41AB1B", "durationSec": 272, "publicationDate": "2017-09-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Rouaud , Olivier\r\nLa maladie d'Alzheimer touche pr\u00e8s de 50 millions de personnes dans le monde, dont 140'000 en Suisse. Pr\u00e8s de la moiti\u00e9 des personnes atteintes ne sont pas diagnostiqu\u00e9es. L'interview du neurologue Olivier Rouaud.\r\n\r\n* * La moiti\u00e9 des personnes touch\u00e9es par Alzheimer ne sont pas diagnostiqu\u00e9es, l'interview d'Olivier Rouaud  12h30: Alzheimer: que faire?\r\nDIRECT PAR TELEPHONE FIXE (sera communiqu\u00e9 dans la matin\u00e9e) Dr. Olivier Rouaud ** 58, no de secours: 0033 6 61 14 86 61)\r\nJe vous le disais en titres... la maladie d'Alzheimer.... touche pr\u00e8s de 50 millions de personnes dans le monde.... dont pr\u00e8s de 140'000 en Suisse. \r\nMais la moiti\u00e9 des personnes qui souffrent de d\u00e9mence... n'ont pas \u00e9t\u00e9 diagnostiqu\u00e9es.\r\nUne situation qui rend tr\u00e8s difficile l'acc\u00e8s aux th\u00e9rapies... D'o\u00f9 l'importance de la pr\u00e9vention.... \r\nC'est ce que rappellent aujourd'hui.... les milieux de la sant\u00e9... dans le cadre \"de la journ\u00e9e mondiale d'Alzheimer\".\r\nAlors comment changer cette situation?\r\nOn va poser la question \u00e0... Olivier Rouaud....\r\nBonjour,\r\nVous \u00eates... neurologue.... adjoint... \"\u00e0 la direction du centre Leenaards de la m\u00e9moire\" au CHUV \u00e0 Lausanne.\r\nCanevas\r\nOn estime qu'aujourd'hui en Suisse plus de 70'000 personnes atteintes de d\u00e9mence n'ont encore pas de diagnostic m\u00e9dical. Pourquoi? C'est difficile de faire reconna\u00eetre \u00e0 une personne qu'elle souffre de d\u00e9mence?\r\nComment faire pour pousser un proche \u00e0 consulter?\r\n(Un sentiment tr\u00e8s fort, souvent associ\u00e9 \u00e0 cette maladie, c'est la honte. Personne ne veut admettre qu'elle souffre de d\u00e9mence. Comment changer \u00e7a?)\r\nQuels sont les risque lorsque la maladie est diagnostiqu\u00e9e tardivement? elle se d\u00e9veloppe plus vite?\r\n(-Peut-on vraiment diminuer les effets de la maladie d'Alzheimer avec la pr\u00e9vention?)\r\n(-On estime qu'il y a aujourd'hui quelque 140'000 personnes atteintes d'Alzheimer en Suisse. Est-ce que ce chiffre va augmenter? quelle est la tendance?)\r\n-Quel r\u00f4le doivent jouer les autorit\u00e9s? Des centres de m\u00e9moire ont ouvert dans le canton de Vaud pour les d\u00e9pistages, ils sont d'ailleurs ouvert au public aujourd'hui dans le cadre de cette journ\u00e9e mondiale, mais n'y a-t-il pas encore trop de disparit\u00e9s en Suisse dans l'approche sanitaire publique de cette maladie?\r\nIl y a encore de nombreux clich\u00e9s qui circulent autour de cette maladie. Parmi eux, cette pens\u00e9e assez r\u00e9pandue qui consiste \u00e0 dire que cette maladie est g\u00e9n\u00e9tique, et peut donc ce transmettre de g\u00e9n\u00e9ration en g\u00e9n\u00e9ration. Est-ce vraiment le cas?\r\nO\u00f9 en est la recherche sur le sujet? y a-t-il un espoir de traitement?\r\nEXTRO: \r\nOlivier Rouaud.... Merci d'\u00eatre venu quelques instants dans ce 12'30... \r\nJe vous souhaite une bonne journ\u00e9e.", "alternativeExcerpt": ["La maladie d'Alzheimer touche pr\u00e8s de 50 millions de personnes dans le monde, dont 140'000 en Suisse. Pr\u00e8s de la moiti\u00e9 des personnes atteintes ne sont pas diagnostiqu\u00e9es. L'interview du neurologue Olivier Rouaud."], "alternativeTitle": ["La moiti\u00e9 des personnes touch\u00e9es par Alzheimer ne sont pas diagnostiqu\u00e9es, l'interview d'Olivier Rouaud / 12H30_2017-09-21T12:33:00_developpement-4", "Le 12h30 du 21.09.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8936593.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8917390", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Haltiner, Nadine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8917387"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Pony Music", "source": "siranau", "title": "Pony Music : Interview de Tom Morello, guitariste am\u00e9ricain, \u00e0 propos du projet \"Prophets of Rage\" [en anglais avec trad.] (3/4)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0904BBF3-230A-4BDD-85BA-B1DC8A1B3C51", "durationSec": 491, "publicationDate": "2017-09-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["rock", "rap"], "excerpt": "Showcases, interviews, news,...", "alternativeExcerpt": ["Showcases, interviews, news,..."], "alternativeTitle": ["Pony Music - Interview de Tom Morello 3/4 / PNY_2017-09-21T10:26:11_pony-music-interview-de-tom-morello-3-4", "Pony Express du 21.09.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8917537", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8864677.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "guitariste am\u00e9ricain", "name": "Morello, Tom", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8917521"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Versus-lire", "source": "siranau", "title": "Alice Zeniter: \"L'art de perdre\"", "id": "sound-7EE1D483-EBA0-49F2-BB35-A7FE5803A355", "durationSec": 2362, "publicationDate": "2017-09-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Rubrique Litt\u00e9rature\r\nContributeurs hors th\u00e9saurus : Rubrique Litt\u00e9rature\r\n\r\n\r\nC'est un livre absolument essentiel que publie cet automne Alice Zeniter. L'autrice de \"Juste avant l'oubli\" se penche dans l'\u00e9pop\u00e9e d'une famille de Harki, nom qu'on a donn\u00e9 aux Alg\u00e9riens qui, au moment de l'ind\u00e9pendance, sont partis avec les Fran\u00e7ais. Certains avaient combattus contre le FLN, d'autres se sont retrouv\u00e9s par hasard class\u00e9s du mauvais c\u00f4t\u00e9 de l'Histoire.\r\nA travers le destin d'Ali, inspir\u00e9 de sa propre histoire familiale, Zeniter exhume, sans \u00eatre manich\u00e9enne, ce que tout le monde ou presque a oubli\u00e9. Et englobe, dans un roman \u00e0 la construction parfaite, toutes sortes de questionnements toujours actuels. \r\nPar Sylvie Tanette\r\nLectures : Barbara Tobola\r\nA lire: Alice Zeniter: \"L'art de se perdre\", Editions Flammarion", "alternativeExcerpt": ["C'est un livre absolument essentiel que publie cet automne Alice Zeniter. L'autrice de \"Juste avant l'oubli\" se penche dans l'\u00e9pop\u00e9e d'une famille de Harki, nom qu'on a donn\u00e9 aux Alg\u00e9riens qui, au moment de l'ind\u00e9pendance, sont partis avec les Fran\u00e7ais. Certains avaient combattus contre le FLN, d'autres se sont retrouv\u00e9s par hasard class\u00e9s du mauvais c\u00f4t\u00e9 de l'Histoire.\nA travers le destin d'Ali, inspir\u00e9 de sa propre histoire familiale, Zeniter exhume, sans \u00eatre manich\u00e9enne, ce que tout le monde ou presque a oubli\u00e9. Et englobe, dans un roman \u00e0 la construction parfaite, toutes sortes de questionnements toujours actuels. \n\nPar Sylvie Tanette\nLectures : Barbara Tobola\nA lire: Alice Zeniter: \"L\u02b9art de se perdre\", Editions Flammarion", "C'est un livre absolument essentiel que publie cet automne Alice Zeniter. L'autrice de \"Juste avant l'oubli\" se penche dans l'\u00e9pop\u00e9e d'une famille de Harki, nom qu'on a donn\u00e9 aux Alg\u00e9riens qui, au moment de l'ind\u00e9pendance, sont partis avec les Fran\u00e7ais. Certains avaient combattus contre le FLN, d'autres se sont retrouv\u00e9s par hasard class\u00e9s du mauvais c\u00f4t\u00e9 de l'Histoire.\nA travers le destin d'Ali, inspir\u00e9 de sa propre histoire familiale, Zeniter exhume, sans \u00eatre manich\u00e9enne, ce que tout le monde ou presque a oubli\u00e9. Et englobe, dans un roman \u00e0 la construction parfaite, toutes sortes de questionnements toujours actuels. \n\nPar Sylvie Tanette\nLectures : Barbara Tobola\nA lire: Alice Zeniter: \"L\u02b9art de se perdre\", Editions Flammarion", "C'est un livre absolument essentiel que publie cet automne Alice Zeniter. L'autrice de \"Juste avant l'oubli\" se penche dans l'\u00e9pop\u00e9e d'une famille de Harki, nom qu'on a donn\u00e9 aux Alg\u00e9riens qui, au moment de l'ind\u00e9pendance, sont partis avec les Fran\u00e7ais. Certains avaient combattus contre le FLN, d'autres se sont retrouv\u00e9s par hasard class\u00e9s du mauvais c\u00f4t\u00e9 de l'Histoire.\nA travers le destin d'Ali, inspir\u00e9 de sa propre histoire familiale, Zeniter exhume, sans \u00eatre manich\u00e9enne, ce que tout le monde ou presque a oubli\u00e9. Et englobe, dans un roman \u00e0 la construction parfaite, toutes sortes de questionnements toujours actuels. \n\nPar Sylvie Tanette\nLectures : Barbara Tobola\nA lire: Alice Zeniter: \"L\u02b9art de se perdre\", Editions Flammarion"], "alternativeTitle": ["Alice Zeniter: \"L'art de perdre\"", "Alice Zeniter: \"L'art de perdre\" / VSS_2017-09-21T11:09:03_versus-lire", "Alice Zeniter: \"L'art de perdre\" / VSS_2017-09-21T11:09:03_versus-lire"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8899651", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7950179.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Tanette, Sylvie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8899651", "ece-8899647"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Matinale", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9-e d'actualit\u00e9 : Benjamin Br\u00e4gger, expert carc\u00e9ral et formateur d'agents de d\u00e9tentions et de cadres", "id": "sound-B5C35949-91F4-493F-A58B-A80E7A88BF66", "durationSec": 432, "publicationDate": "2017-09-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La prison vaudoise de Bochuz est sous le feu des critiques. Des d\u00e9tenus et des employ\u00e9s y d\u00e9noncent des dysfonctionnements. L'interview de Benjamin Br\u00e4gger, expert carc\u00e9ral et formateur d'agents de d\u00e9tentions et de cadres.\r\n\r\n* * Benjamin Br\u00e4gger, expert carc\u00e9ral et formateur d'agents de d\u00e9tentions et de cadres   DIRECT STUDIO FRIBOURG (ACCUEIL F.GAUDIANO)  Benjamin Br\u00e4gger, expert carc\u00e9ral, formateur d'agents de d\u00e9tentions et de cadres. ** 89\r\n7h18... \r\nOn revient sur le critiques qui p\u00e8sent sur la plus grande prison du canton de Vaud.. \r\nApr\u00e8s les d\u00e9tenus.. d'anciens employ\u00e9s de Bochuz d\u00e9noncent \u00e0 leur tour.. des dysfonctionnements au sein de l'\u00e9tablissement.. \r\nEn moins d'un mois, 2 lettres ont \u00e9t\u00e9 envoy\u00e9es au grand conseil pour tirer la sonnette d'alarme.. \r\nLes autorit\u00e9s disent prendre les choses en main... \r\nParmi les critiques \u00e9voqu\u00e9es, il y a la tendance au tout s\u00e9curitaire au d\u00e9triment de la mission socio-\u00e9ducative que devrait poursuivre le syst\u00e8me carc\u00e9ral... \r\nAlors au-del\u00e0 de l'affaire de Bochuz, cette tendance se confirme-t-elle dans nos prisons?\r\nBenjamin Br\u00e4gger bonjour! merci d'\u00eatre avec nous en direct depuis notre studio de Fribourg\r\nvous \u00eates un sp\u00e9cialiste des questions carc\u00e9rales, vous \u00eates \u00e9galement formateur pour agents de d\u00e9tention et cadres. \r\n** Vous avez \u00e9t\u00e9 surpris de voir ce flot de critiques contre cet \u00e9tablissement des plaines de l'Orbe? Au-del\u00e0 des d\u00e9tenus, il y a un malaise du c\u00f4t\u00e9 des employ\u00e9s des secteurs socio-\u00e9ducatifs, c'est plut\u00f4t rare...\r\n**Vous ne connaissez pas forc\u00e9ment cette affaire de pr\u00e8s.... mais de votre exp\u00e9rience, il y a bel et bien une tendance au tout s\u00e9curitaire dans nos pr\u00e9sions? \r\n**Ce sont les affaires de ces derni\u00e8res ann\u00e9es qui ont entra\u00een\u00e9 ce durcissement? (Skander Vogt, Adeline, Claude D.)\r\n**Est-ce que la r\u00e9insertion des d\u00e9tenus p\u00e2tit de cette tendance s\u00e9curitaire? \r\n- Cette mission a \u00e9t\u00e9 d\u00e9laiss\u00e9e ces derni\u00e8res ann\u00e9es?\r\n** Y a-t-il r\u00e9ellemeent une diminution des activit\u00e9s socio-culturelles propos\u00e9es au d\u00e9tenus dans les prisons romandes ?\r\n(selon une source, c'est ce que d\u00e9noncent les employ\u00e9s. Des activit\u00e9s = meilleure r\u00e9insertion, sinon, oisivet\u00e9 et tensions)\r\n** On a beaucoup parl\u00e9 de surpopulation carc\u00e9rale en Suisse romande ces derni\u00e8res ann\u00e9es. Ce probl\u00e8me l\u00e0 est toujours d'actualit\u00e9? Il vient renforcer toujours les tensions d\u00e9j\u00e0 existantes... \r\n** Il faut s'attendre \u00e0 voir toujours plus de critiques \u00e9clater au grand jour dans les prisons romandes?\r\nTOPO sur ce que dit Br\u00e4gger: ne pas \u00e9voquer le fait qu'il a eu des mandats d'expert aupr\u00e8s de prisons romandes, comme \u00e7a il peut parler librement. Oui il y a une tendance au tout s\u00e9curitaire. Les affaires li\u00e9s \u00e0 des r\u00e9cidivistes ces derni\u00e8res ann\u00e9es ont men\u00e9 \u00e0 cette volont\u00e9 politique. Des strat\u00e9gies ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9cid\u00e9es au niveau politique, par ex sur Vaud, mais c'est difficile \u00e0 mettre en place vu que ce sont ensuite les parlements qui freinent, tout va tr\u00e8s lentement. A de la peine \u00e0 juger si les critiques des employ\u00e9s sont fond\u00e9es, mais pr\u00e9cise que c'est quand  m\u00eame une prison de haute s\u00e9curit\u00e9, c'est normal que ce soit dur. Il voit un peu ceux qui font les ateliers socio-\u00e9ducatifs comme des bricolos...", "alternativeExcerpt": ["La prison vaudoise de Bochuz est sous le feu des critiques. Des d\u00e9tenus et des employ\u00e9s y d\u00e9noncent des dysfonctionnements. L'interview de Benjamin Br\u00e4gger, expert carc\u00e9ral et formateur d'agents de d\u00e9tentions et de cadres."], "alternativeTitle": ["Benjamin Br\u00e4gger, expert carc\u00e9ral et formateur d'agents de d\u00e9tentions et de cadres / LME_2017-09-21T07:17:00_l-invite-e-d-actualite", "La Matinale du 21.09.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8936463.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8917428", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Journaliste, rubrique Suisse, Fribourg", "name": "Gaudiano, Fabrice", "type": "Participant"}, {"role": "consultant et expert en ex\u00e9cution des sanctions/charg\u00e9 de cours ", "name": "Br\u00e4gger, Benjamin", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Barril, Tania", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Morard, Romaine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8917420"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Matinale", "source": "siranau", "title": "Le Journal de 6h : Le Journal de 6h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Marielle Savoy", "id": "sound-475036E5-2549-4F0D-B7B6-B7A6DC2027B4", "durationSec": 605, "publicationDate": "2017-09-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Rocco Cattaneo ancien pr\u00e9sident du PLR tessinois;Alexandre de Senarclens, pr\u00e9sident du PLR GE, candidat au Conseil d'Etat;Bourreau-de-Gant\u00e8s, Marie \r\n\r\n\r\n* * Le Journal de 6h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Marielle Savoy (02/TI/CONSEQUENCES ELECTION CASSIS PA) Igniazio Cassis succ\u00e8de \u00e0 Didier Burkhalter au Conseil Federal. Le lib\u00e9ral-radical a r\u00e9colt\u00e9 les voix de 125 parlementaires sur 244 bulletins valables.\r\nLe Genevois Pierre Maudet a recueilli 90 voix et la Vaudoise Isabelle Moret 28.\r\nCette \u00e9lection marque le retour du Tessin au Conseil F\u00e9d\u00e9ral... apr\u00e8s 18 ans d'absence. \r\nAlors concr\u00e8tement... quelles seront les cons\u00e9quences politiques dans le canton d'origine d'Igniazio Cassis?\r\nAu Sud des Alpes, la Lega perd l'un de ses arguments cl\u00e9s: \u00e0 savoir que la Berne f\u00e9d\u00e9rale ne comprend pas le Tessin. Mais cela va-t-il pour autant ralentir le mouvement populiste?\r\nL'analyse de Nicole della Pietra.\r\n  1'01\r\n((\u00abIgnazio Cassis n'est pas tenu de mener une politique r\u00e9gionale au Conseil f\u00e9d\u00e9ral si il est \u00e9lu \u00bb. En martelant cette phrase durant la campagne, le Parti lib\u00e9ral radical tessinois voulait surtout faire baisser la pression sur son candidat. Mais ce faisant, le PLRT a aussi d'ores et d\u00e9j\u00e0 plac\u00e9 son pion dans le camp de ceux qui pactisent prioritairement avec le pouvoir, plut\u00f4t que de s'engager en faveur du Tessin. Autrement dit, m\u00eame si la \u00ab troisi\u00e8me Suisse \u00bb, comme on appelle la communaut\u00e9 italophone du pays, a d\u00e9sormais son 8e conseiller f\u00e9d\u00e9ral, pour la Lega, ce n'est pas pour autant, que celui-ci obtient un ch\u00e8que en blanc. Tessinois ou pas, Ignazio Cassis a d\u00e9sormais des comptes \u00e0 rendre. Cela laisse tout loisir \u00e0 la lega de continuer \u00e0 attaquer la Berne f\u00e9d\u00e9rale, gouvernement compris. Seul inconnue pour l'heure: les lib\u00e9raux radicaux du Tessin, dop\u00e9s par cette \u00e9lection, vont-ils renouer avec la confianc, et couper l'herbe sous les pieds de leur ennemie depuis 25 ans, la Lega. Cela reste \u00e0 voire.))\r\n(03/CF ELECTION ITV CATTANEO (REP 22H30)) ****Avec Ignazio Cassis qui part au Conseil f\u00e9d\u00e9ral...un si\u00e8ge se lib\u00e8re donc au Conseil national... \r\nC'est Rocco Cattaneo qui l'occupera. L'ancien pr\u00e9sident du PLR tessinois est le premier des viennent-ensuite sur la liste PLR tessinoise des derni\u00e8res \u00e9lections f\u00e9d\u00e9rales, en 2015). Il sera asserment\u00e9 \u00e0 la prochaine session parlementaire. On \u00e9coute sa r\u00e9action.\r\n  26''\r\nRocco Cattaneo r\u00e9pondait \u00e0 Marc Menichini.\r\n(TF5/MAUDET ELECTIONS CANTONALES ITV DE SENARCLENS) La surprise de cette \u00e9lection au Conseil F\u00e9d\u00e9ral... vient du conseiller d'Etat genevois Pierre Maudet.\r\nLui que l'on pr\u00e9sentait comme l'outsider de cette \u00e9lection... n'a pas d\u00e9m\u00e9rit\u00e9... et s'en est m\u00eame sorti avec les honneurs... en recueillant 90 voix au deuxi\u00e8me tour.\r\nDans le canton de Gen\u00e8ve... il reprend donc son statut de locomotives pour les \u00e9lections de 2018.\r\nMalgr\u00e9 la d\u00e9ception sur le plan f\u00e9d\u00e9ral... le bilan est donc positif pour le PLR genevois... comme l'explique le pr\u00e9sident du parti et candidat au Conseil d'Etat Alexandre de Sernaclens. \r\n  26''\r\nDes propos recueillis par Tania Sazpinar\r\n**** Reste une derni\u00e8re question, Marielle, concernant cette \u00e9lection au Conseil F\u00e9d\u00e9ral...\r\n Igniazio Cassis succ\u00e9dera-t-il \u00e0 Didier Burkhalter \u00e0 la t\u00eate des affaires \u00e9trang\u00e8res ou h\u00e9ritera-t-il d'un autre dicast\u00e8re? \r\nLa r\u00e9partition des d\u00e9partements entre les sept sages sera d\u00e9cid\u00e9e demain.\r\n(Mexique) Au Mexique... les secouristes cherchent des traces de vie... sous les d\u00e9combres laiss\u00e9s par le tremblement de terre de mardi soir. \r\nLe s\u00e9sisme a fait au moins 230 morts... dont une vingtaine d'enfants d\u00e9c\u00e9d\u00e9s dans l'effondrement de leur \u00e9cole. \r\nEt ce matin... une pol\u00e9mique enfle de le pays... l'alerte sonore cens\u00e9e pr\u00e9venir les mexicains en cas de secousse n'a pas fonctionn\u00e9... ou est intervenue trop tard. \r\nMalgr\u00e9 plus de 8000 m\u00e9gaphones d\u00e9ploy\u00e9s dans Mexico... beaucoup d'habitants ont \u00e9t\u00e9 pris de vitesse par ce nouveau s\u00e9isme.\r\n(05/AG ONU REPONSE IRAN PA) *** Le pr\u00e9sident iranien Hassan Rohani a r\u00e9pondu \u00e0 Donald Trump... hier \u00e0 l'assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale des Nations Unies. \r\nLa r\u00e9ponse est tomb\u00e9e 24 heure apr\u00e8s les d\u00e9clarations du pr\u00e9sident am\u00e9ricain... qui accusait l'Iran d'\u00eatre un \u00e9tat voyou... et une dictature corrompue et violente. \r\nAu coeur de cet \u00e9change... la question du sort de l'accord sur le nucl\u00e9aire iranien... sign\u00e9 en 2015... Donald Trump affirme que l'Iran ne respecte pas cet accord... et menace de le d\u00e9noncer...\r\nHassan Rohani s'est d\u00e9fendu... assurant que la R\u00e9publique islamique d'Iran ne serait pas le premier pays \u00e0 violer l'accord.\r\nMarie Bourreau. \r\n((24 heures apr\u00e8s Donald Trump, qui avait accus\u00e9 l'Iran d'\u00eatre un \u00e9tat voyou et une dictature corrompue et violente, Hassan Rouhani a offert sa r\u00e9ponse \u00e0 la tribune des Nations Unies. Au coeur de cet \u00e9change muscl\u00e9, se joue le sort de l'accord pour le nucl\u00e9aire iranien, sign\u00e9 en 2015, et que M.Trump menace de d\u00e9noncer.Il a annonce hier avoir pris sa decision mais sans dire laquelle.Marie Bourreau\r\nEn 20 minutes- contre 40 la veille pour le pr\u00e9sident Trump,  Hassan Rouhani a r\u00e9pondu point par point aux attaques am\u00e9ricaines. \u00ab L'Iran pr\u00f4ne la mod\u00e9ration, le respect des droits de l'homme et un engagement constructif dans le monde \u00bb a t-il plaid\u00e9. La veille Donald Trump l'avait tax\u00e9 d'\u00e9tat voyou et de dictature corrompue semant le chaos et la violence- En ce qui concerne l'accord nucl\u00e9aire- sur lequel les am\u00e9ricains entretiennent toujours le myst\u00e8re sur leurs intentions-le pr\u00e9sident iranien assure ne pas croire \u00e0 un possible retrait. \"Il serait dommage que cet accord soit bafou\u00e9 par des voyous qui viennent d'arriver sur la sc\u00e8ne internationale \u00bb a t-il lanc\u00e9.Mais signe que les tensions irano-am\u00e9ricaines inqui\u00e8tent au plus haut niveau, les pays signataires de l'accord se sont retrouv\u00e9s hier soir \u00e0 NY. Le secr\u00e9taire d'\u00e9tat am\u00e9ricain Tillerson et Hassan Rouhani se sont parl\u00e9s longuement pour la premi\u00e8re fois. Une discussion qualifi\u00e9e de difficile selon un diplomate pr\u00e9sent.))\r\nLa cheffe de la diplomatie europ\u00e9enne.. Federica Mogherini... a soutenu l'Iran dans ce dossier. Elle affirme que l'accord sur le nucl\u00e9aire iranien fonctionne... et que tous les pays sont d'accord sur le fait qu'il est jusqu'ici respect\u00e9.\r\n(Catalogne) Des milliers de manifestants ind\u00e9pendantistes ont d\u00e9fil\u00e9 dans les rues de Barcelone hier. Ils protestent contre les op\u00e9rations polici\u00e8res visant \u00e0 emp\u00eacher le r\u00e9f\u00e9rendum d'autod\u00e9termination. \r\nPlus t\u00f4t dans la journ\u00e9e... la garde civile espagnole a men\u00e9 des perquisitions au si\u00e8ge du gouvernement catalan... et arr\u00eat\u00e9 13 membres de cet ex\u00e9cutif. Parmi eux... le bras-droit du vice-pr\u00e9sident.\r\n(09/OCDE PREVISIONS CROISSANCE PA (REP 22H30)) Attention prudence. C'est en substance le message l'OCDE, qui a d\u00e9livr\u00e9 hier ses pr\u00e9visions de croissance mondiale.\r\nLa reprise n'est pas encore acquise, estime l'Organisation de coop\u00e9ration et de d\u00e9veloppement \u00e9conomiques.  \r\nMais les rythmes de croissance des grandes \u00e9conomies se synchronisent \u00e0 un degr\u00e9 qui n'avait pas \u00e9t\u00e9 vu depuis longtemps. \r\nAvec notamment un rattrapage de la zone euro vis-\u00e0-vis des Etats-Unis. Olivier Schorderet\r\n  54''\r\n((3,6 % pour l'ann\u00e9e en cours: la croissance de l'\u00e9conomie mondiale sera sup\u00e9rieure \u00e0 celle de l'an dernier, mais toujours en dessous des valeurs historiques. Les entreprises recommencent \u00e0 investir, mais pas assez pour soutenir une hausse raisonnable de la productivit\u00e9. Les salaires progressent peu, d'o\u00f9 la faible inflation. D\u00e9ception aussi du c\u00f4t\u00e9 des \u00e9changes commerciaux. Les locomotives de la croissance restent la Chine, avec un produit int\u00e9rieur brut en hausse de 6,8%, juste devant l'Inde. Les Etats-Unis devraient d\u00e9passer l\u00e9g\u00e8rement la barre des 2%, comme l'Allemagne, premi\u00e8re \u00e9conomie europ\u00e9enne. Mais si la reprise reste timide, elle est devenue plus compacte. Pour la premi\u00e8re fois depuis 2008, aucun des membres de l'OCDE ne se trouve en r\u00e9cession. Plusieurs pays europ\u00e9ens comblent leur retard, m\u00eame si la Grande-Bretagne reste en retrait. En Suisse, le SECO doit publier tout \u00e0 l'heure ses pr\u00e9visions de croissance. Il pourrait bien, comme d'autres, les revoir \u00e0 la baisse pour l'ann\u00e9e en cours. Mais maintenir un optimisme prudent pour 2018.))\r\n(Fed?) **** La r\u00e9serve f\u00e9d\u00e9rale am\u00e9ricaine elle... semble avoir confiance en la reprise \u00e9conomique....\r\nLa Fed a pris une d\u00e9cision historique hier... en mettant fin \u00e0 ses mesures exceptionnelles adopt\u00e9es en 2008 pour lutter contre la crise.\r\nD\u00e8s le mois prochain, elle va cesser de r\u00e9investir dans les bons du Tr\u00e9sor am\u00e9ricain.... mais va le faire tr\u00e8s progressivement.\r\nObjectif: \u00e9viter de provoquer des remous sur les march\u00e9s financiers.\r\n(11/CYCLISME PORTRAIT DUMOULIN PA) En cyclisme, le n\u00e9elandais Tom Dumoulin est le nouveau champion du monde de contre la montre. \r\nIl s'est impos\u00e9 hier \u00e0 Bergen en Norv\u00e8ge devant le Slov\u00e8ne Primoz Roglic et le Britannique Chris Froome. \r\nUne victoire logique pour celui qui a remport\u00e9 cette ann\u00e9e le Tour d'Italie. Patrick D\u00e9l\u00e9troz\r\n  52''\r\n((Rien de surprenant \u00e0 la victoire du N\u00e9erlandais. Surnomm\u00e9 le Papillon de Maastricht, il a su se montrer discret depuis sa victoire dans le Tour d'Italie, courant encore le Tour de Suisse et remportant le titre national de contre la montre et puis, plus de course jusqu'\u00e0 toute fin juillet, il a su s'\u00e9conomiser en ayant d\u00e9j\u00e0 en t\u00eate ces championnats du monde, voulant effacer sa deuxi\u00e8me place des Jeux Olympique l'an dernier derri\u00e8re Fabian Cancellera.  Contrairement \u00e0 Chris Froome qui a surf\u00e9 sur sa forme du moment. apr\u00e8s son doubl\u00e9 tour de France, tour d'Espagne, Tom Dumoulin a sp\u00e9cifiquement pr\u00e9par\u00e9 cette course. Pas de quoi faire pourtant les sceptiques qui se sont \u00e9tonn\u00e9 de voir ce rouleur remporter un Giro dans lequel il s'est montr\u00e9 pourtant tr\u00e8s malin, jouant de la rivalit\u00e9 des ses adversaires, meilleurs que lui en montagne. Rien de tout \u00e7a hier, Tom Dumoulin a roul\u00e9 seul, vite et bien. Patrick D\u00e9l\u00e9troz, RTS Sport, Bergen))\r\n(Carnet noir) **** Et on termine ce journal avec un carnet noir...\r\nLa boxe perd l'une de ses l\u00e9gendes. Jake LaMotta... s'est \u00e9teint mardi \u00e0 l'\u00e2ge de 95 ans. \r\nL'ancien champion du monde des poids moyens est d\u00e9c\u00e9d\u00e9 des suites d'une pneumonie... c'est ce que pr\u00e9cise sa famille\r\nVous vous en souvenez peut-\u00eatre... celui que l'on surnomait \"Raging Bull\"... avait fait l'objet d'un film de Martin Scorsese,...en 1980\r\nUne biographie consid\u00e9r\u00e9e comme l'un des meilleurs longs m\u00e9trages de sa d\u00e9cennie.\r\n(SOUS LA BARRE)", "alternativeTitle": ["Le Journal de 6h", "Le Journal de 6h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Marielle Savoy / LMA_2017-09-21T06:00:02_le-journal-de-6h", "Le Journal de 6h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Marielle Savoy / LMA_2017-09-21T06:00:02_le-journal-de-6h"], "imageURL": "//www.rts.ch/7847740.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8917405", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Sazpinar, Tania", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Savoy, Marielle", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Menichini, Marc", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Savoy, Marielle", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schorderet, Olivier", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "D\u00e9l\u00e9troz, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "bourreau", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Della Pietra, Nicole", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8917405", "ece-8917395"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Football: le FC B\u00e2le n'est plus que l'ombre de lui-m\u00eame", "id": "sound-B5115613-4E80-4D8E-A220-B7CAD14C99A4", "durationSec": 242, "publicationDate": "2017-09-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Que se passe-t-il au FC B\u00e2le? Vainqueur des huit derniers championnats, l'ogre rh\u00e9nan n'est plus que l'ombre de lui-m\u00eame. Il occupe le quatri\u00e8me rang du classement et a subi mercredi une troisi\u00e8me d\u00e9faite en huit matchs.\r\n\r\n* * Football: le FC B\u00e2le n'est plus que l'ombre de lui-m\u00eame En football. Mais que se passe-t-il au FC B\u00e2le ? Vainqueur des huit derniers championnats, l'ogre rh\u00e9nan n'est plus que l'ombre de lui-m\u00eame. Il occupe le 4\u00e8me rang du classement et a subi hier une 3\u00e8me d\u00e9faite en 8 matchs. Bernardin Allemann, on peut parler de crise au Parc St-Jacques.\r\nBla bla bla\r\nLe FC B\u00e2le a chang\u00e9 quasiment tout son organigramme pour cette saison. Nouveau pr\u00e9sident, nouvelle direction sportive, nouvel entra\u00eeneur. Est-ce l\u00e0 que le b\u00e2t blesse ? La nouvelle \u00e9quipe dirigeante n'est-elle pas \u00e0 la hauteur de l'ancienne ?\r\nBla bla bla \r\nLa t\u00e2che du FC B\u00e2le a souvent \u00e9t\u00e9 facilit\u00e9e par des adversaires trop faibles. Est-ce que cette saison, Young Boys ou Zurich auraient les moyens d'aller au bout ?\r\nBla bla", "alternativeExcerpt": ["Que se passe-t-il au FC B\u00e2le? Vainqueur des huit derniers championnats, l\u2019ogre rh\u00e9nan n\u2019est plus que l\u2019ombre de lui-m\u00eame. Il occupe le quatri\u00e8me rang du classement et a subi mercredi une troisi\u00e8me d\u00e9faite en huit matchs."], "alternativeTitle": ["Football: le FC B\u00e2le n'est plus que l'ombre de lui-m\u00eame / FOR_2017-09-21T18:12:00_developpement-7", "Forum du 21.09.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8909555.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8917374", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Allemann, Bernardin", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8917362"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Matinale", "source": "siranau", "title": "Mode avion : Mode avion - Adopter une poule pondeuse avant qu'elle ne finisse \u00e0 l'abattoir", "id": "sound-E44663BF-7275-4B78-81AB-2A9B1FBA7BAC", "durationSec": 171, "publicationDate": "2017-09-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Laurent Gaucher, maraicher en agro-\u00e9cologie en Corr\u00e8ze\r\n\r\n\r\n* * Mode avion - Adopter une poule pondeuse avant qu'elle ne finisse \u00e0 l'abattoir (MODE AVION 21.09 POULE) 5hxxx\r\nnotre chronique MODE AVION\r\nles petites histoires du monde racont\u00e9es par nos correspondants...\r\nce matin,  celle d'une adoption... de poule ...pondeuse\r\nca se passe en France\r\ndes associations de d\u00e9fense des animaux porposent cette adoption plutot atypique... \r\nLe but c'est de  pour prolomger la vie de ces poules et sensibiliser le grad public \u00e0 leurs conditions d'\u00e9levage...\r\nEn France, 80% d'entre elles vivent encore dans des \u00e9levages en batterie. \r\nLe spoules rachet\u00e9es aux \u00e9leveurs sont confi\u00e9es \u00e0 des adoptants... \r\nDes militants de la cause animale, \u00e9cologistes, amoureux des b\u00eates ou veulent simplement tenter l'exp\u00e9rience. \r\nAriane Hasler a contact\u00e9 l'un d'eux. \r\n  2'14 \r\n((Laurent Gaucher est maraicher en agro-\u00e9cologie en Corr\u00e8ze. il vite sur son domaine avec 4 chats, 6 chien, trois lapins et. 40 poules !! les 20 premi\u00e8res, il les a r\u00e9cup\u00e9r\u00e9e apr\u00e8s avoir lu la petite annonce d'un \u00e9leveur qui allait s'en \u00ab d\u00e9barrasser \u00bb. Les pondeuses fran\u00e7aises qu'elles vivent dans des \u00e9levages en batterie ou en libert\u00e9 sont envoy\u00e9e \u00e0 l'abattoir d\u00e8s qu'elles sont ne plus consid\u00e9r\u00e9es comme rentables, entre un \u00e0 deux ans, alors qu'une poule peut vivre plus de 10 ans ! Une vie \u00e9ccourt\u00e9e, les unes sur les autres, dans des conditions d'hygi\u00e8ne parfois difficiles, le bec lim\u00e9 pour \u00e9viter qu'elles ne s'attaquent, surexpos\u00e9es \u00e0 la lumi\u00e8re pour augmenter le rythme de ponte, dop\u00e9es pour grandir plus vite. Des conditions d\u00e9nonc\u00e9es dans une vid\u00e9o de l'association L214 et que Laurent Gaucher a pu v\u00e9rifier par lui-m\u00eame en r\u00e9cup\u00e9rant ses poules.\r\nSon '45\r\nAdopter une de ces poules, un geste militant donc, mais pas seulement.\r\nSon '19\r\nL'association Dignit\u00e9 Animale avec laquelle Laurent Gaucher est en lien a plac\u00e9 50'000 poules depuis 10 ans et les demandes d'adoption sont croissantes.. Un int\u00e9r\u00eat pour les gallinac\u00e9es et un souci dans l'air du temps. les grandes enseignes l'ont bien compris. apr\u00e8s la vid\u00e9o de L214, plusieurs d'entre elles ont annonc\u00e9 qu'elles cesseraient \u00e0 terme de vendre des oufs de poule en batterie dans leur rayons..))\r\nMODE AVION sig\u00e9 ARIANE HASLER...\r\nAdopter une poule ca pourrait vous tenter Francois Foglia ???", "alternativeTitle": ["Mode avion - Adopter une poule pondeuse avant qu\u2019elle ne finisse \u00e0 l\u2019abattoir / LMA_2017-09-21T05:55:00_mode-avion", "La Matinale 5h - 6h30 du 21.09.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8936349.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8917404", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hasler, Ariane", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Amedro, Yann", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8917397"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "L'inculpation du CCIS pour soutien au terrorisme est contest\u00e9 dans les milieux judiciaires", "id": "sound-98FF8D84-A745-42C6-B2C5-62E500D9C2A6", "durationSec": 481, "publicationDate": "2017-09-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le Conseil central islamique suisse (CCIS) devra se justifier devant le Tribunal p\u00e9nal f\u00e9d\u00e9ral de Bellinzone pour soup\u00e7on de soutien au terrorisme. Cette norme est toutefois contest\u00e9e dans les milieux judiciaires. Interview de Ludovic Tirelli, avocat \u00e0 Lausanne.\r\n\r\n* * L'inculpation du CCIS pour soutien au terrorisme est contest\u00e9 dans les milieux judiciaires  \r\nLe Conseil central islamique suisse devra se justifier devant le tribunal p\u00e9nal f\u00e9d\u00e9ral de Bellinzone. Le minist\u00e8re public de la Conf\u00e9d\u00e9ration a inculp\u00e9 trois membres de son comit\u00e9, dont le pr\u00e9sident Nicolas Blancho. Ils sont soup\u00e7onn\u00e9s de soutien au terrorisme, au regard de la loi f\u00e9d\u00e9rale sur les groupes Al Qaida et \u00e9tat islamique. On vous retrouve \u00e0 Berne, Rouven Gueissaz. Cette norme est toutefois contest\u00e9e dans les milieux judiciaires?\r\nTexte:\r\nOui, le conseil central islamique suisse a publi\u00e9 sur Internet deux vid\u00e9os r\u00e9alis\u00e9es en Syrie. Le MPC estime qu'il s'agit de propagande et de soutien \u00e0 une organisation terroriste. C'est pr\u00e9cis\u00e9ment ce que punit cette loi Al Qaida et \u00e9tat islamique, une loi urgente entr\u00e9e en vigueur d\u00e9but 2015 et qui arrive \u00e0 \u00e9ch\u00e9ance fin 2018. C'est la raison pour laquelle la conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale Simmonetta Sommaruga a pr\u00e9sent\u00e9 tout un train de nouvelles mesures au d\u00e9but de l'\u00e9t\u00e9.\r\nRELANCE: Et que pr\u00e9voient ces mesures?\r\nElles sont en consultation jusqu'au mois d'octobre. Il s'agit d'adapter la loi au contexte actuel. D'aucuns diront qu'il s'agit de combler le retard pris par la Suisse en mati\u00e8re de lutte contre le terrorisme depuis les attentats du 11 septembre 2001. Le code p\u00e9nal sera compl\u00e9t\u00e9 par une interdiction de recrutement, d'entra\u00eenement et de voyage en vue d'un acte terroriste.\r\nRELANCE: Que dire de l'apologie du terrorisme? C'est r\u00e9pr\u00e9hensible aujourd'hui?\r\nD'apr\u00e8s les juristes \u00e0 qui j'ai parl\u00e9 aujourd'hui, c'est une notion qui n'est pas clarifi\u00e9e dans la loi. La justice peut passer par d'autres normes, notamment celles sur les incitations \u00e0 la haine ou \u00e0 la discrimination raciale, mais l\u00e0 encore, la loi doit \u00eatre pr\u00e9cis\u00e9e...\r\nRELANCE: Et comment comprendre la mise en accusation des membres du comit\u00e9 du conseil central islamique?\r\nIl s'agit aussi en l'occurence de pr\u00e9ciser la jurisprudence. D'ailleurs, les responsables du conseil central islamique ne se disent pas inquiets outre mesure aujourd'hui, eux qui cultivent depuis toujours une certaine forme d'ambiguit\u00e9. Ils s'y attendaient et estiment que le MPC teste aussi les limites de la loi, pour voir o\u00f9 situer la limite entre propagande et libert\u00e9 d'expression.", "alternativeExcerpt": ["Le Conseil central islamique suisse (CCIS) devra se justifier devant le Tribunal p\u00e9nal f\u00e9d\u00e9ral de Bellinzone pour soup\u00e7on de soutien au terrorisme. Cette norme est toutefois contest\u00e9e dans les milieux judiciaires. Interview de Ludovic Tirelli, avocat \u00e0 Lausanne."], "alternativeTitle": ["L'inculpation du CCIS pour soutien au terrorisme est contest\u00e9 dans les milieux judiciaires / FOR_2017-09-21T18:02:00_developpement-2", "Forum du 21.09.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/6951226.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8917374", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gueissaz, Rouven", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8917371"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Paradiso : Interview du chanteur Rapha\u00ebl.", "id": "sound-75347635-1D2C-4EA5-B947-60E903445234", "durationSec": 3386, "publicationDate": "2017-09-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Interview du chanteur Rapha\u00ebl.\r\nInterview de Roosevelt.\r\n\r\n* Infotrafic: 19:35:06-19:35:22 / * Interview du chanteur Rapha\u00ebl.\r\nInterview de Roosevelt.", "alternativeTitle": ["Paradiso du 21.09.2017", "Paradiso du 21.09.2017", "Paradiso / RAP_2017-09-21T19:04:15_radio-paradiso", "Paradiso / RAP_2017-09-21T19:04:15_radio-paradiso"], "imageURL": "//www.rts.ch/1423730.image", "alternativeExcerpt": ["Interview du chanteur Rapha\u00ebl.\nInterview de Roosevelt.", "Interview du chanteur Rapha\u00ebl.\nInterview de Roosevelt."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8899766", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zitouni, Yann", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zitouni, Yann", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8899766", "ece-8899765"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "A l'abordage", "source": "siranau", "title": "Psycho fiction: le Breton moyen", "id": "sound-2FF7D797-2F9A-49A0-9775-54A5A7A8D0DE", "durationSec": 287, "publicationDate": "2017-09-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\nPour mieux comprendre le portrait de l'auteur Caryl F\u00e9rey, nous vous proposons un personnage de fiction de circonstance : le Breton moyen. Rencontre avec cet \u00eatre statistique, construit de toute pi\u00e8ce en nous servant des chiffres de l'INSEE. \r\nEt cette question en exergue : le Breton moyen porte-t-il des pulls bretons ?", "alternativeExcerpt": ["Pour mieux comprendre le portrait de l\u02b9auteur Caryl F\u00e9rey, nous vous proposons un personnage de fiction de circonstance : le Breton moyen. Rencontre avec cet \u00eatre statistique, construit de toute pi\u00e8ce en nous servant des chiffres de l\u02b9INSEE. \nEt cette question en exergue : le Breton moyen porte-t-il des pulls bretons ?"], "alternativeTitle": ["Psycho fiction: le Breton moyen / ALA_2017-09-21T15:04:15_psycho-fiction-le-breton-moyen", "A l'abordage du 21.09.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8899805", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8272974.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8899797"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Entre nous soit dit", "source": "siranau", "title": "Paolo Basso, \"Le vin selon le meilleur sommelier du monde\" Ed.Favre", "id": "sound-E93EFCD4-5C12-4E58-A326-29A655FDBAC1", "durationSec": 3393, "publicationDate": "2017-09-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Sous la plume de Pierre-Emmanuel Buss, journaliste sp\u00e9cialis\u00e9 dans le domaine du vin et collaborateur du Temps, Paolo Basso y prodigue des conseils de d\u00e9gustation, analyse en d\u00e9tail ses c\u00e9pages coup de cour de France, de Suisse et d'Italie. Le cahier des charges habituel de ce type d'ouvrage. Plus original, le sommelier y raconte aussi sa vie, de sa naissance en Lombardie dans une famille qui aime le vin, mais n'en fait pas son m\u00e9tier jusqu'au sacre ultime en 2013 lorsqu'il d\u00e9croche le titre de meilleur sommelier du monde \u00e0 Tokyo apr\u00e8s 20 ans de comp\u00e9tition acharn\u00e9e. \"Les gens me demandent souvent comment se d\u00e9roule un concours, comment j'en suis arriv\u00e9 \u00e0 consacrer mon existence au vin.\" D\u00e9couvrez Paolo Basso au micro de M\u00e9lanie Croubalian.\r\n\r\n* * Sous la plume de Pierre-Emmanuel Buss, journaliste sp\u00e9cialis\u00e9 dans le domaine du vin et collaborateur du Temps, Paolo Basso y prodigue des conseils de d\u00e9gustation, analyse en d\u00e9tail ses c\u00e9pages coup de cour de France, de Suisse et d'Italie. Le cahier des charges habituel de ce type d'ouvrage. Plus original, le sommelier y raconte aussi sa vie, de sa naissance en Lombardie dans une famille qui aime le vin, mais n'en fait pas son m\u00e9tier jusqu'au sacre ultime en 2013 lorsqu'il d\u00e9croche le titre de meilleur sommelier du monde \u00e0 Tokyo apr\u00e8s 20 ans de comp\u00e9tition acharn\u00e9e. \"Les gens me demandent souvent comment se d\u00e9roule un concours, comment j'en suis arriv\u00e9 \u00e0 consacrer mon existence au vin.\" D\u00e9couvrez Paolo Basso au micro de M\u00e9lanie Croubalian.", "alternativeTitle": ["Entre nous soit dit du 21.09.2017", "Entre nous soit dit du 21.09.2017", "Paolo Basso, \"Le vin selon le meilleur sommelier du monde\" Ed.Favre / ENSD_2017-09-21T20:03:45_entre-nous-soit-dit", "Paolo Basso, \"Le vin selon le meilleur sommelier du monde\" Ed.Favre / ENSD_2017-09-21T20:03:45_entre-nous-soit-dit"], "imageURL": "//www.rts.ch/4197828.image", "alternativeExcerpt": ["Sous la plume de Pierre-Emmanuel Buss, journaliste sp\u00e9cialis\u00e9 dans le domaine du vin et collaborateur du Temps, Paolo Basso y prodigue des conseils de d\u00e9gustation, analyse en d\u00e9tail ses c\u00e9pages coup de c\u0153ur de France, de Suisse et d\u02b9Italie. Le cahier des charges habituel de ce type d\u02b9ouvrage. Plus original, le sommelier y raconte aussi sa vie, de sa naissance en Lombardie dans une famille qui aime le vin, mais n\u02b9en fait pas son m\u00e9tier jusqu\u02b9au sacre ultime en 2013 lorsqu\u02b9il d\u00e9croche le titre de meilleur sommelier du monde \u00e0 Tokyo apr\u00e8s 20 ans de comp\u00e9tition acharn\u00e9e. \"Les gens me demandent souvent comment se d\u00e9roule un concours, comment j\u02b9en suis arriv\u00e9 \u00e0 consacrer mon existence au vin.\" D\u00e9couvrez Paolo Basso au micro de M\u00e9lanie Croubalian.", "Sous la plume de Pierre-Emmanuel Buss, journaliste sp\u00e9cialis\u00e9 dans le domaine du vin et collaborateur du Temps, Paolo Basso y prodigue des conseils de d\u00e9gustation, analyse en d\u00e9tail ses c\u00e9pages coup de c\u0153ur de France, de Suisse et d\u02b9Italie. Le cahier des charges habituel de ce type d\u02b9ouvrage. Plus original, le sommelier y raconte aussi sa vie, de sa naissance en Lombardie dans une famille qui aime le vin, mais n\u02b9en fait pas son m\u00e9tier jusqu\u02b9au sacre ultime en 2013 lorsqu\u02b9il d\u00e9croche le titre de meilleur sommelier du monde \u00e0 Tokyo apr\u00e8s 20 ans de comp\u00e9tition acharn\u00e9e. \"Les gens me demandent souvent comment se d\u00e9roule un concours, comment j\u02b9en suis arriv\u00e9 \u00e0 consacrer mon existence au vin.\" D\u00e9couvrez Paolo Basso au micro de M\u00e9lanie Croubalian."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8899769", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "oenologue, sommelier italo-suisse, Sommelier", "name": "Basso, Paolo", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Br\u00f6nnimann, Matthias", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8899769", "ece-8899768"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Matinale", "source": "siranau", "title": "Alter Eco : Alter Eco - Sarah Connor \u00e0 la rescousse de Terminator", "id": "sound-1DEBB334-01F8-42A8-A541-90B08EA195A0", "durationSec": 137, "publicationDate": "2017-09-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Extrait sonore Sarah Connor\r\nLa trilogie Terminator va tenter son come-back avec ses premiers h\u00e9ros. Linda Hamilton et Arnold Schwarzenegger reviendront dans le prochain \u00e9pisode de la saga.\r\n\r\n* * Alter Eco - Sarah Connor \u00e0 la rescousse de Terminator  DIRECT STUDIO LAUSANNE \r\n7h24 sur la Premi\u00e8re.. C'est AlterEco!\r\nBonjour Fr\u00e9d\u00e9ric Mama\u00efs.\r\nbonjour Romaine, bonjour \u00e0 tous!\r\nPour relancer une saga, pour rallumer la flamme, Hollywood a une vieille m\u00e9thode : faire revenir les stars d'hier sous les projecteurs. \r\nOn l'a vu avec la Guerre des Etoiles. Une autre trilogie va tenter un come-back historique avec ses premiers h\u00e9ros..\r\nC'est un retour qui \u00e9tait tr\u00e8s attendu..\r\n  12'' (Toc toc)\r\nAh, pardon je crois qu'on frappe \u00e0 la porte. \r\n((SON)) \r\nOn ne r\u00e9siste pas. 1984, Arnold Schwarzenegger cherche Sarah Connor.\r\nC'est pas facile, il se plante d'adresse dans le bottin de t\u00e9l\u00e9phone, \r\nSes Google Glass fonctionnent mal.A l'\u00e9poque d\u00e9j\u00e0... \r\nBref, j'acc\u00e9l\u00e8re un peu sur la suite... Terminator, Sarah Connor, une histoire compliqu\u00e9e, un deuxi\u00e8me \u00e9pisode en 1991. Et bien 26 ans plus tard. On l'a appris hier, l'actrice Linda Hamilton va revenir dans le prochain Terminator qui devrait sortir en 2019. \r\n***RELANCE : Et si vous nous en parlez, c'est parce que Terminator a connu bien des al\u00e9as financiers... \r\nCinq films pour l'instant dans cette franchise cr\u00e9e par James Cameron, qui r\u00e9alise les deux premiers. Notez qu'en 1984, le premier Terminator rapporte 78 millions de dollars au box office, quinze ans plus tard, le deuxi\u00e8me en r\u00e9colte plus d'un demi-milliard. Enorme succ\u00e8s..\r\nVous connaissez la ritournelle de Terminator : quand vous pensez qu'il est mort, il revient encore plus fort. \r\nEt bien c'est pareil pour la franchise : apr\u00e8s bien des tumultes... En 2007, un publicitaire et un ancien trader de New York rach\u00e8tent les droits, sortent des jeux vid\u00e9os, une s\u00e9rie t\u00e9l\u00e9. Sort enfin en 2009 Terminator Salvation. Un nom mal choisi : les propri\u00e9taires font faillite... Terminator est mis aux ench\u00e8res. Et c'est le principal cr\u00e9diteur qui rach\u00e8te la franchise en 2010. \r\nApr\u00e8s 26 ans et cinq propri\u00e9taires, Terminator tombe dans les mains d'un hedge fund, un fonds sp\u00e9culatif.\r\n***RELANCE : Mais Schwarzie l'avait promis : \u00ab I'll be back \u00bb, \u00ab je reviendrai \u00bb.. \r\nEt ca fait des ann\u00e9es que c'est attendu. Arnold Schwarzenneger, Linda Hamilton, plus de 25 ans apr\u00e8s leur derni\u00e8re rencontre, Terminator et Sarah Connor vont enfin se retrouver l'an prochain pour d\u00e9marrer le tournage de Terminator 6. Avec un troisi\u00e8me revenant, James Cameron, 63 ans, qui pourra r\u00e9cup\u00e9rer ses droits sur sa franchise, apr\u00e8s 35 ans.  \r\nVoil\u00e9, s'ils cherchent encore un titre, moi je leur propose: \u00ab Terminator Senior \u00bb. \r\nAlter Eco... Sarah Connor, Terminator.. et vous, Fr\u00e9d\u00e9ric Mamais..", "alternativeExcerpt": ["La trilogie Terminator va tenter son comeback avec ses premiers h\u00e9ros. Linda Hamilton et Arnold Schwarzenegger reviendront dans le prochain \u00e9pisode de la saga.", "Alter Eco (vid\u00e9o) - Sarah Connor \u00e0 la rescousse de Terminator", "La trilogie Terminator va tenter son come-back avec ses premiers h\u00e9ros. Linda Hamilton et Arnold Schwarzenegger reviendront dans le prochain \u00e9pisode de la saga.", "La trilogie Terminator va tenter son come-back avec ses premiers h\u00e9ros. Linda Hamilton et Arnold Schwarzenegger reviendront dans le prochain \u00e9pisode de la saga."], "alternativeTitle": ["Alter Eco - Sarah Connor \u00e0 la rescousse de Terminator", "Alter Eco (vid\u00e9o) - Sarah Connor \u00e0 la rescousse de Terminator", "Alter Eco - Sarah Connor \u00e0 la rescousse de Terminator / LME_2017-09-21T07:23:00_alter-eco", "Alter Eco - Sarah Connor \u00e0 la rescousse de Terminator / LME_2017-09-21T07:23:00_alter-eco"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8917437", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8872019.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Mama\u00efs, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Morard, Romaine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Mama\u00efs, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8917437", "ece-8917416"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Le National veut interdire la distribution de Coran dans les rues de Suisse, la r\u00e9action de Yannick Buttet", "id": "sound-B573ABCB-70ED-4F8D-8294-8E5490423232", "durationSec": 73, "publicationDate": "2017-09-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Yannick Buttet, conseiller national PDC VS\r\nLa distribution de corans dans la rue \u00e0 des fins de recrutement doit \u00eatre interdite au niveau f\u00e9d\u00e9ral. Le National a adopt\u00e9 jeudi par 109 voix contre 64 une motion de Walter Wobmann (UDC/SO). L'interview du conseiller national Yannick Buttet (PDC/VS).\r\n\r\n* * Le National veut interdire la distribution de Coran dans les rues de Suisse, la r\u00e9action de Yannick Buttet 12h30: distribution coran interdite ROCHARD \r\nEt puis c'est tomb\u00e9 il y a quelques minutes.\r\nLe Conseil national a accept\u00e9 une motion visant \u00e0 interdire.... la distribution de Coran dans les rues de Suisse.\r\nLes d\u00e9put\u00e9s ont accept\u00e9 une motion du soleurois Walter Wobmann. Le Conseil f\u00e9d\u00e9ral a plaid\u00e9 en vain pour le rejet de cette motion. \r\nLe gouvernement estime que la libert\u00e9 d'opinion et de croyance ainsi la libert\u00e9 de r\u00e9union et d'association pr\u00e9valent. \r\nMais ces distribtions, et notamment l'action \"Lies\" en Suisse al\u00e9manique sont souvent soup\u00e7onn\u00e9es d'attier des jeunes vers le dijhadisme. \r\nEcoutez Le PDC valaisain Yannick Buttet.\r\n SON\r\nExtro:\r\nDes propos recueillis par Alexandra Richard. Le Conseil des Etats doit encore se prononcer.", "alternativeExcerpt": ["La distribution de corans dans la rue \u00e0 des fins de recrutement doit \u00eatre interdite au niveau f\u00e9d\u00e9ral. Le National a adopt\u00e9 jeudi par 109 voix contre 64 une motion de Walter Wobmann (UDC/SO). L'interview du conseiller national Yannick Buttet (PDC/VS)."], "alternativeTitle": ["Le National veut interdire la distribution de Coran dans les rues de Suisse, la r\u00e9action de Yannick Buttet / 12H30_2017-09-21T12:31:00_developpement-2", "Le 12h30 du 21.09.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8662820.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8917390", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Richard, Alexandra", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Haltiner, Nadine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8917377"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9 du 12h30 : L'invit\u00e9 du 12h30 - C\u00e9line Zufferey publie \"Sauver les meubles\"", "id": "sound-D4C0F3C3-1C6D-48E3-8E1C-7A197B924F9D", "durationSec": 520, "publicationDate": "2017-09-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "L'auteure valaisanne C\u00e9line Zufferey dresse le portrait ironique et sarcastique de la soci\u00e9t\u00e9 de consommation dans son premier roman \"Sauver les meubles\" (Editions Gallimard).\r\n\r\n* * L'invit\u00e9 du 12h30 - C\u00e9line Zufferey publie \"Sauver les meubles\" (SLV C\u00e9line Zufferey HALTINER)  12h30: SLV C\u00e9line Zufferey \"Sauver les meubles\"\r\nPremier roman chez Galimard. Valaisanne de 25 ans. DIR ST LS: ** 33. DIRECT STUDIO DE LAUSANNE\t. Arrivera \u00e0 12h30 \u00e0 la r\u00e9ception de la Sallaz.\r\nIntro:\r\n\"Les verres \u00e0 eau... on les range au-dessus de l'\u00e9vier.\r\nPersonne n'a l'id\u00e9e.... de les metre sous les plaques.... ou sous le four.\r\nLa place des verres... est en hauteur, proche du point d'eau.\r\nDans les m\u00eame placard, on range souvent les tasses. Quant aux bols... \u00e7a d\u00e9pend des caract\u00e8res. Certains les placent avec les assiettes... d'autres avec les verres. Mais on ne les met pas avec les casseroles.... \u00e7a ne se fait pas....... \u00e7a n'a pas \u00e9t\u00e9 pr\u00e9vu comme \u00e7a.\"\r\nCes mots... ce sont ceux de l'auteure valaisanne.... C\u00e9line Zufferey. \r\nLes premi\u00e8res phrases de son premier roman paru chez Gallimard.\r\nIl s'appelle \"Sauver les meubles\".... et raconte l'histoire.... d'un photographe de 32 ans.... qui.... pour payer ses factures ....est engag\u00e9 dans une entreprise de meubles... afin de r\u00e9aliser des photos de catalogues.\r\nL\u00e0...... tout est mis en sc\u00e8ne, rang\u00e9, joyeux, sans tache.... ni fissure... Un peu comme le monde qui semble l'entourer. \r\nUn roman.... sous forme de portait.... ironique... et sarcastique.... de la soci\u00e9t\u00e9 de consommation... et sur l'angoisse des \u00eatres humains..... de plus en plus pris dans les mailles.... du bonheur \u00e0 tout prix.\r\nC\u00e9line Zufferey....est notre invit\u00e9e aujourd'hui....\r\nBonjour.... \r\nCanevas:\r\nVous n'avez que 25 ans et vous \u00eates d\u00e9j\u00e0 publi\u00e9e.... par la tr\u00e8s c\u00e9l\u00e8bre maison fran\u00e7aise.... Gallimard. On peut parler d'exploit.... Comment vous avez fait? Vous avez envoy\u00e9 le manuscrit et c'\u00e9tait r\u00e9gl\u00e9?\r\nC'est votre premier roman, mais pas votre premier texte: vous avez r\u00e9dig\u00e9 plusieurs nouvelles... et \u00eates d\u00e9j\u00e0 laur\u00e9ate de plusieurs prix de litt\u00e9rature... Comment vous est venue l'id\u00e9e de ce livre?\r\nVous avez le sentiment que le marketing est de plus en plus pr\u00e9sent dans nos vies, qu'il les dirige? Nos existences ressemblent de plus en plus \u00e0 un catalogue Ikea?\r\nMais cette situation, ces vies mise en sc\u00e8ne, ne sont-elles pas aussi la cons\u00e9quence des r\u00e9seaux sociaux, comme Facebook o\u00f9 l'on passe souvent beaucoup de temps \u00e0 sublimer ce qu'on vit? \r\nOn s'apper\u00e7oit d'ailleurs que votre protagoniste est tr\u00e8s fustr\u00e9 par ce monde aseptis\u00e9... Il est aussi tr\u00e8s seul et passe une partie de son temps \u00e0 discuter avec des inconnus sur internet. Est-ce que c'est le revers de cette soci\u00e9t\u00e9 actuelle... la solitude?\r\nMalgr\u00e9 son malaise, il finit par rencontre une femme... Nathalie... qui est mannequin pour les d\u00e9cors de meubles qu'il photographie... Ils se mettent en couple. Mais on sent tr\u00e8s vite un \u00e9norme d\u00e9calage entre eux. Pourquoi?\r\nD'ailleurs, il se retrouve avec cette Nathalie.... \u00e0 revivre, en vrai, ... les sc\u00e8nes qu'il photographie ... Une vie mise en sc\u00e8ne, lisse, parfaite et finalement assez ennuyeuse. Lui, on peut dire qu'il \u00e9touffe dans cette cage dor\u00e9e...  Il r\u00eave de quoi? De tout faire exploser?\r\nAlors dans cette existence digne d'un t\u00e9l\u00e9film ou d'une t\u00e9l\u00e9r\u00e9alit\u00e9 o\u00f9 tout est \u00e0 sa place, lui, va se trouver un \u00e9chappatoire et se mettre \u00e0 photographier des sc\u00e8nes pornographiques pour un site internet qu'il lance avec un de ses coll\u00e8gues. L\u00e0, il a l'impression de diriger les acteurs, d'\u00eatre ma\u00eetres de quelque chose. Pourquoi la pornographie...? Vous allez loin dans les extr\u00eames quand m\u00eame...\r\nMais on a l'impression que les clich\u00e9s et les st\u00e9r\u00e9otypes autour du monde de la pornographie finissent aussi par le rattraper, je me trompe?\r\n\"Sauver les meubles\"... Le titre de votre livre... C'est aussi une expression courante aujourd'hui. Elle veut dire pr\u00e9server l'essentiel ou limiter les d\u00e9g\u00e2ts... C\u00e9line Zufferey, c'est quoi l'essentiel pour votre protagoniste? Sa libert\u00e9? Ou du moins une forme de libert\u00e9?\r\nC\u00e9line Zufferey.... Ce qui est int\u00e9ressant dans votre roman, c'est l'\u00e9criture tr\u00e8s minimaliste, tr\u00e8s sobre, tr\u00e8s crue parfois. On sent que chaque phrase a \u00e9t\u00e9 pes\u00e9e et r\u00e9flechie. Vous \u00eates d'ailleurs diplom\u00e9e de la Haute \u00c9cole des arts de Berne en cr\u00e9ation litt\u00e9raire. Or, ces cursus litt\u00e9raire tr\u00e8s en vogue en Suisse et en france sont assez controvers\u00e9. Est-ce qu'on peut vraiment apprendre \u00e0 \u00e9crire un bon roman?\r\nMais vous comprenez la pol\u00e9mique qui entoure ces cursus, le risque pour certains d'une uniformisation de l'\u00e9criture?\r\nVotre prochain roman... C\u00e9line Zufferey... vous y pensez d\u00e9j\u00e0?\r\nMais Gallimard vous garde j'esp\u00e8re?\r\nExtro:\r\nC'est tout ce qu'on vous souhaite en tout cas...\r\nC\u00e9line Zufferey merci d'\u00eatre venue dans ce 12'30. \r\nVous serez ce soir \u00e0 Fribourg, \u00e0 la librairie Albert Legrand pour d\u00e9dicacer votre roman... on rappelle son titre \"Sauver les meubles.\" \r\nEt on pourra aussi vous rencontrer ce samedi apr\u00e8s-midi chez Payot \u00e0 Gen\u00e8ve et puis dimanche apr\u00e8s-midi au Festival du livre suisse \u00e0 Sion. \r\nJe vous souhaite une tr\u00e8s belle journ\u00e9e.", "alternativeExcerpt": ["L'auteure valaisanne C\u00e9line Zufferey dresse le portrait ironique et sarcastique de la soci\u00e9t\u00e9 de consommation dans son premier roman \"Sauver les meubles\" (Editions Gallimard).", "L'auteure valaisanne C\u00e9line Zufferey dresse le portrait ironique et sarcastique de la soci\u00e9t\u00e9 de consommation dans son premier roman \"Sauver les meubles\" (Editions Gallimard).", "L'auteure valaisanne C\u00e9line Zufferey dresse le portrait ironique et sarcastique de la soci\u00e9t\u00e9 de consommation dans son premier roman \"Sauver les meubles\" (Editions Gallimard)."], "alternativeTitle": ["C\u00e9line Zufferey publie \"Sauver les meubles\"", "L'invit\u00e9 du 12h30 - C\u00e9line Zufferey publie \"Sauver les meubles\"  / 12H30_2017-09-21T12:52:00_l-invite-du-12h30", "L'invit\u00e9 du 12h30 - C\u00e9line Zufferey publie \"Sauver les meubles\"  / 12H30_2017-09-21T12:52:00_l-invite-du-12h30"], "imageURL": "//www.rts.ch/8936673.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8917391", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Zufferey, C\u00e9line", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Haltiner, Nadine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8917391", "ece-8917380"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Matinale", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9-e de Romain Clivaz : L'invit\u00e9-e de Romain Clivaz - Olivier Meuwly, historien", "id": "sound-78170619-8131-4548-A296-A060FD975544", "durationSec": 604, "publicationDate": "2017-09-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "L'\u00e9lection d'Ignazio Cassis, 117e conseiller f\u00e9d\u00e9ral, entra\u00eene une nouvelle r\u00e9partition des d\u00e9partements. L'interview d'Oliver Meuwly, historien et sp\u00e9cialiste de la politique suisse et du PLR.\r\n\r\n* * L'invit\u00e9-e de Romain Clivaz - Olivier Meuwly, historien *** La revue de presse, Val\u00e9rie Droux... trois th\u00e8mes reviennent, autour de l'\u00e9lection d'Ignazio Cassis, hier: le choix raisonnable de l'assembl\u00e9e f\u00e9d\u00e9rale, un conseil f\u00e9d\u00e9ral plus \u00e0 droite, et les prochaines \u00e9lections au gouvernement. \r\nCe choix raisonnable est soulign\u00e9 par le Temps dans son \u00e9ditorial. Le syst\u00e8me a privil\u00e9gi\u00e9 la retenue. Pierre Maudet n'a rien pu faire face au go\u00fbt du consensus. \r\nIgnazio Cassis est un peu produit helv\u00e9tique, encha\u00eene la Tribune de Gen\u00e8ve. Le peuple, peut-\u00eatre, aurait pu voiloir Pierre Maudet, qui a fait souffler un vent rafra\u00eechissant sur la Berne f\u00e9d\u00e9rale. Un manque d'audace d\u00e9nonce le Journal du Jura. Ce n'est pas \"l'italianita\", pr\u00e9cise le Nouvelliste, c'est la \"normalit\u00e0\", qui a gagn\u00e9. \r\nUn choix raisonnable, encore, pour la NZZ. Mais, car il y a toujours un mais, \u00e0 lui de montrer maintenant qu'il est ind\u00e9pendant, loin des lobbys. M\u00eame exigence dans l'\u00e9ditorial de la Libert\u00e9.  Il doit \u00eatre lib\u00e9r\u00e9 \r\nde son parti, et de ses soutiens, UDC en t\u00eate. \r\n*** Justement, le Matin se demande si, avec Ignazio Cassis, l'UDC d\u00e9tient son 3\u00e8me conseiller f\u00e9d\u00e9ral...\r\nUn Conseil f\u00e9d\u00e9ral plus \u00e0 droite, ce constat revient souvent dans vos journaux ce matin. \r\nEt cette phrase du pr\u00e9sdient de l'UDC, Albert R\u00f6sti: il sait qui l'a \u00e9lu au Conseil F\u00e9d\u00e9ral. \r\nUn gouvernement un peu plus bourgeois, dit la Berner Zeitung. Des bourgeois qui esp\u00e8rent, en une de l'Aargauer Zeitung. Le journal commente: il y a beaucoup d'attente plac\u00e9es en lui: faire entendre davantagetout une partie du pays, et, justement, rendre le Conseil F\u00e9d\u00e9ral plus \"b\u00fcrgerlich\", bourgeois. \r\nUn encrage plus \u00e0 droite qui inqui\u00e8te le Courrier: Ignazio Casssi, un lobbyiste de la sant\u00e9. GU\u00e8re rassurant. Rien \u00e0 esp\u00e9rer dans ce dossier, d\u00e9plore le journal. \r\n*** Les journaux sont aussi tourn\u00e9s vers la suite, ce matin: d'abord la r\u00e9partition des d\u00e9partements, puis les prochaines \u00e9lections au Conseil F\u00e9d\u00e9ral.\r\nIgnazio Cassis h\u00e9ritera certainement des affaires \u00e9trang\u00e8res, estime la NZZ, avant de temp\u00e9rer: des surprises sont possibles. Tout d\u00e9pend du r\u00e9sultat de la votation de dimanche. Un \u00e9chec de la r\u00e9forme de la pr\u00e9voyance vieillesse pourrait changer la donne. \r\nL'Express et l'IMpartial s'inqui\u00e8tent pour les affaires \u00e9trang\u00e8re, une sorte de sp\u00e9cialit\u00e9 neuch\u00e2teloise. Les journaux craignent que Burkhalter parti, la Suisse ne se referme.\r\nDans ces m\u00eames journaux, mais aussi dans la Libert\u00e9, le Nouvelliste, le journal du Jura, la C\u00f4te ou le quotidien jurassien: les 3 sc\u00e9narios de la r\u00e9partition des d\u00e9partements. \r\n***Pour les prochaines \u00e9lections au Conseil F\u00e9d\u00e9ral, une question sera centrale, \u00e0 en croire toute la presse ce matin: la question des femmes. \r\nLes partis bourgeois sont sous pression, \u00e9crit le Tages Anzeiger. \r\nCassis a r\u00e9ussi, maintenant la voie est d\u00e9gag\u00e9e pour des femmes comp\u00e9tentes, titre le Blick. Le Blick toujours tr\u00e8s visuel, qui nous propose 11 photos de papables, avec un pouce lev\u00e9, sur fond vert. Deux femmes la prochaine fois, pour le PLR, lit-on dans la NZZ. \r\n***L'avenir, plus proche, int\u00e9resse aussi le Tages Anzeiger. Selon le quotidien zurichois, le Conseil F\u00e9d\u00e9ral prendra des d\u00e9cisions dans le dossier europ\u00e9en avant l'entr\u00e9e en fonction d'Ignazio Cassis. \r\nIl se r\u00e9unira, dans sa composition actuelle, le 29 septembre, pour pr\u00e9parer la visite du pr\u00e9sdient de la commission europ\u00e9enne, Jean-Claude Juncker en novembre. \r\nUne visite qui ne peut avoir lieur que pour deux raisons: soit une perc\u00e9e dans les n\u00e9gociations de l'accord cadre; soit du nouveau sur l'aide financi\u00e8re aux pays de l'est, pour la coh\u00e9sion de l'Union. Comme un perc\u00e9e sur l'accord cadre est irr\u00e9aliste, note le journal, il semble que le conseil f\u00e9d\u00e9ral va se d\u00e9cider sur le  fonds de coh\u00e9sion ou au moins de donner un signal politique fort dans ce dossier. \r\n*** Voil\u00e0 pour l'\u00e9lection d'Iganzio Cassis... nous avons auss ce matin dans les journaux des inqui\u00e9tudes pour Post Finance.\r\nLe Blick r\u00e9v\u00e8le ce matin que PostFinance va mettre en consultation un plan de mesures d'\u00e9conomies et de transformations structurelles: licenciements, fermetures de succursales, coupes dans les services: 4000 collaborateurs seront inform\u00e9s aujourd'hui.\r\nEn parrall\u00e8le, l'ann\u00e9e prochaine, 460 employ\u00e9s seront directement concern\u00e9s par de transformations dans toute la Suisse. Des transformations qui auront pour cons\u00e9quence des changement de lieu de travail, mais aussi des licenciements. Pour les 3 millions de clients, du changement aussi: la fin des documents papier, le passage au tout-digital. \r\nAu total, il s'agira d'\u00e9conomiser 280 millions de francs d'ici 2020. \r\n*** Des faux-monnayeurs ont-ils investit la Broye, s'interroge ce matin la Libert\u00e9...\r\nSur une grande page, l'hisoire d'un numistmate averti... il raconte au journal qu'il a trouv\u00e9 plusieurs fausses pi\u00e8ces de 5 francs dans la r\u00e9gion dans un tr\u00e8s court laps de temps. Ce qui est rare: d'habitude, c'est une ou deux par ann\u00e9e. \r\nL'article s'\u00e9largit ensuite sur la fausse monnaie au niveau suisse. Les statistiques de la police f\u00e9d\u00e9rale: en 2016, plus de 6000 faisses pi\u00e8ces de 5 francs ont \u00e9t\u00e9 saisies, et un peu plus de 2000 billets, toutes coupures confondues. \r\nEt c'est la monnaie m\u00e9talique, selon fedpol, qui est la plus difficile \u00e0 contrefaire. \r\nMais la Suisse n'est pas tr\u00e8s attractive pour les faussaires, \u00e0 cause de sa petite taille. En Suisse, on saisit plus de faux euros de faux billets helv\u00e9tiques.", "alternativeExcerpt": ["Ignazio Cassis sera le 117e conseiller f\u00e9d\u00e9ral. Son \u00e9lection entra\u00eene une nouvelle r\u00e9partition des d\u00e9partements. L'interview d'Oliver Meuwly, historien et sp\u00e9cialiste de la politique suisse et du PLR.", "L'\u00e9lection d'Ignazio Cassis, 117e conseiller f\u00e9d\u00e9ral, entra\u00eene une nouvelle r\u00e9partition des d\u00e9partements. L'interview d'Oliver Meuwly, historien et sp\u00e9cialiste de la politique suisse et du PLR.", "L'\u00e9lection d'Ignazio Cassis, 117e conseiller f\u00e9d\u00e9ral, entra\u00eene une nouvelle r\u00e9partition des d\u00e9partements. L'interview d'Oliver Meuwly, historien et sp\u00e9cialiste de la politique suisse et du PLR."], "alternativeTitle": ["L'invit\u00e9-e de Romain Clivaz - Olivier Meuwly, historien", "L'invit\u00e9-e de Romain Clivaz (vid\u00e9o) - Olivier Meuwly, historien", "L'invit\u00e9-e de Romain Clivaz - Olivier Meuwly, historien  / LME_2017-09-21T07:33:00_l-invite-e-de-romain-clivaz", "L'invit\u00e9-e de Romain Clivaz - Olivier Meuwly, historien  / LME_2017-09-21T07:33:00_l-invite-e-de-romain-clivaz"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8917444", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8936294.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Morard, Romaine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8917444", "ece-8917421"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "Br\u00e8ves rencontres autour de l'Utopie (4/5) : Quatri\u00e8me temps : La fabrique des syst\u00e8mes", "id": "sound-20057955-31A6-4596-B284-B829005FD17F", "durationSec": 1825, "publicationDate": "2017-09-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Quatri\u00e8me temps : La fabrique des syst\u00e8mes\r\nNous poursuivons notre entretien avec :\r\nFrancois Rosset, professeur de litt\u00e9rature fran\u00e7aise \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne, sp\u00e9cialiste notamment des litt\u00e9ratures du XVIII? si\u00e8cle\r\nMichel Porret, professeur d'histoire moderne \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve, et qui publie principalement sur le si\u00e8cle des Lumi\u00e8res.\r\nMarco Cicchini, charg\u00e9 de cours en histoire moderne au D\u00e9partement d'histoire g\u00e9n\u00e9rale de l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve et chercheur associ\u00e9 du Centre d'histoire des r\u00e9gulations sociales \u00e0 l'UQAM (Canada).\r\n\r\n* * Nous poursuivons notre entretien avec :\r\nFrancois Rosset, professeur de litt\u00e9rature fran\u00e7aise \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne, sp\u00e9cialiste notamment des litt\u00e9ratures du XVIII? si\u00e8cle \r\nMichel Porret, professeur d'histoire moderne \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve, et qui publie principalement sur le si\u00e8cle des Lumi\u00e8res.\r\nMarco Cicchini, charg\u00e9 de cours en histoire moderne au D\u00e9partement d'histoire g\u00e9n\u00e9rale de l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve et chercheur associ\u00e9 du Centre d'histoire des r\u00e9gulations sociales \u00e0 l'UQAM (Canada).", "alternativeTitle": ["Histoire vivante du 21.09.2017", "Histoire vivante du 21.09.2017", "Br\u00e8ves rencontres autour de l'Utopie (4/5) / HV_2017-09-21T13:30:00_histoire-vivante", "Br\u00e8ves rencontres autour de l'Utopie (4/5) / HV_2017-09-21T13:30:00_histoire-vivante"], "imageURL": "//www.rts.ch/1950970.image", "alternativeExcerpt": ["Quatri\u00e8me temps : La fabrique des syst\u00e8mes\nNous poursuivons notre entretien avec :\nFrancois Rosset, professeur de litt\u00e9rature fran\u00e7aise \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne, sp\u00e9cialiste notamment des litt\u00e9ratures du XVIII\u1d49 si\u00e8cle\nMichel Porret, professeur d'histoire moderne \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve, et qui publie principalement sur le si\u00e8cle des Lumi\u00e8res.\nMarco Cicchini, charg\u00e9 de cours en histoire moderne au D\u00e9partement d'histoire g\u00e9n\u00e9rale de l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve et chercheur associ\u00e9 du Centre d'histoire des r\u00e9gulations sociales \u00e0 l'UQAM (Canada).", "Quatri\u00e8me temps : La fabrique des syst\u00e8mes\nNous poursuivons notre entretien avec :\nFrancois Rosset, professeur de litt\u00e9rature fran\u00e7aise \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne, sp\u00e9cialiste notamment des litt\u00e9ratures du XVIII\u1d49 si\u00e8cle\nMichel Porret, professeur d'histoire moderne \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve, et qui publie principalement sur le si\u00e8cle des Lumi\u00e8res.\nMarco Cicchini, charg\u00e9 de cours en histoire moderne au D\u00e9partement d'histoire g\u00e9n\u00e9rale de l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve et chercheur associ\u00e9 du Centre d'histoire des r\u00e9gulations sociales \u00e0 l'UQAM (Canada)."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8899719", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8899719", "ece-8899718"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Matinale", "source": "siranau", "title": "La presse 2 : La revue de presse - Par Val\u00e9rie Droux", "id": "sound-168771EB-4E33-467B-8A82-1C2A4F41F289", "durationSec": 471, "publicationDate": "2017-09-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\n* * La revue de presse - Par Val\u00e9rie Droux (Traitement La revue de presse) \r\n(Revue de presse) *** La revue de presse, Val\u00e9rie Droux... trois th\u00e8mes reviennent, autour de l'\u00e9lection d'Ignazio Cassis, hier: le choix raisonnable de l'assembl\u00e9e f\u00e9d\u00e9rale, un conseil f\u00e9d\u00e9ral plus \u00e0 droite, et les prochaines \u00e9lections au gouvernement. \r\nCe choix raisonnable est soulign\u00e9 par le Temps dans son \u00e9ditorial. Le syst\u00e8me a privil\u00e9gi\u00e9 la retenue. Pierre Maudet n'a rien pu faire face au go\u00fbt du consensus. \r\nIgnazio Cassis est un peu produit helv\u00e9tique, encha\u00eene la Tribune de Gen\u00e8ve. Le peuple, peut-\u00eatre, aurait pu voiloir Pierre Maudet, qui a fait souffler un vent rafra\u00eechissant sur la Berne f\u00e9d\u00e9rale. Un manque d'audace d\u00e9nonce le Journal du Jura. Ce n'est pas \"l'italianita\", pr\u00e9cise le Nouvelliste, c'est la \"normalit\u00e0\", qui a gagn\u00e9. \r\nUn choix raisonnable, encore, pour la NZZ. Mais, car il y a toujours un mais, \u00e0 lui de montrer maintenant qu'il est ind\u00e9pendant, loin des lobbys. M\u00eame exigence dans l'\u00e9ditorial de la Libert\u00e9.  Il doit \u00eatre lib\u00e9r\u00e9 \r\nde son parti, et de ses soutiens, UDC en t\u00eate. \r\n*** Justement, le Matin se demande si, avec Ignazio Cassis, l'UDC d\u00e9tient son 3\u00e8me conseiller f\u00e9d\u00e9ral...\r\nUn Conseil f\u00e9d\u00e9ral plus \u00e0 droite, ce constat revient souvent dans vos journaux ce matin. \r\nEt cette phrase du pr\u00e9sdient de l'UDC, Albert R\u00f6sti: il sait qui l'a \u00e9lu au Conseil F\u00e9d\u00e9ral. \r\nUn gouvernement un peu plus bourgeois, dit la Berner Zeitung. Des bourgeois qui esp\u00e8rent, en une de l'Aargauer Zeitung. Le journal commente: il y a beaucoup d'attente plac\u00e9es en lui: faire entendre davantagetout une partie du pays, et, justement, rendre le Conseil F\u00e9d\u00e9ral plus \"b\u00fcrgerlich\", bourgeois. \r\nUn encrage plus \u00e0 droite qui inqui\u00e8te le Courrier: Ignazio Casssi, un lobbyiste de la sant\u00e9. GU\u00e8re rassurant. Rien \u00e0 esp\u00e9rer dans ce dossier, d\u00e9plore le journal. \r\n*** Les journaux sont aussi tourn\u00e9s vers la suite, ce matin: d'abord la r\u00e9partition des d\u00e9partements, puis les prochaines \u00e9lections au Conseil F\u00e9d\u00e9ral.\r\nIgnazio Cassis h\u00e9ritera certainement des affaires \u00e9trang\u00e8res, estime la NZZ, avant de temp\u00e9rer: des surprises sont possibles. Tout d\u00e9pend du r\u00e9sultat de la votation de dimanche. Un \u00e9chec de la r\u00e9forme de la pr\u00e9voyance vieillesse pourrait changer la donne. \r\nL'Express et l'IMpartial s'inqui\u00e8tent pour les affaires \u00e9trang\u00e8re, une sorte de sp\u00e9cialit\u00e9 neuch\u00e2teloise. Les journaux craignent que Burkhalter parti, la Suisse ne se referme.\r\nDans ces m\u00eames journaux, mais aussi dans la Libert\u00e9, le Nouvelliste, le journal du Jura, la C\u00f4te ou le quotidien jurassien: les 3 sc\u00e9narios de la r\u00e9partition des d\u00e9partements. \r\n***Pour les prochaines \u00e9lections au Conseil F\u00e9d\u00e9ral, une question sera centrale, \u00e0 en croire toute la presse ce matin: la question des femmes. \r\nLes partis bourgeois sont sous pression, \u00e9crit le Tages Anzeiger. \r\nCassis a r\u00e9ussi, maintenant la voie est d\u00e9gag\u00e9e pour des femmes comp\u00e9tentes, titre le Blick. Le Blick toujours tr\u00e8s visuel, qui nous propose 11 photos de papables, avec un pouce lev\u00e9, sur fond vert. Deux femmes la prochaine fois, pour le PLR, lit-on dans la NZZ. \r\n***L'avenir, plus proche, int\u00e9resse aussi le Tages Anzeiger. Selon le quotidien zurichois, le Conseil F\u00e9d\u00e9ral prendra des d\u00e9cisions dans le dossier europ\u00e9en avant l'entr\u00e9e en fonction d'Ignazio Cassis. \r\nIl se r\u00e9unira, dans sa composition actuelle, le 29 septembre, pour pr\u00e9parer la visite du pr\u00e9sdient de la commission europ\u00e9enne, Jean-Claude Juncker en novembre. \r\nUne visite qui ne peut avoir lieur que pour deux raisons: soit une perc\u00e9e dans les n\u00e9gociations de l'accord cadre; soit du nouveau sur l'aide financi\u00e8re aux pays de l'est, pour la coh\u00e9sion de l'Union. Comme un perc\u00e9e sur l'accord cadre est irr\u00e9aliste, note le journal, il semble que le conseil f\u00e9d\u00e9ral va se d\u00e9cider sur le  fonds de coh\u00e9sion ou au moins de donner un signal politique fort dans ce dossier. \r\n*** Voil\u00e0 pour l'\u00e9lection d'Iganzio Cassis... nous avons auss ce matin dans les journaux des inqui\u00e9tudes pour Post Finance.\r\nLe Blick r\u00e9v\u00e8le ce matin que PostFinance va mettre en consultation un plan de mesures d'\u00e9conomies et de transformations structurelles: licenciements, fermetures de succursales, coupes dans les services: 4000 collaborateurs seront inform\u00e9s aujourd'hui.\r\nEn parrall\u00e8le, l'ann\u00e9e prochaine, 460 employ\u00e9s seront directement concern\u00e9s par de transformations dans toute la Suisse. Des transformations qui auront pour cons\u00e9quence des changement de lieu de travail, mais aussi des licenciements. Pour les 3 millions de clients, du changement aussi: la fin des documents papier, le passage au tout-digital. \r\nAu total, il s'agira d'\u00e9conomiser 280 millions de francs d'ici 2020. \r\n*** Des faux-monnayeurs ont-ils investit la Broye, s'interroge ce matin la Libert\u00e9...\r\nSur une grande page, l'hisoire d'un numistmate averti... il raconte au journal qu'il a trouv\u00e9 plusieurs fausses pi\u00e8ces de 5 francs dans la r\u00e9gion dans un tr\u00e8s court laps de temps. Ce qui est rare: d'habitude, c'est une ou deux par ann\u00e9e. \r\nL'article s'\u00e9largit ensuite sur la fausse monnaie au niveau suisse. Les statistiques de la police f\u00e9d\u00e9rale: en 2016, plus de 6000 faisses pi\u00e8ces de 5 francs ont \u00e9t\u00e9 saisies, et un peu plus de 2000 billets, toutes coupures confondues. \r\nEt c'est la monnaie m\u00e9talique, selon fedpol, qui est la plus difficile \u00e0 contrefaire. \r\nMais la Suisse n'est pas tr\u00e8s attractive pour les faussaires, \u00e0 cause de sa petite taille. En Suisse, on saisit plus de faux euros de faux billets helv\u00e9tiques.", "alternativeTitle": ["La revue de presse - Par Val\u00e9rie Droux", "La revue de presse - Par Val\u00e9rie Droux  / LME_2017-09-21T07:48:00_revue-de-presse", "La revue de presse - Par Val\u00e9rie Droux  / LME_2017-09-21T07:48:00_revue-de-presse"], "imageURL": "//www.rts.ch/7677651.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8917435", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Morard, Romaine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8917435", "ece-8917415"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Une conf\u00e9rence \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve questionne le lien entre \u00e9motions et prises de d\u00e9cision", "id": "sound-7A31EA54-AC35-4199-BEBB-1CFE90E68067", "durationSec": 523, "publicationDate": "2017-09-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : David Sander, professeur \u00e0 la facult\u00e9 de psychologie et des sciences de l'\u00e9ducation \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve, directeur du Centre interfacultaire en sciences affectives\r\nUne conf\u00e9rence \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve questionne le r\u00f4le des \u00e9motions dans la prise de d\u00e9cision, notamment politique. Interview de David Sander, professeur \u00e0 la Facult\u00e9 de psychologie et des sciences de l'\u00e9ducation \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve, directeur du Centre interfacultaire en sciences affectives.\r\n\r\n* * Une conf\u00e9rence \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve questionne le lien entre \u00e9motions et prises de d\u00e9cision *** Quel est le r\u00f4le des \u00e9motions dans la prise de d\u00e9cision ? c'est la th\u00e9matique d'une conf\u00e9rence du professeur de la facult\u00e9 de psychologie et des sciences de l'\u00e9ducation de Gen\u00e8ve, David Sander. C'est en ce moment m\u00eame (18h) \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve dans le cadre de la semaine de la D\u00e9mocratie. \r\nLes \u00e9motions qui influencent nos choix, en particulier dans un contexte \u00e9lectoral.\r\nHier 246 personnes avaient la lourde t\u00e2che de choisir un nouveau conseiller f\u00e9d\u00e9ral. Quelle peut \u00eatre la place des \u00e9motions dans ce cadre-l\u00e0? c'est la premi\u00e8re question que nous avons pos\u00e9e \u00e0 David Sander \r\nMag\r\nDavid Sander, professeur \u00e0 la facult\u00e9 de psychologie et des sciences de l'\u00e9ducation \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve, directeur du Centre interfacultaire en sciences affectives.\r\n- hier \u00e9lection d'un nouveau conseiller f\u00e9d\u00e9ral... quelle place pour l'\u00e9motion l\u00e0?\r\n- A quel point les \u00e9motions jouent-elles un r\u00f4le dans la prise de d\u00e9cisions? davantage qu'on l'imagine?\r\n- est-ce que l'impact des \u00e9motions varie en fonction de l'importance de l'\u00e9v\u00e9nement?\r\n- on peut d\u00e9finir plusieurs types d'\u00e9motions, quels sont-ils et de quelle mani\u00e8re influencent-ils nos d\u00e9cisions?\r\n- les \u00e9motions sont clairement un crit\u00e8re qui influence aussi les d\u00e9cisions politques?\r\n- Dans ce contexte, une \u00e9lection comme hier au Conseil f\u00e9d\u00e9ral, est-ce qu'elle est r\u00e9v\u00e9latrice de certaines de nos \u00e9motions ou pas?\r\n- Le charisme est un \u00e9l\u00e9ment extr\u00eament important, notamment en politique... c'est confirm\u00e9 par les \u00e9tudes scientifiques?\r\n- mais \u00e7a n'a pas suffit \u00e0 Pierre Maudet? pourquoi?\r\n- que dire des votations de dimanche? le vote sur les retraites c'est un vote tr\u00e8s \u00e9motionnel, cet \u00e9l\u00e9ment aura donc un impact important sur la votation?\r\n- pour un parti jouer sur l'\u00e9motion c'est un gage de succ\u00e8s?", "alternativeExcerpt": ["Une conf\u00e9rence \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve questionne le r\u00f4le des \u00e9motions dans la prise de d\u00e9cision, notamment politique. Interview de David Sander, professeur \u00e0 la Facult\u00e9 de psychologie et des sciences de l'\u00e9ducation \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve, directeur du Centre interfacultaire en sciences affectives."], "alternativeTitle": ["Une conf\u00e9rence \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve questionne le lien entre \u00e9motions et prises de d\u00e9cision / FOR_2017-09-21T18:10:00_developpement-6", "Forum du 21.09.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8935060.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8917374", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8917361"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Genolier rompt tout lien avec un m\u00e9decin condamn\u00e9 pour abus sexuels", "id": "sound-853A0771-186C-439D-82A8-A85C70259E2F", "durationSec": 147, "publicationDate": "2017-09-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Un m\u00e9decin chaux-de-fonnier a \u00e9t\u00e9 reconnu coupable d'actes sexuels sur une patiente, mais est autoris\u00e9 \u00e0 continuer d'exercer son m\u00e9tier selon le jugement d'un tribunal r\u00e9gional neuch\u00e2telois. La Clinique Montbrillant a cependant r\u00e9sili\u00e9 tous les mandats du m\u00e9decin condamn\u00e9.\r\n\r\n* * Genolier rompt tout lien avec un m\u00e9decin condamn\u00e9 pour abus sexuels *** Reconnu coupable d'actes sexuels sur une patiente...mais autoris\u00e9 \u00e0 continuer d'exercer son m\u00e9tier. C'est le jugement rendu ce matin en premi\u00e8re instance par un tribunal r\u00e9gional neuch\u00e2telois \u00e0 l'encontre d'un m\u00e9decin chaux-de-fonnier. Ce m\u00eame m\u00e9decin qui, nous vous le r\u00e9v\u00e9lions cet \u00e9t\u00e9, \u00e9tait autoris\u00e9 \u00e0 filmer ses consultations, y compris lors d'examens intimes. Des cam\u00e9ras sens\u00e9es prouver son professionnalisme.  \r\nCoraline Pauchard, bonsoir...\r\nLe tribunal se prononce pour une peine de prison mais renvoit la balle au m\u00e9decin cantonal pour d\u00e9cider si le praticien doit \u00eatre interdit d'exercice. L'autorit\u00e9 de surveillance ne prend pour l'heure pas de mesure. R\u00e9sultat, Coraline, c'est son employeur qui tranche. \r\nLa Clinique Montbrilland, propri\u00e9t\u00e9 du groupe priv\u00e9 Genolier Swiss Medical Network, qui vient de nous informer qu'elle r\u00e9siliait, avec effet imm\u00e9diat, tous les mandats du m\u00e9decin condamn\u00e9. Et ce n'\u00e9tait pas la premi\u00e8re fois que ce m\u00e9decin \u00e9tait sous le coup d'une plainte pour gestes d\u00e9plac\u00e9s. La premi\u00e8re remonte \u00e0 2009 et avait \u00e9t\u00e9 r\u00e9gl\u00e9e par un arrangement financier. Mais cette fois, le m\u00e9decin est reconnu coupable. Son employeur lui indique la porte...\r\n*** Une mesure avec effet imm\u00e9diat...alors que la justice et l'autorit\u00e9 de surveillance se renvoit la balle...\r\n14 mois de prison avec sursis. Voil\u00e0 le verdict du tribunal r\u00e9gional des Montagnes et du Val-de-Ruz. Un jugement qui signifie, en d'autres termes, que l'interdiction d'exercer revient \u00e0 l'autorit\u00e9 de surveillance: le m\u00e9decin cantonal.\r\nLe m\u00e9decin cantonal qui confirme. C'est a lui d\u00e9sormais d'\u00e9valuer le cas sous l'angle des devoirs professionnels. On bascule ici dans la proc\u00e9dure dite administrative. De mani\u00e8re g\u00e9n\u00e9rale, si violation des devoirs il y a, une enqu\u00eate administrative est ouverte. Le dernier revient, in fine, au Conseil d'Etat. \r\n*** Un long et sinueux processus, Coraline...\r\nQui rappelle l'affaire des cam\u00e9ras de vid\u00e9osurveillance, que nous vous r\u00e9v\u00e9lions sur cette antenne en juin dernier. En pleine proc\u00e9dure p\u00e9nale, ce m\u00eame m\u00e9decin avait obtenu l'autorisation de filmer ses consultations pour prouver sa bonne foi. Et l\u00e0 encore, difficile de trouver l'instance capable de trancher sur la l\u00e9galit\u00e9 de cette pratique. \r\nBref, le m\u00e9decin condamn\u00e9 que nous avons essay\u00e9 de joindre sans succ\u00e8s, est d\u00e9sormais exclu de la clinique montbrilland. Mais pas interdit de pratiquer.", "alternativeExcerpt": ["Un m\u00e9decin chaux-de-fonnier a \u00e9t\u00e9 reconnu coupable d'actes sexuels sur une patiente, mais est autoris\u00e9 \u00e0 continuer d'exercer son m\u00e9tier selon le jugement d'un tribunal r\u00e9gional neuch\u00e2telois. La Clinique Montbrillant a cependant r\u00e9sili\u00e9 tous les mandats du m\u00e9decin condamn\u00e9."], "alternativeTitle": ["Genolier rompt tout lien avec un m\u00e9decin condamn\u00e9 pour abus sexuels / FOR_2017-09-21T18:08:00_developpement-5", "Forum du 21.09.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8937663.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8917374", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Pauchard, Coraline", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8917372"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Matinale", "source": "siranau", "title": "Si la photo est bonne : Si la photo est bonne - Le tremblement de terre de Mexico depuis les jardins flottants de Xochimilco", "id": "sound-B93177CA-84C9-4C5E-A1E2-04F8AA3F353E", "durationSec": 141, "publicationDate": "2017-09-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Touristes \u00e0 Xochimilco\r\n\r\n\r\n* * Si la photo est bonne - Le tremblement de terre de Mexico depuis les jardins flottants de Xochimilco (PHOTO 21.09 MEXICO XOCHIMILCO) 6h... \r\nSi la photo est bonne. \r\nla chronique images de la matinale\r\nrevient ce matin sur le  tremblement de terre qui a frapp\u00e9 mardi... le centre du Mexique... et fait au moins 224  morts selon un dernier bilan...\r\nLa capitale, Mexico a \u00e9t\u00e9 la zone la plus touch\u00e9e.\r\nVous avez sans doute vu ces images des b\u00e2timents effrondr\u00e9s, celles des incendies, des secouristes qui s'affairant dans les d\u00e9combres...\r\n Pierre-Etienne Joye s'est arr\u00eat\u00e9 sur une vue de Xochimilco (tcho-tchi-milco), zone lacustre au sud de Mexico.\r\n  1'50\r\n***Photo a retrouver d\u00e8s maintenant sur ..#laMatinaleRTS...et sur rts.ch\r\n((C'est assez flou. On y voit des des bateaux sur une rivi\u00e8re. Si l'image n'est pas tr\u00e8s nette, ce n'est seulement parce qu'elle est issue d'une capture d'\u00e9cran d'une courte video, mais aussi parce qu'elle est en mouvement. Et quel mouvement. Une image qui s'anime d'elle m\u00eame, comme ces c\u00e9l\u00e8bres canaux sillonn\u00e9s par des embarcations. On les appelle les \"trajineras\", ce sont des barques multicolores \u00e0 fond plat. Habituellement, elles naviguent dans des eaux calmes, profondes et surtout quasi immobiles. A leur bord, des touristes \u00e9trangers pour la plupart. Mardi, \u00e0 midi heure locale, la promenade tranquille s'est transform\u00e9e en une sorte de temp\u00eate...un groupe de touriste y \u00e9tait...\r\nson\r\nM\u00eame en capture d'\u00e9cran, on y voit un flot de vagues, malmenant les bateaux peinturlur\u00e9s qui portent tous des noms f\u00e9minins. Sur cette image, c'est Violeta qui est fortement secou\u00e9e, tandis qu'un bateleur tente, tant bien que mal , de guider son embarcation pour \u00e9viter qu'elle ne s'ab\u00eeme sur la rive. les arbres sur les rives bougent comme par grand vent. Aux derni\u00e8res nouvelles, il n' y a pas eu de victimes le long des canaux de Xochimilco. Mais ce moment capt\u00e9 par des touristes montre bien la puissance du s\u00e9isme, encore accentu\u00e9e par le fort mouvement des vagues sur ces tron\u00e7ons lacustres habituellement paisibles comme une mare. Ce moment de l\u00e9g\u00e8re panique n'a rien \u00e0 voir avoir avec ce qui s'est pass\u00e9 au centre ville. Mais ces images sont tout aussi siasissantes. Xochimilco est un rendez-vous touristique presqu'incontournable, d\u00e9j\u00e0 \u00e9branl\u00e9 par le tremblement de terre de 1985. Sachez qu'il est d'usage pour les habitants locaux de venir f\u00eater des anniversaires sur ces jardins flottants. 32 ans, apr\u00e8s, jour pour jour, ce sinistre anniversaire-l\u00e0, tout le monde l'aurait  volontiers oubli\u00e9. ))\r\n(06h15 Promo 3) \r\n(VIRGULE COURTE)", "alternativeTitle": ["Si la photo est bonne - Le tremblement de terre de Mexico depuis les jardins flottants de Xochimilco", "Si la photo est bonne - Le tremblement de terre de Mexico depuis les jardins flottants de Xochimilco  / LMA_2017-09-21T06:13:00_si-la-photo-est-bonne", "Si la photo est bonne - Le tremblement de terre de Mexico depuis les jardins flottants de Xochimilco  / LMA_2017-09-21T06:13:00_si-la-photo-est-bonne"], "imageURL": "//www.rts.ch/8934918.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8917407", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Joye, Pierre-Etienne", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Amedro, Yann", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8917407", "ece-8917398"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Matinale", "source": "siranau", "title": "MP3 : MP3 - Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de Joseph Incardona : - \"Nocturne, num\u00e9ro 2\", Chopin", "id": "sound-05FA27C1-C5FE-42B1-AD14-B598D7C28A14", "durationSec": 266, "publicationDate": "2017-09-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Joseph Incardonna, \u00e9crivain\r\n- \"Nocturne, num\u00e9ro 2\", Chopin\r\n- \"Julie (Album La marmaille nue)\", Mano Solo\r\n\r\n* * MP3 - Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de Joseph Incardona : - \"Nocturne, num\u00e9ro 2\", Chopin (MP3 21.09 JOSEPH INCARDONA EP4) 6H54 SUR LA PREMIERE.. \r\nSPONSOR... \r\nHier, il \u00e9tait question d'amour .. dans le MP3 de l'\u00e9crivain Joseph Incardonna... Ce matin, nous serons, la tendance est plutot \u00e0 la m\u00e9lancolie.. Dans Wikip\u00e9dia, les premiers mots pour d\u00e9crire l'\u00e9crivain Joseph Incardona sont \"Personnalit\u00e9 atypique\"...\r\nUne personnalit\u00e9 tout cas contrast\u00e9e et pleine de nuances.. \r\n  5'05 ((FIN DE PAROLE 3'16)) \r\nJEUDI\r\nCHOPIN: Nocturne, num\u00e9ro 2\r\nMANO SOLO: Julie (Album La marmaille nue)\r\nEXTRO:jOSEPH iNCARDONA  est invit\u00e9 au Festival du livre, ce WE \u00e0 Sion\r\nSponsor", "alternativeExcerpt": ["- \"Nocturne, num\u00e9ro 2\", Chopin - \"Julie (Album La marmaille nue)\", Mano Solo", "- \"Nocturne, num\u00e9ro 2\", Chopin\n- \"Julie (Album La marmaille nue)\", Mano Solo", "- \"Nocturne, num\u00e9ro 2\", Chopin\n- \"Julie (Album La marmaille nue)\", Mano Solo"], "alternativeTitle": ["MP3 - Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de Joseph Incardona", "MP3 - Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de Joseph Incardona / LME_2017-09-21T06:53:00_mp3", "MP3 - Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de Joseph Incardona / LME_2017-09-21T06:53:00_mp3"], "imageURL": "//www.rts.ch/6775204.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8917434", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Milasevic, Lorence", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Morard, Romaine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8917434", "ece-8917414"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Sortir avec Anne", "source": "siranau", "title": "Sortir avec Anne 21.09.2017", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-0D4152D2-B9C6-4A95-8209-4AAFC80099E7", "durationSec": 74, "publicationDate": "2017-09-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Sortir avec Anne", "Sortir avec Anne / RVA3_2017-09-21T07:35:00_sortir-avec-anne", "Sortir avec Anne / RVA3_2017-09-21T07:35:00_sortir-avec-anne"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8917574", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8271497.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Flament, Anne", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8917574", "ece-8917564"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Matinale", "source": "siranau", "title": "Le Journal de 6h30 : Le Journal de 6h30 - Pr\u00e9sent\u00e9 par Foued Boukari", "id": "sound-4707F4E5-F995-4F8E-B244-68FEDAA03E1A", "durationSec": 542, "publicationDate": "2017-09-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Boukari, Fouad;Boukari, Fouad;Jacqueline de Quattro, Conseill\u00e8re d'Etat PLR VD, Cheffe du D\u00e9partement du territoire et de l'environnement (DTE);Nuria Gorrite, conseill\u00e8re d'Etat PS VD Dpt des infrascrutures et des RH;Baumgartner , Georges ;Fabio Celestini, entra\u00eeneur du Lausanne Sports\r\n\r\n\r\n* * Le Journal de 6h30 - Pr\u00e9sent\u00e9 par Foued Boukari (JOURNAL INDIC) \r\n(TF6/CATALOGNE ANALYSE PA) La r\u00e9pression de Madrid envers les ind\u00e9pendantistes catalans s'accentue. \r\nLa garde civile a arr\u00eat\u00e9 hier treize hauts responsables de l'ex\u00e9cutif s\u00e9paratiste de Catalogne et saisi des millions de bulletins de vote pr\u00e9vus pour le r\u00e9f\u00e9rendum d'ind\u00e9pendance du 1er octobre.\r\nUne  quarantaine de perquisitions dans des d\u00e9partements du gouvernement r\u00e9gional ont \u00e9galement eu lieu. \r\nUne strat\u00e9gie  l\u00e9gale mais risqu\u00e9e. Val\u00e9rie Demon\r\n  1'07\r\n((Ce qui s'est pass\u00e9 mercredi en Catalogne ne devrait finalement surprendre personne. Le choc entre Madrid et cette r\u00e9gion \u00e9tait annonc\u00e9, on le voyait venir depuis longtemps. Le r\u00e9f\u00e9rendum du 1er octobre, s'il a lieu, ne ressemblera pas \u00e0 un r\u00e9f\u00e9rendum ni de pr\u00e8s ni de loin. Mais les ind\u00e9pendantistes les plus enflamm\u00e9s sont probablement parvenus, mercredi, \u00e0 ce qu'ils attendaient et d\u00e9siraient surement. Que Madrid agisse contre l'organisation du r\u00e9f\u00e9rendum et en arrive aux arrestations. C'est l'image parfaite pour les ind\u00e9pendantistes retransmise par toutes les t\u00e9l\u00e9visinos : la garde civile face aux manifestants pacifiques qui ne demandent qu'\u00e0 voter. Comme souvent la r\u00e9alit\u00e9 est plus complexe et plus nuanc\u00e9e. Difficile \u00e0 savoir si Madrid est tomb\u00e9 dans le pi\u00e8ge volontairement ou non. La position du gouvernement espagnol reste difficile, entre la droite de son parti qui demande plus de fermet\u00e9 et une Catalogne sous tension qui exige du doigt\u00e9 et de la subtilit\u00e9. D'ici le 1er octobre, l'heure n'est plus au dialogue. C'est trop tard, nombreux sont ceux pourtant, de tout bord, qui avaient averti Madrid que la question de la Catalogne enflait. Mais la solution, proche ou lointaine, sera politique et dialogu\u00e9e. Val\u00e9rie Demon, RTSinfo, Madrid))\r\n(Ouragan Maria) L'ouragan Maria,  menace d\u00e9sormais la R\u00e9publique dominicaine, apr\u00e9s avoir d\u00e9vast\u00e9 hier Porto Rico et  ravag\u00e9 la veille la Guadeloupe et la Dominique, faisant au total dix morts.\r\nSelon le Centre am\u00e9ricain des ouragans, Maria a perdu en intensit\u00e9 redevenant un ouragan de cat\u00e9gorie deux sur une \u00e9chelle de cinq.\r\n(S\u00e9isme Mexique) Les secours sont toujours \u00e0 la recherche de survivants au Mexique.\r\nLe puissant s\u00e9isme qui a frapp\u00e9 mardi le centre du Mexique a fait plus de 230 morts, selon un dernier bilan de la Protection civile, qui redoute le pire.\r\nPlusieurs dizaines d'enfants sont notamment toujours bloqu\u00e9s sous les d\u00e9combres d'une \u00e9cole de Mexico.\r\n(TF3/FEMMES ET POLITIQUE PI) *** Elu hier 117e conseiller f\u00e9d\u00e9ral,  Ignazio Cassis devient le 8e conseiller f\u00e9d\u00e9ral italophone de l'histoire, tandis que 7 femmes seulement ont \u00e0 ce jour occup\u00e9 ce poste. \r\nLa 8e femme aurait pu \u00eatre Isabelle Moret:\r\nLa Conseiller nationale vaudoise interrog\u00e9e hier sur sa d\u00e9faite,  a pourtant dress\u00e9 un bilan positif de sa campagne. Malgr\u00e9 ses 28 petites au score final. \r\nAlors, \u00e0 qui la faute ? Aux m\u00e9dias qui ont fouill\u00e9 sa vie priv\u00e9e et son divorce? Au parti lib\u00e9ral-radical qui l'a soutenue du bout des l\u00e8vres ? Ou \u00e0 Isbabelle Moret elle-m\u00eame? \r\nLudovic Rocchi a crois\u00e9 les regards de deux femmes d'\u00e9x\u00e9cutifs, deux conseill\u00e8res d'Etat vaudoises, pour analyser cet \u00e9chec.\r\n  1'51\r\n(Birmanie) Emmanuel Macron qualifie de \"g\u00e9nocide\" la r\u00e9pression dont sont victimes les Rohingyas en Birmanie. Interrog\u00e9 depuis New York par l'\u00e9mission \"Quotidien\" (TMC), le chef de l'Etat confirme que la France \"prendra l'initiative avec plusieurs de ses partenaires du Conseil de s\u00e9curit\u00e9\" pour que les Nations unies condamnent \"ce g\u00e9nocide qui est en cours, cette purification ethnique\" \r\nMalgr\u00e9 les critiques, la Birmanie assure que la situation s'am\u00e9liore.\r\nAlors que le Bangladesh a envoy\u00e9 mercredi ses forces arm\u00e9es \u00e0 la rescousse dans le sud du pays pour g\u00e9rer l'aide aux centaines de milliers de r\u00e9fugi\u00e9s rohingyas. La Premi\u00e8re ministre Sheikh Hasina a renouvel\u00e9 son appel \u00e0 Rangoun \u00e0 les r\u00e9admettre.\r\n(Lafarge) Les auditions sont accablantes pour LafargeHolcim.\r\nDans son \u00e9dition dat\u00e9e d'aujourd'hui, le journal Le Monde publie des extraits de l'enqu\u00eate judiciaire en cours sur les agissements du groupe franco-suisse  au sujet de sa cimenterie de Jalabiya, dans le nord de la Syrie.\r\nFace aux enqu\u00eateurs, un r\u00e9sponsable reconna\u00eet que le groupe s'est pli\u00e9 \u00e0 une \"\u00e9conomie de racket\".\r\nLe quotidien francais affirme que l'ancien directeur g\u00e9n\u00e9ral adjoint op\u00e9rationnel de Lafarge a admis notamment  avoir vers\u00e9 20'000 euros par mois au groupe Etat islamique pour continuer \u00e0 faire fonctionner son usine en 2013 et 2014.\r\n(Mur anti-immigration) Aux Etats-Unis, une partie du mur anti-immigration \u00e0 la fronti\u00e8re avec le Mexique doit commencer \u00e0 \u00eatre construite \u00e0 l'automne. \r\nLe procureur g\u00e9n\u00e9ral de Californie a port\u00e9 plainte hier contre le gouvernement am\u00e9ricain pour tenter de bloquer la proc\u00e9dure. \r\nDans sa plainte, le magistrat estime que l'administration Trump viole la constitution am\u00e9ricaine, les lois environnementales californienne et f\u00e9d\u00e9rale, ainsi que les statuts f\u00e9d\u00e9raux qui n'autorisent pas les projets en cours.\r\n(10/TOSHIBA RACHETEUR PA) *** Derni\u00e9re peripetie en date d'une histoire aux multiples rebondissements, le conglomerat japonais Toshiba a enfin trouve un acheteur pour son activit\u00e9 de de puces-m\u00e9moire.\r\nDes puces que l'on retrouve dans les smartphones, les objets connect\u00e9s ou les serveurs d'entreprises. \r\nToshiba va c\u00e9der c\u00e9der cette technologie \u00e0 un consortium men\u00e9 par le fonds am\u00e9ricain Bain Capital.\r\nUne vente estim\u00e9e \u00e0 17 milliards de francs, malgr\u00e9 l'opposition de son actuel partenaire Western Digital...\r\nMais elle est essentielle pour renflouer  un conglomerat japonais aux abois et lui permettre de conserver sa cotation en bourse.\r\nA Tokyo, les explications de Georges Baumgartner.\r\n  58''\r\n(13/FOOT LS-ZURICH ITV CELESTINI) *** En football, le Lausanne Sport a tenu le FC Zurich en \u00e9chec hier soir \u00e0 La Pontaise. \r\nLe score: 1 partout. Face \u00e0 la seule \u00e9quipe invaincue de Super League, les Vaudois ont confirm\u00e9 leurs progr\u00e8s actuels. \r\nEt L'entra\u00eeneur Fabio Celestini ne fait pas la fine bouche...\r\n  25''\r\nLausanne, avec 6 points, reste dernier.\r\nDans les autres matchs de la soir\u00e9e, B\u00e2le s'enfonce dans la crise apr\u00e8s une nouvelle d\u00e9faite, \u00e0 St.Gall, 2 \u00e0 1. Et Young Boys confirme sa place de leader suite \u00e0 son succ\u00e8s 4 \u00e0 1 contre Lucerne. Ce soir Sion joue \u00e0 Lugano.\r\nEn Challenge League, Neuch\u00e2tel Xamax a remport\u00e9 le match au sommet face \u00e0 Servette, 3 \u00e0 2.\r\n(Jake LaMotta) Et puis la disparition d'une l\u00e9gende de la boxe...\r\nL'ancien champion du monde des poids moyens Jake LaMotta s'est eteint hier \u00e0 l'\u00e2ge de 95 ans dans sa maison de retraite \u00e0 Detroit, des suites d'une pneumonie.\r\nChampion du Monde en 49 apr\u00e9s sa victoire sur le Fran\u00e7ais Marcel Cerdan.\r\nPlus que sa carri\u00e8re en elle m\u00eame on se souviendra surtout du film qui a avait inspir\u00e9 Martin Scorsese, avec Robert De Niro : Raging Bull. \r\nLe surnom donn\u00e9 \u00e0 Jake LaMotta en raison de sa f\u00e9rocit\u00e9 sur et en dehors du ring.\r\nEt dans ce film absolument cult de 1980, il y a cette c\u00e9l\u00e8bre r\u00e9plique que nous ne citerons pas ici...\r\nCelle ou Robert De Niro demandait des explications au sujet de sa femme et ses relations extra-conjugales...", "alternativeTitle": ["Le Journal de 6h30", "Le Journal de 6h30 - Pr\u00e9sent\u00e9 par Foued Boukari / LME_2017-09-21T06:30:13_le-journal-de-6h30", "Le Journal de 6h30 - Pr\u00e9sent\u00e9 par Foued Boukari / LME_2017-09-21T06:30:13_le-journal-de-6h30"], "imageURL": "//www.rts.ch/8874897.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8917439", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rocchi, Ludovic", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Allemann, Bernardin", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Demon, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Baumgartner, Georges", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8917439", "ece-8917417"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dicodeurs", "source": "siranau", "title": " 21.09.2017", "id": "sound-F6E458FD-804A-4C1A-8499-741E94C75562", "durationSec": 3585, "publicationDate": "2017-09-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : G\u00e9rard, Fr\u00e9d\u00e9rique\r\nLes Dicodeurs sont en compagnie de Claude Frot\u00e9, parrain de la semaine suisse du go\u00fbt 2017, qui se tient du 14 au 24 septembre.L'\u00e9mission a \u00e9t\u00e9 enregistr\u00e9e au Lobby Bar - Rue de la Pierre-\u00e0-Mazel 12, 2000 Neuch\u00e2tel\r\n\r\n* * Les Dicodeurs sont: Fr\u00e9d\u00e9ric G\u00e9rard, Daniel Rausis, Didier Gendraud, Thierry Romanens, Sandrine Viglino (synth\u00e9), Laurence Bisang (animation), Samuel Morier Genoud (r\u00e9alisation), Thierry Galeuchet  Eric Saugy (technique), Val\u00e9rie Dentan et Luisa Veillon (assistantes), Elo\u00efse Nussbaum (attach\u00e9e de production), G\u00e9rard Mermet et Jean-Luc Sudan (production).", "alternativeTitle": ["Les Dicodeurs du 21.09.2017", "Les Dicodeurs: exercice de style / DIC_2017-09-21T11:41:45_les-dicodeurs-exercice-de-style", "Les Dicodeurs du 21.09.2017", "Les Dicodeurs / DIC_2017-09-21T11:30:45_les-dicodeurs", "Les Dicodeurs / DIC_2017-09-21T11:30:45_les-dicodeurs"], "imageURL": "//www.rts.ch/1380950.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8899782", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Dicodeur", "name": "Romanens, Thierry", "type": "Participant"}, {"role": "Dicodeur", "name": "Gendraud, Didier", "type": "Participant"}, {"role": "Producteur, Dicodeur", "name": "Rausis, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "Musicienne, humoriste", "name": "Viglino, Sandrine", "type": "Participant"}, {"role": "Parrain de la semaine suisse du go\u00fbt 2017, ", "name": "Fr\u00f4t\u00e9, Claude", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Mermet, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8899782", "ece-8899781"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tribu", "source": "siranau", "title": "Enfants en surpoids", "id": "sound-01671316-7EE5-451B-B200-3436DD3BFE58", "durationSec": 1552, "publicationDate": "2017-09-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La surcharge pond\u00e9rale est rarement bien v\u00e9cue par les enfants, souvent victimes des quolibets de leur entourage.  Comment a \u00e9volu\u00e9 la prise en charge de ces enfants en Suisse Romande? Quelle place le discours moral occupe-t-il dans le discours des professionnels aux enfants et aux parents? Est-il appropri\u00e9 dans ce cadre? Nous \u00e9voquons cette question avec le chercheur Andrea Lutz de l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve.\r\n\r\n* * La surcharge pond\u00e9rale est rarement bien v\u00e9cue par les enfants, souvent victimes des quolibets de leur entourage.  Comment a \u00e9volu\u00e9 la prise en charge de ces enfants en Suisse Romande? Quelle place le discours moral occupe-t-il dans le discours des professionnels aux enfants et aux parents? Est-il appropri\u00e9 dans ce cadre? Nous \u00e9voquons cette question avec le chercheur Andrea Lutz de l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve.", "alternativeTitle": ["Tribu du 21.09.2017", "Tribu du 21.09.2017", "Enfants en surpoids / TRI_2017-09-21T11:04:15_tribu", "Enfants en surpoids / TRI_2017-09-21T11:04:15_tribu"], "imageURL": "//www.rts.ch/6067784.image", "alternativeExcerpt": ["La surcharge pond\u00e9rale est rarement bien v\u00e9cue par les enfants, souvent victimes des quolibets de leur entourage.  Comment a \u00e9volu\u00e9 la prise en charge de ces enfants en Suisse Romande? Quelle place le discours moral occupe-t-il dans le discours des professionnels aux enfants et aux parents? Est-il appropri\u00e9 dans ce cadre? Nous \u00e9voquons cette question avec le chercheur Andrea Lutz de l\u02b9Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve.", "La surcharge pond\u00e9rale est rarement bien v\u00e9cue par les enfants, souvent victimes des quolibets de leur entourage.  Comment a \u00e9volu\u00e9 la prise en charge de ces enfants en Suisse Romande? Quelle place le discours moral occupe-t-il dans le discours des professionnels aux enfants et aux parents? Est-il appropri\u00e9 dans ce cadre? Nous \u00e9voquons cette question avec le chercheur Andrea Lutz de l\u02b9Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8899728", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "assistant-doctorant au Centre interfacultaire en droits de l'enfant (CIDE) - UNIGE, Chercheur UNIGE", "name": "Lutz, Andrea", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Magnollay, Julien", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Magnollay, Julien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8899728", "ece-8899727"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "Du nouveau sur l'apparition de l'oxyg\u00e8ne sur Terre", "id": "sound-E2E371B1-C35B-4DE2-8D78-34DBDD15D728", "durationSec": 662, "publicationDate": "2017-09-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Caricchi, Luca\r\nDes chercheurs ont donc d\u00e9couvert comment l'oxyg\u00e8ne est apparu sur Terre il y a 2,4 milliards d'ann\u00e9es. Les bact\u00e9ries ne sont pas les seules responsables de la \"grande oxydation\" de notre plan\u00e8te. Des changements dans la cro\u00fbte terrestre sont en cause.\r\nLes explications de Luca Caricchi, professeur associ\u00e9 au D\u00e9partement des sciences de la terre de l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve. Un sujet propos\u00e9 par Sarah Dirren.", "alternativeExcerpt": ["Des chercheurs ont donc d\u00e9couvert comment l'oxyg\u00e8ne est apparu sur Terre il y a 2,4 milliards d'ann\u00e9es. Les bact\u00e9ries ne sont pas les seules responsables de la \"grande oxydation\" de notre plan\u00e8te. Des changements dans la cro\u00fbte terrestre sont en cause.\nLes explications de Luca Caricchi, professeur associ\u00e9 au D\u00e9partement des sciences de la terre de l\u2019Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve. Un sujet propos\u00e9 par Sarah Dirren."], "alternativeTitle": ["Du nouveau sur l'apparition de l'oxyg\u00e8ne sur Terre  / CQFD_2017-09-21T10:04:15_sequence-1", "CQFD du 21.09.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8899763", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197792.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-8899759"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Arts visuels: Ai Wei Wei, un activiste de la m\u00e9moire", "id": "sound-3D14EF1F-3186-4CF9-8A16-2AEBE2679339", "durationSec": 369, "publicationDate": "2017-09-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "L'artiste chinois s'est fait conna\u00eetre par son activit\u00e9 d\u00e9bordante. Il est partout. Sur les r\u00e9seaux sociaux. Dans des expos aux quatre coins du monde, qui ouvrent simultan\u00e9ment. Et pourtant: derri\u00e8re cette fa\u00e7ade d'homme hyperactif r\u00e9v\u00e8le un homme plein de profondeur et d'amour pour le pass\u00e9, l'histoire. Il expose en ce moment au Palais de Rumine de Lausanne, dans les diff\u00e9rents mus\u00e9es du Palais: Beaux-arts, zoologie, arch\u00e9ologie, numismatique, min\u00e9ralogie. Ses ouvres se glissent partout, et nous questionnent sur notre rapport au pass\u00e9 et au futur, sans \u00e9viter l'humour. De quoi r\u00e9fl\u00e9chir \u00e0 notre soci\u00e9t\u00e9 aussi amn\u00e9sique que contr\u00f4lante.\r\nL'artiste est au micro de Martine B\u00e9guin. L'exposition \"D'ailleurs c'est toujours les autres\" \u00e0 voir jusqu'au 28 janvier 2018.", "alternativeExcerpt": ["L'artiste chinois s'est fait conna\u00eetre par son activit\u00e9 d\u00e9bordante. Il est partout. Sur les r\u00e9seaux sociaux. Dans des expos aux quatre coins du monde, qui ouvrent simultan\u00e9ment. Et pourtant: derri\u00e8re cette fa\u00e7ade d'homme hyperactif r\u00e9v\u00e8le un homme plein de profondeur et d'amour pour le pass\u00e9, l'histoire. Il expose en ce moment au Palais de Rumine de Lausanne, dans les diff\u00e9rents mus\u00e9es du Palais: Beaux-arts, zoologie, arch\u00e9ologie, numismatique, min\u00e9ralogie. Ses \u0153uvres se glissent partout, et nous questionnent sur notre rapport au pass\u00e9 et au futur, sans \u00e9viter l'humour. De quoi r\u00e9fl\u00e9chir \u00e0 notre soci\u00e9t\u00e9 aussi amn\u00e9sique que contr\u00f4lante.\n\nL'artiste est au micro de Martine B\u00e9guin. L'exposition \"D'ailleurs c\u02b9est toujours les autres\" \u00e0 voir jusqu'au 28 janvier 2018."], "alternativeTitle": ["Arts visuels: Ai Wei Wei, un activiste de la m\u00e9moire / VER_2017-09-21T17:06:00_arts-visuels-ai-wei-wei-un-activiste-de", "Vertigo du 21.09.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8937369.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8899754", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre Philippe", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8899751"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Nuit tendue \u00e0 Barcelone entre les manifestants et la garde civile espagnole", "id": "sound-A8C7659A-FCBE-492A-B70E-2B39C3D6FDEA", "durationSec": 78, "publicationDate": "2017-09-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Les ind\u00e9pendantistes catalans ont manifest\u00e9 devant le d\u00e9partement r\u00e9gional de l'Economie, o\u00f9 la garde civile a perquisitionn\u00e9 toute la nuit de jeudi \u00e0 vendredi. La police catalane a d\u00fb intervenir pour prot\u00e9ger la garde civile espagnole.\r\n\r\n* * Nuit tendue \u00e0 Barcelone entre les manifestants et la garde civile espagnole 12h30: Espagne Manifestation DEMON\r\nOn se rend en Catalogne o\u00f9 la\u00a0situation est toujours tr\u00e8s tendue.\r\nApr\u00e8s une quinzaine d'arrestations.... \"de hauts responsables du gouvernement catalan\"... hier.... les ind\u00e9pendantistes vont continuer leurs manifestations aujourd'hui. \r\nLes manifestants \u00e9taient concentr\u00e9s... hier et cette nuit... devant le \"d\u00e9partement r\u00e9gional de l'Economie\".... o\u00f9 la garde civile a perquisitionn\u00e9 toute la nuit.\r\nEn Espagne... une correspondance... de Val\u00e9rie Demon\r\n  56''\r\n((La nuit de mercredi \u00e0 jeudi a \u00e9t\u00e9 tendue dans le centre de Barcelone. Il aura fallu l'intervention de la police catalane pour prot\u00e9ger la garde civile et lui faciliter la sortie du d\u00e9partement r\u00e9gional de l'Economie. Plusieurs v\u00e9hicules de la garde civile \u00e9taient endommag\u00e9s par les manifestants. Et quelques charges polici\u00e8res ont provoqu\u00e9 des bless\u00e9s l\u00e9gers. Les manifestations vont continuer aujourd'hui. Un appel est lanc\u00e9 pour se concentrer devant le tribunal sup\u00e9rieur de justice en Catalogne. Ce qui n'emp\u00eache pas la majeure partie des Barcelonais de vivre leur journ\u00e9e habituelle de travail, signalent les internautes sur leurs r\u00e9seaux sociaux. Le gouvernement catalan ne recule pas, malgr\u00e9 les arrestations et les saisies importantes de mat\u00e9riel \u00e9lectoral. Le vice-pr\u00e9sident catalan a reconnu ce matin que les conditions pour organiser la consultation sont modifi\u00e9es suite aux perquisitions mais il appelle toujours \u00e0 la participation au r\u00e9f\u00e9rendum sur l'autod\u00e9termination, interdit par la justice.\r\n\u00a0Val\u00e9rie Demon, RTSinfo, Madrid))", "alternativeExcerpt": ["Les ind\u00e9pendantistes catalans ont manifest\u00e9 devant le d\u00e9partement r\u00e9gional de l'Economie, o\u00f9 la garde civile a perquisitionn\u00e9 toute la nuit de jeudi \u00e0 vendredi. La police catalane a d\u00fb intervenir pour prot\u00e9ger la garde civile espagnole."], "alternativeTitle": ["Nuit tendue \u00e0 Barcelone entre les manifestants et la garde civile espagnole / 12H30_2017-09-21T12:37:00_developpement-8", "Le 12h30 du 21.09.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8936737.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8917390", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Haltiner, Nadine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Demon, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8917384"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "Donald Trump et Hassan Rohani s'injurient sur l'accord nucl\u00e9aire, l'interview de Robert Malley", "id": "sound-2F2916FF-9B47-49EC-A25D-D2F39E5194EA", "durationSec": 549, "publicationDate": "2017-09-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Les pr\u00e9sidents am\u00e9ricain et iranien se sont attaqu\u00e9s par discours interpos\u00e9s au sujet de l'accord nucl\u00e9aire durant l'assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale de l'ONU. L'interview de Robert Malley, conseiller sp\u00e9cial de Barack Obama pour l'Iran et le Moyen-Orient et n\u00e9gociateur de l'accord sur le nucl\u00e9aire.\r\n\r\n* * Les pr\u00e9sidents am\u00e9ricain et iranien se sont attaqu\u00e9s par discours interpos\u00e9s au sujet de l'accord nucl\u00e9aire durant l'assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale de l'ONU. L'interview de Robert Malley, conseiller sp\u00e9cial de Barack Obama pour l'Iran et le Moyen-Orient et n\u00e9gociateur de l'accord sur le nucl\u00e9aire.", "alternativeExcerpt": ["Les pr\u00e9sidents am\u00e9ricain et iranien se sont attaqu\u00e9s par discours interpos\u00e9s au sujet de l'accord nucl\u00e9aire durant l'assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale de l'ONU. L'interview de Robert Malley, conseiller sp\u00e9cial de Barack Obama pour l'Iran et le Moyen-Orient et n\u00e9gociateur de l'accord sur le nucl\u00e9aire."], "alternativeTitle": ["Donald Trump et Hassan Rohani s'injurient sur l'accord nucl\u00e9aire, l'interview de Robert Malley  / TUM_2017-09-21T08:17:00_sequence-2", "Tout un monde du 21.09.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8935113.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8917358", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-8917354"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "La d\u00e9mission du bras droit de Marine Le Pen confirme les tensions qui r\u00e8gnent au FN", "id": "sound-365AB2F7-F5C9-448F-A9C6-FF509A95DC43", "durationSec": 512, "publicationDate": "2017-09-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Arnaud Stephan, ancien conseiller de Marion Mar\u00e9chal Le Pen\r\nLe bras droit de Marine Le Pen, Florian Philippot, quitte le FN et donne ainsi un signe suppl\u00e9mentaire des tensions qui r\u00e8gnent au sein du parti. Interview d'Arnaud Stephan, ancien conseiller de Marion Mar\u00e9chal Le Pen.\r\n\r\n* * La d\u00e9mission du bras droit de Marine Le Pen confirme les tensions qui r\u00e8gnent au FN *** La crise au Front National. \r\nLe bras droit de Marine Le Pen, Florian Philippot, quitte le FN. \r\nC'est le dernier signe des tensions qui r\u00e8gnent au sein du parti depuis l'\u00e9chec de la pr\u00e9sidente du FN au second tour de la pr\u00e9sidentielle fran\u00e7aise. \r\nFlorian Philippot, c'\u00e9tait un habitu\u00e9 des plateaux de t\u00e9l\u00e9vision et de radio fran\u00e7aise, sorte de porte-parole inofficiel. Et artisan de la strat\u00e9gie de d\u00e9diabolisation du FN. \r\nNous avons joint tout \u00e0 l'heure Arnaud Stephan, ancien conseiller de Marion Mar\u00e9chal Le Pen\r\n  5'29", "alternativeExcerpt": ["Le bras droit de Marine Le Pen, Florian Philippot, quitte le FN et donne ainsi un signe suppl\u00e9mentaire des tensions qui r\u00e8gnent au sein du parti. Interview d'Arnaud Stephan, ancien conseiller de Marion Mar\u00e9chal Le Pen."], "alternativeTitle": ["La d\u00e9mission du bras droit de Marine Le Pen confirme les tensions qui r\u00e8gnent au FN / FOR_2017-09-21T18:06:00_developpement-4", "Forum du 21.09.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8937629.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8917374", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hasler, Ariane", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8917369"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Matinale", "source": "siranau", "title": "On nous dit rien! : On nous dit rien! - Les blessures morales des journalistes qui couvrent la crise des r\u00e9fugi\u00e9s", "id": "sound-3874A66E-235B-46BC-A0C2-F23188233DC6", "durationSec": 188, "publicationDate": "2017-09-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Will Vassilopoulos, reporter, collaborateur de l'AFPTV\r\nUne \u00e9tude psychiatrique souligne l'impact \u00e9motionnel de la crise des r\u00e9fugi\u00e9s sur les journalistes. Une partie d'entre eux souffrent de blessures morales et ont du mal \u00e0 retrouver une vie normale.\r\n\r\n* * On nous dit rien! - Les blessures morales des journalistes qui couvrent la crise des r\u00e9fugi\u00e9s  DIRECT STUDIO LAUSANNE \r\n**A 7h15, c'est On Nous Dit Rien, la chronique m\u00e9dias de Renaud Malik.\r\nRenaud, un chercheur en psychiatrie s'est int\u00e9ress\u00e9 \u00e0 l'impact \u00e9motionnel de la crise des r\u00e9fugi\u00e9s... non pas sur les migrants, mais sur les journalistes.\r\nEt le premier exemple qui est cit\u00e9 dans l'\u00e9tude, c'est celui de will vassilopoulos.\r\nReporter d'images grec... Envoy\u00e9 par l'AFP sur l'\u00eele de Lesbos en 2015.\r\nIl a film\u00e9, jour apr\u00e8s jour, les r\u00e9fugi\u00e9s qui arrivaient sur des bateaux pneumatiques...\r\nIl a aussi racont\u00e9 sur le blog de l'agence son quotidien de journaliste... La col\u00e8re qu'il a ressenti par exemple, le jour o\u00f9 il a d\u00fb transporter lui-m\u00eame un cadavre d'enfant qu'il avait trouv\u00e9 sur une plage, parce qu'il n'y avait personne d'autre pour le faire.\r\nC'est ce t\u00e9moignage, justement, qui a \u00e9t\u00e9 \u00e0 la base de l'\u00e9tude dont je vous parle ce matin.\r\nLe psychiatre canadien Anthony Feinstein a rencontr\u00e9 plusieurs reporters qui avaient couvert la crise des r\u00e9fugi\u00e9s sur les \u00eeles grecques.\r\nIl a d\u00e9couvert que la plupart en avaient gard\u00e9 des s\u00e9quelles.\r\n***Quel genre de s\u00e9quelles?\r\nIls ont tous eu du mal \u00e0 retrouver une vie normale, apr\u00e8s.\r\nBeaucoup \u00e9voquent des flashbacks, des troubles du sommeil, des cauchemars... Un autre journaliste, grec lui aussi, explique qu'il a plusieurs fois vu en r\u00eave ses propres enfants en train de se noyer.\r\n****C'est une sorte de stress post-traumatique, on peut dire \u00e7a?  \r\n\u00c7a y ressemble!\r\nMais ce n'est pas exactement \u00e7a.\r\nPour Anthony Fein-Chtein, le stress post-traumatique, c'est assez fr\u00e9quent chez les reporters de guerre. Ceux qui ont \u00e9t\u00e9 confront\u00e9s \u00e0 l'horreur, \u00e0 la violence extr\u00eame.\r\nLes journalistes qui couvrent les crises humanitaires ne sont pas totalement dans la m\u00eame situation.\r\nS'ils reviennent choqu\u00e9s, c'est d'abord parce qu'ils ont \u00e9t\u00e9 t\u00e9moin de quelque chose qui a boulevers\u00e9 leur syst\u00e8me de valeur... Tous les reporters interrog\u00e9s dans l'\u00e9tude parlent de ce sentiment d'injustice, d'impuissance, de col\u00e8re qu'ils ont ressenti face \u00e0 la d\u00e9tresse des migrants.\r\n\u00e7a peut vous marquer \u00e0 vie.\r\nEt l\u00e0 on parle plut\u00f4t de \"blessures morales\".\r\n****sentiment d'injustice, d'impuissance et de col\u00e8re.. c'est grave, ces \"blessures morales\" dont vous parlez?\r\nEh bien, tout d\u00e9pend de la mani\u00e8re dont vous g\u00e9rez ce sentiment d'injustice et d'impuissance.\r\nCe qu'on constate, c'est que sur les \u00eeles grecques beaucoup de reporters se sont sentis oblig\u00e9s de donner un coup de main autour d'eux.\r\n SON 1\r\nC'est Will Vassipoulos, justement, qu'on entend...\r\nIl explique que ce sont ces gestes-l\u00e0 qui lui ont permis de tenir le coup mentalement. Le fait d'aider \u00e0 transporter les cadavres, par exemple.\r\nMais il y a d'autres personnes qui ne se rel\u00e8vent pas de leurs \"blessures morales\". \r\nJe pense notamment \u00e0 l'exemple, plus ancien, de kevin carter.\r\n***Kevin Carter, vous nous rappelez qui c'est?\r\nUn am\u00e9ricain qui est surtout connu pour la photo qu'il a prise au sud-soudan, pendant la famine de 1993. \r\nVous savez: cette petite fille recroquevill\u00e9e, avec derri\u00e8re elle un vautour qui a l'air d'attendre sa mort.\r\nCarter a eu le prix pulitzer pour cette photo.\r\nMais il ne s'est jamais pardonn\u00e9 de n'avoir rien fait pour aider la fillette.\r\nIl s'est donn\u00e9 la mort un an apr\u00e8s avoir pris ce clich\u00e9.\r\n***En fait, il faudrait offrir des s\u00e9ances de psychanalyse \u00e0 tous les reporters qui partent couvrir une crise humanitaire?\r\nBen, c'est exactement la conclusion d'Anthony Fein-Chtein.\r\nVirgule ONDR\r\nPour lui une entreprise de m\u00e9dia ne devrait plus laisser partir un journaliste sur un terrain aussi sensible... sans un vrai accompagnement psychologique.", "alternativeExcerpt": ["Une \u00e9tude psychiatrique souligne l'impact \u00e9motionnel de la crise des r\u00e9fugi\u00e9s sur les journalistes. Une partie d'entre eux souffrent de blessures morales et ont du mal \u00e0 retrouver une vie normale.", "On nous dit rien! (vid\u00e9o) - Les blessures morales des journalistes qui couvrent la crise des r\u00e9fugi\u00e9s", "Une \u00e9tude psychiatrique souligne l'impact \u00e9motionnel de la crise des r\u00e9fugi\u00e9s sur les journalistes. Une partie d'entre eux souffrent de blessures morales et ont du mal \u00e0 retrouver une vie normale.", "Une \u00e9tude psychiatrique souligne l'impact \u00e9motionnel de la crise des r\u00e9fugi\u00e9s sur les journalistes. Une partie d'entre eux souffrent de blessures morales et ont du mal \u00e0 retrouver une vie normale."], "alternativeTitle": ["On nous dit rien! - Les blessures morales des journalistes qui couvrent la crise des r\u00e9fugi\u00e9s", "On nous dit rien! (vid\u00e9o) - Les blessures morales des journalistes qui couvrent la crise des r\u00e9fugi\u00e9s", "On nous dit rien! - Les blessures morales des journalistes qui couvrent la crise des r\u00e9fugi\u00e9s / LME_2017-09-21T07:14:00_on-nous-dit-rien", "On nous dit rien! - Les blessures morales des journalistes qui couvrent la crise des r\u00e9fugi\u00e9s / LME_2017-09-21T07:14:00_on-nous-dit-rien"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8917452", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8872055.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Morard, Romaine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Malik, Renaud", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8917452", "ece-8917426"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Matinale", "source": "siranau", "title": "Futur ant\u00e9rieur : Futur ant\u00e9rieur - Vive les circuits courts", "id": "sound-BFB7258D-76DD-45FD-BFF7-E528DCCC8F5E", "durationSec": 330, "publicationDate": "2017-09-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : CATINFO_SEP2017;Fanny Coustaline, Responsable romande pour \"La Ruche qui dit Oui\";Pradervand , Didier\r\n\r\n\r\n* * Futur ant\u00e9rieur - Vive les circuits courts (FUTUR ANTERIEUR 21.09 NEOCONSO 4 LOCAL)  DIRECT STUDIO LAUSANNE \r\n((titre web: futur ant\u00e9rieur: vive les circuits courts!))\r\n\"Dis moi comment tu consommes, je te dirai qui tu es... \"\r\nc'est la devise cette  semaine de  Futur ant\u00e9rieur qui se penche sur les nouveaux modes de consommation... \r\nEt ce matin, Didier Pradervand, place aux circuits courts et au consommer local\r\nVente directe \u00e0 la ferme, artisans et petits commerces, panier fermier achet\u00e9 ou livr\u00e9... la tendance n'est pas nouvelle, mais elle prend de l'ampleur. Elle s'organise et voit surtout \u00e9merger de nouveaux acteurs. \r\nEst-ce que vous connaissez, par exemple, la ruche qui dit oui?\r\n*** euhh....la poup\u00e9e qui dit non...\r\nc'est quoi... une nouvelle mani\u00e8re de vendre son miel?\r\n\u00e7a peut mais pas seulement! Derri\u00e8re ce nom plut\u00f4t dr\u00f4le se cache une jolie success story. Responsable pour la Suisse romande, Fanny Coustaline en r\u00e9sume le concept\r\n  11'' ((son 1/6  concept))\r\n*** vous parliez de sucess story?\r\nOuverte fin 2011 pr\u00e8s de Toulouse, la premi\u00e8re ruche compte aujourd'hui quelque 1200 consoeurs dans 9 pays europ\u00e9ens; dont la Suisse depuis fin 2016. Six ruches d\u00e9j\u00e0 ouvertes, une vingtaine en projet... dont 2 inaugur\u00e9es la semaine prochaine \u00e0 Farvagny, canton de Fribourg et Gr\u00f4ne en Valais.\r\n*** et comment \u00e7a fonctionne?\r\nen mariant le terroir local et les nouvelles technologies gr\u00e2ce \u00e0 une plateforme commune de e-commerce \r\n  30'' ((son 2/6 virtuel/r\u00e9el))  \r\n*** Mais qui fixe les prix et comment chacun se r\u00e9tribue?\r\nassez simplement ... \r\n  27'' ((son 3/6 prix)\r\nTransparence et souplesse aussi pour les clients. Ils sont 300'000 en Europe, la moiti\u00e9 sont des fid\u00e8les et r\u00e9guliers, m\u00eame si le syst\u00e8me ne les obligent \u00e0 rien \r\n  10'' (( son 4/6 achat))\r\n*** Est-ce que dans la ruche qui dit oui, on ne vend que du comestible?\r\nen majorit\u00e9 mais... \r\n   19 '' ((son 5/6  produits))\r\n*** Reste \u00e9videmment LA question, Didier: local... \u00e7a signifie quoi?\r\nTout d\u00e9pend de ses r\u00e9f\u00e9rences temps-distance et d'sa philosophie de consommation... \u00e7a va de 100 \u00e0 250 kilom\u00e8tres pour un locavore qui vise 100% de nourriture produite et achet\u00e9e en mode local ... \u00e0 70 kilom\u00e8tres pour, par exemple, la ville de Lausanne, ville qui s'est fix\u00e9 comme objectif  70% de produits locaux dans toutes les cantines et restaurants collectifs dont elle a la charge.\r\nFanny Coustaline.. Elle aussi a sa r\u00e9ponse..\r\n  24'' ((son 6/6 local))\r\nDemain, dernier \u00e9pisode... acheter moins, acheter mieux\r\nFG : une success story comme la ruche qui doit oui....\r\nca vous inspire ?\r\nle business du consommer local ? pr\u00e9sent  dans les id\u00e9es de startupers a l'IDIAP ?\r\nnouvelles techno peut rimer avec consommer local ?\r\nmerci Francois fOGLIA\r\nVICE PDT DE L'IDIAP\r\nl'insititu de recherche de Martigny sur les nouvelles technologies", "alternativeTitle": ["Futur ant\u00e9rieur - Vive les circuits courts", "Futur ant\u00e9rieur - Vive les circuits courts / LMA_2017-09-21T06:23:00_futur-anterieur", "Futur ant\u00e9rieur - Vive les circuits courts / LMA_2017-09-21T06:23:00_futur-anterieur"], "imageURL": "//www.rts.ch/8872046.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8917406", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Pradervand, Didier", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Amedro, Yann", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8917406", "ece-8917396"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Quel peut \u00eatre le r\u00f4le de l'Union europ\u00e9enne dans la bataille pour l'ind\u00e9pendance catalane?", "id": "sound-23C17624-AD1F-46AA-A0C1-F6C1A3A8B144", "durationSec": 139, "publicationDate": "2017-09-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le gouvernement espagnol fait tout pour emp\u00eacher la tenue du r\u00e9f\u00e9rendum sur l'ind\u00e9pendance de la Catalogne, le 1er octobre. Mercredi, des milliers de personnes ont d\u00e9fil\u00e9 dans les rues de Barcelone. Parmi les chants et les slogans une question revient: o\u00f9 est l'Europe?\r\n\r\n* * Quel peut \u00eatre le r\u00f4le de l'Union europ\u00e9enne dans la bataille pour l'ind\u00e9pendance catalane?  \r\n*** En Espagne, le gouvernement de Mariano Rajoy fait tout pour emp\u00eacher la tenue du r\u00e9f\u00e9rendum sur l'ind\u00e9pendance de la Catalogne, le 1er octobre. Perquisitions et arrestations se sont succ\u00e9d\u00e9es ces derniers jours. Et hier, des milliers de personnes ont d\u00e9fil\u00e9 dans les rues de Barcelone. Parmi les chants et slogans entendus, une question revient: o\u00f9 est l'Europe?\r\nCette question, on va se la poser ce soir. Guillaume Meyer, on vous retrouve \u00e0 Bruxelles. Concr\u00e8tement, qu'est-ce que les ind\u00e9pendantistes catalans attendent de l'Union europ\u00e9enne?\r\nIls cherchent un alli\u00e9 dans leur bras de fer avec le gouvernement espagnol. Du point de vue catalan, vouloir emp\u00eacher la tenue du r\u00e9f\u00e9rendum, comme le fait Madrid, c'est porter atteinte aux droits fondamentaux. \u00c7a, les s\u00e9paratistes aimeraient que Bruxelles le dise, et surtout, que l'Union europ\u00e9enne force le gouvernement Rajoy \u00e0 n\u00e9gocier avec les Catalans, pour organiser un r\u00e9f\u00e9rendum en bonne et due forme.\r\n***Et comment r\u00e9agit-on \u00e0 Bruxelles?\r\nLe pr\u00e9sident de la Commission, Jean-Claude Juncker, vient de s'exprimer sur le sujet pour la premi\u00e8re fois, dans une interview. Il rappelle que le r\u00e9f\u00e9rendum catalan a \u00e9t\u00e9 jug\u00e9 ill\u00e9gal par la cour constitutionnelle espagnole. Et donc, que la Commission ne soutient pas ce processus. Elle reconna\u00eetrait seulement l'ind\u00e9pendance de la Catalogne \u00e0 l'issue d'un vote l\u00e9gal.\r\nEt apr\u00e8s, il faudrait encore r\u00e9gler la question de l'appartenance \u00e0 l'Union europ\u00e9enne. Dans leur majorit\u00e9, les Catalans souhaitent rester dans l'Union. Mais Jean-Claude Juncker pr\u00e9vient d\u00e9j\u00e0: il n'y a pas d'automatisme, donc les Catalans devraient passer par la proc\u00e9dure d'accession classique.\r\n***\u00c7a ne ressemble pas vraiment \u00e0 un soutien \u00e0 la cause catalane. l'Union ne pourrait-elle pas au moins jouer les m\u00e9diatrices?\r\nLes dirigeants europ\u00e9ens marchent sur des oufs, les propos de Jean-Claude Juncker le montrent bien. Personne n'a envie d'une confrontation avec le gouvernement espagnol. Et il faut dire aussi que de nombreux pays europ\u00e9ens ont un probl\u00e8me, plus ou moins aigu, avec une r\u00e9gion qui veut s'\u00e9manciper. Pensez \u00e0 l'Italie du Nord, ou m\u00eame \u00e0 la Corse. Donc cette question catalane est une patate chaude\r\n***Reste la question des droits fondamentaux. perquisitions, arrestations, la police espagnole emploie la mani\u00e8re forte pour emp\u00eacher ce r\u00e9f\u00e9rendum. est-ce que \u00e7a, \u00e7a ne pourrait pas faire bouger Bruxelles?\r\nEn \u00e9tant un peu cynique, on pourrait dire que c'est le seul espoir des Catalans: si le gouvernement espagnol pousse la r\u00e9pression trop loin, Jean-Claude Juncker devra sans doute dire quelque chose. Mais dans l'ensemble, on a quand m\u00eame l'impression que, \u00e0 Bruxelles en tout cas, les Catalans sont dans une impasse.\r\n***Merci Guillaume.", "alternativeExcerpt": ["Le gouvernement espagnol fait tout pour emp\u00eacher la tenue du r\u00e9f\u00e9rendum sur l\u2019ind\u00e9pendance de la Catalogne, le 1er octobre. Mercredi, des milliers de personnes ont d\u00e9fil\u00e9 dans les rues de Barcelone. Parmi les chants et les slogans une question revient: o\u00f9 est l'Europe?"], "alternativeTitle": ["Quel peut \u00eatre le r\u00f4le de l'Union europ\u00e9enne dans la bataille pour l'ind\u00e9pendance catalane? / FOR_2017-09-21T18:04:00_developpement-3", "Forum du 21.09.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8912620.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8917374", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Meyer, Guillaume", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8917363"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "D\u00e9bat autour de la situation pr\u00e9sent\u00e9e dans \"La Suisse, plaque tournante islamiste\" de Sa\u00efda Keller-Messahli", "id": "sound-DC191160-8BD5-4C88-8D8D-F0BB12878F72", "durationSec": 676, "publicationDate": "2017-09-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Benmrad, Motassar\r\nY a-t-il des d\u00e9rapages dans les mosqu\u00e9es suisses? D\u00e9bat entre Sa\u00efda Keller-Messahli, pr\u00e9sidente du Forum pour un Islam progressiste, auteur du livre \"La Suisse, plaque tournante islamiste\" (NZZ Libro), et Montassar BenMrad, pr\u00e9sident de la F\u00e9d\u00e9ration d'organisations islamiques de Suisse.\r\n\r\n* * D\u00e9bat autour de la situation pr\u00e9sent\u00e9e dans \"La Suisse, plaque tournante islamiste\" de Sa\u00efda Keller-Messahli  \r\n*** Deux invit\u00e9s nous ont rejoint pour ce dernier quart d'heure de Forum. \r\nSa\u00efda Keller Messahli, pr\u00e9sidente du Forum pour un Islam progressiste, auteur du livre \"La Suisse, plaque tournante islamiste\" et Montassar BenMrad, pr\u00e9sident de la F\u00e9d\u00e9ration d'organisations islamiques de Suisse... \r\nOn vous re\u00e7oit parce qu'il y a une dizaine de jours dans Forum Montassar BenMrad vous avez contest\u00e9 la v\u00e9racit\u00e9 des propos tenus dans le livre de Sa\u00efda Keller Messahli... \r\nMontassar BenMrad, pr\u00e9sident de la F\u00e9d\u00e9ration d'organisations islamiques de Suisse... \r\n- qu'est-ce que vous reprochez exactement \u00e0 ce livre? \r\n(amalgames, raccourcis, dit ce que les gens ont envie d'entendre, la traite de radicalis\u00e9e... lui reproche de vouloir travailler avec l'Afd ou l'UDC....)\r\n- mais il y a les faits: l'enqu\u00eate ouverte contre 3 membres du Conseil central islamique, des pr\u00eaches incitant \u00e0 la haine, des jeunes qui partent en Syrie... Il y a des probl\u00e8mes en Suisse!\r\n- Question du financement: comment \u00eatre s\u00fbr qu'il n'y a pas d'argent saoudien? \r\n- c'est parole contre parole du coup. Vos preuves?? \r\nSa\u00efda Keller Messahli, pr\u00e9sidente du Forum pour un Islam progressiste, auteur du livre \"La Suisse, plaque tournante islamiste\" \u00e9ditions NZZ Libro \r\n- tableau trop pessimiste? \r\n((Nous devons \u00eatre plus prudents\r\nC'est une question politique. Nous devons mettre des barri\u00e8res La diaspora Balkans tombe sous influence des \u00e9tats du golfe Pourquoi le Kosovo produit plus de jihadistes en Europe Des pr\u00eaches haineux dans des mosqu\u00e9es suisses La radicalisation se fait de plus en plus dans les mosqu\u00e9es Objectif : remplacer islam mod\u00e9r\u00e9 par le wahhabisme. Surtout des imam albanais du Kosovo et mac\u00e9doine. Uais union des imams albansi de suisse Na\u00efvet\u00e9 des autorit\u00e9s qui ne voient pas ce tissage m\u00e9ticuleux de mosqu\u00e9es fanatiques ))\r\n- Andr\u00e9 Duvillard, d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 au R\u00e9seau national de s\u00e9curit\u00e9 disait \u00e0 Romain Clivaz le 8 septembre... \"Je ne crois pas qu'on puisse g\u00e9n\u00e9raliser que l'ensemble des mosqu\u00e9es pose probl\u00e8me\".. Elle d\u00e9fend sa vision de l'Islam\". \"les bases l\u00e9gales existent en Suisse\"... \r\n- sur quelles sources vous basez-vous? \r\nnotamment pour la question du financement des mosqu\u00e9es?\r\n- quelles preuves? \r\n- Balkans... plut\u00f4t Islam mod\u00e9r\u00e9 \u00e0 priori... \r\n- vous dites ne pas \u00eatre pratiquante, ne pas fr\u00e9quenter les mosqu\u00e9es.. comment avez-vous ces informations? \r\n- Quelles solutions?\r\n*********************************\r\n- Pouvez-vous donner des indices de cette r\u00e9alit\u00e9 que vous d\u00e9crivez?\r\n- Les mosqu\u00e9es repr\u00e9sentent un int\u00e9r\u00eat strat\u00e9gique important. On peut s'en apercevoir avec leurs sources de financement. Je ne crois pas, comme le pr\u00e9tendent les imams, que les millions n\u00e9cessaires \u00e0 la construction d'une mosqu\u00e9e viennent uniquement des membres. Ceux-ci sont issus de la migration et nombre d'entre eux sont des ouvriers. J'ai lu que l'ambassadeur du Kowe\u00eft en Albanie et le mufti du Kosovo \u00e9taient pr\u00e9sents \u00e0 l'inauguration de la mosqu\u00e9e de Plan-les-Ouates \u00e0 Gen\u00e8ve. Ce n'est pas anodin: cela montre l'int\u00e9r\u00eat strat\u00e9gique que le lieu de culte suscite. Il s'agit d'une v\u00e9ritable sous-culture dans notre soci\u00e9t\u00e9. Il circule des livres, des CD, il existe des sites Internet et m\u00eame une radio salafiste suisse. Derri\u00e8re, on trouve des extr\u00e9mistes, \u00e0 l'instar du directeur de cette radio, qui s'est pr\u00e9sent\u00e9 au parlement du Kosovo sous la banni\u00e8re du parti Fjala. Le chef de ce parti a d'ailleurs \u00e9t\u00e9 invit\u00e9 par l'Union des imams albanais en Suisse (UAIS) dans une mosqu\u00e9e \u00e0 Aarburg (AG\r\nOn va parler islam radical ce matin, et revenir sur le tableau alarmiste dress\u00e9 par la pr\u00e9sidente du Forum pour un islam progressiste.\r\nSa\u00efda Keller Messahli.\r\nDans son livre publi\u00e9 la semaine derni\u00e8re elle assimile la Suisse \u00e0 une plaque tournante de l'islamisme.\r\nElle dresse un bilan pr\u00e9occupant des influences qui ont cours au sein des mosqu\u00e9es suisses.\r\nElle critique un manque de bases l\u00e9gales pour combattre ces \r\nSa\u00efda Keller Messahli estime \u00e9galement que les autorit\u00e9s peinent \u00e0 s'emparer du sujet, par crainte d'\u00eatre accus\u00e9e de s'en prendre \u00e0 une minorit\u00e9, ou de remettre en cause une certaine id\u00e9e du multiculturalisme.\r\nUn bilan alarmiste que nous soumettrons \u00e0 notre invit\u00e9 Andr\u00e9 Duvillard", "alternativeExcerpt": ["Y a-t-il des d\u00e9rapages dans les mosqu\u00e9es suisses? D\u00e9bat entre Sa\u00efda Keller-Messahli, pr\u00e9sidente du Forum pour un Islam progressiste, auteur du livre \"La Suisse, plaque tournante islamiste\" (NZZ Libro), et Montassar BenMrad, pr\u00e9sident de la F\u00e9d\u00e9ration d'organisations islamiques de Suisse."], "alternativeTitle": ["D\u00e9bat autour de la situation pr\u00e9sent\u00e9e dans \"La Suisse, plaque tournante islamiste\" de Sa\u00efda Keller-Messahli  / FOR_2017-09-21T18:14:00_developpement-8", "Forum du 21.09.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8172974.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8917374", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Pdte ", "name": "Keller-Messahli, Sa\u00efda", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8917365"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "A l'abordage", "source": "siranau", "title": "Point de fuite: Caryl F\u00e9rey, des polars violents comme le monde", "id": "sound-3BE2B5DE-C8CD-497B-B998-202368EF3D46", "durationSec": 1897, "publicationDate": "2017-09-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\nVoyageur, curieux du monde et des gens qui y vivent, r\u00e9volt\u00e9 par les in\u00e9galit\u00e9s, f\u00e2ch\u00e9 avec les d\u00e9rives n\u00e9o-lib\u00e9rales, touch\u00e9 par le destin des minorit\u00e9s ethniques, Caryl F\u00e9rey est un auteur fran\u00e7ais dont les polars - noirs et violents \u00e9dit\u00e9s par Albin Michel - nous plongent dans la r\u00e9alit\u00e9 sociale, historique et g\u00e9opolitique des pays dans lesquels ils s'inscrivent. L'Afrique du Sud postapartheid dans ''Zulu'', la culture Maorie dans ''Haka'' et ''Utu'', la violence des dictatures argentine et chilienne dans ''Mapuche'' et ''Condor''. 4 ans en moyenne sont n\u00e9cessaires \u00e0 l'\u00e9criture de chacun de ces livres. 4 ans durant lesquels Caryl F\u00e9rey se documente et voyage dans les pays concern\u00e9s. Des voyages qu'il n'effectue jamais seul parce que voyager c'est comme faire l'amour : ''tout seul, c'est nul !'' \r\nUn entretien de Muriel M\u00e9rat r\u00e9alis\u00e9 par David Golan\r\nProduction: Muriel M\u00e9rat & Christophe Canut\r\nPhoto: l'auteur Caryl F\u00e9rey [Richard Dumas]", "alternativeExcerpt": ["Voyageur, curieux du monde et des gens qui y vivent, r\u00e9volt\u00e9 par les in\u00e9galit\u00e9s, f\u00e2ch\u00e9 avec les d\u00e9rives n\u00e9o-lib\u00e9rales, touch\u00e9 par le destin des minorit\u00e9s ethniques, Caryl F\u00e9rey est un auteur fran\u00e7ais dont les polars - noirs et violents \u00e9dit\u00e9s par Albin Michel - nous plongent dans la r\u00e9alit\u00e9 sociale, historique et g\u00e9opolitique des pays dans lesquels ils s\u02b9inscrivent. L\u02b9Afrique du Sud postapartheid dans \u02b9\u02b9Zulu\u02b9\u02b9, la culture Maorie dans \u02b9\u02b9Haka\u02b9\u02b9 et \u02b9\u02b9Utu\u02b9\u02b9, la violence des dictatures argentine et chilienne dans \u02b9\u02b9Mapuche\u02b9\u02b9 et \u02b9\u02b9Condor\u02b9\u02b9. 4 ans en moyenne sont n\u00e9cessaires \u00e0 l\u02b9\u00e9criture de chacun de ces livres. 4 ans durant lesquels Caryl F\u00e9rey se documente et voyage dans les pays concern\u00e9s. Des voyages qu\u02b9il n\u02b9effectue jamais seul parce que voyager c\u02b9est comme faire l\u02b9amour : \u02b9\u02b9tout seul, c\u02b9est nul !\u02b9\u02b9 \nUn entretien de Muriel M\u00e9rat r\u00e9alis\u00e9 par David Golan\nProduction: Muriel M\u00e9rat & Christophe Canut\nPhoto: l\u02b9auteur Caryl F\u00e9rey [Richard Dumas]"], "alternativeTitle": ["Point de fuite: Caryl F\u00e9rey, des polars violents comme le monde / ALA_2017-09-21T15:04:15_point-de-fuite-caryl-ferey-des-polars-vi", "A l'abordage du 21.09.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8899805", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8272974.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain fran\u00e7ais sp\u00e9cialis\u00e9 dans le roman policier, auteur", "name": "F\u00e9rey, Caryl", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-8899804"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "L'ind\u00e9pendance de la Catalogne divise la presse espagnole", "id": "sound-A281E03E-05E2-431D-9720-0C5D36B27F35", "durationSec": 228, "publicationDate": "2017-09-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La tension augmente en Espagne \u00e0 l'approche du r\u00e9f\u00e9rendum sur l'ind\u00e9pendance de la Catalogne pr\u00e9vu le 1er octobre prochain. La presse du pays et de la province est divis\u00e9e sur le sujet.\r\n\r\n* * La tension augmente en Espagne \u00e0 l'approche du r\u00e9f\u00e9rendum sur l'ind\u00e9pendance de la Catalogne pr\u00e9vu le 1er octobre prochain. La presse du pays et de la province est divis\u00e9e sur le sujet.", "alternativeExcerpt": ["La tension augmente en Espagne \u00e0 l'approche du r\u00e9f\u00e9rendum sur l'ind\u00e9pendance de la Catalogne pr\u00e9vu le 1er octobre prochain. La presse du pays et de la province est divis\u00e9e sur le sujet."], "alternativeTitle": ["L'ind\u00e9pendance de la Catalogne divise la presse espagnole / TUM_2017-09-21T08:12:00_sequence-1", "Tout un monde du 21.09.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8936485.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8917358", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-8917352"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Matinale", "source": "siranau", "title": "Signature : Signature de Vincent Bourquin - Cassis, le nouveau diplomate en chef", "id": "sound-C360E832-9A6A-41B8-BC22-1038120BCA4D", "durationSec": 108, "publicationDate": "2017-09-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Ignazio Cassis doit reprendre le D\u00e9partement f\u00e9d\u00e9ral des affaires \u00e9trang\u00e8res. Pas juste par facilit\u00e9 car le poste est \u00e0 repourvoir et que cela \u00e9vite trop de bouleversements mais parce que le nouvel \u00e9lu est taill\u00e9 pour cette fonction.\r\n\r\n* * Signature de Vincent Bourquin - Cassis, le nouveau diplomate en chef (SIGNATURE 21.09 CASSIS AU DFAE)  DIRECT STUDIO LAUSANNE \r\n7h26.. C'est Signature... \r\nVincent Bourquin.. de retour du Palais... vous signez ce commentaire: \r\n\"Cassis, le nouveau diplomate en chef \"\r\nIgnassio Cassis doit reprendre le d\u00e9partement des affaires \u00e9trang\u00e8res. \r\nPas juste par facilit\u00e9 car le poste est \u00e0 repourvoir et que cela \u00e9vite trop de bouleversements. Non parce que le nouvel \u00e9lu est taill\u00e9 pour cette fonction. Plurilingue, il a l'entregent n\u00e9cessaire \u00e0 tout bon diplomate, il a aussi le sens de l'\u00e9coute et du compromis. \r\nSa proximit\u00e9 avec l'Italie, dont il a \u00e9t\u00e9 citoyen, est aussi essentielle. A la fois pour les relations bilat\u00e9rales qui peuvent encore \u00eatre am\u00e9lior\u00e9es avec ce grand voisin, ainsi que sur le dossier europ\u00e9en o\u00f9 la Suisse se cherche toujours des amis. \r\nL'Europe justement. Durant sa campagne, Ignassio Cassis a jou\u00e9 les eurosceptiques, pour obtenir les suffrages de l'UDC. Ce qui a parfaitement fonctionn\u00e9. \r\nMais au fonds de lui, le Tessinois est plus proche des socialistes que des d\u00e9mocrates du centre sur nos relations avec Bruxelles. Il a d'ailleurs ouvr\u00e9 au compromis sur l'apr\u00e8s 9 f\u00e9vrier. En m\u00eame temps son positionnement politique lui permettra de construire des majorit\u00e9s au gouvernement. Un socialiste maintenant au DFAE, c'est le blocage assur\u00e9. \r\nEt en tant que Tessinois, il a une l\u00e9gitimit\u00e9 suppl\u00e9mentaire sur le front \u00e9toil\u00e9. Les frontaliers, le dumping salarial, le sentiment anti-migratoire, il les vit quotidiennement.\r\nBien s\u00fbr l'Europe, n'est pas seul dossier du DFAE, mais c'est nettement le plus sensible. Et c'est ce d\u00e9partement qui doit avoir le leadership sur cette question. pas comme avec Didier Burkhalter qui avait finalement d\u00e9laiss\u00e9 ce sujet trop explosif. Sur les autres th\u00e8mes, comme les bons offices, la d\u00e9fense des droits de l'homme ou l'aide au d\u00e9veloppement, la Suisse doit conserver et m\u00eame d\u00e9velopper sa strat\u00e9gie, ce que saura faire Ignassio Cassis.\r\nIgnassio Cassis aux affaires \u00e9trang\u00e8res, c'est aussi l'assurance d'une certaine stabilit\u00e9 du Conseil f\u00e9d\u00e9ral. Et c'est bien. Les grands chambardements, c'est pour plus tard au moment o\u00f9 Doris Leuthard, Johann Schneider-Amman et Ueli Maurer se retireront. Dans l'id\u00e9al, les trois en m\u00eame temps. \r\nRTS.CH/SIGNATURE", "alternativeExcerpt": ["Ignazio Cassis doit reprendre le D\u00e9partement f\u00e9d\u00e9ral des affaires \u00e9trang\u00e8res. Pas juste par facilit\u00e9 car le poste est \u00e0 repourvoir et que cela \u00e9vite trop de bouleversements mais parce que le nouvel \u00e9lu est taill\u00e9 pour cette fonction.", "Signature de Vincent Bourquin (vid\u00e9o) - Cassis, le nouveau diplomate en chef", "Ignazio Cassis doit reprendre le D\u00e9partement f\u00e9d\u00e9ral des affaires \u00e9trang\u00e8res. Pas juste par facilit\u00e9 car le poste est \u00e0 repourvoir et que cela \u00e9vite trop de bouleversements mais parce que le nouvel \u00e9lu est taill\u00e9 pour cette fonction.", "Ignazio Cassis doit reprendre le D\u00e9partement f\u00e9d\u00e9ral des affaires \u00e9trang\u00e8res. Pas juste par facilit\u00e9 car le poste est \u00e0 repourvoir et que cela \u00e9vite trop de bouleversements mais parce que le nouvel \u00e9lu est taill\u00e9 pour cette fonction."], "alternativeTitle": ["Signature de Vincent Bourquin - Cassis, le nouveau diplomate en chef", "Signature de Vincent Bourquin (vid\u00e9o) - Cassis, le nouveau diplomate en chef", "Signature de Vincent Bourquin - Cassis, le nouveau diplomate en chef / LME_2017-09-21T07:25:00_signature", "Signature de Vincent Bourquin - Cassis, le nouveau diplomate en chef / LME_2017-09-21T07:25:00_signature"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8917446", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6725628.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Morard, Romaine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bourquin, Vincent", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8917446", "ece-8917422"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Matinale", "source": "siranau", "title": "Le Journal de 8h : Le Journal de 8h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Foued Boukari", "id": "sound-EC2CC76C-53CE-4385-BF8C-A6EA0F74BF49", "durationSec": 809, "publicationDate": "2017-09-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Boukari, Fouad;Steels;Victor, chef d'un groupe de secours volontaire \u00e0 Mexico;Boukari, Fouad;Philippe Lamberts, copr\u00e9sident du groupe des Verts au Parlement europ\u00e9en;Bourreau-de-Gant\u00e8s, Marie \r\n\r\n\r\n* Infotrafic: 07:59:12-07:59:40 / * Le Journal de 8h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Foued Boukari (TAPIS TITRE) \r\n(07/SUIVI MEXIQUE REPORTAGE) Les secouristes redoublaient leurs efforts hier pour sauver les survivants des d\u00e9combres d'une \u00e9cole o\u00f9 21 enfants ont p\u00e9ri lors du s\u00e9isme de mardi...\r\nEt plusieurs dizaines d'enfants sont toujours bloqu\u00e9s sous les d\u00e9combres.\r\nLe puissant tremblement de terre a fait plus de 233 morts, selon un dernier bilan de la Protection civile, qui redoute le pire.\r\nMalgr\u00e9 la fatigue, secouristes et b\u00e9n\u00e9voles poursuivent donc leur recherche, partag\u00e9s entre angoisse et espoir face.\r\nLe reportage d'Emmanuelle Steels dans les rues de Mexico... \r\n  1'09\r\nPlusieurs pays, dont Isra\u00ebl, le Chili et le Salvador ont annonc\u00e9 hier l'envoi de renforts au Mexique.\r\n(Ouragan Maria) L'ouragan Maria,  menace d\u00e9sormais la R\u00e9publique dominicaine, apr\u00e9s avoir d\u00e9vast\u00e9 hier Porto Rico et  ravag\u00e9 la veille la Guadeloupe et la Dominique, faisant au total dix morts.\r\nSelon le Centre am\u00e9ricain des ouragans, Maria a perdu en intensit\u00e9 redevenant un ouragan de cat\u00e9gorie deux sur une \u00e9chelle de cinq.\r\n(01/PLR - PARTI WINNER PA) *** L'image d'un PLR qui gagne, renforc\u00e9e apr\u00e9s l'\u00e9l\u00e9ction hier d'Ignazio au Conseil f\u00e9d\u00e9ral.\r\nLe parti lib\u00e9ral radical a ma\u00eetris\u00e9 de bout en bout la campagne pour r\u00e9sussir \u00e0 faire \u00e9lire facilement son candidat favori. \r\nLe PLR qui a occup\u00e9 l'espace m\u00e9diatique ces trois dernier mois et il y a fort \u00e0 parier, St\u00e9phane Deleury, qu'il en r\u00e9coltera les fruits lors des prochaines \u00e9ch\u00e9ances cantonales.\r\n(Bve Catalogne) Bulletins de vote saisis, arrestations... Le gouvernement espagnol tente d'emp\u00eacher par tous les moyens d'empecher le r\u00e9f\u00e9rendum en Catalogne.\r\n13 hauts responsables de l'ex\u00e9cutif r\u00e9gional catalan, ont \u00e9t\u00e9 interpell\u00e9s hier matin. \r\nParmi eux figure le bras droit du vice-pr\u00e9sident catalan.\r\nLa journ\u00e9e a \u00e9galement \u00e9t\u00e9 marqu\u00e9e par une 20aine de perquisitions dans divers minist\u00e8res r\u00e9gionaux \u00e0 Barcelone. \r\nUne op\u00e9ration polici\u00e8re qui vise \u00e0 interdire le r\u00e9f\u00e9rendum sur l'ind\u00e9pendance, pr\u00e9vu le 1er octobre et d\u00e9clar\u00e9 ill\u00e9gal par la la justice espagnole.\r\nL'annonce des arrestations a imm\u00e9diatement entra\u00een\u00e9 une manifestation de plusieurs milliers d'ind\u00e9pendantistes.\r\n(TF7/CETA ENTREE EN VIGUEUR PI) *** Le tr\u00e8s controvers\u00e9 trait\u00e9 de libre-\u00e9change entre l'Union europ\u00e9enne et le Canada entre en vigueur provisoirement aujourd'hui.\r\nLe CETA, qui va supprimer les droits de douanes sur 98% des produits \u00e9chang\u00e9s entre les deux zones et \u00e9largit certains services, comme les transports et les t\u00e9l\u00e9coms, \u00e0 la concurrence.\r\nDes nombreuses ONG reprochent aussi au CETA, qui concerne au total 510 millions d'Europ\u00e9ens et 35 millions de Canadiens, d'affaiblir les normes sanitaires et environnementales.\r\nEt ses opposants ne d\u00e9sarment pas. Guillaume Meyer.\r\n  1'43\r\n(FN) La politique en France...\r\nLe vice-pr\u00e9sident du Front national, Florian Philippot, qui vient d'annoncer ce matin son d\u00e9part du parti d'\u00eaxtreme droite.\r\nMarine Le Pen l'avait sanctionn\u00e9 hier, en lui retirant l'\u00e9laboration de la strat\u00e9gie et\r\nde la communication du Front national\r\nAccus\u00e9 d'entretenir des vell\u00e9it\u00e9s d'ind\u00e9pendance, apr\u00e9s l'echec \u00e0 la pr\u00e9sidentielle\r\n(Manif France) Et cette nouvelle journ\u00e9e d'action organis\u00e9e ce jeudi contre la r\u00e9forme du Code du travail. \r\nPar ailleurs, les routiers invitent les Fran\u00e7ais \u00e0 faire le plein dans les plus brefs d\u00e9lais. \r\nM\u00e9contents de leur rencontre hier avec le gouvernement au sujet de cette r\u00e9forme du Code du travail, ils promettent une \"mobilisation massive\" le 25 septembre et des d\u00e9p\u00f4ts p\u00e9troliers risquent d'\u00eatre bloqu\u00e9s.\r\n(05/AG ONU REPONSE IRAN PA) *** L'Iran refuse de ren\u00e9gocier l'accord nucl\u00e9aire de 2015 et r\u00e9agira avec \"d\u00e9termination\" si Donald Trump devait le d\u00e9noncer.\r\nDepuis la tribune de l'Assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale des Nations unies, le pr\u00e9sident iranien Hassan Rohani a r\u00e9agi hier au virulent discours prononc\u00e9 au m\u00eame endroit, la veille, par Donald Trump. \r\nWashington critique le fait que certaines restrictions pr\u00e9vues tombent \u00e0 partir de 2025, mais a aussi d'autres griefs \u00e0 l'\u00e9gard de l'Iran: comme notamment son r\u00f4le jug\u00e9 \"d\u00e9stabilisateur\" au Moyen-Orient.\r\nLe pr\u00e9sident americain qui a annonce hier avoir pris sa decision mais sans dire laquelle.Marie Bourreau\r\n  52''\r\nLa chef de la diplomatie europ\u00e9enne, Federica Mogherini, a \u00e9galement estim\u00e9 qu'il n'\u00e9tait pas n\u00e9cessaire de ren\u00e9gocier l'accord, le jugeant fonctionnel et respect\u00e9 par toutes les parties.\r\n(Lafarge) Les auditions sont accablantes pour LafargeHolcim.\r\nDans son \u00e9dition dat\u00e9e d'aujourd'hui, le journal Le Monde publie des extraits de l'enqu\u00eate judiciaire en cours sur les agissements du groupe franco-suisse  au sujet de sa cimenterie de Jalabiya, dans le nord de la Syrie.\r\nFace aux enqu\u00eateurs, un r\u00e9sponsable reconna\u00eet que le groupe s'est pli\u00e9 \u00e0 une \"\u00e9conomie de racket\".\r\nL'ancien directeur g\u00e9n\u00e9ral adjoint op\u00e9rationnel de Lafarge a admis selon le journal  avoir vers\u00e9 20'000 euros par mois au groupe Etat islamique pour continuer \u00e0 faire fonctionner son usine en 2013 et 2014.\r\nLe Monde r\u00e9v\u00e8le par ailleurs que \"la d\u00e9cision du leader mondial des mat\u00e9riaux de construction de rester en Syrie a re\u00e7u l'aval des autorit\u00e9s fran\u00e7aises\", pour pr\u00e9parer l'apr\u00e8s-guerre civile.\r\n(14/PORTRAIT LAMOTTA PA) *** \"Raging Bull\", le l\u00e9gendaire boxeur est mort.  \r\n\"Raging Bull\" le surnom donn\u00e9 \u00e0 Jacke LaMotta:\r\nL'ancien champion du monde des poids moyens, de 1** s'est \u00e9teint hier \u00e0 l'\u00e2ge de 95 ans, dans sa maison de retraite \u00e0 Detroit, des suites d'une pneumonie.\r\nJamais mis K.-O, l'autobriographie du boxeur est \u00e0 l'origine d'un film culte de Martin Scorsese \"Raging-Bull\"... \r\nJacke LaMotta avait \u00e9t\u00e9 consultant sur le tournage.\r\nSon portrait sign\u00e9 Herv\u00e9 Borsier...\r\n  1'05\r\nEt dans ce film culte \"Raging-Bull\" sorti en 1980, on voit Robert De Niro boxant dans le vide sur l'Intermezzo de la Cavalleria Rusticana, de Pietro Mascagni. \r\nl y a cette c\u00e9l\u00e8bre r\u00e9plique Eric que nous ne citerons pas ici... \r\nMais on entend notamment Robert De Niro interroger son interlocuteur sur les \u00e9carts de conduties de sa femme sur le plan conjugale.\r\n(On en parle) Et puis au sommaire d'ON EN PARLE ce matin : la fin de la t\u00e9l\u00e9phonie analogique, passage au num\u00e9rique, toutes les questions que cela pose en terme de co\u00fbt, de changement d'abonnement, de compatibilit\u00e9 des t\u00e9l\u00e9phones, de s\u00e9curit\u00e9 des lignes, de ce qui se passe en cas de panne de courant. Lignes ouvertes aux auditeurs au **.\r\n(VIRGULE FIN TAPIS) \r\n(SOUS LA BARRE)", "alternativeTitle": ["Le Journal de 8h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Foued Boukari", "Le Journal de 8h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Foued Boukari / LME_2017-09-21T08:00:00_le-journal-de-8h", "Le Journal de 8h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Foued Boukari / LME_2017-09-21T08:00:00_le-journal-de-8h"], "imageURL": "//www.rts.ch/7847744.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8917450", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Meyer, Guillaume", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Borsier, Herv\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Deleury, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "Correspondant", "name": "Steels, Emmanuelle", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "bourreau", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8917450", "ece-8917424"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Matinale", "source": "siranau", "title": "L'\u00e9clairage d'actualit\u00e9 : Le dissident chinois Ai Weiwei expose ses oeuvres au Palais de Rumine \u00e0 Lausanne", "id": "sound-9AA3720F-7CAA-4AC8-9FCB-A1E991ACE776", "durationSec": 244, "publicationDate": "2017-09-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Ai Wei Wei, artiste chinois;B\u00e9guin , Martine\r\nL'artiste chinois Ai Weiwei est de retour en Suisse apr\u00e8s un premier passage \u00e0 la Kunsthalle \u00e0 Zurich en 2004. Les visiteurs pourront d\u00e9couvrir ses oeuvres au Palais de Rumine \u00e0 Lausanne d\u00e8s vendredi. L'interview de l'artiste.\r\n\r\n* * Le dissident chinois Ai Weiwei expose ses oeuvres au Palais de Rumine \u00e0 Lausanne  DIRECT STUDIO GENEVE\r\n7h43.... \r\nApr\u00e8s la politique, on va parler d'art contemporain.... m\u00eame si la politique n'est jamais tr\u00e8s loin... \r\nL'artiste Ai Wei Wei est \u00e0 Lausanne... Le dissident chinois investit le Palais de Rumine.\r\nD\u00e8s demain...  les visiteurs pourront d\u00e9couvrir ses oeuvres diss\u00e9min\u00e9es dans les diff\u00e9rents mus\u00e9es du palais.. \r\nMartine B\u00e9guin..  vous avez rencontr\u00e9 Ai Wei Wei hier lors de son passage \u00e9clair dans la capitale vaudoise. \r\nUn homme au charisme impressionnant. Calme, disponible, malgr\u00e9 un agenda de fou. L'artiste ouvre presque chaque semaine une nouvelle exposition, aux quatre coins du globe.\r\n.et en ce moment, il fait en plus la promotion de son film \u00ab Human Flow \u00bb, un film qui retrace le p\u00e9riple et les souffrances des r\u00e9fugi\u00e9s \u00e0 travers le monde. \r\n**Je le disais, la politique n'est jamais loin... Le travail d'Ai Wei Wei prend souvent une couleur politique, engag\u00e9e, qui d\u00e9range m\u00eame.... \r\non se souvient qu'en 2016, il posait sur une plage, face contre terre, en reprenant la pose du petit Aylan retrouv\u00e9 mort \u00e0 Bodrum, en Turquie. \r\nVoil\u00e0, il s'engage, courageusement, mais en fr\u00f4lant souvent les limites. Son travail, au Palais de Rumine, nous parle d'ailleurs de surveillance, de violence cach\u00e9e, de censure aussi. Et la Chine a du mal avec sa libert\u00e9 de ton. Il avait \u00e9t\u00e9 emprisonn\u00e9 en 2011, puis assign\u00e9 \u00e0 r\u00e9sidence. Du coup, depuis 2015, Ai Wi Wei vit en Allemagne. On l'\u00e9coute \u00e0 propos de l'\u00e9volution politique de la Chine, dont le pr\u00e9sident Xi jin ping semble durcir le ton et s'\u00e9loigner de l'ouverture d\u00e9mocratique.\r\n  2'37\r\nMerci Martine... Vous reviendrez plus en d\u00e9tails sur cette exposition ce soir (JE) dans Vertigo. Et l'on entendra Ai Wei Wei plus longuement.", "alternativeExcerpt": ["L'artiste chinois Ai Weiwei est de retour en Suisse apr\u00e8s un premier passage \u00e0 la Kunsthalle \u00e0 Zurich en 2004. Les visiteurs pourront d\u00e9couvrir ses oeuvres au Palais de Rumine \u00e0 Lausanne d\u00e8s vendredi. L'interview de l'artiste."], "alternativeTitle": ["Le dissident chinois Ai Weiwei expose ses oeuvres au Palais de Rumine \u00e0 Lausanne / LME_2017-09-21T07:44:00_l-eclairage-d-actualite", "La Matinale du 21.09.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/3917560.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8917428", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "B\u00e9guin, Martine", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Morard, Romaine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8917418"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "L'influence du microbiote intestinal sur l'humeur", "id": "sound-84457891-77C9-4EE7-8723-89B876108068", "durationSec": 1306, "publicationDate": "2017-09-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Les bact\u00e9ries intestinales se m\u00ealent de tout! Elles sont li\u00e9es au diab\u00e8te, aux allergies ou encore \u00e0 l'app\u00e9tit. M\u00eame le cerveau, pourtant retranch\u00e9 derri\u00e8re des barri\u00e8res physiologiques soi-disant infranchissables, ne serait pas \u00e0 l'abri. Le microbiote aurait une influence sur l'humeur.\r\nOn en parle avec Guillaume Fond, psychiatre et chercheur \u00e0 la fondation Fondamental. Un dossier pr\u00e9par\u00e9 par Lucia Sillig.", "alternativeExcerpt": ["Les bact\u00e9ries intestinales se m\u00ealent de tout! Elles sont li\u00e9es au diab\u00e8te, aux allergies ou encore \u00e0 l'app\u00e9tit. M\u00eame le cerveau, pourtant retranch\u00e9 derri\u00e8re des barri\u00e8res physiologiques soi-disant infranchissables, ne serait pas \u00e0 l\u2019abri. Le microbiote aurait une influence sur l'humeur.\nOn en parle avec Guillaume Fond, psychiatre et chercheur \u00e0 la fondation Fondamental. Un dossier pr\u00e9par\u00e9 par Lucia Sillig."], "alternativeTitle": ["L\u2019influence du microbiote intestinal sur l'humeur / CQFD_2017-09-21T10:04:15_sequence-2", "CQFD du 21.09.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8899763", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197792.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "psychiatre et chercheur \u00e0 la fondation Fondamental", "name": "Fond, Guillaume", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-8899761"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "Comprendre la maladie d'Alzheimer: avis aux volontaires!", "id": "sound-7FA5B458-086F-4F1E-B5D8-89F4C027DF8A", "durationSec": 697, "publicationDate": "2017-09-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le 21 septembre est la Journ\u00e9e mondiale de la maladie d'Alzheimer. L'occasion pour St\u00e9phane D\u00e9l\u00e9troz de relayer un appel de la Consultation de la m\u00e9moire des H\u00f4pitaux universitaires de Gen\u00e8ve (HUG). Des volontaires sont cherch\u00e9s pour constituer une grande cohorte europ\u00e9enne. Elle est ouverte aux personnes de 55 ans et plus, de pr\u00e9f\u00e9rence celles ayant des proches atteints par cette maladie. Les d\u00e9tails sur cette recherche avec Giovanni Frisoni, directeur du Centre de la m\u00e9moire des HUG.> Participez \u00e0 l'\u00e9tude: 022 372 29 80 ou giovanni.frisoni@gmail.com", "alternativeExcerpt": ["Le 21 septembre est la Journ\u00e9e mondiale de la maladie d\u2019Alzheimer. L'occasion pour St\u00e9phane D\u00e9l\u00e9troz de relayer un appel de la Consultation de la m\u00e9moire des H\u00f4pitaux universitaires de Gen\u00e8ve (HUG). Des volontaires sont cherch\u00e9s pour constituer une grande cohorte europ\u00e9enne. Elle est ouverte aux personnes de 55 ans et plus, de pr\u00e9f\u00e9rence celles ayant des proches atteints par cette maladie. \nLes d\u00e9tails sur cette recherche avec Giovanni Frisoni, directeur du Centre de la m\u00e9moire des HUG."], "alternativeTitle": ["Comprendre la maladie d'Alzheimer: avis aux volontaires! / CQFD_2017-09-21T10:04:15_sequence-3", "CQFD du 21.09.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8899763", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197792.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur du Centre de la m\u00e9moire aux HUG, Neurologue et  directeur du Centre de la m\u00e9moire des HUG", "name": "Frisoni, Giovanni", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-8899762"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Matinale", "source": "siranau", "title": "Ici la Suisse : Ici la Suisse - Les vendanges d\u00e9butent dans des vignes endommag\u00e9es par le gel", "id": "sound-C780B038-9D81-457D-94D5-75A66CD0AD9E", "durationSec": 367, "publicationDate": "2017-09-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Dylan Loup, vigneron Caves du Chateau de Montmagny\r\nLes vendanges d\u00e9butent dans les cantons du Valais, de Neuch\u00e2tel et de Vaud. Les r\u00e9coltes, touch\u00e9es par le gel en avril dernier, s'annoncent plus maigres que d'habitude.\r\n\r\n* * Ici la Suisse - Les vendanges d\u00e9butent dans des vignes endommag\u00e9es par le gel  DIRECT STUDIO LAUSANNE \r\n***6h48, Ici la Suisse.... \r\nLes vendanges ont commenc\u00e9 en Valais, dans le canton de Vaud ou encore \u00e0 Neuch\u00e2tel. \r\nAlors ce matin nous partons dans les vignobles.. \r\nPour plusieurs vignerons, les r\u00e9coltes s'annoncent d'ores et d\u00e9j\u00e0 plus maigres que d'habitude...\r\nCons\u00e9quence de l'\u00e9pisode de gel qui a touch\u00e9 les vignobles valaisans et vaudois en avril dernier. \r\nBonjour Agathe Birden.\r\nBonjour Romaine.\r\n***Cet \u00e9pisode de gel a laiss\u00e9 des traces. En Valais, une estimation a \u00e9t\u00e9 faite par l'interprofession de la vigne et du vin : \u00e0 peu pr\u00e8s un quart du vignoble cantonal aurait \u00e9t\u00e9 endommag\u00e9 par cet \u00e9pisode de grand froid. \r\nLes vignobles vaudois ont \u00e9t\u00e9 bien moins touch\u00e9s...except\u00e9 dans le Vully vaudois ! C'est d'ailleurs l\u00e0 bas que je me suis rendue, en toute fin de semaine derni\u00e8re, aux Caves du Chateau de Montmagny. Ce domaine familial de plus de 5 hectares est tenu par Dylan Loup, 21 ans, que l'on va entendre, et par ses parents. \r\nVendredi c'\u00e9tait la premi\u00e8re matin\u00e9e de ces vendanges 2017... \r\n((L\u00e0 encore il a fallu composer avec la m\u00e9t\u00e9o, instable, il a fallu trouver une \u00e9claircie pour pouvoir commencer \u00e0 vendanger. Car le raisin cueilli ne supporte pas la pluie, qui va faire pourrir le fruit et qui va dilluer les sucres et l'acidit\u00e9. ))\r\nDylan Loup a donc convoqu\u00e9 ses troupes \u00e0 la derni\u00e8re minute. Une petite \u00e9quipe de vendangeurs \u00e9tait l\u00e0 vendredi matin...si la r\u00e9colte a \u00e9t\u00e9 plus chiche que les ann\u00e9es pr\u00e9c\u00e9dentes, la cuv\u00e9e n'en sera pas moins bonne pour autant. \r\n  3'47 \r\n***Sur la totalit\u00e9 du domaine, est ce que cette famille de vignerons sait exactement ce que le gel du printemps dernier a caus\u00e9 comme pertes ? \r\nNon, il va falloir pour cela attendre la fin des vendanges. Mais aux Caves du Chateau de Montmagny on est tout de m\u00eame assez serein...Dylan Loup ne s'inqui\u00e8te pas vraiment pour l'instant, m\u00eame s'il m'a confi\u00e9 qu'il allait probablement s'assurer contre le gel \u00e0 l'avenir. L'assurance gel est en fait une assurance compl\u00e9mentaire \u00e0 l'assurance gr\u00eale.\r\n***Il n'aurait rien pu faire sur le moment ? Lors de l'\u00e9pisode de gel du printemps, on a vu \u00e9norm\u00e9ment d'images de vignobles illumin\u00e9s par des centaines de bougies, qui servaient en fait \u00e0 r\u00e9chauffer les vignes...\r\nC'\u00e9tait impossible sur le domaine de la famille Loup, car ses 5 hectares sont r\u00e9partis en plusieurs petites parcelles, donc la logistique \u00e9tait trop compliqu\u00e9e...et la bise qui soufflait dans la r\u00e9gion \u00e0 ce moment l\u00e0 rendait ce syst\u00e8me de chauffage inutile, voire m\u00eame dangereux pour les habitations avoisinantes.\r\nEt puis si l'on en croit le conseiller d'Etat valaisan Christophe Darbellay, de toute fa\u00e7on, il n'y a qu'un seul moyen v\u00e9ritablement efficace pour lutter contre le gel : il s'agit de la lutte par aspersion. Cette m\u00e9thode consiste \u00e0 asperger les ceps avec de l'eau...les bourgeons sont alors emprisonn\u00e9s dans une fine couche de glace et sont ainsi prot\u00e9g\u00e9s.\r\n***Le canton du Valais met d'ailleurs les moyens pour pouvoir lutter contre le gel \u00e0 l'avenir...\r\nOui il y a une petite dizaine de jours, un cr\u00e9dit cadre de 48 millions de francs, dont 13 millions d'aides f\u00e9d\u00e9rales a \u00e9t\u00e9 pl\u00e9biscit\u00e9 par les d\u00e9put\u00e9s du grand conseil valaisan...Cet argent doit servir \u00e0 r\u00e9nover et \u00e0 \u00e9tendre le r\u00e9seau d'aspersion des cultures.\r\nAgathe Birden Merci\r\nPROMO??", "alternativeExcerpt": ["Les vendanges d\u00e9butent dans les cantons du Valais, de Neuch\u00e2tel et de Vaud. Les r\u00e9coltes, touch\u00e9es par le gel en avril dernier, s'annoncent plus maigres que d'habitude.", "Les vendanges d\u00e9butent dans les cantons du Valais, de Neuch\u00e2tel et de Vaud. Les r\u00e9coltes, touch\u00e9es par le gel en avril dernier, s'annoncent plus maigres que d'habitude.", "Les vendanges d\u00e9butent dans les cantons du Valais, de Neuch\u00e2tel et de Vaud. Les r\u00e9coltes, touch\u00e9es par le gel en avril dernier, s'annoncent plus maigres que d'habitude."], "alternativeTitle": ["Ici la Suisse - Les vendanges d\u00e9butent dans des vignes endommag\u00e9es par le gel", "Ici la Suisse - Les vendanges d\u00e9butent dans des vignes endommag\u00e9es par le gel  / LME_2017-09-21T06:47:00_ici-la-suisse", "Ici la Suisse - Les vendanges d\u00e9butent dans des vignes endommag\u00e9es par le gel  / LME_2017-09-21T06:47:00_ici-la-suisse"], "imageURL": "//www.rts.ch/8872048.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8917427", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Birden, Agathe", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Morard, Romaine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8917427", "ece-8917411"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "A l'abordage", "source": "siranau", "title": "Humans of Suisse Romande: Christophe 50 ans, Gen\u00e8ve et Rolle", "id": "sound-BFC4076E-0575-4760-80F7-75C63178DD7B", "durationSec": 850, "publicationDate": "2017-09-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\nChristophe est sculpteur marionnettiste, un univers tr\u00e8s fantaisiste et tendre dont il parle avec passion. \r\nSuivez-nous sur Instagram @humansofsuisse", "alternativeExcerpt": ["Christophe est sculpteur marionnettiste, un univers tr\u00e8s fantaisiste et tendre dont il parle avec passion. \nSuivez-nous sur Instagram @humansofsuisse"], "alternativeTitle": ["Humans of Suisse Romande: Christophe 50 ans, Gen\u00e8ve et Rolle / ALA_2017-09-21T15:04:15_humans-of-suisse-romande-christophe-50-a", "A l'abordage du 21.09.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8899805", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8272974.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8899801"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Versus-penser", "source": "siranau", "title": "Penser l'eau autrement?", "id": "sound-996F730A-5EE0-49B5-B38E-76E31987ACF2", "durationSec": 1895, "publicationDate": "2017-09-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Rubrique Soci\u00e9t\u00e9\r\nContributeurs hors th\u00e9saurus : Rubrique Soci\u00e9t\u00e9\r\n\r\n\r\nDe toute temps, l'eau a \u00e9t\u00e9 reconnue comme essentielle \u00e0 la survie de l'humanit\u00e9. En 2010, l'Assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale des Nations Unies a express\u00e9ment reconnu l'eau potable comme un droit humain. N\u00e9anmoins des divergences consid\u00e9rables demeurent quant \u00e0 la question de savoir comment ce principe doit \u00eatre mis en pratique et les approches de bonne gouvernance dans ce secteur font encore tr\u00e8s souvent d\u00e9faut, dans les pays d\u00e9velopp\u00e9s comme dans les pays en d\u00e9veloppement. Au moins 2,5 \u00e0 3 milliards d'individus n'ont toujours pas acc\u00e8s \u00e0 de l'eau potable \u00e0 l'heure actuelle. L'eau en tant que droit humain va-t-elle conduire \u00e0 plus de justice? L'humanit\u00e9 ne prend-t-elle pas le risque de se d\u00e9chirer pour la cause de l'eau? Comment les cultures et les religions ont-elles pens\u00e9 l'eau? \r\nAvec en direct Evelyne Fiechter-Widerman, docteure en th\u00e9ologie et auteure de  \"Droit humain \u00e0 l'eau: justice ou imposture\".\r\nA lire: \"Droit humain \u00e0 l'eau: justice ou imposture\" par Evelyne Fiechter-Widerman,aux \u00e9ditions Slatkine\r\nPar Nicole Duparc, avec la collaboration de Nicole Corpataux", "alternativeExcerpt": ["De toute temps, l'eau a \u00e9t\u00e9 reconnue comme essentielle \u00e0 la survie de l'humanit\u00e9. En 2010, l'Assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale des Nations Unies a express\u00e9ment reconnu l'eau potable comme un droit humain. N\u00e9anmoins des divergences consid\u00e9rables demeurent quant \u00e0 la question de savoir comment ce principe doit \u00eatre mis en pratique et les approches de bonne gouvernance dans ce secteur font encore tr\u00e8s souvent d\u00e9faut, dans les pays d\u00e9velopp\u00e9s comme dans les pays en d\u00e9veloppement. Au moins 2,5 \u00e0 3 milliards d'individus n'ont toujours pas acc\u00e8s \u00e0 de l'eau potable \u00e0 l'heure actuelle. L'eau en tant que droit humain va-t-elle conduire \u00e0 plus de justice? L'humanit\u00e9 ne prend-t-elle pas le risque de se d\u00e9chirer pour la cause de l'eau? Comment les cultures et les religions ont-elles pens\u00e9 l'eau? \nAvec en direct Evelyne Fiechter-Widerman, docteure en th\u00e9ologie et auteure de  \"Droit humain \u00e0 l'eau: justice ou imposture\".\nA lire: \"Droit humain \u00e0 l'eau: justice ou imposture\" par Evelyne Fiechter-Widerman,aux \u00e9ditions Slatkine\nPar Nicole Duparc, avec la collaboration de Nicole Corpataux", "De toute temps, l'eau a \u00e9t\u00e9 reconnue comme essentielle \u00e0 la survie de l'humanit\u00e9. En 2010, l'Assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale des Nations Unies a express\u00e9ment reconnu l'eau potable comme un droit humain. N\u00e9anmoins des divergences consid\u00e9rables demeurent quant \u00e0 la question de savoir comment ce principe doit \u00eatre mis en pratique et les approches de bonne gouvernance dans ce secteur font encore tr\u00e8s souvent d\u00e9faut, dans les pays d\u00e9velopp\u00e9s comme dans les pays en d\u00e9veloppement. Au moins 2,5 \u00e0 3 milliards d'individus n'ont toujours pas acc\u00e8s \u00e0 de l'eau potable \u00e0 l'heure actuelle. L'eau en tant que droit humain va-t-elle conduire \u00e0 plus de justice? L'humanit\u00e9 ne prend-t-elle pas le risque de se d\u00e9chirer pour la cause de l'eau? Comment les cultures et les religions ont-elles pens\u00e9 l'eau? \nAvec en direct Evelyne Fiechter-Widerman, docteure en th\u00e9ologie et auteure de  \"Droit humain \u00e0 l'eau: justice ou imposture\".\nA lire: \"Droit humain \u00e0 l'eau: justice ou imposture\" par Evelyne Fiechter-Widerman,aux \u00e9ditions Slatkine\nPar Nicole Duparc, avec la collaboration de Nicole Corpataux", "De toute temps, l'eau a \u00e9t\u00e9 reconnue comme essentielle \u00e0 la survie de l'humanit\u00e9. En 2010, l'Assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale des Nations Unies a express\u00e9ment reconnu l'eau potable comme un droit humain. N\u00e9anmoins des divergences consid\u00e9rables demeurent quant \u00e0 la question de savoir comment ce principe doit \u00eatre mis en pratique et les approches de bonne gouvernance dans ce secteur font encore tr\u00e8s souvent d\u00e9faut, dans les pays d\u00e9velopp\u00e9s comme dans les pays en d\u00e9veloppement. Au moins 2,5 \u00e0 3 milliards d'individus n'ont toujours pas acc\u00e8s \u00e0 de l'eau potable \u00e0 l'heure actuelle. L'eau en tant que droit humain va-t-elle conduire \u00e0 plus de justice? L'humanit\u00e9 ne prend-t-elle pas le risque de se d\u00e9chirer pour la cause de l'eau? Comment les cultures et les religions ont-elles pens\u00e9 l'eau? \nAvec en direct Evelyne Fiechter-Widerman, docteure en th\u00e9ologie et auteure de  \"Droit humain \u00e0 l'eau: justice ou imposture\".\nA lire: \"Droit humain \u00e0 l'eau: justice ou imposture\" par Evelyne Fiechter-Widerman,aux \u00e9ditions Slatkine\nPar Nicole Duparc, avec la collaboration de Nicole Corpataux"], "alternativeTitle": ["Penser l'eau autrement?", "Penser l'eau autrement? / VSS_2017-09-21T09:14:18_versus-penser", "Penser l'eau autrement? / VSS_2017-09-21T09:14:18_versus-penser"], "imageURL": "//www.rts.ch/8936662.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8899649", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Duparc, Nicole", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Durand-Vallade, Mich\u00e8le", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Duparc, Nicole", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8899649", "ece-8899645"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Versus-\u00e9couter", "source": "siranau", "title": "Rosenm\u00fcller 333", "id": "sound-5DC23642-258C-4BCC-9C96-C89B527F5D8A", "durationSec": 2099, "publicationDate": "2017-09-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Rubrique Musique\r\nContributeurs hors th\u00e9saurus : Rubrique Musique\r\n\r\n\r\nPourquoi Johann Rosenm\u00fcller n'est-il pas mieux f\u00eat\u00e9? Vous avez s\u00fbrement zapp\u00e9 son 400e anniversaire fin ao\u00fbt. Pas David Meichtry: il consid\u00e8re le compositeur saxon comme un des grands de son si\u00e8cle. Deux musiciens leipzigois abondent dans ce sens, Markus Berger et Gregor Meyer. Ils ont fond\u00e9 il y a 3 ans l'ensemble 1684, et rel\u00e8vent qu'exactement 333 ans avant cet entretien pour Versus, par un gris septembre dans les brumes de la Basse-Saxe, on enterrait le f\u00e9cond ma\u00eetre de chapelle de la cour de Brunswick, dont ils ont pris l'ann\u00e9e de mort pour embl\u00e8me. 1684 voit aussi la conception, en Thuringe, d'un c\u00e9l\u00e9brissime Leipzigois, et \u00e0 Halle du plus anglais des Saxons: leurs ombres sont pr\u00e9figur\u00e9es d\u00e9j\u00e0 dans la vie et la musique de Rosenm\u00fcller.", "alternativeExcerpt": ["Pourquoi Johann Rosenm\u00fcller n\u02b9est-il pas mieux f\u00eat\u00e9? Vous avez s\u00fbrement zapp\u00e9 son 400e anniversaire fin ao\u00fbt. Pas David Meichtry: il consid\u00e8re le compositeur saxon comme un des grands de son si\u00e8cle. Deux musiciens leipzigois abondent dans ce sens, Markus Berger et Gregor Meyer. Ils ont fond\u00e9 il y a 3 ans l\u02b9ensemble 1684, et rel\u00e8vent qu\u02b9exactement 333 ans avant cet entretien pour Versus, par un gris septembre dans les brumes de la Basse-Saxe, on enterrait le f\u00e9cond ma\u00eetre de chapelle de la cour de Brunswick, dont ils ont pris l\u02b9ann\u00e9e de mort pour embl\u00e8me. 1684 voit aussi la conception, en Thuringe, d\u02b9un c\u00e9l\u00e9brissime Leipzigois, et \u00e0 Halle du plus anglais des Saxons: leurs ombres sont pr\u00e9figur\u00e9es d\u00e9j\u00e0 dans la vie et la musique de Rosenm\u00fcller\u2026", "Pourquoi Johann Rosenm\u00fcller n\u02b9est-il pas mieux f\u00eat\u00e9? Vous avez s\u00fbrement zapp\u00e9 son 400e anniversaire fin ao\u00fbt. Pas David Meichtry: il consid\u00e8re le compositeur saxon comme un des grands de son si\u00e8cle. Deux musiciens leipzigois abondent dans ce sens, Markus Berger et Gregor Meyer. Ils ont fond\u00e9 il y a 3 ans l\u02b9ensemble 1684, et rel\u00e8vent qu\u02b9exactement 333 ans avant cet entretien pour Versus, par un gris septembre dans les brumes de la Basse-Saxe, on enterrait le f\u00e9cond ma\u00eetre de chapelle de la cour de Brunswick, dont ils ont pris l\u02b9ann\u00e9e de mort pour embl\u00e8me. 1684 voit aussi la conception, en Thuringe, d\u02b9un c\u00e9l\u00e9brissime Leipzigois, et \u00e0 Halle du plus anglais des Saxons: leurs ombres sont pr\u00e9figur\u00e9es d\u00e9j\u00e0 dans la vie et la musique de Rosenm\u00fcller\u2026", "Pourquoi Johann Rosenm\u00fcller n\u02b9est-il pas mieux f\u00eat\u00e9? Vous avez s\u00fbrement zapp\u00e9 son 400e anniversaire fin ao\u00fbt. Pas David Meichtry: il consid\u00e8re le compositeur saxon comme un des grands de son si\u00e8cle. Deux musiciens leipzigois abondent dans ce sens, Markus Berger et Gregor Meyer. Ils ont fond\u00e9 il y a 3 ans l\u02b9ensemble 1684, et rel\u00e8vent qu\u02b9exactement 333 ans avant cet entretien pour Versus, par un gris septembre dans les brumes de la Basse-Saxe, on enterrait le f\u00e9cond ma\u00eetre de chapelle de la cour de Brunswick, dont ils ont pris l\u02b9ann\u00e9e de mort pour embl\u00e8me. 1684 voit aussi la conception, en Thuringe, d\u02b9un c\u00e9l\u00e9brissime Leipzigois, et \u00e0 Halle du plus anglais des Saxons: leurs ombres sont pr\u00e9figur\u00e9es d\u00e9j\u00e0 dans la vie et la musique de Rosenm\u00fcller\u2026"], "alternativeTitle": ["Rosenm\u00fcller 333", "Rosenm\u00fcller 333 / VSS_2017-09-21T10:07:11_versus-ecouter", "Rosenm\u00fcller 333 / VSS_2017-09-21T10:07:11_versus-ecouter"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8899652", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7949982.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Meichtry, David", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rossat, Didier", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8899652", "ece-8899648"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Premier rendez-vous", "source": "siranau", "title": "Pour la premi\u00e8re fois Djibril Ciss\u00e9 rencontre David Charles Haeberli", "id": "sound-B997DC8D-C846-49E9-913D-C5CBD00A7838", "durationSec": 3319, "publicationDate": "2017-09-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Heaberli, David\r\n\r\n\r\n* * Pour la premi\u00e8re fois le footballeur Djibril Ciss\u00e9 rencontre le com\u00e9dien danseur David Charles Haeberli.", "alternativeTitle": ["Premier rendez-vous du 21.09.2017", "Premier rendez-vous du 21.09.2017", "Pour la premi\u00e8re fois Djibril Ciss\u00e9 rencontre David Charles Haeberli / PRV_2017-09-21T14:04:15_premier-rendez-vous", "Pour la premi\u00e8re fois Djibril Ciss\u00e9 rencontre David Charles Haeberli / PRV_2017-09-21T14:04:15_premier-rendez-vous"], "imageURL": "//www.rts.ch/8272744.image", "alternativeExcerpt": ["Pour la premi\u00e8re fois le footballeur Djibril Ciss\u00e9 rencontre le com\u00e9dien danseur David Charles Haeberli.", "Pour la premi\u00e8re fois le footballeur Djibril Ciss\u00e9 rencontre le com\u00e9dien danseur David Charles Haeberli."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8899772", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "footballeur, ", "name": "Ciss\u00e9, Djibril", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schneiter, Jonas", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vrolixs, Pauline", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schneiter, Jonas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8899772", "ece-8899771"]}, {"publicationChannelNames": ["Option Musique"], "program": "Panorama", "source": "siranau", "title": "Le magazine chanson", "id": "sound-3339C808-FFC8-4ECF-BFA9-C69BB77F5E4E", "durationSec": 3417, "publicationDate": "2017-09-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Vous ne connaissez pas encore Volo, Courcheval ou Ricky Hollywood ? D\u00e9couvrez-les dans notre magazine Panorama du jeudi 21 septembre, avec en prime des interviews de Claudio Cap\u00e9o et de David Robert Callahan. Une \u00e9dition durant laquelle nous reviendrons aussi sur le r\u00e9pertoire de Nicolas Jules.", "alternativeTitle": ["Panorama du 21.09.2017", "Panorama du 21.09.2017", "Le magazine chanson / PAMA_2017-09-21T20:03:00_panorama", "Le magazine chanson / PAMA_2017-09-21T20:03:00_panorama"], "imageURL": "//www.rts.ch/8224137.image", "alternativeExcerpt": ["Vous ne connaissez pas encore Volo, Courcheval ou Ricky Hollywood ? D\u00e9couvrez-les dans notre magazine Panorama du jeudi 21 septembre, avec en prime des interviews de Claudio Cap\u00e9o et de David Robert Callahan. Une \u00e9dition durant laquelle nous reviendrons aussi sur le r\u00e9pertoire de Nicolas Jules.", "Vous ne connaissez pas encore Volo, Courcheval ou Ricky Hollywood ? D\u00e9couvrez-les dans notre magazine Panorama du jeudi 21 septembre, avec en prime des interviews de Claudio Cap\u00e9o et de David Robert Callahan. Une \u00e9dition durant laquelle nous reviendrons aussi sur le r\u00e9pertoire de Nicolas Jules."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8899523", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteur, ", "name": "Cantillon, Guillaume", "type": "Participant"}, {"role": "groupe musical, ", "name": "Volo", "type": "Participant"}, {"role": "chanteur, ", "name": "Hollywood, Ricky", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Grosjean, Eric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8899523", "ece-8899522"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Postfinance pr\u00e9voit une importante r\u00e9organisation de ses structures", "id": "sound-9DB11A50-A465-403A-999C-C6F08F35AB03", "durationSec": 127, "publicationDate": "2017-09-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : David Roth, il est le porte-parole du syndicat Syndicom\r\nFermeture de succursales, coupes dans les services, licenciements et d\u00e9localisation. PostFinance, le prestataire de services financiers de La Poste, a annonc\u00e9 jeudi un plan de restructuration. Le syndicat Syndicom s'inqui\u00e8te.\r\n\r\n* * Postfinance pr\u00e9voit une importante r\u00e9organisation de ses structures 12h30: Postfinance restructuration: BRACONNIER\r\nPostFinance va se restructurer de fond en comble : \r\nFermeture de succursales.... coupes dans les services.... licenciements et d\u00e9localisation...\r\nLes 5'000 collaborateurs r\u00e9partis sur neuf sites en Suisse.... vont \u00eatre inform\u00e9s dans la journ\u00e9e en d\u00e9tail.... des mesures pr\u00e9vues par leur employeur.\r\nEstelle Braconnier... Le g\u00e9ant jaune poursuit sa cure d'amaigrissement.... et n'\u00e9pargne pas sa filiale bancaire.\r\nCe qui choque ce midi, alors que le plan de restructuration est d\u00e9pli\u00e9, ce sont des mesures drastiques...\r\nLe diable se cache dans les d\u00e9tails : \r\nLe groupe compte supprimer une quarantaine de postes \u00e0 temps plein en 2018.\r\nUne centaine de personnes verront leur contrat de travail modifi\u00e9 ou encore devront accepter de changer de lieu de travail.\r\nDes baisses de salaire sont \u00e9galement annonc\u00e9es pour plusieurs dizaines d'employ\u00e9s.\r\nUne op\u00e9ration nettoyage baptis\u00e9e, ironie de l'histoire, du doux nom de \"Victoria\"...\r\nSyndicom ne s'attendait pas \u00e0 ces dispositions massives ?\r\nNon, pas vraiment, nous avons joint ce matin, David Roth, il est le porte-parole du syndicat, Syndicom qui entend arbitrer les n\u00e9gociations entre le personnel et la direction...\r\n  36''\r\nOn l'entend... PostFinance... et surtout ces employ\u00e9s.... payent aujourd'hui ... un manque de mise \u00e0 jour progressive de leur employeur... si l'on peut dire...\r\nEt Syndicom appelle \u00e0 l'aide les autorit\u00e9s...\r\nIl exige des cantons en effet qu'ils prot\u00e8gent les centaines de places de travail menac\u00e9es sur l'ensemble du territoire.\r\nCar ce plan de restructuration devient l'affaire de tous...\r\nLes clients aussi vont en subir les cons\u00e9quences, ils sont 3 millions !\r\nqui auront moins de guichets et moins de distributeurs automatiques.", "alternativeExcerpt": ["Fermeture de succursales, coupes dans les services, licenciements et d\u00e9localisation. PostFinance, le prestataire de services financiers de La Poste, a annonc\u00e9 jeudi un plan de restructuration. Le syndicat Syndicom s'inqui\u00e8te."], "alternativeTitle": ["Postfinance pr\u00e9voit une importante r\u00e9organisation de ses structures  / 12H30_2017-09-21T12:32:00_developpement-3", "Le 12h30 du 21.09.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8936567.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8917390", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Braconnier, Estelle", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Haltiner, Nadine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8917388"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "A l'abordage", "source": "siranau", "title": "Les Autres: le festival des marronniers en Bregaglia en difficult\u00e9?", "id": "sound-773540D4-5E55-4496-A8DC-C9E8B363207E", "durationSec": 249, "publicationDate": "2017-09-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\nComme chaque ann\u00e9e, c'est bient\u00f4t le festival des marronniers dans la Bregaglia, une vall\u00e9e au sud-ouest de l'Engadine. Ce festival attire chaque ann\u00e9e des milliers de touristes. Mais avec les \u00e9boulements du Val Bondasca \u00e0 Bondo, qui se trouve en Bregaglia, certains craignent de venir. Quelles sont les cons\u00e9quences? Et comment la commune va faire face \u00e0 cette potentielle d\u00e9sertion des visiteurs?", "alternativeExcerpt": ["Comme chaque ann\u00e9e, c\u02b9est bient\u00f4t le festival des marronniers dans la Bregaglia, une vall\u00e9e au sud-ouest de l\u02b9Engadine. Ce festival attire chaque ann\u00e9e des milliers de touristes. Mais avec les \u00e9boulements du Val Bondasca \u00e0 Bondo, qui se trouve en Bregaglia, certains craignent de venir. Quelles sont les cons\u00e9quences? Et comment la commune va faire face \u00e0 cette potentielle d\u00e9sertion des visiteurs?"], "alternativeTitle": ["Les Autres: le festival des marronniers en Bregaglia en difficult\u00e9? / ALA_2017-09-21T15:04:15_les-autres-le-festival-des-marronniers-e", "A l'abordage du 21.09.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8899805", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8272974.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8899796"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Bras droit de Marine Le Pen, Florian Philippot quitte le Front national", "id": "sound-140D6FC9-3D60-49BB-8C21-69462792EC7F", "durationSec": 127, "publicationDate": "2017-09-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Apr\u00e8s s'\u00eatre fait dessaisir d'une partie de ses d\u00e9l\u00e9gations au sein du Front national, Florian Philippot a annonc\u00e9 jeudi son d\u00e9part du parti fran\u00e7ais d'extr\u00eame droite, sur fond de tension avec Marine Le Pen.\r\n\r\n* * Bras droit de Marine Le Pen, Florian Philippot quitte le Front national 12h30: France: Philippot quitte FN HASLER\r\nEn France.... Florian Philippot... quitte le Front national. \r\nCelui qui fut.... pendant plus de six ans... le bras droit de Marine le Pen.... omnipr\u00e9sent dans les m\u00e9dias..... a annonc\u00e9 sa d\u00e9mission ce matin sur France 2.\r\nCette annonce fait suite \u00e0 plusieurs semaines de tensions.... avec la pr\u00e9sidente du parti. \r\nAriane Hasler.... on vous retrouve \u00e0 Paris.. les premi\u00e8re crispations... entre la pr\u00e9sidente du FN et son ancien \u00ab\u00a0favori\u00a0\u00bb.... ont commenc\u00e9 apr\u00e8s les \u00e9lections pr\u00e9sidentielles.\r\nOui alors pour rappel. Florian Philippot, c'est lui qui a insuffl\u00e9 le concept de la d\u00e9diabolisation, lui aussi qui a estim\u00e9 que la sortie de l'euro devait devenir un des principaux th\u00e8mes de la campagne pr\u00e9sidentielle de Marine le Pen. cette ligne, ce renouveau du front, tout une frange du parti y \u00e9tait oppos\u00e9e. d\u00e9crivant une Marine le Pen sous influence de son chouchou. l'\u00e9chec de la pr\u00e9sidentielle leur a donn\u00e9 des arguments. mais \u00e0 ce moment l\u00e0, et m\u00eame si des divergences apparaissent d\u00e9j\u00e0, officiellement Marine le pen continue de d\u00e9fendre Philippot, jusqu'en mai o\u00f9 son num\u00e9ro deux lance sa propre association, les patriotes. la question de la l\u00e9gitimit\u00e9 de Florian Philippot en tant que vice pr\u00e9sident se pose. et le ton se durcit jusqu'\u00e0 la samoane pass\u00e9e o\u00f9 marin el open demande \u00e0 son ancien bras de droit de clarifier sa position. pas question de l\u00e2cher les patriotes r\u00e9torque Philippot. ni une ni deux, la pr\u00e9sidente lui retire ses pr\u00e9rogatives \u00e0 la strat\u00e9gie et \u00e0 la communication, tout en le maintenant \u00e0 son poste de vice-pr\u00e9sident du FN. Une coquille vide. Le soir m\u00eame Florian Philippot d\u00e9nonce\u00a0 un faux proc\u00e8s. un pr\u00e9texte pour l'\u00e9carter. \u00ab\u00a0le FN est en train de changer compl\u00e8tement de ligne, de faire un retour en arri\u00e8re absolument terrifiant\u00bb et ce matin d\u00e9mission donc sur France 2: . \"On m'a annonc\u00e9 que je suis vice-pr\u00e9sident de rien. Je n'ai pas le go\u00fbt du ridicule et je n'ai jamais eu le go\u00fbt de ne rien faire\u00a0\u00bb.. \r\nEt la nouvelle fait des heureux Ariane.\r\non savait Florian Philippot d\u00e9test\u00e9 par une grande partie des cadres du parti, mais ce matin certains se sont litt\u00e9ralement l\u00e2ch\u00e9s. c'est le cas du compagnon de Marine le Pen Louis Aliot Marie sur son compte twitter : \u00ab Le FN va enfin conna\u00eetre l'apaisement face \u00e0 un extr\u00e9miste sectaire, arrogant et vaniteux qui tentait de museler notre libert\u00e9 de d\u00e9battre \u00bb. . marine le Pen non plus ne fait pas de quartier. d\u00e9non\u00e7ant un \u00ab positionnement de victimisation \u00bb de Florian Philippot et une \u00ab critique outranci\u00e8re \u00bb et \u00ab en partie diffamatoire \u00bb du parti.. avec un petit mot d\u00eancouragement pour conclure. \u00ab\u00a0tous ceux qui ont voulu mener une aventure solitaire et sont partis du front ont tout simplement disparu\u00a0\u00bb..", "alternativeExcerpt": ["Apr\u00e8s s'\u00eatre fait dessaisir d'une partie de ses d\u00e9l\u00e9gations au sein du Front national, Florian Philippot a annonc\u00e9 jeudi son d\u00e9part du parti fran\u00e7ais d'extr\u00eame droite, sur fond de tension avec Marine Le Pen."], "alternativeTitle": ["Bras droit de Marine Le Pen, Florian Philippot quitte le Front national / 12H30_2017-09-21T12:36:00_developpement-7", "Le 12h30 du 21.09.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8936257.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8917390", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Haltiner, Nadine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hasler, Ariane", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8917379"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Comparution de la d\u00e9put\u00e9e tessinoise Lisa Mirra Bosia qui avait fait entrer 24 migrants en Suisse", "id": "sound-07066B3C-DF50-4B09-8D9E-69BCDC0FF1D8", "durationSec": 134, "publicationDate": "2017-09-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : CATINFO_SEP2017\r\nLisa Mirra Bosia avait fait entrer \u00e0 plusieurs reprises au moins 24 migrants en Suisse. Condamn\u00e9e en avril dernier \u00e0 80 jours-amende, la d\u00e9put\u00e9 socialiste a fait appel de son jugement et compara\u00eet vendredi devant le tribunal de la Cour p\u00e9nale du Tessin.\r\n\r\n* * Comparution de la d\u00e9put\u00e9e tessinoise Lisa Mirra Bosia qui avait fait entrer 24 migrants en Suisse 12h30: TI Proc\u00e8s \u00e9lue aide migrants/Mineurs\r\nOn se rend au Tessin.... o\u00f9 la \"d\u00e9put\u00e9e socialiste au Grand Conseil\" ... \"Lisa Mirra Bosia\".... a fait grand bruit ces derniers mois.\r\nElle a fait entrer.... \u00e0 plusieurs reprises... \u00a0au moins 24 migrants en Suisse... par la fronti\u00e8re italo-tessinoise . \r\nCondamn\u00e9e en avril dernier....  \u00e0 80 jours-amendes avec sursis durant deux ans... elle a fait appel de son jugement.... \r\nLa d\u00e9put\u00e9e compara\u00eet aujourd'hui devant le \"Tribunal de la la Cour p\u00e9nale du Tessin\".... \u00e0 Bellinzone.\r\nNicole Della Pietra... vous \u00eates sur place... c'est un proc\u00e8s hors norme.... suivi par de nombreux repr\u00e9sentants d'ONG.... tous sont sur place.\r\nOn se souvient de la crise des migrants de C\u00f4me il y a un peu plus d'une ann\u00e9e. Ces centaines de personnes, que les gardes-fronti\u00e8res helv\u00e9tiques ne voulaient pas laisser transiter par la Suisse.\u00a0\r\nEt c'est dans ce contexte, que la d\u00e9put\u00e9e socialiste tessinoise, Lisa Mirra Bosia et son ONG Firdaus avaient vol\u00e9 au secours de migrants du parc de C\u00f4me. Mais du ravitaillement, la pr\u00e9venue en \u00e9tait arriv\u00e9e \u00e0 endosser le r\u00f4le de passeuse.\u00a0\r\nElle a jou\u00e9 tour \u00e0 tour les \u00e9claireuses pour un passeur, h\u00e9berg\u00e9 des migrants, et financ\u00e9 leur voyage vers l'Allemagne.\r\nSes efforts avaient \u00e9t\u00e9 lou\u00e9s par des organisations humanitaires et de nombreuses personnalit\u00e9s politiques, m\u00e9diatiques et surtout par le c\u00e9l\u00e8bre juriste Paolo Bernasconi.\u00a0\r\nAutant dire que la pr\u00e9venue, n'est pas seule \u00e0 Bellinzone. La salle de presse et la salle d'audience sont bond\u00e9es comme rarement.\u00a0\r\nAlors comment s'est d\u00e9roul\u00e9e cette matin\u00e9e Nicole?.... Comment se d\u00e9fend la d\u00e9put\u00e9e tessinoise ?\u00a0\r\nEh bien pour ces militants des droits de l'homme, et en particulier des mineurs non accompagn\u00e9s, il en va du rapport d\u00e9licat entre l'\u00e9thique d'un c\u00f4t\u00e9, et le droit de l'autre.\u00a0\r\nUne question centrale pour la jurisprudence disent-ils. Ils proposent ni plus ni moins qu'un observatoire juridique de ce proc\u00e8s, avec expertise ind\u00e9pendante et une documentation fouill\u00e9e, \u00e0 l'appui.\r\nDe son c\u00f4t\u00e9, Lisa Bosia Mirra, aux questions de la procureure et du juge, sur les moyens alternatifs dont elle disposait plut\u00f4t que de violer la loi, r\u00e9pond \u00e0 chaque fois, avec des exemples de souffrances, de jeunes filles viol\u00e9es et massacr\u00e9es, de personnes malades et profond\u00e9ment marqu\u00e9es et l'impuissance des autorit\u00e9s italiennes face \u00e0 tout \u00e7a.\u00a0\r\nD'o\u00f9 sa d\u00e9cision de passer \u00e0 l'acte, en permettant \u00e0 24 personnes, peut-\u00eatre plus, de passer clandestinement en Suisse. FIN", "alternativeExcerpt": ["Lisa Mirra Bosia avait fait entrer \u00e0 plusieurs reprises au moins 24 migrants en Suisse. Condamn\u00e9e en avril dernier \u00e0 80 jours-amende, la d\u00e9put\u00e9 socialiste a fait appel de son jugement et compara\u00eet vendredi devant le tribunal de la Cour p\u00e9nale du Tessin."], "alternativeTitle": ["Comparution de la d\u00e9put\u00e9e tessinoise Lisa Mirra Bosia qui avait fait entrer 24 migrants en Suisse / 12H30_2017-09-21T12:34:00_developpement-5", "Le 12h30 du 21.09.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8936735.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8917390", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Haltiner, Nadine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Della Pietra, Nicole", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8917383"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "L'Etat ne doit pas lutter contre les in\u00e9galit\u00e9s \u00e9conomiques, selon Yaron Brook", "id": "sound-D1B64A3B-7F8D-4687-916A-416986FE1592", "durationSec": 337, "publicationDate": "2017-09-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Yaron Brook, intellectuel am\u00e9ricain engag\u00e9 dans la d\u00e9fense des in\u00e9galit\u00e9s, d\u00e9fend une vision ultra-lib\u00e9rale de l'\u00e9conomie. Il estime que les in\u00e9galit\u00e9s \u00e9conomiques sont une loi naturelle et que l'Etat providence ne doit pas lutter contre les \u00e9carts de revenus et de richesse.\r\n\r\n* * Yaron Brook, intellectuel am\u00e9ricain engag\u00e9 dans la d\u00e9fense des in\u00e9galit\u00e9s, d\u00e9fend une vision ultra-lib\u00e9rale de l'\u00e9conomie. Il estime que les in\u00e9galit\u00e9s \u00e9conomiques sont une loi naturelle et que l'Etat providence ne doit pas lutter contre les \u00e9carts de revenus et de richesse.", "alternativeExcerpt": ["Yaron Brook, intellectuel am\u00e9ricain engag\u00e9 dans la d\u00e9fense des in\u00e9galit\u00e9s, d\u00e9fend une vision ultra-lib\u00e9rale de l'\u00e9conomie. Il estime que les in\u00e9galit\u00e9s \u00e9conomiques sont une loi naturelle et que l'Etat providence ne doit pas lutter contre les \u00e9carts de revenus et de richesse."], "alternativeTitle": ["L'Etat ne doit pas lutter contre les in\u00e9galit\u00e9s \u00e9conomiques, selon Yaron Brook / TUM_2017-09-21T08:27:00_sequence-4", "Tout un monde du 21.09.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8936356.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8917358", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-8917357"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Matinale", "source": "siranau", "title": "Sport matin : Sport matin - Duel tendu pour la pr\u00e9sidence de l'Union cycliste internationale", "id": "sound-38B1E470-B47E-4742-B1D2-439DD70EC22F", "durationSec": 270, "publicationDate": "2017-09-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Cyril Guimard, ancien directeur sportif, s\u00e9lectionneur de l'\u00e9quipe de France\r\nLe nouveau pr\u00e9sident de l'Union Cycliste Internationale (UCI) sera \u00e9lu jeudi. Le pr\u00e9sident sortant, Brian Cookson, est oppos\u00e9 \u00e0 David Lappartient. La fin de campagne est tendue.\r\n\r\n* * Sport matin - Duel tendu pour la pr\u00e9sidence de l'Union cycliste internationale  DIRECT TEL MAGIQUE (SECOURS ** 10 00 - chambre 311)\r\n6h40 sur la Premi\u00e8re\r\nSPONSOR\r\nLe monde du cyclisme a aussi v\u00e9cu au rythme d'une campagne \u00e9lectorale ces derni\u00e8res semaines. \r\nCe matin.. le pr\u00e9sident de l'Union Cycliste Internationale sera \u00e9lu... \r\n Sont oppos\u00e9s : le britannique *****Brian cookson -  pr\u00e9sident sortant -  et le fran\u00e7ais - pr\u00e9sident de l'Union Europ\u00e9enne de cyclisme -  David Lappartient. \r\nPatrick D\u00e9l\u00e9troz, vous \u00eates \u00e0 Bergen o\u00f9 se d\u00e9roulent les championnats du monde de cyclisme et le congr\u00e8s de l'UCI tout \u00e0 l'heure. La fin de campagne est tendue. \r\nEt pourtant, les r\u00e8gles de la commission d'\u00e9thiques de l'UCI ne permettent pas de critiquer son adversaire durant la campagne. Difficile donc pour le candidat oppos\u00e9 au pr\u00e9sident en place de mettre en avant les changements qu'il voudrait faire sans que \u00e7a ne soit consid\u00e9r\u00e9 comme une critique de ce qui n'a pas \u00e9t\u00e9 fait et donc du pr\u00e9sident. \r\nEt d'un autre c\u00f4t\u00e9 les langues se d\u00e9lient petit \u00e0 petit .   un exemple : vous savez que l'UCI a un programme de solidarit\u00e9.   elle envoie par exemple des v\u00e9los du centre mondial du cyclisme \u00e0 Aigle, dans des pays qui en ont besoin. \r\nEt bien un d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 africain.  a laiss\u00e9 entendre hier que sa demande faite de longue date, n'avait \u00e9t\u00e9 honor\u00e9e qu'au moment ou il avait \u00e9t\u00e9 choisi par la conf\u00e9d\u00e9ration africaine..  pour \u00eatre un des 45 \u00e9lecteurs. \r\n*****On parle de corruption l\u00e0 ?\r\nOn est sur la corde raide.  c'est un peu comme \u00e0 la FIFA \u00e0 l'\u00e9poque. souvenez-vous le programme goal de Sep Blatter .   un programme de soutien tout \u00e0 fait officiel \u00e0  des pays d\u00e9favoris\u00e9s. Mais l'important pour lui \u00e9tait que ces pays et donc les d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s de ces pays qui lui apportaient leur voix.  comprennent bien qu'il s'agissait d'un programme soutenu, voir mis en place par le pr\u00e9sident lui-m\u00eame. Est-ce de la corruption ?  La limite est t\u00e9nue. \r\n*****Le pr\u00e9sident en place a un candidat qui se pr\u00e9sente face \u00e0 lui.. Il ne fait donc pas l'unanimit\u00e9. Que lui reproche t'on ?\r\nSa discr\u00e9tion, le fait qu'il ait laiss\u00e9 le pouvoir \u00e0 l'administration et \u00e0 son directeur g\u00e9n\u00e9ral et sa soumission \u00e0 certains groupes de pressions et de grandes \u00e9quipes. dont Sky. d\u00e9sirant une ligue cycliste professionnelle ferm\u00e9e. Et son manque d'engagement dans la lutte contre le dopage m\u00e9canique. \r\nL'ancien directeur sportif et actuel s\u00e9lectionneur de l'\u00e9quipe de France, Cyril Guimard est lui,  tr\u00e8s remont\u00e9 contre le pr\u00e9sident actuel\r\n  55''\r\n**** On entend bien Cyril Guimard. Patrick, on sent un peu la solidarit\u00e9 franco-fran\u00e7aise. \r\nIl y en a un peu mais pas seulement. C'est plut\u00f4t la lutte entre une certaine id\u00e9e du cyclisme qui veut se baser sur des fondements historiques forts contre le d\u00e9veloppement d'un cyclisme qui pourrait b\u00e9n\u00e9ficier, au plus haut niveau, de droits de diffusions et de sponsors permettant aux \u00e9quipes de pointe de s'enrichir, qui r\u00e9clame aussi le partage des droits des grands organisateurs, principalement le Tour de France.   l'UCI n'\u00e9tant plus alors qu'un organe qui g\u00e9rerait juste le r\u00e8glement et encore.  \r\n*****Mais finalement sur quoi va se jouer cette \u00e9lection ? \r\nDes luttes d'influence, des promesses faites jusqu'en derni\u00e8re minute dans les salons du Radisson de Bergen, et de l'envie des d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s de retrouver une pr\u00e9sidence forte, ce que promet David Lappartient,  ou de continuer avec le pr\u00e9sident en place, qui estime avoir fait du bon travail en quatre ans.   il dit \u00e0 qui veut bien l'entendre qu'on lui avait laiss\u00e9 une f\u00e9d\u00e9ration en triste \u00e9tat et qu'elle se porte aujourd'hui beaucoup mieux. \r\nPatrcik D\u00e9l\u00e9trou en direct de Berngen\r\nMerci Patrick\r\nSPONSOR", "alternativeExcerpt": ["Le nouveau pr\u00e9sident de l'Union de cycliste internationale (UCI) sera \u00e9lu jeudi matin. Le pr\u00e9sident sortant, Brian Cookson, est oppos\u00e9 \u00e0 David Lappartient. La fin de campagne est tendue.", "Le nouveau pr\u00e9sident de l'Union Cycliste Internationale (UCI) sera \u00e9lu jeudi. Le pr\u00e9sident sortant, Brian Cookson, est oppos\u00e9 \u00e0 David Lappartient. La fin de campagne est tendue.", "Le nouveau pr\u00e9sident de l'Union Cycliste Internationale (UCI) sera \u00e9lu jeudi. Le pr\u00e9sident sortant, Brian Cookson, est oppos\u00e9 \u00e0 David Lappartient. La fin de campagne est tendue."], "alternativeTitle": ["Sport matin - Duel tendu pour la pr\u00e9sidence de l'Union cycliste internationale", "Sport matin - Duel tendu pour la pr\u00e9sidence de l'Union cycliste internationale  / LME_2017-09-21T06:39:00_sport-matin", "Sport matin - Duel tendu pour la pr\u00e9sidence de l'Union cycliste internationale  / LME_2017-09-21T06:39:00_sport-matin"], "imageURL": "//www.rts.ch/7677656.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8917432", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Morard, Romaine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "D\u00e9l\u00e9troz, Patrick", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8917432", "ece-8917413"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Le domaine skiable de Morgins-Champoussin pourra ouvrir cet hiver", "id": "sound-CFA3C2BD-7BB1-4CD7-AB7B-3DD843E7B73A", "durationSec": 90, "publicationDate": "2017-09-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le sauvetage du domaine skiable valaisan de Morgins-Champoussin, en proie \u00e0 d'importantes difficult\u00e9s financi\u00e8res depuis plusieurs ann\u00e9es, s'est concr\u00e9tis\u00e9, ont annonc\u00e9 jeudi les Portes du Soleil. Il pourra ouvrir cet hiver.\r\n\r\n* * Le domaine skiable de Morgins-Champoussin pourra ouvrir cet hiver 12h30: Morgin domaine sckiable sauv\u00e9 GIOVANOLA \r\nEn Valais.... le domaine skiable de Morgins-Champoussin... est sauv\u00e9. \r\nLes installations,...  \u00e0 l'arr\u00eat cet \u00e9t\u00e9.... devraient pouvoir rouvrir pour No\u00ebl. \r\nMarie Giovanola.... La soci\u00e9t\u00e9 de remont\u00e9es m\u00e9caniques \u00e9tait... au bord de la faillite... depuis plusieurs mois, mais elle a pu en partie renflouer ses caisses.", "alternativeExcerpt": ["Le sauvetage du domaine skiable valaisan de Morgins-Champoussin, en proie \u00e0 d'importantes difficult\u00e9s financi\u00e8res depuis plusieurs ann\u00e9es, s'est concr\u00e9tis\u00e9, ont annonc\u00e9 jeudi les Portes du Soleil. Il pourra ouvrir cet hiver."], "alternativeTitle": ["Le domaine skiable de Morgins-Champoussin pourra ouvrir cet hiver / 12H30_2017-09-21T12:35:00_developpement-6", "Le 12h30 du 21.09.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8635574.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8917390", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Haltiner, Nadine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Giovanola, Marie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8917381"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "B\u00e2le accueille le Prix suisse de musique", "id": "sound-891F9BD3-4858-42A0-A5AE-45DFECCA1BC0", "durationSec": 510, "publicationDate": "2017-09-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le grand Prix suisse de musique sera d\u00e9cern\u00e9 le 22 septembre 2017 \u00e0 B\u00e2le. Cette distinction remise pour la quatri\u00e8me fois par l'Office F\u00e9d\u00e9ral de la Culture ne salue pas de nouveaux talents, mais veut plut\u00f4t honorer un parcours artistique marqu\u00e9 par l'innovation et l'ouverture. Parmi les quinze candidats \u00e0 ce prix, trois artistes romands dont un certain Pascal Auberson.\r\nLe chanteur lausannois \u00e9voque le ph\u00e9nom\u00e8ne des prix au micro de Michel Masserey.", "alternativeExcerpt": ["Le grand Prix suisse de musique sera d\u00e9cern\u00e9 le 22 septembre 2017 \u00e0 B\u00e2le. Cette distinction remise pour la quatri\u00e8me fois par l'Office F\u00e9d\u00e9ral de la Culture ne salue pas de nouveaux talents, mais veut plut\u00f4t honorer un parcours artistique marqu\u00e9 par l'innovation et l'ouverture. Parmi les quinze candidats \u00e0 ce prix, trois artistes romands dont un certain Pascal Auberson.\n\nLe chanteur lausannois \u00e9voque le ph\u00e9nom\u00e8ne des prix au micro de Michel Masserey."], "alternativeTitle": ["B\u00e2le accueille le Prix suisse de musique / VER_2017-09-21T16:51:45_bale-accueille-le-prix-suisse-de-musique", "Vertigo du 21.09.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8934681.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8899754", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre Philippe", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8899745"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "La votation sur les coupes budg\u00e9taires en ville de Gen\u00e8ve est annul\u00e9e", "id": "sound-A7DD2216-BACF-4B9F-9E22-257BDC816802", "durationSec": 680, "publicationDate": "2017-09-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "En raison d'irr\u00e9gularit\u00e9s dans la brochure \u00e9lectorale relative aux coupes budg\u00e9taires en Ville de Gen\u00e8ve, les objets soumis \u00e0 votation ce 24 septembre ont \u00e9t\u00e9 annul\u00e9s. D\u00e9bat entre Tobia Schnebli, conseiller municipal EAG, membre du comit\u00e9 r\u00e9f\u00e9rendaire, et Simon Brandt, pr\u00e9sident PLR de la Ville de Gen\u00e8ve.\r\n\r\n* * La votation sur les coupes budg\u00e9taires en ville de Gen\u00e8ve est annul\u00e9e  \r\nChristian: le retour des Genferei ?\r\n*** La Chambre constitutionnelle de la Cour de Justice a admis deux recours d\u00e9pos\u00e9s contre la brochure \u00e9lectorale relative aux coupes budg\u00e9taires en Ville de Gen\u00e8ve, objets soumis \u00e0 votation ce 24 septembre.\r\nLes irr\u00e9gularit\u00e9s constat\u00e9es sont de nature \u00e0 fausser de mani\u00e8re essentielle les r\u00e9sultats de la votation.\r\nD\u00e9cision a donc \u00e9t\u00e9 prise d'annuler ces objets de votation, Sylvie Belzer:\r\nAnnuler une votation \u00e0 3 jours du scrutin, c'est pas tr\u00e8s courant. Mais les irr\u00e9gularit\u00e9s contenues dans la brochure de votation ont \u00e9t\u00e9 jug\u00e9es suffisamment graves pour que la votation sur ces objets soit annul\u00e9e. Les recours d\u00e9non\u00e7aient une violation des droits politiques. Objet de cette votation, on le rapppelle, quatre coupes budg\u00e9taires dans diff\u00e9rents secteurs, notamment dans la culture et le sport, mais aussi dans certaines d\u00e9penses sociales. Suite aux r\u00e9f\u00e9rendums qui ont abouti,  c'\u00e9tait \u00e0 la population de trancher ce dimanche.\r\nAlors quelles sont les irr\u00e9gularit\u00e9s dans la brochure de votation? la brochure n'est tout simplement pas conforme \u00e0 la loi et \u00e0 la garantie des droits politiques parce qu'elle accorde trop de place au comit\u00e9 r\u00e9f\u00e9rendaire.  La pr\u00e9sentation g\u00e9n\u00e9rale, situ\u00e9e au d\u00e9but de la brochure, est r\u00e9dig\u00e9e par le comit\u00e9 r\u00e9f\u00e9rendaire, ce n'est donc pas neutre, et ce texte s'ajoute \u00e0 sa prise de position, elle l\u00e9gitime, qui figure plus loin dans la brochure. En premi\u00e8re ligne dans le viseur R\u00e9my Pagani, le maire Ensemble \u00e0 gauche de la ville, qui a eu la haute main sur la brochure. Un texte ensuite valid\u00e9 par le Conseil administratif mais pas \u00e0 l'unanmit\u00e9. R\u00e9my Pagani refuse pour l'heure de s'exprimer. Le conseil administratif se r\u00e9unit demain.", "alternativeExcerpt": ["En raison d\u2019irr\u00e9gularit\u00e9s dans la brochure \u00e9lectorale relative aux coupes budg\u00e9taires en Ville de Gen\u00e8ve, les objets soumis \u00e0 votation ce 24 septembre ont \u00e9t\u00e9 annul\u00e9s. D\u00e9bat entre Tobia Schnebli, conseiller municipal EAG, membre du comit\u00e9 r\u00e9f\u00e9rendaire, et Simon Brandt, pr\u00e9sident PLR de la Ville de Gen\u00e8ve."], "alternativeTitle": ["La votation sur les coupes budg\u00e9taires en ville de Gen\u00e8ve est annul\u00e9e  / FOR_2017-09-21T18:00:00_developpement-1", "Forum du 21.09.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8413602.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8917374", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Belzer, Sylvie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8917373"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "A l'abordage", "source": "siranau", "title": "Archive: 1954, Val Ferret, le braconnier devenu garde-chasse (2e partie)", "id": "sound-D00EBD30-B103-4525-8E31-3B6B8450AEF8", "durationSec": 140, "publicationDate": "2017-09-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Archive: 1954, Val Ferret, le braconnier devenu garde-chasse (2e partie) / ALA_2017-09-21T15:04:15_archive-1954-val-ferret-le-braconnier-de", "A l'abordage du 21.09.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8899805", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8272974.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8899795"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Chacun pour tous", "source": "siranau", "title": "Bilan: Association Nanaboco", "id": "sound-5A7A9B01-3ACC-4D6F-A28F-D94A488A20B3", "durationSec": 66, "publicationDate": "2017-09-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Richard, Jean-Marc (Animateur, Lausanne)\r\nSucc\u00e8s tr\u00e8s r\u00e9jouissant pour cette demande puisque vous avez \u00e9t\u00e9 une cinquantaine \u00e0 nous contacter pour proposer du mat\u00e9riel qui servira \u00e0 mettre sur pied le projet \"Films pour Tous\" qui consiste \u00e0 projeter gratuitement au Cameroun, en plein air ou dans des salles, des films de fiction ainsi que des documentaires \u00e0 des enfants, des jeunes d\u00e9favoris\u00e9s et leurs familles. Ce projet, qui permettra un libre acc\u00e8s \u00e0 des films de qualit\u00e9 pour ces jeunes, le partage d'une exp\u00e9rience collective, un enrichissement culturel et personnel, et un divertissement pour des enfants hospitalis\u00e9s ou d\u00e9favoris\u00e9s, est une offre suppl\u00e9mentaire des prestations organis\u00e9es et financ\u00e9es par Nanaboco au Cameroun, une association cr\u00e9\u00e9e en 2012 \u00e0 Lausanne, active dans le domaine artistique et socio-culturel afin de promouvoir la cr\u00e9ation de spectacles de contes, de chants, de danse, de musique et de clowns. \r\nUn grand merci pour votre g\u00e9n\u00e9rosit\u00e9 puisque tout le mat\u00e9riel dont Nanaboco avait besoin a pu \u00eatre trouv\u00e9 en quelques jours seulement.\r\n\r\n* * Succ\u00e8s tr\u00e8s r\u00e9jouissant pour cette demande puisque vous avez \u00e9t\u00e9 une cinquantaine \u00e0 nous contacter pour proposer du mat\u00e9riel qui servira \u00e0 mettre sur pied le projet \"Films pour Tous\" qui consiste \u00e0 projeter gratuitement au Cameroun, en plein air ou dans des salles, des films de fiction ainsi que des documentaires \u00e0 des enfants, des jeunes d\u00e9favoris\u00e9s et leurs familles. Ce projet, qui permettra un libre acc\u00e8s \u00e0 des films de qualit\u00e9 pour ces jeunes, le partage d'une exp\u00e9rience collective, un enrichissement culturel et personnel, et un divertissement pour des enfants hospitalis\u00e9s ou d\u00e9favoris\u00e9s, est une offre suppl\u00e9mentaire des prestations organis\u00e9es et financ\u00e9es par Nanaboco au Cameroun, une association cr\u00e9\u00e9e en 2012 \u00e0 Lausanne, active dans le domaine artistique et socio-culturel afin de promouvoir la cr\u00e9ation de spectacles de contes, de chants, de danse, de musique et de clowns. \r\nUn grand merci pour votre g\u00e9n\u00e9rosit\u00e9 puisque tout le mat\u00e9riel dont Nanaboco avait besoin a pu \u00eatre trouv\u00e9 en quelques jours seulement.", "alternativeTitle": ["Chacun pour tous du 21.09.2017", "Chacun pour tous du 21.09.2017", "Bilan: Association Nanaboco / CPT_2017-09-21T09:29:00_chacun-pour-tous", "Bilan: Association Nanaboco / CPT_2017-09-21T09:29:00_chacun-pour-tous"], "imageURL": "//www.rts.ch/1380924.image", "alternativeExcerpt": ["Succ\u00e8s tr\u00e8s r\u00e9jouissant pour cette demande puisque vous avez \u00e9t\u00e9 une cinquantaine \u00e0 nous contacter pour proposer du mat\u00e9riel qui servira \u00e0 mettre sur pied le projet \"Films pour Tous\" qui consiste \u00e0 projeter gratuitement au Cameroun, en plein air ou dans des salles, des films de fiction ainsi que des documentaires \u00e0 des enfants, des jeunes d\u00e9favoris\u00e9s et leurs familles. Ce projet, qui permettra un libre acc\u00e8s \u00e0 des films de qualit\u00e9 pour ces jeunes, le partage d\u02b9une exp\u00e9rience collective, un enrichissement culturel et personnel, et un divertissement pour des enfants hospitalis\u00e9s ou d\u00e9favoris\u00e9s, est une offre suppl\u00e9mentaire des prestations organis\u00e9es et financ\u00e9es par Nanaboco au Cameroun, une association cr\u00e9\u00e9e en 2012 \u00e0 Lausanne, active dans le domaine artistique et socio-culturel afin de promouvoir la cr\u00e9ation de spectacles de contes, de chants, de danse, de musique et de clowns. \nUn grand merci pour votre g\u00e9n\u00e9rosit\u00e9 puisque tout le mat\u00e9riel dont Nanaboco avait besoin a pu \u00eatre trouv\u00e9 en quelques jours seulement.", "Succ\u00e8s tr\u00e8s r\u00e9jouissant pour cette demande puisque vous avez \u00e9t\u00e9 une cinquantaine \u00e0 nous contacter pour proposer du mat\u00e9riel qui servira \u00e0 mettre sur pied le projet \"Films pour Tous\" qui consiste \u00e0 projeter gratuitement au Cameroun, en plein air ou dans des salles, des films de fiction ainsi que des documentaires \u00e0 des enfants, des jeunes d\u00e9favoris\u00e9s et leurs familles. Ce projet, qui permettra un libre acc\u00e8s \u00e0 des films de qualit\u00e9 pour ces jeunes, le partage d\u02b9une exp\u00e9rience collective, un enrichissement culturel et personnel, et un divertissement pour des enfants hospitalis\u00e9s ou d\u00e9favoris\u00e9s, est une offre suppl\u00e9mentaire des prestations organis\u00e9es et financ\u00e9es par Nanaboco au Cameroun, une association cr\u00e9\u00e9e en 2012 \u00e0 Lausanne, active dans le domaine artistique et socio-culturel afin de promouvoir la cr\u00e9ation de spectacles de contes, de chants, de danse, de musique et de clowns. \nUn grand merci pour votre g\u00e9n\u00e9rosit\u00e9 puisque tout le mat\u00e9riel dont Nanaboco avait besoin a pu \u00eatre trouv\u00e9 en quelques jours seulement."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8899710", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-8899710", "ece-8899709"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9: Marc Voltenauer, \u00e9crivain", "id": "sound-C62E63EC-5BFF-4B7A-AEF8-D4AD9541CCBF", "durationSec": 2395, "publicationDate": "2017-09-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Un politicien abattu \u00e0 l'Op\u00e9ra de Berlin, un tueur \u00e0 gages en mission \u00e0 Gryon, des fantasmes meurtriers dans le secret d'une chambre. L'inspecteur Auer reprend du service. Il entra\u00eene Mika\u00ebl, son compagnon, dans un voyage sans retour, au plus noir de l'\u00e2me humaine. Apr\u00e8s le succ\u00e8s de \"Le Dragon du Muveran\", le nouveau polar gla\u00e7ant de Marc Voltenauer, \"Qui a tu\u00e9 Heidi ?\", aux \u00e9ditions Slatkine, se d\u00e9roule au cour des Alpes vaudoises.\r\nMarc Voltenauer est l'invit\u00e9 de Christine Gonzalez.", "alternativeExcerpt": ["Un politicien abattu \u00e0 l'Op\u00e9ra de Berlin, un tueur \u00e0 gages en mission \u00e0 Gryon, des fantasmes meurtriers dans le secret d\u02b9une chambre\u2026 L'inspecteur Auer reprend du service. Il entra\u00eene Mika\u00ebl, son compagnon, dans un voyage sans retour, au plus noir de l'\u00e2me humaine. Apr\u00e8s le succ\u00e8s de \"Le Dragon du Muveran\", le nouveau polar gla\u00e7ant de Marc Voltenauer, \"Qui a tu\u00e9 Heidi ?\", aux \u00e9ditions Slatkine, se d\u00e9roule au c\u0153ur des Alpes vaudoises.\n\nMarc Voltenauer est l'invit\u00e9 de Christine Gonzalez."], "alternativeTitle": ["L'invit\u00e9: Marc Voltenauer, \u00e9crivain / VER_2017-09-21T16:30:45_l-invite-marc-voltenauer-ecrivain", "Vertigo du 21.09.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8940349.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8899754", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre Philippe", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8899750"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Matinale", "source": "siranau", "title": "L'histoire du jour : L'histoire du jour - Ignazio Cassis \u00e9lu au Conseil f\u00e9d\u00e9ral", "id": "sound-45531EC4-49FE-4A2A-AD76-D5261F5EDE04", "durationSec": 314, "publicationDate": "2017-09-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Igniazio Cassis, conseiller f\u00e9d\u00e9ral, successeur de D. Burkhalter;Isabelle Moret, Conseill\u00e8re nationale PLR VD;Pierre Maudet, conseiller national PLR GE;Nicole Della Pietra, journlaiste RTS;Voncent Bourquin, R\u00e9dacteur adjoint RTS\r\n\r\n\r\n* * L'histoire du jour - Ignazio Cassis \u00e9lu au Conseil f\u00e9d\u00e9ral (CASSIS) Et on commence ce matin par un rire..\r\n  02''\r\nLe rire... d'un tout jeune conseiller f\u00e9d\u00e9ral\r\nentendu hier soir dans FORUM\r\nIGNAZIO CASSIS...\r\nun homme forc\u00e9ment heureux... \r\nquelques heures apr\u00e8s \u00e7a... \r\n  15''\r\n9h14.... hier matin,\r\nIGNAZIO CASSIS devient le 171 \u00e8me CF...\r\navc 125 voix...  le favori de la succession \u00e0 Didier Burkhalter\r\nl'emporte donc... \r\ndevant Pierre Maudet...90 voix... \r\net Isabelle Moret...28 voix, \u00e9limin\u00e9e au 1er tour... \r\nIGNAZIO CASSIS, le Tessinois... qui  prend la parole devant l'Assembl\u00e9e en 4 langues...\r\n  40''\r\nLe Tessin qui retrouve un CF...\r\navec quelle ambiance sur place ?\r\nplutot ti\u00e8de nous disait  NICOLE DELLA PIETRA hier dans le 12h30...\r\ndepuis MONTAGNOLLA  le village d'IGNAZIO CASSIS\r\n    1'18\r\nLe Tessin qui retrouve un si\u00e8ge au CF\r\nles Romands qui en perdent un... \r\napr\u00e8s le d\u00e9part du neuchatelois Didier Burkhalter...\r\nni le genevois Pierre Maudet, ni la vaudoise Isabelle Moret n'ont r\u00e9ussi \u00e0 d\u00e9jouer les pronostics... qui mettaient Ignazio Cassis dans le fauteuil du CF... \r\n 2 perdants...qui la jouaient fairplays et philosophes apr\u00e8s leur \u00e9chec... \r\n  38''\r\nPierre Maudet, Isabelle Moret, des perdants... beaux joeurs...\r\nMais ont-ils  perdu  autant l'un et l'autre ... dans cette course ...\r\nEcoutez l'analyse  de Vincent Bourquin hier dans le 12h30\r\n  1'03\r\nDe quoi donner peut-\u00eatre de l'espoir \u00e0 Pierre Maudet...\r\n5hxxx\r\non fait une pause en musique dans LA MATINALE\r\navec ETIENNE DAHO... LES FLOCONS DE L'ETE...\r\n(les flocons de l'\u00e9t\u00e9)", "alternativeTitle": ["L'histoire du jour - Ignazio Cassis \u00e9lu au Conseil f\u00e9d\u00e9ral / LMA_2017-09-21T05:07:00_l-histoire-du-jour", "La Matinale 5h - 6h30 du 21.09.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8872047.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8917404", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Amedro, Yann", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8917402"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Matinale", "source": "siranau", "title": "La chronique des sciences : La chronique des sciences - Les armes acoustiques ont-elles de r\u00e9els effets?", "id": "sound-F88BA095-8A6E-44E5-8B5B-895FE1360F03", "durationSec": 229, "publicationDate": "2017-09-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Khamis Madden, Huma;Juliette Volcler, chercheuse ind\u00e9pendante dans le domaine des usages sociaux et politiques du son\r\nLe secr\u00e9taire d'Etat am\u00e9ricain Rex Tillerson a annonc\u00e9 lundi qu'une fermeture de l'ambassade \u00e0 Cuba \u00e9tait \u00e9tudi\u00e9e \u00e0 la suite d'\u00e9tranges attaques acoustiques. Si les armes acoustiques existent, leurs effets restent limit\u00e9s.\r\n\r\n* * La chronique des sciences - Les armes acoustiques ont-elles de r\u00e9els effets?   DIRECT STUDIO LAUSANNE \r\nTEASING\r\n***8heures moins 5... La chronique du jeudi.. un regard scientifique sur l'actualit\u00e9...\r\nBonjour Huma Khamis!\r\n..\r\nLe secr\u00e9taire d'Etat am\u00e9ricain Rex Tillerson a annonc\u00e9 lundi.. qu'une fermeture de l'Ambassade am\u00e9ricaine \u00e0 Cuba est \u00e0 l'\u00e9tude...  suite \u00e0 d'\u00e9tranges attaques acoustiques sur les diplomates am\u00e9ricains...\r\nEn effet, depuis le mois d'octobre 2016, 21 fonctionnaires en poste \u00e0 la Havane, ont ressenti des sympt\u00f4mes \u00e9tranges : perte d'audition, migraines, naus\u00e9es, voire m\u00eame des l\u00e9sions c\u00e9r\u00e9brales l\u00e9g\u00e8res dans certains cas. \r\nA l'origine de ce mal, une arme acoustique qui n'a, \u00e0 ce jour, toujours pas \u00e9t\u00e9 identifi\u00e9e. Certains sp\u00e9cialistes doutent m\u00eame de son existence.\r\nCela \u00e9tant, nos oreilles sont tr\u00e8s vuln\u00e9rables et les armes acoustiques existent bel bien. \r\n***Les armes acoustiques ? Et \u00e7a fonctionne coment?\r\nOn a tous fait l'exp\u00e9rience : un son tr\u00e8s fort entraine une douleur aig\u00fce au niveau de notre syst\u00e8me auditif.\r\nLes ondes acoustiques peuvent alors \u00eatre un bon moyen de faire fuir un groupe de personnes, de disperser un rassemblement par exemple. \r\nJuliette Volcler est chercheuse ind\u00e9pendante dans le domaine des usages sociaux et politiques du son. Je vous propose un coup d'oil sur l'arsenal d'armes acoustiques aujourd'hui disponible. On commence par la grenade acoustique :\r\n  28'' ((grenades acoustiques et LRAD))\r\nUn autre dispositif qui avait d'ailleurs \u00e9t\u00e9 utilis\u00e9 par certaines mairies en Suisse, c'est l'appareil Moskito, destin\u00e9, lui, \u00e0 faire fuir les adolescents.\r\nLe Moskito n'est pas catalogu\u00e9 comme arme, c'est un petit boitier qui diffuse non pas un son tr\u00e8s fort, mais cette fois-ci un son tr\u00e8s aigu - audible et insupportable uniquement pour les jeunes oreilles.  Un bouclier anti-ados, en gros.\r\n***Un bruit d\u00e9sagr\u00e9able utilis\u00e9 comme r\u00e9pulsif, le son utilis\u00e9 comme arme. Mais est-ce qu'on peut imaginer des armes acoustiques qui feraient des d\u00e9gats ailleurs que dans nos oreilles... ?\r\nPas vraiment. Dans le domaine des armes acoustiques, on se heurte tr\u00e8s vite \u00e0 des limites techniques. Il faut pouvoir diriger ces ondes acoustiques de mani\u00e8re tr\u00e8s pr\u00e9cise et leur donner une puissance suffisante pour qu'elles aient un effet extra-auditif.\r\nA l'heure actuelle, c'est impossible. Et il existe h\u00e9las d'autres armes bien plus efficaces pour infliger des d\u00e9g\u00e2ts aux corps humains.\r\nIl n'en reste pas moins que des rumeurs les plus farfelues persistent autour de ces armes acoustiques : \r\n  31''  ((notre brune, orgasme et contr\u00f4le pens\u00e9e)))\r\nVoil\u00e0 qui est rassurant : on ne peut pas \u00eatre manipul\u00e9 par une onde acoustique inaudible. \r\nCela \u00e9tant, dans le domaine du spectre audible, certains sons se transforment volontiers en arme redoutable, en agissant sur le moral ou sur notre \u00e9tat nerveux. On l'a aussi, je pense, tous exp\u00e9riment\u00e9: une petite musique ou une goutte d'eau la nuit... au fond, n'importe quel son peut se transformer en instrument de torture.\r\nD\u00e8s lors, la question de classer ou non la cornemuse dans la cat\u00e9gorie des armes acoustiques reste ouverte.", "alternativeExcerpt": ["Le secr\u00e9taire d'Etat am\u00e9ricain Rex Tillerson a annonc\u00e9 lundi qu'une fermeture de l'ambassade \u00e0 Cuba \u00e9tait \u00e9tudi\u00e9e suite \u00e0 d'\u00e9tranges attaques acoustiques. Si les armes acoustiques existent, leurs effets restent limit\u00e9s.", "La chronique des sciences (vid\u00e9o) - Les armes acoustiques ont-elles de r\u00e9els effets?", "Le secr\u00e9taire d'Etat am\u00e9ricain Rex Tillerson a annonc\u00e9 lundi qu'une fermeture de l'ambassade \u00e0 Cuba \u00e9tait \u00e9tudi\u00e9e \u00e0 la suite d'\u00e9tranges attaques acoustiques. Si les armes acoustiques existent, leurs effets restent limit\u00e9s.", "Le secr\u00e9taire d'Etat am\u00e9ricain Rex Tillerson a annonc\u00e9 lundi qu'une fermeture de l'ambassade \u00e0 Cuba \u00e9tait \u00e9tudi\u00e9e \u00e0 la suite d'\u00e9tranges attaques acoustiques. Si les armes acoustiques existent, leurs effets restent limit\u00e9s."], "alternativeTitle": ["La chronique des sciences - La fermeture de l'ambassade am\u00e9ricaine \u00e0 Cuba \u00e9tudi\u00e9e apr\u00e8s de possibles attaques acoustiques", "La chronique des sciences (vid\u00e9o) - Les armes acoustiques ont-elles de r\u00e9els effets?", "La chronique des sciences - Les armes acoustiques ont-elles de r\u00e9els effets?  / LME_2017-09-21T07:53:00_chronique-sciences", "La chronique des sciences - Les armes acoustiques ont-elles de r\u00e9els effets?  / LME_2017-09-21T07:53:00_chronique-sciences"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8917430", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8872138.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Morard, Romaine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8917430", "ece-8917412"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Jean-Marc Di\u00e9bold, nouveau directeur du CCS de Paris", "id": "sound-C90B3CA3-CC1C-47FE-9624-D1518FCA7243", "durationSec": 233, "publicationDate": "2017-09-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "D\u00e8s le 1er octobre 2018, le Centre culturel suisse (CCS) de Paris aura un nouveau directeur. Jean-Marc Di\u00e9bold succ\u00e9dera \u00e0 Jean-Paul Felley et Olivier Kaeser qui, depuis 2008, ont contribu\u00e9 avec succ\u00e8s au d\u00e9veloppement du CCS en tant que centre culturel pluridisciplinaire.\r\nJean-Marc Di\u00e9bold est actuellement responsable du Bureau du Th\u00e9\u00e2tre et de la Danse \u00e0 l'Institut fran\u00e7ais d'Allemagne \u00e0 Berlin. De nationalit\u00e9 fran\u00e7aise, il a grandi en Suisse, \u00e9tudi\u00e9 \u00e0 Lausanne et \u00e0 Gen\u00e8ve, o\u00f9 il a r\u00e9alis\u00e9 ses premi\u00e8res exp\u00e9riences artistiques. Lors de ses engagements ult\u00e9rieurs en France et en Allemagne, il est rest\u00e9 \u00e9troitement li\u00e9 \u00e0 la sc\u00e8ne culturelle suisse.\r\nIl est au t\u00e9l\u00e9phone de Pierre Philippe Cadert.", "alternativeExcerpt": ["D\u00e8s le 1er octobre 2018, le Centre culturel suisse (CCS) de Paris aura un nouveau directeur. Jean-Marc Di\u00e9bold succ\u00e9dera \u00e0 Jean-Paul Felley et Olivier Kaeser qui, depuis 2008, ont contribu\u00e9 avec succ\u00e8s au d\u00e9veloppement du CCS en tant que centre culturel pluridisciplinaire.\n\nJean-Marc Di\u00e9bold est actuellement responsable du Bureau du Th\u00e9\u00e2tre et de la Danse \u00e0 l'Institut fran\u00e7ais d'Allemagne \u00e0 Berlin. De nationalit\u00e9 fran\u00e7aise, il a grandi en Suisse, \u00e9tudi\u00e9 \u00e0 Lausanne et \u00e0 Gen\u00e8ve, o\u00f9 il a r\u00e9alis\u00e9 ses premi\u00e8res exp\u00e9riences artistiques. Lors de ses engagements ult\u00e9rieurs en France et en Allemagne, il est rest\u00e9 \u00e9troitement li\u00e9 \u00e0 la sc\u00e8ne culturelle suisse.\n\nIl est au t\u00e9l\u00e9phone de Pierre Philippe Cadert."], "alternativeTitle": ["Jean-Marc Di\u00e9bold, nouveau directeur du CCS de Paris / VER_2017-09-21T16:45:45_jean-marc-diebold-nouveau-directeur-du-c", "Vertigo du 21.09.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8936782.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8899754", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre Philippe", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8899753"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vacarme", "source": "siranau", "title": "V\u00c9LO: \u00c0 Copenhague, la bicyclette est reine : 4/5", "id": "sound-54BC092B-8CD6-40F3-A874-8ED63CDA55E8", "durationSec": 1565, "publicationDate": "2017-09-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "4/5\r\n\u00c0 Copenhague, pr\u00e8s de 50% des d\u00e9placements en ville se font \u00e0 v\u00e9lo. Les voitures ont d\u00fb c\u00e9der de la place aux deux-roues non motoris\u00e9s. C'est toute la circulation en ville qui a \u00e9t\u00e9 pens\u00e9e diff\u00e9remment avec de nombreux am\u00e9nagements sp\u00e9cifiques pour notamment s\u00e9parer les v\u00e9los du trafic et des autres usagers. \r\nAvec:\r\nMorten Kabell, maire adjoint responsable des affaires techniques et environnementales pour la ville de Copenhague.\r\nReportage: Anouck Merz\r\nR\u00e9alisation: Bruno S\u00e9ribat\r\nProduction: Marc Giouse\r\n\r\n* * 4/5\r\n\u00c0 Copenhague, pr\u00e8s de 50% des d\u00e9placements en ville se font \u00e0 v\u00e9lo. Les voitures ont d\u00fb c\u00e9der de la place aux deux-roues non motoris\u00e9s. C'est toute la circulation en ville qui a \u00e9t\u00e9 pens\u00e9e diff\u00e9remment avec de nombreux am\u00e9nagements sp\u00e9cifiques pour notamment s\u00e9parer les v\u00e9los du trafic et des autres usagers. \r\nAvec:\r\nMorten Kabell, maire adjoint responsable des affaires techniques et environnementales pour la ville de Copenhague.\r\nReportage: Anouck Merz\r\nR\u00e9alisation: Bruno S\u00e9ribat\r\nProduction: Marc Giouse", "alternativeTitle": ["Vacarme du 21.09.2017", "Vacarme du 21.09.2017", "V\u00c9LO: \u00c0 Copenhague, la bicyclette est reine / VAC_2017-09-21T13:04:15_vacarme", "V\u00c9LO: \u00c0 Copenhague, la bicyclette est reine / VAC_2017-09-21T13:04:15_vacarme"], "imageURL": "//www.rts.ch/4197902.image", "alternativeExcerpt": ["4/5\n\u00c0 Copenhague, pr\u00e8s de 50% des d\u00e9placements en ville se font \u00e0 v\u00e9lo. Les voitures ont d\u00fb c\u00e9der de la place aux deux-roues non motoris\u00e9s. C\u02b9est toute la circulation en ville qui a \u00e9t\u00e9 pens\u00e9e diff\u00e9remment avec de nombreux am\u00e9nagements sp\u00e9cifiques pour notamment s\u00e9parer les v\u00e9los du trafic et des autres usagers. \n\nAvec:\nMorten Kabell, maire adjoint responsable des affaires techniques et environnementales pour la ville de Copenhague.\n\nReportage: Anouck Merz\nR\u00e9alisation: Bruno S\u00e9ribat\nProduction: Marc Giouse", "4/5\n\u00c0 Copenhague, pr\u00e8s de 50% des d\u00e9placements en ville se font \u00e0 v\u00e9lo. Les voitures ont d\u00fb c\u00e9der de la place aux deux-roues non motoris\u00e9s. C\u02b9est toute la circulation en ville qui a \u00e9t\u00e9 pens\u00e9e diff\u00e9remment avec de nombreux am\u00e9nagements sp\u00e9cifiques pour notamment s\u00e9parer les v\u00e9los du trafic et des autres usagers. \n\nAvec:\nMorten Kabell, maire adjoint responsable des affaires techniques et environnementales pour la ville de Copenhague.\n\nReportage: Anouck Merz\nR\u00e9alisation: Bruno S\u00e9ribat\nProduction: Marc Giouse"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8899725", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "maire adjoint responsable des affaires techniques et environnementales pour la ville de Copenhague.&#x0D;\n ", "name": "Kabell, Morten", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Giouse, Marc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Merz, Anouck", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "S\u00e9ribat, Bruno", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Giouse, Marc", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8899725", "ece-8899724"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Th\u00e9\u00e2tre: Elle est l\u00e0", "id": "sound-B943AE3D-D607-4AC8-A75C-BDEE4B695B40", "durationSec": 381, "publicationDate": "2017-09-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Elle, c'est une femme. Qui n'a rien dit, mais n'en pense pas moins. Elle, c'est aussi une id\u00e9e. On ne saura jamais laquelle, juste qu'elle s'oppose \u00e0 l'autre id\u00e9e, celle de lui, pas plus exprim\u00e9e d'ailleurs. Avec son jeu de chat et de souris, cette pi\u00e8ce de th\u00e9\u00e2tre sign\u00e9e Nathalie Sarraute est une implacable et dr\u00f4le guerre des mots jusqu'\u00e0 l'absurde.\r\nThierry Sartoretti s'est plong\u00e9 avec plaisir dans ce bain d'acide mis en sc\u00e8ne par Anne Bisang au Th\u00e9\u00e2tre de l'Orangerie jusqu'au 28 septembre 2017.", "alternativeExcerpt": ["Elle, c'est une femme. Qui n'a rien dit, mais n'en pense pas moins. Elle, c'est aussi une id\u00e9e. On ne saura jamais laquelle, juste qu'elle s\u02b9oppose \u00e0 l'autre id\u00e9e, celle de lui, pas plus exprim\u00e9e d'ailleurs. Avec son jeu de chat et de souris, cette pi\u00e8ce de th\u00e9\u00e2tre sign\u00e9e Nathalie Sarraute est une implacable et dr\u00f4le guerre des mots jusqu'\u00e0 l\u02b9absurde.\n\nThierry Sartoretti s'est plong\u00e9 avec plaisir dans ce bain d'acide mis en sc\u00e8ne par Anne Bisang au Th\u00e9\u00e2tre de l'Orangerie jusqu'au 28 septembre 2017."], "alternativeTitle": ["Th\u00e9\u00e2tre: Elle est l\u00e0 / VER_2017-09-21T16:35:45_theatre-elle-est-la", "Vertigo du 21.09.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8937257.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8899754", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre Philippe", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8899744"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Compl\u00e8tement d'enqu\u00eate", "source": "siranau", "title": "Compl\u00e8tement d'enqu\u00eate : L'affaire Gary Bonwell et l'OVNI", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-5B0E74E7-B3A6-48C5-B5B1-86F8FD2001C7", "durationSec": 170, "publicationDate": "2017-09-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["OVNI"], "alternativeTitle": ["Compl\u00e8tement d'enqu\u00eate", "Compl\u00e8tement d'enqu\u00eate / CALM_2017-09-21T17:50:00_completement-d-enquete", "Compl\u00e8tement d'enqu\u00eate / CALM_2017-09-21T17:50:00_completement-d-enquete"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8917517", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8900239.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Michoud, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8917517", "ece-8917509"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "La Commission europ\u00e9enne veut mieux taxer les g\u00e9ants num\u00e9riques", "id": "sound-EB8D92AA-CFF4-4A66-A7C2-ED893522177E", "durationSec": 93, "publicationDate": "2017-09-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La Commission europ\u00e9enne a pr\u00e9sent\u00e9 jeudi plusieurs pistes pour mieux taxer les multinationales du num\u00e9rique.\r\n\r\n* * La Commission europ\u00e9enne veut mieux taxer les g\u00e9ants num\u00e9riques 12h30: Gaffa UE: mesures: MEYER\r\nLes g\u00e9ants du num\u00e9rique.... comme Google et Amazon... doivent payer davantage d'imp\u00f4ts en Europe. \r\nC'est le combat que m\u00e8nent actuellement plusieurs pays... emmen\u00e9s par la France. \r\nLa \"Commission europ\u00e9enne\" veut reprendre la main sur ce dossier. \r\nElle a pr\u00e9sent\u00e9 ce matin plusieurs pistes.... pour mieux taxer les multinationales du num\u00e9rique. \r\nGuillaume Meyer... on peut dire.... que \"l'\u00e9tau fiscal\"... se resserre autour des fameux GAFFA.\r\nOui, il y a des chiffres qui f\u00e2chent, la Commission les rappelle ce matin. D'apr\u00e8s elle, dans l'Union europ\u00e9enne, les entreprises num\u00e9riques paient deux fois moins d'imp\u00f4ts que les entreprises traditionnelles, et souvent m\u00eame encore moins. Pourquoi? Eh bien, parce que les Google et autres Facebook n'ont pas de pr\u00e9sence physique dans l'Union. Pourtant, ils ont des millions d'utilisateurs en Europe, et ils en tirent des b\u00e9n\u00e9fices importants. Donc, la Commission veut r\u00e9tablir une forme d'\u00e9quilibre. Reste \u00e0 savoir comment. Bruxelles a sa pr\u00e9f\u00e9rence. Elle m\u00e8ne d\u00e9j\u00e0 des travaux contre l'optimisation fiscale des multinationales. L'id\u00e9e serait d'int\u00e9grer la probl\u00e9matique num\u00e9rique dans ces travaux.\r\n((RELANCE))\r\n***Sauf que la France, elle, d\u00e9fend une autre solution!\r\nLe rem\u00e8de fran\u00e7ais consiste \u00e0 taxer les chiffres d'affaires de Google et consorts, pays par pays, plut\u00f4t que leurs b\u00e9n\u00e9fices. Le ministre des finances fran\u00e7ais, Bruno Le Maire, en est convaincu: cette solution peut \u00eatre mise en ouvre plus rapidement que le projet europ\u00e9en. Et plusieurs pays, \u00e0 commencer par l'Allemagne et l'Italie, ont r\u00e9agi positivement \u00e0 l'offensive fran\u00e7aise. Du coup, la Commission veut reprendre la main. L'objectif est d'aboutir \u00e0 une position commune des 28 \u00e0 l'issue d'un sommet sp\u00e9cial sur le num\u00e9rique. Ce sera la semaine prochaine \u00e0 Tallinn, en Estonie.", "alternativeExcerpt": ["La Commission europ\u00e9enne a pr\u00e9sent\u00e9 jeudi plusieurs pistes pour mieux taxer les multinationales du num\u00e9rique."], "alternativeTitle": ["La Commission europ\u00e9enne veut mieux taxer les g\u00e9ants num\u00e9riques / 12H30_2017-09-21T12:38:00_developpement-9", "Le 12h30 du 21.09.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8936754.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8917390", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Haltiner, Nadine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Meyer, Guillaume", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8917389"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Grandmasterflash info (Le)", "source": "siranau", "title": "Le Grandmasterflash info 21.09.2017", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-D48B1377-3B68-419D-825C-C0ADCAE1B7F7", "durationSec": 50, "publicationDate": "2017-09-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Le Grandmasterflash info / CALM_2017-09-21T16:15:00_le-grandmasterflash-info", "Calmos du 21.09.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8917511", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8864580.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marguet, Yann", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8917505"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Chronique Electro", "source": "siranau", "title": "Chronique Electro 21.09.2017", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-C6703634-7F65-4666-9309-00DD67644384", "durationSec": 529, "publicationDate": "2017-09-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Chronique Electro", "Chronique Electro / CALM_2017-09-21T15:40:00_chronique-electro", "Chronique Electro / CALM_2017-09-21T15:40:00_chronique-electro"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8917516", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8882468.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Flament, Anne", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8917516", "ece-8917508"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Grandmasterflash info (Le)", "source": "siranau", "title": "Le Grandmasterflash info 2 21.09.2017", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-1101B84B-5B60-4DF4-B7D4-48FD8CE8CE94", "durationSec": 46, "publicationDate": "2017-09-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Le Grandmasterflash info 2 / CALM_2017-09-21T16:50:00_le-grandmasterflash-info", "Calmos du 21.09.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8917511", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8864580.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marguet, Yann", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8917506"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Son de la Pauline (Le)", "source": "siranau", "title": "Le son de la Pauline 21.09.2017", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-5EB0C2EE-FDCC-42C6-9F54-9426C58A701D", "durationSec": 168, "publicationDate": "2017-09-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Le son de la Pauline / CALM_2017-09-21T17:15:00_le-son-de-la-pauline", "Calmos du 21.09.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8917511", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8864580.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rappaz, Pauline", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8917507"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Nectar", "source": "siranau", "title": "Un artiste contre vents et mar\u00e9es : Jacques Cesa", "genres": ["Interview"], "id": "sound-084B51F4-2960-442C-904B-6DED7BB23167", "thematicGeographicals": ["Lampedusa (Ile de)", "Fribourg (ville)"], "durationSec": 3223, "publicationDate": "2017-09-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Cesa, Jacques"], "thematicThemes": ["peinture", "r\u00e9fugi\u00e9", "immigrant", "immigration"], "excerpt": "Il prend ses pinceaux, ses crayons, papiers et bagages. et s'enfonce dans la tourmente. Jacques Cesa est un peintre sensible, retir\u00e9 en Gruy\u00e8re mais attentif au monde qui l'entoure. Bulle - Lampedusa. Pour comprendre et pour mesurer l'ampleur du drame des migrants, Jacques Cesa n'a pas h\u00e9sit\u00e9 \u00e0 partir \u00e0 leur rencontre. Quinze semaines \u00e0 contrecourant. Croquis et t\u00e9moignages figurent aujourd'hui dans un livre \u00e9difiant, \"Lampedusa, aller simple\", paru cet \u00e9t\u00e9 aux \u00e9ditions de l'Aire. A la table de Nectar, Jacques Cesa vient \u00e9voquer un p\u00e9riple qu'il n'oubliera pas de sit\u00f4t. Une proposition de Marl\u00e8ne M\u00e9trailler", "alternativeTitle": ["Nectar du 21.09.2017", "Nectar du 21.09.2017", "Un artiste contre vents et mar\u00e9es / NTR_2017-09-21T12:06:00_nectar", "Un artiste contre vents et mar\u00e9es / NTR_2017-09-21T12:06:00_nectar"], "imageURL": "//www.rts.ch/7949568.image", "alternativeExcerpt": ["Il prend ses pinceaux, ses crayons, papiers et bagages\u2026 et s'enfonce dans la tourmente. Jacques Cesa est un peintre sensible, retir\u00e9 en Gruy\u00e8re mais attentif au monde qui l'entoure.\n\nBulle - Lampedusa. Pour comprendre et pour mesurer l\u02b9ampleur du drame des migrants, Jacques Cesa n\u02b9a pas h\u00e9sit\u00e9 \u00e0 partir \u00e0 leur rencontre. Quinze semaines \u00e0 contrecourant. Croquis et t\u00e9moignages figurent aujourd'hui dans un livre \u00e9difiant, \"Lampedusa, aller simple\", paru cet \u00e9t\u00e9 aux \u00e9ditions de l'Aire.\n\nA la table de Nectar, Jacques Cesa vient \u00e9voquer un p\u00e9riple qu\u02b9il n\u02b9oubliera pas de sit\u00f4t. Une proposition de Marl\u00e8ne M\u00e9trailler", "Il prend ses pinceaux, ses crayons, papiers et bagages\u2026 et s'enfonce dans la tourmente. Jacques Cesa est un peintre sensible, retir\u00e9 en Gruy\u00e8re mais attentif au monde qui l'entoure.\n\nBulle - Lampedusa. Pour comprendre et pour mesurer l\u02b9ampleur du drame des migrants, Jacques Cesa n\u02b9a pas h\u00e9sit\u00e9 \u00e0 partir \u00e0 leur rencontre. Quinze semaines \u00e0 contrecourant. Croquis et t\u00e9moignages figurent aujourd'hui dans un livre \u00e9difiant, \"Lampedusa, aller simple\", paru cet \u00e9t\u00e9 aux \u00e9ditions de l'Aire.\n\nA la table de Nectar, Jacques Cesa vient \u00e9voquer un p\u00e9riple qu\u02b9il n\u02b9oubliera pas de sit\u00f4t. Une proposition de Marl\u00e8ne M\u00e9trailler"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8899670", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "peintre et graveur gru\u00e9rien, Ecrivain", "name": "Cesa, Jacques", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Julliard, Nicolas", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "M\u00e9trailler, Marl\u00e8ne", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Lenoir, Patrick", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Julliard, Nicolas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8899670", "ece-8899669"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "L'invit\u00e9", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9 : Nicolas Capt, avocat genevois, sp\u00e9cialiste des nouvelles technologie, organisateur d'un colloque sur l'av\u00e8nement des robots et de l'intelligence artificielle (2/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3CC22884-B49D-4301-B8D8-04EAEC1A7C53", "durationSec": 342, "publicationDate": "2017-09-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["intelligence artificielle", "robotique"], "alternativeTitle": ["L'invit\u00e92", "L'invit\u00e92 / RVA3_2017-09-21T07:52:00_l-invite", "L'invit\u00e92 / RVA3_2017-09-21T07:52:00_l-invite"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8917573", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8256765.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "avocat, sp\u00e9cialiste des nouvelles technologies", "name": "Capt, Nicolas", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Luis, Benjamin", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8917573", "ece-8917563"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "L'invit\u00e9", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9 : Nicolas Capt, avocat genevois, sp\u00e9cialiste des nouvelles technologie, organisateur d'un colloque sur l'av\u00e8nement des robots et de l'intelligence artificielle (1/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5F94B656-968B-4C69-B694-16754BAC8211", "durationSec": 253, "publicationDate": "2017-09-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["robotique", "intelligence artificielle"], "alternativeTitle": ["L'invit\u00e9 / RVA3_2017-09-21T07:45:00_l-invite", "R\u00e9veil \u00e0 3 du 21.09.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8917566", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8279214.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "avocat, sp\u00e9cialiste des nouvelles technologies", "name": "Capt, Nicolas", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Luis, Benjamin", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8917557"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Orties", "source": "siranau", "title": "Les Orties : Les jeux vid\u00e9o", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-EF7C9DCE-EDB9-4772-A24C-E2A93EB7079F", "durationSec": 356, "publicationDate": "2017-09-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["jeu vid\u00e9o"], "alternativeTitle": ["Les Orties", "Les Orties - Les jeux vid\u00e9o", "Les Orties / CALM_2017-09-21T16:45:00_les-orties", "Les Orties / CALM_2017-09-21T16:45:00_les-orties"], "alternativeExcerpt": ["Yann Marguet distribue headshots et power-ups cette semaine dans des Orties d\u00e9di\u00e9es aux jeux vid\u00e9o."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8917513", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7491454.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marguet, Yann", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8917513", "ece-8917502"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "source": "siranau", "title": "[rediff. \u00e0 suppr]", "id": "sound-9F0A4E21-D91D-4AE6-80DB-BA2301229D82", "durationSec": 106, "publicationDate": "2017-09-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Blaise, Bersinger\r\n", "alternativeTitle": ["Le TurboShow", "Le TurboShow / RVA3_2017-09-21T08:45:00_le-turboshow", "Le TurboShow / RVA3_2017-09-21T08:45:00_le-turboshow"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8917572", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7963626.image", "variantIds": ["ece-8917572", "ece-8917562"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "source": "siranau", "title": "[rediff. \u00e0 suppr]", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-1FA9086E-0023-43E4-89D1-35B85DC7E47C", "durationSec": 252, "publicationDate": "2017-09-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["La th\u00e9matique / RVA3_2017-09-21T08:20:00_la-thematique", "R\u00e9veil \u00e0 3 du 21.09.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8917566", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8279214.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Moreno, Fantin", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Flament, Anne", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Moreillon, Beno\u00eet", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Morey, Viviane", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8917565"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Vieille merde (La)", "source": "siranau", "title": "La vieille merde : Betty Davis - F.U.N.K", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-B292FB05-1124-4600-9449-79B39720659B", "durationSec": 439, "publicationDate": "2017-09-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La vieille merde, c'es tout simplement un bon vieux titre. Tous les jours, la vieille merde se prom\u00e8ne dans l'\u00e9mission mais on ne sait jamais quand elle va \u00eatre l\u00e2ch\u00e9e .", "alternativeExcerpt": ["La vieille merde, c'es tout simplement un bon vieux titre. Tous les jours, la vieille merde se prom\u00e8ne dans l'\u00e9mission mais on ne sait jamais quand elle va \u00eatre l\u00e2ch\u00e9e \u2026"], "alternativeTitle": ["La vieille merde : Betty Davis - F.U.N.K / PNY_2017-09-21T10:41:43_la-vieille-merde-betty-davis-f-u-n-k", "Pony Express du 21.09.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8917537", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8864677.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8917526"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Pony Express", "source": "siranau", "title": "Flament Vert - Nettoyer les oc\u00e9ans, c'est possible ?", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-7D1458B4-73E8-45DC-9F13-0B81A62C9415", "durationSec": 603, "publicationDate": "2017-09-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Anne Flament survole l'\u00e9cosyst\u00e8me terrestre. Elle plonge ses pattes dans l'eau bouillonnante des questions \u00e9cologiques et sociales et y cherche les changements qui nous font voir de lendemains qui fredonnent.", "alternativeExcerpt": ["Anne Flament survole l\u2019\u00e9cosyst\u00e8me terrestre. Elle plonge ses pattes dans l\u2019eau bouillonnante des questions \u00e9cologiques et sociales et y cherche les changements qui nous font voir de lendemains qui fredonnent."], "alternativeTitle": ["Flament Vert - Nettoyer les oc\u00e9ans, c'est possible ? / PNY_2017-09-21T09:35:22_flament-vert-nettoyer-les-oceans-c-est-p", "Pony Express du 21.09.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8917537", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8864677.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8917530"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Pony Express", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9 - Montreux Acrobates avec Yves Depallens", "id": "sound-4FEA9A49-0FE4-4665-B83B-F3D796B3964A", "durationSec": 756, "publicationDate": "2017-09-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Les 23 et 24 septembre prochains, la ville de Montreux sera envahie par une quarantaine de sports acrobatiques, \u00e0 l'occasion du Montreux Acrobates. Yves Depallens nous raconte ce pari.", "alternativeExcerpt": ["Les 23 et 24 septembre prochains, la ville de Montreux sera envahie par une quarantaine de sports acrobatiques, \u00e0 l'occasion du Montreux Acrobates. Yves Depallens nous raconte ce pari."], "alternativeTitle": ["L'invit\u00e9 - Montreux Acrobates avec Yves Depallens / PNY_2017-09-21T11:36:29_l-invite-montreux-acrobates-avec-yves-de", "Pony Express du 21.09.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8917537", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8864677.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8917529"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Matinale", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9-e du 5h-6h30 - Premi\u00e8re partie : L'invit\u00e9-e du 5h-6h30 - Premi\u00e8re partie - Fran\u00e7ois Foglia, directeur adjoint de l'Institut de recherche IDIAP", "id": "sound-647B1AC1-CCC7-4B1C-BB63-970FB6AC1DDF", "durationSec": 374, "publicationDate": "2017-09-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Von Reding, Jost;Extrait Seigneur des anneaux\r\n\r\n\r\n* * L'invit\u00e9-e du 5h-6h30 - Premi\u00e8re partie - Fran\u00e7ois Foglia, directeur adjoint de l'Institut de recherche IDIAP (INVITE 21.09 5h45/FRANCOIS FOGLIA) TITRE WEB : Fran\u00e7ois Foglia, Directeur adjoint de l' Institut de recherche IDIAP \r\n ** 56\r\nDirect STUDIO LS\r\nDORT \u00e0 l'h\u00f4tel Swiss Wine ** 41)\r\n5H45\r\n  18''\r\nLa voix de GANDALF\r\nle magicien du Seigneur des anneaux... \r\nle vieillard de la trilogie de TOLKIEN qui parle beaucoup \u00e0 notre invit\u00e9...\r\nC'est en voyant ce film, que lui est venu l'id\u00e9e du pr\u00e9nom de son fils a\u00een\u00e9...\r\nGandal... sans le F, qui d\u00e9marre son nom de famille... \r\nIl est comme \u00e7a notre invit\u00e9 ... ...  cr\u00e9atif... dans sa vie personnelle...  comme profresionnelle... \r\navec sa casqette de directeur adjoint de l'IDIAP,  l' Institut de recherche sur les nouvelles tcghonologies \u00e0 Martigny... en Valais\r\nBonjour Francois Foglia...\r\n- la cr\u00e9ativit\u00e9, c'est ce qui vous fait lever le matin ? sans cr\u00e9ativit\u00e9 on s'ennuie ?\r\n- cr\u00e9ativit\u00e9 et curiosit\u00e9... comme celle qui vous a conduit dans les ann\u00e9es 90's a etre l'un des pionniers de l'internet en CH ?\r\n(carri\u00e8re Edipresse) \r\n- les technologies, \u00e7a vous a toujours passionn\u00e9 ? un geek enfant ?  \r\ngo\u00fbt des nouveaut\u00e9s, 1er comodor 64 \r\n- environnement familial qui s'y pr\u00eatait ? \r\nnon...p\u00e8re \u00e9lectricien...j'\u00e9tais un peu un extra-terreszre \r\n- on parlait du SEIGNEUR DES ANNEAUX... la science fiction... \u00e7a vous a toujours parl\u00e9 ?\r\n- la curisoit\u00e9 technologique... et l'envie de comprendre... c'est ce qui vous a pouss\u00e9 \u00e0 faire un MBA en Espagne, a Barcelone, fin ann\u00e9es 90's (99):  \r\npour comprendre comment on pouvait faire de l'argent avec des start-ups..\r\n.\r\n- pas envie de lancer sa startup ? de jouer les Steve Jobs ou Marc Zuckergeber?\r\nen 93 ... a Singapour, entreprise de CD-rom interactif...\u00e9chec... encore des cartons \u00e0 la maison ! \r\n- depuis 10 ans, l'un des diirgeants de  l'IDIAP,... dans cet insitut ou se mele la recherche sur les technologies de demain... et l'accompagnement, le d\u00e9veloppement de jeunes start-ups...\r\nvous avez r\u00e9uni... la science... et le business... parfaite combinaison ?\r\n- pas un digital natives, pas cette g\u00e9n\u00e9ration Y, mais a la pointe des nouveaut\u00e9s technologies, vous \u00eates bien dans votre \u00e9poque ?\r\n- derni\u00e8re technologie qui vous \u00e9merveille, que vous regardez avec des yeux de petit gar\u00e7on ?\r\nles masques en silicone pour hacker des syst\u00e8mes de biom\u00e9trie \r\nFran\u00e7ois Foglia... directeur adjoint de l'IDIAP\r\nl'insitrit de recherche sur les nvlles technologies en VS...\r\nnotre invit\u00e9 jusqu'\u00e0 6h30 \r\nvotre choix musical ...\r\nMARCHE OU CREVE de TRUST \r\npourquoi ce titre ?\r\nchanson qui m'a toujours accompagn\u00e9... quand j'avais des exams... quand je ratais qqchose... \r\n- Vous m\u00eame jouez de la guitare. Vous aviez m\u00eame un groupe? \"Les six \u00e0 foire\"", "alternativeTitle": ["L'invit\u00e9-e du 5h-6h30 - Premi\u00e8re partie - Fran\u00e7ois Foglia, directeur adjoint de l'Institut de recherche IDIAP / LMA_2017-09-21T05:45:00_l-invite-e-du-5h-6h30", "La Matinale 5h - 6h30 du 21.09.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8936256.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8917404", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Directeur adjoint de l' Institut de recherche IDIAP  - IDIAP ", "name": "Foglia, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Amedro, Yann", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8917394"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "L'autre info", "source": "siranau", "title": "L'autre info : Le projet \"plan lapin\" du gouvernement v\u00e9n\u00e9zu\u00e9lien, pour lutter contre la famine", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-C33A78E0-B3FC-4192-ACD5-0D68B52E21F2", "thematicGeographicals": ["Venezuela"], "durationSec": 175, "publicationDate": "2017-09-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9levage", "lapin"], "alternativeTitle": ["L'autre info", "L'autre info / RVA3_2017-09-21T08:15:00_l-autre-info", "L'autre info / RVA3_2017-09-21T08:15:00_l-autre-info"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8917571", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8882504.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Krause, Adrien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8917571", "ece-8917561"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Trois membres du Conseil central islamique suisse, dont Nicolas Blancho, mis en accusation par le MPC", "id": "sound-31E7D9F9-BEC8-4B30-A14B-80CA853AFBCF", "durationSec": 137, "publicationDate": "2017-09-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Andr\u00e9 Marty, chef de l'information pour le Minist\u00e8re public de la Conf\u00e9d\u00e9ration\r\nLe Minist\u00e8re public de la Conf\u00e9d\u00e9ration (MPC) a d\u00e9pos\u00e9 aupr\u00e8s du Tribunal p\u00e9nal f\u00e9d\u00e9ral (TPF) un acte d'accusation contre trois membres du Conseil central islamique suisse (CCIS) \u00e0 qui il reproche un soutien \u00e0 Al-Qa\u00efda.\r\n\r\n* * Trois membres du Conseil central islamique suisse, dont Nicolas Blancho, mis en accusation par le MPC 12h30: CCIS mis en accusation GUEISSAZ\r\nLe \"Conseil central islamique suisse \"... va se retrouver devant.... le \"Tribunal p\u00e9nal f\u00e9d\u00e9ral\". \r\nLe \"Minist\u00e8re public de la Conf\u00e9d\u00e9ration\".... a inculp\u00e9 trois membres de son comit\u00e9.... dont son pr\u00e9sident.... Nicolas Blancho. \r\nLa proc\u00e9dure p\u00e9nale.... a \u00e9t\u00e9 ouverte en mars contre ces trois personnes.... soup\u00e7onn\u00e9es de soutien au terrorisme. \r\nRouven Gueissaz... vous \u00eates en direct de Berne.... qu'est-ce que.... le Procureur de la Conf\u00e9d\u00e9ration... leur reproche concr\u00e8tement?\r\nDIR ST PF\r\nLe minist\u00e8re public leur reproche d'avoir viol\u00e9 la loi f\u00e9d\u00e9rale sur les groupes Al-Qa\u00efda et Etat islamique. Le Conseil central islamique, en particulier son responsable des productions culturelles, Naim Cherni, aurait r\u00e9alis\u00e9 des films en Syrie \u00e0 des fins de propagande. C'\u00e9tait \u00e0 l'automne 2015. Le porte-parole du mouvement, Qaasim Illi, bras droit du pr\u00e9sident Nicolas Blancho, est \u00e9galement accus\u00e9.\r\nLe conseil central islamique a ensuite publi\u00e9 deux vid\u00e9os sur la plateforme Youtube. Les trois accus\u00e9s les ont relay\u00e9es activement sur les r\u00e9seaux sociaux et lors d'une manifestation publique.\r\nQue montraient ces vid\u00e9os?\r\nElles mettaient en sc\u00e8ne l'un des responsables du r\u00e9seau terroriste Al-Qaida en Syrie. C'est pr\u00e9cis\u00e9ment \u00e7a qui pose probl\u00e8me au Minist\u00e8re public de la Conf\u00e9d\u00e9ration comme l'explique son chef de l'information, Andr\u00e9 Marty.\r\n  33''\r\nSON LANCE A LAUSANNE (34'')\r\nComment s'est d\u00e9roul\u00e9e la proc\u00e9dure?\r\nLe procureur g\u00e9n\u00e9ral de la Conf\u00e9d\u00e9ration a entendu les trois responsables avant d'\u00e9tablir l'acte d'accusation qui est aujourd'hui transmis au Tribunal p\u00e9nal f\u00e9d\u00e9ral de Bellinzone. Les trois sont dans le viseur du MPC depuis plusieurs ann\u00e9es. L'un d'entre eux, le porte-parole, a m\u00eame d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 condamn\u00e9 par la justice.\r\nC'est pour l'heure la seule enqu\u00eate du MPC dirig\u00e9e contre le Conseil central islamique. Berne rappelle toutefois que le Minist\u00e8re public m\u00e8ne actuellement environ 60 proc\u00e9dures p\u00e9nales en lien avec le terrorisme djihadiste. La plupart concernent des soup\u00e7ons de propagande et de soutien \u00e0 des organisations terroristes.", "alternativeExcerpt": ["Le Minist\u00e8re public de la Conf\u00e9d\u00e9ration (MPC) a d\u00e9pos\u00e9 aupr\u00e8s du Tribunal p\u00e9nal f\u00e9d\u00e9ral (TPF) un acte d\u2019accusation contre trois membres du Conseil central islamique suisse (CCIS) \u00e0 qui il reproche un soutien \u00e0 Al-Qa\u00efda."], "alternativeTitle": ["Trois membres du Conseil central islamique suisse, dont Nicolas Blancho, mis en accusation par le MPC / 12H30_2017-09-21T12:30:00_developpement-1", "Le 12h30 du 21.09.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8192108.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8917390", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Haltiner, Nadine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gueissaz, Rouven", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8917382"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Matinale", "source": "siranau", "title": "L'instant sport : L'instant sport - Football: Lausanne arrache un nul face \u00e0 Zurich et retrouve du r\u00e9alisme", "id": "sound-F7AF612B-BF5C-4C5D-8A07-8BF57FD2F257", "durationSec": 108, "publicationDate": "2017-09-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\n* * L'instant sport - Football: Lausanne arrache un nul face \u00e0 Zurich et retrouve du r\u00e9alisme (INSTANT SPORT 21.09 LS-FCZ) 6hxxx\r\nL'INSTANT SPORT...\r\nINSTANT FOOT ce matin\r\nretour sur une\r\nle Lausanne Sport a confirm\u00e9 hierqu'il avait retrouv\u00e9 du r\u00e9alisme.\r\nL'\u00e9quipe vaudoise a tenu en \u00e9chec le FC Zurich, 1 partout, et signe un 4\u00e8me match sans d\u00e9faite. \r\nC'est un des enseignements de la soir\u00e9e d'hier... \r\nune soir\u00e9e riche en \u00e9motions sur diff\u00e9rents terrains ... \r\nBernardin Allemann...\r\n  1'35\r\nFF : amateur de foot ???", "alternativeTitle": ["L'instant sport - Football: Lausanne arrache un nul face \u00e0 Zurich et retrouve du r\u00e9alisme / LMA_2017-09-21T06:11:00_l-instant-sport", "La Matinale 5h - 6h30 du 21.09.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8872049.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8917404", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Amedro, Yann", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Allemann, Bernardin", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8917403"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Matinale", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9-e du 5h-6h30 - Deuxi\u00e8me partie : L'invit\u00e9-e du 5h-6h30 - Deuxi\u00e8me partie - Fran\u00e7ois Foglia, directeur adjoint de l'Institut de recherche IDIAP", "id": "sound-FC662D35-59E1-4C75-894A-C3BA0876CF67", "durationSec": 325, "publicationDate": "2017-09-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\n* * L'invit\u00e9-e du 5h-6h30 - Deuxi\u00e8me partie - Fran\u00e7ois Foglia, directeur adjoint de l'Institut de recherche IDIAP (INVITE 21.09 6h15/FRANCOIS FOGLIA)  \r\nCr\u00e9er sa startup en 3 semaines !\r\nC'est le d\u00e9fi ...  le challenge.. que viennent de relever une 20 aine de chercheurs\r\n\u00e0 l'IDIAP... l'insitut de recherche  de Martigny...sp\u00e9cialis\u00e9 dans les technologies de l'information..\r\ninstitut que co-dirige notre invit\u00e9 Fran\u00e7ois Foglia... \r\n3 semaines pour passer d'une bonne id\u00e9e.. \u00e0 une jeune entreprise... c'est le concept de ce challenge ?\r\n- comment est n\u00e9 ce challenge?\r\n6\u00e8me \u00e9dition de l' International Create Challenge.\r\n- qui y participent ?  Quels ont \u00e9t\u00e9 les projets retenus cette ann\u00e9e?\r\npt projets ont \u00e9t\u00e9 s\u00e9lectionn\u00e9s parmi une trentaine. Les diff\u00e9rentes \u00e9quipes, venues de Suisse mais aussi d'Ukraine et du Br\u00e9sil, tenteront de cr\u00e9er un prototype.\r\nprojet ukrainien Robobay souhaite d\u00e9velopper une plateforme centralis\u00e9e permettant d'accueillir des robots financiers destin\u00e9s au trading. Bruno Azevedo aimerait, \u00e0 travers son projet Thinkmilk, d\u00e9velopper un dispositif destin\u00e9 aux agriculteurs et aux coop\u00e9ratives laiti\u00e8res pour am\u00e9liorer la sant\u00e9 des troupeaux, pr\u00e9venir les \u00e9pid\u00e9mies et assurer la qualit\u00e9 du lait.\r\nL'\u00e9quipe de SwipEat a pour mission de d\u00e9velopper un assistant virtuel intelligent pour simplifier ses achats en supermarch\u00e9, en fonction de ses go\u00fbts, son budget ou ses habitudes d'achats, tout en proposant des repas et des listes d'achats personnalis\u00e9s. EyeViewPost-it s'int\u00e9resse \u00e0 la r\u00e9alit\u00e9 virtuelle en lien avec la photographie professionnelle. Le projet br\u00e9silien Top Down souhaite optimiser les trajets des usagers des transports en commun.\r\n- comment \u00e7a se d\u00e9roule?\r\nen mmersion compl\u00e8te, quasiment 24 heures sur 24, les participants b\u00e9n\u00e9ficieront gratuitement de conseils d'experts en mati\u00e8re de cr\u00e9ation d'entreprise, de recherche de financement, de gestion de projet ou de pr\u00e9sentation. Ils pourront \u00e9galement \u00e9changer leurs id\u00e9es avec les doctorants de l'Idiap.\r\n- les 3 semaines viennent de s'\u00e9couler, ils y ont arriv\u00e9s? combien de startups cr\u00e9es ? (- Quel est le projet vainqueur? 15 000 chf a la cl\u00e9)\r\n- combien de projets abandonn\u00e9s ? \r\n- challenge ouvert a l'international... projet ukrainiens, br\u00e9silien cette ann\u00e9e.... pas assez de startupers suisses ?\r\nles CH doivent sortir de leur zone de confort.... peut etre moins le gout du risque... confort en sortant d'\u00e9cole... r\u00e9seaux, entreprises etc .\r\n-manque de financement ? pas assez d'investisseurs CH s'alarmait dans le 19h30 la semaine derni\u00e8re Jurgi Camblon, cofondateur de Sophia Genetics ( 87% par des fonds \u00e9trangers). D'accord avec ce constat ?\r\n- quel int\u00e9r\u00eat pour l'IDIAP ?\r\nles gagnats integrent l'incubateur IDEARK\r\n-6\u00e8me \u00e9dition, exemples de startup pass\u00e9es par ce challenge qui marchent bien ?\r\nors des \u00e9ditions pr\u00e9c\u00e9dentes, quelques start-up prometteuses ont bel et bien vu le jour gr\u00e2ce \u00e0 l'ICC. C'est le cas par exemple de Biowatch, une start-up qui d\u00e9veloppe un syst\u00e8me de reconnaissance des veines du poignet, int\u00e9gr\u00e9 \u00e0 des bracelets de montres, de Recapp, active dans le domaine de la reconnaissance vocale multilingue, d'Anemomind, une start-up qui a d\u00e9velopp\u00e9 des instruments \u00e9lectroniques d'aide aux navigateurs, ou de la start-up espagnole CloudGuide, qui a con\u00e7u une plateforme internet sur laquelle les mus\u00e9es peuvent se connecter et ainsi se passer des audioguides.\r\n- cette citation de l'entrepreneur Richard Branson - Fondateur de Virgin:\r\n\u00ab Passez trois mois \u00e0 diriger une affaire ou \u00e0 essayer d'en monter une et vous en apprendrez autant qu'en trois ans pass\u00e9s dans une business school. \u00bb  D'accord avec \u00e7a ?\r\nbcp de facilit\u00e9 pr le d\u00e9marrage... les 1er 50 \u00e0 100 000 CHF. plus dur apr\u00e8s ... \r\n- - Selon une \u00e9tude de la Bentley University aux Etats-Unis, 2/3 des jeunes de la g\u00e9n\u00e9ration Y (n\u00e9s entre 1**) souhaitent monter leur propre entreprise. \r\nQu'est-ce qui motive les jeunes qui participent \u00e0 votre concours? D'abord sont-ils tous jeunes?\r\nFran\u00e7ois Foglia... \r\ndiecteur adjoint de l'IDIAP, l'insitut de recherche des nouvelles techno de MARTIGY\r\nnotre invt\u00e9 jusqu'a 6h30", "alternativeTitle": ["L'invit\u00e9-e du 5h-6h30 - Deuxi\u00e8me partie - Fran\u00e7ois Foglia, directeur adjoint de l'Institut de recherche IDIAP / LMA_2017-09-21T06:15:00_l-invite-e-du-5h-6h30", "La Matinale 5h - 6h30 du 21.09.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8936256.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8917404", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Directeur adjoint de l' Institut de recherche IDIAP  - IDIAP ", "name": "Foglia, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Amedro, Yann", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8917399"]}, {"program": "Football", "source": "gico", "title": "Championnat de Suisse Super League 2017 - 2018 : FC Lugano - FC Sion", "genres": ["Football en direct"], "id": "asset-1625816", "durationSec": 12798, "publicationDate": "2017-09-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "POULLIER, Pierre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "7h-8h de La Premi\u00e8re", "source": "gico", "id": "asset-1624182", "durationSec": 3962, "mediaType": "video", "title": "La Matinale en vid\u00e9o", "visualGeographicals": ["FRIBOURG", "LAUSANNE"], "genres": ["Autres \u00e9missions d'actualit\u00e9s"], "publicationDate": "2017-09-21T00:00:00Z", "alternativeExcerpt": ["La Matinale en vid\u00e9o"], "alternativeTitle": ["7h-8h de La Premi\u00e8re", "7h-8h de La Premi\u00e8re", "La Matinale en vid\u00e9o"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8829257", "isOnline": true, "contributors": {"Chroniqueur": [{"name": "MAMAIS, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Personne physique"}, {"name": "CLIVAZ, Romain", "type": "Personne physique"}, {"name": "BANGERTER, Julien", "type": "Personne physique"}, {"name": "MALIK, Renaud", "type": "Personne physique"}, {"name": "BOURQUIN, Vincent", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueuse": [{"name": "BEGUIN, Martine", "type": "Personne physique"}, {"role": "Revue de presse", "name": "DROUX, Val\u00e9rie", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAVOY, Marielle", "type": "Personne physique"}, {"name": "HENRY, Anouk", "type": "Personne physique"}, {"name": "KHAMIS, Huma", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "MORARD, Romaine", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8829257"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Matinales d'Espace 2", "source": "siranau", "title": "D\u00e9mocratie directe, la clef du succ\u00e8s helv\u00e9tique? (4/5) : De difficiles rapports \u00e0 l'\u00e9tranger", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D16FB9C4-F387-45A6-BBD1-4AD6722A806F", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 437, "publicationDate": "2017-09-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["d\u00e9mocratie (r\u00e9gime)", "histoire"], "excerpt": "[Emission compos\u00e9e essentiellement avec des archives RTS]. C'est sur pression des grandes puissances, France, Autriche et Russie, que la Suisse gagna son autonomie, et sur le mod\u00e8le r\u00e9volutionnaire fran\u00e7ais et de celui de l'ind\u00e9pendance am\u00e9ricaine qu'elle inventa son syst\u00e8me politique.", "alternativeExcerpt": ["De difficiles rapports \u00e0 l\u2019\u00e9tranger:\n\nC\u2019est sur pression des grandes puissances, France, Autriche et Russie, que la Suisse gagna son autonomie, et sur le mod\u00e8le r\u00e9volutionnaire fran\u00e7ais et de celui de l\u2019ind\u00e9pendance am\u00e9ricaine qu\u2019elle inventa son syst\u00e8me politique.\n\nPar Sacha Unger et Christian Ciocca.", "De difficiles rapports \u00e0 l\u2019\u00e9tranger:\n\nC\u2019est sur pression des grandes puissances, France, Autriche et Russie, que la Suisse gagna son autonomie, et sur le mod\u00e8le r\u00e9volutionnaire fran\u00e7ais et de celui de l\u2019ind\u00e9pendance am\u00e9ricaine qu\u2019elle inventa son syst\u00e8me politique.\n\nPar Sacha Unger et Christian Ciocca.", "De difficiles rapports \u00e0 l\u2019\u00e9tranger:\n\nC\u2019est sur pression des grandes puissances, France, Autriche et Russie, que la Suisse gagna son autonomie, et sur le mod\u00e8le r\u00e9volutionnaire fran\u00e7ais et de celui de l\u2019ind\u00e9pendance am\u00e9ricaine qu\u2019elle inventa son syst\u00e8me politique.\n\nPar Sacha Unger et Christian Ciocca."], "alternativeTitle": ["D\u00e9mocratie directe, la clef du succ\u00e8s helv\u00e9tique? (4/5)", "D\u00e9mocratie directe, la clef du succ\u00e8s helv\u00e9tique? (4/5) / MAT_2017-09-21T07:50:00_helvetica", "D\u00e9mocratie directe, la clef du succ\u00e8s helv\u00e9tique? (4/5) / MAT_2017-09-21T07:50:00_helvetica"], "imageURL": "//www.rts.ch/8916480.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8899657", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Unger, Sacha", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8899657", "ece-8899655"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "C'est ma question", "source": "gico", "id": "asset-1618695", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1500, "mediaType": "video", "excerpt": "Jeu t\u00e9l\u00e9vis\u00e9 sous forme de quiz \u00e0 choix multiples, entre 2 candidats qui r\u00e9pondent aux questions de t\u00e9l\u00e9spectateur film\u00e9s en Suisse romande.", "title": "Emission 209", "genres": ["Jeux de courte dur\u00e9e"], "publicationDate": "2017-09-21T00:00:00Z", "thematicThemes": ["JEU T\u00c9L\u00c9VIS\u00c9"], "alternativeTitle": ["C'est ma question", "C'est ma question", "C'est ma question", "Elodie et Chantal vs Marie-Pierre et Daniel", "C'est ma question"], "alternativeExcerpt": ["Ce jeu de culture g\u00e9n\u00e9rale refl\u00e8te la diversit\u00e9 et les passions des Romands. C'est en effet le public, repr\u00e9sent\u00e9 sur le plateau par un mur d'images, qui interrogera les candidats duo. Chacun peut poser une question en relation avec son m\u00e9tier, sa r\u00e9gion ou ses centres d'int\u00e9r\u00eats. Face \u00e0 une multitude de portraits, qui choisir ? Un jeu pr\u00e9sent\u00e9 par Jonas Schneiter", "Ce jeu de culture g\u00e9n\u00e9rale refl\u00e8te la diversit\u00e9 et les passions des Romands. C'est en effet le public, repr\u00e9sent\u00e9 sur le plateau par un mur d'images, qui interrogera les candidats duo. Chacun peut poser une question en relation avec son m\u00e9tier, sa r\u00e9gion ou ses centres d'int\u00e9r\u00eats. Face \u00e0 une multitude de portraits, qui choisir ? Un jeu pr\u00e9sent\u00e9 par Jonas Schneiter", "Ce jeu de culture g\u00e9n\u00e9rale refl\u00e8te la diversit\u00e9 et les passions des Romands. C'est en effet le public, repr\u00e9sent\u00e9 sur le plateau par un mur d'images, qui interrogera les candidats duo. Chacun peut poser une question en relation avec son m\u00e9tier, sa r\u00e9gion ou ses centres d'int\u00e9r\u00eats. Face \u00e0 une multitude de portraits, qui choisir ? Un jeu pr\u00e9sent\u00e9 par Jonas Schneiter"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8829222", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "SCHNEITER, Jonas", "type": "Personne physique"}], "Assistant de production": [{"name": "DELL'AMBROGIO, Chiara", "type": "Personne physique"}], "Assistante de production": [{"name": "VIALA, Virginie", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROSSIER, Rosa", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "VENTOURAS, Thierry", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NICOLE-KAY, Julian", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8829176", "ece-8829222"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Couleurs locales", "source": "gico", "visualThemes": ["SAPIN", "FOR\u00caT", "M\u00c9DECIN", "STAGE PROFESSIONNEL"], "id": "asset-1624184", "durationSec": 1001, "mediaType": "video", "excerpt": "Emission d\u00e9centralis\u00e9e \u00e0 Bulle, au march\u00e9 puis au mus\u00e9e gru\u00e9rien, dans le canton de Fribourg pour l'\u00e9mission hors studio de Couleurs locales avec Rafa\u00ebl Poncioni qui fait d\u00e9couvrir des lieux de Suisse romande en lien avec l'actualit\u00e9 du jour.", "visualGeographicals": ["BULLE", "VAL-DE-TRAVERS", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "2017-09-21T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Le r\u00e9sum\u00e9 de l'actualit\u00e9 romande", "FR: rencontre avec M\u00e9lanie Rouiller, responsable du projet #tradifri", "FR: Emma\u00fcs et des couturiers redonnent vie aux v\u00eatements", "NE: l'arbre le plus grand de Suisse se trouve dans le Val-de-Travers", "Couleurs locales", "FR: entretien avec Isabelle Raboud, conservatrice du Mus\u00e9e gru\u00e9rien", "GE: la vie d'une interne m\u00e9decin est difficile", "Couleurs locales"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8829214", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["Des apprentis viennent trier des v\u00eatements et avec ce qu'Emma\u00fcs n\u2019utilise pas, ils font de nouvelles pi\u00e8ces.", "Ce monument est presque aussi haut que la tour RTS \u00e0 Gen\u00e8ve.", "Le quotidien est fait de longues journ\u00e9es, d'horaires irr\u00e9guliers et de moments cruciaux."], "contributors": {"Son": [{"name": "BERLIE, Yannick", "type": "Personne physique"}], "Monteur": [{"name": "CAL, Mehmet", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "PONCIONI, Rafa\u00ebl", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "LAVIDIERE, Ga\u00eblle", "type": "Personne physique"}, {"name": "ZAMPERINI, Claudio", "type": "Personne physique"}], "Camerawoman": [{"name": "RUCKSTUHL, Eliane", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisatrice": [{"name": "FAVRE, Muriel", "type": "Personne physique"}], "Monteuse": [{"name": "VERVAEKE, Aurore", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8829966", "ece-8829194", "ece-8829214"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "12h45", "source": "gico", "visualThemes": ["SUPER LEAGUE", "CHALLENGE LEAGUE"], "visualPersons": ["GOESSI, PETRA", "ROESTI, ALBERT", "LEVRAT, CHRISTIAN"], "id": "asset-1624185", "durationSec": 1739, "mediaType": "video", "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "PLATEAU", "LAUSANNE", "NEUCHATEL-VILLE"], "visualCorporations": ["FC ZURICH", "FC LAUSANNE-SPORT", "NEUCH\u00c2TEL XAMAX FC", "SERVETTE FC"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2017-09-21T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["12h45", "12h45", "France: le bras droit de Marine Le Pen annonce sa d\u00e9mission du Front national", "Football: le Lausanne Sport a arrach\u00e9 le match nul contre Zurich", "Election au Conseil f\u00e9d\u00e9ral: Ignazio Cassis va bient\u00f4t savoir quel sera son d\u00e9partement", "Postfinance pr\u00e9pare la mise en place d'un vaste projet de restructuration", "L'invit\u00e9e culturelle: St\u00e9phanie Blanchoud a plus d'un tour dans son sac", "12h45", "Espagne: la Catalogne s'enfonce dans une crise politique", "Election au Conseil f\u00e9d\u00e9ral / Ignazio Cassis: la revue de presse avec Delphine Gianora", "Inculpation de djihadistes: la d\u00e9claration d'Andr\u00e9 Marty, porte-parole, Minist\u00e8re public de la Conf\u00e9d\u00e9ration", "Alzheimer: entretien avec Jean-Fran\u00e7ois D\u00e9monet, medecin-chef, Service neurologie, CHUV", "12h45"], "alternativeExcerpt": ["Apr\u00e8s des mois de conflit, Florian Philippot s'\u00e9tait vu retirer ses d\u00e9l\u00e9gations en tant que vice-pr\u00e9sident.", "Les Vaudois encha\u00eenent leur troisi\u00e8me match sans d\u00e9faite.", "En tant que dernier \u00e9lu, il devra accepter le choix des autres conseillers f\u00e9d\u00e9raux.", "Selon le Blick, 460 postes seraient d\u00e9plac\u00e9s et 40 supprim\u00e9s.", "Elle joue au cin\u00e9ma, au th\u00e9\u00e2tre et dans des s\u00e9ries, mais elle \u00e9crit \u00e9galement, chante et met en sc\u00e8ne.", "Le chef du gouvernement espagnol Mariano Rajoy demande aux ind\u00e9pendantistes de cesser toute d\u00e9sob\u00e9issance."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8829234", "isOnline": true, "contributors": {"Chroniqueuse": [{"name": "GIANORA, Delphine", "type": "Personne physique"}, {"name": "BURGY, Claire", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GIEZENDANNER, Ludovic", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "NEDIR, Malika", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8830007", "ece-8829234"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "19h30", "source": "gico", "visualThemes": ["SITE INTERNET", "TERRORISME", "P\u00c9AGE ROUTIER", "TRAVAUX PUBLICS", "TUNNEL", "BULLETIN DE VOTE", "AFFICHE \u00c9LECTORALE", "R\u00c9FUGI\u00c9", "APPRENTI", "ORDINATEUR PORTABLE", "SITE INTERNET"], "visualPersons": ["SAVARY, G\u00c9RALDINE"], "id": "asset-1624183", "durationSec": 1902, "mediaType": "video", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "GRAND-ST-BERNARD, LE", "BOURG-ST-PIERRE", "GENEVE", "JURA (CANTON)", "BERNE", "BRUXELLES", "LAUSANNE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2017-09-21T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["19h30", "19h30", "19h30", "19h30", "Inculpation en Suisse / Djihadisme: les pr\u00e9cisions de G\u00e9raldine Savary, Conseill\u00e8re aux Etats PS / VD", "Elections allemandes: le point avec Natalie Bougeard depuis Cologne", "Jeunes migrants: int\u00e9gration par la formation", "Maladie d\u2019Alzheimer: pour un d\u00e9pistage pr\u00e9coce", "Tunnel du Grand-St.-Bernard: probl\u00e8mes techniques et fermeture", "Ville de Gen\u00e8ve: scrutin de dimanche annul\u00e9 in extremis", "Propagande islamique en Suisse: nouvelles inculpations", "Taxation GAFA:  Bruxelles vise les g\u00e9ants du net", "La bande-dessin\u00e9e \"Un monde un peu meilleur\" marque la rentr\u00e9e litt\u00e9raire", "Portrait de Martin Schulz: challenger d'Angela Merkel", "Catalogne: les racines de l'ind\u00e9pendantisme", "19h30", "R\u00e9f\u00e9rendum en Catalogne: les explications de Jean Gordillo, depuis Barcelone", "R\u00e9f\u00e9rendum en Catalogne: le bras de fer se durcit"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8829208", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["La Conf\u00e9d\u00e9ration veut inciter les cantons \u00e0 mettre en place des structures pour les int\u00e9grer sur le march\u00e9 du travail.", "Plus de 140'000 personnes souffrent des d\u00e9mences dues \u00e0 cette maladie.", "Un incident structurel est \u00e0 l\u2019origine de cette fermeture.", "La chambre constitutionnelle admet les recours contre la brochure \u00e9lectorale jug\u00e9e partiale.", "Trois hommes, dont Nicolas Blancho, sont accus\u00e9s d'avoir partag\u00e9 activement des vid\u00e9os de propagande djihadistes.", "L\u2019Union europ\u00e9enne part \u00e0 l\u2019offensive contre ces grandes entreprises qui \u00e9vitent les imp\u00f4ts.", "13 ans apr\u00e8s son dernier tour de piste, voil\u00e0 le h\u00e9ros embl\u00e9matique, Lapinot, ressuscit\u00e9 par son auteur, Lewis Trondheim.", "Socialiste, grande gueule et polyglotte, Martin Schulz veut d\u00e9tr\u00f4ner Angela Merkel.", "Avec son ind\u00e9pendance, la Catalogne priverait l'Espagne de sa r\u00e9gion la plus riche.", "Madrid a fait proc\u00e9der \u00e0 des arrestations et fait saisir du mat\u00e9riel de vote, estimant le r\u00e9f\u00e9rendum d'ind\u00e9pendance ill\u00e9gal."], "contributors": {"Envoy\u00e9e sp\u00e9ciale": [{"role": "Duplex Cologne", "name": "BOUGEARD, Natalie", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "SCHENK, Christophe", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "Correspondant": [{"role": "Duplex Barcelone", "name": "GORDILLO, Jean", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HUSER, Urbain", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8829190", "ece-8829208"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Sport derni\u00e8re", "source": "gico", "visualThemes": ["SUPER LEAGUE", "SUPER LEAGUE", "AGRESSION"], "visualPersons": ["CONSTANTIN, CHRISTIAN"], "id": "asset-1612580", "durationSec": 1771, "mediaType": "video", "visualGeographicals": ["THOUNE", "LUGANO", "LUGANO"], "visualCorporations": ["FC THOUNE", "GRASSHOPPER", "FC SION", "FC LUGANO"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2017-09-21T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Sport derni\u00e8re", "Sport derni\u00e8re", "Sport derni\u00e8re"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8829976", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "DOMINIK, Olivier", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "AQUISO, Miguel", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BLATTNER, Pascale", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "WUEST, G\u00e9rard", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8829976"]}]}}