{"response": {"numFound": 24935, "start": 20600, "docs": [{"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Elections au Conseil d'Etat valaisan: d\u00e9bat entre les pr\u00e9sidents de partis", "id": "sound-05AA09B0-8C1D-444F-940B-7102CD0C9008", "durationSec": 1500, "publicationDate": "2017-02-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Constantin, Ren\u00e9\r\nA quinze jours du premier tour des \u00e9lections au Conseil d'Etat valaisan, d\u00e9bat entre Barbara Lanthemann, pr\u00e9sidente du PS du Valais romand, Serge M\u00e9trailler, pr\u00e9sident du PDC du Valais romand, Ren\u00e9 Constantin, pr\u00e9sident du PLR Valais et J\u00e9r\u00f4me Desmeules, co-pr\u00e9sident de l'UDC du Valais romand.\r\n\r\n* * Elections au Conseil d'Etat valaisan: d\u00e9bat entre les pr\u00e9sidents de partis  \r\nNous sommes en direct de Sion, au caf\u00e9 le Giorgio\r\nC'est notre grand d\u00e9bat avant les \u00e9lections au Conseil d'Etat valaisan\r\nPremier tour le 5 mars (19 mars)\r\nD\u00e9bat de pr\u00e9sidents de parti :\r\nBarbara Lanthemann, pr\u00e9sidente du PS Valais romand\r\nSerge M\u00e9trailler, pr\u00e9sident du PDC Valais romand\r\nRen\u00e9 Constantin, pr\u00e9sident du PLR \r\nJ\u00e9r\u00f4me Desmeules, pr\u00e9sident UDC valais romand\r\nLa campagne bat son plein, elle est vive. La course en t\u00eate de peloton est intense en particulier entre l'UDC Oskar Freysinger et le PDC Christophe Darbellay. La campagne est beaucoup plus compliqu\u00e9e pour un autre t\u00e9nor, le socialiste St\u00e9phane Rossini, qui pourrait \u00e9chouer face \u00e0 sa colisti\u00e8re du haut Esther Weber-Kalbermatten. Les PDC Jacques Melly et Roberto Schmid ont eux de bonnes chances d'\u00e9lections. Le PLR lui a peu de chances de regagner un fauteuil au gouvernement.\r\nMais que dire de la campagne et des grands \u00e9quilibres politiques au sein du canton ? On va d\u00e9velopper 4 th\u00e8mes : l'UDC qui semble dominer compl\u00e8tement le jeu ; le r\u00e9veil de la soci\u00e9t\u00e9 civile ; les femmes, ou plut\u00f4t la quasi absence de femmes dans cette \u00e9lection, et enfin nous aborderons la question de la coh\u00e9sion cantonale. \r\nL'UDC, seule maitresse \u00e0 bord\r\n-\tLe parti m\u00e8ne le bal, il est omnipr\u00e9sent dans la campagne, donne le ton, impose les th\u00e8mes, et surtout d\u00e9stabilise toute la droite !!\r\n-\tle PDC a-t-il un probl\u00e8me avec son aile conservatrice ??\r\n-\tle PLR pas mieux ! erreur de d\u00e9butant de ne pas avoir su contr\u00f4ler un de ces candidats ?\r\n-\tla r\u00e9volution conservatrice : tout et n'importe quoi, Jean-Yves Camus dans le Temps de hier\r\n-\tDesmeules : \u00ab tous conter Oskar \u00bb . vous en n'avaez pas marre de jouer les victimes ?? qui y croit encore ?? Des calimeros !!\r\nle r\u00e9veil de la soci\u00e9t\u00e9 civile : 1000 personnes \u00e0 Sion samedi\r\n-\tles partis politiques, traditionnellement seuls maitres \u00e0 bord dans les campagnes . et l\u00e0 : petite \u00e9mergence int\u00e9ressante, avec un tout-m\u00e9nage financ\u00e9 par crowd-funding . illustre le d\u00e9sarroi des partis traditionnels ?\r\n-\tpourquoi ce ne sont pas vous - les autres partis - \r\nqui r\u00e9agissez ? \r\n-\t\u00e0 l'UDC : symbole d'un malaise, de Valaisans qui en ont ras-le-bol des exc\u00e8s, des politiques de confrontation . signal \u00e0 entendre ??!!\r\nles femmes : mais ou sont les femmes ?\r\n-\tcampagne \u00e0 l'\u00e9poque \u00e0 Fribourg, au Conseil d'Etat : qqs femmes \u00e0 gauche, mais aucune sur la liste de la grande alliance de droite ; les valaisans ne font pas mieux !! 2 candidates sur 13 ! la sortante EWK, et l'UDC Sigfrid Fischer-Willa !! pas de place pour les femmes en politique en Valeuh ??\r\n-\t16% de femmes d\u00e9put\u00e9es, le taux le plus bas de Suisse !! possible d'aller encore plus bas ??\r\n-\tPS : comme pour enfoncer le clou, la seule femme du Conseil d'Etat est une sortante, et aura 65 ans en entrant en fonction pour son 3e mendat !! alors que le parlement se bat pour l'\u00e9galit\u00e9 salariale via l'augmentation de l'\u00e2ge de la retraite des femmes de 64 ans 65 !! quel symbole !!\r\n-\tQuotas, pas tr\u00e8s lib\u00e9ral, mais faudra-t-il y venir un jour ??\r\nCoh\u00e9sion cantonale\r\n-\tLe vote communautariste, un probl\u00e8me ?? Rossini aucune chance . et si les romands votaient eux aussi de mani\u00e8re plus r\u00e9gionaliste ??\r\n-\tOn dit que n'importe qui passerait dans le haut-valais pour assurer un des 2 si\u00e8ges .\r\n-\tComparaison Neuch\u00e2tel\r\n-\tUDC : encore une fois le parti a ici une tr\u00e8s bonne carte \u00e0 jouer !!\r\n-\tUn \u00e9lu par district : n'est-ce pas d\u00e9pass\u00e9 ?? au risque de se priver de personnalit\u00e9s ? tout le monde veut le changer mais aucun projet ne passe la rampe .\r\n-\tAu lendemain de la campagne, il va falloir recoller les pots cass\u00e9s . c'est une campagne qui va laisser des traces ?? notamment au PDC ?? comment le PDC valais romand peut-il continuer ainsi, surtout si Voide fait un score honorable ??\r\n-\tEt une grande alliance de droite comme \u00e0 Fribourg . pourquoi pas possible en Valeuh ??", "alternativeExcerpt": ["A quinze jours du premier tour des \u00e9lections au Conseil d\u2019Etat valaisan, d\u00e9bat entre Barbara Lanthemann, pr\u00e9sidente du PS du Valais romand, Serge M\u00e9trailler, pr\u00e9sident du PDC du Valais romand, Ren\u00e9 Constantin, pr\u00e9sident du PLR Valais et J\u00e9r\u00f4me Desmeules, co-pr\u00e9sident de l\u2019UDC du Valais romand."], "alternativeTitle": ["Elections au Conseil d\u2019Etat valaisan: d\u00e9bat entre les pr\u00e9sidents de partis  / FOR_2017-02-21T18:10:00_developpement-6", "Forum du 21.02.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8406206.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8385805", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Pr\u00e9sident du PDC Valais Romand", "name": "Metrailler, Serge", "type": "Participant"}, {"role": "Co-pr\u00e9sident UDC VS", "name": "Desmeules, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Participant"}, {"role": "Pr\u00e9sidente et Secr\u00e9taire romande Organisation suisse des lesbiennes  (LOS)", "name": "Lanthemann, Barbara", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8385797"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "19h30", "source": "gico", "visualThemes": ["CONF\u00c9RENCE DE PRESSE", "INTERVIEW", "CONF\u00c9RENCE DE PRESSE", "RECONSTITUTION", "TECHNOLOGIE DE POINTE", "LABORATOIRE SCIENTIFIQUE", "SPOT PUBLICITAIRE", "S\u00c9CURIT\u00c9 ROUTI\u00c8RE", "H\u00d4PITAL", "SITE ARCH\u00c9OLOGIQUE", "CIVILISATION ROMAINE", "ART ROMAIN", "IMAGE DE SYNTH\u00c8SE"], "visualPersons": ["TODT, JEAN"], "id": "asset-1578375", "durationSec": 1881, "mediaType": "video", "visualGeographicals": ["ZURICH", "GENEVE", "VALAIS", "BERNE", "SUISSE", "ECUBLENS", "GENEVE-VILLE", "VALAIS", "RENNAZ", "ROME"], "visualCorporations": ["EPFL"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2017-02-21T00:00:00Z", "backgrounds": ["Monde, diff\u00e9rents spots de pr\u00e9vention routi\u00e8re souvent tr\u00e8s explicites."], "alternativeTitle": ["19h30", "19h30", "19h30", "19h30", "19h30", "Winterthour / Radicalisation: les pr\u00e9cisions de notre correspondante \u00e0 Zurich Anne Fournier", "Paiements: le smartphone devient une banque mobile", "Paiements avec smartphone: les explications de Delphine Gianora", "Le Petit Prince comme trait d\u2019union entre diff\u00e9rentes cultures", "VS: le conflit s'envenime apr\u00e8s le braconnage d'une louve", "Des lunettes virtuelles pour d\u00e9couvrir le palais dor\u00e9 de N\u00e9ron", "Guin\u00e9e: le selfie-d\u00e9chets pour lutter contre les ordures", "GE: op\u00e9ration in\u00e9dite pour normaliser les sans-papiers", "S\u00e9curit\u00e9 routi\u00e8re: des films au message clair", "VS: la sant\u00e9 publique s'invite dans la campagne \u00e9lectorale", "ZH: probl\u00e8mes de radicalisation \u00e0 la mosqu\u00e9e de Winterthour", "BE: le forcen\u00e9 de Bienne sera aliment\u00e9 de force si n\u00e9cessaire", "Production, stockage d\u2019\u00e9lectricit\u00e9: le solaire met le p\u00e9trole sous pression"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8297950", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["Cela pourrait bient\u00f4t remplacer les cartes de cr\u00e9dit.", "Un passionn\u00e9 veut le traduire dans plusieurs dialectes suisses.", "Le WWF accuse les autorit\u00e9s politiques valaisannes d'encourager la haine du grand pr\u00e9dateur.", "Ce b\u00e2timent vieux de 2000 ans n\u2019existe plus.", "Une Guin\u00e9enne veut attirer l\u2019attention du grand public sur le probl\u00e8me des d\u00e9p\u00f4ts d\u2019ordures sauvages.", "Le canton a normalis\u00e9 pr\u00e8s de 600 clandestins en un an.", "L\u2019ONU a organis\u00e9 le Festival mondial du film de s\u00e9curit\u00e9 routi\u00e8re.", "Il y a une crise de confiance entre les habitants du canton et l\u2019h\u00f4pital.", "Dix personnes ont \u00e9t\u00e9 interpell\u00e9es suite aux agressions.", "Il a entam\u00e9 une gr\u00e8ve de la faim pour protester contre un changement de prison.", "Des batteries g\u00e9antes augmentent la capacit\u00e9 de stockage de l\u2019\u00e9lectricit\u00e9."], "contributors": {"Pr\u00e9sentatrice m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "METTRAL, Maria", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ALLGOEWER, Marc", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"role": "Duplex Zurich", "name": "FOURNIER, Anne", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueuse": [{"role": "Stand-up didactique", "name": "GIANORA, Delphine", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CIMELLI, Daniel", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8297952", "ece-8297950"]}, {"program": "Football", "source": "gico", "title": "Ligue des Champions 2016 - 2017 : Leverkusen - Atl\u00e9tico Madrid", "genres": ["Football en direct"], "id": "asset-1580240", "durationSec": 8400, "publicationDate": "2017-02-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "12h45", "source": "gico", "visualThemes": ["INTERVIEW", "CENTRE D'ACCUEIL POUR R\u00c9FUGI\u00c9S", "NEIGEUX", "STATION DE SKI", "SKI ALPIN (LOISIR)"], "visualPersons": ["MAUDET, PIERRE"], "id": "asset-1578374", "durationSec": 1802, "mediaType": "video", "visualGeographicals": ["SUISSE", "DIRLARET", "GENEVE-VILLE", "IRAN"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2017-02-21T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["12h45", "12h45", "12h45", "Gen\u00e8ve tire un premier bilan du projet pilote pour la normalisation des sans-papiers", "Minimag / VS: on savoure la cr\u00eape bretonne dans le canton", "Dix personnes ont \u00e9t\u00e9 interpel\u00e9es suite \u00e0 une agression dans une mosqu\u00e9e \u00e0 Winterthour", "Les exportations de mat\u00e9riel de guerre suisse continuent de reculer", "FR: des habitants veulent cr\u00e9er une milice populaire", "Le tourisme en Suisse enregistre une baisse de 0.3% des nuit\u00e9es", "Trois moniteurs de ski de Villars sont en Iran", "La famine a \u00e9t\u00e9 d\u00e9clar\u00e9e au Soudan du Sud", "L\u2019invit\u00e9 culturel: Albin de la Simone sort son nouvel album \"L\u2019un de nous\"", "12h45", "12h45"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8297983", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["600 permis de s\u00e9jour ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9livr\u00e9s en un an.", "Ses origines remonteraient \u00e0 sept mille avant J\u00e9sus-Christ.", "Elles sont soup\u00e7onn\u00e9es d'avoir s\u00e9questr\u00e9 deux personnes et d'avoir menac\u00e9 de mort leurs familles.", "Le march\u00e9 de l'armement est victime de la conjoncture europ\u00e9enne.", "Un centre pour demandeurs d\u2019asile doit ouvrir ses portes \u00e0 Chevrilles.", "Il y a eu pr\u00e8s de 20% de touristes chinois en moins en 2016.", "Ils y sont pour y former de futurs instructeurs.", "Plus de 270'000 enfants souffrent de malnutrition.", "Ce chanteur, auteur et compositeur est le fils d\u2019un clarinettiste."], "contributors": {"Pr\u00e9sentatrice m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "METTRAL, Maria", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueuse": [{"name": "BURGY, Claire", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ZUMSTEG, Olivier", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "WUTHRICH, Agn\u00e8s", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8297983", "ece-8297564"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Sport derni\u00e8re", "source": "gico", "visualThemes": ["LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE"], "id": "asset-1563029", "durationSec": 657, "mediaType": "video", "title": "Sp\u00e9cial hockey sur glace. 2017.02.21", "visualGeographicals": ["ZURICH-VILLE", "BERNE-VILLE", "DAVOS"], "visualCorporations": ["HC BIENNE", "ZURICH SC", "CP BERNE", "EV ZOUG", "HC DAVOS", "HC AMBRI PIOTTA"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2017-02-21T00:00:00Z", "alternativeExcerpt": ["Sp\u00e9cial hockey sur glace", "Sp\u00e9cial hockey sur glace."], "alternativeTitle": ["Sport derni\u00e8re", "Sport derni\u00e8re", "Sport derni\u00e8re, Sp\u00e9cial hockey sur glace", "Hockey / LNA (33e j.): Davos - Ambri-Piotta (4-1)", "Hockey / LNA (44e j.): Zurich - Bienne (3-0)", "Hockey / LNA (30e j.): Berne - Zoug (4-1)"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8297534", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "POULLIER, Pierre", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "GISCLON, Marc", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BAGNOUD, L\u00e9onard", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "PARATTE, Yannik", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8297534"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "A bon entendeur", "source": "gico", "visualThemes": ["MARA\u00ceCHER", "CAROTTE", "INDUSTRIE ALIMENTAIRE", "MARA\u00ceCHER", "VENTE DE CONTACT", "COURGE", "MARA\u00ceCHER"], "id": "asset-1571277", "durationSec": 2418, "mediaType": "video", "title": "FAIRE SES COURSES : \u00c0 QUEL PRIX ?", "visualGeographicals": ["VINZEL", "VEYRIER", "PERLY-CERTOUX", "SUISSE"], "visualCorporations": ["COOP", "MIGROS"], "genres": ["Consommation"], "publicationDate": "2017-02-21T00:00:00Z", "alternativeExcerpt": ["Faire ses courses : \u00e0 quel prix ?", "ABE a compar\u00e9 les prix pour des produits alimentaires de base chez 6 grands distributeurs. Comparaison entre les enseignes, comparaison \u00e9galement dans le temps. L'arriv\u00e9e des hard discounters en Suisse devait  apporter plus de concurrence, le consommateur devrait \u00eatre gagnant. Est-ce le cas ? Quelles cons\u00e9quences du c\u00f4t\u00e9 des producteurs ?", "Faire ses courses : \u00e0 quel prix ?", "ABE a compar\u00e9 les prix pour des produits alimentaires de base chez 6 grands distributeurs. Comparaison entre les enseignes, comparaison \u00e9galement dans le temps. L'arriv\u00e9e des hard discounters en Suisse devait  apporter plus de concurrence, le consommateur devrait \u00eatre gagnant. Est-ce le cas ? Quelles cons\u00e9quences du c\u00f4t\u00e9 des producteurs ?", "Faire ses courses : \u00e0 quel prix ?", "ABE a compar\u00e9 les prix pour des produits alimentaires de base chez 6 grands distributeurs. Comparaison entre les enseignes, comparaison \u00e9galement dans le temps. L'arriv\u00e9e des hard discounters en Suisse devait  apporter plus de concurrence, le consommateur devrait \u00eatre gagnant. Est-ce le cas ? Quelles cons\u00e9quences du c\u00f4t\u00e9 des producteurs ?", "Faire ses courses : \u00e0 quel prix ?", "ABE a compar\u00e9 les prix pour des produits alimentaires de base chez 6 grands distributeurs. Comparaison entre les enseignes, comparaison \u00e9galement dans le temps. L'arriv\u00e9e des hard discounters en Suisse devait  apporter plus de concurrence, le consommateur devrait \u00eatre gagnant. Est-ce le cas ? Quelles cons\u00e9quences du c\u00f4t\u00e9 des producteurs ?", "Faire ses courses : \u00e0 quel prix ?", "Remplir son caddie de nourriture et boissons revient plus cher en Suisse que chez nos voisins. On le savait, mais concr\u00e8tement, combien paie-t-on? ABE a compar\u00e9 les prix pour des produits alimentaires de base chez six grands distributeurs bien implant\u00e9s en Suisse romande. Comparaison entre les enseignes, comparaison \u00e9galement dans le temps entre 2008 et 2017. Les prix ont-ils baiss\u00e9 ou augment\u00e9? Il y a quelques ann\u00e9es, l\u2019arriv\u00e9e des hard discounters en Suisse devait \u00e9branler le duopole historique Coop-Migros. Plus d\u2019offres, plus de concurrence, le consommateur devait \u00eatre gagnant. Quelles cons\u00e9quences du c\u00f4t\u00e9 des producteurs? Pour le savoir, ABE a enqu\u00eat\u00e9, du champ \u00e0 votre caddie, sur la fili\u00e8re de la carotte, le l\u00e9gume le plus consomm\u00e9 en Suisse. Les deux coop\u00e9ratives oranges n\u2019ont cess\u00e9 de grossir au fil des ann\u00e9es. Le nombre de magasins qu\u2019elles ont absorb\u00e9s est impressionnant! ABE dresse le portrait de ces empires discrets.", "ABE a compar\u00e9 les prix pour des produits alimentaires de base chez 6 grands distributeurs. Comparaison entre les enseignes, comparaison \u00e9galement dans le temps. L'arriv\u00e9e des hard discounters en Suisse devait  apporter plus de concurrence, le consommateur devrait \u00eatre gagnant. Est-ce le cas ? Quelles cons\u00e9quences du c\u00f4t\u00e9 des producteurs ?", "La carotte est le l\u00e9gume le plus consomm\u00e9 en Suisse \u00e0 raison de plus de 8 kg/an/pers. Dont 7 kg cultiv\u00e9s dans notre pays.  Nous avons rendu visite \u00e0 une entreprise mara\u00eech\u00e8re de Vinzel qui livre entre autres ce l\u00e9gume dans la grande distribution. Aujourd\u2019hui, les mara\u00eechers qui veulent avoir une place dans cette fili\u00e8re doivent livrer des produits d\u00e9j\u00e0 conditionn\u00e9s dans des d\u00e9lais tr\u00e8s courts. L\u2019arriv\u00e9e sur le march\u00e9 des hard discounters Aldi et Lidl maintient \u00e9galement une pression des prix vers le bas, car les grandes enseignes, telles Migros et Coop, doivent s\u2019aligner pour rester comp\u00e9titives. Contraints de rationaliser leur production pour baisser leurs co\u00fbts, les producteurs ont donc de plus en plus de difficult\u00e9s \u00e0 couvrir les frais des investissements auxquels ils ont d\u00fb consentir. Dans ce contexte, le franc fort et le ph\u00e9nom\u00e8ne du tourisme d\u2019achat n\u2019am\u00e9liorent pas les choses.  Face \u00e0 cette situation, certains producteurs ont pris le parti de proposer leurs productions en vente directe \u00ab \u00e0 la ferme \u00bb ou dans des march\u00e9s locaux. Visite chez un mara\u00eecher de Veyrier (GE).", "Quels sont les produits les moins chers dans chacune des enseignes ? Nous avons aussi compar\u00e9 l\u2019\u00e9volution des prix entre 2008 et 2017. Les prix ont-ils baiss\u00e9 ou augment\u00e9 ?", "Dans la grande distribution, Migros et Coop sont pr\u00e9sents partout, des centres villes aux p\u00e9riph\u00e9ries. Les hard discounters n\u2019ont pas affaibli ce duopole. L\u2019obligation d\u2019investir a pouss\u00e9  les deux coop\u00e9ratives \u00e0 racheter de nombreux autres acteurs. Au cours du temps, elles sont ainsi devenues de v\u00e9ritables empires, renfor\u00e7ant encore leur poids. Leur prochain d\u00e9fi : assurer une livraison en magasin ou autres enseignes du groupe de produits command\u00e9s \u00ab on line \u00bb.", "Les difficult\u00e9s \u00e0 obtenir les prix r\u00e9els pay\u00e9s aux producteurs par les grands distributeurs.", "Monsieur Prix explique les raisons des prix \u00e9lev\u00e9s des marchandises en Suisse. Il se prononce \u00e9galement sur le ph\u00e9nom\u00e8ne du tourisme d\u2019achat.", "Un duopole, est-ce profitable pour le consommateur ?", "Monsieur Prix explique dans quelle mesure il peut intervenir afin de soulager la pression sur les co\u00fbts pour les producteurs, et r\u00e9agit \u00e0 une \u00e9tude allemande sur les marges de COOP et Migros.", "L\u2019Union mara\u00eech\u00e8re est un interm\u00e9diaire qui n\u00e9gocie les prix entre les producteurs et la grande distribution. A son origine, 32 producteurs qui se sont mis ensemble pour conditionner et vendre leurs produits. L\u2019int\u00e9r\u00eat est de peser plus lourd dans la n\u00e9gociation face aux grands distributeurs qui pr\u00e9f\u00e8rent avoir un interlocuteur regroupant l\u2019offre.", "Les Suisses paient leur alimentation 3% de plus que les Allemands, 9% de plus que les Fran\u00e7ais et les Italiens. Mais combien \u00e7a co\u00fbte r\u00e9ellement de remplir un caddie avec des produits de base dans les grandes surfaces pr\u00e9sentes en Suisse romande ?  Nous nous sommes rendus le m\u00eame jour dans les magasins de 6 enseignes diff\u00e9rentes en achetant dans chacun d\u2019entre eux 33 produits et en choisissant \u00e0 chaque fois les produits les moins chers. Alors, quel magasin est le plus avantageux pour votre porte-monnaie ? Notre classement ci-dessous."], "alternativeTitle": ["A bon entendeur", "Faire ses courses : \u00e0 quel prix ?", "A bon entendeur", "Faire ses courses : \u00e0 quel prix ?", "A bon entendeur", "Faire ses courses : \u00e0 quel prix ?", "A bon entendeur", "Faire ses courses : \u00e0 quel prix ?", "A bon entendeur", "Faire ses courses: \u00e0 quel prix ?", "Faire ses courses : \u00e0 quel prix ?", "Le stress \u00e9conomique des producteurs", "Entretien avec St\u00e9phane Fontanet", "Une situation de duopole", "Entretien avec Delphine Misteli", "Entretien avec Stefan Meierhans, Surveillant des Prix,  en duplex de Berne", "Suite entretien avec Stefan Meierhans, Surveillant des Prix\u2026 en duplex de Berne", "Suite entretien avec Stefan Meierhans, Surveillant des Prix\u2026 en duplex de Berne", "Pr\u00e9sentation de l\u2019Union mara\u00eech\u00e8re de Gen\u00e8ve", "Combien co\u00fbte un caddie rempli avec des produits de base ?"], "imageURL": "//www.rts.ch/8352124.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8297943", "isOnline": true, "contributors": {"Productrice": [{"name": "PERNOUD, Manuelle", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "FONTANET, St\u00e9phane", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueuse": [{"name": "MISTELI, Delphine", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "WEILHAMMER, Fran\u00e7oise", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "FRANEL, Yann", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "FRANEL, Yann", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "PERNOUD, Manuelle", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8297522", "ece-8297504", "ece-8297439", "ece-8297420", "ece-8297943"]}, {"program": "Football", "source": "gico", "title": "Ligue des Champions 2016 - 2017 : Manchester City - AS Monaco", "genres": ["Football en direct"], "id": "asset-1580238", "durationSec": 14594, "publicationDate": "2017-02-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DROZ, Pascal", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Documentaire", "source": "gico", "title": "Antarctica, sur les traces de l'Empereur", "genres": ["Etrangers"], "id": "asset-1571318", "durationSec": 5400, "publicationDate": "2017-02-20T20:35:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Assistante de production": [{"name": "CRUCHON, Nathalie", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROCHAT, Corinne", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "C'est ma question", "source": "gico", "title": "Emission 111", "genres": ["Jeux de courte dur\u00e9e"], "id": "asset-1575416", "durationSec": 1500, "publicationDate": "2017-02-20T18:20:00Z", "mediaType": "video", "alternativeTitle": ["C'est ma question", "Claude vs Anne-Fran\u00e7oise", "C'est ma question", "C'est ma question", "C'est ma question"], "alternativeExcerpt": ["Ce jeu de culture g\u00e9n\u00e9rale refl\u00e8te la diversit\u00e9 et les passions des Romands. C'est en effet le public, repr\u00e9sent\u00e9 sur le plateau par un mur d'images, qui interrogera les 2 candidats en lice. Chacun peut poser une question en relation avec son m\u00e9tier, sa r\u00e9gion ou ses centres d'int\u00e9r\u00eats. Face \u00e0 une multitude de portraits, qui choisir ? Un jeu pr\u00e9sent\u00e9 par Jonas Schneiter", "Ce jeu de culture g\u00e9n\u00e9rale refl\u00e8te la diversit\u00e9 et les passions des Romands. C'est en effet le public, repr\u00e9sent\u00e9 sur le plateau par un mur d'images, qui interrogera les 2 candidats en lice. Chacun peut poser une question en relation avec son m\u00e9tier, sa r\u00e9gion ou ses centres d'int\u00e9r\u00eats. Face \u00e0 une multitude de portraits, qui choisir ? Un jeu pr\u00e9sent\u00e9 par Jonas Schneiter", "Ce jeu de culture g\u00e9n\u00e9rale refl\u00e8te la diversit\u00e9 et les passions des Romands. C'est en effet le public, repr\u00e9sent\u00e9 sur le plateau par un mur d'images, qui interrogera les 2 candidats en lice. Chacun peut poser une question en relation avec son m\u00e9tier, sa r\u00e9gion ou ses centres d'int\u00e9r\u00eats. Face \u00e0 une multitude de portraits, qui choisir ? Un jeu pr\u00e9sent\u00e9 par Jonas Schneiter"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8298001", "isOnline": true, "contributors": {"Assistant de production": [{"name": "DELL'AMBROGIO, Chiara", "type": "Personne physique"}], "Assistante de production": [{"name": "VIALA, Virginie", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROSSIER, Rosa", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8298001", "ece-8297999"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Sc\u00e8nes de m\u00e9nages (s\u00e9rie t\u00e9l\u00e9vis\u00e9e fran\u00e7aise)", "source": "gico", "title": "Episode 56", "genres": ["Cabaret, humour"], "id": "asset-1541285", "durationSec": 1680, "publicationDate": "2017-02-20T11:50:00Z", "mediaType": "video", "alternativeTitle": ["Sc\u00e8nes de m\u00e9nages", "56", "Sc\u00e8nes de m\u00e9nages"], "alternativeExcerpt": ["Des sc\u00e8nes de m\u00e9nages du quotidien \u00e0 travers plusieurs couples de g\u00e9n\u00e9rations diff\u00e9rentes.", "Des sc\u00e8nes de m\u00e9nages du quotidien \u00e0 travers plusieurs couples de g\u00e9n\u00e9rations diff\u00e9rentes."], "isOnline": false, "variantIds": ["ece-8298058"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS.ch"], "program": "Je Sais Pas Vous", "source": "gico", "title": "Jean-S\u00e9bastien Bach: La Passion selon Saint Matthieu", "genres": ["Musique (arts)"], "id": "asset-1579953", "durationSec": 189, "publicationDate": "2017-02-20T08:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "HAERTEL, Melissa", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Matinales d'Espace 2", "source": "siranau", "title": "Les r\u00e9volutions russes de f\u00e9vrier et octobre 1917 (1/5) : Une m\u00e9moire flamboyante", "genres": ["Interview"], "id": "sound-43E56A1F-61BF-4689-86CD-33A34731FD6B", "thematicGeographicals": ["Russie (ante URSS)", "URSS"], "durationSec": 430, "publicationDate": "2017-02-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["r\u00e9volution", "ann\u00e9es 1900", "histoire", "ann\u00e9es 1910"], "excerpt": "[Emission compos\u00e9e essentiellement avec des archives RTS].  Nagu\u00e8re \u00e9v\u00e9nement-phare du 20e si\u00e8cle, aujourd'hui honnie, la R\u00e9volution russe n'a pas seulement \u00e9branl\u00e9 le monde, mais nourri durant des d\u00e9cennies un imaginaire pour le moins paradoxal. Comme la plupart des pays occidentaux, la Suisse n'a pas tout de suite pris la mesure du bouleversement sovi\u00e9tique, m\u00eame si certains communistes ont vite rejoint Moscou. 1/5 : La Chute du Mur de Berlin et la fin du r\u00e9gime sovi\u00e9tique en 1991 a retourn\u00e9 la m\u00e9moire de la R\u00e9volution de 1917. Si une majorit\u00e9 de voix clament qu'il n'y a rien \u00e0 f\u00eater lors de ce centenaire, un regard historique permet tout de m\u00eame de nuancer l'analyse de cet \u00e9v\u00e9nement consid\u00e9rable qui changea la face du monde.", "alternativeExcerpt": ["Nagu\u00e8re \u00e9v\u00e9nement-phare du 20e si\u00e8cle, aujourd\u2019hui honnie, la R\u00e9volution russe n\u2019a pas seulement \u00e9branl\u00e9 le monde, mais nourri durant des d\u00e9cennies un imaginaire pour le moins paradoxal. Comme la plupart des pays occidentaux, la Suisse n\u2019a pas tout de suite pris la mesure du bouleversement sovi\u00e9tique, m\u00eame si certains communistes ont vite rejoint Moscou. \n\nUne m\u00e9moire flamboyante\nLa Chute du Mur de Berlin et la fin du r\u00e9gime sovi\u00e9tique en 1991 a retourn\u00e9 la m\u00e9moire de la R\u00e9volution de 1917. Si une majorit\u00e9 de voix clament qu\u2019il n\u2019y a rien \u00e0 f\u00eater lors de ce centenaire, un regard historique permet tout de m\u00eame de nuancer l\u2019analyse de cet \u00e9v\u00e9nement consid\u00e9rable qui changea la face du monde.\n\nPar Christophe Esseiva et Christian Ciocca", "Nagu\u00e8re \u00e9v\u00e9nement-phare du 20e si\u00e8cle, aujourd\u2019hui honnie, la R\u00e9volution russe n\u2019a pas seulement \u00e9branl\u00e9 le monde, mais nourri durant des d\u00e9cennies un imaginaire pour le moins paradoxal. Comme la plupart des pays occidentaux, la Suisse n\u2019a pas tout de suite pris la mesure du bouleversement sovi\u00e9tique, m\u00eame si certains communistes ont vite rejoint Moscou. \n\nUne m\u00e9moire flamboyante\nLa Chute du Mur de Berlin et la fin du r\u00e9gime sovi\u00e9tique en 1991 a retourn\u00e9 la m\u00e9moire de la R\u00e9volution de 1917. Si une majorit\u00e9 de voix clament qu\u2019il n\u2019y a rien \u00e0 f\u00eater lors de ce centenaire, un regard historique permet tout de m\u00eame de nuancer l\u2019analyse de cet \u00e9v\u00e9nement consid\u00e9rable qui changea la face du monde.\n\nPar Christophe Esseiva et Christian Ciocca", "Nagu\u00e8re \u00e9v\u00e9nement-phare du 20e si\u00e8cle, aujourd\u2019hui honnie, la R\u00e9volution russe n\u2019a pas seulement \u00e9branl\u00e9 le monde, mais nourri durant des d\u00e9cennies un imaginaire pour le moins paradoxal. Comme la plupart des pays occidentaux, la Suisse n\u2019a pas tout de suite pris la mesure du bouleversement sovi\u00e9tique, m\u00eame si certains communistes ont vite rejoint Moscou. \n\nUne m\u00e9moire flamboyante\nLa Chute du Mur de Berlin et la fin du r\u00e9gime sovi\u00e9tique en 1991 a retourn\u00e9 la m\u00e9moire de la R\u00e9volution de 1917. Si une majorit\u00e9 de voix clament qu\u2019il n\u2019y a rien \u00e0 f\u00eater lors de ce centenaire, un regard historique permet tout de m\u00eame de nuancer l\u2019analyse de cet \u00e9v\u00e9nement consid\u00e9rable qui changea la face du monde.\n\nPar Christophe Esseiva et Christian Ciocca"], "alternativeTitle": ["Les r\u00e9volutions russes de f\u00e9vrier et octobre 1917 (1/5)", "Les r\u00e9volutions russes de f\u00e9vrier et octobre 1917 (1/5) / MAT_2017-02-20T07:50:00_helvetica", "Les r\u00e9volutions russes de f\u00e9vrier et octobre 1917 (1/5) / MAT_2017-02-20T07:50:00_helvetica"], "imageURL": "//www.rts.ch/8390977.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8363761", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Esseiva, Christophe", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8363761", "ece-8363759"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Cin\u00e9ma: le retour de M. Night Shyamalan", "id": "sound-18A30062-6FC2-48B8-BC9A-2C87D8435E32", "durationSec": 394, "publicationDate": "2017-02-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Sortie mercredi 22 f\u00e9vrier 2017 de \"Split\", nouveau thriller du r\u00e9alisateur am\u00e9ricain M. Night Shyamalan. L'auteur de \"Sixi\u00e8me sens\" s'int\u00e9resse \u00e0 l'histoire de trois adolescentes kidnapp\u00e9es par un homme aux multiples personnalit\u00e9s qui abrite pas moins de 23 personnages dans son subconscient. \r\nRafael Wolf revient sur les hauts et les bas de la carri\u00e8re du r\u00e9alisateur, qui fut la coqueluche d'Hollywood avant d'en devenir la ris\u00e9e.", "alternativeExcerpt": ["Sortie mercredi 22 f\u00e9vrier 2017 de \"Split\", nouveau thriller du r\u00e9alisateur am\u00e9ricain M. Night Shyamalan. L\u02b9auteur de \"Sixi\u00e8me sens\" s\u02b9int\u00e9resse \u00e0 l\u02b9histoire de trois adolescentes kidnapp\u00e9es par un homme aux multiples personnalit\u00e9s qui abrite pas moins de 23 personnages dans son subconscient\u2026 \n\nRafael Wolf revient sur les hauts et les bas de la carri\u00e8re du r\u00e9alisateur, qui fut la coqueluche d\u02b9Hollywood avant d\u02b9en devenir la ris\u00e9e."], "alternativeTitle": ["Cin\u00e9ma: le retour de M. Night Shyamalan / VER_2017-02-20T16:45:45_cinema-le-retour-de-m-night-shyamalan", "Vertigo du 20.02.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8403258.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8364162", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8364153"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "Les Lords britanniques s'emparent \u00e0 leur tour du Brexit", "id": "sound-15B5FC9F-78CD-4513-B164-2DC6F8C85B52", "durationSec": 349, "publicationDate": "2017-02-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Les d\u00e9put\u00e9s de la Chambre des communes ont accept\u00e9 le projet de loi qui doit autoriser leur gouvernement \u00e0 activer le divorce avec l'Union europ\u00e9enne. La chambre des lords va commencer \u00e0 \u00e9tudier cette d\u00e9marche. L'interview de Ren\u00e9 Schwok, professeur \u00e0 l'universit\u00e9 de Gen\u00e8ve, et directeur du Global Studies Institute.\r\n\r\n* * Les Lords britanniques s'emparent \u00e0 leur tour du Brexit LANCEMENT 1 / BREXIT - INFLUENCE UK\r\n===> ATTENTION RENE SCHWOK VIENDRA PAR TELEPHONE !!! IL EST MALADE. L'APPELER AU ** 47 ou ** 37\r\n***Ce sont maintenant les Lords britanniques qui entrent en sc\u00e8ne: ils d\u00e9battent du Brexit d\u00e8s aujourd'hui. Au d\u00e9but du mois, c'est l'autre chambre du Parlement -- la chambre des communes -- qui a accept\u00e9 le projet de loi autorisant le gouvernement \u00e0 d\u00e9clencher le processus du Brexit.\r\nAlors, les lords n'ont pas le pouvoir de bloquer le Brexit mais ils pourraient le retarder, notamment en r\u00e9digeant des amendements au texte adopt\u00e9 par les Communes. Le gouvernement britannique vise le d\u00e9clenchement de la sortie de l'Union europ\u00e9enne au plus tard le 31 mars.\r\nBonjour Ren\u00e9 Schwok !\r\n DIR TEL\r\nProfesseur \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve, directeur du Global Studies Institute.\r\n- l'enjeu ici, c'est le \"Brexit dur\" voulu par le gouvernement de Theresa May (c'est-\u00e0-dire on coupe tous les ponts)... Les Lords britanniques pourraient essayer de l'adoucir ?! \r\n\t- d\u00e9put\u00e9s pro-europ\u00e9ens voulaient poursuivre le libre-\u00e9change commercial avec l'Union europ\u00e9enne, maintenir les droits de r\u00e9sidence des citoyens europ\u00e9ens qui vivent d\u00e9j\u00e0 au Royaume-Uni, ou encore soumettre les termes final du divorce au r\u00e9f\u00e9rendum: autant d'amendement rejet\u00e9s aux communes !\r\n- Est-ce qu'un Brexit dur, clair, ne serait pas plus simple ? Moins d'incertitudes, mieux pour les entreprises, pour tout le Monde !\r\n\t- m\u00eame d'un point de vue europ\u00e9en !?\r\n- Brexit dur d'ici deux ans. Vous y croyez ?\r\n(- Ce d\u00e9bat au sein de la chambre des lords, est-ce qu'il peut influencer la politique ext\u00e9rieure de la Grande-Bretagne?\r\n\t- Ce d\u00e9bat, il pourrait donc poser quelques entraves pour le gouvernement britannique? \r\n\t- Et pourtant, la chambre des Lords, elle est conservatrice. Comment expliquer un tel sc\u00e9nario, avec des conditions impos\u00e9es au gouvernement britannique ?)\r\n- Quels alli\u00e9s les Britanniques conservent-ils au sein de l'Union europ\u00e9enne ? \r\n\t- Elle cherche \u00e0 renforcer son alliance avec les Etats-Unis, notamment. Est-ce que vous y croyez ?\r\n\t\t- en Asie ?\r\n- Comment le Royaume-Uni peut-il rester influent en Europe ?\r\n\t- peut-il \u00eatre plus influent hors de l'UE ?\r\n\t- on en parlait r\u00e9cemment avec l'\u00e9conomiste Samy Chaar: l'\u00e9conomie europ\u00e9enne va bien. Elle a bien dig\u00e9r\u00e9 le choc du vote Brexit, on est loin de la catastrophe annonc\u00e9e (taux de croissance, emploi, confiance)...\r\n>>> VIRGULE 3", "alternativeExcerpt": ["Les d\u00e9put\u00e9s de la Chambre des communes ont accept\u00e9 le projet de loi qui doit autoriser leur gouvernement \u00e0 activer le divorce avec l'Union europ\u00e9enne. La chambre des lords va commencer \u00e0 \u00e9tudier cette d\u00e9marche. L'interview de Ren\u00e9 Schwok, professeur \u00e0 l'universit\u00e9 de Gen\u00e8ve, et directeur du Global Studies Institute."], "alternativeTitle": ["Les Lords britanniques s'emparent \u00e0 leur tour du Brexit / TUM_2017-02-20T08:10:00_sequence-1", "Tout un monde du 20.02.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8372992.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8383738", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur du Global Studies Institute ", "name": "Schwok, Ren\u00e9", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8383735"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Le retour des contr\u00f4les aux fronti\u00e8res est-il r\u00e9aliste?", "id": "sound-6B51FBE6-F99C-4F6F-9D45-47187A3B4C0E", "durationSec": 711, "publicationDate": "2017-02-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Au total, 76% des personnes interrog\u00e9es dans le traditionnel sondage d'opinion Vimentis sont pour la r\u00e9introduction des contr\u00f4les syst\u00e9matiques aux fronti\u00e8res. Mais est-ce faisable en Suisse? D\u00e9bat entre Kevin Grangier, membre du comit\u00e9 de l'ASIN, et Dominique de Buman, conseiller national (PDC/FR).\r\n\r\n* * Le retour des contr\u00f4les aux fronti\u00e8res est-il r\u00e9aliste?  \r\n*** R\u00e9introduire des contr\u00f4les syst\u00e9matiques aux fronti\u00e8res... 3 quarts des personnes interrog\u00e9es dans le traditionnel sondage d'opinion Vimentis sont pour. \r\nCette revendication est r\u00e9guli\u00e8rement port\u00e9e par l'UDC ou l'ASIN, m\u00e9fiants envers les accords de Schengen - Dublin.\r\nL'Action pour une Suisse ind\u00e9pendante et neutre avait d'ailleurs annonc\u00e9 une initiative populaire en 2015, qu'elle n'a finalement pas lanc\u00e9e. \r\nMais est-ce tout simplement faisable en Suisse, avec ses 1900 kilom\u00e8tres de fronti\u00e8res, et ses 700 routes carossables comme autant de points d'entr\u00e9e?\r\nOn en d\u00e9bat avec \r\nKevin Grangier, membre du comit\u00e9 de l'ASIN \r\n- 1900 kilom\u00e8tres de fronti\u00e8re, 700 routes carossables qui sont autant de points d'entr\u00e9e... \r\nfaudrait au moins doubler les effectifs... soit env 200 mio de co\u00fbts suppl\u00e9mentaires...\r\n- pr\u00eats \u00e0 assumer les embouteillages aux postes fronti\u00e8res? les heures d'attente...  \r\n- et puis les co\u00fbts \u00e9conomiques: 350 mille v\u00e9hicules et 20 mille poids lourds passent chaque jour la fronti\u00e8re.... embouteillages avec co\u00fbts \u00e9conomiques pour les entreprises transfrontali\u00e8res...\r\n- mythe savamment entretenu qu'avant Schengen-Dublin, les fronti\u00e8res \u00e9taient mieux gard\u00e9es. Or \u00e0 l'\u00e9poque d\u00e9j\u00e0, pas contr\u00f4le syst\u00e9matique... le corps des garde-fronti\u00e8re contr\u00f4lait 3% env du trafic entrant... \r\n- l'ASIN voulait lancer une telle initiative en septembre 2015. et ne l'a pas fait... pr\u00e9f\u00e9rait mettre son \u00e9nergie sur l'application du 9 f\u00e9vrier. Ou alors parce que sentait bien que c'\u00e9tait probl\u00e9matique.. \r\nles sondages montrent pourtant qu'il y aurait une majorit\u00e9...\r\n- avec quels moyens? arm\u00e9e??\r\nPlus de 75% des Suisse sont favorable \u00e0 la  r\u00e9introduction d'un contr\u00f4le syst\u00e9matique aux fronti\u00e8res de la Suisse. C'est une id\u00e9e qu'il faut d\u00e9sormais concr\u00e9tiser selon vous ? \r\nL'argument s\u00e9curitaire que vous mettez en avant ne semble pas tenir la route. Les Suisses se disent aujourd'hui en s\u00e9curit\u00e9 \u00e0 l'int\u00e9rieur du pays. Les derniers chiffres du secr\u00e9tariat aux migrations montrent un recul des arriv\u00e9es en Suisse. Pourquoi d\u00e8s lors renforcer les contr\u00f4les ?\r\nConcr\u00e8tement comment envisagez-vous financer un tel contr\u00f4le ? Le citoyen devra forc\u00e9ment passer \u00e0 la caisse !\r\nL'ASIN, dont vous faites partis, voulait lancer en 2015 d\u00e9j\u00e0 une initiative pour r\u00e9tablir le contr\u00f4le syst\u00e9matique aux fronti\u00e8res. La r\u00e9colte des signatures n'a jamais d\u00e9but\u00e9. Pour quelles raisons ? \r\nPensez-vous qu'\u00e0 l'inverse les Suisses seraient pr\u00eats \u00e0 subir de nouveaux contr\u00f4les lors de leurs d\u00e9placements \u00e0 l'\u00e9tranger ?\r\nPlus de contr\u00f4les aux fronti\u00e8res, c'est aussi plus d'attente, un ralentissement administratif potentiel pour certaines entreprises. Est-ce  ce genre de disposition n'affaiblirait-il pas le tissu \u00e9conomique ? \r\nDominique de Buman, CN PDC FR\r\n-  r\u00e9introduire des contr\u00f4le syst\u00e9matique aux fronti\u00e8res. Cela vous parait-il envisageable ? \r\nQu'est-ce vous craignez au fond avec ce genre de proposition.\r\nMais Dominique de Buman. assurer le contr\u00f4le de nos fronti\u00e8res, c'est tout de m\u00eame une t\u00e2che r\u00e9galienne de l'Etat ?\r\nMais tout de m\u00eame lorsque l'on voit ces sondages. Les jours de Schengen sont compt\u00e9s. Il va falloir faire quelque chose\r\n- en m\u00eame temps, c'est le 2i\u00e8me sondage (au moins) qui donne une large majorit\u00e9 en faveur d'un contr\u00f4le syst\u00e9matique aux fronti\u00e8res... Signe qu'il y a un besoin de rassurer... Que faire?? \r\n***************************\r\nSondage Vimentis: \r\nLes trois quarts de la population suisse se sentent en s\u00e9curit\u00e9 dans les lieux publics suisses, 23\r\n% se sentent m\u00eame tr\u00e8s en s\u00e9curit\u00e9. Pr\u00e8s de 30 % des hommes se sentent tr\u00e8s en s\u00e9curit\u00e9\r\ncontre pr\u00e8s de 20 % des femmes. Le sentiment de s\u00e9curit\u00e9 diminue avec l'\u00e2ge et augmente\r\navec les revenus. De plus, de mani\u00e8re g\u00e9n\u00e9rale, les Suisses al\u00e9maniques se sentent plus en\r\ns\u00e9curit\u00e9 que les Romands. On peut ainsi constater un \u00ab R\u00f6stigraben \u00bb. Une majorit\u00e9 absolue\r\nde 76 % souhaite la r\u00e9introduction des contr\u00f4les syst\u00e9matiques aux fronti\u00e8res. Il y a m\u00eame 81\r\n% des femmes qui expriment ce souhait, soit dix pour cent de plus que les hommes. On peut\r\nde plus remarquer que presque l'ensemble des \u00e9lecteurs de la Lega (99 %), de l'UDC (98\r\n%) et de l'UDF (94 %) sont pour la r\u00e9introduction des contr\u00f4les aux fronti\u00e8res. On retrouve\r\n\u00e9galement une grande majorit\u00e9 d'avis favorable chez les \u00e9lecteurs du PLR (74 %), du PDC\r\n(74 %) et du PBD (74 %). Cette demande ne r\u00e9unit pas la majorit\u00e9 chez les partis de gauche :\r\nPS et les Verts.", "alternativeExcerpt": ["Au total, 76% des personnes interrog\u00e9es dans le traditionnel sondage d'opinion Vimentis sont pour la r\u00e9introduction des contr\u00f4les syst\u00e9matiques aux fronti\u00e8res. Mais est-ce faisable en Suisse? D\u00e9bat entre Kevin Grangier, membre du comit\u00e9 de l'ASIN, et Dominique de Buman, conseiller national (PDC/FR)."], "alternativeTitle": ["Le retour des contr\u00f4les aux fronti\u00e8res est-il r\u00e9aliste? / FOR_2017-02-20T18:04:00_developpement-3", "Forum du 20.02.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8403469.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8383730", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral UDC VD, Membre de l'ASIN ", "name": "Grangier, Kevin", "type": "Participant"}, {"role": "CN PDC FR, pr\u00e9sident de la f\u00e9d\u00e9ration suisse du tourisme, pr\u00e9sident de l'association suisses des remont\u00e9es m\u00e9caniques", "name": "De Buman, Dominique", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8383729"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Cool Cha\u00eene", "source": "siranau", "title": "Cool Cha\u00eene2 20.02.2017", "id": "sound-330A348F-CB84-4CF0-814D-471AE52D30BD", "durationSec": 254, "publicationDate": "2017-02-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Cool Cha\u00eene2 / SUPER_2017-02-20T16:25:00_cool-chaine", "Supersonic du 20.02.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8363898", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5168243.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Moreno, Fantin", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8363897"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Premi\u00e8res rencontres entre les repr\u00e9sentants de l'Union europ\u00e9enne et Mike Pence", "id": "sound-36F08BA0-FCFD-4568-B987-322D71A7148E", "durationSec": 85, "publicationDate": "2017-02-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le vice-pr\u00e9sident am\u00e9ricain rencontre les principaux repr\u00e9sentants de l'Union europ\u00e9enne (UE) ce lundi \u00e0 Bruxelles. La r\u00e9union est d'une grande importance apr\u00e8s les d\u00e9clarations inqui\u00e9tantes de Donald Trump sur l'Europe.\r\n\r\n* * Premi\u00e8res rencontres entre les repr\u00e9sentants de l'Union europ\u00e9enne et Mike Pence 12h30: Pence rencontre Tusk CLIVAZ\r\nPremi\u00e8re rencontre aujourd'hui \u00e0 Bruxelles entre le vice-pr\u00e9sident am\u00e9ricain Mike Pence et les principaux repr\u00e9sentants de l'Union europ\u00e9enne. \r\nUne r\u00e9union importante apr\u00e8s les diverses d\u00e9clarations inqui\u00e9tantes de Donald Trump sur l'Europe. \r\nRomain Clivaz, on vous retrouve en direct de Bruxelles.... Mike Pence d\u00e9j\u00e0 tenu en fin de semaine derni\u00e8re des propos plut\u00f4t rassurants sur l'engagement de Washington au sein de l'alliance atlantique... \r\nAujourd'hui, c'est donc son message adress\u00e9 aux 28 qui est tr\u00e8s attendu.\r\nxxxxx\r\n*** Des propos tr\u00e8s diplomatiques Romain, mais pas beaucoup de souffle.\r\nxxxxx", "alternativeExcerpt": ["Le vice-pr\u00e9sident am\u00e9ricain rencontre les principaux repr\u00e9sentants de l\u2019Union europ\u00e9enne (UE) ce lundi \u00e0 Bruxelles. La r\u00e9union est d\u2019une grande importance apr\u00e8s les d\u00e9clarations inqui\u00e9tantes de Donald Trump sur l\u2019Europe."], "alternativeTitle": ["Premi\u00e8res rencontres entre les repr\u00e9sentants de l\u2019Union europ\u00e9enne et Mike Pence / 12H30_2017-02-20T12:31:00_developpement-2", "Le 12h30 du 20.02.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8402203.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8383791", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Haltiner, Nadine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Clivaz, Romain", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8383779"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9 du 12h30 : V\u00e9ronique Roy revient sur le d\u00e9part au djihad de son fils dans \"Quentin, qu'ont-ils fait de toi?\"", "id": "sound-13AB97BC-970A-4FF6-93B4-4ACEEFCAAE68", "durationSec": 606, "publicationDate": "2017-02-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Roy , V\u00e9ronique \r\nV\u00e9ronique Roy a vu sa vie basculer lorsque son fils est parti combattre aux c\u00f4t\u00e9s du groupe Etat Islamique en Syrie. Elle publie \"Quentin, qu'ont-ils fait de toi?\" aux \u00e9ditions Robert Laffont.\r\n\r\n* * V\u00e9ronique Roy revient sur le d\u00e9part au djihad de son fils dans \"Quentin, qu'ont-ils fait de toi?\" (SLV V\u00e9ronique Roy HALTINER)  12h30: SLV V\u00e9ronique Roy\r\n\u00ab\u00a0Quentin, qu'ont-ils fait de toi\u00a0\u00bb, aux \u00e9ditions Robert Laffont.\r\nDirect studio de Paris. Arrivera \u00e0 12h30. Studio Averti.\r\nSera accomagn\u00e9e par Juliette Duchemin\u00a0: 0033 6 24 11 22 23\r\nIntro\u00a0:\r\nC'est l'histoire d'une maman dont on va parler \u00e0 pr\u00e9sent. \r\nUne m\u00e8re qui a vu sa vie basculer, il y a un peu plus de deux ans, en septembre 2014.. lorsque son fils, Quentin, a rejoint la Syrie, pour se battre au c\u00f4t\u00e9 du Groupe Etat islamique. \r\nPourtant, rien ne pr\u00e9d\u00e9stinait ce jeune de 22 ans, issu d'une famille fran\u00e7aise catholique, \u00e0 mener le djihad. \r\nSa conversion \u00e0 l'islam s'est d'abord faite dans la douceur, avant de tourner, de mani\u00e8re sournoise, vers un islamisme rigoriste.\r\nSi bien que personne n'a vu venir son d\u00e9part pour le front syrien. \r\nMalgr\u00e9 le choc, malgr\u00e9 la douleur, cette m\u00e8re et toute sa famille vont continuer \u00e0 communiquer durant plus d'un an avec leur fils. Jusqu'au jour, o\u00f9 il recevront un SMS lapidaire d'un parfait inconnu, leur annon\u00e7ant la mort de leur enfant Quentin.\r\nElle avec nous, la m\u00e8re de Quentin. Bonjour V\u00e9ronique Roy.\r\nMerci d'\u00eatre avec nous, en direct de notre studio de Paris. \r\nVous publiez un livre sur votre histoire. Il s'appelle \u00ab\u00a0Quentin, qu'ont-ils fait de toi\u00a0?\u00bb, aux \u00e9ditions Robert Laffont.\r\nCANEVAS\u00a0:\r\nV\u00e9ronique Roy. cet un t\u00e9moignage poignant et courageux que vous livrez. sur une situation qu'on conna\u00eet peu\u00a0: celle des familles qui subissent le d\u00e9part de leur enfant pour la Syrie. Pourquoi avez-vous d\u00e9cid\u00e9 de raconter votre histoire et de vous exposer ainsi \u00e0 la lumi\u00e8re\u00a0?\r\n(Vous dites d'ailleurs que le Djihad n'est plus l\u00e0-bas en Syrie. Qu'il est d\u00e9sormais en France, et chez nous, en Europe.)\r\nCe qui est \u00e9tonnant dans votre histoire, c'est que votre fils n'avait aucun lien avec l'islam. Vous \u00eates une famille catholique, bien que peu pratiquante. Est-ce que vous savez pourquoi Quentin se convertit \u00e0 l'islam autour de 20 ans, vers la fin de l'ann\u00e9e 2012\u00a0?\r\nAu d\u00e9but, cette conversion ne change pas grand-chose pour votre famille. Vous la tol\u00e9rer. De toute fa\u00e7on Quentin est adulte, vous n'avez rien \u00e0 dire. Quentin ne vous demande pas non plus de changer vos habitudes pour s'adapter \u00e0 sa nouvelle religion. Et puis vous racontez qu'il devient, lentement, de plus en plus rigoureux sur les principes de l'islam\u00a0: Il refuse de faire la bise \u00e0 sa belle sour qu'il connait depuis 10 ans. Puis, il n'entre pas dans l'\u00e9glise o\u00f9 a lieu l'enterrement de sa grand-maman. Il refuse de s'asseoir \u00e0 une table sur laquelle se trouve des bouteilles de vin. Cette attitude vous inqui\u00e8te, mais \u00e0 aucun moment vous vous doutez qu'il est en train de mal tourn\u00e9\u00a0?\r\nIl faut dire qu'\u00e0 l'\u00e9poque il n'y a pas encore eu les attentats de Paris. Le groupe Etat islamique s'est \u00e0 peine constitu\u00e9. Et on parle pas des d\u00e9parts de jeunes pour la syrie. Le contexte est tr\u00e8s diff\u00e9rent d'aujour'hui.\r\nVous d\u00e9montez aussi un clich\u00e9 encore trop souvent r\u00e9pondu, selon lequel les jeunes qui se radicalisent ont mal tourn\u00e9 \u00e0 l'\u00e9cole et surtout n'ont pas \u00e9t\u00e9 assez aim\u00e9 par leur famille. Vous vous \u00eatiez jusqu'au bout une famille tr\u00e8s soud\u00e9e..\r\nEt vous avez d'ailleurs tout fait pour raisonner votre fils \u00e0 l'\u00e9poque. Vous vous int\u00e9ressez \u00e0 l'islam, pour contrer ses positions radicales. Vous d\u00e9montez son argumentation, vous allez chercher de l'aide aupr\u00e8s de m\u00e9decins, psychologue, sp\u00e9cialistes de l'islam et m\u00eame aupr\u00e8s d'Imam. Mais personne ne parvient \u00e0 vous aider.\r\nEt puis arrive ce week-end de septembre. Vous le passez en famille avec votre mari, le fr\u00e8re ain\u00e9 de Quentin et son amie. Vous mangez des cr\u00e8pes, tout se passe bien. Et le lendemain, il vous fait croire qu'il part en Allemagne quelques jours. Or vous n'avez plus de nouvelles. Et apprenez quelques semaines plus tard qu'il se trouve en Syrie. Que se passe-t-il \u00e0 ce moment-l\u00e0 dans votre t\u00eate\u00a0?\r\nVous continuez \u00e0 \u00e9changer des mails, des messages et quelques t\u00e9l\u00e9phone durant plus d'un an. L\u00e0, vous remarquez qu'il se radicalise de plus en plus. V\u00e9ronique Roy\u00a0: Lorsque qu'un jeune, un homme part en Syrie, on se doute qu'il pourrait ne pas revenir. Est-ce qu'une maman se pr\u00e9pare-t-on \u00e0 la mort de son enfant\u00a0?\r\nArrive alors ce message lapidaire envoy\u00e9 par un inconnu sur votre t\u00e9l\u00e9phone. On vous annonce le d\u00e9c\u00e8s de Quentin. Et on vous envoie une photo, celle du testamment manuscrit de votre fils. Vous reconnaissez son \u00e9criture. Mais c'est l\u00e0, la seule preuve de son d\u00e9c\u00e8s. V\u00e9ronique Roy, comment pouvez-vous \u00eatre totalement s\u00fbre de sa mort\u00a0? \r\nVous ne savez toujours pas comment il est mort. V\u00e9ronique Roy, comment peut-on continuer \u00e0 vivre sans savoir ce qu'il s'est pass\u00e9 l\u00e0-bas en Syrie\u00a0?\r\nJe le disais au d\u00e9but de cet entretien. Votre t\u00e9moignage et vos interview vous expose \u00e0 la lumi\u00e8re. Comment parvenez-vous \u00e0 vivre avec le regard de l'ext\u00e9rieur\u00a0: celui des voisins, des passants\u00a0?\r\nV\u00e9ronique Roy, lorsqu'on a v\u00e9cu ce que vous avez v\u00e9cu. Est-ce qu'on arrive encore \u00e0 rester rationnel face \u00e0 l'islam. A faire la part des chose. A ne pas en vouloir \u00e0 cette religion et aux repr\u00e9sentants de cette religion\u00a0?\r\nQuentin n'est pas tomb\u00e9 tout seul dans cet islam rigoriste. Il \u00e9tait entour\u00e9 de gens. On l'a emmen\u00e9 en syrie. L\u00e0, un enqu\u00eate polici\u00e8re est en cours. Vous croyez qu'il y aura un proc\u00e8s un jour\u00a0?\r\nExtro\u00a0: V\u00e9ronique Roy.. T\u00e9moignage fort et bouleversant. Votre livre s'appelle \u00ab\u00a0Quentin, qu'ont-ils fait de toi\u00a0\u00bb, aux \u00e9ditions Robert Laffont. Il est disponible en Suisse d\u00e8s maintenant.\r\nMerci d'\u00eatre venue en parler dans ce 12'30.", "alternativeExcerpt": ["V\u00e9ronique Roy a vu sa vie basculer lorsque son fils est parti combattre aux c\u00f4t\u00e9s du groupe Etat Islamique en Irak. Elle publie \u201cQuentin, qu\u2019ont-ils fait de toi?\u201d aux \u00e9ditions Robert Laffont.", "V\u00e9ronique Roy a vu sa vie basculer lorsque son fils est parti combattre aux c\u00f4t\u00e9s du groupe Etat islamique en Syrie. Elle publie \u201cQuentin, qu\u2019ont-ils fait de toi?\u201d aux \u00e9ditions Robert Laffont.", "V\u00e9ronique Roy a vu sa vie basculer lorsque son fils est parti combattre aux c\u00f4t\u00e9s du groupe Etat islamique en Syrie. Elle publie \u201cQuentin, qu\u2019ont-ils fait de toi?\u201d aux \u00e9ditions Robert Laffont."], "alternativeTitle": ["V\u00e9ronique Roy revient sur le d\u00e9part au djihad de son fils dans \u201cQuentin, qu\u2019ont-ils fait de toi?\u201d", "V\u00e9ronique Roy revient sur le d\u00e9part au djihad de son fils dans \u201cQuentin, qu\u2019ont-ils fait de toi?\u201d / 12H30_2017-02-20T12:52:00_l-invite-du-12h30", "V\u00e9ronique Roy revient sur le d\u00e9part au djihad de son fils dans \u201cQuentin, qu\u2019ont-ils fait de toi?\u201d / 12H30_2017-02-20T12:52:00_l-invite-du-12h30"], "imageURL": "//www.rts.ch/8402236.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8383792", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Haltiner, Nadine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8383792", "ece-8383778"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Versus-penser", "source": "siranau", "title": "Interview de David Le Breton, sociologue et professeur d'anthropologie : A propos de son ouvrage \"Tenir: douleurs chroniques et r\u00e9invention de soi\" (Ed. M\u00e9taili\u00e9, 2017)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-76494160-44A3-43FA-98C5-4B3D96B6E38A", "durationSec": 2529, "publicationDate": "2017-02-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["corps humain", "douleur (physiologie)", "anthropologie", "recherche m\u00e9dicale"], "excerpt": "\"Tout humain normalement constitu\u00e9 sait qu'une vie sans douleur est impensable, mais de l\u00e0 \u00e0 ce qu'elle soit chronique il y a une marge. La douleur chronique d\u00e9chire toute l'existence, elle \u00e9puise celui qui la ressent autant que son entourage ; le premier parce qu'il a du mal \u00e0 l'exprimer, le second parce qu'il a du mal \u00e0 comprendre, f\u00fbt-il m\u00e9decin. Il est temps, dit David Le Breton, que l'on d\u00e9veloppe une m\u00e9decine de la douleur centr\u00e9e sur l'exp\u00e9rience intime des personnes afin de les aider, sinon \u00e0 gu\u00e9rir, au moins \u00e0 accomplir une \"r\u00e9invention de soi\", dans le but de reconqu\u00e9rir au moins une estime de soi dont on sait aujourd'hui qu'elle participe grandement \u00e0 la capacit\u00e9 de r\u00e9sistance. Le \"souffrant chronique\" souvent inintelligible pour la m\u00e9decine \u00e9branle l'existence de tous, mais l'examen des itin\u00e9raires personnels montre \u00e9trangement qu'elle prot\u00e8ge aussi certains patients d'autres souffrances plus redoutables encore!\" (source: \u00e9diteur).", "alternativeExcerpt": ["\"Tout humain normalement constitu\u00e9 sait qu'une vie sans douleur est impensable, mais de l\u00e0 \u00e0 ce qu'elle soit chronique il y a une marge. La douleur chronique d\u00e9chire toute l'existence, elle \u00e9puise celui qui la ressent autant que son entourage ; le premier parce qu'il a du mal \u00e0 l'exprimer, le second parce qu'il a du mal \u00e0 comprendre, f\u00fbt-il m\u00e9decin. \nIl est temps, dit David Le Breton, que l'on d\u00e9veloppe une m\u00e9decine de la douleur centr\u00e9e sur l'exp\u00e9rience intime des personnes afin de les aider, sinon \u00e0 gu\u00e9rir, au moins \u00e0 accomplir une \"r\u00e9invention de soi\", dans le but de reconqu\u00e9rir au moins une estime de soi dont on sait aujourd'hui qu'elle participe grandement \u00e0 la capacit\u00e9 de r\u00e9sistance. Le \"souffrant chronique\" souvent inintelligible pour la m\u00e9decine \u00e9branle l'existence de tous, mais l'examen des itin\u00e9raires personnels montre \u00e9trangement qu'elle prot\u00e8ge aussi certains patients d'autres souffrances plus redoutables encore!\" (source: \u00e9diteur)\nAvec en direct David Le Breton, sociologue, Professeur d'anthropologie et auteur de l'ouvrage \"Tenir\" - douleur chronique et r\u00e9invention de soi\".\n\"Tenir - douleur chronique et r\u00e9invention de soi\", David Le Breton, \u00e9ditions M\u00e9taili\u00e9, f\u00e9vrier 2017\nPar Nancy Ypsilantis, et la collaboration de G\u00e9rald Hiestand et Nicole Corpataux", "\"Tout humain normalement constitu\u00e9 sait qu'une vie sans douleur est impensable, mais de l\u00e0 \u00e0 ce qu'elle soit chronique il y a une marge. La douleur chronique d\u00e9chire toute l'existence, elle \u00e9puise celui qui la ressent autant que son entourage ; le premier parce qu'il a du mal \u00e0 l'exprimer, le second parce qu'il a du mal \u00e0 comprendre, f\u00fbt-il m\u00e9decin. \nIl est temps, dit David Le Breton, que l'on d\u00e9veloppe une m\u00e9decine de la douleur centr\u00e9e sur l'exp\u00e9rience intime des personnes afin de les aider, sinon \u00e0 gu\u00e9rir, au moins \u00e0 accomplir une \"r\u00e9invention de soi\", dans le but de reconqu\u00e9rir au moins une estime de soi dont on sait aujourd'hui qu'elle participe grandement \u00e0 la capacit\u00e9 de r\u00e9sistance. Le \"souffrant chronique\" souvent inintelligible pour la m\u00e9decine \u00e9branle l'existence de tous, mais l'examen des itin\u00e9raires personnels montre \u00e9trangement qu'elle prot\u00e8ge aussi certains patients d'autres souffrances plus redoutables encore!\" (source: \u00e9diteur)\nAvec en direct David Le Breton, sociologue, Professeur d'anthropologie et auteur de l'ouvrage \"Tenir\" - douleur chronique et r\u00e9invention de soi\".\n\"Tenir - douleur chronique et r\u00e9invention de soi\", David Le Breton, \u00e9ditions M\u00e9taili\u00e9, f\u00e9vrier 2017\nPar Nancy Ypsilantis, et la collaboration de G\u00e9rald Hiestand et Nicole Corpataux", "\"Tout humain normalement constitu\u00e9 sait qu'une vie sans douleur est impensable, mais de l\u00e0 \u00e0 ce qu'elle soit chronique il y a une marge. La douleur chronique d\u00e9chire toute l'existence, elle \u00e9puise celui qui la ressent autant que son entourage ; le premier parce qu'il a du mal \u00e0 l'exprimer, le second parce qu'il a du mal \u00e0 comprendre, f\u00fbt-il m\u00e9decin. \nIl est temps, dit David Le Breton, que l'on d\u00e9veloppe une m\u00e9decine de la douleur centr\u00e9e sur l'exp\u00e9rience intime des personnes afin de les aider, sinon \u00e0 gu\u00e9rir, au moins \u00e0 accomplir une \"r\u00e9invention de soi\", dans le but de reconqu\u00e9rir au moins une estime de soi dont on sait aujourd'hui qu'elle participe grandement \u00e0 la capacit\u00e9 de r\u00e9sistance. Le \"souffrant chronique\" souvent inintelligible pour la m\u00e9decine \u00e9branle l'existence de tous, mais l'examen des itin\u00e9raires personnels montre \u00e9trangement qu'elle prot\u00e8ge aussi certains patients d'autres souffrances plus redoutables encore!\" (source: \u00e9diteur)\nAvec en direct David Le Breton, sociologue, Professeur d'anthropologie et auteur de l'ouvrage \"Tenir\" - douleur chronique et r\u00e9invention de soi\".\n\"Tenir - douleur chronique et r\u00e9invention de soi\", David Le Breton, \u00e9ditions M\u00e9taili\u00e9, f\u00e9vrier 2017\nPar Nancy Ypsilantis, et la collaboration de G\u00e9rald Hiestand et Nicole Corpataux"], "alternativeTitle": ["Tenir: douleurs chroniques", "Tenir: douleurs chroniques / VSS_2017-02-20T09:10:46_versus-penser", "Tenir: douleurs chroniques / VSS_2017-02-20T09:10:46_versus-penser"], "imageURL": "//www.rts.ch/8394085.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8363747", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur d'anthropologie", "name": "Le Breton, David", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Duparc, Nicole", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hiestand, G\u00e9rald", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Durand-Vallade, Mich\u00e8le", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8363747", "ece-8363743"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Les invit\u00e9s: St\u00e9phane et Viviane Morey, La f\u00eate du Slip", "id": "sound-A2380B18-7681-4445-8F49-301BE536AA96", "durationSec": 2405, "publicationDate": "2017-02-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La F\u00eate du Slip - Festival des Sexualit\u00e9s se d\u00e9roule pour sa 5\u00e8 \u00e9dition le 24 f\u00e9vrier, les 3, 4, 5 et 10 mars 2017 \u00e0 l'Arsenic, l'espace Forma art contemporain, Humus, l'Espace Saint-Martin, au Th\u00e9\u00e2tre S\u00e9velin 36, au Bourg, et aux Docks \u00e0 Lausanne avec des expositions, des performances, des projections de films, de la musique et danse contemporaine sans oublier le Slip d'Or, seule comp\u00e9tition internationale de films pornos en Suisse.\r\nPour nous en parler, les co-directeurs du festival St\u00e9phane et Viviane Morey sont les invit\u00e9s de Christine Gonzalez.", "alternativeExcerpt": ["La F\u00eate du Slip - Festival des Sexualit\u00e9s se d\u00e9roule pour sa 5\u00e8 \u00e9dition le 24 f\u00e9vrier, les 3, 4, 5 et 10 mars 2017 \u00e0 l'Arsenic, l'espace Forma art contemporain, Humus, l'Espace Saint-Martin, au Th\u00e9\u00e2tre S\u00e9velin 36, au Bourg, et aux Docks \u00e0 Lausanne avec des expositions, des performances, des projections de films, de la musique et danse contemporaine sans oublier le Slip d\u02b9Or, seule comp\u00e9tition internationale de films pornos en Suisse.\n\nPour nous en parler, les co-directeurs du festival St\u00e9phane et Viviane Morey sont les invit\u00e9s de Christine Gonzalez."], "alternativeTitle": ["Les invit\u00e9s: St\u00e9phane et Viviane Morey, La f\u00eate du Slip / VER_2017-02-20T16:30:45_les-invites-stephane-et-viviane-morey-la", "Vertigo du 20.02.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8396564.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8364162", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Gonzalez, Christine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8364151"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Paradiso (01.04.2011 -&gt;)", "source": "siranau", "title": "Paradiso : Interview du groupe \"La Femme\".", "id": "sound-B9D4A489-5F69-4583-BE8D-3036F8CCC630", "durationSec": 3396, "publicationDate": "2017-02-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Interview du groupe \"La Femme\".\r\nSujet d'Eric Grosjean sur le rap contestataire.\r\n\r\n* Infotrafic: 19:21:14-19:21:33 / Infotrafic: 19:34:41-19:34:54 / * Interview du groupe \"La Femme\".\r\nSujet d'Eric Grosjean sur le rap contestataire.", "alternativeTitle": ["Paradiso du 20.02.2017", "Paradiso / RAP_2017-02-20T19:04:15_radio-paradiso", "Paradiso du 20.02.2017", "Paradiso / RAP_2017-02-20T19:04:15_radio-paradiso"], "alternativeExcerpt": ["Interview du groupe \"La Femme\".\nSujet d'Eric Grosjean sur le rap contestataire.", "Interview du groupe \"La Femme\".\nSujet d'Eric Grosjean sur le rap contestataire."], "imageURL": "//www.rts.ch/7981709.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8364110", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zitouni, Yann", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zitouni, Yann", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8364110", "ece-8364109"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Disques en lice", "source": "siranau", "title": "Hector Berlioz: Symphonie fantastique", "genres": ["D\u00e9bat"], "id": "sound-9F7930D4-856D-4EB5-A167-62DB84C525B6", "durationSec": 8949, "publicationDate": "2017-02-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Berlioz, Hector"], "thematicThemes": ["critique musicale", "interpr\u00e9tation musicale"], "excerpt": "Les versions retenues et le palmar\u00e8s: 1.Paul Paray, Orchestre symphonique de Detroit - Mercury Living Presence. 1.Roger Norrington, London Classical Players - Angel, EMI. Riccardo Muti, Chicago Symphony Orchestra - CSO Resound. Daniel Harding, Sveriges Radio, Stockholm / Symfoniorkester - Harmonia mundi. Colin Davis, Concertgebouw Orkest, Amsterdam - Philips. Fran\u00e7ois-Xavier Roth, Les Si\u00e8cles - Les Si\u00e8cles Live.", "alternativeTitle": ["Disques en lice du 20.02.2017", "Disques en lice du 20.02.2017", "Hector Berlioz: Symphonie fantastique / DEL_2017-02-20T20:00:00_disques-en-lice", "Hector Berlioz: Symphonie fantastique / DEL_2017-02-20T20:00:00_disques-en-lice"], "imageURL": "//www.rts.ch/1423778.image", "alternativeExcerpt": ["Nos invit\u00e9s: Marie Favre, Bernardino Fantini, Philippe Girard\nLes versions retenues et le palmar\u00e8s:\n1.Paul Paray, Orchestre symphonique de Detroit - Mercury Living Presence\n1.Roger Norrington, London Classical Players - Angel, EMI\nRiccardo Muti, Chicago Symphony Orchestra - CSO Resound\nDaniel Harding, Sveriges Radio, Stockholm / Symfoniorkester - Harmonia mundi\nColin Davis, Concertgebouw Orkest, Amsterdam - Philips\nFran\u00e7ois-Xavier Roth, Les Si\u00e8cles - Les Si\u00e8cles Live", "Nos invit\u00e9s: Marie Favre, Bernardino Fantini, Philippe Girard\nLes versions retenues et le palmar\u00e8s:\n1.Paul Paray, Orchestre symphonique de Detroit - Mercury Living Presence\n1.Roger Norrington, London Classical Players - Angel, EMI\nRiccardo Muti, Chicago Symphony Orchestra - CSO Resound\nDaniel Harding, Sveriges Radio, Stockholm / Symfoniorkester - Harmonia mundi\nColin Davis, Concertgebouw Orkest, Amsterdam - Philips\nFran\u00e7ois-Xavier Roth, Les Si\u00e8cles - Les Si\u00e8cles Live"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8363764", "isOnline": true, "contributors": {"Participant/e au d\u00e9bat": [{"role": "chef d'orchestre, professionneur de musique", "name": "Girard, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS, musicologue", "name": "Favre, Marie", "type": "Participant"}, {"role": "histoirien de la m\u00e9decine, organisateur de concerts", "name": "Fantini, Bernardino", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8363764", "ece-8363763"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "A l'abordage", "source": "siranau", "title": "Point de fuite : Cheik Anta Diop, une universit\u00e9 en crise", "id": "sound-7E51C234-85E0-44E3-85A9-5D12E671F98F", "durationSec": 1909, "publicationDate": "2017-02-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\n80 000 \u00e9tudiants, 60 nationalit\u00e9s repr\u00e9sent\u00e9es, l'Universit\u00e9 Cheikh Anta Diop de Dakar reste une r\u00e9f\u00e9rence sur le continent africain. Inaugur\u00e9e en 1959, ce fut la premi\u00e8re universit\u00e9 francophone d'Afrique de l'Ouest. Mais c'est aussi une universit\u00e9 en crise : surpeupl\u00e9e, satur\u00e9e, v\u00e9tuste. Au tournant des ann\u00e9es 90, le nombre de bacheliers a augment\u00e9 de mani\u00e8re exponentielle mais les r\u00e9formes et les am\u00e9nagements n'ont pas suivi. \" L'Ucad \" est fatigu\u00e9e, tout comme ses \u00e9tudiants et ses professeurs, r\u00e9guli\u00e8rement en gr\u00e8ve pour demander plus de moyens. Ces derni\u00e8res ann\u00e9es, des projets ont \u00e9t\u00e9 lanc\u00e9s. De nouvelles universit\u00e9s sont en construction au S\u00e9n\u00e9gal pour d\u00e9sengorger le campus de Dakar. Mais en attendant, le quotidien est difficile.  \r\nUn reportage d'Am\u00e9lie Tulet, r\u00e9alis\u00e9 par Carmen Algarrada\r\nProduction :  Muriel M\u00e9rat et Christophe Canut", "alternativeExcerpt": ["80 000 \u00e9tudiants, 60 nationalit\u00e9s repr\u00e9sent\u00e9es, l\u02b9Universit\u00e9 Cheikh Anta Diop de Dakar reste une r\u00e9f\u00e9rence sur le continent africain. Inaugur\u00e9e en 1959, ce fut la premi\u00e8re universit\u00e9 francophone d\u02b9Afrique de l\u02b9Ouest. Mais c\u02b9est aussi une universit\u00e9 en crise : surpeupl\u00e9e, satur\u00e9e, v\u00e9tuste. Au tournant des ann\u00e9es 90, le nombre de bacheliers a augment\u00e9 de mani\u00e8re exponentielle mais les r\u00e9formes et les am\u00e9nagements n\u02b9ont pas suivi. \" L\u02b9Ucad \" est fatigu\u00e9e, tout comme ses \u00e9tudiants et ses professeurs, r\u00e9guli\u00e8rement en gr\u00e8ve pour demander plus de moyens. Ces derni\u00e8res ann\u00e9es, des projets ont \u00e9t\u00e9 lanc\u00e9s. De nouvelles universit\u00e9s sont en construction au S\u00e9n\u00e9gal pour d\u00e9sengorger le campus de Dakar. Mais en attendant, le quotidien est difficile.  \nUn reportage d\u02b9Am\u00e9lie Tulet, r\u00e9alis\u00e9 par Carmen Algarrada\nProduction :  Muriel M\u00e9rat et Christophe Canut"], "alternativeTitle": ["Point de fuite : Cheik Anta Diop, une universit\u00e9 en crise / ALA_2017-02-20T15:04:15_point-de-fuite-cheik-anta-diop-une-unive", "A l'abordage du 20.02.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8364148", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8272974.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8364141"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Nota Bene : Nota Bene - Dans l'industrie de l'aviation, le \"low cost\" est l'instrument gagnant", "id": "sound-A3CF34A0-E862-4D55-8963-EF0DD1D40C10", "durationSec": 127, "publicationDate": "2017-02-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Avec 117 millions de passagers transport\u00e9s en 2016, Ryanair est devenu le num\u00e9ro un de l'aviation civile en Europe. Pendant que les compagnies traditionnelles comme Air France, KLM et Lufthansa n\u00e9gocient avec leurs pilotes pour suivre la cadence, les vols \"low cost\" triomphent.\r\n\r\n* * Nota Bene - Dans l'industrie de l'aviation, le \"low cost\" est l'instrument gagnant  \r\nBonr Fabrice Gaudiano!\r\nAvec 117 millions de passagers transport\u00e9s en 2016. Ryanair est devenu le n\u00b01 de l'aviation civile en Europe. Et pendant que les compagnies traditionnelles comme Air France/KLM et Lufthansa n\u00e9gocient avec leurs pilotes pour suivre la cadence. Eh bien les vols low cost triomphent !\r\nLes prix volent bas.\r\nDans le ciel europ\u00e9en.\r\nCar si Ryanair a souffl\u00e9 \u00e0 Lufthansa.\r\nLa t\u00eate d'escadrille.\r\nCe n'est pas une erreur de trajectoire.\r\nNon.\r\nC'est le couronnement du mod\u00e8le low cost.\r\nD\u00e9sormais au firmament !\r\n*** Ce n'est pas forc\u00e9ment une mauvaise nouvelle pour le consommateur! \r\nLogique. mais en termes d'emplois. \r\nEt d'atmosph\u00e8re. confin\u00e9e. de travail.\r\nL'ambiance.\r\nEntre compagnies et pilotes.\r\nEst au crash.\r\nCela dit. \r\nMalgr\u00e9 les gr\u00e8ves. rien \u00e0 faire :\r\nLa chasse aux co\u00fbts s'impose dans les cockpits.\r\n*** En fait. le low cost est devenu LE moteur de croissance.\r\nOui.\r\nEt les compagnies classiques tentent d'ajuster le cap.\r\nEn se lan\u00e7ant dans la m\u00eal\u00e9e.\r\nEt manifestement.\r\nDans l'industrie de l'aviation.\r\nLe low cost est l'instrument gagnant.\r\nCar dor\u00e9navant.\r\nLe low cost est partout.\r\n***... Et il a m\u00eame embarqu\u00e9 sur les vols long-courriers !\r\nC'est la grande nouveaut\u00e9 !\r\nEt alors que cela semblait impossible.\r\nPour des questions tr\u00e8s terre-\u00e0-terre.\r\nDe rentabilit\u00e9.\r\nEh bien. \r\nDes compagnies l'ont fait !\r\nElles proposent des allers simples.\r\nDestination le continent am\u00e9ricain.\r\nA des tarifs \u00ab trou d'air \u00bb.\r\nSitu\u00e9s entre 140. et 250 francs !\r\n*** Mais comment ces compagnies peuvent s'en sortir financi\u00e8rement?\r\n\u00c7a ne plane pas encore pour elles.\r\nMais leur plan de vol porte sur 2 ans :\r\n2 ans de prix cass\u00e9s.\r\nPour amortir un service minimum.\r\nSur des avions neufs.\r\n- donc moins gourmands en k\u00e9ros\u00e8ne. et en entretien.\r\nEt aux si\u00e8ges densifi\u00e9s.\r\nPour transporter + de passagers.\r\n2 ans. aussi. \r\nDe salaires pay\u00e9s au lance-pierre.\r\nPour un personnel exploit\u00e9. \r\nJusqu'\u00e0 la ligne d'horizon.\r\n*** Quoiqu'il en soit. il y a de la demande.\r\nLes compagnies low cost long-courrier.\r\nOnt pris leur envol.\r\nComme pour les distances court et moyen-courriers.\r\nElles se sentent pousser des ailes.\r\nCar les clients en redemandent !  \r\nDe quoi d\u00e9plumer encore +.\r\nLes compagnies traditionnelles.", "alternativeExcerpt": ["Avec 117 millions de passagers transport\u00e9s en 2016, Ryanair est devenu le num\u00e9ro un de l\u2019aviation civile en Europe. Pendant que les compagnies traditionnelles comme Air France, KLM et Lufthansa n\u00e9gocient avec leurs pilotes pour suivre la cadence, les vols \"low cost\" triomphent.", "Avec 117 millions de passagers transport\u00e9s en 2016, Ryanair est devenu le num\u00e9ro un de l\u2019aviation civile en Europe. Pendant que les compagnies traditionnelles comme Air France, KLM et Lufthansa n\u00e9gocient avec leurs pilotes pour suivre la cadence, les vols \"low cost\" triomphent.", "Avec 117 millions de passagers transport\u00e9s en 2016, Ryanair est devenu le num\u00e9ro un de l\u2019aviation civile en Europe. Pendant que les compagnies traditionnelles comme Air France, KLM et Lufthansa n\u00e9gocient avec leurs pilotes pour suivre la cadence, les vols \"low cost\" triomphent."], "alternativeTitle": ["Nota Bene - Dans l\u2019industrie de l\u2019aviation, le \"low cost\" est l\u2019instrument gagnant", "Nota Bene - Dans l\u2019industrie de l\u2019aviation, le \"low cost\" est l\u2019instrument gagnant / JDM_2017-02-20T07:26:00_nota-bene", "Nota Bene - Dans l\u2019industrie de l\u2019aviation, le \"low cost\" est l\u2019instrument gagnant / JDM_2017-02-20T07:26:00_nota-bene"], "imageURL": "//www.rts.ch/7841596.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8383775", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Malik, Renaud", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gaudiano, Fabrice", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8383775", "ece-8383758"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "Les frileux en vedette", "id": "sound-662A8439-C20A-4F29-BF24-FE466E426C56", "durationSec": 684, "publicationDate": "2017-02-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Certaines personnes se couvrent de plusieurs couches de v\u00eatements d\u00e8s les premiers froids. D'autres restent totalement sto\u00efques et semblent m\u00eame appr\u00e9cier les basses temp\u00e9ratures. Qu'est-ce qui les diff\u00e9rencie et pourquoi les frileux le sont-ils? Silvio Dolzan tente de r\u00e9pondre \u00e0 ces questions avec l'aide de la sp\u00e9cialiste du m\u00e9tabolisme Francesca Amati, professeure associ\u00e9e \u00e0 l'Institut des sciences du sport et au D\u00e9partement de physiologie de l'Universit\u00e9 de Lausanne.", "alternativeExcerpt": ["Certaines personnes se couvrent de plusieurs couches de v\u00eatements d\u00e8s les premiers froids. D\u2019autres restent totalement sto\u00efques et semblent m\u00eame appr\u00e9cier les basses temp\u00e9ratures. Qu\u2019est-ce qui les diff\u00e9rencie et pourquoi les frileux le sont-ils? Silvio Dolzan tente de r\u00e9pondre \u00e0 ces questions avec l'aide de la sp\u00e9cialiste du m\u00e9tabolisme Francesca Amati, professeure associ\u00e9e \u00e0 l\u2019Institut des sciences du sport et au D\u00e9partement de physiologie de l\u2019Universit\u00e9 de Lausanne."], "alternativeTitle": ["Les frileux en vedette / CQFD_2017-02-20T10:04:15_chronique", "CQFD du 20.02.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8364172", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197792.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeure associ\u00e9e Institut des sciences du sport et D\u00e9partement de physiologie Unil", "name": "Amati, Francesca", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-8364168"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "Le monde des podcasts en plein essor", "id": "sound-E168C76D-CD7D-4D20-9CED-FE64F8DC311A", "durationSec": 519, "publicationDate": "2017-02-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Jonathan Mitchell, producteur du podcast de fiction : \"The Truth\"\r\nLes podcasts de \"Tout Un Monde\" et des autres \u00e9missions de la RTS figurent parmi une offre incroyablement riche. Le podcast est devenu un genre qui conna\u00eet un essor fulgurant depuis quelques ann\u00e9es.\r\n\r\n* * Le monde des podcasts en plein essor LANCEMENT 3 / UN MONDE DE PODCASTS\r\n***A la fin de chacune de nos \u00e9missions, je vous propose de podcaster \"Tout Un Monde\"... via rts.ch ou \u00e0 travers l'application pr\u00e9install\u00e9e sur votre t\u00e9l\u00e9phone mobile, par exemple.\r\n\"Tout Un Monde\" et les autres \u00e9missions de la RTS y figurent parmi une offre incroyablement riche. Parce que le podcast, c'est devenu un genre en soi, qui conna\u00eet un essor fulgurant depuis quelques ann\u00e9es.\r\nLe meilleur exemple de ce succ\u00e8s, c'est certainement \"Serial\", un feuilleton de la radio publique am\u00e9ricaine... il a \u00e9t\u00e9 t\u00e9l\u00e9charg\u00e9e plus de 100 millions de fois... y compris hors des fronti\u00e8res de son pays d'origine.\r\nDes podcasts, il y en a de tous les genres, pour tous les go\u00fbts et tous les publics.\r\nPour comprendre un peu mieux le ph\u00e9nom\u00e8ne, nous avons invit\u00e9 l'un de ceux qui y participent activement: Jonathan Mitchell. Il a travaill\u00e9 pour plusieurs \u00e9missions d'information tr\u00e8s connues de la radio publique am\u00e9ricaine avant de lancer son propre podcast de fiction: \"The Truth\"... avec ce slogan: \"du cin\u00e9ma pour vos oreilles\"...\r\n  EXTRAIT \"THE TRUTH\" (parler \u00e0 16'')\r\nLe d\u00e9but du dernier \u00e9pisode en date de \"The Truth\" baptis\u00e9 \"une goutte dans l'Oc\u00e9an\".\r\nJonathan Mitchell \u00e9tait de passage en Suisse ce week-end pour le Festival sonOhr, \u00e0 Berne. Il a accept\u00e9 de faire le saut de puce jusqu'au studio de \"Tout Un Monde\" \u00e0 Lausanne.\r\nJe lui ai demand\u00e9 comment il expliquait le succ\u00e8s des podcasts:\r\n  7'13''\r\n\"Il y a plusieurs choses. L'une d'elles, c'est le t\u00e9l\u00e9phone mobile qui permet de t\u00e9l\u00e9charger un podcast tr\u00e8s facilement. Tout le monde a un t\u00e9l\u00e9phone mobile et c'est quelque chose qui a chang\u00e9 dans les dix derni\u00e8res ann\u00e9es. Les applications sont pr\u00e9-install\u00e9es sur votre appareil, donc vous pouvez t\u00e9l\u00e9charger une \u00e9mission et c'est fait ! Vous avez vos \u00e9couteurs, vous pouvez faire du sport tout en \u00e9coutant. C'est devenu une v\u00e9ritable possibilit\u00e9 dans la vie des gens. Voil\u00e0 pour le premier facteur.\r\nEnsuite, il y a beaucoup de tr\u00e8s bonnes productions. Ce contenu fort est susceptible d'attirer un public.\r\nDu point de vue du producteur, ce qui est int\u00e9ressant c'est qu'il s'agit de radio sans format pr\u00e9d\u00e9fini. Nous pouvons suivre nos impulsions cr\u00e9atrices, explorer ce qu'on veut, sans devoir s'ins\u00e9rer dans le moule d'une radio d'information ou d'une radio musicale. Et pour quelqu'un comme moi qui m'int\u00e9resse \u00e0 la fiction, je peux le faire comme je veux sans en r\u00e9f\u00e9rer \u00e0 quiconque: \u00e7a me donne tout le contr\u00f4le. Ca me me fait aussi porter \u00e0 moi seul la responsabilit\u00e9 de mes \u00e9checs.\r\nEGF\r\nLa diff\u00e9rence, c'est que les gens \u00e9coutent le podcast le plus souvent avec des \u00e9couteurs. Donc, je peux \u00eatre plus pr\u00e9cis dans la mise en sc\u00e8ne sonore. Je peux davantage compter sur une \u00e9coute attentive des gens. Je peux aussi compter sur le fait qu'ils restent plus longtemps et qu'ils \u00e9coutent depuis le d\u00e9but !\r\nAvec la radio conventionnelle, vous n'avez aucune id\u00e9e de quand les gens viennent. Ils peuvent arriver au milieu de votre \u00e9mission et vous devez vous assurer qu'ils comprennent quand m\u00eame ce qui se dit.\r\nLe podcast vous donne beaucoup plus de contr\u00f4le sur l'\u00e9coute.\r\nEt en termes de contenu, je n'ai pas autant besoin de faire de compromis sur le langage familier ou la violence, par exemple.\r\nMais ce qui m'enthousiasme le plus, c'est que puisque les gens utilisent des \u00e9couteurs, je peux beaucoup jouer avec les effets st\u00e9r\u00e9o, je peux immerger l'auditeur dans un environnement sonore bien particulier et utiliser le son de fa\u00e7on cr\u00e9ative.\r\nC'est une exp\u00e9rience totale, ce n'est pas seulement de la parole.\r\nEGF\r\nLes gens choisissent les podcasts. Ceux qui m'\u00e9coutent ont d\u00e9cid\u00e9 de le faire. Ils font l'effort de me t\u00e9l\u00e9charger et ils restent avec moi parce que je pense que je fais quelque chose qu'ils aiment. Donc, \u00e7a me donne un peu plus de libert\u00e9. Mes \u00e9pisodes sont plut\u00f4t courts -- entre 15 et 20 minutes -- parce que c'est en fait ce que j'aime \u00e9couter et je r\u00e9alise des podcasts que j'ai envie d'\u00e9couter.\r\nEGF\r\nNon ! Les jeunes sont g\u00e9n\u00e9ralement des pionniers dans l'utilisation des nouvelles technologies. Et puis les podcasts r\u00e9alis\u00e9s sont tellement diversifi\u00e9s. Il y a des centaines de milliers de podcasts. Les jeunes peuvent aussi en produire ! Les logiciels n\u00e9cessaires pour faire de la radio se trouvent sur votre ordinateur que vous achetez dans n'importe quel magasin. Vous pouvez distribuer votre production dans le Monde entier en appuyant sur un bouton. C'est incroyablement facile \u00e0 faire. Des gens produisent maintenant des \u00e9missions alors qu'ils n'auraient jamais imagin\u00e9 pouvoir le faire. Puisque c'est si facile, ils se disent: \"j'ai toujours eu une id\u00e9e d'\u00e9mission radio. alors pourquoi pas essayer!\". Et s'il font quelque chose d'int\u00e9ressant, ils peuvent atteindre un large public.\r\nCa ne me surprend pas que \u00e7a touche les jeunes parce que je pense que si un public, quel qu'il soit, a le sentiment que quelque chose est fait pour lui, il est au rendez-vous.\r\nEGF\r\nOui, je pense. La chose la plus difficile pour un nouveau podcast, c'est de trouver un public. parce que: comment le public peut le trouver lui ? Mon podcast peut exister parce que nous exploitons une niche. Mais vous avez raison: il est facile de se laisser enfermer.\r\nEGF\r\nIl y a plusieurs \u00e9l\u00e9ments, dont le logiciel utilis\u00e9 pour \u00e9couter. Certains logiciels vous sugg\u00e8rent de nouveaux podcasts sur la base de ce que vous aimez. Selon vos r\u00e9glages, vous pouvez \u00e9largir ou r\u00e9tr\u00e9cir cette s\u00e9lection.\r\nEt puis je fais partie d'un r\u00e9seau sur lequel je suis la seule fiction radiophonique. Donc, il y a de la promotion pour mon \u00e9mission avec des podcasts sur l'architecture ou les journaux intimes d'adolescents. ce sont des sujets qui n'ont normalement pas de lien direct. Mais le public peut trouver une toute petite base commune. Voil\u00e0 ma strat\u00e9gie pour toucher une audience au-del\u00e0 de ceux qui seraient naturellement attir\u00e9s par mon podcast. \r\nEGF\r\nOui, c'est un travail \u00e0 plein temps pour moi ! Si vous avez un public assez grand, vous pouvez commencer \u00e0 int\u00e9grer de la publicit\u00e9. Mon podcast a 152'000 auditeurs. Ce n'est pas le plus \u00e9cout\u00e9, ce n'est pas \"Serial\", mais \u00e7a me suffit pour en vivre. Et \u00e7a me suffit pour payer tous mes auteurs, tous mes acteurs, un producteur associ\u00e9. Nous avons assez d'argent pour louer des studios. C'est un petit business.\r\nNous recevons aussi des dons, de l'argent de fondations.\r\nBeaucoup de gens vivent de podcast, aujourd'hui. C'est un secteur en croissance et j'esp\u00e8re que \u00e7a va durer parce que j'aime \u00e7a. J'aime cette libert\u00e9.\r\n***EXTRO: Jonathan Mitchell, auteur, producteur du Podcast \"The Truth\".\r\n=== FIN ===\r\nPour nous \u00e9crire: ToutUnMonde@rts.ch\r\nPour nous r\u00e9\u00e9couter ou nous podcaster: rts.ch/toutunmonde\r\nIl est 8hXX. Coralie Claude pour les informations. A demain !", "alternativeExcerpt": ["Les podcasts de \"Tout Un Monde\" et des autres \u00e9missions de la RTS figurent parmi une offre incroyablement riche. Le podcast est devenu un genre qui conna\u00eet un essor fulgurant depuis quelques ann\u00e9es."], "alternativeTitle": ["Le monde des podcasts en plein essor / TUM_2017-02-20T08:20:00_sequence-3", "Tout un monde du 20.02.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8356969.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8383738", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8383733"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Signature, le commentaire de... : Signature de Vincent Bourquin - Vive les JO en Suisse", "id": "sound-53522A8E-7E2F-4D10-9CC3-A96AF3296254", "durationSec": 117, "publicationDate": "2017-02-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La Suisse c'est la patrie des sports, d'hiver, des grands champions, Didier Cuche, St\u00e9phane Lambiel ou Eric H\u00e4nni. La Suisse c'est aussi le si\u00e8ge des CIO, mais il y a une sacr\u00e9e anomalie, la Suisse n'a plus organis\u00e9 de JO depuis 1948 \u00e0 St-Moritz.\r\n\r\n* * Signature de Vincent Bourquin - Vive les JO en Suisse (SIGNATURE 20.02 VIVE LES JO EN SUISSE) Et si apr\u00e8s les championnats du monde de ski ST Moritz... la Suisse, les Suisses osaient enfin-  ensemble - faire le pari des Jeux Olympiques en terre helv\u00e9tiques .... c'est le commentaire de Vincent Bourquin\r\n  1'44\"\r\n((La Suisse, c'est la patrie des sports d'hiver, des grands champions Didier Cuche, St\u00e9phane Lambiel ou Erika Hess... la Suisse, c'est aussi le si\u00e8ge du CIO. \r\nMais il y a une sacr\u00e9e anomalie: le pays n'a plus organis\u00e9 de JO depuis 1948... \u00e0 Saint-Moritz. Cette station grisonne o\u00f9 les skieurs suisses brillent de mille feux... eux qui \u00e9taient vou\u00e9s aux g\u00e9monies.\u00a0 Et si le succ\u00e8s des athl\u00e8tes suisses marquait un nouveau d\u00e9part... celui de la\u00a0 conqu\u00eate olympique. Le retour de la c\u00e9l\u00e8bre flamme en Helv\u00e9tie. \r\nLes Grisons n'en veulent pas. Tant pis, cela donne des ailes \u00e0 l'autre candidature qui autour de Sion, regroupe quatre cantons: Valais, Vaud, Fribourg et Berne. Une telle union permet de d\u00e9passer les fronti\u00e8res cantonales et assure \u00e0 la fois de la coh\u00e9sion et de la durabilit\u00e9. Les infrastructures sont d\u00e9j\u00e0 l\u00e0. Cette candidature ne n\u00e9cessiterait donc que peu de travaux. \r\nDes JO, c'est aussi une occasion unique pour innover en mati\u00e8re de mobilit\u00e9, de lien social, de tourisme,de collaboration interr\u00e9gionale, de promotion du sport et de la sant\u00e9. C'est aussi une magnifique f\u00eate.\r\nMais pour r\u00e9ussir un tel pari, il faut un vrai soutien populaire, d\u00e9passer les querelles et les histoires de gros sous. \r\nCette candidature doit devenir celle de toutes et tous. Ne pas \u00eatre confisqu\u00e9e par des entrepreneurs et des promoteurs immobiliers attir\u00e9s par l'ap\u00e2t du gain. \r\nBien s\u00fbr, les milieux \u00e9conomiques et sportifs doivent \u00eatre associ\u00e9s \u00e0 ce projet. Les politiques de toutes sensibilit\u00e9s aussi, mais \u00a0et surtout la soci\u00e9t\u00e9 civile. Sans soutien populaire \u00e0 la base, ce projet fera plouf dans les urnes si les citoyens craignent encore de devoir passer \u00e0 la caisse pour couvrir de potentiels d\u00e9ficits. Il faut leur donner du r\u00eave... des JO en Suisse c'est un projet d'avenir fantastique pour tout le pays. Un vrai souffle.))", "alternativeExcerpt": ["La Suisse c\u2019est la patrie des sports, d\u2019hiver, des grands champions, Didier Cuche, St\u00e9phane Lambiel ou Eric H\u00e4nni. La Suisse c\u2019est aussi le si\u00e8ge des CIO, mais il y a une sacr\u00e9e anomalie, la Suisse n\u2019a plus organis\u00e9 de JO depuis 1948 \u00e0 St-Moritz.", "La Suisse c\u2019est la patrie des sports, d\u2019hiver, des grands champions, Didier Cuche, St\u00e9phane Lambiel ou Eric H\u00e4nni. La Suisse c\u2019est aussi le si\u00e8ge des CIO, mais il y a une sacr\u00e9e anomalie, la Suisse n\u2019a plus organis\u00e9 de JO depuis 1948 \u00e0 St-Moritz.", "La Suisse c\u2019est la patrie des sports, d\u2019hiver, des grands champions, Didier Cuche, St\u00e9phane Lambiel ou Eric H\u00e4nni. La Suisse c\u2019est aussi le si\u00e8ge des CIO, mais il y a une sacr\u00e9e anomalie, la Suisse n\u2019a plus organis\u00e9 de JO depuis 1948 \u00e0 St-Moritz."], "alternativeTitle": ["Signature de Vincent Bourquin - Vive les JO en Suisse", "Signature de Vincent Bourquin - Vive les JO en Suisse / JDM_2017-02-20T06:49:00_signature", "Signature de Vincent Bourquin - Vive les JO en Suisse / JDM_2017-02-20T06:49:00_signature"], "imageURL": "//www.rts.ch/6725628.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8383768", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Malik, Renaud", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bourquin, Vincent", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8383768", "ece-8383750"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Cadeau musical", "source": "siranau", "title": "Cadeau musical : Blur \"song 2\" ", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-33104519-8608-49B7-9A0D-AB6A0DFE1ED9", "durationSec": 260, "publicationDate": "2017-02-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Blur"], "thematicThemes": ["musique", "rock"], "alternativeTitle": ["Cadeau musical", "Cadeau musical / OTWO_2017-02-20T09:30:00_cadeau-musical", "Cadeau musical / OTWO_2017-02-20T09:30:00_cadeau-musical"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8363884", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7966467.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Doquin, Julien", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8363884", "ece-8363876"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Sports matin, le mag : Sport matin - Ars\u00e8ne Wenger, l'entra\u00eeneur ind\u00e9boulonnable d'Arsenal", "id": "sound-8AA70230-45A0-4B40-859C-283A49FD7666", "durationSec": 275, "publicationDate": "2017-02-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Philippe Auclair, journaliste, sp\u00e9cialiste du foot anglais\r\nDans le petit monde des entra\u00eeneurs de football, il y a ceux qui sont assis sur un si\u00e8ge \u00e9jectable d\u00e8s leur entr\u00e9e en fonction et ceux qui font de vieux os. Le manager d'Arsenal, Ars\u00e8ne Wenger fait partie de la deuxi\u00e8me cat\u00e9gorie.\r\n\r\n* * Sport matin - Ars\u00e8ne Wenger, l'entra\u00eeneur ind\u00e9boulonnable d'Arsenal (JDM Sports Matin) \r\n(SPORT MATIN 20.02 ARSEN WENGER LA FIN? PI)  \r\nWenger et Cie, un si\u00e8ge pas toujours \u00e9jectable\r\nDans le petit monde des entra\u00eeneurs de football, il y a ceux qui sont assis sur un si\u00e8ge \u00e9jectable d\u00e8s leur entr\u00e9e en fonction... Et puis il y a ceux, plus rares, qui font de vieux os... Qui paraissent quasiment ind\u00e9boulonnables, \u00e0 l'exemple du manager d'Arsenal, Ars\u00e8ne Wenger. Bernardin Allemann, \u00e7a commence tout de m\u00eame \u00e0 sentir un peu le roussi pour Ars\u00e8ne Wenger: surtout apr\u00e8s la d\u00e9faite 5-1 inflig\u00e9e par le Bayern Munich la semaine derni\u00e8re en Ligue des Champions...\r\nPlus de 20 ans qu'il est en place, Ars\u00e8ne Wenger. C'est totalement fou dans le monde du football. M\u00eame dans les petites ligues, l'entra\u00eeneur est souvent le fusible. L\u00e0, on est dans le football professionnel. 21 ans \u00e0 la t\u00eate d'Arsenal. Il a \u00e9t\u00e9 un pr\u00e9curseur, gr\u00e2ce \u00e0 ses m\u00e9thodes, sa vision du football, ses obsessions di\u00e9t\u00e9tiques. Il a \u00e9t\u00e9 avant-.gardiste. Il est devenu un mythe. Mais d\u00e9sormais, le mythe ne convainc plus.\r\nParce qu'il ne gagne plus?\r\nOui. C'est cruel mais c'est ainsi. Ses premi\u00e8res ann\u00e9es ont \u00e9t\u00e9 flamboyantes. 3 titres notamment entre 1998 et 2004. Puis pas le moindre troph\u00e9e, que ce soit championnat, coupe, community Shield durant 10 ans. Il a regagn\u00e9 la Coupe d'Angleterre en 2014 et 2015, mais le titre \u00e9chappe \u00e0 Arsenal depuis 13 ans. \r\nAlors que le club a beaucoup de moyens...\r\nC'est exactement cela le probl\u00e8me. On ne va pas demander \u00e0 Bournemouth ou \u00e0 Sunderland d'\u00eatre champion d'Angleterre, \u00e0 Nuremberg de l'\u00eatre en Allemagne ou Thoune en Suisse. Mais Arsenal, c'est un budget \u00e9norme. Le stade qui rapporte le plus d'argent de tous les stades de foot. C'est Arsenal qui a touchl le plus d'argent de la ligue des champions la saison derni\u00e8re sans gagner \u00e9videmment.\r\nIl est o\u00f9 le probl\u00e8me alors?\r\nC'est peut-\u00eatre Ars\u00e8ne Wenger. Qui mise sur les juenes, la formation, des jouuers supercollectifs. C'est bien de ne pas vouloir enter dans la surench\u00e8re des transferts, comme Chelsea ou les \u00e9quipes de Manchester. Mais  il faut aussi aller chercher le joueur capabel de tuer un match. Le buteur \u00e9goiste qui ne d\u00e9fend pas mais qui sera capable de faire la diff\u00e9rence. Arsenal est toujours plac\u00e9, mais jamais vainqueur,apr\u00e8s la d\u00e9faite \u00e0 Munich ce sera un 7\u00e8me \u00e9chec cons\u00e9cutif en huiti\u00e8mes de finale\r\nCette d\u00e9faite de Munich d\u00e9clenche beaucoup de r\u00e9action. Le Wenger-bashing, si on peut l'appeler ainsi, c'est la nouvelle mode?\r\nCe n'est pas vraiment nouveau. Cela fait d\u00e9j\u00e0 un certain temps que les supporters d'Arsenal grogne. Et \u00e9coutez ce que nous disait l'an dernier Philippe Auclair, grand sp\u00e9cialiste du foot anglais que l'on entend r\u00e9guli\u00e8rement le samedi soir sur nos ondes dans Sport Premi\u00e8re...\r\n   0'19''\r\nLa comparaison est faite entre Wenger et Ferguson, le mythique entra\u00eeneur de Manchester United. Une comparaison apparemment uniquement possible sur le crit\u00e8re de la dur\u00e9e...\r\nOui. Clairement. Car Ferguson a gagn\u00e9, souvent, r\u00e9guli\u00e8rement. Ce n'est pas le cas de Wenger. Au bout d'un moment, c'est quand-m\u00eame ce qui fait la diff\u00e9rence. Souvenz-vous des propos de Jos\u00e9 Mourinho, qui disait que Wenger \u00e9tait un sp\u00e9cialiste de l'\u00e9chec. DEs propos m\u00e9chants, les deux hommes se d\u00e9testent, mais des propos que les faits ne contredisent pas.\r\nMourinho, qui lui, justement, est consid\u00e9r\u00e9 comme un sp\u00e9cialiste de la victoire. Mais l\u00e0 aussi, \u00e7a change un peu...\r\nOui, parce que lorsqu'il y a un  d\u00e9calage entre l'image et les r\u00e9sultats, il y a comme une fissure qui se cr\u00e9e. Jos\u00e9 Mourinho, le meneur d'hommes, le malin. Son immage aussi s'est ternie. Et c'est \u00e7a qui est int\u00e9ressant avec les entra\u00eeneurs. D'un c\u00f4t\u00e9, on se dit, l'homme a gagn\u00e9 p\u00e9ein de choses.Et de l'autre, Chelsea est devenu champion d'Europe apr\u00e8s son d\u00e9part, idem au Real madrid, \u00e0 Chelsea il s'est fait licencier, et son d\u00e9but de saison avec Manchester United a \u00e9t\u00e9 mauvais, \u00e7a va mieux maintenant.\r\nQue des grands clubs que vous nous citez l\u00e0!\r\nOui, car c'est l\u00e0 aussi que l 'on peut s'interroger. Finalemetn, ce sotn toujorus u peu les m\u00eames entra'inerus qui sont dans les grands clubs. Il y en faut quand-m\u00eame bcp pour qu'un grand club ose confier ses destin\u00e9es \u00e0 quelqu'un qui n'a pas fait ses preuves auparavant.ON se demande si ces entra\u00eenerus ne sont pas un peu surcot\u00e9s.  C'est ce qu'on aimerait tous une fois.C'est voir un grand nom venir entra\u00eener notre \u00e9quipe de village pour constater s'il ferait vraiment mieux. Regardez Fabio Celestini, d\u00e9but de saison fracassant \u00e0 lausanne, le jeu avant tout, et les r\u00e9sultats suisvent. Maintentna, tc'est le jue avant tout, mais sans r\u00e9sultat. L'entra'ineru est-il pass\u00e9 de surdou\u00e0 \u00e0 incomp\u00e9tent. Non. Celui qui trouvera al bonne formule ou le bon logiciel pour calculer la valeur exacte d'un entra\u00eeneur n'est pas encore n\u00e9.", "alternativeExcerpt": ["Dans le petit monde des entra\u00eeneurs de football, il y a ceux qui sont assis sur un si\u00e8ge \u00e9jectable d\u00e8s leur entr\u00e9e en fonction et ceux qui font de vieux os. Le manager d'Arsenal, Ars\u00e8ne Wenger fait partie de la deuxi\u00e8me cat\u00e9gorie.", "Dans le petit monde des entra\u00eeneurs de football, il y a ceux qui sont assis sur un si\u00e8ge \u00e9jectable d\u00e8s leur entr\u00e9e en fonction et ceux qui font de vieux os. Le manager d'Arsenal, Ars\u00e8ne Wenger fait partie de la deuxi\u00e8me cat\u00e9gorie.", "Dans le petit monde des entra\u00eeneurs de football, il y a ceux qui sont assis sur un si\u00e8ge \u00e9jectable d\u00e8s leur entr\u00e9e en fonction et ceux qui font de vieux os. Le manager d'Arsenal, Ars\u00e8ne Wenger fait partie de la deuxi\u00e8me cat\u00e9gorie."], "alternativeTitle": ["Sport matin \u2013 Ars\u00e8ne Wenger, l'entra\u00eeneur ind\u00e9boulonnable d'Arsenal", "Sport matin \u2013 Ars\u00e8ne Wenger, l'entra\u00eeneur ind\u00e9boulonnable d'Arsenal / JDM_2017-02-20T06:36:00_sport-matin", "Sport matin \u2013 Ars\u00e8ne Wenger, l'entra\u00eeneur ind\u00e9boulonnable d'Arsenal / JDM_2017-02-20T06:36:00_sport-matin"], "imageURL": "//www.rts.ch/8047717.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8383773", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Allemann, Bernardin", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Malik, Renaud", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8383773", "ece-8383756"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Suppl\u00e9ment du nourjal", "source": "siranau", "title": "Le suppl\u00e9ment du Nourjal : Everest", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-91FBE264-97ED-40E7-8932-903E0B2A5261", "durationSec": 154, "publicationDate": "2017-02-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Everest", "Everest / SUPER_2017-02-20T17:10:55_le-supplement-du-nourjal", "Everest / SUPER_2017-02-20T17:10:55_le-supplement-du-nourjal"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8363900", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6059250.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8363900", "ece-8363893"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Perturbation du trafic ferroviaire r\u00e9gional entre Lausanne et Vevey durant plusieurs jours", "id": "sound-794D3D3F-387D-4D27-BA0B-79C0B8526BB7", "durationSec": 63, "publicationDate": "2017-02-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Un glissement de terrain a provoqu\u00e9 la chute d'un mur anti-bruit aux abords de la ligne CFF entre Lausanne et Vevey. Le trafic ferroviaire r\u00e9gional sera perturb\u00e9 pendant plusieurs jours mais des bus de substitution ont \u00e9t\u00e9 mis en place.\r\n\r\n* * Perturbation du trafic ferroviaire r\u00e9gional entre Lausanne et Vevey durant plusieurs jours 12h30: CFF train Glissement terrain MENICHINI\r\nEt cette information qui interessera les pendulaires: \r\nLe trafic ferroviaire r\u00e9gional entre Lausanne et Vevey sera perturb\u00e9 pendant plusieurs jours, indique ce matin les CFF. \r\nUn glissement de terrain survenu hier soir a provoqu\u00e9 la chute d'un mur antibruit se trouvant pr\u00e8s des voies. \r\nUn service de bus \u00e9t\u00e9 mis en place...... Marc Menichini.\r\n  0'45''\r\n((Depuis ce matin, une \u00e9quipe de g\u00e9ologues se trouvent au chemin de Chandieu \u00e0 Lausanne, l\u00e0 o\u00f9 le glissement de terrain est survenu. Les causes de cet affaissement ne sont pas encore connues... peut-\u00eatre bien une poche d'eau...\r\nLe ph\u00e9nom\u00e8ne a d\u00e9truit un mur antibruit sur une longueur de 200 m\u00e8tres. Les trains ne peuvent donc plus passer sur la voie qui bordait ce mur, elle est trop instable. \r\nCons\u00e9quence: tous les trains r\u00e9gionaux entre Lausanne et Vevey sont supprim\u00e9s et remplac\u00e9s par des bus. Quant au trafic grande ligne reliant Gen\u00e8ve-A\u00e9roport \u00e0 Brigue, et bien \u00e0 la hauteur du glissement, il circule sur une seule voie et \u00e0 vitesse r\u00e9duite. Donc des retards sont \u00e0 pr\u00e9voir. \r\nLa remise en \u00e9tat de cette voie pourrait prendre plusieurs jours, indique les CFF, les travaux sont en effet cons\u00e9quents.))", "alternativeExcerpt": ["Un glissement de terrain a provoqu\u00e9 la chute d\u2019un mur anti-bruit aux abords de la ligne CFF entre Lausanne et Vevey. Le trafic ferroviaire r\u00e9gional sera perturb\u00e9 pendant plusieurs jours mais des bus de substitution ont \u00e9t\u00e9 mis en place."], "alternativeTitle": ["Perturbation du trafic ferroviaire r\u00e9gional entre Lausanne et Vevey durant plusieurs jours / 12H30_2017-02-20T12:38:00_developpement-9", "Le 12h30 du 20.02.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8402216.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8383791", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Haltiner, Nadine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Menichini, Marc", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8383789"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Cool Cha\u00eene", "source": "siranau", "title": "Cool Cha\u00eene 20.02.2017", "id": "sound-F37B0FF8-8D57-45A6-B5BD-96976FBF4E6C", "durationSec": 252, "publicationDate": "2017-02-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Cool Cha\u00eene / SUPER_2017-02-20T16:15:00_cool-chaine", "Supersonic du 20.02.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8363898", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5168243.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Moreno, Fantin", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8363894"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Flash du nourjal", "source": "siranau", "title": "Le flash du Nourjal 20.02.2017", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-EBB0800B-7A25-42B9-B34A-EDECA2F1F495", "durationSec": 59, "publicationDate": "2017-02-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Le flash du Nourjal / SUPER_2017-02-20T16:10:00_le-flash-du-nourjal", "Supersonic du 20.02.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8363898", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5168243.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8363896"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Un plan parall\u00e8le de paix pour l'Ukraine aurait \u00e9t\u00e9 remis \u00e0 Donald Trump", "id": "sound-33F7031C-4CB9-4A35-83CA-88DA54AB54E7", "durationSec": 77, "publicationDate": "2017-02-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Galli JC\r\nL'avocat personnel du pr\u00e9sident am\u00e9ricain Donald Trump lui a remis un projet de plan de paix pour l'Ukraine \u00e9labor\u00e9 par des personnes qui ne sont pas des diplomates, a affirm\u00e9 dimanche le New York Times.\r\n\r\n* * Un plan parall\u00e8le de paix pour l'Ukraine aurait \u00e9t\u00e9 remis \u00e0 Donald Trump 12h30: Ukraine: vers la paix ? GALLI\r\nOn se rend \u00e0 Kiev \u00e0 pr\u00e9sent... o\u00f9 l'annonce d'un nouveau plan de paix am\u00e9ricain pour l'Ukraine suscite de vives r\u00e9action. \r\nC'est le New York times qui a r\u00e9v\u00e9l\u00e9 l'\u00e9laboration de ce plan par l'avocat de Donald Trump. \r\nMais les autorit\u00e9s ukrainiennes d\u00e9noncent une entreprise de \"diplomatie parall\u00e8le\" men\u00e9e par des hommes consid\u00e9r\u00e9s comme proche de Moscou.\r\nDe Kiev, une correspondance de Jean-Claude Galli.\r\n  0'55''\r\n((L'essentiel du plan de paix propos\u00e9 par Michael Cohen, l'avocat personnel du pr\u00e9sident am\u00e9ricain, r\u00e9side dans l'octroi d'un statut sp\u00e9cial pour la Crim\u00e9e annex\u00e9e par la Russie en mars 2014. Un statut comparable \u00e0 celui de Hong Kong avant que le Royaume Uni ne r\u00e9troc\u00e8de l'\u00eele \u00e0 la Chine en 1997. En clair, l'Ukraine conserverait une souverainet\u00e9 formelle sur la p\u00e9ninsule mais accepterait de la louer \u00e0 la Russie pour une p\u00e9riode maximum de 100 ans. En \u00e9change, Moscou restituerait les territoires s\u00e9paratistes du Donbass \u00e0 Kiev. Pour l'ambassadeur d'Ukraine \u00e0 Washington, Valeriy Chaly, une telle initiative n'a pu \u00eatre lanc\u00e9e que par des individus qui repr\u00e9sentent secr\u00e8tement les int\u00e9r\u00eats de Moscou. Il est vrai que les personnes qui portent ce projet sont des hommes d'affaires ou des avocats qui ont tous des liens avec la Russie et l'Ukraine. Un m\u00e9lange de genre qui est en train de devenir le lamarque de fabrique de la diplomatie am\u00e9ricaine version Donald Trump.))", "alternativeExcerpt": ["L'avocat personnel du pr\u00e9sident am\u00e9ricain Donald Trump lui a remis un projet de plan de paix pour l'Ukraine \u00e9labor\u00e9 par des personnes qui ne sont pas des diplomates, a affirm\u00e9 dimanche le New York Times."], "alternativeTitle": ["Un plan parall\u00e8le de paix pour l'Ukraine aurait \u00e9t\u00e9 remis \u00e0 Donald Trump / 12H30_2017-02-20T12:34:00_developpement-5", "Le 12h30 du 20.02.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/5669366.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8383791", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Haltiner, Nadine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "Correspondant", "name": "Galli, Jean-Claude", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8383783"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Gen\u00e8ve, ville de gauche, honore le World Economic Forum de Davos", "id": "sound-8925264A-46B0-4D08-8543-D61850B12435", "durationSec": 150, "publicationDate": "2017-02-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : FavreCh ;R\u00e9my Pagani, Vice-pr\u00e9sident genevois, en charge du D\u00e9partement des constructions et de l'am\u00e9nagement, parti Ensemble \u00e0 Gauche\r\nSous l'impulsion du maire Guillaume Barazzone, Gen\u00e8ve a d\u00e9cid\u00e9 de d\u00e9cerner la m\u00e9daille \"Gen\u00e8ve reconnaissante\" \u00e0 Klaus Schwab, le fondateur du World Economic Forum de Davos. La c\u00e9r\u00e9monie aura lieu mercredi.\r\n\r\n* * Gen\u00e8ve, ville de gauche, honore le World Economic Forum de Davos  \r\n\"Municipalit\u00e9 de gauche honore symbole du n\u00e9o-lib\u00e9ralisme globalis\u00e9\" - \u00e7a pourrait \u00eatre le titre d'une \u00e9pisode qui se joue \u00e0 Gen\u00e8ve. Sous l'impulsion du maire Guillaume Barazzone, la Ville a en effet d\u00e9cid\u00e9 de d\u00e9cerner la m\u00e9daille \"Gen\u00e8ve reconnaissante\" \u00e0 Klaus Schwab, le fondateur du World Economic Forum. La c\u00e9r\u00e9monie aura lieu dans deux jours (mer). Mathieu Cupelin, vous en direct de Gen\u00e8ve, on peut dire que c'est un choix qui d\u00e9tonne dans cette Municipalit\u00e9 qui est un fief rose-rouge-vert.\r\nOui, c'est toute la gauche municipale qui s'\u00e9trangle face \u00e0 ce choix... voir la Ville de Gen\u00e8ve faire des courbettes devant le World Economic Forum, et marquer sa \"profonde reconnaissance\" \u00e0 ce symbole d'un ultra-lib\u00e9ralisme mondialis\u00e9 fait fulminer les \u00e9diles, de l'extr\u00eame gauche jusqu'aux Verts.\r\nA l'image du conseiller municipal socialiste Sylvain Th\u00e9voz. Il commence par faire remarquer que le WEF se tient... \u00e0 Davos, eh oui, et non pas \u00e0 Gen\u00e8ve. Et si le si\u00e8ge du WEF se trouve effectivement dans le canton, calfeutr\u00e9 dans la riche commune de Cologny, il n'est pas sp\u00e9cialement r\u00e9put\u00e9 pour son ouverture \u00e0 la Cit\u00e9. \r\nAlors on rappelle que Guillaume Barazzone est le seul \u00e9lu de droite, sur les 5 magistrats que compte la Municipalit\u00e9. D'apr\u00e8s nos informations, ses coll\u00e8gues de gauche du gouvernement ont cependant avalis\u00e9 son choix d'honorer Klaus Schwab - sauf l'\u00e9lu d'Ensemble \u00e0 Gauche R\u00e9my Pagani. Ce dernier a choisi de faire marquer son opposition - on \u00e9coute R\u00e9my Pagani.\r\n Pagani DIGAS 16'\r\nFin Pagani: \"et je trouve que c'est faire fi de l'\u00e9thique qui r\u00e8gne dans cette Cit\u00e9.\"\r\nEt Mathieu, sur la forme aussi, cette remise de m\u00e9daille agace la gauche municipale...\r\nOui, \"provocation suppl\u00e9mentaire\", la m\u00e9daille sera remise \u00e0 Klaus Schwab non pas \u00e0 la mairie, comme le veut la tradition, mais... au si\u00e8ge de la F\u00e9d\u00e9ration des entreprises romandes. Alors pourquoi cette d\u00e9localisation, assez singuli\u00e8re, de la c\u00e9r\u00e9monie? A cause d'un manque de disponibilit\u00e9 des locaux municipaux habituels, nous r\u00e9pond-on simplement.\r\nEt Guillaume Barazzone, comment justifie-t-il son choix?\r\nAlors pour lui, Klaus Schwab fait rayonner la Suisse - et Gen\u00e8ve - gr\u00e2ce \u00e0 cette \"formidable plateforme de dialogue\" que constitue le WEF. R\u00e9unir des acteurs de tous horizons sur tous types de sujets importants pour la marche du monde, ce multilat\u00e9ralisme, c'est pr\u00e9cisement l'ADN de la Cit\u00e9 de Calvin. Le WEF s'inscrit donc parfaitement dans le fameux \"Esprit de Gen\u00e8ve\".", "alternativeExcerpt": ["Sous l'impulsion du maire Guillaume Barazzone, Gen\u00e8ve a d\u00e9cid\u00e9 de d\u00e9cerner la m\u00e9daille \"Gen\u00e8ve reconnaissante\" \u00e0 Klaus Schwab, le fondateur du World Economic Forum de Davos. La c\u00e9r\u00e9monie aura lieu mercredi."], "alternativeTitle": ["Gen\u00e8ve, ville de gauche, honore le World Economic Forum de Davos / FOR_2017-02-20T18:06:00_developpement-4", "Forum du 20.02.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8403487.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8383730", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cupelin, Mathieu", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8383719"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Th\u00e9matique", "source": "siranau", "title": "La th\u00e9matique 20.02.2017", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-56B8A5C3-F0A3-4E77-A430-B099586986FE", "durationSec": 298, "publicationDate": "2017-02-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["La th\u00e9matique", "Le coworking", "La th\u00e9matique / RVA3_2017-02-20T08:15:00_la-thematique", "La th\u00e9matique / RVA3_2017-02-20T08:15:00_la-thematique"], "alternativeExcerpt": ["Anne Flament nous parle d'un nouveau ph\u00e9nom\u00e8ne dans l'espace du travail."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8363837", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8256738.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Evard, Julie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Burri, Julien", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Nouveau, Charles", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Flament, Anne", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Morey, Viviane", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8363837", "ece-8363821"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Le retour des contr\u00f4les aux fronti\u00e8res est-il r\u00e9aliste?", "id": "sound-61E73DFB-7D4C-4B49-973B-C658540FA2D4", "durationSec": 711, "publicationDate": "2017-02-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Au total, 76% des personnes interrog\u00e9es dans le traditionnel sondage d'opinion Vimentis sont pour la r\u00e9introduction des contr\u00f4les syst\u00e9matiques aux fronti\u00e8res. Mais est-ce faisable en Suisse? D\u00e9bat entre Kevin Grangier, membre du comit\u00e9 de l'ASIN, et Dominique de Buman, conseiller national (PDC/FR).\r\n\r\n* * Le retour des contr\u00f4les aux fronti\u00e8res est-il r\u00e9aliste?  \r\n*** R\u00e9introduire des contr\u00f4les syst\u00e9matiques aux fronti\u00e8res... 3 quarts des personnes interrog\u00e9es dans le traditionnel sondage d'opinion Vimentis sont pour. \r\nCette revendication est r\u00e9guli\u00e8rement port\u00e9e par l'UDC ou l'ASIN, m\u00e9fiants envers les accords de Schengen - Dublin.\r\nL'Action pour une Suisse ind\u00e9pendante et neutre avait d'ailleurs annonc\u00e9 une initiative populaire en 2015, qu'elle n'a finalement pas lanc\u00e9e. \r\nMais est-ce tout simplement faisable en Suisse, avec ses 1900 kilom\u00e8tres de fronti\u00e8res, et ses 700 routes carossables comme autant de points d'entr\u00e9e?\r\nOn en d\u00e9bat avec \r\nKevin Grangier, membre du comit\u00e9 de l'ASIN \r\n- 1900 kilom\u00e8tres de fronti\u00e8re, 700 routes carossables qui sont autant de points d'entr\u00e9e... \r\nfaudrait au moins doubler les effectifs... soit env 200 mio de co\u00fbts suppl\u00e9mentaires...\r\n- pr\u00eats \u00e0 assumer les embouteillages aux postes fronti\u00e8res? les heures d'attente...  \r\n- et puis les co\u00fbts \u00e9conomiques: 350 mille v\u00e9hicules et 20 mille poids lourds passent chaque jour la fronti\u00e8re.... embouteillages avec co\u00fbts \u00e9conomiques pour les entreprises transfrontali\u00e8res...\r\n- mythe savamment entretenu qu'avant Schengen-Dublin, les fronti\u00e8res \u00e9taient mieux gard\u00e9es. Or \u00e0 l'\u00e9poque d\u00e9j\u00e0, pas contr\u00f4le syst\u00e9matique... le corps des garde-fronti\u00e8re contr\u00f4lait 3% env du trafic entrant... \r\n- l'ASIN voulait lancer une telle initiative en septembre 2015. et ne l'a pas fait... pr\u00e9f\u00e9rait mettre son \u00e9nergie sur l'application du 9 f\u00e9vrier. Ou alors parce que sentait bien que c'\u00e9tait probl\u00e9matique.. \r\nles sondages montrent pourtant qu'il y aurait une majorit\u00e9...\r\n- avec quels moyens? arm\u00e9e??\r\nPlus de 75% des Suisse sont favorable \u00e0 la  r\u00e9introduction d'un contr\u00f4le syst\u00e9matique aux fronti\u00e8res de la Suisse. C'est une id\u00e9e qu'il faut d\u00e9sormais concr\u00e9tiser selon vous ? \r\nL'argument s\u00e9curitaire que vous mettez en avant ne semble pas tenir la route. Les Suisses se disent aujourd'hui en s\u00e9curit\u00e9 \u00e0 l'int\u00e9rieur du pays. Les derniers chiffres du secr\u00e9tariat aux migrations montrent un recul des arriv\u00e9es en Suisse. Pourquoi d\u00e8s lors renforcer les contr\u00f4les ?\r\nConcr\u00e8tement comment envisagez-vous financer un tel contr\u00f4le ? Le citoyen devra forc\u00e9ment passer \u00e0 la caisse !\r\nL'ASIN, dont vous faites partis, voulait lancer en 2015 d\u00e9j\u00e0 une initiative pour r\u00e9tablir le contr\u00f4le syst\u00e9matique aux fronti\u00e8res. La r\u00e9colte des signatures n'a jamais d\u00e9but\u00e9. Pour quelles raisons ? \r\nPensez-vous qu'\u00e0 l'inverse les Suisses seraient pr\u00eats \u00e0 subir de nouveaux contr\u00f4les lors de leurs d\u00e9placements \u00e0 l'\u00e9tranger ?\r\nPlus de contr\u00f4les aux fronti\u00e8res, c'est aussi plus d'attente, un ralentissement administratif potentiel pour certaines entreprises. Est-ce  ce genre de disposition n'affaiblirait-il pas le tissu \u00e9conomique ? \r\nDominique de Buman, CN PDC FR\r\n-  r\u00e9introduire des contr\u00f4le syst\u00e9matique aux fronti\u00e8res. Cela vous parait-il envisageable ? \r\nQu'est-ce vous craignez au fond avec ce genre de proposition.\r\nMais Dominique de Buman. assurer le contr\u00f4le de nos fronti\u00e8res, c'est tout de m\u00eame une t\u00e2che r\u00e9galienne de l'Etat ?\r\nMais tout de m\u00eame lorsque l'on voit ces sondages. Les jours de Schengen sont compt\u00e9s. Il va falloir faire quelque chose\r\n- en m\u00eame temps, c'est le 2i\u00e8me sondage (au moins) qui donne une large majorit\u00e9 en faveur d'un contr\u00f4le syst\u00e9matique aux fronti\u00e8res... Signe qu'il y a un besoin de rassurer... Que faire?? \r\n***************************\r\nSondage Vimentis: \r\nLes trois quarts de la population suisse se sentent en s\u00e9curit\u00e9 dans les lieux publics suisses, 23\r\n% se sentent m\u00eame tr\u00e8s en s\u00e9curit\u00e9. Pr\u00e8s de 30 % des hommes se sentent tr\u00e8s en s\u00e9curit\u00e9\r\ncontre pr\u00e8s de 20 % des femmes. Le sentiment de s\u00e9curit\u00e9 diminue avec l'\u00e2ge et augmente\r\navec les revenus. De plus, de mani\u00e8re g\u00e9n\u00e9rale, les Suisses al\u00e9maniques se sentent plus en\r\ns\u00e9curit\u00e9 que les Romands. On peut ainsi constater un \u00ab R\u00f6stigraben \u00bb. Une majorit\u00e9 absolue\r\nde 76 % souhaite la r\u00e9introduction des contr\u00f4les syst\u00e9matiques aux fronti\u00e8res. Il y a m\u00eame 81\r\n% des femmes qui expriment ce souhait, soit dix pour cent de plus que les hommes. On peut\r\nde plus remarquer que presque l'ensemble des \u00e9lecteurs de la Lega (99 %), de l'UDC (98\r\n%) et de l'UDF (94 %) sont pour la r\u00e9introduction des contr\u00f4les aux fronti\u00e8res. On retrouve\r\n\u00e9galement une grande majorit\u00e9 d'avis favorable chez les \u00e9lecteurs du PLR (74 %), du PDC\r\n(74 %) et du PBD (74 %). Cette demande ne r\u00e9unit pas la majorit\u00e9 chez les partis de gauche :\r\nPS et les Verts.", "alternativeExcerpt": ["Au total, 76% des personnes interrog\u00e9es dans le traditionnel sondage d'opinion Vimentis sont pour la r\u00e9introduction des contr\u00f4les syst\u00e9matiques aux fronti\u00e8res. Mais est-ce faisable en Suisse? D\u00e9bat entre Kevin Grangier, membre du comit\u00e9 de l'ASIN, et Dominique de Buman, conseiller national (PDC/FR)."], "alternativeTitle": ["Le retour des contr\u00f4les aux fronti\u00e8res est-il r\u00e9aliste? / FOR_2017-02-20T18:04:00_developpement-3", "Forum du 20.02.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8403469.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8383730", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral UDC VD, Membre de l'ASIN ", "name": "Grangier, Kevin", "type": "Participant"}, {"role": "CN PDC FR, pr\u00e9sident de la f\u00e9d\u00e9ration suisse du tourisme, pr\u00e9sident de l'association suisses des remont\u00e9es m\u00e9caniques", "name": "De Buman, Dominique", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8383729"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Vend\u00e9e Globe: Alan Roura a boucl\u00e9 son tour du monde", "id": "sound-BECA9835-2E14-4A53-A0B0-D5449F79E6C0", "durationSec": 429, "publicationDate": "2017-02-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Alain Roura, navigateur suisse\r\nAlan Roura en a fini avec le Vend\u00e9e Globe. Le marin genevois a franchi la ligne d'arriv\u00e9e en 12e position, lundi \u00e0 9h12'32'', aux Sables d'Olonne, apr\u00e8s 105 jours 20 heures 10 minutes et 32 secondes de navigation. Son interview.\r\n\r\n* * Vend\u00e9e Globe: Alan Roura a boucl\u00e9 son tour du monde Chrystel :\r\nMais avant de d\u00e9velopper ces titres, vous signaler que Forum sera en direct de Sion demain.\r\nA un peu moins de 2 semaines du premier tour des \u00e9lections cantonales valaisannes, Forum r\u00e9unit les pr\u00e9sidents des 4 principaux partis. PDC, PLR,  PS et UDC.\r\nQuels projets d'avenir pour le Valais \u00a0? Un Valais qui affiche ses divisions dans une campagne plus \u00e9lectrique que jamais. \r\nForum en public donc demain, du caf\u00e9 Le Giorgio \u00e0 Sion, d\u00e8s 18h. \r\nEt Christian, on ouvre cette \u00e9mission avec le plus jeune marin \u00e0 avoir boucl\u00e9 le tour du monde en solitaire . \r\nIl est avec nous Alan Roura, bonsoir !\r\n  7'01''", "alternativeExcerpt": ["Alan Roura en a fini avec le Vend\u00e9e Globe. Le marin genevois a franchi la ligne d'arriv\u00e9e en 12e position, lundi \u00e0 9h12'32'', aux Sables d'Olonne, apr\u00e8s 105 jours 20 heures 10 minutes et 32 secondes de navigation. Son interview."], "alternativeTitle": ["Vend\u00e9e Globe: Alan Roura a boucl\u00e9 son tour du monde / FOR_2017-02-20T18:00:00_developpement-1", "Forum du 20.02.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8403387.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8383730", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8383718"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "MP3 : MP3 - Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de La Ribot", "id": "sound-F884DD0D-B2F7-468D-8891-DA052D003FA6", "durationSec": 321, "publicationDate": "2017-02-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : La Ribot, alias Maria Ribot, performeuse, danseuse et  chor\u00e9graphe\r\n- \"I'm a Fool to Want You\", Billie Holiday  - \"My Love is Your Love\", Whitney Houston - \"I Feel Good\", James Brown\r\n\r\n* * MP3 - Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de La Ribot (MP3 20.02 LA RIBOT / EP1) Cette semain, MP3 fait une incursion dans le monde de la danse contemporaine avec La Ribot (se prononce LA RIBO : Comme haribo, les bonbons), alias Maria Ribot. Madril\u00e8ne install\u00e9e \u00e0 Gen\u00e8ve, elle vient de se produire au th\u00e9\u00e2tre du Gr\u00fctli, dans le cadre du festival ANTIGEL.\r\nElle y a pr\u00e9sent\u00e9 la 5\u00e8me pi\u00e8ce de ses \u00ab\u00a0Pi\u00e8ces distingu\u00e9es\u00a0\u00bb, un projet qu'elle conduit depuis 1993. La Ribot est une performeuse, une danseuse et une chor\u00e9graphe. Elle a v\u00e9cu sa jeunesse en Espagne dans les ann\u00e9es post-Franco.\r\n  4'34''   FIN DE PAROLE: 3'27''\r\nBILLIE HOLIDAY\u00a0: I'm a fool to want you\r\nWHITNEY HOUSTON : My love is your love\r\nJAMES BROWN\u00a0: I feel good\r\n6h58: \"brigitte ohl dans mp3 avec laurence milasevic\", puis infotrafic... m\u00e9t\u00e9o, puis virgule sponsoris\u00e9e\r\n7h: \"vous \u00eates sur la premi\u00e8re, il est 7h (virgule) c'est le journal de coralie claude!\"", "alternativeExcerpt": ["- \"I\u2019m a Fool to Want You\", Billie Holiday  - \"My Love is Your Love\", Whitney Houston - \"I Feel Good\", James Brown", "- \"I\u2019m a Fool to Want You\", Billie Holiday  - \"My Love is Your Love\", Whitney Houston - \"I Feel Good\", James Brown", "- \"I\u2019m a Fool to Want You\", Billie Holiday  - \"My Love is Your Love\", Whitney Houston - \"I Feel Good\", James Brown"], "alternativeTitle": ["MP3 - Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de La Ribot", "MP3 - Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de La Ribot / JDM_2017-02-20T06:51:00_mp3", "MP3 - Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de La Ribot / JDM_2017-02-20T06:51:00_mp3"], "imageURL": "//www.rts.ch/3168293.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8383774", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Milasevic, Lorence", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Malik, Renaud", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8383774", "ece-8383757"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Les Suisses s'inqui\u00e8tent pour l'avenir de leurs retraites", "id": "sound-9915EEBA-2B46-42CC-8881-99006358E26D", "durationSec": 88, "publicationDate": "2017-02-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Un sondage r\u00e9alis\u00e9 par le centre de recherche Vimentis d\u00e9montre qu'une des pr\u00e9occupations majeures des Suisses concerne leurs rentes AVS, avec 46% des personnes interrog\u00e9es qui craignent que leurs retraites ne soient pas garanties.\r\n\r\n* * Les Suisses s'inqui\u00e8tent pour l'avenir de leurs retraites  12h30: Suisses pr\u00e9occupations KRAUSE\r\nLes Suisses sont pr\u00e9ocupp\u00e9s par l'avenir de leurs rentes AVS. \r\nC'est ce que montre ce matin le sondage en ligne effectu\u00e9 chaque ann\u00e9e par le centre de recherche Vimentis.\r\nPour la premi\u00e8re fois, une majorit\u00e9 des personnes interrog\u00e9es avoue craindre que les retraites ne soient plus garantie.\r\nAdrien Krause.... pour assurer leur pr\u00e9voyance vieillesse, les Suisses seraient m\u00eame pr\u00eats \u00e0 augmenter leurs cotisations.\r\nLa rente AVS n'est plus s\u00e9curis\u00e9e. C'est ce que 46% des sondeurs ont r\u00e9pondu l'an dernier. C'est 13 % de plus qu'en 2015. Les jeunes sont sans r\u00e9el surprise les plus pessimistes quant \u00e0 l'avenir de leur retraite. \r\nFace \u00e0 ce sentiment, une majorit\u00e9 des sondeurs sont donc favorables \u00e0 une augmentation des c\u00f4tisations. 43% des Suisses seraient pr\u00eats \u00e0 l'accepter. Une premi\u00e8re. Une proportion qui grimpe jusqu'\u00e0 56% chez les plus de 65 ans.\r\nAutre enseignement de ce sondage. la confiance envers la politique suisse. Et elle est m\u00eame en augmentation. \r\nOui. 36 % des sondeurs sont satisfaits de la gestions des affaires politiques.\r\nComme l'an dernier, les sujets prioritaires restent ceux de l'asile et de l'immigration. Des pr\u00e9occupations qui se font ressentir dans le domaine s\u00e9curitaire \u00e9galement : plus de trois quart des Suisses souhaient en effet r\u00e9introduire des contr\u00f4les syst\u00e9matique aux fronti\u00e8res. Un taux qui monte \u00e0 96% pour les sondeurs affil\u00e9s \u00e0 l'UDC. Et ce malgr\u00e9 un sentiment de s\u00e9curit\u00e9 \u00e9lev\u00e9 dans la population. Pr\u00e8s de trois quart des Suisses estiment en effet vivre en s\u00e9curit\u00e9 dans notre pays.\r\nAdrien Krause merci... Et pr\u00e9cisons que ce sondage a \u00e9t\u00e9 r\u00e9alis\u00e9 en ligne l'an dernier. 21'000 personnes y ont particip\u00e9. La marge d'erreur est de plus ou moins 4%.", "alternativeExcerpt": ["Un sondage r\u00e9alis\u00e9 par le centre de recherche Vimentis d\u00e9montre qu\u2019une des pr\u00e9occupations majeures des Suisses concerne leurs rentes AVS, avec 46% des personnes interrog\u00e9es qui craignent que leurs retraites ne soient pas garanties."], "alternativeTitle": ["Les Suisses s\u2019inqui\u00e8tent pour l\u2019avenir de leurs retraites / 12H30_2017-02-20T12:30:00_developpement-1", "Le 12h30 du 20.02.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8402403.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8383791", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Haltiner, Nadine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Krause, Adrien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8383786"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Carte blanche", "source": "siranau", "title": "La carte blanche : Yann Marguet: \"Leur nombre importe peu.\"", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-9D68F35E-F164-4B9B-AF63-1B2EAEC4C406", "durationSec": 182, "publicationDate": "2017-02-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Yann Marguet: \"Leur nombre importe peu.\"", "Yann Marguet: \"Leur nombre importe peu.\"", "Yann Marguet: \"Leur nombre importe peu.\" / RVA3_2017-02-20T07:51:34_la-carte-blanche", "Yann Marguet: \"Leur nombre importe peu.\" / RVA3_2017-02-20T07:51:34_la-carte-blanche"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8363852", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8256734.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marguet, Yann", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bersinger, Blaise", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Nouveau, Charles", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Grosjean, Eric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8363852", "ece-8363833"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Le Genevois Alan Roura a termin\u00e9 le Vend\u00e9e Globe en 105 jours", "genres": ["Commentaire", "Interview"], "id": "sound-08D9C710-7C82-46AA-A733-CBD2EEC259A8", "durationSec": 159, "publicationDate": "2017-02-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Roura, Alan", "Vend\u00e9e Globe"], "thematicThemes": ["course (voile)", "exploit sportif", "navigation maritime"], "excerpt": "Le navigateur Alan Roura est arriv\u00e9 le 17 f\u00e9vrier 2017 \u00e0 9h12 aux Sables d'Olonnes (France), apr\u00e8s son tour du monde en solitaire, sans escale et sans assistance. Il prend la douzi\u00e8me place du Vend\u00e9e Globe. A 23 ans, il est le plus jeune marin \u00e0 avoir particip\u00e9 \u00e0 cette course.", "alternativeExcerpt": ["Le navigateur Alan Roura est arriv\u00e9 vendredi \u00e0 9h12 aux Sables d\u2019Olonnes (F), apr\u00e8s son tour du monde en solitaire. Il prend la douzi\u00e8me place du Vend\u00e9e Globe. A 23 ans, il est le plus jeune marin \u00e0 avoir particip\u00e9 \u00e0 cette course."], "alternativeTitle": ["Le Genevois Alan Roura a termin\u00e9 le Vend\u00e9e Globe en 105 jours / 12H30_2017-02-20T12:37:00_developpement-8", "Le 12h30 du 20.02.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8402261.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8383791", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "navigateur suisse", "name": "Stamm, Bernard", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Allemann, Bernardin", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Haltiner, Nadine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8383785"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "L'Eglise doit-elle parler d'\u00e9conomie ?", "id": "sound-28B3C908-5D37-4364-8615-9E5005AD3F4D", "durationSec": 680, "publicationDate": "2017-02-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Les hommes d'Eglise feraient-ils mieux de s'abstenir d'intervenir dans le d\u00e9bat \u00e9conomique? D\u00e9bat entre Beat Kappeler, \u00e9conomiste et \u00e9ditorialiste, et Daniel Marguerat, professeur honoraire de th\u00e9ologie \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne, auteur du livre \"Dieu et l'argent\".\r\n\r\n* * L'Eglise doit-elle parler d'\u00e9conomie ?  \r\n*** Les hommes d'Eglise feraient mieux de s'abstenir d'intervenir dans le d\u00e9bat \u00e9conomique. Le coup de gueule est sign\u00e9 Beat Kappeler, c'\u00e9tait hier dans la NZZ am Sonntag. \r\nL'\u00e9conomiste et essayiste s'en prend notamment au pape Fran\u00e7ois, dont on conna\u00eet la critique vigoureuse du syst\u00e8me \u00e9conomique actuel - \u00abcette \u00e9conomie tue\u00bb, \u00e9crivait le pape en 2013. \r\nDans sa chronique, Beat Kappeler tacle \u00e9galement le pasteur bernois Andreas Nufer, bien connu en Suisse al\u00e9manique pour son engagement aux c\u00f4t\u00e9s de la gauche dans plusieurs campagnes - derni\u00e8rement contre la RIE 3.\r\nMais pourquoi les hommes d'Eglise ne pourraient-ils pas contribuer au d\u00e9bat public sur les questions \u00e9conomiques? Cette contribution n'est-elle pas souhaitable?\r\nOn en d\u00e9bat avec vous,\r\nBeat Kappeler, \u00e9conomiste et \u00e9ditorialiste \r\n- pourquoi vous voulez b\u00e2illonner nos cur\u00e9s, nos pasteurs et m\u00eame le pape?\r\n- vous reprochez aussi aux hommes d'Eglise - \u00e0 commencer par le pape - de suivre le vent, de surfer sur la vague, de dire aux gens ce qu'ils veulent entendre. sans constance sur le fond. Qu'est-ce qui vous permet de l'affirmer?\r\n- vous entendez les critiques sur l'argent roi, le consum\u00e9risme. la course au profit aussi, qui a contribu\u00e9 au d\u00e9clenchement de la crise des subprimes. Et la pens\u00e9e chr\u00e9tienne, justement, pr\u00f4ne une attitude critique vis-\u00e0-vis de l'argent! Si cette pens\u00e9e peut irriguer la pens\u00e9e \u00e9conomique, ne serait-ce qu'un peu, faut-il vraiment s'en plaindre?\r\nDaniel Marguerat, professeur honoraire de th\u00e9ologie \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne, auteur du livre \u00abDieu et l'argent\u00bb.\r\n-  vous partagez l'opinion de M. Kappeler selon laquelle \u00abdes \u00e9crits vieux de 2000 ans, venant des soci\u00e9t\u00e9s agraires de l'Orient sablonneux, ne peuvent pas servir de guide pour l'\u00e9conomie actuelle\u00bb?\r\n- que peut apporter l'Eglise dans le d\u00e9bat \u00e9conomique? \r\n- l'Eglise ne s'engage en politique que sur des th\u00e8mes qui la concerne. Parfois pas assez selon certains... \r\n- finalement, avec la baisse du nombre de fid\u00e8les, l'Eglise ne devrait-elle pas se concentrer sur son core business? le spirituel...", "alternativeExcerpt": ["Les hommes d\u2019Eglise feraient-ils mieux de s\u2019abstenir d\u2019intervenir dans le d\u00e9bat \u00e9conomique? D\u00e9bat entre Beat Kappeler, \u00e9conomiste et \u00e9ditorialiste, et Daniel Marguerat, professeur honoraire de th\u00e9ologie \u00e0 l\u2019Universit\u00e9 de Lausanne, auteur du livre \"Dieu et l\u2019argent\"."], "alternativeTitle": ["L'Eglise doit-elle parler d'\u00e9conomie ? / FOR_2017-02-20T18:08:00_developpement-5", "Forum du 20.02.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8403482.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8383730", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur de th\u00e9ologie", "name": "Marguerat, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "Journaliste, \u00e9conomiste, \u00e9ditorialiste", "name": "Kappeler, Beat", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8383722"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "A l'abordage", "source": "siranau", "title": "Dans la peau des animaux : les blennies baveuses", "id": "sound-02C07822-EB64-4A76-BA0E-A81D9308E988", "durationSec": 191, "publicationDate": "2017-02-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\nLes blennies comptent quelque 300 esp\u00e8ces et appartiennent \u00e0 l'ordre des perciformes. \r\nParmi les principales caract\u00e9ristiques de ces poissons, l'absence d'\u00e9cailles, une grosse t\u00eate et des nageoires pelviennes situ\u00e9es tr\u00e8s en avant sous la gorge. \r\nMais aussi le fait que leur peau s\u00e9cr\u00e8te un abondant mucus. \r\nAlors, faut-il quand m\u00eame les inviter \u00e0 manger ? Et est-ce qu'elle porte des bavettes ? \r\nR\u00e9ponses et explications respectueuse mais \u00e0 bonne distance de l'animal.", "alternativeExcerpt": ["Les blennies comptent quelque 300 esp\u00e8ces et appartiennent \u00e0 l\u02b9ordre des perciformes. \nParmi les principales caract\u00e9ristiques de ces poissons, l\u02b9absence d\u02b9\u00e9cailles, une grosse t\u00eate et des nageoires pelviennes situ\u00e9es tr\u00e8s en avant sous la gorge. \nMais aussi le fait que leur peau s\u00e9cr\u00e8te un abondant mucus. \nAlors, faut-il quand m\u00eame les inviter \u00e0 manger ? Et est-ce qu\u02b9elle porte des bavettes ? \nR\u00e9ponses et explications respectueuse mais \u00e0 bonne distance de l\u02b9animal."], "alternativeTitle": ["Dans la peau des animaux : les blennies baveuses / ALA_2017-02-20T15:04:15_dans-la-peau-des-animaux-les-blennies-ba", "A l'abordage du 20.02.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8364148", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8272974.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8364139"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "RTSreligion : RTSreligion - le silence est une denr\u00e9e rare \u00e0 l'ermitage de Sainte V\u00e9r\u00e8ne (SO)", "id": "sound-995D88F4-562E-4C6E-9C7A-03B71505A862", "durationSec": 153, "publicationDate": "2017-02-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Bachofner, Aline\r\nLe nouveau gardien de l'ermitage de Sainte V\u00e9r\u00e8ne, aux portes de la ville de Soleure a donn\u00e9 sa premi\u00e8re conf\u00e9rence de presse la semaine derni\u00e8re afin de demander le respect du silence \u00e0 l'ermitage.\r\n\r\n* * RTSreligion - le silence est une denr\u00e9e rare \u00e0 l'ermitage de Sainte V\u00e9r\u00e8ne (SO) (RTS RELIGION 20.02 ERMITE... UN DUR METIER) 6 heures 27... l'heure de la chronique RTSreligion avec vous Aline Bachofner. Direction Soleure ce matin o\u00f9 l'on va faire connaissance avec un ermite un peu sp\u00e9cial... C'est le nouveau gardien de l'ermitage de Sainte V\u00e9r\u00e8ne, aux portes de la ville... La semaine derni\u00e8re, mercredi, il a donn\u00e9 sa premi\u00e8re conf\u00e9rence de presse, afin de demander le respect du silence \u00e0 l'ermitage.\r\n   0'37''\r\n((Eh oui, car le silence est une denr\u00e9e rare \u00e0 l'ermitage de Sainte V\u00e9r\u00e8ne. et Michael Daum, qui est officiellement l'ermite des lieux depuis le 1er octobre 2016, a d\u00e9j\u00e0 pu le constater. Pourtant, il n'a encore rien vu, parce que c'est en \u00e9t\u00e9 que des milliers de touristes, promeneurs et autres pique-niqueurs traversent les charmantes gorges de V\u00e9r\u00e8ne pour visiter l'ermitage. D'ailleurs, l'office du tourisme de la ville de Soleure mise sur les attraits de ce haut lieu spirituel occup\u00e9 depuis 1442: sur son site, on peut lire que \u00ab les gorges avec ses chapelles et sa cellule d'ermite sont un but d'excursion id\u00e9al, pour les familles et pour les groupes \u00bb. Disons que si l'ermite aspire \u00e0 vivre retir\u00e9 du monde, c'est plut\u00f4t rat\u00e9 !)) \r\nEt \u00e7a, il ne le savait pas, il ne s'en doutait pas un peu ?\r\n  0'35\"\r\n((Il faut dire qu'\u00eatre ermite \u00e0 Sainte-V\u00e9r\u00e8ne, l'un des deux ermitages officiels de la Suisse, ce n'est pas seulement une vocation : c'est un emploi, propos\u00e9 par la ville de Soleure, avec un contrat de travail, un salaire (environ 2000.- par mois logement  compris), un cahier des charges. L'ermite doit g\u00e9rer l'ouverture de la chapelle, veiller \u00e0 la propret\u00e9 et au bon ordre des lieux, et surtout, accueillir toute personne qui se pr\u00e9sente \u00e0 l'ermitage. Michael Daum dit n'avoir aucun probl\u00e8me \u00e0 faire face \u00e0 ces responsabilit\u00e9s. Ce p\u00e8re de 5 enfants, ancien policier sait faire respecter les r\u00e8gles. mais il constate que les promeneurs de chiens sont particuli\u00e8rement difficiles \u00e0 \u00e9duquer.)) \r\nC'est vraiment le travail d'un ermite de faire la police de proximit\u00e9?\r\n  0'46''\r\n((Et bien, la municipalit\u00e9 de Soleure s'est effectivement pos\u00e9 la question. Le poste n'a pas \u00e9t\u00e9 repourvu tout de suite apr\u00e8s le d\u00e9part fracassant de sour Benedikta, la pr\u00e9d\u00e9cesseur de Michael Daum. L'ermite qui avait pourtant \u00e9t\u00e9 recrut\u00e9e parmi 119 candidats avait claqu\u00e9 la porte apr\u00e8s seulement 18 mois d'exercice, submerg\u00e9e par l'affluence des touristes et les sollicitations des m\u00e9dias. Aujourd'hui, Sour Benedikta est devenue ermite d'appartement \u00e0 Berne, et elle s'en dit ravie ! Mais alors en nommant Michael Daum, la municipalit\u00e9 de Soleure a mis\u00e9 cette fois-ci sur un ermite la\u00efque, catholique mais non consacr\u00e9, qui accepte les contraintes de cet ermitage finalement tr\u00e8s peu recul\u00e9. Et elle a d\u00e9cid\u00e9 d'interdire aux m\u00e9dias d'acc\u00e9der aux gorges de V\u00e9r\u00e8ne, histoire de prot\u00e9ger un peu son nouvel ermite si photog\u00e9nique avec sa longue barbe blanche et sa chevelure coordonn\u00e9e.))", "alternativeExcerpt": ["Le nouveau gardien de l\u2019ermitage de Sainte V\u00e9r\u00e8ne, aux portes de la ville de Soleure a donn\u00e9 sa premi\u00e8re conf\u00e9rence de presse la semaine derni\u00e8re afin de demander le respect du silence \u00e0 l\u2019ermitage.", "Le nouveau gardien de l\u2019ermitage de Sainte V\u00e9r\u00e8ne, aux portes de la ville de Soleure a donn\u00e9 sa premi\u00e8re conf\u00e9rence de presse la semaine derni\u00e8re afin de demander le respect du silence \u00e0 l\u2019ermitage.", "Le nouveau gardien de l\u2019ermitage de Sainte V\u00e9r\u00e8ne, aux portes de la ville de Soleure a donn\u00e9 sa premi\u00e8re conf\u00e9rence de presse la semaine derni\u00e8re afin de demander le respect du silence \u00e0 l\u2019ermitage."], "alternativeTitle": ["RTSreligion - le silence est une denr\u00e9e rare \u00e0 l\u2019ermitage de Sainte V\u00e9r\u00e8ne (SO)", "RTSreligion - le silence est une denr\u00e9e rare \u00e0 l\u2019ermitage de Sainte V\u00e9r\u00e8ne (SO) / JDM_2017-02-20T06:27:00_rtsreligion", "RTSreligion - le silence est une denr\u00e9e rare \u00e0 l\u2019ermitage de Sainte V\u00e9r\u00e8ne (SO) / JDM_2017-02-20T06:27:00_rtsreligion"], "imageURL": "//www.rts.ch/5820345.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8383771", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Malik, Renaud", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8383771", "ece-8383754"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "Etat des lieux du documentaire (1/5) : Les difficult\u00e9s du moment", "id": "sound-69070F34-EE07-4B43-A39D-047B42AC2892", "durationSec": 2318, "publicationDate": "2017-02-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["film documentaire"], "excerpt": "Cette semaine, Histoire Vivante se consacre \u00e0 l'histoire et l'\u00e9tat du film documentaire, en compagnie de diff\u00e9rents producteurs, auteurs et r\u00e9alisateurs de films. Aujourd'hui, nous nous entretenons avec Brigitte Chevet, journaliste r\u00e9alisatrice ; Tancr\u00e8de Ramonet, producteur r\u00e9alisateur ; Olivier Pighetti, producteur r\u00e9alisateur ; Rapha\u00ebl Pillosio, producteur r\u00e9alisateur ; Magali Serre, journaliste r\u00e9alisatrice; ainsi que Luc Martin-Gousset, producteur.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "producteur r\u00e9alisateur", "name": "Ramonet, Tancr\u00e8de", "type": "Participant"}, {"role": "producteur r\u00e9alisateur", "name": "Pighetti, Olivier", "type": "Participant"}, {"role": "producteur", "name": "Martin-Gousset, Luc", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste r\u00e9alisatrice", "name": "Chevet, Brigitte", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste r\u00e9alisatrice", "name": "Serre, Magali", "type": "Participant"}, {"role": "producteur r\u00e9alisateur", "name": "Pillosio, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zwahlen, Jean-Philippe", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Le commerce d'armes au plus haut depuis la fin de la Guerre froide", "id": "sound-259628D5-F335-4915-AAD7-04B1977ABB4A", "durationSec": 85, "publicationDate": "2017-02-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Entre 2012 et 2016, le transfert d'armes a augment\u00e9 de 8,4% par rapport \u00e0 la p\u00e9riode 2007-2011, une hausse due notamment \u00e0 la demande du Moyen-Orient et de l'Asie, selon l'institut ind\u00e9pendant Sipri.\r\n\r\n* * Le commerce d'armes au plus haut depuis la fin de la Guerre froide 12h30: Armes dans le monde CORTHAY\r\nJamais autant d'armes n'ont \u00e9t\u00e9 vendues dans le monde depuis la Guerre froide. \r\nLes Etats-Unis et la Russie sont toujours les pays qui en exportent le plus. Mais... nouveaut\u00e9: la Chine se classe d\u00e9sormais troisi\u00e8me.\r\nSimon Corthay... \"L'institut international de recherche pour la paix\" constate ce matin que P\u00e9kin vient de br\u00fbler la politesse aux fabricants d'armes fran\u00e7ais. \r\n  0'59''\r\n((Tous les cinq ans, l'institut su\u00e9dois prend la temp\u00e9rature du march\u00e9 du mat\u00e9riel d'armement - et pour 2012 \u00e0 2016, il annonce un volume de transactions in\u00e9gal\u00e9 depuis la guerre froide. C\u00f4t\u00e9 vendeurs, Washington et Moscou se r\u00e9servent plus de la moiti\u00e9 du total des armes export\u00e9es. Loin derri\u00e8re, au coude \u00e0 coude, la Chine d\u00e9passe la France de justesse. Mais Paris n'a pas dit son dernier mot. Pendant ces cinq derni\u00e8res ann\u00e9es, les marchands d'armement fran\u00e7ais ont augment\u00e9 r\u00e9guli\u00e8rement leurs affaires, surtout avec le Moyen-Orient. Les Chinois, eux, arment de plus en plus l'Afrique.\r\nDu c\u00f4t\u00e9 des acheteurs, maintenant, en t\u00eate du classement l'Inde, dont les importations repr\u00e9sentent 13% du total des achats recens\u00e9s par l'institut su\u00e9dois. L'Inde qui contrairement \u00e0 la Chine n'a pas de production nationale d'armement. Deuxi\u00e8me plus gros acheteur. l'Arabie saoudite en guerre au Yemen. Le royaume a tripl\u00e9 ses importations de 2012 \u00e0 2016, par rapport aux cinq ann\u00e9es pr\u00e9c\u00e9dentes. \r\nAu troisi\u00e8me rang, les Emirats arabes unis.\r\nEt la Suisse? Elle ne figure pas dans le top 50 des pays qui ach\u00e8tent des armes \u00e0 l'\u00e9tranger. En revanche, la voici parmi les exportateurs, au 14e rang, juste derri\u00e8re la Cor\u00e9e du Sud et devant le Canada et la Turquie.))\r\nExtro:\r\n... et puis la Conf\u00e9d\u00e9ration pr\u00e9sentera demain le d\u00e9tail des exportations suisses de mat\u00e9riel de guerre.", "alternativeExcerpt": ["Entre 2012 et 2016, le transfert d'armes a augment\u00e9 de 8,4% par rapport \u00e0 la p\u00e9riode 2007-2011, une hausse due notamment \u00e0 la demande du Moyen-Orient et de l'Asie, selon l'institut ind\u00e9pendant Sipri."], "alternativeTitle": ["Le commerce d'armes au plus haut depuis la fin de la Guerre froide / 12H30_2017-02-20T12:33:00_developpement-4", "Le 12h30 du 20.02.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8402230.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8383791", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Haltiner, Nadine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Corthay, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8383787"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "La propagande allemande en Suisse durant la premi\u00e8re guerre mondiale", "id": "sound-7668CF24-BEE2-4FF6-A97F-BC8DD92BEF8C", "durationSec": 566, "publicationDate": "2017-02-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Alexandre Elsig, historien, assistant docteur \u00e0 l'UNIFR\r\nLa propagande allemande en Suisse \u00e9tait tr\u00e8s forte durant la premi\u00e8re guerre mondiale, mettant l'unit\u00e9 de la Suisse \u00e0 l'\u00e9preuve. Alexandre Elsig, historien et assistant docteur \u00e0 l'UNIFR, publie sa th\u00e8se \"Les Shrapnels du mensonge, ou la Suisse face \u00e0 la propagande allemande de la Grande Guerre\" (Antipodes).\r\n\r\n* * La propagande allemande en Suisse durant la premi\u00e8re guerre mondiale Alexandre Elsig, bonsoir !\r\n  9'21''\r\n((On va conclure ce Forum avec une page d'histoire . on va parler propagande, c'est assez \u00e0 la mode\r\nVous \u00eates historien, assistant docteur \u00e0 l'UNIFR, vous publiez votre th\u00e8se : ***Les Schrapnels du mensonge, ou la Suisse face \u00e0 la propagande allemande de la Grande Guerre, aux \u00e9ditions Antipodes, votre th\u00e8se, UNIFR\r\nOn l'oublie parfois, mais la premi\u00e8re guerre mondiale a vraiment mis l'unit\u00e9 nationale, l'unit\u00e9 de la Suisse \u00e0 l'\u00e9preuve, entre des romands tr\u00e8s francophile et des al\u00e9maniques eux tr\u00e8s germanophiles.\r\nD'autant plus, et c'est l'objet de votre th\u00e8se, que la propagande allemande en Suisse \u00e9tait tr\u00e8s forte.\r\nOn va d\u00e9cortiquer tout ca avec vous Alexandre Elsig .\r\n-\tTout d'abord : quand est-ce que ca commence ? d\u00e8s l'automne 1914 ? et pourquoi les Allemands estiment qu'ils doivent mener cette guerre de l'opinion en Suisse ??\r\n-\tQu'est-ce que ca dit du regard des allemands sur la suisse : sentiment que le pays est divis\u00e9 ?? \r\n-\tConcr\u00e8tement : comment est-ce que ca se traduit ? via les journaux ? des affiches ? des films ? des informateurs ? etc. \r\n-\tVous vous attardez sur le r\u00f4le de l'image .\r\n-\tTh\u00e9\u00e2tres, expositions dans les villes . et plus surprenant : jeux pour enfant !\r\n-\tLes Schrapnels ?? hein ?? \r\n-\tEffort massif des bellig\u00e9rants, qui cr\u00e9ent leurs propres agences de presse !\r\n-\tLes autorit\u00e9s r\u00e9agissent-elles ?? \r\n-\tCette propagande fonctionne-t-elle ? \r\n-\tLa suisse a \u00e9t\u00e9 durement mise \u00e0 l'\u00e9preuve . et pourtant elle a tenu bon. Pourquoi ? \r\n-\tGrosse propagande allemande en Suisse al\u00e9manique . mais les romands, eux aussi, sont soumis \u00e0 la propagande fran\u00e7aise . est-ce comparable ??\r\n-\tQuelles le\u00e7ons la Suisse va-t-elle tirer de ces tr\u00e8s fortes divisions ?? notamment dans les ann\u00e9es 30', quand le sc\u00e9nario d'un nouveau conflit mondial semble se reproduire ?? \r\nLes Schrapnels du mensonge, ou la Suisse face \u00e0 la propagande allemande de la Grande Guerre, aux \u00e9ditions Antipodes))", "alternativeExcerpt": ["La propagande allemande en Suisse \u00e9tait tr\u00e8s forte durant la premi\u00e8re guerre mondiale, mettant l'unit\u00e9 de la Suisse \u00e0 l'\u00e9preuve. Alexandre Elsig, historien et assistant docteur \u00e0 l\u2019UNIFR, publie sa th\u00e8se \"Les Shrapnels du mensonge, ou la Suisse face \u00e0 la propagande allemande de la Grande Guerre\" (Antipodes)."], "alternativeTitle": ["La propagande allemande en Suisse durant la premi\u00e8re guerre mondiale / FOR_2017-02-20T18:10:00_developpement-6", "Forum du 20.02.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8403679.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8383730", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8383724"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Premier rendez-vous", "source": "siranau", "title": "Pour la premi\u00e8re fois Didier Charlet rencontre Ilias Panchard", "id": "sound-8FF5B8BD-BC4C-4040-824E-19AF7C479B47", "durationSec": 3329, "publicationDate": "2017-02-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "* *", "alternativeTitle": ["Premier rendez-vous du 20.02.2017", "Pour la premi\u00e8re fois Didier Charlet rencontre Ilias Panchard / PRV_2017-02-20T14:04:15_premier-rendez-vous", "Premier rendez-vous du 20.02.2017", "Pour la premi\u00e8re fois Didier Charlet rencontre Ilias Panchard / PRV_2017-02-20T14:04:15_premier-rendez-vous"], "imageURL": "//www.rts.ch/4095198.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8364118", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "secr\u00e9taire politique, co-pr\u00e9sident des Jeunes Vert-e-s Suisse, ", "name": "Panchard, Ilias", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien, humoriste", "name": "Charlet, Didier", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schneiter, Jonas", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Schneiter, Jonas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8364118", "ece-8364117"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "2\u00e8me d\u00e9veloppement : Les fabricants de ski sont forc\u00e9s de se diversifier pour survivre", "id": "sound-27BC51D6-961F-4B71-BCA0-17C9459C7E7F", "durationSec": 206, "publicationDate": "2017-02-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Julien Wisard, chef du d\u00e9partement marketing de  St\u00f6ckli;Lucien Hauteville directeur g\u00e9n\u00e9ral deTecnika Group en France;Thierry Kunz, ancien snowboarder professionnel, manager de marque chez Nidecker\r\nLes grandes enseignes de ski s'\u00e9mancipent peu \u00e0 peu des sports d'hiver et se diversifient. La rar\u00e9faction de la neige ces derni\u00e8res ann\u00e9es les pousse \u00e0 d\u00e9velopper de nouveaux produits pour survivre. Les fabricants de ski doivent se r\u00e9inventer une image.\r\n\r\n* * Les fabricants de ski sont forc\u00e9s de se diversifier pour survivre Les grandes enseignes de ski s'\u00e9mancipent peu \u00e0 peu des sports d'hiver, et elle se diversifient... La rar\u00e9faction de la neige ces derni\u00e8res ann\u00e9es les pousse \u00e0 d\u00e9velopper de nouveaux produits pour survivre et se r\u00e9inventer une image: paddle, rollers, et surtout v\u00e9los... Estelle Braconnier, cette reconversion s'est intensifi\u00e9e cet hiver! \r\n  0'14''\r\n((Le num\u00e9ro 1 mondial du Ski, Rossignol vient d'annoncer qu'il va acqu\u00e9rir Felt, le sp\u00e9cialiste am\u00e9ricain de v\u00e9los.\r\nUn \u00e9largissement de sa gamme de produits qui permet de ne plus limiter ses ventes \u00e0 la saison d'hiver qui tend \u00e0 raccourcir un peu plus chaque ann\u00e9e.))\r\nEt pourtant, dans le milieu, on se refuse encore \u00e0 parler d'un changement de cap!\r\n  0'47\"\r\n((Dans le jargon on invoque une d\u00e9saisonnalisation des ventes. Rossignol est loin d'\u00eatre le seul \u00e0 op\u00e9rer cette diversification...Il faut dire que le march\u00e9 mondial du ski, plomb\u00e9 par la location et l'enneigement al\u00e9atoire des stations est satur\u00e9, difficile alors que le march\u00e9 du v\u00e9lo devrait progresser de 2,4% par an entre 2016 et 2020. La c\u00e9l\u00e8bre marque suisse de ski St\u00f6ckli s'est elle aussi lanc\u00e9e dans le v\u00e9lo et le VTT depuis 2010. Julien Wisard, du d\u00e9partement marketting de chez St\u00f6ckli...\r\n... SON 1\r\nMoins de neige veut aussi dire plus de chemin \u00e0 arpenter, m\u00eame en hiver.))\r\nLa randonn\u00e9e, Estelle, c'est aussi un march\u00e9 en pleine\r\nexpansion?\r\n  0'51\"\r\n((L'italienTecnica, d\u00e9veloppe les chaussures tout terrain. Il vient de d\u00e9baucher le sp\u00e9cialiste trakking de l'\u00e9quipementier concurrent Salomon pour monter en gamme. Lucien Hauteville directeur g\u00e9n\u00e9ral deTecnika Group en France...\r\n... SON 2 -> ... c'est un march\u00e9 porteur qui est \u00e9norme.))\r\nEt puis il y a un autre march\u00e9 au potentiel \u00e9norme... Ce sont les activit\u00e9s aquatiques...\r\n   0'58''\r\n((Depuis 4 ans, le fabricant de surf suisse Nidecker s'est lanc\u00e9, lui, dans le Paddle... Du Snowboard \u00e0 la planche qui flotte sur l'eau, il n'y avait qu'un coup de pagaye \u00e0 donner... Thierry Kunz, ancien snowboarder professionnel l'a fait, il est le manager de marque chez Nidecker depuis 1 an et demi...\r\n... SON 3\r\nEn Suisse, le nombre d'adeptes de paddle augmenterait de 30 \u00e0 40% par an... Un pourcentage qui ferait presque r\u00eaver au rayon ski des fabricants qui fartent de moins en moins.))\r\nEstelle Braconnier, de notre rubrique \u00e9conomique... Dans un instant Nota Bene!", "alternativeExcerpt": ["Les grandes enseignes de ski s'\u00e9mancipent peu \u00e0 peu des sports d'hiver et se diversifient. La rar\u00e9faction de la neige ces derni\u00e8res ann\u00e9es les pousse \u00e0 d\u00e9velopper de nouveaux produits pour survivre. Les fabricants de ski doivent se r\u00e9inventer une image."], "alternativeTitle": ["Les fabricants de ski sont forc\u00e9s de se diversifier pour survivre / JDM_2017-02-20T07:19:00_2eme-developpement", "Le Journal du matin du 20.02.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8402010.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8383760", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Braconnier, Estelle", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Malik, Renaud", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8383748"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Chacun pour tous", "source": "siranau", "title": "Terre des hommes", "id": "sound-4A6AC5EE-1112-4867-B978-0D81FC9C7451", "durationSec": 163, "publicationDate": "2017-02-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Richard, Jean-Marc (Animateur, Lausanne)\r\nTerre des hommes s'engage depuis de tr\u00e8s nombreuses ann\u00e9es \u00e0 renforcer la capacit\u00e9 des syst\u00e8mes de sant\u00e9 dans les pays en voie de d\u00e9veloppement et \u00e0 am\u00e9liorer la prise en charge des enfants. Dans des cas plus graves, la fondation offre la possibilit\u00e9 \u00e0 des enfants d'ailleurs de venir se faire op\u00e9rer dans des h\u00f4pitaux en Suisse. Pour apporter \u00e0 tous ces enfants une aide appropri\u00e9e, la prochaine \u00e9dition de la traditionnelle vente d'oranges de Terre des hommes se d\u00e9roulera le vendredi 10 et samedi 11 mars 2017. Pendant 2 jours, plus de 1'500 b\u00e9n\u00e9voles et ambassadeurs se mobiliseront aux c\u00f4t\u00e9s des \u00e9quipes de la fondation sur le terrain afin de vendre des oranges.\r\nDemande:\r\n- des b\u00e9n\u00e9voles dans toute la Suisse romande les vendredi 10 et samedi 11 mars 2017 pour vendre des oranges\r\n\r\n* * Terre des hommes s'engage depuis de tr\u00e8s nombreuses ann\u00e9es \u00e0 renforcer la capacit\u00e9 des syst\u00e8mes de sant\u00e9 dans les pays en voie de d\u00e9veloppement et \u00e0 am\u00e9liorer la prise en charge des enfants. Dans des cas plus graves, la fondation offre la possibilit\u00e9 \u00e0 des enfants d'ailleurs de venir se faire op\u00e9rer dans des h\u00f4pitaux en Suisse. Pour apporter \u00e0 tous ces enfants une aide appropri\u00e9e, la prochaine \u00e9dition de la traditionnelle vente d'oranges de Terre des hommes se d\u00e9roulera le vendredi 10 et samedi 11 mars 2017. Pendant 2 jours, plus de 1'500 b\u00e9n\u00e9voles et ambassadeurs se mobiliseront aux c\u00f4t\u00e9s des \u00e9quipes de la fondation sur le terrain afin de vendre des oranges.\r\nDemande:\r\n- des b\u00e9n\u00e9voles dans toute la Suisse romande les vendredi 10 et samedi 11 mars 2017 pour vendre des oranges", "alternativeTitle": ["Chacun pour tous du 20.02.2017", "Terre des hommes / CPT_2017-02-20T09:29:00_chacun-pour-tous", "Chacun pour tous du 20.02.2017", "Terre des hommes / CPT_2017-02-20T09:29:00_chacun-pour-tous"], "alternativeExcerpt": ["Terre des hommes s\u2019engage depuis de tr\u00e8s nombreuses ann\u00e9es \u00e0 renforcer la capacit\u00e9 des syst\u00e8mes de sant\u00e9 dans les pays en voie de d\u00e9veloppement et \u00e0 am\u00e9liorer la prise en charge des enfants. Dans des cas plus graves, la fondation offre la possibilit\u00e9 \u00e0 des enfants d\u2019ailleurs de venir se faire op\u00e9rer dans des h\u00f4pitaux en Suisse. Pour apporter \u00e0 tous ces enfants une aide appropri\u00e9e, la prochaine \u00e9dition de la traditionnelle vente d\u2019oranges de Terre des hommes se d\u00e9roulera le vendredi 10 et samedi 11 mars 2017. Pendant 2 jours, plus de 1'500 b\u00e9n\u00e9voles et ambassadeurs se mobiliseront aux c\u00f4t\u00e9s des \u00e9quipes de la fondation sur le terrain afin de vendre des oranges.\n\nDemande:\n- des b\u00e9n\u00e9voles dans toute la Suisse romande les vendredi 10 et samedi 11 mars 2017 pour vendre des oranges", "Terre des hommes s\u2019engage depuis de tr\u00e8s nombreuses ann\u00e9es \u00e0 renforcer la capacit\u00e9 des syst\u00e8mes de sant\u00e9 dans les pays en voie de d\u00e9veloppement et \u00e0 am\u00e9liorer la prise en charge des enfants. Dans des cas plus graves, la fondation offre la possibilit\u00e9 \u00e0 des enfants d\u2019ailleurs de venir se faire op\u00e9rer dans des h\u00f4pitaux en Suisse. Pour apporter \u00e0 tous ces enfants une aide appropri\u00e9e, la prochaine \u00e9dition de la traditionnelle vente d\u2019oranges de Terre des hommes se d\u00e9roulera le vendredi 10 et samedi 11 mars 2017. Pendant 2 jours, plus de 1'500 b\u00e9n\u00e9voles et ambassadeurs se mobiliseront aux c\u00f4t\u00e9s des \u00e9quipes de la fondation sur le terrain afin de vendre des oranges.\n\nDemande:\n- des b\u00e9n\u00e9voles dans toute la Suisse romande les vendredi 10 et samedi 11 mars 2017 pour vendre des oranges"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8364107", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1380924.image", "variantIds": ["ece-8364107", "ece-8364106"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Gen\u00e8ve, ville de gauche, honore le World Economic Forum de Davos", "id": "sound-F2982B39-4979-4AE5-8C1C-20D23EE7797B", "durationSec": 150, "publicationDate": "2017-02-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : FavreCh ;R\u00e9my Pagani, Vice-pr\u00e9sident genevois, en charge du D\u00e9partement des constructions et de l'am\u00e9nagement, parti Ensemble \u00e0 Gauche\r\nSous l'impulsion du maire Guillaume Barazzone, Gen\u00e8ve a d\u00e9cid\u00e9 de d\u00e9cerner la m\u00e9daille \"Gen\u00e8ve reconnaissante\" \u00e0 Klaus Schwab, le fondateur du World Economic Forum de Davos. La c\u00e9r\u00e9monie aura lieu mercredi.\r\n\r\n* * Gen\u00e8ve, ville de gauche, honore le World Economic Forum de Davos  \r\n\"Municipalit\u00e9 de gauche honore symbole du n\u00e9o-lib\u00e9ralisme globalis\u00e9\" - \u00e7a pourrait \u00eatre le titre d'une \u00e9pisode qui se joue \u00e0 Gen\u00e8ve. Sous l'impulsion du maire Guillaume Barazzone, la Ville a en effet d\u00e9cid\u00e9 de d\u00e9cerner la m\u00e9daille \"Gen\u00e8ve reconnaissante\" \u00e0 Klaus Schwab, le fondateur du World Economic Forum. La c\u00e9r\u00e9monie aura lieu dans deux jours (mer). Mathieu Cupelin, vous en direct de Gen\u00e8ve, on peut dire que c'est un choix qui d\u00e9tonne dans cette Municipalit\u00e9 qui est un fief rose-rouge-vert.\r\nOui, c'est toute la gauche municipale qui s'\u00e9trangle face \u00e0 ce choix... voir la Ville de Gen\u00e8ve faire des courbettes devant le World Economic Forum, et marquer sa \"profonde reconnaissance\" \u00e0 ce symbole d'un ultra-lib\u00e9ralisme mondialis\u00e9 fait fulminer les \u00e9diles, de l'extr\u00eame gauche jusqu'aux Verts.\r\nA l'image du conseiller municipal socialiste Sylvain Th\u00e9voz. Il commence par faire remarquer que le WEF se tient... \u00e0 Davos, eh oui, et non pas \u00e0 Gen\u00e8ve. Et si le si\u00e8ge du WEF se trouve effectivement dans le canton, calfeutr\u00e9 dans la riche commune de Cologny, il n'est pas sp\u00e9cialement r\u00e9put\u00e9 pour son ouverture \u00e0 la Cit\u00e9. \r\nAlors on rappelle que Guillaume Barazzone est le seul \u00e9lu de droite, sur les 5 magistrats que compte la Municipalit\u00e9. D'apr\u00e8s nos informations, ses coll\u00e8gues de gauche du gouvernement ont cependant avalis\u00e9 son choix d'honorer Klaus Schwab - sauf l'\u00e9lu d'Ensemble \u00e0 Gauche R\u00e9my Pagani. Ce dernier a choisi de faire marquer son opposition - on \u00e9coute R\u00e9my Pagani.\r\n Pagani DIGAS 16'\r\nFin Pagani: \"et je trouve que c'est faire fi de l'\u00e9thique qui r\u00e8gne dans cette Cit\u00e9.\"\r\nEt Mathieu, sur la forme aussi, cette remise de m\u00e9daille agace la gauche municipale...\r\nOui, \"provocation suppl\u00e9mentaire\", la m\u00e9daille sera remise \u00e0 Klaus Schwab non pas \u00e0 la mairie, comme le veut la tradition, mais... au si\u00e8ge de la F\u00e9d\u00e9ration des entreprises romandes. Alors pourquoi cette d\u00e9localisation, assez singuli\u00e8re, de la c\u00e9r\u00e9monie? A cause d'un manque de disponibilit\u00e9 des locaux municipaux habituels, nous r\u00e9pond-on simplement.\r\nEt Guillaume Barazzone, comment justifie-t-il son choix?\r\nAlors pour lui, Klaus Schwab fait rayonner la Suisse - et Gen\u00e8ve - gr\u00e2ce \u00e0 cette \"formidable plateforme de dialogue\" que constitue le WEF. R\u00e9unir des acteurs de tous horizons sur tous types de sujets importants pour la marche du monde, ce multilat\u00e9ralisme, c'est pr\u00e9cisement l'ADN de la Cit\u00e9 de Calvin. Le WEF s'inscrit donc parfaitement dans le fameux \"Esprit de Gen\u00e8ve\".", "alternativeExcerpt": ["Sous l'impulsion du maire Guillaume Barazzone, Gen\u00e8ve a d\u00e9cid\u00e9 de d\u00e9cerner la m\u00e9daille \"Gen\u00e8ve reconnaissante\" \u00e0 Klaus Schwab, le fondateur du World Economic Forum de Davos. La c\u00e9r\u00e9monie aura lieu mercredi."], "alternativeTitle": ["Gen\u00e8ve, ville de gauche, honore le World Economic Forum de Davos / FOR_2017-02-20T18:06:00_developpement-4", "Forum du 20.02.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8403487.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8383730", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cupelin, Mathieu", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8383719"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "InterCit\u00e9s : InterCit\u00e9s - Le label \"Made in Prison\" fait fureur en Europe", "id": "sound-0A0FFAC9-1845-4FD9-AFC1-11E6043AF77C", "durationSec": 411, "publicationDate": "2017-02-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Franz Walter directeur de la Prison de Belle-Chasse\r\nDans le nord de l'Europe, le label \"Made in Prison\" a le vent en poupe. Les magasins de p\u00e9nitenciers se popularisent aupr\u00e8s du public des grandes villes. En Suisse, il y a \u00e9galement un int\u00e9r\u00eat; mais tr\u00e8s timide.\r\n\r\n* * InterCit\u00e9s - Le label \"Made in Prison\" fait fureur en Europe (INTERCITES 20.02 PRISONS ET COMMERCE) Les prisons aussi peuvent faire du commerce... Dans le nord de l'Europe en particulier, la pratique gagne du terrain, et les magasins de p\u00e9nitenciers trouvent petit \u00e0 petit un public... En Suisse, l'int\u00e9r\u00eat est l\u00e0, m\u00eame s'il s'exprime encore timidement... Chez nous, c'est la s\u00e9curit\u00e9 d'abord. Alain Croubalian.\r\n  6'25''\r\n((Les sous-v\u00eatements de taulard et autres meubles en bois labelis\u00e9s \"fait en prison\" font fureur aupr\u00e8s des hipsters des grandes Villes allemandes et scandinaves. \u00c0 tel point que le Minist\u00e8re de la justice de l'Etat de Bavi\u00e8re a lui-m\u00eame ouvert un site pour faire la promotion des produits issus de leur 37 prisons: chaussons de d\u00e9tenus en feutre gris ou robe d'avocat du barreau taill\u00e9 sur mesure par les d\u00e9tenus du p\u00e9nitencier de haute s\u00e9curit\u00e9 de Straubing. Le tablier de cuisine au look \"matelas de prisonnier\" ou la liqueur d'argousier au go\u00fbteux nom: \"erreur de justice\" sont en rupture de stock. Les prix sont \"tr\u00e8s\" bas, comme les salaires; et la qualit\u00e9 des objets, construits avec application et lenteur, est elle tr\u00e8s haute: Le projet est de plus rentable: l'Etat de Bavi\u00e8re comptabilise tout de m\u00eame 42 millions d'Euros de chiffre d'affaire par an. La tradition carc\u00e9rale est en Suisse plus discr\u00e8te. Notamment en Suisse romande. Il y a en Suisse 22 magasins de prison, dont seulement quatre se trouvent en Suisse romande. Cr\u00eate longue en Valais, St Johannsen au landeron \u00e0 Neuch\u00e2tel, les \u00e9tablissements de la Plaine de l'Orbe et la prison de Belle-Chasse \u00e0 Sugiez dans le Canton de Fribourg. Dans la campagne du Bas-Vully la brume et les tracteurs se courent apr\u00e8s et rien ne distingue Belle-Chasse d'une autre ferme, si ce n'est ces barbel\u00e9s qui surgissent \u00e0 l'impriviste au d\u00e9tour d'un bosquet. Au bout du chemin, la ferme de la Sapini\u00e8re: le magasin de la Prison. Il s'agit moins d'une \u00e9picerie mignonne qu'une plateforme de b\u00e9ton pour d\u00e9charger cageots et palettes. Un hangar brut de d\u00e9coffrage, au confort minimum.\r\nFranz Walter directeur de la Prison de Belle-Chasse\r\n\u00c0 Belle-Chasse, ce sont les produits de la ferme qui sont commercialis\u00e9s: Une quarantine de l\u00e9gumes et de fruits diff\u00e9rents, les fruits s\u00e9ch\u00e9s dans les ateliers de la prison , le miel de rucher, l'huile et les oeufs sont le fond de commerce du magasin de Belle-Chasse. La client\u00e8le se gagne par le bouche \u00e0 oreille et fluctue selon les saisons: les asperges au printemps sont recherch\u00e9es et l'\u00e9t\u00e9, les clients du camping voisins consomment all\u00e8grement les produits de la ferme particuli\u00e8rements qualitatifs. Beaucoup de Neuch\u00e2telois traverse la fronti\u00e8re cantonale. La qualit\u00e9 des produits est extraordinaire et les salaires bas: de 5 \u00e0 33 francs par jour: la moyenne se situe aux environ de 25 francs, dont seulement 65% peuvent \u00eatre utilis\u00e9s pour des achats en prison. Le reste est bloqu\u00e9 comme une future aide au d\u00e9part du d\u00e9tenu... Mais les prisons sont bien s\u00fbrs coinc\u00e9s entre marketing et discr\u00e9tion. La tradition tr\u00e8s discr\u00e8te du syst\u00e8me carc\u00e9ral romand ne pousse pas les prisons \u00e0 rechercher le succ\u00e8s commercial. M\u00eame si les b\u00e9n\u00e9fices commerciaux seraient th\u00e9oriquement les bienvenus. D\u00e9j\u00e0 existants au sein de l'ancienne prison genevoise de Saint-Antoine, les ateliers de travail (reliure, peinture, menuiserie, buanderie, etc.) se sont par ailleurs d\u00e9velopp\u00e9s \u00e0 la prison de Champ-Dollon, afin d'\u00e9viter le d\u00e9souvrement des personnes d\u00e9tenues et parfois offrir une formation \u00e0 ces derniers.  A travers ces activit\u00e9s socio-\u00e9ducatives, encadr\u00e9es avec une discipline ferme mais juste, la prison se donne pour objectif de rappeler aux d\u00e9tenus les r\u00e8gles sociales communes. En partant, la campagne idyllique ne divulgue rien des trag\u00e9dies qui se jouent derri\u00e8re les grillages. Les tracteurs se disputent toujours la place \u00e0 la brume sur la plaine de Sugiez.))\r\n***Les magasins pr\u00e9nitenciaires, o\u00f9 quand les prisons font du commerce, c'\u00e9tait Intercit\u00e9s, un reportage d'Alain Croubalian.\r\n(JDM INTERCITE JINGLE F) \r\n(JDM INTERCITE JINGLE F)", "alternativeExcerpt": ["Dans le nord de l'Europe, le label \"Made in Prison\" a le vent en poupe. Les magasins de p\u00e9nitenciers se popularisent aupr\u00e8s du public des grandes villes. En Suisse, il y a \u00e9galement un int\u00e9r\u00eat; mais tr\u00e8s timide.", "Dans le nord de l'Europe, le label \"Made in Prison\" a le vent en poupe. Les magasins de p\u00e9nitenciers se popularisent aupr\u00e8s du public des grandes villes. En Suisse, il y a \u00e9galement un int\u00e9r\u00eat; mais tr\u00e8s timide.", "Dans le nord de l'Europe, le label \"Made in Prison\" a le vent en poupe. Les magasins de p\u00e9nitenciers se popularisent aupr\u00e8s du public des grandes villes. En Suisse, il y a \u00e9galement un int\u00e9r\u00eat; mais tr\u00e8s timide."], "alternativeTitle": ["InterCit\u00e9s - Le label \"Made in Prison\" fait fureur en Europe", "InterCit\u00e9s - Le label \"Made in Prison\" fait fureur en Europe / JDM_2017-02-20T06:18:00_intercites", "InterCit\u00e9s - Le label \"Made in Prison\" fait fureur en Europe / JDM_2017-02-20T06:18:00_intercites"], "imageURL": "//www.rts.ch/8398880.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8383763", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Croubalian, Alain", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Malik, Renaud", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8383763", "ece-8383744"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Entre nous soit dit", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Michel B\u00fchler, auteur-compositeur-interpr\u00e8te vaudois, \u00e0 l'occasion de la parution de son 20e disque, \"La Vague\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-625B6FF9-0D09-4DA1-8B7C-0FDCBEA17EAD", "thematicGeographicals": ["Vaud"], "durationSec": 3391, "publicationDate": "2017-02-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["B\u00fchler, Michel"], "thematicThemes": ["chanson fran\u00e7aise", "chanteur"], "excerpt": "Auteur, compositeur, interpr\u00e8te et \u00e9crivain, Michel B\u00fchler revient avec un 20e album, paru fin 2016.\r\nDans \"La Vague\", les chansons vont et viennent, rudes, poignantes, puis douces... mais toujours engag\u00e9es. Crise migratoire, guerre en Syrie, \u00e0 Gaza, mont\u00e9e des extr\u00e9mismes, mis\u00e8re des \"nouveaux pauvres\", OGM, brevetage du vivant: le pr\u00e9sent est inqui\u00e9tant, les id\u00e9aux semblent lointains. En d\u00e9pit de ce constat, l'homme reste optimiste et invite \u00e0 \"semer l'avenir aujourd'hui\".\r\nMichel B\u00fchler est aujourd'hui l'invit\u00e9 de Lydia Gabor.\r\n\r\n* * Auteur, compositeur, interpr\u00e8te et \u00e9crivain, Michel B\u00fchler revient avec un 20e album, paru fin 2016.\r\nDans \"La Vague\", les chansons vont et viennent, rudes, poignantes, puis douces... mais toujours engag\u00e9es. Crise migratoire, guerre en Syrie, \u00e0 Gaza, mont\u00e9e des extr\u00e9mismes, mis\u00e8re des \"nouveaux pauvres\", OGM, brevetage du vivant: le pr\u00e9sent est inqui\u00e9tant, les id\u00e9aux semblent lointains. En d\u00e9pit de ce constat, l'homme reste optimiste et invite \u00e0 \"semer l'avenir aujourd'hui\".\r\nMichel B\u00fchler est aujourd'hui l'invit\u00e9 de Lydia Gabor.", "alternativeTitle": ["Entre nous soit dit du 20.02.2017", "Michel B\u00fchler, la vague \u00e0 l'\u00e2me / ENSD_2017-02-20T20:03:45_entre-nous-soit-dit", "Entre nous soit dit du 20.02.2017", "Michel B\u00fchler, la vague \u00e0 l'\u00e2me / ENSD_2017-02-20T20:03:45_entre-nous-soit-dit"], "alternativeExcerpt": ["Auteur, compositeur, interpr\u00e8te et \u00e9crivain, Michel B\u00fchler revient avec un 20e album, paru fin 2016.\nDans \"La Vague\", les chansons vont et viennent, rudes, poignantes, puis douces... mais toujours engag\u00e9es. Crise migratoire, guerre en Syrie, \u00e0 Gaza, mont\u00e9e des extr\u00e9mismes, mis\u00e8re des \"nouveaux pauvres\", OGM, brevetage du vivant: le pr\u00e9sent est inqui\u00e9tant, les id\u00e9aux semblent lointains. En d\u00e9pit de ce constat, l'homme reste optimiste et invite \u00e0 \"semer l\u2019avenir aujourd\u2019hui\".\nMichel B\u00fchler est aujourd'hui l'invit\u00e9 de Lydia Gabor.", "Auteur, compositeur, interpr\u00e8te et \u00e9crivain, Michel B\u00fchler revient avec un 20e album, paru fin 2016.\nDans \"La Vague\", les chansons vont et viennent, rudes, poignantes, puis douces... mais toujours engag\u00e9es. Crise migratoire, guerre en Syrie, \u00e0 Gaza, mont\u00e9e des extr\u00e9mismes, mis\u00e8re des \"nouveaux pauvres\", OGM, brevetage du vivant: le pr\u00e9sent est inqui\u00e9tant, les id\u00e9aux semblent lointains. En d\u00e9pit de ce constat, l'homme reste optimiste et invite \u00e0 \"semer l\u2019avenir aujourd\u2019hui\".\nMichel B\u00fchler est aujourd'hui l'invit\u00e9 de Lydia Gabor."], "imageURL": "//www.rts.ch/8362648.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8364090", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "auteur, compositeur, interpr\u00e8te", "name": "B\u00fchler, Michel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Gabor, Lydia", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8364090", "ece-8364089"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Bille en t\u00eate", "source": "siranau", "title": "Bille en t\u00eate", "id": "sound-3B894A90-019E-4328-8C24-10B46DBA6539", "durationSec": 1714, "publicationDate": "2017-02-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Plus exigeant que la radio, Philou nous fait de la t\u00e9l\u00e9 cette semaine ou plut\u00f4t du t\u00e9l\u00e9.mark ! Sous l'oil amus\u00e9 de Duja, qui ne peut en pratiquer, \u00e0 son grand malheur, car il doit tenir le micro.\r\nA cette occasion, Philippe mange beaucoup de neige. Un plat certes roboratif mais qui ne saurait calmer son solide app\u00e9tit de la vie, une curiosit\u00e9 qui l'am\u00e8ne \u00e0 causer graphisme avec nos guides de la semaine, V\u00e9ronique Bourban et Fran\u00e7ois Burin.\r\nSous l'oil attendri de Duja qui tient le micro et une Sierrvoise.\r\nOn finit la semaine au troquet La Promenade de Christian Luisier, o\u00f9 notre gastronomistorien se prend d'affection pour le jeune couple qui tient un autre fantastique \u00e9tablissement, le Soleil de Dugny. Sous l'oil brillant de Duja qui tient le micro et un morceau de viande s\u00e9ch\u00e9e. Ainsi qu'un verre d'une excellente eau thermale de la r\u00e9gion. Le lendemain, c'est s\u00fbr, ils se baigneront dans une cuve de petite arvine. Excellente pour les courbatures dues au t\u00e9l\u00e9mark. Y'a comme qui dirait les cuissots qui chauffent !\r\n\r\n* * Plus exigeant que la radio, Philou nous fait de la t\u00e9l\u00e9 cette semaine ou plut\u00f4t du t\u00e9l\u00e9.mark ! Sous l'oil amus\u00e9 de Duja, qui ne peut en pratiquer, \u00e0 son grand malheur, car il doit tenir le micro.\r\nA cette occasion, Philippe mange beaucoup de neige. Un plat certes roboratif mais qui ne saurait calmer son solide app\u00e9tit de la vie, une curiosit\u00e9 qui l'am\u00e8ne \u00e0 causer graphisme avec nos guides de la semaine, V\u00e9ronique Bourban et Fran\u00e7ois Burin.\r\nSous l'oil attendri de Duja qui tient le micro et une Sierrvoise.\r\nOn finit la semaine au troquet La Promenade de Christian Luisier, o\u00f9 notre gastronomistorien se prend d'affection pour le jeune couple qui tient un autre fantastique \u00e9tablissement, le Soleil de Dugny. Sous l'oil brillant de Duja qui tient le micro et un morceau de viande s\u00e9ch\u00e9e. Ainsi qu'un verre d'une excellente eau thermale de la r\u00e9gion. Le lendemain, c'est s\u00fbr, ils se baigneront dans une cuve de petite arvine. Excellente pour les courbatures dues au t\u00e9l\u00e9mark. Y'a comme qui dirait les cuissots qui chauffent !", "alternativeTitle": ["Bille en t\u00eate du 20.02.2017", "Bille en t\u00eate / BIL_2017-02-20T09:31:30_bille-en-tete", "Bille en t\u00eate du 20.02.2017", "Bille en t\u00eate / BIL_2017-02-20T09:31:30_bille-en-tete"], "alternativeExcerpt": ["Plus exigeant que la radio, Philou nous fait de la t\u00e9l\u00e9 cette semaine ou plut\u00f4t du t\u00e9l\u00e9\u2026mark ! Sous l\u02b9\u0153il amus\u00e9 de Duja, qui ne peut en pratiquer, \u00e0 son grand malheur, car il doit tenir le micro.\nA cette occasion, Philippe mange beaucoup de neige. Un plat certes roboratif mais qui ne saurait calmer son solide app\u00e9tit de la vie, une curiosit\u00e9 qui l\u02b9am\u00e8ne \u00e0 causer graphisme avec nos guides de la semaine, V\u00e9ronique Bourban et Fran\u00e7ois Burin.\nSous l\u02b9\u0153il attendri de Duja qui tient le micro et une Sierrvoise.\nOn finit la semaine au troquet La Promenade de Christian Luisier, o\u00f9 notre gastronomistorien se prend d\u02b9affection pour le jeune couple qui tient un autre fantastique \u00e9tablissement, le Soleil de Dugny. Sous l\u02b9\u0153il brillant de Duja qui tient le micro et un morceau de viande s\u00e9ch\u00e9e. Ainsi qu\u02b9un verre d\u02b9une excellente eau thermale de la r\u00e9gion. Le lendemain, c\u02b9est s\u00fbr, ils se baigneront dans une cuve de petite arvine. Excellente pour les courbatures dues au t\u00e9l\u00e9mark. Y\u02b9a comme qui dirait les cuissots qui chauffent !", "Plus exigeant que la radio, Philou nous fait de la t\u00e9l\u00e9 cette semaine ou plut\u00f4t du t\u00e9l\u00e9\u2026mark ! Sous l\u02b9\u0153il amus\u00e9 de Duja, qui ne peut en pratiquer, \u00e0 son grand malheur, car il doit tenir le micro.\nA cette occasion, Philippe mange beaucoup de neige. Un plat certes roboratif mais qui ne saurait calmer son solide app\u00e9tit de la vie, une curiosit\u00e9 qui l\u02b9am\u00e8ne \u00e0 causer graphisme avec nos guides de la semaine, V\u00e9ronique Bourban et Fran\u00e7ois Burin.\nSous l\u02b9\u0153il attendri de Duja qui tient le micro et une Sierrvoise.\nOn finit la semaine au troquet La Promenade de Christian Luisier, o\u00f9 notre gastronomistorien se prend d\u02b9affection pour le jeune couple qui tient un autre fantastique \u00e9tablissement, le Soleil de Dugny. Sous l\u02b9\u0153il brillant de Duja qui tient le micro et un morceau de viande s\u00e9ch\u00e9e. Ainsi qu\u02b9un verre d\u02b9une excellente eau thermale de la r\u00e9gion. Le lendemain, c\u02b9est s\u00fbr, ils se baigneront dans une cuve de petite arvine. Excellente pour les courbatures dues au t\u00e9l\u00e9mark. Y\u02b9a comme qui dirait les cuissots qui chauffent !"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8364104", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197812.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ligron, Philippe", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Duja", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ligron, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Duja", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8364104", "ece-8364103"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Arts visuels: drogue et art, bon mariage?", "id": "sound-1337DDD8-0C84-478A-8FCC-757F5B688CDF", "durationSec": 278, "publicationDate": "2017-02-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le peintre expressionniste allemand Kirchner a r\u00e9alis\u00e9 un autoportrait de lui sous morphine, visage modifi\u00e9 par le puissant psychotrope, un dessin que l'on d\u00e9couvre au Kunsthaus de Zurich parmi une s\u00e9lection de peintures exceptionnelles. \r\nFlorence Grivel a voulu creuser la question de l'alliance drogue et art au fil du temps. \"Kirchner, les ann\u00e9es berlinoises\" est \u00e0 d\u00e9couvrir au Kunsthaus de Zurich jusqu'au 7 mai 2017.", "alternativeExcerpt": ["Le peintre expressionniste allemand Kirchner a r\u00e9alis\u00e9 un autoportrait de lui sous morphine, visage modifi\u00e9 par le puissant psychotrope, un dessin que l\u02b9on d\u00e9couvre au Kunsthaus de Zurich parmi une s\u00e9lection de peintures exceptionnelles. \n\nFlorence Grivel a voulu creuser la question de l\u02b9alliance drogue et art au fil du temps. \"Kirchner, les ann\u00e9es berlinoises\" est \u00e0 d\u00e9couvrir au Kunsthaus de Zurich jusqu\u02b9au 7 mai 2017."], "alternativeTitle": ["Arts visuels: drogue et art, bon mariage? / VER_2017-02-20T16:35:45_arts-visuels-drogue-et-art-bon-mariage", "Vertigo du 20.02.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8403246.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8364162", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8364158"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Vues d'Europe : Vue d'Europe - Les Ukrainiens veulent quitter leur pays", "id": "sound-5EFEB831-BFF2-4C68-8F7F-75DA3419BDD4", "durationSec": 103, "publicationDate": "2017-02-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Galli JC\r\nSelon un sondage publi\u00e9 l'\u00e9t\u00e9 dernier, 65% des Ukrainiens souhaiteraient quitter leur pays pour s'installer \u00e0 l'\u00e9tranger.\r\n\r\n* * Vue d'Europe - Les Ukrainiens veulent quitter leur pays Vues d'Europe, ce matin depuis l'Ukraine avec JEAN-CLAUDE GALLI\r\n  1'38\"\r\n((Selon un sondage publi\u00e9 l'\u00e9t\u00e9 dernier, 65% des ukrainiens souhaiteraient quitter leur pays pour s'installer \u00e0 l'\u00e9tranger. Crise \u00e9conomique persistante, ch\u00f4mage de masse, guerre dans l'Est du pays; quel que soit leur domaine professionnels (H\u00f4tellerie, Informatique, B\u00e2timent, Sant\u00e9, Agriculture, etc.) les ukrainiens les plus qualifi\u00e9s tentent par tous les moyens de partir \u00e0 l'Ouest o\u00f9 les salaires qui leur sont offerts sont 4 \u00e0 5 fois sup\u00e9rieurs \u00e0 ceux qu'ils touchent dans leur pays. \r\nLa destination la plus recherch\u00e9e (parce que la plus proche, g\u00e9ographiquement et culturellement) est la Pologne. Les autorit\u00e9s de Varsovie affirment avoir d\u00e9j\u00e0 enregistr\u00e9 quelques 1,3 millions de ukrainiens. Plusieurs dizaines de milliers d'autres y travailleraient ill\u00e9galement. Viennent ensuite La Tch\u00e9quie, la Hongrie, l'Allemagne, le Canada. Le Canada o\u00f9 d\u00e9sormais 1 personne sur 10 vivant dans le pays serait d'origine ukrainienne!\r\nR\u00e9sultat: Avant m\u00eame que le r\u00e9gime sans visa pr\u00e9vu par l'accord d'association UE/Ukraine entre en vigueur (sans doute cet \u00e9t\u00e9), de nombreuses patrons d'entreprises ukrainiennes disent \u00e0 pr\u00e9sent \u00eatre oblig\u00e9es d'embaucher des personnes sous qualifi\u00e9es, le march\u00e9 du travail ne leur offrant pas d'autre alternative.\r\nL'an dernier l'UE aurait d\u00e9livr\u00e9 plus de 500 000 visas Schengen aux ukrainiens. A Kiev, le ministre de l'int\u00e9rieur, Arsen Avakov, affirme que l'afflux de r\u00e9fugi\u00e9s ukrainiens en Europe pourraient \u00e0 l'avenir d\u00e9passer celui des r\u00e9fugi\u00e9s syriens. D\u00e9sormais, l'Ukraine figure dans la liste des six pays d'o\u00f9 proviennent le plus de r\u00e9fugi\u00e9s atteignant l'UE, aux c\u00f4t\u00e9s de la Syrie, de l'\u00c9rythr\u00e9e, de l'Irak, de la Somalie et du Niger.\r\n))", "alternativeExcerpt": ["Selon un sondage publi\u00e9 l'\u00e9t\u00e9 dernier, 65% des Ukrainiens souhaiteraient quitter leur pays pour s'installer \u00e0 l'\u00e9tranger.", "Selon un sondage publi\u00e9 l'\u00e9t\u00e9 dernier, 65% des Ukrainiens souhaiteraient quitter leur pays pour s'installer \u00e0 l'\u00e9tranger.", "Selon un sondage publi\u00e9 l'\u00e9t\u00e9 dernier, 65% des Ukrainiens souhaiteraient quitter leur pays pour s'installer \u00e0 l'\u00e9tranger."], "alternativeTitle": ["Vue d'Europe \u2013 Les Ukrainiens veulent quitter leur pays", "Vue d'Europe \u2013 Les Ukrainiens veulent quitter leur pays / JDM_2017-02-20T06:40:00_vues-d-europe", "Vue d'Europe \u2013 Les Ukrainiens veulent quitter leur pays / JDM_2017-02-20T06:40:00_vues-d-europe"], "imageURL": "//www.rts.ch/6327849.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8383767", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Malik, Renaud", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "Correspondant", "name": "Galli, Jean-Claude", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8383767", "ece-8383749"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Tartare", "source": "siranau", "title": "Tartare : Bambi est trop nul en agression sexuelle ", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-833EC1DC-26EB-433C-9BE8-75DB0CFA30D4", "durationSec": 142, "publicationDate": "2017-02-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["agression"], "alternativeTitle": ["Tartare", "Tartare / OTWO_2017-02-20T11:10:00_tartare", "Tartare / OTWO_2017-02-20T11:10:00_tartare"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8363883", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5590674.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Walther, Paul", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8363883", "ece-8363875"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "J'ai cuicui", "source": "siranau", "title": "J'ai cuicui 20.02.2017", "id": "sound-8F52B7B8-2E8B-4813-B4E9-613982A847DC", "durationSec": 18, "publicationDate": "2017-02-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["J'ai cuicui", "J'ai cuicui / RVA3_2017-02-20T06:33:00_j-ai-cuicui", "J'ai cuicui / RVA3_2017-02-20T06:33:00_j-ai-cuicui"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8363845", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7806601.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8363845", "ece-8363826"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "La qualit\u00e9 de l'air en question", "id": "sound-22D89FF8-C116-40DA-86E2-BD7A1E96132B", "durationSec": 673, "publicationDate": "2017-02-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Goyette Pernot, Jo\u00eblle\r\nLe projet de recherche collaboratif Mesqalair de la Haute \u00e9cole d'ing\u00e9nierie et d'architecture de Fribourg a analys\u00e9 la qualit\u00e9 de l'air dans les b\u00e2timents romands pendant 3 ans. Quels sont les r\u00e9sultats? Quels b\u00e2timents \u00e0 risques? Quels gestes quotidiens pour une bonne qualit\u00e9 de l'air? Dr Jo\u00eblle Goyette, professeure \u00e0 la Haute \u00e9cole d'ing\u00e9nierie et d'architecture de Fribourg, responsable du projet Mesqualair et d\u00e9l\u00e9gu\u00e9e radon de l'OFSP pour la Suisse romande r\u00e9pond au micro de Didier Bonvin.\r\n\r\n* * Le projet de recherche collaboratif Mesqalair de la Haute \u00e9cole d'ing\u00e9nierie et d'architecture de Fribourg a analys\u00e9 la qualit\u00e9 de l'air dans les b\u00e2timents romands pendant 3 ans. Quels sont les r\u00e9sultats? Quels b\u00e2timents \u00e0 risques? Quels gestes quotidiens pour une bonne qualit\u00e9 de l'air? Dr Jo\u00eblle Goyette, professeure \u00e0 la Haute \u00e9cole d'ing\u00e9nierie et d'architecture de Fribourg, responsable du projet Mesqualair et d\u00e9l\u00e9gu\u00e9e radon de l'OFSP pour la Suisse romande r\u00e9pond au micro de Didier Bonvin.", "alternativeExcerpt": ["Le projet de recherche collaboratif Mesqalair de la Haute \u00e9cole d'ing\u00e9nierie et d'architecture de Fribourg a analys\u00e9 la qualit\u00e9 de l'air dans les b\u00e2timents romands pendant 3 ans. Quels sont les r\u00e9sultats? Quels b\u00e2timents \u00e0 risques? Quels gestes quotidiens pour une bonne qualit\u00e9 de l'air? Dr Jo\u00eblle Goyette, professeure \u00e0 la Haute \u00e9cole d'ing\u00e9nierie et d'architecture de Fribourg, responsable du projet Mesqualair et d\u00e9l\u00e9gu\u00e9e radon de l'OFSP pour la Suisse romande r\u00e9pond au micro de Didier Bonvin."], "alternativeTitle": ["La qualit\u00e9 de l'air en question / OEP_2017-02-20T08:36:45_sequence-1", "On en parle du 20.02.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8364135", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423724.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-8364130"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "365 pens\u00e9es philosophiques", "source": "siranau", "title": "365 pens\u00e9es philosophiques 20.02.2017", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-59976F25-C648-4068-AD82-C11E8BFF90A1", "durationSec": 132, "publicationDate": "2017-02-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["365 pens\u00e9es philosophiques", "365 pens\u00e9es philosophiques / OTWO_2017-02-20T11:35:00_365-pensees-philosophiques", "365 pens\u00e9es philosophiques / OTWO_2017-02-20T11:35:00_365-pensees-philosophiques"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8363886", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8114002.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Charlet, Didier", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8363886", "ece-8363878"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "D\u00e9crochages", "source": "siranau", "title": "Les D\u00e9crochages : Ropraz", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-75CDA298-1E6D-4195-B0FC-9F5F7900285D", "durationSec": 82, "publicationDate": "2017-02-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Les D\u00e9crochages 2", "Les D\u00e9crochages 2 / HORP_2017-02-20T17:50:00_les-decrochages", "Les D\u00e9crochages 2 / HORP_2017-02-20T17:50:00_les-decrochages"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8363809", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4288237.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8363809", "ece-8363806"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Musique: Tweek bidouille son rap", "id": "sound-22247E16-1E4F-408A-81EC-A67C276697D4", "durationSec": 592, "publicationDate": "2017-02-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Tweek, c'est le nom d'un groupe de hip hop nyonnais qui sort son premier album. Une collection de titres \u00e9nergiques calibr\u00e9s pour la sc\u00e8ne, qu'ils verniront vendredi 24 f\u00e9vrier 2017 \u00e0 Nyon, dans le cadre du festival Les Hivernales. \r\nOni et Epik, les deux rappeurs du groupe, r\u00e9pondent aux questions de Michel Masserey.", "alternativeExcerpt": ["Tweek, c\u02b9est le nom d\u02b9un groupe de hip hop nyonnais qui sort son premier album. Une collection de titres \u00e9nergiques calibr\u00e9s pour la sc\u00e8ne, qu\u02b9ils verniront vendredi 24 f\u00e9vrier 2017 \u00e0 Nyon, dans le cadre du festival Les Hivernales. \n\nOni et Epik, les deux rappeurs du groupe, r\u00e9pondent aux questions de Michel Masserey."], "alternativeTitle": ["Musique: Tweek bidouille son rap / VER_2017-02-20T16:51:45_musique-tweek-bidouille-son-rap", "Vertigo du 20.02.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8403265.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8364162", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8364154"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Le groupe Heinz ne rach\u00e8tera pas son concurrent Unilever", "id": "sound-5CA4B978-980E-4CE3-B624-B3EC96435994", "durationSec": 100, "publicationDate": "2017-02-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Kraft Heinz avait annonc\u00e9 vendredi son intention de racheter le groupe Unilever. Mais Kraft Heinz a retir\u00e9 son offre d'achat s'\u00e9levant \u00e0 143 milliards de dollars ce lundi. Ce coup d'arr\u00eat serait entre autres d\u00fb aux r\u00e9actions du monde politique britannique, selon le Financial Times.\r\n\r\n* * Le groupe Heinz ne rach\u00e8tera pas son concurrent Unilever 12h30: Heinz ne rach\u00e8te pas Unilver BARDET\r\nEconomie \u00e0 pr\u00e9sent... avec l'action du g\u00e9ant Unilever qui a perdu plus de 8% \u00e0 la bourse de Londres ce matin. \r\nUne r\u00e9action du march\u00e9, suite \u00e0 l'annonce, hier soir, du retrait de l'offre d'achat par son concurrent... \"Kraft... Heinz\". \r\nL'Am\u00e9ricain jette l'\u00e9ponge et renonce \u00e0 cr\u00e9er un mastodonte de la grande consommation. Une transaction qui aurait d\u00fb se faire pour la modique somme de 143 milliards de dollars. \r\nRomain Bardet, c'est donc un clap de fin pour une saga qui n'aura dur\u00e9 que 48 heures.\r\nVendredi, Kraft Heinz...qui d\u00e9tient  notamment le ketchup du meme nom... avait confirm\u00e9 son intention de racheter Unilever et ses marques comme Knorr, Lipton ou Dove. Oblig\u00e9 de confirmer en fait apr\u00e8s plusieurs fuites dans la presse. Unilever a imm\u00e9diatement jug\u00e9 l'offre insuffisante....n'y voyant aucun avantage financier ou strat\u00e9gique.\r\nOn pouvait s'attendre \u00e0 une offre plus \u00e9lev\u00e9e, et bien non. Hier soir Kraft Heinz a jet\u00e9 l'\u00e9ponge. L'int\u00e9r\u00eat de ce rachat a \u00e9t\u00e9 d\u00e9voil\u00e9e trop tot selon selon lui. La n\u00e9gociation s'annoncait ainsi difficile. Et puis, selon le Financial Times...la r\u00e9action des responsables politique britanniques ce weekend a effray\u00e9 l'Am\u00e9rcain...pour ce qui aurait \u00e9t\u00e9 le plus gros rachat d'une entreprise bas\u00e9e au royaume uni...de surcroit apr\u00e8s le vote sur le Brexit. La premi\u00e8re ministre Teresa May avait d'ailleurs annonc\u00e9 la couleur l'ann\u00e9e derni\u00e8re: affirmant vouloir intervenir pour d\u00e9fendre les secteurs importants de l'\u00e9conomie. \r\nEt puis, le refus net d'Unilever  ce vendredi montre aussi deux cultures d'entreprises diff\u00e9rentes. Deri\u00e8re Kraft Heinz, il y a une logique de retour sur investissement plutot aggresive...Unilever, c'est une culture de croissance \u00e0 long terme\r\nC'est donc un coup d'arr\u00eat..en tout cas publiquement. Pour une fusion qui aurait cr\u00e9\u00e9 un monstre de l'agro alimentaire capable de talloner un certain Nestl\u00e9....num\u00e9ro un mondial du secteur.", "alternativeExcerpt": ["Kraft Heinz avait annonc\u00e9 vendredi son intention de racheter le groupe Unilever. Mais Kraft Heinz a retir\u00e9 son offre d\u2019achat s\u2019\u00e9levant \u00e0 143 milliards de dollars ce lundi. Ce coup d\u2019arr\u00eat serait entre autres d\u00fb aux r\u00e9actions du monde politique britannique, selon le Financial Times."], "alternativeTitle": ["Le groupe Heinz ne rach\u00e8tera pas son concurrent Unilever / 12H30_2017-02-20T12:35:00_developpement-6", "Le 12h30 du 20.02.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8021901.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8383791", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Haltiner, Nadine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bardet, Romain", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8383777"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "La r\u00e9alisatrice Audrey Dana pr\u00e9sente son nouveau film \"Si j'\u00e9tais un homme\"", "id": "sound-3C400717-3BE0-4190-BA89-645AE5EEBBE4", "durationSec": 133, "publicationDate": "2017-02-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Audrey Dana, actrice et r\u00e9alisatrice fran\u00e7aise\r\n\"Si j'\u00e9tais un homme\" raconte l'histoire d'une femme qui se r\u00e9veille un beau matin avec un p\u00e9nis. Le film sortira dans les salles suisses le 22 f\u00e9vrier.\r\n\r\n* * La r\u00e9alisatrice Audrey Dana pr\u00e9sente son nouveau film \"Si j'\u00e9tais un homme\" 12h30: Mag cin\u00e9 si j'\u00e9tais un homme JOYE\r\n***Une femme dans la peau d'un homme. Ou plus pr\u00e9cis\u00e9ment, une femme qui se r\u00e9veille un beau matin avec ni plus.... ni moins qu'un... p\u00e9nis. \r\nC'est, en une phrase, le r\u00e9sum\u00e9 du nouveau film de la r\u00e9alisatrice fran\u00e7aise Audrey Dana. Il s'appelle \"Si j'\u00e9tais un homme\" et il sort la semaine prochaine. \r\nAvec une volont\u00e9 de dire autre chose qu'une simple transformation physique. Ecoutez l'interview d'Audrey Dana... au micro de Pierre-Etienne Joye.\r\n  1'42''\r\n***\"Si j'\u00e9tais un homme\", de ET avec Audrey Dana. Le film sera dans les salles de Suisse romande d\u00e8s mercredi 22 f\u00e9vrier.", "alternativeExcerpt": ["\u201cSi j\u2019\u00e9tais un homme\u201d raconte l\u2019histoire d\u2019une femme qui se r\u00e9veille un beau matin avec un p\u00e9nis. Le film sortira dans les salles suisses le 22 f\u00e9vrier."], "alternativeTitle": ["La r\u00e9alisatrice Audrey Dana pr\u00e9sente son nouveau film \u201cSi j\u2019\u00e9tais un homme\u201d / 12H30_2017-02-20T12:39:00_developpement-10", "Le 12h30 du 20.02.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8402329.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8383791", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Joye, Pierre-Etienne", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Haltiner, Nadine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8383790"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "X du jour", "source": "siranau", "title": "Le X du jour : Le Fentanyl", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-876A51D2-6FBE-4E5A-BCCF-24BF222F11F2", "durationSec": 123, "publicationDate": "2017-02-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Le Fentanyl", "Le Fentanyl / RVA3_2017-02-20T06:41:28_le-x-du-jour", "Le Fentanyl / RVA3_2017-02-20T06:41:28_le-x-du-jour"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8363849", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8256742.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Birden, Agathe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Decker, Zo\u00e9", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8363849", "ece-8363830"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "A l'abordage", "source": "siranau", "title": "Archive : Interview de la speakerine Claude Evelyne 1959", "id": "sound-C9D0F914-62CB-41CC-8F06-4181951F798D", "durationSec": 114, "publicationDate": "2017-02-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Archive : Interview de la speakerine Claude Evelyne 1959 / ALA_2017-02-20T15:04:15_archive-interview-de-la-speakerine-claud", "A l'abordage du 20.02.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8364148", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8272974.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8364144"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vacarme", "source": "siranau", "title": "LE NEZ: Qu'est-ce qu'un beau nez? : 1/5", "id": "sound-6774EAE6-B069-43ED-860C-4DCA051B35E3", "durationSec": 1554, "publicationDate": "2017-02-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "1/5\r\nAu-del\u00e0 des variations historiques et sociales, existe-t-il des crit\u00e8res de beaut\u00e9 universels  pour appr\u00e9cier les nez? Quel r\u00f4le joue mon nez au niveau esth\u00e9tique dans l'\u00e9quilibre de mon visage? Comment est-il per\u00e7u par les autres? Que dit-il de moi? Fr\u00e9d\u00e9ric Fontaine est visagiste, coiffeur et coach personnel. Jaques Vallotton alias Valott, est caricaturiste, dessinateur.\r\nReportage: Anouck Merz\r\nR\u00e9alisation: Didier Rossat\r\nProduction: Marc Giouse\r\n\r\n* * 1/5\r\nAu-del\u00e0 des variations historiques et sociales, existe-t-il des crit\u00e8res de beaut\u00e9 universels  pour appr\u00e9cier les nez? Quel r\u00f4le joue mon nez au niveau esth\u00e9tique dans l'\u00e9quilibre de mon visage? Comment est-il per\u00e7u par les autres? Que dit-il de moi? Fr\u00e9d\u00e9ric Fontaine est visagiste, coiffeur et coach personnel. Jaques Vallotton alias Valott, est caricaturiste, dessinateur.\r\nReportage: Anouck Merz\r\nR\u00e9alisation: Didier Rossat\r\nProduction: Marc Giouse", "alternativeTitle": ["Vacarme du 20.02.2017", "Vacarme du 20.02.2017", "LE NEZ: Qu'est-ce qu'un beau nez? / VAC_2017-02-20T13:04:15_vacarme", "LE NEZ: Qu'est-ce qu'un beau nez? / VAC_2017-02-20T13:04:15_vacarme"], "imageURL": "//www.rts.ch/4197902.image", "alternativeExcerpt": ["1/5\n\nAu-del\u00e0 des variations historiques et sociales, existe-t-il des crit\u00e8res de beaut\u00e9 universels  pour appr\u00e9cier les nez? Quel r\u00f4le joue mon nez au niveau esth\u00e9tique dans l\u02b9\u00e9quilibre de mon visage? Comment est-il per\u00e7u par les autres? Que dit-il de moi? Fr\u00e9d\u00e9ric Fontaine est visagiste, coiffeur et coach personnel. Jaques Vallotton alias Valott, est caricaturiste, dessinateur.\n\nReportage: Anouck Merz\nR\u00e9alisation: Didier Rossat\nProduction: Marc Giouse", "1/5\n\nAu-del\u00e0 des variations historiques et sociales, existe-t-il des crit\u00e8res de beaut\u00e9 universels  pour appr\u00e9cier les nez? Quel r\u00f4le joue mon nez au niveau esth\u00e9tique dans l\u02b9\u00e9quilibre de mon visage? Comment est-il per\u00e7u par les autres? Que dit-il de moi? Fr\u00e9d\u00e9ric Fontaine est visagiste, coiffeur et coach personnel. Jaques Vallotton alias Valott, est caricaturiste, dessinateur.\n\nReportage: Anouck Merz\nR\u00e9alisation: Didier Rossat\nProduction: Marc Giouse"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8364087", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Caricaturiste, dessinateur", "name": "Valloton, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "Visagiste, coiffeur et coach personnel", "name": "Fontaine, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Giouse, Marc", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marti, V\u00e9ronique", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Merz, Anouck", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rossat, Didier", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Giouse, Marc", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marti, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8364087", "ece-8364086"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Revue de presse du web", "source": "siranau", "title": "La revue de presse du web 20.02.2017", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-12FB2FAC-13C8-49E4-B7F3-4F0B16F65C77", "durationSec": 76, "publicationDate": "2017-02-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["La revue de presse du web / SUPER_2017-02-20T16:45:00_la-revue-de-presse-du-web", "Supersonic du 20.02.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8363898", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5168243.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8363895"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Vie des gens", "source": "siranau", "title": "La Vie des gens : Victor et IAM \u00e0 la RTS ", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-68ECCFFF-DBFE-497C-8D6E-3E038A626875", "durationSec": 172, "publicationDate": "2017-02-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["La Vie des gens", "La Vie des gens / OTWO_2017-02-20T09:45:00_la-vie-des-gens", "La Vie des gens / OTWO_2017-02-20T09:45:00_la-vie-des-gens"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8363881", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7966497.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Doquin, Julien", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8363881", "ece-8363873"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "La premi\u00e8re rencontre entre l'administration du pr\u00e9sident am\u00e9ricain Donald Trump et l'Union europ\u00e9enne a eu lieu \u00e0 Bruxelles", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-0DF4E54D-CE3A-4669-9038-3EEA0177C205", "thematicGeographicals": ["Union europ\u00e9enne", "Etats-Unis", "Bruxelles"], "durationSec": 197, "publicationDate": "2017-02-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Pence, Mike"], "thematicThemes": ["relations internationales", "politique internationale", "diplomatie"], "excerpt": "Le vice-pr\u00e9sident am\u00e9ricain Mike Pence a achev\u00e9 sa tourn\u00e9e europ\u00e9enne avec une rencontre avec le secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de l'Alliance atlantique, Jens Stoltenberg. Le premier contact avec la Bruxelles communautaire \u00e9tait \u00e9galement attendu.", "alternativeExcerpt": ["Le vice-pr\u00e9sident am\u00e9ricain Mike Pence a achev\u00e9 sa tourn\u00e9e europ\u00e9enne avec une rencontre avec le secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de l\u2019Alliance atlantique. Le premier contact avec la Bruxelles communautaire \u00e9tait \u00e9galement attendu."], "alternativeTitle": ["Premi\u00e8re rencontre entre l\u2019administration Trump et l\u2019Union europ\u00e9enne  / FOR_2017-02-20T18:02:00_developpement-2", "Forum du 20.02.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8403655.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8383730", "isOnline": true, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "pr\u00e9sident du Conseil europ\u00e9en", "name": "Tusk, Donald", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RTS Bruxelles", "name": "Clivaz, Romain", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8383716"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Vend\u00e9e Globe: Alan Roura a boucl\u00e9 son tour du monde", "id": "sound-679DA10E-2748-43C9-8449-35EC3BD33277", "durationSec": 429, "publicationDate": "2017-02-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Alain Roura, navigateur suisse\r\nAlan Roura en a fini avec le Vend\u00e9e Globe. Le marin genevois a franchi la ligne d'arriv\u00e9e en 12e position, lundi \u00e0 9h12'32'', aux Sables d'Olonne, apr\u00e8s 105 jours 20 heures 10 minutes et 32 secondes de navigation. Son interview.\r\n\r\n* * Vend\u00e9e Globe: Alan Roura a boucl\u00e9 son tour du monde Chrystel :\r\nMais avant de d\u00e9velopper ces titres, vous signaler que Forum sera en direct de Sion demain.\r\nA un peu moins de 2 semaines du premier tour des \u00e9lections cantonales valaisannes, Forum r\u00e9unit les pr\u00e9sidents des 4 principaux partis. PDC, PLR,  PS et UDC.\r\nQuels projets d'avenir pour le Valais \u00a0? Un Valais qui affiche ses divisions dans une campagne plus \u00e9lectrique que jamais. \r\nForum en public donc demain, du caf\u00e9 Le Giorgio \u00e0 Sion, d\u00e8s 18h. \r\nEt Christian, on ouvre cette \u00e9mission avec le plus jeune marin \u00e0 avoir boucl\u00e9 le tour du monde en solitaire . \r\nIl est avec nous Alan Roura, bonsoir !\r\n  7'01''", "alternativeExcerpt": ["Alan Roura en a fini avec le Vend\u00e9e Globe. Le marin genevois a franchi la ligne d'arriv\u00e9e en 12e position, lundi \u00e0 9h12'32'', aux Sables d'Olonne, apr\u00e8s 105 jours 20 heures 10 minutes et 32 secondes de navigation. Son interview."], "alternativeTitle": ["Vend\u00e9e Globe: Alan Roura a boucl\u00e9 son tour du monde / FOR_2017-02-20T18:00:00_developpement-1", "Forum du 20.02.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8403387.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8383730", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8383718"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "Un centre contre la r\u00e9sistance aux antibiotiques", "id": "sound-529CB477-DCCF-489F-AC43-50BACE1F7130", "durationSec": 683, "publicationDate": "2017-02-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "L'Universit\u00e9 de Fribourg h\u00e9berge d\u00e9sormais le NARA, le Centre national de r\u00e9f\u00e9rence pour la d\u00e9tection pr\u00e9coce et la surveillance de nouvelles r\u00e9sistances aux antibiotiques. La r\u00e9sistance aux antibiotiques est une bombe \u00e0 retardement. En 2050, il est probable qu'elle tue plus que le cancer! Pr\u00e9sentation avec Patrice Nordmann, professeur de microbiologie \u00e0 l'Universit\u00e9 de Fribourg et directeur du NARA, interrog\u00e9 par Adrien Zerbini.", "alternativeExcerpt": ["L\u2019Universit\u00e9 de Fribourg h\u00e9berge d\u00e9sormais le NARA, le Centre national de r\u00e9f\u00e9rence pour la d\u00e9tection pr\u00e9coce et la surveillance de nouvelles r\u00e9sistances aux antibiotiques. La r\u00e9sistance aux antibiotiques est une bombe \u00e0 retardement. En 2050, il est probable qu'elle tue plus que le cancer! Pr\u00e9sentation avec Patrice Nordmann, professeur de microbiologie \u00e0 l\u2019Universit\u00e9 de Fribourg et directeur du NARA, interrog\u00e9 par Adrien Zerbini."], "alternativeTitle": ["Un centre contre la r\u00e9sistance aux antibiotiques / CQFD_2017-02-20T10:04:15_actu", "CQFD du 20.02.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8364172", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197792.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Chef de la chaire de microbiologie de l'Universit\u00e9 de Fribourg", "name": "Nordmann, Patrice", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-8364169"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Nectar", "source": "siranau", "title": "Un \u00e9diteur DVD fran\u00e7ais exhume quelques perles du giallo", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1EBF70A6-1234-456B-9135-411673BF1306", "thematicGeographicals": ["Italie"], "durationSec": 3232, "publicationDate": "2017-02-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["ann\u00e9es 1970", "cin\u00e9ma", "ann\u00e9es 1960"], "excerpt": "S'inspirant de romans de gare \u00e0 la couverture jaune, le giallo fut un genre de cin\u00e9ma tr\u00e8s populaire dans les ann\u00e9es 1960 et 1970. D\u00e9finies par Mario Bava avec \"Six femmes pour l'assassin\" (1964), puis modernis\u00e9es par Dario Argento avec \"L'oiseau au plumage de cristal\" (1970), les r\u00e8gles de ces thrillers typiquement transalpins m\u00ealaient \u00e0 une intrigue polici\u00e8re volontiers alambiqu\u00e9e des sc\u00e8nes de meurtres de plus en plus sanglantes, parfois piment\u00e9es de touches \u00e9rotiques. Un genre fortement f\u00e9tichis\u00e9, domin\u00e9 par des tueurs aux gants en cuir noir et par l'usage d'armes blanches, qui a su marquer l'imaginaire d'un public tr\u00e8s fid\u00e8le, et de cin\u00e9astes comme Quentin Tarantino ou Brian de Palma, gr\u00e2ce \u00e0 quelques chefs-d'ouvre \u00e0 l'esth\u00e9tique ultra stylis\u00e9e dont certains magnifiquement mis en musique par Ennio Morricone. L'\u00e9diteur fran\u00e7ais \"Le chat qui fume\" vient de sortir plusieurs titres en DVD et Blu Ray dont le tr\u00e8s culte \"Le venin de la peur\" (1972) de Lucio Fulci. Co-fondateur de la soci\u00e9t\u00e9, St\u00e9phane Bouyer explique, au micro de Rafael Wolf, les caract\u00e9ristiques du giallo et la viabilit\u00e9 commerciale de ces \u00e9ditions qui visent un public de niche.", "alternativeTitle": ["Nectar du 20.02.2017", "Un \u00e9diteur DVD fran\u00e7ais exhume quelques perles du giallo / NTR_2017-02-20T12:06:00_nectar", "Nectar du 20.02.2017", "Un \u00e9diteur DVD fran\u00e7ais exhume quelques perles du giallo / NTR_2017-02-20T12:06:00_nectar"], "alternativeExcerpt": ["S\u02b9inspirant de romans de gare \u00e0 la couverture jaune, le giallo fut un genre de cin\u00e9ma tr\u00e8s populaire dans les ann\u00e9es 1960 et 1970. D\u00e9finies par Mario Bava avec \"Six femmes pour l\u02b9assassin\" (1964), puis modernis\u00e9es par Dario Argento avec \"L\u02b9oiseau au plumage de cristal\" (1970), les r\u00e8gles de ces thrillers typiquement transalpins m\u00ealaient \u00e0 une intrigue polici\u00e8re volontiers alambiqu\u00e9e des sc\u00e8nes de meurtres de plus en plus sanglantes, parfois piment\u00e9es de touches \u00e9rotiques.\n\nUn genre fortement f\u00e9tichis\u00e9, domin\u00e9 par des tueurs aux gants en cuir noir et par l\u02b9usage d\u02b9armes blanches, qui a su marquer l\u02b9imaginaire d\u02b9un public tr\u00e8s fid\u00e8le, et de cin\u00e9astes comme Quentin Tarantino ou Brian de Palma, gr\u00e2ce \u00e0 quelques chefs-d\u02b9\u0153uvre \u00e0 l\u02b9esth\u00e9tique ultra stylis\u00e9e dont certains magnifiquement mis en musique par Ennio Morricone. L\u02b9\u00e9diteur fran\u00e7ais \"Le chat qui fume\" vient de sortir plusieurs titres en DVD et Blu Ray dont le tr\u00e8s culte \"Le venin de la peur\" (1972) de Lucio Fulci.\n\nCo-fondateur de la soci\u00e9t\u00e9, St\u00e9phane Bouyer explique, au micro de Rafael Wolf, les caract\u00e9ristiques du giallo et la viabilit\u00e9 commerciale de ces \u00e9ditions qui visent un public de niche.", "S\u02b9inspirant de romans de gare \u00e0 la couverture jaune, le giallo fut un genre de cin\u00e9ma tr\u00e8s populaire dans les ann\u00e9es 1960 et 1970. D\u00e9finies par Mario Bava avec \"Six femmes pour l\u02b9assassin\" (1964), puis modernis\u00e9es par Dario Argento avec \"L\u02b9oiseau au plumage de cristal\" (1970), les r\u00e8gles de ces thrillers typiquement transalpins m\u00ealaient \u00e0 une intrigue polici\u00e8re volontiers alambiqu\u00e9e des sc\u00e8nes de meurtres de plus en plus sanglantes, parfois piment\u00e9es de touches \u00e9rotiques.\n\nUn genre fortement f\u00e9tichis\u00e9, domin\u00e9 par des tueurs aux gants en cuir noir et par l\u02b9usage d\u02b9armes blanches, qui a su marquer l\u02b9imaginaire d\u02b9un public tr\u00e8s fid\u00e8le, et de cin\u00e9astes comme Quentin Tarantino ou Brian de Palma, gr\u00e2ce \u00e0 quelques chefs-d\u02b9\u0153uvre \u00e0 l\u02b9esth\u00e9tique ultra stylis\u00e9e dont certains magnifiquement mis en musique par Ennio Morricone. L\u02b9\u00e9diteur fran\u00e7ais \"Le chat qui fume\" vient de sortir plusieurs titres en DVD et Blu Ray dont le tr\u00e8s culte \"Le venin de la peur\" (1972) de Lucio Fulci.\n\nCo-fondateur de la soci\u00e9t\u00e9, St\u00e9phane Bouyer explique, au micro de Rafael Wolf, les caract\u00e9ristiques du giallo et la viabilit\u00e9 commerciale de ces \u00e9ditions qui visent un public de niche."], "imageURL": "//www.rts.ch/8402270.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8363733", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "producteur, co-fondateur du \"Chat qui Fume\"", "name": "Bouyer, St\u00e9phane", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Julliard, Nicolas", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Wolf, Rafael", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Julliard, Nicolas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8363733", "ece-8363732"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Magn\u00e9tique", "source": "siranau", "title": "Le sommaire1.Duo Orion, Gilles Grima\u00eetre et Elsa Dorbath. -2.Nomade rencontre Lise Berthaud, altiste. -3.Le slam de Narcisse. -4.Sanjay Subrahmanyan : cr\u00e9ativit\u00e9 et spiritualit\u00e9 du chant carnatique", "id": "sound-4AB66F04-9835-425F-A69E-40B3289D0A02", "durationSec": 4972, "publicationDate": "2017-02-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Narcisse,  \r\nAnya Leveill\u00e9 re\u00e7oit le Duo Orion, Gilles Grima\u00eetre et Elsa Dorbath\r\nNomade est \u00e0 Gstaad aujourd'hui, Yves Bron vous propose une rencontre avec l'altiste fran\u00e7aise Lise Berthaud\r\nVincent Zanetti nous parle du chant carnatique avec Sanjay Subrahmanyan\r\nD\u00e9cryptage de l'actualit\u00e9 par le slammeur Narcisse\r\n1.Entretien avec Gilles Grima\u00eetre, pianiste et Elsa Dorbath, violoncelliste (Duo Orion), qui sont en concert mardi 21 f\u00e9vrier 2017 \u00e0 12h30 \u00e0 l'Espace Fusterie (Temple de la Fusterie) \u00e0 Gen\u00e8ve\r\n. -2.Nomade est \u00e0 Gstaad aujourd'hui, Yves Bron vous propose une rencontre avec l'altiste fran\u00e7aise Lise Berthaud qui suit un tr\u00e8s beau parcours de soliste et de musique de chambre depuis plusieurs ann\u00e9es. \r\nElle \u00e9tait invit\u00e9e \u00e0 Gstaad pour un concert en quatuor, une formation f\u00e9minine avec les sours lettones Lauma et Ba\u00efba Skryde et la jeune violoncelliste n\u00e9erlandaise Harriet Krijgh. \r\nR\u00e9alisation Mathieu Ramsauer.\r\n. -3.L'actualit\u00e9 culturelle est d\u00e9crypt\u00e9e et slamm\u00e9e par Narcisse\r\n. -4.En concert vendredi 24 f\u00e9vrier 2017 \u00e0 l'AMR, \u00e0 Gen\u00e8ve, Sanjay Subrahmanyan est un ma\u00eetre accompli du chant classique de l'Inde du Sud et la preuve vivante de l'extraordinaire vivacit\u00e9 de la tradition classique, lorsqu'elle se met au service d'une spiritualit\u00e9 profonde. Virtuose, mais toujours inspir\u00e9, il est de ces artistes qui allient l'art de l'improvisation \u00e0 la ma\u00eetrise absolue des compositions les plus exigeantes. \r\nUne chronique de Vincent Zanetti.", "alternativeTitle": ["Magn\u00e9tique du 20.02.2017", "Narcisse: on a fr\u00f4l\u00e9 la catastrophe", "Duo Orion, Gilles Grima\u00eetre et Elsa Dorbath / MTC_2017-02-20T17:06:00_duo-orion-gilles-grimaitre-et-elsa-dorba", "Magn\u00e9tique du 20.02.2017", "Le sommaire / MTC_2017-02-20T17:06:00_magnetique", "Sanjay Subrahmanyan : cr\u00e9ativit\u00e9 et spiritualit\u00e9 du chant carnatique / MTC_2017-02-20T17:06:00_sanjay-subrahmanyan-creativite-et-spirit", "Nomade rencontre Lise Berthaud, altiste / MTC_2017-02-20T17:06:00_nomade-rencontre-lise-berthaud-altiste", "Le slam de Narcisse / MTC_2017-02-20T17:06:00_le-slam-de-narcisse", "Narcisse / MTC_2017-02-20T17:06:00_narcisse", "Le sommaire / MTC_2017-02-20T17:06:00_magnetique"], "alternativeExcerpt": ["L\u02b9actualit\u00e9 culturelle est d\u00e9crypt\u00e9e et slamm\u00e9e par Narcisse.", "Entretien avec Gilles Grima\u00eetre, pianiste et Elsa Dorbath, violoncelliste (Duo Orion), qui sont en concert mardi 21 f\u00e9vrier 2017 \u00e0 12h30 \u00e0 l\u02b9Espace Fusterie (Temple de la Fusterie) \u00e0 Gen\u00e8ve", "Anya Leveill\u00e9 re\u00e7oit le Duo Orion, Gilles Grima\u00eetre et Elsa Dorbath\nNomade est \u00e0 Gstaad aujourd\u02b9hui, Yves Bron vous propose une rencontre avec l\u02b9altiste fran\u00e7aise Lise Berthaud\nVincent Zanetti nous parle du chant carnatique avec Sanjay Subrahmanyan\nD\u00e9cryptage de l\u02b9actualit\u00e9 par le slammeur Narcisse", "En concert vendredi 24 f\u00e9vrier 2017 \u00e0 l\u02b9AMR, \u00e0 Gen\u00e8ve, Sanjay Subrahmanyan est un ma\u00eetre accompli du chant classique de l\u02b9Inde du Sud et la preuve vivante de l\u02b9extraordinaire vivacit\u00e9 de la tradition classique, lorsqu\u02b9elle se met au service d\u02b9une spiritualit\u00e9 profonde. Virtuose, mais toujours inspir\u00e9, il est de ces artistes qui allient l\u02b9art de l\u02b9improvisation \u00e0 la ma\u00eetrise absolue des compositions les plus exigeantes. \nUne chronique de Vincent Zanetti.", "Nomade est \u00e0 Gstaad aujourd\u02b9hui, Yves Bron vous propose une rencontre avec l\u02b9altiste fran\u00e7aise Lise Berthaud qui suit un tr\u00e8s beau parcours de soliste et de musique de chambre depuis plusieurs ann\u00e9es. \nElle \u00e9tait invit\u00e9e \u00e0 Gstaad pour un concert en quatuor, une formation f\u00e9minine avec les s\u0153urs lettones Lauma et Ba\u00efba Skryde et la jeune violoncelliste n\u00e9erlandaise Harriet Krijgh. \nR\u00e9alisation Mathieu Ramsauer.", "L\u02b9actualit\u00e9 culturelle est d\u00e9crypt\u00e9e et slamm\u00e9e par Narcisse", "Anya Leveill\u00e9 re\u00e7oit le Duo Orion, Gilles Grima\u00eetre et Elsa Dorbath\nNomade est \u00e0 Gstaad aujourd\u02b9hui, Yves Bron vous propose une rencontre avec l\u02b9altiste fran\u00e7aise Lise Berthaud\nVincent Zanetti nous parle du chant carnatique avec Sanjay Subrahmanyan\nD\u00e9cryptage de l\u02b9actualit\u00e9 par le slammeur Narcisse"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8363756", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8402478.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "violoncelliste", "name": "Dorbath, Elsa", "type": "Participant"}, {"role": "altiste", "name": "Berthaud, Lise", "type": "Participant"}, {"role": "pianiste", "name": "Grima\u00eetre, Gilles", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bron, Yves", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ramsauer, Matthieu", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bron, Yves", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zanetti, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "L\u00e9veill\u00e9, Anya", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8363756", "ece-8363752"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "GE: l'Office cantonal de la d\u00e9tention a vers\u00e9 trop d'indemnit\u00e9s aux gardiens de prison", "id": "sound-C5C6473E-0465-400A-BA5E-4CCD2FD7DBBC", "durationSec": 122, "publicationDate": "2017-02-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "A Gen\u00e8ve, la cour des comptes poursuit son audit de l'Office cantonal de la d\u00e9tention. Les gardiens des prisons genevoises font trop d'heures suppl\u00e9mentaires. La cour pointe aussi un vide juridique pour les services de piquet des cadres.\r\n\r\n* * GE: l'Office cantonal de la d\u00e9tention a vers\u00e9 trop d'indemnit\u00e9s aux gardiens de prison 12h30: Gen\u00e8ve Cour des comptes GUIGON\r\nA Gen\u00e8ve, la cour des comptes poursuit son audit de l'\"Office cantonal de la d\u00e9tention\", l'OCD. \r\nUn deuxi\u00e8me rapport en 5 mois s'est pench\u00e9 sur la gestion des horaires et sur les indemnit\u00e9s vers\u00e9es par cet office.\r\nR\u00e9sultat : les gardiens des prisons genevoises, et notamment celle de Champ Dollon font trop d'heures suppl\u00e9mentaires. \r\nLa cour pointe \u00e9galement un vide juridique pour les services de piquet des cadres. \r\nC\u00e9dric Guigon..... dernier probl\u00e8me et non des moindres.... pr\u00e8s de 200'000 francs d'indemnit\u00e9s sans fondement ont \u00e9t\u00e9 vers\u00e9es au personnel...", "alternativeExcerpt": ["A Gen\u00e8ve, la cour des comptes poursuit son audit de l'Office cantonal de la d\u00e9tention. Les gardiens des prisons genevoises font trop d'heures suppl\u00e9mentaires. La cour pointe aussi un vide juridique pour les services de piquet des cadres."], "alternativeTitle": ["GE: l\u2019Office cantonal de la d\u00e9tention a vers\u00e9 trop d'indemnit\u00e9s aux gardiens de prison / 12H30_2017-02-20T12:36:00_developpement-7", "Le 12h30 du 20.02.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8402381.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8383791", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Haltiner, Nadine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guigon, C\u00e9dric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8383782"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Martin Schulz d\u00e9passe Angela Merkel dans les sondages", "id": "sound-8BCF700F-0547-4D91-8BA7-E3B49E636ED5", "durationSec": 136, "publicationDate": "2017-02-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "A sept mois des \u00e9lections allemandes, le candidat Martin Schulz a devanc\u00e9 la chanceli\u00e8re Angela Merkel dans les sondages. C'est la premi\u00e8re fois en dix ans que le parti social-d\u00e9mocrate (SPD) se trouve devant l'Union chr\u00e9tienne-d\u00e9mocrate (CDU).\r\n\r\n* * Martin Schulz d\u00e9passe Angela Merkel dans les sondages 12h30: Allemagne: SChultz devant Angela Merkel\r\nC'est une premi\u00e8re depuis 10 ans....  en Allemagne... le SPD de Martin Schultz d\u00e9passe d\u00e9sormais la CDU d'Angela Merkel dans les sondages. Et CE, \u00e0 sept mois des \u00e9lections. \r\nLes conservateurs allemands estiment que ce bond dans les enqu\u00eates d'opinion est d\u00fb au fait que Martin Schultz n'a encore rien livr\u00e9 de concret. \r\nMais.... Blandine Milcent.... si le programme du SPD reste encore flou, Martin Schulz a d\u00e9j\u00e0 mis... la barre \u00e0 gauche.\r\nOui selon Bild ce matin, le candidat du SPD veut \u00ab\u00a0corriger\u00a0\u00bb certaines mesures de l'agenda 2010 - ce programme de r\u00e9formes du march\u00e9 du travail que l'on doit \u00e0 l'ex/ chancelier /social- d\u00e9mocrate Gerhard Schr\u00f6der. Martin Schulz estime par exemple que l'on pourrait \u00e0 nouveau augmenter la dur\u00e9e des allocations ch\u00f4mage - elles sont actuellement d'un an, pour les moins de 50 ans. Il envisage aussi de limiter le recours aux contrats de travail \u00e0 dur\u00e9e d\u00e9termin\u00e9e, ou de mieux prot\u00e9ger les droits des syndicats au sein des entreprises. Donc effectivement, pas encore de programme concret mais d\u00e9j\u00e0 un coup de barre \u00e0 gauche. Et tr\u00e8s clairement, le SPD a lanc\u00e9 sa campagne \u00e9lectorale en reprenant des th\u00e8mes qui lui sont traditionnels\u00a0comme la justice sociale par exemple. C'est ce qui fait le succ\u00e8s de Martin Schulz actuellement en Allemagne\u00a0: on le per\u00e7oit comme \u00ab\u00a0le\u00a0\u00bb d\u00e9fenseur des petites gens. \r\nEt \u00e7a marche Blandine, puisque le SPD est donc d\u00e9sormais pass\u00e9 devant la CDU d'Angela Merkel dans les intentions de vote.\r\nVoil\u00e0, c'est un sondage publi\u00e9 ce week-end qui donne 33% d'intentions de vote au SPD, contre 32% \u00e0 la CDU. Le SPD a pris 12 points en 4 semaines\u00a0(depuis la nomination de Martin Schulz)\u00a0! Un miracle effectivement qui a des effets dans tout le pays\u00a0: en Rh\u00e9nanie du Nord Westphalie, o\u00f9 il va y avoir des \u00e9lections r\u00e9gionales le 14 mai prochain et ce sera consid\u00e9r\u00e9 comme un test important, avant les \u00e9lections de septembre, et bien la candidate SPD Hannelore Kraft, qui v\u00e9g\u00e9tait \u00e0 30% dans les sondages, a repris elle aussi des couleurs, avec 37% d'intentions de vote. Comment expliquer cette dynamique\u00a0? Et bien Martin Schulz prend le contrepied du populisme d\u00e9fendu par l'AfD\u00a0: il d\u00e9nonce les divisions du pays, il d\u00e9nonce le sentiment anti-europ\u00e9en, et mobilise beaucoup de jeunes, et des anciens \u00e9lecteurs du SPD qui ne votaient plus. Le SPD dit avoir re\u00e7u depuis la fin janvier environ 6000 nouveaux adh\u00e9rents.\r\nBlandine Milcent en direct de Berlin.", "alternativeExcerpt": ["A sept mois des \u00e9lections allemandes, le candidat Martin Schulz a devanc\u00e9 la chanceli\u00e8re Angela Merkel dans les sondages. C\u2019est la premi\u00e8re fois en dix ans que le parti social-d\u00e9mocrate (SPD) se trouve devant l\u2019Union chr\u00e9tienne-d\u00e9mocrate (CDU)."], "alternativeTitle": ["Martin Schulz d\u00e9passe Angela Merkel dans les sondages / 12H30_2017-02-20T12:32:00_developpement-3", "Le 12h30 du 20.02.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8402223.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8383791", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Haltiner, Nadine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Milcent, Blandine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8383784"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Pl3in le poste", "source": "siranau", "title": "Showcase Tweek ", "id": "sound-B76732FE-4098-4E50-84FD-E428693D5DA2", "durationSec": 3397, "publicationDate": "2017-02-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Tweek"], "thematicThemes": ["concert", "musique", "hip-hop"], "alternativeTitle": ["pl3in le poste du 20.02.2017", "pl3in le poste / PLP_2017-02-20T19:00:00_plein-le-poste", "pl3in le poste du 20.02.2017", "Tweek en showcase / PLP_2017-02-20T19:00:00_sequence-2", "S\u00e9quence 1 / PLP_2017-02-20T19:00:00_sequence-1", "S\u00e9quence 3 / PLP_2017-02-20T19:00:00_sequence-3", "S\u00e9quence 6 / PLP_2017-02-20T19:00:00_sequence-6", "S\u00e9quence 5 / PLP_2017-02-20T19:00:00_sequence-5", "S\u00e9quence 4 / PLP_2017-02-20T19:00:00_sequence-4", "Plein Sud / PLP_2017-02-20T19:20:00_plein-sud", "Les rep\u00e9rages Couleur3 / PLP_2017-02-20T19:45:00_les-reperages-couleur3", "pl3in le poste / PLP_2017-02-20T19:00:00_plein-le-poste"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8363869", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/3906328.image", "alternativeExcerpt": ["Les rappeurs de Tweek vernissent leur nouvel album le 24 f\u00e9vrier aux Hivernales de Nyon. Pour vous mettre dans l'ambiance, on \u00e9coute 2 titres de leur showcase au Studio 15."], "contributors": {"Artiste de vari\u00e9t\u00e9s / Parl\u00e9": [{"role": "groupe de musique ", "name": "Tweek", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Dynamike", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Baehler, Jean-Marc", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Mudry, Claire", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8363869", "ece-8363863"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Sortir avec Anne", "source": "siranau", "title": "Sortir avec Anne : L'exposition \"Feminist Energy Crisis\" de Angela Marzullo au Centre de la Photographie de Gen\u00e8ve", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-ECB7A620-CA82-4B1D-A016-E1D9B65409B7", "durationSec": 73, "publicationDate": "2017-02-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["L'exposition \"Feminist Energy Crisis\" de Angela Marzullo au Centre de la Photographie de Gen\u00e8ve / RVA3_2017-02-20T07:12:55_sortir-avec-anne", "R\u00e9veil \u00e0 3 du 20.02.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8363838", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8279214.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Flament, Anne", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8363827"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Choix dans la date", "source": "siranau", "title": "Le choix dans la date 20.02.2017", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-5A04AB95-C601-470E-A455-EA63E7192752", "durationSec": 150, "publicationDate": "2017-02-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Le choix dans la date", "Le choix dans la date / SUPER_2017-02-20T17:20:00_le-choix-dans-la-date", "Le choix dans la date / SUPER_2017-02-20T17:20:00_le-choix-dans-la-date"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8363899", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7015961.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Moreno, Fantin", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8363899", "ece-8363891"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "La presse 1 : La presse - Par Laurence Bolomey et Sandra Zimmerli", "id": "sound-396F1024-1A06-4069-9193-F40C82847D15", "durationSec": 510, "publicationDate": "2017-02-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\n* * La presse - Par Laurence Bolomey et Sandra Zimmerli (Revue de presse nationale) ***************la presse Laurence Bolomey, Sandra Zimmerli et on commence, oh surprise!, non par du ski, mais par du foot.....\r\nle FC B\u00e2le  qui fait couler beaucoup d'encre ce matin dans la presse al\u00e9manique, pas un journal qui ne pas parle pas de ce nouveau duo Bernhard Burgener-Marco Streller. Le premier devient le nouveau pr\u00e9sident du club rh\u00e9nen, le second Marco Streller, l'ancien attaquant,  deviendra le chef technique. il aura a ses c\u00f4t\u00e9s Alex Frei et Massimo Ceccaroni: tous ces messieurs  devraient entrer en fonction d'ici l'\u00e9t\u00e9, selon la Basler Zeitung, apr\u00e8s les usuelles assembl\u00e9es et pr\u00e9sentations...alors si les Streller et Frei sont  des noms qui sonnent relativement familiers...ce n'est  pas forc\u00e9ment le cas pour Bernhard Burgener? un B\u00e2lois de 59 ans, multi-millionaires selon le Blick: la firme de production cin\u00e9matographique allemande \"constantin film\" c'est lui, une cha\u00eene de locations de DVD et vid\u00e9os c'est encore lui, ce qui ne l'emp\u00e8che pas de rester un homme qui tire les ficelles dans l'ombre: immaginez: m\u00eame pas d'inscription wikip\u00e9dia: mais attention \"derri\u00e8re ses allures d'\u00e9colier, c'est plus que sec derri\u00e8res ses oreilles!!!\" pr\u00e9cise  un sp\u00e9cialiste.....\r\nLB: Et la ville de Bienne a elle son \u00e9quipe de hockey...Dans son \u00e9dito, Laurent Kleissl rend hommage \u00e0 cette \u00e9quipe biennoise discr\u00e8te...  sous ce titre, la r\u00e9volte des \"underdogs\" seelandais... Unederdogs, terme anglais puor parler les viennent-ensuite, des joueurs dont on parle peux... \"Et rayon, underdogs, le vestiaire de l'Arena de Bienne peut porter l'\u00e9tiquette de chenil national... car cette \u00e9quipe a r\u00e9ussi \u00e0 cr\u00e9er un vrai collectif qui gagne... \"Les hockeyeurs seelandais ont d\u00e9croch\u00e9 leur place pour les play-off sans qu'un seul casque ne d\u00e9passe, pas m\u00eame celui du gardien superstar Jonas Hiller... Et l'\u00e9ditorialiste en profite pour lancer une pique aux \u00e9quipes concurrentes plus \"vedettes\"... \"En totale opposition aux underdogs biennois, si unis, si g\u00e9n\u00e9reux, Fribourg-Gott\u00e9ron place Julien sprunger et Roman Cervenka aux deuxi\u00e8me et troisi\u00e8mes ranges des meilleurs compteurs de LNA... ... oui mais en conclusion... Ces prochaines semaines, les Dragons lutteront contre la rel\u00e9gation... \"\r\n*******...et puis il est le ministre des sports aussi: Guy Parmelin en grande intv dans la presse al\u00e9manique... \r\n\"nous avons eu beaucoup de chance, c'est un incident grave qui n'est pas normal\"!! les mots de Guy Parmelin dans l'Aargauer Zeitung \u00e0 propos du PC7 qui a sectionn\u00e9 un cable aux championnats du monde de ski \u00e0 St-Moritz. \"nous devons clairement analyser ce qui s'est pass\u00e9 et aussi longtemps que nous n'avons pas les conclusions, ces avions ne feront plus de show\",  pour le ministre il y a eu trop d'accidents depuis sont entr\u00e9e en fonction, 3 victimes en tout, \u00e7A ne va pas, en plus nous avons eu de la chance aussi bien \u00e0 St-Moritz qu'aux pays bas l'\u00e9t\u00e9 dernier, o\u00f9 un avion s'est \u00e9cras\u00e9,  aux deux endroits  il n'y a, heureusement  pas eu de morts...et \u00e0 Guy Parmelin de se demander: prenons-nous trop de risques? y a-t-il des lacunes dans la formation? alors je ne veux pas dire de mani\u00e8re d\u00e9finitive qu'il n'y aura plus de show a\u00e9rien: mais il faut y songer....\r\nLB: Guy Parmelin qui s'exprime \u00e9galement dans Le Temps... et notamment sur l'OTAN... et notamment la demande des Etats-Unis \u00e0 l'europe pour qu'elle s'engage financi\u00e8rement de mani\u00e8re plus importante... guy parmelin d\u00e9clare: Il y aeu une esp\u00e8ce d'\u00e9lectrochoc, et fait prendre conscience \u00e0 certains pays que le diction \"aide-toi, le ciel t'aidera est \u00e0 novueau d'actualit\u00e9... Et puis cette critique voil\u00e9e... on parle de 2 % du PIB pour la d\u00e9fense... mais encore faut-il voir ce que cela recouvre. Si c'est simplment pour payer les penseions des militaires \u00e0 la retraite, cela ne sert pas \u00e0 gran-chose...\" l'europe et l'OTAn c'est le th\u00e8me de l'Edito du Temps... Le discours sur l'Otan d\u00e9livr\u00e9 par les \u00e9missaires de Donald Trump est ancr\u00e9 dans le pass\u00e9... l'adminjistratio ne jure de nouveu plus que par la militarisation des Etats-Unis et le pur rapport de force dans les relations entre nations... Il est d\u00e9sormais urgent pour les Europ\u00e9ens d'envisager leur popre d\u00e9fense... c'est le cas de l'Allemagne... \"qui est pr\u00eat \u00e0 assumer ses nouvelles responsabilit\u00e9s en tant que principale puissance europ\u00e9enne... ycompris sur le plan militaire. \r\nEt 24heures s'int\u00e9resse \u00e0 la migration et par l\u00e0 au f\u00e9d\u00e9ralisme... je m'explique... le renvoi des requ\u00e9rants pourrait se faire plus facilement d\u00e9sormais, dans le canton de Vaud aussi... le canton connu pour sa r\u00e9sistance aux r\u00e8gles conf\u00e9d\u00e9rales en la mati\u00e8re... mais une majorit\u00e9 politique nous dit patrick chuard, veut en finir avec \"l'exception vaudoise\".. r\u00e9f\u00e9rence aux 523 requ\u00e9rants de l'ex-Yougoslavie que le conseil d'Etat vaudois, dans les ann\u00e9es 90 refus\u00e9 de renvoyer pour raisons \u00e9thiques et humanitaires... Mais voil\u00e0, les \u00e9lections approchent. L'\u00e9ditorialiste a confiance... de nombreux vaudois s'engagent aupr\u00e8s des r\u00e9fugi\u00e9s, financi\u00e8rement, en pr\u00eatant un logis, alors si la volonte\u00e9 politique, le peuple r\u00e9agira... L'exception vaudoise dit-il pourrait bien durer, en passant davantage par la d\u00e9sob\u00e9issance civile. \r\n************* des migrants vaudois au PLR qui vivra un moment crucial le 4 mars prochain...  \r\nc'est ce jour-l\u00e0 que ses d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s r\u00e9unis \u00e0 Fribourg d\u00e9cideront du mot d'ordre \u00e0 adopter pour la nouvelle strat\u00e9gie \u00e9nerg\u00e9tique.: \"une de ces d\u00e9cision dont personne ne se r\u00e9jouit\" selon le Tages Anzeiger: \" un de ces  test de pouvoir dont tout le monde se passerait bien\": parce que si concr\u00e8tement,  officiellement, la question est: oui \u00e0 la strat\u00e9gie de Bern ou NON et donc se rallier \u00e0 l'UDC qui a lanc\u00e9 le r\u00e9f\u00e9rendum contre le texte, dans les faits, il s'agit bien de questions fondamentales pour le parti: jusqu'ou l' intervention de  l'\u00e9tat dans les entreprises? qu'est-ce qu'une politique de l'\u00e9n\u00e9rgie  lib\u00e9rale? et si la balance penche plut\u00f4t en faveur du OUI selon le quotidien, c'est grace ou \u00e0 cause des Romands qui sont davantage en faveur de la loi: \" pour beaucoup l'\u00e9nergie est aujourd'hui un droit fondamental\" d\u00e9clare le conseiller national Fr\u00e9d\u00e9ric Borloz, pr\u00e9sident du PLR Vaudois dans le journal\" alors on ne peut pas simplement dire que l'\u00e9tat ne doit pas s'en m\u00ealer\"...\r\nLB: Il est peu m\u00e9diatis\u00e9 hors de son canton, et pourtant, il fait partie des papables dans la course \u00e0 la succession au Conseiller f\u00e9d\u00e9ral Johan Scheider Ammann en cas de d\u00e9part... en 2019. Il, c'est le PLR grison Martin(e) Schmid dont Le temps dresse le portrait. Martin Schmid se qualifie lui-m\u00eame d'optimiste m\u00eame s'il rappelle une citation dans cette interview \" \"les pessimistes sont des optimistes avec de l'expr\u00e9ience... \" On peut \u00eatre dur mais juste\" semble un autre de ses mantra... avec cet exemple alors qu'il \u00e9tait ministre de la Sant\u00e9 dans son canton... il y avait trois h\u00f4pitaux \u00e0 Coire, il fallait en fermer un... Mais j'ai dit... Nous en fermerons deux... La crise qui a suivi en l'a pas emp\u00each\u00e9 d'e^tre r\u00e9\u00e9lu. Il est rus\u00e9 selon les termes du l'auteure de l'article, et semble cash, Marin Schmid... . il admet sasn probl\u00e8me qu'un politicien n'est jamais ind\u00e9pendant... \"Nous repr\u00e9sentons tous des int\u00e9r\u00eats, \u00e0 gauche comme \u00e0 droite... Issu d'une famille modeste... il est \u00e2g\u00e9 de 49 ans et est entr\u00e9 en politique \u00e0 25 ans... Mais alors futur conseiller f\u00e9d\u00e9ral? \"je ne suis pas venu \u00e0 Berne pour \u00eatre conseiller f\u00e9d\u00e9ral. A la question : Donc ce n'est pas non? Il r\u00e9pond: \"je ne dis pas oui non plus... La question ne se pose pas...\"\r\nSZ: autre portrait celui de Christophe Darbellay et Oskar FReysinger dans la luzerner Zeitung qui consacre une pleine page aux \u00e9lections valaisannes: titre: \"des tra\u00eetres et des briseurs de couples\": le ton est donn\u00e9. le journal parle d'une campagne que le canton alpin n'a jamais connu\" : le d\u00e9bat politique passe  au second plan , derri\u00e8re le duel entre deux \"alpha-tiere\"  deux m\u00e2les dominants...\r\n*** Tareq Oubrou est Imam \u00e0 Bordeaux, il est sans concession vis-\u00e0-vis des musulmans \u00e0 en croire son interview dan splusieurs journaux romands (laurence)\r\nLa Libert\u00e9, le Courrier, le journal du Jura, limpartial ou encore l'express et le Nouvelliste... propose l'interview de cet imamn auteur d'un livre: Un imam en col\u00e8re... dans lequel il d\u00e9clare que tout n'est pas sacr\u00e9 dans les textes de l'islam... et de dire \"Seuls les ignares m'accusent de blasph\u00e8mes. si \u00e0 son arriv\u00e9e \u00e0 Bordeaux il pr\u00f4nait le port du voile, il a depuis op\u00e9r\u00e9 un virage \u00e0 180 %. Il appelle les muslmans \u00e0 s'habiller \u00e0 l'occidentale quand ils sont en Occident. Il regrette la nostalgie de certains musulmans, contamin\u00e9s par un retour aux racines... Et estime que les deux jeunes gar\u00e7ons qui en suisse ont refus\u00e9 de serrer la main de leur institutrice... C'est une catastrophe th\u00e9ologiques... de fausses pratiques qui empoisoonent la vie des musulmans...\r\n(al\u00e9ma) ***************la presse Laurence Bolomey, Sandra Zimmerli et on commence, oh surprise!, non par du ski, mais par du foot.....\r\nle FC B\u00e2le  qui fait couler beaucoup d'encre ce matin dans la presse al\u00e9manique, pas un journal qui ne pas parle pas de ce nouveau duo Bernhard Burgener-Marco Streller. Le premier devient le nouveau pr\u00e9sident du club rh\u00e9nen, le second Marco Streller, l'ancien attaquant,  deviendra le chef technique. il aura a ses c\u00f4t\u00e9s Alex Frei et Massimo Ceccaroni: tous ces messieurs  devraient entrer en fonction d'ici l'\u00e9t\u00e9, selon la Basler Zeitung, apr\u00e8s les usuelles assembl\u00e9es et pr\u00e9sentations...alors si les Streller et Frei sont  des noms qui sonnent relativement familiers...ce n'est  pas forc\u00e9ment le cas pour Bernhard Burgener? un B\u00e2lois de 59 ans, multi-millionaires selon le Blick: la firme de production cin\u00e9matographique allemande \"constantin film\" c'est lui, une cha\u00eene de locations de DVD et vid\u00e9os c'est encore lui, ce qui ne l'emp\u00e8che pas de rester un homme qui tire les ficelles dans l'ombre: immaginez: m\u00eame pas d'inscription wikip\u00e9dia: mais attention \"derri\u00e8re ses allures d'\u00e9colier, c'est plus que sec derri\u00e8res ses oreilles!!!\" pr\u00e9cise  un sp\u00e9cialiste.....\r\nL HC Bienne\r\n**************...et puis il est le ministre des sports aussi: Guy Parmelin en grande intv dans la presse al\u00e9manique... \r\n\"nous avons eu beaucoup de chance, c'est un incident grave qui n'est pas normal\"!! les mots de Guy Parmelin dans l'Aargauer Zeitung \u00e0 propos du PC7 qui a sectionn\u00e9 un cable aux championnats du monde de ski \u00e0 St-Moritz. \"nous devons clairement analyser ce qui s'est pass\u00e9 et aussi longtemps que nous n'avons pas les conclusions, ces avions ne feront plus de show\",  pour le ministre il y a eu trop d'accidents depuis sont entr\u00e9e en fonction, 3 victimes en tout, \u00e7A ne va pas, en plus nous avons eu de la chance aussi bien \u00e0 St-Moritz qu'aux pays bas l'\u00e9t\u00e9 dernier, o\u00f9 un avion s'est \u00e9cras\u00e9,  aux deux endroits  il n'y a, heureusement  pas eu de morts...et \u00e0 Guy Parmelin de se demander: prenons-nous trop de risques? y a-t-il des lacunes dans la formation? alors je ne veux pas dire de mani\u00e8re d\u00e9finitive qu'il n'y aura plus de show a\u00e9rien: mais il faut y songer....\r\nL Parmelin OTAN et migrants\r\n************** des migrants vaudois au PLR qui vivra un moment crucial le 4 mars prochain...  \r\nc'est ce jour-l\u00e0 que ses d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s r\u00e9unis \u00e0 Fribourg d\u00e9cideront du mot d'ordre \u00e0 adopter pour la nouvelle strat\u00e9gie \u00e9nerg\u00e9tique.: \"une de ces d\u00e9cision dont personne ne se r\u00e9jouit\" selon le Tages Anzeiger: \" un de ces  test de pouvoir dont tout le monde se passerait bien\": parce que si concr\u00e8tement,  officiellement, la question est: oui \u00e0 la strat\u00e9gie de Bern ou NON et donc se rallier \u00e0 l'UDC qui a lanc\u00e9 le r\u00e9f\u00e9rendum contre le texte, dans les faits, il s'agit bien de questions fondamentales pour le parti: jusqu'ou l' intervention de  l'\u00e9tat dans les entreprises? qu'est-ce qu'une politique de l'\u00e9n\u00e9rgie  lib\u00e9rale? et si la balance penche plut\u00f4t en faveur du OUI selon le quotidien, c'est grace ou \u00e0 cause des Romands qui sont davantage en faveur de la loi: \" pour beaucoup l'\u00e9nergie est aujourd'hui un droit fondamental\" d\u00e9clare le conseiller national Fr\u00e9d\u00e9ric Borloz, pr\u00e9sident du PLR Vaudois dans le journal\" alors on ne peut pas simplement dire que l'\u00e9tat ne doit pas s'en m\u00ealer\"...\r\nL portrait Schmidt\r\nautre portrait celui de Christophe Darbellay et Oskar FReysinger dans la luzerner Zeitung qui consacre une pleine page aux \u00e9lections valaisannes: titre: \"des tra\u00eetres et des briseurs de couples\": le ton est donn\u00e9. le journal parle d'une campagne que le canton alpin n'a jamais connu\" : le d\u00e9bat politique passe  au second plan , derri\u00e8re le duel entre deux \"alpha-tiere\"  deux m\u00e2les dominants...\r\nL musulmans...  \r\nL musulmans....", "alternativeTitle": ["La presse - Par Laurence Bolomey et Sandra Zimmerli", "La presse - Par Laurence Bolomey et Sandra Zimmerli / JDM_2017-02-20T06:42:00_revue-de-presse", "La presse - Par Laurence Bolomey et Sandra Zimmerli / JDM_2017-02-20T06:42:00_revue-de-presse"], "imageURL": "//www.rts.ch/8279950.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8383770", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zimmerli, Sandra", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bolomey, Laurence", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Malik, Renaud", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8383770", "ece-8383752"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Culture Club", "source": "siranau", "title": "Culture Club", "id": "sound-C943DD45-F09B-4554-9DB0-E6D7E42BF487", "durationSec": 3420, "publicationDate": "2017-02-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Culture Club du 20.02.2017", "Culture Club / CLC_2017-02-20T20:00:00_culture-club", "Culture Club du 20.02.2017", "Culture Club / CLC_2017-02-20T20:00:00_culture-club"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8363793", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7010106.image", "variantIds": ["ece-8363793", "ece-8363792"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "R\u00e9flexions", "source": "siranau", "title": "R\u00e9flexions : Pourquoi on offre des fleurs qu'au femmes ?", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-D469E886-F5F8-41C0-A760-E819615C53A0", "durationSec": 158, "publicationDate": "2017-02-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["femme", "fleur"], "alternativeTitle": ["R\u00e9flexions", "R\u00e9flexions / OTWO_2017-02-20T09:15:00_reflexions", "R\u00e9flexions / OTWO_2017-02-20T09:15:00_reflexions"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8363888", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7966459.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Doquin, Julien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8363888", "ece-8363880"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "La propagande allemande en Suisse durant la premi\u00e8re guerre mondiale", "id": "sound-EFA38D6C-A9B2-48B3-9ED4-E88C8A0C10F5", "durationSec": 566, "publicationDate": "2017-02-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Alexandre Elsig, historien, assistant docteur \u00e0 l'UNIFR\r\nLa propagande allemande en Suisse \u00e9tait tr\u00e8s forte durant la premi\u00e8re guerre mondiale, mettant l'unit\u00e9 de la Suisse \u00e0 l'\u00e9preuve. Alexandre Elsig, historien et assistant docteur \u00e0 l'UNIFR, publie sa th\u00e8se \"Les Shrapnels du mensonge, ou la Suisse face \u00e0 la propagande allemande de la Grande Guerre\" (Antipodes).\r\n\r\n* * La propagande allemande en Suisse durant la premi\u00e8re guerre mondiale Alexandre Elsig, bonsoir !\r\n  9'21''\r\n((On va conclure ce Forum avec une page d'histoire . on va parler propagande, c'est assez \u00e0 la mode\r\nVous \u00eates historien, assistant docteur \u00e0 l'UNIFR, vous publiez votre th\u00e8se : ***Les Schrapnels du mensonge, ou la Suisse face \u00e0 la propagande allemande de la Grande Guerre, aux \u00e9ditions Antipodes, votre th\u00e8se, UNIFR\r\nOn l'oublie parfois, mais la premi\u00e8re guerre mondiale a vraiment mis l'unit\u00e9 nationale, l'unit\u00e9 de la Suisse \u00e0 l'\u00e9preuve, entre des romands tr\u00e8s francophile et des al\u00e9maniques eux tr\u00e8s germanophiles.\r\nD'autant plus, et c'est l'objet de votre th\u00e8se, que la propagande allemande en Suisse \u00e9tait tr\u00e8s forte.\r\nOn va d\u00e9cortiquer tout ca avec vous Alexandre Elsig .\r\n-\tTout d'abord : quand est-ce que ca commence ? d\u00e8s l'automne 1914 ? et pourquoi les Allemands estiment qu'ils doivent mener cette guerre de l'opinion en Suisse ??\r\n-\tQu'est-ce que ca dit du regard des allemands sur la suisse : sentiment que le pays est divis\u00e9 ?? \r\n-\tConcr\u00e8tement : comment est-ce que ca se traduit ? via les journaux ? des affiches ? des films ? des informateurs ? etc. \r\n-\tVous vous attardez sur le r\u00f4le de l'image .\r\n-\tTh\u00e9\u00e2tres, expositions dans les villes . et plus surprenant : jeux pour enfant !\r\n-\tLes Schrapnels ?? hein ?? \r\n-\tEffort massif des bellig\u00e9rants, qui cr\u00e9ent leurs propres agences de presse !\r\n-\tLes autorit\u00e9s r\u00e9agissent-elles ?? \r\n-\tCette propagande fonctionne-t-elle ? \r\n-\tLa suisse a \u00e9t\u00e9 durement mise \u00e0 l'\u00e9preuve . et pourtant elle a tenu bon. Pourquoi ? \r\n-\tGrosse propagande allemande en Suisse al\u00e9manique . mais les romands, eux aussi, sont soumis \u00e0 la propagande fran\u00e7aise . est-ce comparable ??\r\n-\tQuelles le\u00e7ons la Suisse va-t-elle tirer de ces tr\u00e8s fortes divisions ?? notamment dans les ann\u00e9es 30', quand le sc\u00e9nario d'un nouveau conflit mondial semble se reproduire ?? \r\nLes Schrapnels du mensonge, ou la Suisse face \u00e0 la propagande allemande de la Grande Guerre, aux \u00e9ditions Antipodes))", "alternativeExcerpt": ["La propagande allemande en Suisse \u00e9tait tr\u00e8s forte durant la premi\u00e8re guerre mondiale, mettant l'unit\u00e9 de la Suisse \u00e0 l'\u00e9preuve. Alexandre Elsig, historien et assistant docteur \u00e0 l\u2019UNIFR, publie sa th\u00e8se \"Les Shrapnels du mensonge, ou la Suisse face \u00e0 la propagande allemande de la Grande Guerre\" (Antipodes)."], "alternativeTitle": ["La propagande allemande en Suisse durant la premi\u00e8re guerre mondiale / FOR_2017-02-20T18:10:00_developpement-6", "Forum du 20.02.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8403679.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8383730", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8383724"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "L'avenir de la r\u00e9forme de l'imposition des entreprises en discussion entre le conseiller f\u00e9d\u00e9ral en charge des finances, Ueli Maurer, et les repr\u00e9sentants des cantons : Interview de Charles Juillard, ministre des finances PLR jurassien et pr\u00e9sident de la conf\u00e9rence des directeurs cantonaux des finances", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4555D3EA-7252-42E6-BA88-FF4302C9C066", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 553, "publicationDate": "2017-02-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["imp\u00f4t sur les soci\u00e9t\u00e9s", "vie politique", "r\u00e9forme \u00e9conomique"], "excerpt": "Ueli Maurer et les repr\u00e9sentants des cantons devront se mettre d'accord sur les outils fiscaux \u00e0 garder et \u00e0 \u00e9ventuellement cr\u00e9er.", "alternativeExcerpt": ["C'est cette semaine que l'avenir de la r\u00e9forme de l'imposition des entreprises va commencer \u00e0 s'\u00e9crire. Ueli Maurer va rencontrer les repr\u00e9sentants des cantons. Ils devront se mettre d'accord sur les outils fiscaux \u00e0 garder. L'interview de Charles Juillard, ministre des finances jurassien et pr\u00e9sident de la conf\u00e9rence des directeurs cantonaux des finances."], "alternativeTitle": ["L'avenir de la RIE3 en discussion entre Ueli Maurer et les repr\u00e9sentants des cantons / JDM_2017-02-20T07:15:00_1er-developpement", "Le Journal du matin du 20.02.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8337990.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8383760", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ministre des finances PLR jurassien et pr\u00e9sident de la conf\u00e9rence des directeurs cantonaux des finances", "name": "Juillard, Charles", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Malik, Renaud", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8383753"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "En marge de l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle fran\u00e7aise de 2017, une alliance entre Jean-Luc M\u00e9lenchon et Benoit Hamon est-elle envisageable? : D\u00e9bat entre Anne Sabourin, repr\u00e9sentante du Parti communiste fran\u00e7ais au sein du Parti de la gauche europ\u00e9enne, et Romain de Sainte-Marie, d\u00e9put\u00e9 socialiste genevois", "genres": ["D\u00e9bat"], "id": "sound-674086FB-D9AF-43E1-8D2F-F0952A5B0A8E", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 604, "publicationDate": "2017-02-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["parti politique", "\u00e9lection pr\u00e9sidentielle", "campagne \u00e9lectorale", "vie politique"], "excerpt": "Les candidats de gauche \u00e0 la pr\u00e9sidentielle fran\u00e7aise Jean-Luc M\u00e9lenchon et Beno\u00eet Hamon r\u00e9unissent ensemble pr\u00e8s de 30% des voix. C'est assez pour acc\u00e9der au deuxi\u00e8me tour et viser la pr\u00e9sidence. Or, le rapprochement semble tr\u00e8s compliqu\u00e9.", "alternativeExcerpt": ["Les candidats de gauche \u00e0 la pr\u00e9sidentielle fran\u00e7aise Jean-Luc M\u00e9lenchon et Beno\u00eet Hamon r\u00e9unissent ensemble pr\u00e8s de 30% des voix. C'est assez pour acc\u00e9der au deuxi\u00e8me tour et viser la pr\u00e9sidence. Or, le rapprochement semble tr\u00e8s compliqu\u00e9. D\u00e9bat entre Anne Sabourin, repr\u00e9sentante du Parti communiste fran\u00e7ais au sein du Parti de la gauche europ\u00e9enne et le socialiste Guillaume Mathelier."], "alternativeTitle": ["Une alliance entre Jean-Luc M\u00e9lenchon et Benoit Hamon est-elle envisageable? / FOR_2017-02-20T18:12:00_developpement-7", "Forum du 20.02.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8403667.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8383730", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "d\u00e9put\u00e9 socialiste au Grand Conseil genevois", "name": "de Sainte-Marie, Romain", "type": "Participant"}, {"role": "repr\u00e9sentante du Parti communiste fran\u00e7ais au sein du Parti de la gauche europ\u00e9enne", "name": "Sabourin, Anne", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8383721"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dernier r\u00eave avant la nuit", "source": "siranau", "title": "\u00e7a m'\u00e9nerve", "id": "sound-4CAACE86-94B6-4BDC-B935-E339318A724D", "durationSec": 3372, "publicationDate": "2017-02-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Plusieurs extraits du recueil \"  \u00e7a m'\u00e9nerve \" de Marie- Ange Guillaume, aux \u00e9ditions LePassage\r\n\r\n* Infotrafic: 21:45:19-21:45:31 / * Plusieurs extraits du recueil \"  \u00e7a m'\u00e9nerve \" de Marie- Ange Guillaume, aux \u00e9ditions LePassage", "alternativeTitle": ["Dernier r\u00eave avant la nuit du 20.02.2017", "\u00e7a m\u02b9\u00e9nerve / REVE_2017-02-20T21:03:45_dernier-reve-avant-la-nuit", "Dernier r\u00eave avant la nuit du 20.02.2017", "\u00e7a m\u02b9\u00e9nerve / REVE_2017-02-20T21:03:45_dernier-reve-avant-la-nuit"], "alternativeExcerpt": ["Plusieurs extraits du recueil \"  \u00e7a m\u02b9\u00e9nerve \" de Marie- Ange Guillaume, aux \u00e9ditions LePassage", "Plusieurs extraits du recueil \"  \u00e7a m\u02b9\u00e9nerve \" de Marie- Ange Guillaume, aux \u00e9ditions LePassage"], "imageURL": "//www.rts.ch/1785495.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8364101", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Lolita", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Lolita", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8364101", "ece-8364100"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "Deux SDF fran\u00e7ais commentent la pr\u00e9sidentielle fran\u00e7aise sur Twitter", "id": "sound-D56D3A7C-598F-49C6-B4EC-9046B0B7B846", "durationSec": 400, "publicationDate": "2017-02-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Christian alias \"pagechris75\", sans domicile \u00e0 Paris;Erv\u00e9, alias \"croisepattes\", sans domicile \u00e0 Paris\r\nChristian et Erv\u00e9, alias \"croisepattes\" et \"pagechris75\" sur Twitter, observent et d\u00e9crivent la campagne pr\u00e9sidentielle fran\u00e7aise \u00e0 travers leur quotidien de SDF \u00e0 Paris. Deux t\u00e9moignages dans une foule d'au moins 140'000 personnes qui dorment dehors en France.\r\n\r\n* * Deux SDF fran\u00e7ais commentent la pr\u00e9sidentielle fran\u00e7aise sur Twitter LANCEMENT 2 / OBSERVATEURS SDF DE LA POLITIQUE\r\n***\"Hashtag AU RAS DUSOL\": Christian et Erv\u00e9, alias \"croisepattes\" et \"pagechris75\" sur Twitter, observent et d\u00e9crivent la campagne pr\u00e9sidentielle fran\u00e7aise \u00e0 travers leur quotidien de SDF \u00e0 Paris. Deux t\u00e9moignages un peu moins anonymes dans une foule tr\u00e8s anonyme d'au moins 140'000 personnes qui dorment dehors, en France.\r\nAriane Hasler, vous \u00eates notre correspondante \u00e0 Paris. Vous avez pass\u00e9 plusieurs heures avec Christian et Erv\u00e9:\r\n  6'10''\r\n***EXTRO: Ariane Hasler, notre correspondante \u00e0 Paris.\r\n>>> VIRGULE 4", "alternativeExcerpt": ["Christian et Erv\u00e9, alias \"croisepattes\" et \"pagechris75\" sur Twitter, observent et d\u00e9crivent la campagne pr\u00e9sidentielle fran\u00e7aise \u00e0 travers leur quotidien de SDF \u00e0 Paris. Deux t\u00e9moignages dans une foule d'au moins 140'000 personnes qui dorment dehors en France."], "alternativeTitle": ["Deux SDF fran\u00e7ais commentent la pr\u00e9sidentielle fran\u00e7aise sur Twitter / TUM_2017-02-20T08:15:00_sequence-2", "Tout un monde du 20.02.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/2778832.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8383738", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hasler, Ariane", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8383734"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "D\u00e9crochages", "source": "siranau", "title": "Les D\u00e9crochages : Radio Gingins. Lettre d'une auditrice", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-DDEFD0C6-D619-429B-8D25-910581D6A77B", "durationSec": 222, "publicationDate": "2017-02-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Les D\u00e9crochages", "Les D\u00e9crochages / HORP_2017-02-20T17:40:00_les-decrochages", "Les D\u00e9crochages / HORP_2017-02-20T17:40:00_les-decrochages"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8363807", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4288237.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Michoud, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8363807", "ece-8363804"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Grande zappette", "source": "siranau", "title": "La Grande Zappette : \"50 nuances de gras\" \u00e9mission culinaire [Lancement]", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-24447DA2-6215-42BB-ACFC-8A19D13F3BA5", "durationSec": 71, "publicationDate": "2017-02-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["La Grande Zappette / SUPER_2017-02-20T16:50:00_la-grande-zappette", "Supersonic du 20.02.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8363898", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5168243.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8363890"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Bons plans pour l'importation de paquets en Suisse", "id": "sound-719040D7-6D53-4484-932A-9D058C6CF313", "durationSec": 359, "publicationDate": "2017-02-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Une \u00e9tude men\u00e9e par Netcomm Suisse indique qu'en 2016, 90% des internautes suisses ont achet\u00e9 des biens et des services en ligne et que 61% des achats ont \u00e9t\u00e9 effectu\u00e9s \u00e0 l'\u00e9tranger. C'est l'occasion de prendre connaissance avec Sacha Horovitz de quelques bonnes combines permettant d'\u00e9chapper \u00e0 ces frais de d\u00e9douanement qui sont si compliqu\u00e9s \u00e0 calculer.\r\n\r\n* * Une \u00e9tude men\u00e9e par Netcomm Suisse indique qu'en 2016, 90% des internautes suisses ont achet\u00e9 des biens et des services en ligne et que 61% des achats ont \u00e9t\u00e9 effectu\u00e9s \u00e0 l'\u00e9tranger. C'est l'occasion de prendre connaissance avec Sacha Horovitz de quelques bonnes combines permettant d'\u00e9chapper \u00e0 ces frais de d\u00e9douanement qui sont si compliqu\u00e9s \u00e0 calculer.", "alternativeExcerpt": ["Un nouveau type d'habitation est en train de voir le jour en Suisse romande: les clusters, des appartements \"en grappe\" reli\u00e9s par de grands espaces partag\u00e9s. Des logements ouverts \u00e0 tout un chacun, pr\u00eat \u00e0 vivre une exp\u00e9rience communautaire en conservant son intimit\u00e9.  Vanja Baumberger, future habitante d'un cluster \u00e0 Gen\u00e8ve et Guillaume Kaeser, sociologue et vice-pr\u00e9sident de la CODHA sont nos invit\u00e9s. Par Laurent Huguenin-Elie."], "alternativeTitle": ["Clusters: vivre chez soi\u2026 et avec les autres / OEP_2017-02-20T08:36:45_sequence-3", "On en parle du 20.02.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8364135", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423724.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8364132"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tribu", "source": "siranau", "title": "L'horlogerie", "id": "sound-3204F9F7-B525-455B-B09E-988B4417F323", "durationSec": 1531, "publicationDate": "2017-02-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Comment l'horlogerie et son histoire ont marqu\u00e9 toute une r\u00e9gion, voire tout un pays? Comment cette industrie a-t-elle fait pour traverser des p\u00e9riodes de crises et de doutes et revenir ensuite \u00e0 la prosp\u00e9rit\u00e9? Qu'est-ce que cette histoire nous raconte sur l'\u00e9volution de l'\u00e9conomie suisse? \r\nNous en parlons avec l'historienne Laurence Marti, auteur de l'ouvrage \"Le renouveau horloger\" aux \u00e9ditions Alphil.\r\n\r\n* * Comment l'horlogerie et son histoire ont marqu\u00e9 toute une r\u00e9gion, voire tout un pays? Comment cette industrie a-t-elle fait pour traverser des p\u00e9riodes de crises et de doutes et revenir ensuite \u00e0 la prosp\u00e9rit\u00e9? Qu'est-ce que cette histoire nous raconte sur l'\u00e9volution de l'\u00e9conomie suisse? \r\nNous en parlons avec l'historienne Laurence Marti, auteur de l'ouvrage \"Le renouveau horloger\" aux \u00e9ditions Alphil.", "alternativeTitle": ["Tribu du 20.02.2017", "Tribu du 20.02.2017", "L\u02b9horlogerie / TRI_2017-02-20T11:04:15_tribu", "L\u02b9horlogerie / TRI_2017-02-20T11:04:15_tribu"], "imageURL": "//www.rts.ch/6067784.image", "alternativeExcerpt": ["Comment l\u02b9horlogerie et son histoire ont marqu\u00e9 toute une r\u00e9gion, voire tout un pays? Comment cette industrie a-t-elle fait pour traverser des p\u00e9riodes de crises et de doutes et revenir ensuite \u00e0 la prosp\u00e9rit\u00e9? Qu\u02b9est-ce que cette histoire nous raconte sur l\u02b9\u00e9volution de l\u02b9\u00e9conomie suisse? \nNous en parlons avec l\u02b9historienne Laurence Marti, auteur de l\u02b9ouvrage \"Le renouveau horloger\" aux \u00e9ditions Alphil.", "Comment l\u02b9horlogerie et son histoire ont marqu\u00e9 toute une r\u00e9gion, voire tout un pays? Comment cette industrie a-t-elle fait pour traverser des p\u00e9riodes de crises et de doutes et revenir ensuite \u00e0 la prosp\u00e9rit\u00e9? Qu\u02b9est-ce que cette histoire nous raconte sur l\u02b9\u00e9volution de l\u02b9\u00e9conomie suisse? \nNous en parlons avec l\u02b9historienne Laurence Marti, auteur de l\u02b9ouvrage \"Le renouveau horloger\" aux \u00e9ditions Alphil."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8364084", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "docteure en sociologie et historienne, Historienne", "name": "Marti, Laurence", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Magnollay, Julien", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Magnollay, Julien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8364084", "ece-8364083"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le Journal de 8h : Le Journal de 8h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Sandra Viscardi", "id": "sound-FE878248-1295-4376-B3CF-00FCA971B65F", "durationSec": 626, "publicationDate": "2017-02-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Michela Bovolenta, secr\u00e9taire centrale SSP (syndicat des services publics);Paul Rechsteiner, conseiller aux Etats et pr\u00e9sident de l'USS;Charles Juillard, Pr\u00e9sident de la Conf\u00e9rence des directeurs cantonaux des finances (CDF);Olivier Custodio, capitaine du Lausanne-Sports\r\n\r\n\r\n* * Le Journal de 8h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Sandra Viscardi (JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL INDIC) \r\n(8H(1) D2 PREVOYANCE 2020 SYNDICATS) Combattre la r\u00e9forme des retraites avant m\u00eame qu'elle soit sous toit... L'id\u00e9e divise le monde syndical. Certains veulent lancer le r\u00e9f\u00e9rendum contre le projet Pr\u00e9voyance 20/20, quelle que soit la version qui sortira du parlement. Le point central, pour eux, Alexandra Richard, c'est l'\u00e2ge de la retraite des femmes?\r\n   1'30''\r\n((Oui parce qu'il augmentera de 64 \u00e0 65 ans. Quoi qu'il arrive au parlement. Et pour les plus militants, c'est tout simplement inacceptable. La commission des femmes du Syndicat des services publics s'est d\u00e9j\u00e0 prononc\u00e9e pour un r\u00e9f\u00e9rendum. Michela Bovolenta, secr\u00e9taire centrale du SSP:\r\n...\r\nUn r\u00e9f\u00e9rendum, quoi qu'il arrive. Il faudra convaincre les autres syndicalistes. C'est que certains sont pr\u00eats \u00e0 accepter le compromis dessin\u00e9 par le Conseil des Etats: la hausse de 70 francs des rentes. Le conseiller aux Etats et pr\u00e9sident de l'USS Paul Rechsteiner l'a soutenue. Mais il se pliera \u00e0 la d\u00e9cision des d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s...\r\n...\r\nEn mars. Un d\u00e9bat qui sera vif, entre les plus militants et ceux qui privil\u00e9gient un compromis pour sauver la r\u00e9forme des retraites.))\r\n(8H(2) 23 RIE III ITV JUILLARD REP 07H15) Nos retraites...li\u00e9es \u00e0 l'imposition des entreprises....de l'avis de la socialiste b\u00e2loise Eva Herzog....dans la presse dominicale al\u00e9manique, elle proposait hier un compromis...que la gauche l\u00e2che du lest sur la RIE 3 en \u00e9changes de concessions \u00e0 droite sur la pr\u00e9voyance vieillesse. La ministre b\u00e2loise est vice-pr\u00e9sidente de la Conf\u00e9rence des directeurs cantonaux des finances...\r\nQue pense son pr\u00e9sident...le jurassien Charles Juillard de cette proposition?\r\n  0'54''\r\nUn glissement de terrain proche des voies CFF perturbe le trafic r\u00e9gional entre Lausanne et Vevey. Les trains sont remplac\u00e9s par des bus. Un mur anti-bruit est tomb\u00e9 sur les voies...les trains grandes lignes entre Gen\u00e8ve-A\u00e9roport et Brigue ne sont pas touch\u00e9s. La perturbation pour les autres composition devait durer toute la journ\u00e9e.\r\nLeibstadt...les voisins allemands et autrichiens n'en finissent pas de s'inqui\u00e9ter...la centrale nucl\u00e9aire argovienne doit red\u00e9marrer aujourd'hui...apr\u00e8s une remise en service manqu\u00e9e vendredi....le syst\u00e8me de filtrage et d'\u00e9chappement du gaz n'a pas fonctionn\u00e9 de mani\u00e8re ad\u00e9quate et le r\u00e9acteur a \u00e9t\u00e9 \u00e9teint manuellement. Des techniciens ont travaill\u00e9 tout le week-end pour r\u00e9parer le syst\u00e8me d'\u00e9chappement.\r\nla centrale de Leibstadt est d\u00e9connect\u00e9e du r\u00e9seau depuis 6 mois \u00e0 la suite de probl\u00e8mes techniques.\r\n(8H(3) 20 ARMES RAPPORT) Du jamais vu depuis la fin de la guerre froide: le commerce des armes dans le monde a atteint un niveau record ces cinq derni\u00e8res ann\u00e9es. A Stockholm, l'institut international de recherche pour la paix pr\u00e9cise ce matin que c'est  la demande au Moyen-Orient et en Asie qui explique ce boum, Simon Corthay...\r\nPar pays, qui est le plus gros acheteur d'armes dans le monde? La r\u00e9ponse de l'institut su\u00e9dois est surprenante: l'Inde, dont les importations repr\u00e9sentent 13% du total des achats recens\u00e9s. L'Inde qui n'a pas de production nationale d'armement. \r\nDeuxi\u00e8me plus gros acheteur. l'Arabie saoudite est en guerre au Yemen. Le royaume a tripl\u00e9 ses importations entre 2012 et 2016 par rapport aux cinq ann\u00e9es pr\u00e9c\u00e9dentes. D'ailleurs, dans la r\u00e9gion, d'autres pays montrent un app\u00e9tit grandissant pour garnir leurs arsenaux: le Qatar, ainsi que les Emirats et la Turquie.\r\nTournons-noius maintenant vers les vendeurs, avec un champion toutes cat\u00e9gories, les Etats-Unis de Barack Obama: un tiers du commerce mondial. La Russie de Vladimir Poutine arrive au deuxi\u00e8me rang - et l'institut de Stockholm calcule que plus de la moiti\u00e9 des ventes d'armes passe par les deux g\u00e9ants de la guerre froide.\r\nMike Pence \u00e0 Bruxelles...le vice-pr\u00e9sident am\u00e9ricain rencontre ce matin Donald Tusk, le pr\u00e9sident du conseil puis Jean-Claude Juncker, le pr\u00e9sident de la commission europ\u00e9enne...avant de discuter avec Jens Soltenberg, le patron de l'OTAN...Il devrait leur dire que les Etats-Unis ne se d\u00e9sengageront pas de l'alliance nord atlantique....si les autres partenaires passent un peu plus \u00e0 la caisse pour financer les op\u00e9rations de l'OTAN.\r\n(8H(4) 5 BATAILLE DE MOSSOUL) L'offensive pour reprendre la partie ouest de Mossoul est entr\u00e9e dans son 2\u00e8me jour. L'op\u00e9ration de reconqu\u00eate de la ville sous contr\u00f4le de l'organisation Etat islamique depuis deux ans et demi a commenc\u00e9 il y a 4 mois. Depuis quelques semaines les combats s'\u00e9taient calm\u00e9 avec l'annonce du contr\u00f4le de l'int\u00e9gralit\u00e9 de la rive est de Mossoul divis\u00e9e en deux par le Tigre. Mais hier la partie la plus difficile de cette op\u00e9ration a d\u00e9but\u00e9: l'offensive de reprise de la partie la plus peupl\u00e9e et historique de Mossou \u00e0 l'ouest de du Tigre...Oriane verdier\r\n  0'53''\r\n((Les combats ont repris ce matin en direction de l'a\u00e9roport de Mossoul. Les forces irakiennes ne se trouvent qu'\u00e0 quelques kilom\u00e8tres de cette zone qui marque l'entr\u00e9e Sud Ouest de la ville. Hier la police f\u00e9d\u00e9rale ainsi que la 9\u00e8me division de l'arm\u00e9e irakienne ont dit avoir repris une dizaine de villages aux abords de la deuxi\u00e8me ville d'Irak. L'avanc\u00e9e sera plus complexe une fois dans la zone urbaine. Les organisations humanitaires elles s'inqui\u00e8tent du sort des plus de 700 000 civils qui seraient toujours \u00e0 l'int\u00e9rieur de la partie ouest de Mossoul dont 350 000 enfants. Pour l'heure aucune infrastructure humanitaire n'a \u00e9t\u00e9 construite au sud ouest de Mossoul. La majorit\u00e9 des civils devra tenter d'\u00e9viter les combats tout en restant dans la ville. Alors que l'offensive sur l'ouest de Mossoul \u00e9tait lanc\u00e9e hier, plusieurs attentats suicides ont eu lieu dans la partie Est de la ville sous contr\u00f4le de l'arm\u00e9e irakienne.))\r\nDans l'est de l'Ukainre...une tr\u00eave entre en vigueur ce matin; elle a \u00e9t\u00e9 n\u00e9goci\u00e9e entre s\u00e9paeratistes pro-russes et Kiev sous l'\u00e9gide de l'allemagne et de la France...les combattants et leurs armes lourdes doivent quitter la ligne de front...\r\n(8H(5) 8 RENZI DEMISSION vs IMPLOSION PARTI) Italie...le parti d\u00e9mocrate en pleine tourmente...son chef....Matteo Renzi a d\u00e9missionn\u00e9 hier du secr\u00e9tariat national. Une d\u00e9mission qui ouvre formellement la voie \u00e0 un Congr\u00e8s...au mois de juin prochain....au cours duquel l'ancien pr\u00e9sident du Conseil compte \u00eatre r\u00e9\u00e9lu et se relancer politiquement. Mais plusieurs de ses opposants internes s'appr\u00eatent \u00e0 claquer la porte du parti. Eric Jozsef....\r\n  0'51''\r\n((La scission couvait depuis plusieurs mois au sein du Parti d\u00e9mocrate. \r\nNotamment depuis l'\u00e9chec du referendum sur la r\u00e9forme constitutionnelle qui, en d\u00e9cembre dernier avait contraint Matteo Renzi \u00e0 la d\u00e9mission du gouvernement. Les frondeurs qui contestent sa politique social-lib\u00e9rale souhaitaient une r\u00e9orientation \u00e0 gauche du parti et affaiblir personnellement Matteo Renzi. En r\u00e9action, ce dernier a d\u00e9cide d'aller \u00e0 l'\u00e9preuve de force. De convoquer un Congr\u00e8s pour montrer qu'il conserve la majorit\u00e9 au sein du parti. \u00ab Renzi nous pousse \u00e0 la scission \u00bb ont finalement indiqu\u00e9 hier soir trois poids lourds d\u00e9mocrates dont le gouverneur de la r\u00e9gion Toscane et celui des Pouilles. Ils devraient \u00eatre rejoints par l'ancien premier ministre Massimo D'Alema pour former un nouveau parti. Cette nouvelle formation serait aujourd'hui cr\u00e9dit\u00e9e dans les sondages de 6% a 10% des voix.))\r\nLa Suisse termine 2\u00e8me au nombre de m\u00e9dailles....des championnats du monde de ski de St-Moritz...2\u00e8me derri\u00e8re l'Autriche qui a pu rpfitter de deux m\u00e9dailles hier dans le slalom enlev\u00e9 par Marcel Hirscher devant Manuel Feller....mais avec 7 distinctions dont 3 en or...la d\u00e9l\u00e9gation helv\u00e9tique a cartonn\u00e9....on est loin des 14 m\u00e9dailles de Crans Montana en 1987 ou des 11 de Vail deux ans plus tard....mais sans Lara Gut bless\u00e9e, le bilan est excellent.\r\n(8H(6) 18 FOOTBALL LAUSANNE) Football...la s\u00e9rie noire continue pour Lausanne...un 11\u00e8me match sans victoire...c'\u00e9tait hier \u00e0 B\u00e2le...alors que Lausanne menait 3 \u00e0 1 B\u00e2le a marqu\u00e9 3 fois entre la 72e et la 84e minute....pour l'emporter 4 \u00e0 3 pour B\u00e2le. Pour le capitaile lausannois, Olivier Custodio, c'est la frustration. \r\n  0'29''\r\nAu classement, Lausanne ne compte plus qu'un point d'avance sur Vaduz, la lanterne rouge. \r\nVictoire par contre pour Sion 1 \u00e0 0 \u00e0 Z\u00fcrich sur Grasshopper. Une victoire qui permet au club valaisan de se hisser \u00e0 la 3e place derri\u00e8re Young Boys et B\u00e2le.\r\n(SOUS LA BARRE)", "alternativeTitle": ["Le Journal de 8h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Sandra Viscardi", "Le Journal de 8h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Sandra Viscardi / JDM_2017-02-20T08:00:00_le-journal-de-8h", "Le Journal de 8h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Sandra Viscardi / JDM_2017-02-20T08:00:00_le-journal-de-8h"], "imageURL": "//www.rts.ch/7847744.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8383769", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Reymond, Caroline", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Viscardi, Sandra", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Richard, Alexandra", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Viscardi, Sandra", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Verdier", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Corthay, Simon", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Jozsef, Eric", "type": "Participant"}, {"role": "Correspondant", "name": "Verdier, Oriane", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8383769", "ece-8383751"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Versus-lire", "source": "siranau", "title": "Interview de Bengt Jangfeldt, biographe : A propos de sa biographie de Vladimir Ma\u00efakovksi \"La Vie en jeu\" (Ed. Albin Michel, 2017)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6DE58AC3-DCCA-4960-A659-8D2A0A47B1E3", "thematicGeographicals": ["URSS"], "durationSec": 2294, "publicationDate": "2017-02-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Brik, Lili", "L\u00e9nine (r\u00e9volutionnaire russe)", "Ma\u00efakovski, Vladimir Vladimirovitch"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "litt\u00e9rature", "avant-gardisme", "po\u00e9sie", "r\u00e9volution"], "excerpt": "Cent ans se sont \u00e9coul\u00e9s depuis la r\u00e9volution russe, qui s'est d\u00e9roul\u00e9e en deux temps: d'abord en f\u00e9vrier, avec l'abdication de Nicolas II, et en octobre, avec l'av\u00e8nement au pouvoir des bolch\u00e9viques. Po\u00e8te et r\u00e9volutionnaire, provocateur et sentimental, Vladimir Ma\u00efakovski est l'une des figures artistiques incontournables pour saisir cette \u00e9poque qui a chang\u00e9 la face du monde. \"Nous seuls sommes les visages de notre temps\", \u00e9crit-il dans le premier manifeste futuriste russe. Le po\u00e8te, auteur du mythique \"Nuage en pantalon\" soutiendra L\u00e9nine, puis prendra ses distances avec le pouvoir, avant de se tirer une balle dans le cour en 1930. Bengt Jangfeldt est le plus grand sp\u00e9cialiste de Ma\u00efakovski, il a connu nombre de ses proches, parmi lesquels Lili, sa muse. Sa biographie est un ouvrage de r\u00e9f\u00e9rence.", "alternativeExcerpt": ["Cent ans se sont \u00e9coul\u00e9s depuis la r\u00e9volution russe, qui s\u02b9est d\u00e9roul\u00e9e en deux temps: d\u02b9abord en f\u00e9vrier, avec l\u02b9abdication de Nicolas II, et en octobre, avec l\u02b9av\u00e8nement au pouvoir des bolch\u00e9viques.\nPo\u00e8te et r\u00e9volutionnaire, provocateur et sentimental, Vladimir Ma\u00efakovski est l\u02b9une des figures artistiques incontournables pour saisir cette \u00e9poque qui a chang\u00e9 la face du monde. \"Nous seuls sommes les visages de notre temps\", \u00e9crit-il dans le premier manifeste futuriste russe. Le po\u00e8te, auteur du mythique \"Nuage en pantalon\" soutiendra L\u00e9nine, puis prendra ses distances avec le pouvoir, avant de se tirer une balle dans le c\u0153ur en 1930.\nBengt Jangfeldt est le plus grand sp\u00e9cialiste de Ma\u00efakovski, il a connu nombre de ses proches, parmi lesquels Lili, sa muse. Sa biographie est un ouvrage de r\u00e9f\u00e9rence.\nPar: Linn L\u00e9vy\nVoix: Fr\u00e9d\u00e9ric Lugon\nA lire: Bengt Jangfeldt: \"La Vie en jeu\", Editions Albin Michel", "Cent ans se sont \u00e9coul\u00e9s depuis la r\u00e9volution russe, qui s\u02b9est d\u00e9roul\u00e9e en deux temps: d\u02b9abord en f\u00e9vrier, avec l\u02b9abdication de Nicolas II, et en octobre, avec l\u02b9av\u00e8nement au pouvoir des bolch\u00e9viques.\nPo\u00e8te et r\u00e9volutionnaire, provocateur et sentimental, Vladimir Ma\u00efakovski est l\u02b9une des figures artistiques incontournables pour saisir cette \u00e9poque qui a chang\u00e9 la face du monde. \"Nous seuls sommes les visages de notre temps\", \u00e9crit-il dans le premier manifeste futuriste russe. Le po\u00e8te, auteur du mythique \"Nuage en pantalon\" soutiendra L\u00e9nine, puis prendra ses distances avec le pouvoir, avant de se tirer une balle dans le c\u0153ur en 1930.\nBengt Jangfeldt est le plus grand sp\u00e9cialiste de Ma\u00efakovski, il a connu nombre de ses proches, parmi lesquels Lili, sa muse. Sa biographie est un ouvrage de r\u00e9f\u00e9rence.\nPar: Linn L\u00e9vy\nVoix: Fr\u00e9d\u00e9ric Lugon\nA lire: Bengt Jangfeldt: \"La Vie en jeu\", Editions Albin Michel", "Cent ans se sont \u00e9coul\u00e9s depuis la r\u00e9volution russe, qui s\u02b9est d\u00e9roul\u00e9e en deux temps: d\u02b9abord en f\u00e9vrier, avec l\u02b9abdication de Nicolas II, et en octobre, avec l\u02b9av\u00e8nement au pouvoir des bolch\u00e9viques.\nPo\u00e8te et r\u00e9volutionnaire, provocateur et sentimental, Vladimir Ma\u00efakovski est l\u02b9une des figures artistiques incontournables pour saisir cette \u00e9poque qui a chang\u00e9 la face du monde. \"Nous seuls sommes les visages de notre temps\", \u00e9crit-il dans le premier manifeste futuriste russe. Le po\u00e8te, auteur du mythique \"Nuage en pantalon\" soutiendra L\u00e9nine, puis prendra ses distances avec le pouvoir, avant de se tirer une balle dans le c\u0153ur en 1930.\nBengt Jangfeldt est le plus grand sp\u00e9cialiste de Ma\u00efakovski, il a connu nombre de ses proches, parmi lesquels Lili, sa muse. Sa biographie est un ouvrage de r\u00e9f\u00e9rence.\nPar: Linn L\u00e9vy\nVoix: Fr\u00e9d\u00e9ric Lugon\nA lire: Bengt Jangfeldt: \"La Vie en jeu\", Editions Albin Michel"], "alternativeTitle": ["Bengt Jangfeldt: \"La Vie en jeu\"", "Bengt Jangfeldt: \"La Vie en jeu\" / VSS_2017-02-20T11:10:00_versus-lire", "Bengt Jangfeldt: \"La Vie en jeu\" / VSS_2017-02-20T11:10:00_versus-lire"], "imageURL": "//www.rts.ch/8402345.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8363745", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "biographe", "name": "Jangfeldt, Bengt", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Producteur"}], "Traducteur/trice": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Lugon, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Auteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Levy, Linn", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Durand-Vallade, Mich\u00e8le", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8363745", "ece-8363741"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "Etat des lieux du documentaire (1/5) : Les difficult\u00e9s du moment ", "id": "sound-D23C8486-C5CE-4DAE-B68F-F4FEDAAB498B", "durationSec": 1814, "publicationDate": "2017-02-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Les difficult\u00e9s du moment \r\nCette semaine, Histoire Vivante se consacre \u00e0 l'histoire et l'\u00e9tat du film documentaire, en compagnie de diff\u00e9rents producteurs, auteurs et r\u00e9alisateurs de films.\r\nAujourd'hui, nous nous entretenons avec: Brigitte Chevet, journaliste r\u00e9alisatrice; Tancr\u00e8de Ramonet, producteur r\u00e9alisateur; Olivier Pighetti, producteur r\u00e9alisateur; Rapha\u00ebl Pillosio, producteur r\u00e9alisateur; Magali Serre, journaliste r\u00e9alisatrice ainsi que Luc Martin-Gousset, producteur.\r\n\r\n* * Cette semaine, Histoire Vivante se consacre \u00e0 l'histoire et l'\u00e9tat du film documentaire, en compagnie de diff\u00e9rents producteurs, auteurs et r\u00e9alisateurs de films.\r\nAujourd'hui, nous nous entretenons avec :\r\nBrigitte Chevet, journaliste r\u00e9alisatrice ; \r\nTancr\u00e8de Ramonet, producteur r\u00e9alisateur ; \r\nOlivier Pighetti, producteur r\u00e9alisateur ; \r\nRapha\u00ebl Pillosio, producteur r\u00e9alisateur ; \r\nMagali Serre, journaliste r\u00e9alisatrice \r\nainsi que Luc Martin-Gousset, producteur.", "alternativeTitle": ["Histoire vivante du 20.02.2017", "Histoire vivante du 20.02.2017", "Etat des lieux du documentaire (1/5) / HV_2017-02-20T13:30:00_histoire-vivante", "Etat des lieux du documentaire (1/5) / HV_2017-02-20T13:30:00_histoire-vivante"], "imageURL": "//www.rts.ch/1950970.image", "alternativeExcerpt": ["Les difficult\u00e9s du moment \nCette semaine, Histoire Vivante se consacre \u00e0 l'histoire et l'\u00e9tat du film documentaire, en compagnie de diff\u00e9rents producteurs, auteurs et r\u00e9alisateurs de films.\nAujourd'hui, nous nous entretenons avec: Brigitte Chevet, journaliste r\u00e9alisatrice; Tancr\u00e8de Ramonet, producteur r\u00e9alisateur; Olivier Pighetti, producteur r\u00e9alisateur; Rapha\u00ebl Pillosio, producteur r\u00e9alisateur; Magali Serre, journaliste r\u00e9alisatrice ainsi que Luc Martin-Gousset, producteur.", "Les difficult\u00e9s du moment \nCette semaine, Histoire Vivante se consacre \u00e0 l'histoire et l'\u00e9tat du film documentaire, en compagnie de diff\u00e9rents producteurs, auteurs et r\u00e9alisateurs de films.\nAujourd'hui, nous nous entretenons avec: Brigitte Chevet, journaliste r\u00e9alisatrice; Tancr\u00e8de Ramonet, producteur r\u00e9alisateur; Olivier Pighetti, producteur r\u00e9alisateur; Rapha\u00ebl Pillosio, producteur r\u00e9alisateur; Magali Serre, journaliste r\u00e9alisatrice ainsi que Luc Martin-Gousset, producteur."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8364081", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8364081", "ece-8364080"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "A l'abordage", "source": "siranau", "title": "Humans of Suisse Romande : Sylvie, 44 ans, Sion", "id": "sound-44F2B1C3-C6ED-4CD2-941D-D5A47068DD0A", "durationSec": 804, "publicationDate": "2017-02-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\nSylvie a 44 ans et vit \u00e0 Sion, elle a beaucoup voyag\u00e9 avant de reprendre le bistro de sa grand-m\u00e8re. \r\nSuivez-nous sur Instagram @humansofsuisse", "alternativeExcerpt": ["Sylvie a 44 ans et vit \u00e0 Sion, elle a beaucoup voyag\u00e9 avant de reprendre le bistro de sa grand-m\u00e8re. \nSuivez-nous sur Instagram @humansofsuisse"], "alternativeTitle": ["Humans of Suisse Romande : Sylvie, 44 ans, Sion / ALA_2017-02-20T15:04:15_humans-of-suisse-romande-sylvie-44-ans-s", "A l'abordage du 20.02.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8364148", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8272974.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8364145"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Versus-\u00e9couter", "source": "siranau", "title": "Les orchestres suisses, un \u00e9tat des lieux : L'Orchestre du Musikkollegium Winterthour", "genres": ["Interview"], "id": "sound-398E7E0B-0208-497E-A538-ED39C781517C", "thematicGeographicals": ["Winterthour"], "durationSec": 2508, "publicationDate": "2017-02-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Musikkollegium, Winterthur"], "thematicThemes": ["orchestre", "direction d'orchestre"], "excerpt": "L'Orchestre du Musikkollegium Winterthour, avec la participation du Directeur Samuel Roth et de Pierre-Alain Monot, trompette solo et chef d'orchestre. Le Musikkollegium Winterthour fut fond\u00e9 en 1629, ce qui en fait l'une des plus anciennes institutions musicales d'Europe. Ce n'est cependant que 250 ans plus tard, que cette association d'amateurs se transforma en orchestre professionnel sous le nom de Stadtorchester Winterthur.\r\nSa proximit\u00e9 avec la grande m\u00e9tropole de Zurich n'a jamais mis en p\u00e9ril l'existence de cette formation qui peut se targuer d'une solide tradition. Le Musikkollegium a su s'attirer la pr\u00e9sence de chefs de renom comme Hermann Scherchen, Joseph Keilberth; en outre d'illustres noms de la musique au 20\u00e8 si\u00e8cle, Richard Strauss, Igor Strawinsky, Othmar Schoeck ou Anton von Webern ont \u00e9crit pour lui.", "alternativeExcerpt": ["3. L'Orchestre du Musikkollegium Winterthour, avec la participation du Directeur Samuel Roth et de Pierre-Alain Monot, trompette solo et chef d'orchestre.\nLe Musikkollegium Winterthour fut fond\u00e9 en 1629, ce qui en fait l'une des plus anciennes institutions musicales d'Europe. Ce n'est cependant que 250 ans plus tard, que cette association d'amateurs se transforma en orchestre professionnel sous le nom de Stadtorchester Winterthur.\nSa proximit\u00e9 avec la grande m\u00e9tropole de Zurich n'a jamais mis en p\u00e9ril l'existence de cette formation qui peut se targuer d'une solide tradition. Le Musikkollegium a su s'attirer la pr\u00e9sence de chefs de renom comme Hermann Scherchen, Joseph Keilberth; en outre d'illustres noms de la musique au 20\u00e8 si\u00e8cle, Richard Strauss, Igor Strawinsky, Othmar Schoeck ou Anton von Webern ont \u00e9crit pour lui.", "3. L'Orchestre du Musikkollegium Winterthour, avec la participation du Directeur Samuel Roth et de Pierre-Alain Monot, trompette solo et chef d'orchestre.\nLe Musikkollegium Winterthour fut fond\u00e9 en 1629, ce qui en fait l'une des plus anciennes institutions musicales d'Europe. Ce n'est cependant que 250 ans plus tard, que cette association d'amateurs se transforma en orchestre professionnel sous le nom de Stadtorchester Winterthur.\nSa proximit\u00e9 avec la grande m\u00e9tropole de Zurich n'a jamais mis en p\u00e9ril l'existence de cette formation qui peut se targuer d'une solide tradition. Le Musikkollegium a su s'attirer la pr\u00e9sence de chefs de renom comme Hermann Scherchen, Joseph Keilberth; en outre d'illustres noms de la musique au 20\u00e8 si\u00e8cle, Richard Strauss, Igor Strawinsky, Othmar Schoeck ou Anton von Webern ont \u00e9crit pour lui.", "3. L'Orchestre du Musikkollegium Winterthour, avec la participation du Directeur Samuel Roth et de Pierre-Alain Monot, trompette solo et chef d'orchestre.\nLe Musikkollegium Winterthour fut fond\u00e9 en 1629, ce qui en fait l'une des plus anciennes institutions musicales d'Europe. Ce n'est cependant que 250 ans plus tard, que cette association d'amateurs se transforma en orchestre professionnel sous le nom de Stadtorchester Winterthur.\nSa proximit\u00e9 avec la grande m\u00e9tropole de Zurich n'a jamais mis en p\u00e9ril l'existence de cette formation qui peut se targuer d'une solide tradition. Le Musikkollegium a su s'attirer la pr\u00e9sence de chefs de renom comme Hermann Scherchen, Joseph Keilberth; en outre d'illustres noms de la musique au 20\u00e8 si\u00e8cle, Richard Strauss, Igor Strawinsky, Othmar Schoeck ou Anton von Webern ont \u00e9crit pour lui."], "alternativeTitle": ["Les orchestres suisses: un \u00e9tat des lieux", "Les orchestres suisses: un \u00e9tat des lieux / VSS_2017-02-20T10:12:48_versus-ecouter", "Les orchestres suisses: un \u00e9tat des lieux / VSS_2017-02-20T10:12:48_versus-ecouter"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8363748", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7949982.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef d'orchestre, trompettiste", "name": "Monot, Pierre-Alain", "type": "Participant"}, {"role": "directeur du Musikkollegium Winterthour", "name": "Roth, Samuel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bernard, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Durand-Vallade, Mich\u00e8le", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8363748", "ece-8363744"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "L'Eglise doit-elle parler d'\u00e9conomie ?", "id": "sound-0B7630B8-8BE5-44C0-94D0-EBB3A6510220", "durationSec": 680, "publicationDate": "2017-02-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Les hommes d'Eglise feraient-ils mieux de s'abstenir d'intervenir dans le d\u00e9bat \u00e9conomique? D\u00e9bat entre Beat Kappeler, \u00e9conomiste et \u00e9ditorialiste, et Daniel Marguerat, professeur honoraire de th\u00e9ologie \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne, auteur du livre \"Dieu et l'argent\".\r\n\r\n* * L'Eglise doit-elle parler d'\u00e9conomie ?  \r\n*** Les hommes d'Eglise feraient mieux de s'abstenir d'intervenir dans le d\u00e9bat \u00e9conomique. Le coup de gueule est sign\u00e9 Beat Kappeler, c'\u00e9tait hier dans la NZZ am Sonntag. \r\nL'\u00e9conomiste et essayiste s'en prend notamment au pape Fran\u00e7ois, dont on conna\u00eet la critique vigoureuse du syst\u00e8me \u00e9conomique actuel - \u00abcette \u00e9conomie tue\u00bb, \u00e9crivait le pape en 2013. \r\nDans sa chronique, Beat Kappeler tacle \u00e9galement le pasteur bernois Andreas Nufer, bien connu en Suisse al\u00e9manique pour son engagement aux c\u00f4t\u00e9s de la gauche dans plusieurs campagnes - derni\u00e8rement contre la RIE 3.\r\nMais pourquoi les hommes d'Eglise ne pourraient-ils pas contribuer au d\u00e9bat public sur les questions \u00e9conomiques? Cette contribution n'est-elle pas souhaitable?\r\nOn en d\u00e9bat avec vous,\r\nBeat Kappeler, \u00e9conomiste et \u00e9ditorialiste \r\n- pourquoi vous voulez b\u00e2illonner nos cur\u00e9s, nos pasteurs et m\u00eame le pape?\r\n- vous reprochez aussi aux hommes d'Eglise - \u00e0 commencer par le pape - de suivre le vent, de surfer sur la vague, de dire aux gens ce qu'ils veulent entendre. sans constance sur le fond. Qu'est-ce qui vous permet de l'affirmer?\r\n- vous entendez les critiques sur l'argent roi, le consum\u00e9risme. la course au profit aussi, qui a contribu\u00e9 au d\u00e9clenchement de la crise des subprimes. Et la pens\u00e9e chr\u00e9tienne, justement, pr\u00f4ne une attitude critique vis-\u00e0-vis de l'argent! Si cette pens\u00e9e peut irriguer la pens\u00e9e \u00e9conomique, ne serait-ce qu'un peu, faut-il vraiment s'en plaindre?\r\nDaniel Marguerat, professeur honoraire de th\u00e9ologie \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne, auteur du livre \u00abDieu et l'argent\u00bb.\r\n-  vous partagez l'opinion de M. Kappeler selon laquelle \u00abdes \u00e9crits vieux de 2000 ans, venant des soci\u00e9t\u00e9s agraires de l'Orient sablonneux, ne peuvent pas servir de guide pour l'\u00e9conomie actuelle\u00bb?\r\n- que peut apporter l'Eglise dans le d\u00e9bat \u00e9conomique? \r\n- l'Eglise ne s'engage en politique que sur des th\u00e8mes qui la concerne. Parfois pas assez selon certains... \r\n- finalement, avec la baisse du nombre de fid\u00e8les, l'Eglise ne devrait-elle pas se concentrer sur son core business? le spirituel...", "alternativeExcerpt": ["Les hommes d\u2019Eglise feraient-ils mieux de s\u2019abstenir d\u2019intervenir dans le d\u00e9bat \u00e9conomique? D\u00e9bat entre Beat Kappeler, \u00e9conomiste et \u00e9ditorialiste, et Daniel Marguerat, professeur honoraire de th\u00e9ologie \u00e0 l\u2019Universit\u00e9 de Lausanne, auteur du livre \"Dieu et l\u2019argent\"."], "alternativeTitle": ["L'Eglise doit-elle parler d'\u00e9conomie ? / FOR_2017-02-20T18:08:00_developpement-5", "Forum du 20.02.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8403482.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8383730", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Journaliste, \u00e9conomiste, \u00e9ditorialiste", "name": "Kappeler, Beat", "type": "Participant"}, {"role": "professeur de th\u00e9ologie", "name": "Marguerat, Daniel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8383722"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Plein Sud", "source": "siranau", "title": "Plein Sud 20.02.2017", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-2F9041CD-6173-457C-984A-FA43E04ADA7D", "durationSec": 407, "publicationDate": "2017-02-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Plein Sud", "Plein Sud / PLP_2017-02-20T19:20:00_plein-sud", "Plein Sud / PLP_2017-02-20T19:20:00_plein-sud"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8363871", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5137714.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Baehler, Jean-Marc", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8363871", "ece-8363865"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le Journal de 6h : Le Journal de 6h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Sandra Viscardi", "id": "sound-BD8F21D4-FEC9-4E39-9F65-FA61E8DDB814", "durationSec": 902, "publicationDate": "2017-02-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Denis Wicky, entra\u00eeneur des techniciennes Equipe Suisse;Meyer, Guillaume;Suzanne Maitre, d\u00e9put\u00e9e jurassienne du parti chr\u00e9tien social ind\u00e9pendant;Piercamillo Davigo, magistrat \u00e0 la Cour de Cassation italienne, pr\u00e9sident de l'association nationale des magistrats italiens, auteur du livre \u00ab Le Syst\u00e8me de la corruption \u00bb;Benoit Hamon, candidat socialiste aux \u00e9lections pr\u00e9sidentielles fran\u00e7aises;Alexandra Marcoin, professeur de marketing digital \u00e0 l'IFM Business school \u00e0 Gen\u00e8ve;Eric Linder, directeur artistique festival Antigel;Maiorana, Marie-Jos\u00e9\r\n\r\n\r\n* * Le Journal de 6h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Sandra Viscardi (JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL FIN TAPIS) \r\n(JDM JOURNAL FIN TAPIS) \r\n(6H(1) D4 CLOTURE MONDIAUX SKI) Marcl Hirscher a donc \u00e9t\u00e9 l'homme du jour...hier...aux championnats du monde de ski de St-Moritz...l'autrichin remporte le slalom...le meilleur suisse n'est que 16\u00e8me...Reto Schmidiger.... \r\nIl n'emp\u00eache...avec 7 m\u00e9dailles dont 3 d'or...et sans Lara Gut bless\u00e9e...le bilan helv\u00e9tique est excellent. Dans une ann\u00e9e se d\u00e9rouleront les Jeux Olympiques, dans deux ans de nouveaux championnats du monde, cette \u00e9quipe pourra t'elle aussi y briller Patrick D\u00e9l\u00e9troz ? \r\n  1'25\"\r\n((La jeune \u00e9quipe pr\u00e9sente \u00e0 St-Moritz a su g\u00e9rer la pression d'une \u00e9preuve \u00e0 domicile et a d\u00e9montr\u00e9 que le travail r\u00e9alis\u00e9 ses derni\u00e8res ann\u00e9es \u00e9tait le bon. Mais il s'agit d'un instantan\u00e9 et la r\u00e9alit\u00e9 de la coupe du monde n'est pas aussi flamboyante. \r\nCes jeunes ne sont pas encore au sommet de la hi\u00e9rarchie mondiale, mais le chemin emprunt\u00e9 pour y arriver est le bon.  et au niveau de la rel\u00e8ve, avant m\u00eame le  niveau national, les plus jeunes skieurs voient qu'il est possible de r\u00e9ussir dans le syst\u00e8me suisse. \r\nDenis Wicky, entra\u00eeneur des techniciennes,  esp\u00e8re pouvoir travailler sur le long terme\r\nSON\r\nChaque athl\u00e8te a des besoins et des motivations diff\u00e9rentes d\u00e8s le plus jeune \u00e2ge.  Denis Wicky justement, qui s'occupait beaucoup des jeunes slalomeuses a pratiquement \u00e9t\u00e9 d\u00e9tach\u00e9 aupr\u00e8s de Mich\u00e8le Gisin et Denise Feierabend ces derniers mois pour qu'elles retrouvent le plaisir de skier.   En Suisse, seule Lara Gut a une structure exclusive, mais qu'elle finance elle-m\u00eame. \r\nLe succ\u00e8s passant  de plus en plus par l'individualisation des m\u00e9thodes, il faut donc des moyens suppl\u00e9mentaires, de bons r\u00e9sultats peuvent les offrir \u00e0 la f\u00e9d\u00e9ration.))\r\n(6H(2) 13 RIE3 I. NOTIONNELS VD/ZH PERDANTS) ***L'\u00e9chec du paquet fiscal RIE 3, dimanche 12 f\u00e9vrier, n'en finit pas d'agiter la Berne f\u00e9d\u00e9rale. \r\nDans la presse dominicale al\u00e9manique, la conseill\u00e8re d'Etat socialiste b\u00e2loise Eva Herzog lan\u00e7ait hier un appel au compromis. Que la gauche t l\u00e2che du lest sur l'imposition des entreprises en \u00e9change de concessions \u00e0 droite sur la pr\u00e9voyance vieillesse.\r\nEt le ministre des finances Ueli Maurer est entendu...aujourd'hui et demain...par la commission \u00e9conomique du Conseil national. L'incertitude est totale quant aux contours que devrait prendre la future r\u00e9forme de l'imposition des entreprises. Mais une chose est d\u00e9j\u00e0 s\u00fbre, Guillaume Meyer: l'un des points les plus controvers\u00e9s de la RIE 3, les fameux int\u00e9r\u00eats notionnels d\u00e9ductibles, ne fera pas partie du nouveau paquet.\r\n  1'03\"\r\n((C'en est fini de la d\u00e9duction des int\u00e9r\u00eats notionnels. En tout cas, c'est l'avis de plusieurs membres de la commission \u00e9conomique du Conseil national dans la NZZ am Sonntag. Le PDC Guillaume Barazzone et la PLR Daniela Schneeberger soutenaient cette mesure, mais aujourd'hui, ils la tiennent pour morte.\r\nVoil\u00e0 qui devrait r\u00e9jouir la gauche, farouchement oppos\u00e9e au syst\u00e8me des int\u00e9r\u00eats notionnels. On rappelle qu'il est question d'une forme de rabais fiscal \u00e0 l'attention des entreprises qui disposent de fonds propres importants. La RIE 3 aurait permis aux cantons d'introduire ce r\u00e9gime de faveur. Objectif: encourager les entreprises qui se financent gr\u00e2ce \u00e0 leur propre capital plut\u00f4t qu'en recourant \u00e0 l'emprunt.\r\nCette mesure, deux cantons en particulier la r\u00e9clament: Vaud et Zurich. Deux cantons qui accueillent pr\u00e9cis\u00e9ment de nombreuses soci\u00e9t\u00e9s de financement. On sait qu'une hausse du taux d'imposition ordinaire pend au nez de ces entreprises, puisqu'il y a une pression internationale dans ce sens. D'o\u00f9 le souci partag\u00e9 des argentiers vaudois et zurichois: offrir \u00e0 ces soci\u00e9t\u00e9s un r\u00e9gime sp\u00e9cial pour les dissuader de partir. Un r\u00e9gime qu'il faut aujourd'hui r\u00e9inventer.))\r\nLe minist\u00e8re public valaisan enqu\u00eate sur la mort d'une louve retrouv\u00e9e vendredi soir dans le Val d'Anniviers...le pr\u00e9dateur aurait p\u00fb \u00eatre la cible d'un braconnier...Le Groupe Loup Suisse offre 10'000 francs de r\u00e9compense pour le retrouver...une mise \u00e0 mort alors que le PDC du haut-valais a lanc\u00e9 une initiative populaire pour limiter le nombre de grands pr\u00e9dateurs dans le canton.\r\n(6H(3) 2 JU COUTS DE LA SANTE) ***Et si le Jura organisait son d\u00e9bat sur l'augmentation des co\u00fbts de la sant\u00e9?\r\nLe grand conseil devra dire prochainement....s'il entre en mati\u00e8re. Depuis plusieurs ann\u00e9es, le canton est particuli\u00e8rement touch\u00e9 par la hausse des primes de l'assurance-maladie, et le Parti Chr\u00e9tien Social ind\u00e9pendant estime qu'il est temps que la classe politique jurassienne m\u00e8ne une r\u00e9flexion globale \u00e0 ce sujet. La d\u00e9put\u00e9e PCSI Suzanne Maitre a donc d\u00e9pos\u00e9e une motion.\r\n  0'53''\r\nSuzanne Ma\u00eetre avec Ga\u00ebl Klein.\r\nLa centrale nucl\u00e9aire de Leibstadt doit \u00eatre reconnect\u00e9e au r\u00e9seau ce matin....sa remise en service vendredi a avort\u00e9...une anomalie sur le syst\u00e8me de filtrage et d'\u00e9chappement du gaz a provoqu\u00e9 l'extiction du r\u00e9acteur qui venait d'\u00eatre remis en service.....\r\n(6H(4) 6 FIN SOMMET MUNICH) F\u00e2ch\u00e9e la Su\u00e8de exige des explications de Washington...Donald Trump a parl\u00e9 samedi soir en Floride...d'un attentat commis par des immigr\u00e9s vendredi dans ce pays europ\u00e9en...hors il ne s'est rien pass\u00e9...la Maison Blanche indique que le pr\u00e9sident s'est bas\u00e9 sur un reportage de FoxNews indiquant que la Su\u00e8de conna\u00eet des probl\u00e8mes de criminalit\u00e9 depuis qu'elle a accueilli \u00e0 bras ouverts des milliers de migrants.\r\n***Mike Pence renonctre les dirigeants europ\u00e9ens et le chef de l'OTAN aujourd'hui \u00e0 Bruxelles...\r\nLe vice pr\u00e9sident am\u00e9ricain a rendez-vous avec le pr\u00e9sident du conseil europ\u00e9en puis avec celui de la commission europ\u00e9enne avant de passer par l'OTAN...il leur r\u00e9p\u00e8tera ce qu'il a d\u00e9j\u00e0 dit ce week-end \u00e0 la conf\u00e9rence sur la s\u00e9curit\u00e9 de M\u00fcnich: l'engagement des Am\u00e9ricains au sein de l'Otan est \"in\u00e9branlable\",  \u00e0 condition que les \u00e9tats membres augmentent leur d\u00e9penses militaires. Mais, Blandine Milcent, l'inqui\u00e9tude des Europ\u00e9ens a de bonnes raisons de persister.\r\n  0'59\"\r\n((Le discours tenu par le vice pr\u00e9sident am\u00e9ricain Mike Pence n'est en fait pas nouveau: depuis toujours, les Etats-Unis exigent de leur partenaires qu'ils augmentent leur participation financi\u00e8re au sein de l'Otan. La nouveaut\u00e9 peut-\u00eatre, c'est que les menaces de d\u00e9sengagement de Donald Trump \u00e9taient prises plus au s\u00e9rieux; les Europ\u00e9ens avaient besoin donc d'\u00eatre rassur\u00e9s sur ce ponit-l\u00e0. Pourtant, apr\u00e8s cette conf\u00e9rence de Munich, beaucoup de questions restent en suspens et nourrissent l'incertitude: Washington r\u00e9clame pluss d'argent pour l'Otan, mais pour prendre quelles options? Mike Pence ne l'a pas pr\u00e9cis\u00e9. Quelles seront les nouvelles orientations de la diplomatie am\u00e9ricaine? Quelle relation avec Moscou et avec l'Union europ\u00e9enne, cette Union qui n'a pas \u00e9t\u00e9 une seule fois mentionn\u00e9e dans le discours de Mike Pence. Bref, la conf\u00e9rence sur la s\u00e9curit\u00e9 n'a pas vraiment dissip\u00e9 le brouillard am\u00e9ricain. D'autant qu'on ne sait jamais si Donald Trump ne va pas contredire demain ce qu'ont d\u00e9clar\u00e9 ses collaborateurs \u00e0 Munich.\r\nBlandine Milcent, RTS Info, Berlin.))\r\nLa conqu\u00eate de l'ouest est lanc\u00e9e....\u00e0 Mossoul...les forces de la coalition qui cherche \u00e0 reprendre la 2\u00e8me ville d'Irak s'est d\u00e9j\u00e0 rendu ma\u00eetresse de 15 villages jusqu'ici aux mains des djihadistes du groupe \u00e9tat islamique...elle marche d\u00e9sormais sur l'a\u00e9roport de la ville...les forces irakiennes ne sont plus qu'\u00e0 5 km du tarmac.\r\n(6H(5) D3 ITALIE MAINS PROPRES) En Italie...la tactique de Matteo Renzi pour son parti d\u00e9mocrate s\u00e8me le doute \u00e0 moins d'un an des l\u00e9gislatives...l'ex premier ministre a d\u00e9missionn\u00e9 hier de la t\u00eate du parti.....pour provoquer un nouveau congr\u00e8s en juin...o\u00f9 il esp\u00e8re \u00eatre r\u00e9\u00e9lu apr\u00e8s avoir fait taire la gauche de sa formation de centre-gauche...qui menace de faire s\u00e9cession.... \r\n***L'Italie o\u00f9 l'op\u00e9ration mani-pulite, mains propres a 25 ans cette ann\u00e9e.\r\nLanc\u00e9e par des juges de Milan, l'op\u00e9ration a mis \u00e0 jour un syst\u00e8me de corruption g\u00e9n\u00e9ralis\u00e9e. A l'occasion de cet anniversaire le magistrat Piercamillo Davigo, l'un des protagonistes de l'op\u00e9ration avec le juge Di Pietro, sort cette semaine un livre intitul\u00e9 \u00ab Le Syst\u00e8me de la corruption \u00bb. On y apprend que la situation en Italie est aujourd'hui pire qu'il y a 25 ans . Eric Jozsef\r\n  1'35\"\r\n(( Piercamillo Davigo travaille aujourd'hui \u00e0 la Cour de Cassation. Il est aussi pr\u00e9sident de l'association nationale des magistrats et pour lui, Mains Propres n'a pas \u00e9t\u00e9 seulement une op\u00e9ration judiciaire mais la fin d'un syst\u00e8me de corruption, \u00e0 bout de souffle :\r\n.... SON (traduit) ->  En 1992, il s'est produit une situation nouvelle avec le \r\nblocage  des d\u00e9penses publiques. En r\u00e9sum\u00e9 il n'y avait plus d'argent. \r\nCela a entrain\u00e9 un d\u00e9but des litiges car auparavant les entreprises r\u00e9ussissaient \u00e0 r\u00e9cup\u00e9rer le co\u00fbt des pots de vin vers\u00e9s sur les factures \u00e0 l'administration publique.\r\nQuand les contr\u00f4les sur les d\u00e9penses publiques ont commenc\u00e9 \u00e0 \u00eatre plus rigoureux, ils ne pouvaient plus agir de la sorte. Et donc \u00e0 l'improviste, les entrepreneurs ont \u00e9t\u00e9 contraints de payer les pots-de-vin en rognant sur leurs profits. C'est la raison principale pour laquelle beaucoup d'entrepreneurs ont d\u00e9cid\u00e9 de collaborer en d\u00e9non\u00e7ant tous ceux \u00e0 qui ils avaient donn\u00e9 de l'argent\r\nMais depuis, selon Piercamillo Davigo, les gouvernements de droite comme de gauche, ont limit\u00e9 les sanctions \u00e0 l'encontre des corrupteurs et des corrompus, permettant ainsi le r\u00e9tablissement de la pratique des pots-de-vin :\r\n... SON (traduit)  Il n'y a jamais eu de v\u00e9ritable r\u00e9pression. Il suffit de regarder les statistiques judiciaires. L'Italie a en proportion un nombre de condamnations pour corruption inf\u00e9rieur \u00e0 celui de la Finlande qui est consid\u00e9r\u00e9e comme l'un des pays les moins corrompus du monde. Notre code p\u00e9nal est comme un \u00e9pouvantail, de loin il fait peur mais de pr\u00e8s on voit qu'il est quasiment inoffensif.\r\nAujourd'hui encore, en Italie, rappelle le juge Davigo, les chantiers publics co\u00fbtent le double que dans les autres pays europ\u00e9ens. Eric Jozsef, RTS info, Rome))\r\nDes manifestations anti-corruption ont eu lieu hier en France...\u00e0 Paris, mais aussi \u00e0 Toulouse notamment...des protestataires qui ot d\u00e9nonc\u00e9 les affaires qui gangr\u00e8nent la campagne pr\u00e9sidentielle....les emplois fictifs chez Fillon et Le Pen...et qui promettent de remettre \u00e7a dimanche prochain....\r\n(6H(6) D5 SILICON VALLEY REVENU UNIVERSEL) 500'000 francs investis au d\u00e9but du mois dans un projet de revenu universel au Kenya. La somme vient de la poche de Pierre Omidyar, le fondateur de la plateforme de vente en ligne am\u00e9ricaine Ebay. Ce projet kenyan de revenu inconditionnel est chapeaut\u00e9 par l'organisation \"Give Directly\". Durant 12 ans 26'000 personnes toucheront 75 centimes par jour, soit la moiti\u00e9 du revenu moyen pour un adulte. Et ce ch\u00e8que de la part d'un acteur historique de la Silicon Valley montre en fait un r\u00e9el int\u00e9r\u00eat des entreprises californiennes pour ce revenu universel.....Romain Bardet.\r\n  1'30\"\r\n((Il y a le geste philantropique bien s\u00fbr, mais aussi l'envie de comprendre l'impact de ce mod\u00e8le \u00e9conomique. Un revenu universel, test\u00e9 actuellement en Finlande, port\u00e9 en France par le candidat de la Gauche Benoit Hamon....et qui int\u00e9resse en effet fortement la silicon valley. Benoit Hamon le rappelait tout r\u00e9cememnt en citant le patron du constructeur de voitures \u00e9lectriques californien Tesla. \r\n... son Hamon\r\nLa robotisation du travail....et les pertes d'emplois. Ces g\u00e9ants du num\u00e9rique en sont en partie responsables. Le revenu universel, c'est donc aussi pour eux une r\u00e9ponse. Alexandra Marcoin, professeur de marketing digital \u00e0 l'IFM Business school \u00e0 Gen\u00e8ve. \r\n... son Marcoin\r\nEt puis, il y a ce souhait de donner les moyens \u00e0 la population de cr\u00e9er...d'entreprendre. Ce qui ne convainc pas Alexandra Marcoin. \r\n... son Marcoin\r\nLe revenu universel test\u00e9 \u00e9galement sur place en californie....de l'autre c\u00f4t\u00e9 du Golden Gate \u00e0 Oakland. Sur cent personnes. Un projet port\u00e9 par l'un des plus importants incubateurs de startup de la silicon valley.))\r\n(6H(7) 19 GE/ BILAN ANTIGEL) ***Joli succ\u00e8s pour la 7\u00e8me \u00e9dition du Festival genevois des arts de la sc\u00e8ne: Antigel qui apris fin hier soir. \r\n50'000 spectateurs en 3 semaines. Et Antigel qui, depuis ses d\u00e9buts, aime \u00e0 m\u00e9langer les disciplines, les lieux, les publics et les approches pourrait m\u00eame faire \u00e9cole ailleurs, dans d'autres villes et r\u00e9gions de Suisse. Alain Croubalian\r\n  1'05\"\r\n((Gen\u00e8ve: une Ville aux grandes visions, mais un milieu culturel qui oscille entre ouverture sur le monde et repli sur des moyens financiers limit\u00e9s. Et ainsi est n\u00e9 Antigel, le Festival qui va chercher les moyens pour la Culture dans 22 agglom\u00e9rations coagul\u00e9es autour de la Ville. Pour Eric Linder, directeur artistique, l'ambition qu'on lui reprochait, commence \u00e0 payer.\r\nSON linder\r\nM\u00eame si c'est le besoin qui ont pouss\u00e9 les organisateurs dans cette voie: le style antigel s\u00e9duit au del\u00e0-de Gen\u00e8ve.))\r\nLe FC Sion est d\u00e9sormais 3e du classement de Super League de foot...apr\u00e8s sa victoire 1 \u00e0 0 \u00e0 Z\u00fcrich sur Grasshopper. Lausanne s'est fait battre 4 \u00e0 3 par le leader B\u00e2le et reste ainsi \u00e0 11 matches sans victoire. \r\nEn challenge League, Neuch\u00e2tel Xamax et Servette ont gagn\u00e9.\r\n(6H FIN) Un beau lundi...apr\u00e8s dissipation des brumes matinales....doux aussi 7 \u00e0 10 degr\u00e9s en moyenne cet apr\u00e8s-midi.....o\u00f9 les passages nuageux se feront de plus en plus denses....pr\u00e9ludes \u00e0 une petite perturbation pour la nuit prochaine. Demain gris et humide.\r\n(SOUS LA BARRE) \r\n(M\u00e9t\u00e9o Renaud) Soleil encore g\u00e9n\u00e9reux ce matin, c\u00e8dant place \u00e0 des voiles nuageux d'altitude parfois denses cet apr\u00e8s-midi. D\u00e8s ce soir et demain, nuageux et quelques bruines au nord, en partie d\u00e9gag\u00e9 en Valais.\r\nPr\u00e9vision jusqu'\u00e0 mardi 21 f\u00e9vrier 2017 et tendance\r\nHormis quelques bancs nuageux le long du Jura et en Ajoie ainsi que quelques rares bancs de brouillard givrant sur le Plateau, le soleil sera encore g\u00e9n\u00e9reux ce matin sur l'ensemble du territoire.\r\nCet apr\u00e8s-midi, m\u00eame si le soleil proposera une belle r\u00e9sistance en Valais et autour du L\u00e9man, les voiles d'altitude deviendront de plus en plus denses au fil des heures depuis le nord. Ils pourront donner un aspect parfois laiteux au ciel, notamment au nord des Alpes. Apr\u00e8s une matin\u00e9e bien frisquette en plaine, le mercure rebondira de belle mani\u00e8re cet apr\u00e8s-midi avec des maxima avoisinant les 8 \u00e0 12\u00b0. D\u00e8s ce soir et cette nuit ainsi que demain mardi, le nord des Alpes se retrouvera sous une couche nuageuse susceptible de l\u00e2cher quelques bruines par intermittence, sous forme de quelques fins flocons d\u00e8s 1500 m.Le Valais sera nettement moins concern\u00e9 avec un temps restant en partie ensoleill\u00e9.", "alternativeTitle": ["Le Journal de 6h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Sandra Viscardi", "Le Journal de 6h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Sandra Viscardi  / JDM_2017-02-20T06:00:00_le-journal-de-6h", "Le Journal de 6h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Sandra Viscardi  / JDM_2017-02-20T06:00:00_le-journal-de-6h"], "imageURL": "//www.rts.ch/7847740.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8383764", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "D\u00e9l\u00e9troz, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Viscardi, Sandra", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bardet, Romain", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Klein, Ga\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Croubalian, Alain", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Jozsef, Eric", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Viscardi, Sandra", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Milcent, Blandine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8383764", "ece-8383746"]}]}}