{"response": {"numFound": 26179, "start": 24700, "docs": [{"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Guichet: les probl\u00e8mes de couple", "id": "sound-0370361E-63B4-4479-B36C-24C46F2F39AA", "durationSec": 3121, "publicationDate": "2017-01-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Les probl\u00e8mes de couple sont \u00e0 la fois banals et pesants. Mais les disputes sont-elles toujours les pr\u00e9mices du divorce? N'y a-t-il pas d'autres voies que la s\u00e9paration? Et avant d'en arriver l\u00e0, comment pr\u00e9venir un climat malsain au sein du couple?\r\nCe matin, \"On en parle\" ouvre son guichet \u00e0 toutes vos questions et pr\u00e9occupations sur les probl\u00e8mes de couple. Deux sp\u00e9cialistes vous r\u00e9pondent en direct sur La Premi\u00e8re de 8h35 \u00e0 9h30.\r\n\r\n* * Pratique, utile et m\u00eame carr\u00e9ment indispensable : On en parle est une mine d'informations qui permettent de s'y retrouver dans les m\u00e9andres du quotidien.\r\n--P1 S\u00e9quence 1\r\nS\u00e9quence 1\r\n--P2 S\u00e9quence 2\r\nS\u00e9quence 2\r\n--P3 S\u00e9quence 3\r\nS\u00e9quence 3\r\n--P4 S\u00e9quence 4\r\nS\u00e9quence 4\r\n--P5 S\u00e9quence 5\r\nS\u00e9quence 5\r\n--P6 S\u00e9quence 6\r\nS\u00e9quence 6\r\n--P7 S\u00e9quence 7\r\nS\u00e9quence 7", "alternativeTitle": ["On en parle du 19.01.2017", "Guichet: les probl\u00e8mes de couple / OEP_2017-01-19T08:36:45_on-en-parle", "On en parle du 19.01.2017", "S\u00e9quence 5 / OEP_2017-01-19T08:36:45_sequence-5", "S\u00e9quence 3 / OEP_2017-01-19T08:36:45_sequence-3", "S\u00e9quence 2 / OEP_2017-01-19T08:36:45_sequence-2", "S\u00e9quence 7 / OEP_2017-01-19T08:36:45_sequence-7", "S\u00e9quence 6 / OEP_2017-01-19T08:36:45_sequence-6", "S\u00e9quence 1 / OEP_2017-01-19T08:36:45_sequence-1", "S\u00e9quence 4 / OEP_2017-01-19T08:36:45_sequence-4", "Guichet: les probl\u00e8mes de couple / OEP_2017-01-19T08:36:45_on-en-parle"], "alternativeExcerpt": ["Les probl\u00e8mes de couple sont \u00e0 la fois banals et pesants. Mais les disputes sont-elles toujours les pr\u00e9mices du divorce? N'y a-t-il pas d\u2019autres voies que la s\u00e9paration? Et avant d'en arriver l\u00e0, comment pr\u00e9venir un climat malsain au sein du couple?\n\nCe matin, \"On en parle\" ouvre son guichet \u00e0 toutes vos questions et pr\u00e9occupations sur les probl\u00e8mes de couple. Deux sp\u00e9cialistes vous r\u00e9pondent en direct sur La Premi\u00e8re de 8h35 \u00e0 9h30.", "Les probl\u00e8mes de couple sont \u00e0 la fois banals et pesants. Mais les disputes sont-elles toujours les pr\u00e9mices du divorce? N'y a-t-il pas d\u2019autres voies que la s\u00e9paration? Et avant d'en arriver l\u00e0, comment pr\u00e9venir un climat malsain au sein du couple?\n\nCe matin, \"On en parle\" ouvre son guichet \u00e0 toutes vos questions et pr\u00e9occupations sur les probl\u00e8mes de couple. Deux sp\u00e9cialistes vous r\u00e9pondent en direct sur La Premi\u00e8re de 8h35 \u00e0 9h30."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8285634", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423724.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8285634", "ece-8285633"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Bille en t\u00eate", "source": "siranau", "title": "Tessin de corps et d'esprit ! (9/10)", "id": "sound-5D13A7F6-71D4-4846-A72E-3BA5475367B6", "durationSec": 1649, "publicationDate": "2017-01-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Salut les zozoditeurs ! Par souci d'\u00e9conomie, un mot gravement \u00e0 la mode, on va faire court : Myrifique Ann\u00e9e 2017 !\r\nLaquelle d\u00e9marre tambour battant, avec non pas une, mais deux semaines de reportage au Tessin, dans la r\u00e9gion de Locarno, et c'est promis, on ne vous cause pas de cin\u00e9ma !\r\nUne vir\u00e9e latente et lat\u00e9rale sous de latines latitudes, avec entre autres, Philou qui mange de la polenta, Duja qui se ballade tout nu au Monte Verita, Philou qui mange du risotto, Duja qui boit une grappa, Philou qui mange du salami, Duja qui drague une journaliste, Philou qui mange des luganighe, et Duja qui finit au poste des garde-fronti\u00e8res parce que quelqu'un lui a mis du basilic dans son sac.\r\nEvidemment, tout n'est pas vrai, et y'en a encore tellement \u00e0 dire, ou plut\u00f4t \u00e0 \u00e9couter, Bille en T\u00eate au Tessin, c'est dix \u00e9missions \u00e0 boire et \u00e0 manger et c'est toujours pas assez !\r\n\r\n* * Salut les zozoditeurs ! Par souci d'\u00e9conomie, un mot gravement \u00e0 la mode, on va faire court : Myrifique Ann\u00e9e 2017 !\r\nLaquelle d\u00e9marre tambour battant, avec non pas une, mais deux semaines de reportage au Tessin, dans la r\u00e9gion de Locarno, et c'est promis, on ne vous cause pas de cin\u00e9ma !\r\nUne vir\u00e9e latente et lat\u00e9rale sous de latines latitudes, avec entre autres, Philou qui mange de la polenta, Duja qui se ballade tout nu au Monte Verita, Philou qui mange du risotto, Duja qui boit une grappa, Philou qui mange du salami, Duja qui drague une journaliste, Philou qui mange des luganighe, et Duja qui finit au poste des garde-fronti\u00e8res parce que quelqu'un lui a mis du basilic dans son sac.\r\nEvidemment, tout n'est pas vrai, et y'en a encore tellement \u00e0 dire, ou plut\u00f4t \u00e0 \u00e9couter, Bille en T\u00eate au Tessin, c'est dix \u00e9missions \u00e0 boire et \u00e0 manger et c'est toujours pas assez !", "alternativeTitle": ["Bille en t\u00eate du 19.01.2017", "Tessin de corps et d\u02b9esprit ! (9/10) / BIL_2017-01-19T09:31:30_bille-en-tete", "Bille en t\u00eate du 19.01.2017", "Tessin de corps et d\u02b9esprit ! (9/10) / BIL_2017-01-19T09:31:30_bille-en-tete"], "alternativeExcerpt": ["Salut les zozoditeurs ! Par souci d\u02b9\u00e9conomie, un mot gravement \u00e0 la mode, on va faire court : Myrifique Ann\u00e9e 2017 !\nLaquelle d\u00e9marre tambour battant, avec non pas une, mais deux semaines de reportage au Tessin, dans la r\u00e9gion de Locarno, et c\u02b9est promis, on ne vous cause pas de cin\u00e9ma !\nUne vir\u00e9e latente et lat\u00e9rale sous de latines latitudes, avec entre autres, Philou qui mange de la polenta, Duja qui se ballade tout nu au Monte Verita, Philou qui mange du risotto, Duja qui boit une grappa, Philou qui mange du salami, Duja qui drague une journaliste, Philou qui mange des luganighe, et Duja qui finit au poste des garde-fronti\u00e8res parce que quelqu\u02b9un lui a mis du basilic dans son sac.\nEvidemment, tout n\u02b9est pas vrai, et y\u02b9en a encore tellement \u00e0 dire, ou plut\u00f4t \u00e0 \u00e9couter, Bille en T\u00eate au Tessin, c\u02b9est dix \u00e9missions \u00e0 boire et \u00e0 manger et c\u02b9est toujours pas assez !", "Salut les zozoditeurs ! Par souci d\u02b9\u00e9conomie, un mot gravement \u00e0 la mode, on va faire court : Myrifique Ann\u00e9e 2017 !\nLaquelle d\u00e9marre tambour battant, avec non pas une, mais deux semaines de reportage au Tessin, dans la r\u00e9gion de Locarno, et c\u02b9est promis, on ne vous cause pas de cin\u00e9ma !\nUne vir\u00e9e latente et lat\u00e9rale sous de latines latitudes, avec entre autres, Philou qui mange de la polenta, Duja qui se ballade tout nu au Monte Verita, Philou qui mange du risotto, Duja qui boit une grappa, Philou qui mange du salami, Duja qui drague une journaliste, Philou qui mange des luganighe, et Duja qui finit au poste des garde-fronti\u00e8res parce que quelqu\u02b9un lui a mis du basilic dans son sac.\nEvidemment, tout n\u02b9est pas vrai, et y\u02b9en a encore tellement \u00e0 dire, ou plut\u00f4t \u00e0 \u00e9couter, Bille en T\u00eate au Tessin, c\u02b9est dix \u00e9missions \u00e0 boire et \u00e0 manger et c\u02b9est toujours pas assez !"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8285584", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197812.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Duja", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ligron, Philippe", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Duja", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ligron, Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8285584", "ece-8285583"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Sortir avec Anne", "source": "siranau", "title": "Sortir avec Anne : \"Whales's Tale\" au mus\u00e9e Gutenberg de Fribourg", "id": "sound-38C87256-BE5B-4881-AC2F-2306F9802214", "durationSec": 180, "publicationDate": "2017-01-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["\"Whales's Tale\" au mus\u00e9e Gutenberg de Fribourg / RVA3_2017-01-19T07:15:00_sortir-avec-anne", "R\u00e9veil \u00e0 3 du 19.01.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8285304", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8279214.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Flament, Anne", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8285290"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Versus-lire", "source": "siranau", "title": "Interview de Aur\u00e9lien Bellanger, \u00e9crivain : A propos de son ouvrage \"Le Grand Paris\" (Ed. Gallimard, 2017)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E04790D6-8496-4548-B613-2389D269A336", "durationSec": 2278, "publicationDate": "2017-01-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bellanger, Aur\u00e9lien"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "\u00e9crivain"], "excerpt": "L'histoire est celle d'Alexandre Belgrand, homme aux anc\u00eatres prestigieux, dont l'un figure m\u00eame sur la Tour Eiffel. Il n'en fallait pas plus pour que le personnage, architecte et ing\u00e9nieur ne se prenne \u00e0 r\u00eaver, \u00e0 la suite du Prince, Nicolas Sarkozy, du Grand Paris. Envout\u00e9, le voil\u00e0 int\u00e9gr\u00e9 dans des d\u00e9boires politiques, des histoires de pouvoir et autres manipulations. Entre langue de serpent et nouds de vip\u00e8res, Aur\u00e9lien Bellanger nous offre un livre de politique fiction haletant. Un roman citadin et urbain qui se permet de r\u00e9inventer Paris entre deux discours pr\u00e9sidentiels. Aur\u00e9lien Bellanger aime le territoire et les cit\u00e9s, les hommes et leurs histoires aussi entrelac\u00e9s que des r\u00e9seaux de m\u00e9tro. Le Grand Paris est son troisi\u00e8me roman.\r\nPar Catherine Fattebert", "alternativeExcerpt": ["L\u02b9histoire est celle d\u02b9Alexandre Belgrand, homme aux anc\u00eatres prestigieux, dont l\u02b9un figure m\u00eame sur la Tour Eiffel. Il n\u02b9en fallait pas plus pour que le personnage, architecte et ing\u00e9nieur ne se prenne \u00e0 r\u00eaver, \u00e0 la suite du Prince, Nicolas Sarkozy, du Grand Paris. Envout\u00e9, le voil\u00e0 int\u00e9gr\u00e9 dans des d\u00e9boires politiques, des histoires de pouvoir et autres manipulations. Entre langue de serpent et n\u0153uds de vip\u00e8res, Aur\u00e9lien Bellanger nous offre un livre de politique fiction haletant. Un roman citadin et urbain qui se permet de r\u00e9inventer Paris entre deux discours pr\u00e9sidentiels. Aur\u00e9lien Bellanger aime le territoire et les cit\u00e9s, les hommes et leurs histoires aussi entrelac\u00e9s que des r\u00e9seaux de m\u00e9tro. Le Grand Paris est son troisi\u00e8me roman.\nPar Catherine Fattebert", "L\u02b9histoire est celle d\u02b9Alexandre Belgrand, homme aux anc\u00eatres prestigieux, dont l\u02b9un figure m\u00eame sur la Tour Eiffel. Il n\u02b9en fallait pas plus pour que le personnage, architecte et ing\u00e9nieur ne se prenne \u00e0 r\u00eaver, \u00e0 la suite du Prince, Nicolas Sarkozy, du Grand Paris. Envout\u00e9, le voil\u00e0 int\u00e9gr\u00e9 dans des d\u00e9boires politiques, des histoires de pouvoir et autres manipulations. Entre langue de serpent et n\u0153uds de vip\u00e8res, Aur\u00e9lien Bellanger nous offre un livre de politique fiction haletant. Un roman citadin et urbain qui se permet de r\u00e9inventer Paris entre deux discours pr\u00e9sidentiels. Aur\u00e9lien Bellanger aime le territoire et les cit\u00e9s, les hommes et leurs histoires aussi entrelac\u00e9s que des r\u00e9seaux de m\u00e9tro. Le Grand Paris est son troisi\u00e8me roman.\nPar Catherine Fattebert", "L\u02b9histoire est celle d\u02b9Alexandre Belgrand, homme aux anc\u00eatres prestigieux, dont l\u02b9un figure m\u00eame sur la Tour Eiffel. Il n\u02b9en fallait pas plus pour que le personnage, architecte et ing\u00e9nieur ne se prenne \u00e0 r\u00eaver, \u00e0 la suite du Prince, Nicolas Sarkozy, du Grand Paris. Envout\u00e9, le voil\u00e0 int\u00e9gr\u00e9 dans des d\u00e9boires politiques, des histoires de pouvoir et autres manipulations. Entre langue de serpent et n\u0153uds de vip\u00e8res, Aur\u00e9lien Bellanger nous offre un livre de politique fiction haletant. Un roman citadin et urbain qui se permet de r\u00e9inventer Paris entre deux discours pr\u00e9sidentiels. Aur\u00e9lien Bellanger aime le territoire et les cit\u00e9s, les hommes et leurs histoires aussi entrelac\u00e9s que des r\u00e9seaux de m\u00e9tro. Le Grand Paris est son troisi\u00e8me roman.\nPar Catherine Fattebert"], "alternativeTitle": ["Aur\u00e9lien Bellanger: \"Le Grand Paris\", Ed. Gallimard", "Aur\u00e9lien Bellanger: \"Le Grand Paris\", Ed. Gallimard / VSS_2017-01-19T11:10:00_versus-lire", "Aur\u00e9lien Bellanger: \"Le Grand Paris\", Ed. Gallimard / VSS_2017-01-19T11:10:00_versus-lire"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8285252", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7950179.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Bellanger, Aur\u00e9lien", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Durand-Vallade, Mich\u00e8le", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8285252", "ece-8285248"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "A l'abordage", "source": "siranau", "title": "Dans la peau des animaux : l'okapi et sa belle mani\u00e8re de se laver les oreilles", "id": "sound-117DACB5-928D-4FE2-B5BA-23F3E823E74F", "durationSec": 239, "publicationDate": "2017-01-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Animal mythique, longtemps pris pour une b\u00eate fantastique, l'okapi a des pattes de z\u00e8bres et une langue de fourmilier. Des fausses pistes pour ce cousin de la girafe. A quoi ressemble le monde pour lui ?", "alternativeTitle": ["Carte blanche r\u00e9alisateur", "Dans la peau des animaux : l'okapi et sa belle mani\u00e8re de se laver les oreilles / ALA_2017-01-19T15:04:15_dans-la-peau-des-animaux-l-okapi-et-sa-b", "Dans la peau des animaux : l'okapi et sa belle mani\u00e8re de se laver les oreilles / ALA_2017-01-19T15:04:15_dans-la-peau-des-animaux-l-okapi-et-sa-b"], "alternativeExcerpt": ["Animal mythique, longtemps pris pour une b\u00eate fantastique, l\u02b9okapi a des pattes de z\u00e8bres et une langue de fourmilier. Des fausses pistes pour ce cousin de la girafe. A quoi ressemble le monde pour lui ?", "Animal mythique, longtemps pris pour une b\u00eate fantastique, l\u02b9okapi a des pattes de z\u00e8bres et une langue de fourmilier. Des fausses pistes pour ce cousin de la girafe. A quoi ressemble le monde pour lui ?"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8285609", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8285609", "ece-8285601"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "2\u00e8me d\u00e9veloppement : Emission sp\u00e9ciale votations: la r\u00e9forme fiscale des entreprises RIE III (2/2)", "id": "sound-CF324E30-643E-4748-ABA9-93921662FE80", "durationSec": 1475, "publicationDate": "2017-01-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Ntongo, Magali;Legrain , Christophe;Schorno , Aldo \r\nEmission sp\u00e9ciale votations ce jeudi, avec au menu, la troisi\u00e8me r\u00e9forme fiscale des entreprises (RIE III). D\u00e9bat entre Xavier Oberson, professeur de droit fiscal \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve, et Aldo Schorno, philosophe, historien de l'\u00e9conomie et ancien banquier.\r\n\r\n* * Emission sp\u00e9ciale votations: la r\u00e9forme fiscale des entreprises RIE III (2/2)   \r\nMatinale sp\u00e9ciale votations 12 f\u00e9vrier \r\n3\u00e8me R\u00e9forme fiscale des entreprises\r\ninvit\u00e9s : \r\n - Xavier Oberson, avocat fiscaliste DIR STU GE (Accueil M.Ntongo , tech Ch. Legrain ) \r\n - Aldo Schorno, historien de l'\u00e9conomie, philosophe et ancien banquier DIR STU LA\r\njournaliste : \r\n Thibaut Schaller DIR STU LA\r\nCapsules : \r\n- 5 questions des auditeurs \r\n- ITV Marco Dunand, CEO de Mercuria, interrog\u00e9 sur RIE III par Mamais en marge du WEF \r\n7h30 : rappel des titres 3'\r\n(pas de chronom\u00e9trage du temps de paroles)\r\n(pas de Nota Bene)\r\n(pas de revue de presse)\r\nHeure\r\nSMAT: Emission sp\u00e9ciale votations, ce matin.. jusqu'\u00e0 8h...\r\nAu menu, la RIE III, de son nom barbare... la fameuse r\u00e9forme de l'imposition des entreprises, troisi\u00e8me mouture. Avec nous pour d\u00e9battre de cette proposition soumis au peuple le 12 f\u00e9vrier prochain, deux invit\u00e9s:\r\n- le professeur de droit fiscal \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve... Xavier Oberson \r\n- et Aldo Schorno...  philosophe, historien de l'\u00e9conomie et ancien banquier. \r\nVous r\u00e9pondrez aux questions de notre panel d'auditeurs... Egalement avec nous dans ce studio, Thibaut Schaller, le chef de notre rubrique politique... \r\nvous d\u00e9cortiquerez les arguments de l'un et de l'autre... Et surtout vous allez commencer par nous pr\u00e9sentez les enjeux de cette votation... \r\nTS: Vous aimez compter en milliards, Simon, vous serez servi... la troisi\u00e8me r\u00e9forme de la fiscalit\u00e9 des entreprises, c'est un enjeu avant tout financier. La loi vise \u00e0 supprimer les statuts fiscaux sp\u00e9ciaux octroy\u00e9s \u00e0 certaines entreprises et pas \u00e0 d'autres... Les voil\u00e0 toutes bient\u00f4t \u00e0 \u00e9galit\u00e9. Encore faut-il trouver le taux id\u00e9al pour \u00e9viter des d\u00e9localisations. De mani\u00e8re g\u00e9n\u00e9rale: les entreprises actives \u00e0 l'\u00e9tranger, les multinationales pour faire court, paieront en g\u00e9n\u00e9ral un peu plus... les entreprises suisses, elles, beaucoup moins... \r\nSMAT: C'est l\u00e0 qu'interviennent les fameux milliards?\r\nTS: Pas encore... patience... en plus de cette mise \u00e0 \u00e9galit\u00e9 des entreprises, le Parlement a cr\u00e9\u00e9 quelques m\u00e9canismes fiscaux suppl\u00e9mentaires, pour encourager les entreprises les plus innovantes. Il y aura des patent-box, une d\u00e9duction fiscale pour les b\u00e9n\u00e9fices issus de produits brevet\u00e9s. Histoire d'encourager les entreprises innovantes. Il y aura aussi les int\u00e9r\u00eats notionnels, soit la possibilit\u00e9 - quand une entreprise paie cash - de d\u00e9duire des int\u00e9r\u00eats, comme si elle avait emprunt\u00e9 mais sans avoir d\u00e9pens\u00e9 ces fameux int\u00e9r\u00eats... il y aura \u00e9galement la possibilit\u00e9 de d\u00e9fiscaliser davantage que les d\u00e9penses effectives dans la recherche et le d\u00e9veloppement... C'est l\u00e0 qu'on commence \u00e0 compter en milliards ... annuels....\r\nSMAT: Milliards en plus ou en moins?\r\nLes deux! Du moins si on met dos \u00e0 dos opposants et partisans de la r\u00e9forme... qui sont d'accord sur un seul chiffre, une fourchette entre 2 et 4 milliards de francs annuels. Ca c'est le manque \u00e0 gagner de la r\u00e9forme pour les cantons et la conf\u00e9d\u00e9ration. Sauf que... sauf que... les fans de la RIE III estiment que c'est un coup de fouet pour l'\u00e9conomie suisse, un investissement qui va rapporter gros, plus d'emplois, plus d'entreprises, plus de rentr\u00e9es fiscales \u00e0 terme... alors que les opposants voient eux surtout arriver les pertes pour les collectivit\u00e9s, des mesures d'\u00e9conomie \u00e0 venir... Les deux camps brandissent leurs lots d'\u00e9tudes forc\u00e9ment contradictoires... la votation met dans l'embarras \u00e9galement les sondeurs, qui peinent pour l'instant \u00e0 d\u00e9gager une tendance claire... \u00e0 part celle-ci, sur laquelle ils sont d'accord: ce sera serr\u00e9! Comme la pr\u00e9c\u00e9dente r\u00e9forme, la RIE II, qui est pass\u00e9e par 50,5% de oui.\r\nSMAT: (24 f\u00e9vrier 2008) On va essayer d'aider les citoyens \u00e0 faire leur choix... Peut-\u00eatre avec cette premi\u00e8re question de notre panel d'auditeurs, celle de Nathalie (Q1), qui vous est adress\u00e9e aux deux.\r\n  SON 14'' (d\u00e9fi en 1 minute pourquoi voter oui, pourquoi voter non)\r\n-Oberson/Schorno\r\nN\u00e9cessit\u00e9 de la r\u00e9forme... ok mais avec tant d'outils? Trop g\u00e9n\u00e9reuse?\r\n- Ce qui est particulier, c'est que personne ne conteste la n\u00e9cessit\u00e9 d'une r\u00e9forme. Aldo Schorno, que tout le monde soit trait\u00e9 sur un pied d'\u00e9galit\u00e9, cela vous pla\u00eet...\r\n- Xavier Oberson, vous ne pensez pas que le Parlement a inclu trop de d\u00e9ductions fiscales possibles? trop g\u00e9n\u00e9reuse, la Suisse?\r\n- Xavier Oberson, sur le principe. Pourquoi fallait-il ces outils... au fond, on veut remettre les entreprises \u00e0 \u00e9galit\u00e9, mais on fait quand m\u00eame des diff\u00e9rences de taxation entre celles qui innovent (patent-box) et les autres, celles qui font de la recherche et d\u00e9veloppement et celles qui n'en font pas... Il y a des entreprises qui seront fiscalement mieux trait\u00e9es que d'autres, on peut dire cela comme \u00e7a?\r\n- Aldo Schorno: c'est \u00e7a que vous contestez? Que certaines entreprises aient plus d'aide que les autres...?\r\nQUESTION 2 (Q2): Celle d'Ueli. Ecoutez. \r\n  SON 22'' (comment peut-on voter sur quelque chose qu'on n'arrive pas \u00e0 chiffrer)\r\nImpossible \u00e0 mod\u00e9liser?\r\n- Xavier Oberson, au fond, c'est impossible \u00e0 mod\u00e9liser... ce que va r\u00e9ellement co\u00fbter la r\u00e9forme... vous \u00eates d'accord... ce n'est pas probl\u00e9matique de voter sur une bo\u00eete noire?\r\n- Xavier Oberson: donnez-nous un chiffre d\u00e9finitif. Combien de manque \u00e0 gagner la premi\u00e8re ann\u00e9e de l'entr\u00e9e en vigueur de la loi? Et pendant combien d'ann\u00e9es les autorit\u00e9s vont devoir supporter des pertes ? \r\n- Aldo Schorno: M\u00eame question...\r\n- Aldo Schorno, pour vous il faudrait une autre r\u00e9forme. Votre sc\u00e9nario id\u00e9al c'est que le peuple refuse la proposition qui est l\u00e0. Et qu'on remette l'ouvrage sur le m\u00e9tier. Mais elle est comment votre RIE III id\u00e9ale?\r\n- Xavier Oberson, pourquoi ne pas remettre l'ouvrage sur le m\u00e9tier avec un peu moins de failles...?\r\n- Et: combien de temps pour mettre sous toit une nouvelle r\u00e9forme ? L'OCDE ne va pas attendre \u00e9ternellement avant de nous remettre sur une liste grise. \r\n7h33 Cons\u00e9quences...? D\u00e9localisations?\r\nNous sommes en matinale sp\u00e9ciale votation. Objet de notre d\u00e9bat, la tr\u00e8s ardue RIE III. On va aborder le chapitre des cons\u00e9quences... D'abord sur l'\u00e9conomie, puis sur les finances publiques. Et on lance ce chapitre avec une question d'une auditrice de notre panel, Nathalie, qui s'interroge sur les menaces de d\u00e9localisations que brandissent les partisans de la loi. (Q3)\r\n SON 25'' (pourquoi les entreprises d\u00e9localisent-elles, parce qu'elles font de mauvais r\u00e9sultats ou \u00e0 cause de la fiscalit\u00e9?)\r\n- Xavier Oberson, voil\u00e0 la grande question pos\u00e9e: quel r\u00f4le joue la fiscalit\u00e9 sur le choix d'une entreprise de partir ou de rester? Comment en \u00eatre s\u00fbr?\r\n- Aldo Schorno, ils existent, ces pays avec des travailleurs bien form\u00e9s et une fiscalit\u00e9 attractive... ou c'est un mythe que vous d\u00e9noncez? L'Irlande, par exemple...?\r\nDIFFUSER SON ENTREPRENEUR: Marco Dunand est \u00e0 la t\u00eate de Mercuria Trading, l'un des plus gros n\u00e9gociants p\u00e9troliers au monde - 100 milliards de dollars de chiffres d'affaires par an. Au micro de Fr\u00e9d\u00e9ric Mama\u00efs, il \u00e9voque son inqui\u00e9tude pour la place genevoise. Ecoutez. \r\n  SON 36'' (franc fort, etc)\r\n- Aldo Schorno: cette inqui\u00e9tude, elle est bien r\u00e9elle, non? 9 f\u00e9vrier, franc fort, crise... \r\n- Xavier Oberson: cet argument des d\u00e9parts d'entreprise, est-ce qu'il ne commence pas \u00e0 s'user un peu? Les milieux \u00e9conomiques brandissent cela \u00e0 chaque votation... Or quand l'initiative Minder est pass\u00e9e, il n'y a pas eu de d\u00e9parts en masse... Et l\u00e0, on remettrait simplement l'ouvrage sur le m\u00e9tier... avec qq cadeaux en moins... \r\n- Xavier Oberson: seules les grandes entreprises seront contentes, au soir du 12 f\u00e9vrier... les PME ne font pas de b\u00e9n\u00e9fice, ou seulement une minorit\u00e9..\r\n- Aldo Schorno: Les grandes entreprises offrent beaucoup d'emplois... quel est le probl\u00e8me \u00e0 les aider? M\u00eame un peu plus?\r\n- Xavier Oberson, il y a bien des entreprises qui n'ont qu'une boite aux lettres en suisse, et qui ne cr\u00e9ent pas d'emploi. On leur fait des rabais fiscaux \u00e0 celles l\u00e0 aussi. est-ce juste ? \r\nComment combler les trous?\r\nOn va passer aux cons\u00e9quences sur les finances publiques... La r\u00e9forme, pour donner un chiffre sur lequel opposants et partisans sont d'accord jusqu'ici, devrait repr\u00e9senter un manque \u00e0 gagner entre 2,3 et 4 milliards de francs annuels... D'o\u00f9 cette question, (Q4) d'une auditrice de notre panel, Christine.\r\n  SON 11'' (Comment combler les trous...?)\r\n- Xavier Oberson: les mesures d'aust\u00e9rit\u00e9 sont \u00e0 nos portes si on dit oui le 12 f\u00e9vrier?\r\n- Aldo Schorno: Ne faut-il pas en profiter pour rendre un peu plus svelte notre administration...?\r\n- Xavier Oberson: combien de temps pour que la r\u00e9forme soit rentable?\r\n- Aldo Schorno: vous n'y croyez pas, \u00e0 cet enthousiasme...? Pourquoi la croissance ne compenserait-elle pas les pertes?\r\n- Xavier Oberson, Aldo Schorno : on nous promet des pertes si on dit OUI \u00e0 la r\u00e9forme, on nous promet des pertes aussi si on dit NON \u00e0 la r\u00e9forme (Ueli Maurer, conseiller f\u00e9d\u00e9ral en charge des finances, qui promet des mesures d'aust\u00e9rit\u00e9 si la RIE3 est refus\u00e9e). C'est le choix entre la peste et le chol\u00e9ra ?\r\n- Xavier Oberson, Aldo Schorno, que penser d'Ueli Maurer qui promet des milliards d'\u00e9conomies \u00e0 r\u00e9aliser si le peuple dit non \u00e0 la RIE3 ? chantage ? ou juste r\u00e9alit\u00e9 ?\r\nLes pertes, parlons-en avec Marc, de notre panel d'auditeurs... Philosophe, il se demande quel probl\u00e8me pose la dette... (Q5)\r\n  SON 23'' (pourquoi ne pas accepter qu'il y ait un trou??)\r\n- Et si on faisait des dettes, Aldo Schorno? Quel probl\u00e8me?\r\n- Xavier Oberson... la dette vous aimez cela? Mais la Suisse a plut\u00f4t la culture d'un autre outil, le frein \u00e0 l'endettement... 85% de oui en 2001... C'est \u00e7a la Suisse: les \u00e9conmies, pas les dettes...\r\nEt les personnes physiques?\r\nOn va ouvrir de nouvelles perspectives, plus philosophiques... pourquoi \u00e0 tout prix am\u00e9liorer la fiscalit\u00e9 des entreprises... on pourrait am\u00e9liorer celle de la classe moyenne, non? Et avec plus de pouvoir d'achat, les Suisses d\u00e9penseraient plus, consommeraient plus, et relanceraient l'\u00e9conomie... \r\n- Xavier Oberson, pourquoi on commence toujours par aider les soci\u00e9t\u00e9s et pas les gens?\r\n- Aldo Schorno; la victime, c'est la classe moyenne? Toujours?\r\n- Xavier Oberson: si cette r\u00e9forme se passe mal, qui va payer? Le contribuable, qui d'autre?\r\n- Xavier Oberson: on parle toujours d'amnistie fiscale pour am\u00e9liorer le quotidien des personnes physiques... mais cela ne b\u00e9n\u00e9ficie qu'\u00e0 ceux qui poss\u00e8dent qqch... apr\u00e8s la RIE III vous seriez d'accord pour lancer une RIPP - une r\u00e9forme de l'imposition des personnes physiques...\r\n- Aldo Schorno: c'est quoi votre syst\u00e8me fiscal id\u00e9al? un enfer pour les riches?", "alternativeExcerpt": ["Emission sp\u00e9ciale votations ce jeudi, avec au menu, la troisi\u00e8me r\u00e9forme fiscale des entreprises (RIE III). D\u00e9bat entre Xavier Oberson, professeur de droit fiscal \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve, et Aldo Schorno, philosophe, historien de l'\u00e9conomie et ancien banquier."], "alternativeTitle": ["Emission sp\u00e9ciale votations: la r\u00e9forme fiscale des entreprises (RIE III) (2/2) / JDM_2017-01-19T07:19:00_2eme-developpement", "Le Journal du matin du 19.01.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8320730.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8301625", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Professeur de droit fiscal ", "name": "Oberson, Xavier", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schaller, Thibaut", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8301620"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Pl3in le poste", "source": "siranau", "title": "Interview de Capucine Pillevuit et du groupe Vagues \u00e0 propos du festival Walk the Line", "genres": ["Interview"], "id": "sound-57BE3D07-5798-4AE7-A73C-C0E4E9513D50", "durationSec": 692, "publicationDate": "2017-01-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Vagues"], "thematicThemes": ["festival de musique"], "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Vagues\r\nPour sa quatri\u00e8me \u00e9dition, Walk the Line, festival transfrontalier gratuit, met \u00e0 nouveau en avant les talents de la sc\u00e8ne franco-suisse du 16 au 21 janvier 2017. Interview de Capucine Pillevuit, responsable Promotion et Projets \u00e0 la Fondation CMA, et mini-showcase du groupe Vagues, \u00e0 l'affiche du festival le 19 janvier au Romandie de Lausanne.", "alternativeExcerpt": ["Pour sa quatri\u00e8me \u00e9dition, Walk the Line, festival transfrontalier gratuit, met \u00e0 nouveau en avant les talents de la sc\u00e8ne franco-suisse du 16 au 21 janvier 2017. Interview de Capucine Pillevuit, responsable Promotion et Projets \u00e0 la Fondation CMA, et mini-showcase du groupe Vagues, \u00e0 l'affiche du festival le 19 janvier au Romandie de Lausanne."], "alternativeTitle": ["Walk the Line / PLP_2017-01-19T19:00:00_sequence-2", "pl3in le poste du 19.01.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/5505719.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8285371", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "groupe de musique", "name": "Vagues", "type": "Participant"}, {"role": "responsable Promotion et Projets \u00e0 la FCMA", "name": "Pillevuit, Capucine", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Mudry, Claire", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8294213"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Versus-\u00e9couter", "source": "siranau", "title": "Et bien! Chantez maintenant!", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-FF3730AA-C2FA-4A1B-8AEC-C960CBED7E1B", "durationSec": 1737, "publicationDate": "2017-01-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["jazz", "voix (musique)"], "alternativeTitle": ["Et bien! Chantez maintenant!", "Et bien! Chantez maintenant! / VSS_2017-01-19T10:10:00_versus-ecouter", "Et bien! Chantez maintenant! / VSS_2017-01-19T10:10:00_versus-ecouter"], "imageURL": "//www.rts.ch/8321322.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8285251", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Durand-Vallade, Mich\u00e8le", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ischer, Yvan", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8285251", "ece-8285246"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Magn\u00e9tique", "source": "siranau", "title": "1.Invit\u00e9. - 2. The Flaming Lips, s\u00e8ve psych\u00e9d\u00e9lique. - 3. Rencontre avec Paul Meyer", "id": "sound-9B62576A-31E5-444C-AC8A-AC7C22FFB623", "durationSec": 4982, "publicationDate": "2017-01-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "1.Tromboniste basse, compositeur, improvisateur, dialogueur, \u00e9lectroniseur de sons en tous genres, aussi vid\u00e9astes, d\u00e9veloppeur informatique. Denis Beuret a suivi une trajectoire classique au trombone et cultive un amour certain pour la mati\u00e8re sonore, le jazz et l'informatique : un alchimiste \u00e0 surprises !\r\nIl est l'invit\u00e9 d'Ivor Malherbe \u00e0 l'occasion du spectacle \" Whales' Tales \" qui se donne samedi 21 janvier 2017 \u00e0 20h30 et dimanche 22 \u00e0 16h au mus\u00e9e Gutenberg \u00e0 Fribourg. Il y est question de baleines .\r\n. -2.Plus de trente ans de carri\u00e8re et une vitalit\u00e9 qui surprend. The Flaming Lips, h\u00e9rauts d'un psych\u00e9d\u00e9lisme am\u00e9ricain en technicolor - d'aucuns diront na\u00eff -, pr\u00e9sentent un nouvel album \" Oczy Mlody \". Tous synth\u00e9s dehors, Wayne Coyne et sa bande s'acoquinent avec Miley Cyrus et lorgnent fort sur Pink Floyd. Redites ou d\u00e9frichage ? La chronique de Beno\u00eet Perrier.\r\n. -3.Interview avec le clarinettiste Paul Meyer par Virginie Falquet.", "alternativeTitle": ["Magn\u00e9tique du 19.01.2017", "Magn\u00e9tique / MTC_2017-01-19T17:06:00_magnetique", "Magn\u00e9tique du 19.01.2017", "Rencontre avec Paul Meyer / MTC_2017-01-19T17:06:00_rencontre-avec-paul-meyer", "The Flaming Lips, s\u00e8ve psych\u00e9d\u00e9lique / MTC_2017-01-19T17:06:00_the-flaming-lips-seve-psychedelique", "Invit\u00e9 / MTC_2017-01-19T17:06:00_invite", "Narcisse / MTC_2017-01-19T17:06:00_narcisse", "Chronique / MTC_2017-01-19T17:06:00_chronique", "Magn\u00e9tique / MTC_2017-01-19T17:06:00_magnetique"], "imageURL": "//www.rts.ch/8322144.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8285222", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["Interview avec le clarinettiste Paul Meyer par Virginie Falquet.", "Plus de trente ans de carri\u00e8re et une vitalit\u00e9 qui surprend. The Flaming Lips, h\u00e9rauts d\u02b9un psych\u00e9d\u00e9lisme am\u00e9ricain en technicolor - d\u02b9aucuns diront na\u00eff -, pr\u00e9sentent un nouvel album \" Oczy Mlody \". Tous synth\u00e9s dehors, Wayne Coyne et sa bande s\u02b9acoquinent avec Miley Cyrus et lorgnent fort sur Pink Floyd. Redites ou d\u00e9frichage ? La chronique de Beno\u00eet Perrier.", "Tromboniste basse, compositeur, improvisateur, dialogueur, \u00e9lectroniseur de sons en tous genres, aussi vid\u00e9astes, d\u00e9veloppeur informatique\u2026 Denis Beuret a suivi une trajectoire classique au trombone et cultive un amour certain pour la mati\u00e8re sonore, le jazz et l\u02b9informatique : un alchimiste \u00e0 surprises !\nIl est l\u02b9invit\u00e9 d\u02b9Ivor Malherbe \u00e0 l\u02b9occasion du spectacle \" Whales' Tales \" qui se donne samedi 21 janvier 2017 \u00e0 20h30 et dimanche 22 \u00e0 16h au mus\u00e9e Gutenberg \u00e0 Fribourg. Il y est question de baleines \u2026"], "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "clarinettiste", "name": "Meyer, Paul", "type": "Participant"}, {"role": "tromboniste basse, compositeur, improvisateur, dialogueur, \"\u00e9lectroniseur\" de sons en tous genres", "name": "Beuret, Denis", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bron, Yves", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bron, Yves", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8285222", "ece-8285219"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Novak Djokovic \u00e9limin\u00e9 d\u00e8s le 2e tour de l'Open d'Australie", "id": "sound-328E15B0-2A29-43FD-9A15-A5422051D76A", "durationSec": 121, "publicationDate": "2017-01-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le num\u00e9ro 2 mondial Novak Djokovic a \u00e9t\u00e9 \u00e9limin\u00e9 \u00e0 Melbourne ce jeudi en 5 manches par l'Ouzbek Denis Istomin, 117e mondial. Il s'agit d'une premi\u00e8re depuis 9 ans pour le Serbe.\r\n\r\n* * Novak Djokovic \u00e9limin\u00e9 d\u00e8s le 2e tour de l'Open d'Australie Tim\u00e9a Bacsinzky disputera le troisi\u00e8me tour de l'Open d'Australie \u00e0 Melbourne.La vaudoise s'est impos\u00e9 en deux manches 6/1,7/6 face \u00e0 la mont\u00e9n\u00e9grine Danka Kovinic, 68 \u00e8me mondiale, Herv\u00e9 Borsier vous \u00eates notre envoy\u00e9 sp\u00e9cial en Australie, la suissesse \u00e0 cont\u00f4l\u00e9e la partie de bout en bout ...\r\n  00'42'' \r\nCoup de tonnerre dans le ciel de Melbourne aujourd'hui ,avec l'\u00e9limination du N0 2 mondial Novak Djokovic en cinq manche par l'Ouzbek Denis Istomin 117\u00e8me mondial, une premi\u00e8re depuis 9 ans pour le serbe ...\r\n  00'45'' \r\nprochain match des suisses.. demain matin.. les 16\u00e8me de finale.. messieurs.. \r\nStan Wawrinka.. affrontera le serbe Victor Troiki.. \r\nPuis Roger Federer joura cpntre le tch\u00e8que THomas Berdych..", "alternativeExcerpt": ["Le num\u00e9ro 2 mondial Novak Djokovic a \u00e9t\u00e9 \u00e9limin\u00e9 \u00e0 Melbourne ce jeudi en 5 manches par l'Ouzbek Denis Istomin, 117e mondial. Il s'agit d'une premi\u00e8re depuis 9 ans pour le Serbe."], "alternativeTitle": ["Novak Djokovic \u00e9limin\u00e9 d\u00e8s le 2e tour de l'Open d'Australie / 12H30_2017-01-19T12:39:00_developpement-10", "Le 12h30 du 19.01.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8320925.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8301588", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Borsier, Herv\u00e9", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8301585"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "Quid des extr\u00eames climatiques en Suisse?", "id": "sound-3E1E625B-B0F5-4A79-BC63-A67901690F01", "durationSec": 429, "publicationDate": "2017-01-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Canicules, s\u00e9cheresses ou au contraire inondations. les extr\u00eames climatiques devraient devenir plus fr\u00e9quents autour de la plan\u00e8te. Pour la Suisse, m\u00eame si la tendance g\u00e9n\u00e9rale est identique, les projections sont plus difficiles \u00e0 \u00e9tablir. Pourquoi? El\u00e9ments de r\u00e9ponse avec Sonia Seneviratne, climatologue, professeure \u00e0 l'Institut des sciences climatiques et atmosph\u00e9riques de l'EPFZ, invit\u00e9e par Silvio Dolzan.", "alternativeExcerpt": ["Canicules, s\u00e9cheresses ou au contraire inondations\u2026 les extr\u00eames climatiques devraient devenir plus fr\u00e9quents autour de la plan\u00e8te. Pour la Suisse, m\u00eame si la tendance g\u00e9n\u00e9rale est identique, les projections sont plus difficiles \u00e0 \u00e9tablir. Pourquoi? El\u00e9ments de r\u00e9ponse avec Sonia Seneviratne, climatologue, professeure \u00e0 l'Institut des sciences climatiques et atmosph\u00e9riques de l'EPFZ, invit\u00e9e par Silvio Dolzan."], "alternativeTitle": ["Quid des extr\u00eames climatiques en Suisse? / CQFD_2017-01-19T10:04:15_chronique", "CQFD du 19.01.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8285597", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197792.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Professeure EPFZ Institute for Atmospheric and Climate Science, ETH Zurich, Climatologue", "name": "Seneviratne, Sonia", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-8285593"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Interview de Mazarine Pingeot, \u00e9crivaine fran\u00e7aise, qui publie son nouveau livre, \"Th\u00e9a\" (\u00c9d. Julliard, 2017)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4A05C6E3-A4EC-41D0-B427-17DA36FBEB11", "durationSec": 576, "publicationDate": "2017-01-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["roman", "livre (imprim\u00e9)"], "excerpt": "L'\u00e9crivaine agr\u00e9g\u00e9e de philosophie Mazarine Pingeot publie son 11e roman. Intitul\u00e9 \"Th\u00e9a\", il raconte l'histoire d'amour en 1982 \u00e0 Paris entre une \u00e9tudiante de 22 ans, dont les parents sont n\u00e9s en Alg\u00e9rie, et Antoine, un r\u00e9fugi\u00e9 qui a fui la dictature en Argentine.", "alternativeExcerpt": ["L'\u00e9crivaine agr\u00e9g\u00e9e de philosophie Mazarine Pingeot publie son 11e roman. Intitul\u00e9 \"Th\u00e9a\", il raconte l'histoire d'amour en 1982 \u00e0 Paris entre une \u00e9tudiante de 22 ans, dont les parents sont n\u00e9s en Alg\u00e9rie, et Antoine, un r\u00e9fugi\u00e9 qui a fui la dictature en Argentine.", "L'\u00e9crivaine agr\u00e9g\u00e9e de philosophie Mazarine Pingeot publie son 11e roman. Intitul\u00e9 \"Th\u00e9a\", il raconte l'histoire d'amour en 1982 \u00e0 Paris entre une \u00e9tudiante de 22 ans, dont les parents sont n\u00e9s en Alg\u00e9rie, et Antoine, un r\u00e9fugi\u00e9 qui a fui la dictature en Argentine.", "L'\u00e9crivaine agr\u00e9g\u00e9e de philosophie Mazarine Pingeot publie son 11e roman. Intitul\u00e9 \"Th\u00e9a\", il raconte l'histoire d'amour en 1982 \u00e0 Paris entre une \u00e9tudiante de 22 ans, dont les parents sont n\u00e9s en Alg\u00e9rie, et Antoine, un r\u00e9fugi\u00e9 qui a fui la dictature en Argentine."], "alternativeTitle": ["L'\u00e9crivaine fran\u00e7aise Mazarine Pingeot publie \"Th\u00e9a\"", "L'\u00e9crivaine fran\u00e7aise Mazarine Pingeot publie \"Th\u00e9a\"  / 12H30_2017-01-19T12:52:00_l-invite-du-12h30", "L'\u00e9crivaine fran\u00e7aise Mazarine Pingeot publie \"Th\u00e9a\"  / 12H30_2017-01-19T12:52:00_l-invite-du-12h30"], "imageURL": "//www.rts.ch/8320957.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8301589", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivaine et philosphe fran\u00e7aise", "name": "Pingeot, Mazarine", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8301589", "ece-8301576"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Signature, le commentaire de... : Signature de Romain Clivaz - Un peu de Downing Street au Palais f\u00e9d\u00e9ral, please", "id": "sound-679C8826-F1BD-4514-A8CB-1955A19908C0", "durationSec": 109, "publicationDate": "2017-01-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Et si 2017 \u00e9tait l'ann\u00e9e du courage, de la conviction et de la d\u00e9termination pour le Conseil f\u00e9d\u00e9ral? Un Conseil f\u00e9d\u00e9ral en mode Theresa May. Alors bien s\u00fbr, il est encore trop t\u00f4t pour juger de l'efficacit\u00e9 du discours. Mais sur le plan int\u00e9rieur, Theresa May a livr\u00e9 une solide vision.\r\n\r\n* * Signature de Romain Clivaz - Un peu de Downing Street au Palais f\u00e9d\u00e9ral, please (SIGNATURE 19.01 CONSEIL FEDERAL 2017) Un peu de Downing Street au Palais f\u00e9d\u00e9ral. Please ! Le commentaire de Romain Clivaz \r\n  1'34\r\n((Et si 2017 \u00e9tait l'ann\u00e9e du courage, de la conviction et de la d\u00e9termination pour le conseil f\u00e9d\u00e9ral ? Un Conseil f\u00e9d\u00e9ral en mode Theresa May. Alors bien s\u00fbr il est encore trop t\u00f4t pour juger de l'efficacit\u00e9 du discours. Mais sur le plan int\u00e9rieur, Theresa May a livr\u00e9 une solide vision. Respecter la volont\u00e9 populaire, avec un contr\u00f4le autonome de la migration. Sortir du march\u00e9 unique, pour sortir de la libre circulation des personnes.Esprit de compromis, et une ligne rouge : Londres pr\u00e9f\u00e8re ne pas avoir d'accord plut\u00f4t qu'un mauvais accord, et menace d'un plan B bas\u00e9 sur une fiscalit\u00e9 tr\u00e8s offensive. Le message est clair. Les hostilit\u00e9s diplomatiques peuvent commencer. Quel contraste avec un Conseil f\u00e9d\u00e9ral, divis\u00e9, sans leader naturel sur le dossier, qui n'a qu'un message : \u00ab Faites nous confiance \u00bb, fa\u00e7ons ann\u00e9es 50. Il assure \u00eatre tenace, clair et cr\u00e9dible, et ne pas vouloir faire de grande d\u00e9claration. On aimerait le croire, mais ces dernier mois il a subi les \u00e9v\u00e9nements. Il a \u00e9chou\u00e9 dans sa tentative de convaincre les voisins de la Suisse de se montrer plus souple, et de court-circuiter Bruxelles.  S'il veut gagner le prochain vote europ\u00e9en, le Conseil f\u00e9d\u00e9ral doit quitter les coulisses. Entrer dans l'ar\u00e8ne. Arr\u00eater avec cet insupportable et infantilisant \u00ab faites-nous confiance \u00bb. Au-del\u00e0 de la sacralisation de la voie bilat\u00e9rale que veut-il ? Sur quoi devrait-on voter ? Quelles sont ses lignes rouges sur les questions institutionnelles ? Quel serait le plan B aux bilat\u00e9rales ? En ce d\u00e9but d'ann\u00e9e, on se met \u00e0 r\u00eaver en anglais, \u00e0 esp\u00e9rer que l'esprit de Downing Street renverse la coupole f\u00e9d\u00e9ral. Qu'au Palais f\u00e9d\u00e9ral, 2017 soit l'ann\u00e9e d'un casting in\u00e9dit : Theresa Leuthard \u00e0 la pr\u00e9sidence, et Didier May, aux affaires \u00e9trang\u00e8res !))", "alternativeExcerpt": ["Et si 2017 \u00e9tait l\u2019ann\u00e9e du courage, de la conviction et de la d\u00e9termination pour le Conseil f\u00e9d\u00e9ral? Un Conseil f\u00e9d\u00e9ral en mode Theresa May. Alors bien s\u00fbr, il est encore trop t\u00f4t pour juger de l\u2019efficacit\u00e9 du discours. Mais sur le plan int\u00e9rieur, Theresa May a livr\u00e9 une solide vision.", "Et si 2017 \u00e9tait l\u2019ann\u00e9e du courage, de la conviction et de la d\u00e9termination pour le Conseil f\u00e9d\u00e9ral? Un Conseil f\u00e9d\u00e9ral en mode Theresa May. Alors bien s\u00fbr, il est encore trop t\u00f4t pour juger de l\u2019efficacit\u00e9 du discours. Mais sur le plan int\u00e9rieur, Theresa May a livr\u00e9 une solide vision.", "Et si 2017 \u00e9tait l\u2019ann\u00e9e du courage, de la conviction et de la d\u00e9termination pour le Conseil f\u00e9d\u00e9ral? Un Conseil f\u00e9d\u00e9ral en mode Theresa May. Alors bien s\u00fbr, il est encore trop t\u00f4t pour juger de l\u2019efficacit\u00e9 du discours. Mais sur le plan int\u00e9rieur, Theresa May a livr\u00e9 une solide vision."], "alternativeTitle": ["Signature de Romain Clivaz - Un peu de Downing Street au Palais f\u00e9d\u00e9ral, please", "Signature de Romain Clivaz - Un peu de Downing Street au Palais f\u00e9d\u00e9ral, please / JDM_2017-01-19T06:49:00_signature", "Signature de Romain Clivaz - Un peu de Downing Street au Palais f\u00e9d\u00e9ral, please / JDM_2017-01-19T06:49:00_signature"], "imageURL": "//www.rts.ch/4550723.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8301630", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Clivaz, Romain", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8301630", "ece-8301612"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Pierre Moscovici, commissaire europ\u00e9en aux affaires \u00e9conomiques et fiscales, est convaincu que l'Union europ\u00e9enne a une carte \u00e0 jouer, entre les incertitudes li\u00e9es aux Brexit de la Grande-Bretagne et la pr\u00e9sidence de Donald Trump aux Etats-Unis", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C9863850-5F17-42AE-A231-0514653DA2D4", "thematicGeographicals": ["Union europ\u00e9enne"], "durationSec": 148, "publicationDate": "2017-01-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Moscovici, Pierre"], "thematicThemes": ["relations internationales", "secret bancaire", "fiscalit\u00e9", "n\u00e9gociation", "concurrence \u00e9conomique"], "excerpt": "Pierre Moscovici ne craint pas la menace de dumping fiscal lanc\u00e9e par Theresa May, premi\u00e8re ministre du Royaume-Uni.  Pour lui, la concurrence fiscale existe d\u00e9j\u00e0 dans l'Union europ\u00e9enne.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Moscovici, Pierre", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vultier, Nicolas", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Claude, Coralie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Clic", "source": "siranau", "title": "Clic : Un exosquelette inspir\u00e9 du film Avatar", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-434BDB16-4D79-4D25-B90C-055D921DF470", "durationSec": 118, "publicationDate": "2017-01-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Un exosquelette inspir\u00e9 du film Avatar", "Un exosquelette inspir\u00e9 du film Avatar / RVA3_2017-01-19T07:36:12_clic", "Un exosquelette inspir\u00e9 du film Avatar / RVA3_2017-01-19T07:36:12_clic"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8285315", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/3399091.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8285315", "ece-8285302"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Happy Culture", "source": "siranau", "title": "Happy Pics2 : L'Apocalypse selon Steve McGhee", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-B6B5D7B2-A473-42F7-89F5-0587253B91BC", "durationSec": 257, "publicationDate": "2017-01-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "C'est le retour de la fin du monde avec les cr\u00e9ations apocatastrolifiques du Canadien Steve McGhee.\r\nCet artiste fait beaucoup de d\u00e9g\u00e2ts avec ses raz de mar\u00e9e, ses tremblements de terre et ses explosions. Il devrait \u00eatre cit\u00e9 dans le calendrier Maya!", "alternativeExcerpt": ["C\u2019est le retour de la fin du monde avec les cr\u00e9ations apocatastrolifiques du Canadien Steve McGhee.\n\nCet artiste fait beaucoup de d\u00e9g\u00e2ts avec ses raz de mar\u00e9e, ses tremblements de terre et ses explosions. Il devrait \u00eatre cit\u00e9 dans le calendrier Maya!", "C\u2019est le retour de la fin du monde avec les cr\u00e9ations apocatastrolifiques du Canadien Steve McGhee.\n\nCet artiste fait beaucoup de d\u00e9g\u00e2ts avec ses raz de mar\u00e9e, ses tremblements de terre et ses explosions. Il devrait \u00eatre cit\u00e9 dans le calendrier Maya!", "C\u2019est le retour de la fin du monde avec les cr\u00e9ations apocatastrolifiques du Canadien Steve McGhee.\n\nCet artiste fait beaucoup de d\u00e9g\u00e2ts avec ses raz de mar\u00e9e, ses tremblements de terre et ses explosions. Il devrait \u00eatre cit\u00e9 dans le calendrier Maya!"], "alternativeTitle": ["L'Apocalypse selon Steve McGhee", "L'Apocalypse selon Steve McGhee / HAP_2017-01-19T18:40:00_happy-pics", "L'Apocalypse selon Steve McGhee / HAP_2017-01-19T18:40:00_happy-pics"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8285361", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5630108.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8285361", "ece-8285356"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Suppl\u00e9ment du nourjal", "source": "siranau", "title": "Le suppl\u00e9ment du Nourjal : Le suppl\u00e9ment dui nourjal : Steve Jobs par Skype", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-77A9A730-D1C7-4D73-AE0E-78BE54799E7E", "durationSec": 159, "publicationDate": "2017-01-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Le suppl\u00e9ment dui nourjal : Steve Jobs par Skype", "Le suppl\u00e9ment dui nourjal : Steve Jobs par Skype / SUPER_2017-01-19T17:09:58_le-supplement-du-nourjal", "Le suppl\u00e9ment dui nourjal : Steve Jobs par Skype / SUPER_2017-01-19T17:09:58_le-supplement-du-nourjal"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8285327", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6059250.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8285327", "ece-8285320"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Choix dans la date", "source": "siranau", "title": "Le choix dans la date 19.01.2017", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-08DA1112-D6BA-47A4-B7BC-7973CE25766A", "durationSec": 122, "publicationDate": "2017-01-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Le choix dans la date", "Le choix dans la date / SUPER_2017-01-19T17:20:00_le-choix-dans-la-date", "Le choix dans la date / SUPER_2017-01-19T17:20:00_le-choix-dans-la-date"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8285332", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7015961.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Moreno, Fantin", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8285332", "ece-8285325"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Premier rendez-vous", "source": "siranau", "title": "Pour la premi\u00e8re fois Latifa Djerbi rencontre Omar Porras", "id": "sound-4C0FE265-D8B5-4EC2-B732-C4661CEB89D7", "durationSec": 3364, "publicationDate": "2017-01-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "* Infotrafic: 14:31:11-14:31:32 / *", "alternativeTitle": ["Premier rendez-vous du 19.01.2017", "Pour la premi\u00e8re fois Latifa Djerbi rencontre Omar Porras / PRV_2017-01-19T14:04:15_premier-rendez-vous", "Premier rendez-vous du 19.01.2017", "Pour la premi\u00e8re fois Latifa Djerbi rencontre Omar Porras / PRV_2017-01-19T14:04:15_premier-rendez-vous"], "imageURL": "//www.rts.ch/6913008.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8285615", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "metteur en sc\u00e8ne", "name": "Porras, Omar", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dienne", "name": "Djerbi, Latifa", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schneiter, Jonas", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Schneiter, Jonas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8285615", "ece-8285614"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Le PLR vaudois a-t-il fait le bon choix en s'alliant \u00e0 l'UDC?", "id": "sound-F33CD5B9-73A4-4D93-9873-C90C85FBA7E4", "durationSec": 699, "publicationDate": "2017-01-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Dans le canton de Vaud, le PLR fera alliance avec l'UDC pour tenter de reconqu\u00e9rir la majorit\u00e9 au Conseil d'Etat. Est-ce la bonne strat\u00e9gie? Interviews d'Yves Christen, ancien conseiller national PLR vaudois, et de Fr\u00e9d\u00e9ric Borloz, pr\u00e9sident du PLR vaudois et conseiller national.\r\n\r\n* * Le PLR vaudois a-t-il fait le bon choix en s'alliant \u00e0 l'UDC? Dans le canton de Vaud, le PLR fera alliance avec l'UDC seule pour tenter de reconqu\u00e9rir la majorit\u00e9 au Conseil d'Etat. Les d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s ont privil\u00e9gi\u00e9 cette solution hier soir lors d'un congr\u00e8s. \r\nL'UDC a donc gagn\u00e9 son bras de fer, elle qui ne voulait pas voir les Verts lib\u00e9raux figurer sur le ticket. \r\nMais est-ce la bonne strat\u00e9gie? les \u00e9lecteurs adh\u00e9reront-ils \u00e0 une alliance de raison avec un parti qui ne partage pas toutes les valeurs du PLR, en particulier sur la libre-circulation? \r\n Fr\u00e9d\u00e9ric Borloz, pr\u00e9sident du PLR vaudois, et conseiller national \r\n- votre alliance de raison, une erreur? \r\n- Vous vouliez une alliance plus large, avec les Verts lib\u00e9raux. L'UDC a dit non... Du coup le PLR obtemp\u00e8re...  C'est l'UDC qui dicte la loi au grand vieux parti dans le canton de Vaud maintenant?? \r\n- m\u00eame strat\u00e9gie lors des derni\u00e8res cantonales pour reconqu\u00e9rir la majorit\u00e9 au COnseil d'Etat, et \u00e7a n'avait pas march\u00e9. POurquoi cette fois \u00e7a devrait marcher? \r\n- Pourquoi ne pas partir avec vos trois sortants et Isabelle Chevalley?\r\n- Quelques doutes se sont exprim\u00e9s lors de l'assembl\u00e9e.. 18 sur 224 d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s. Nous avons joint tout \u00e0 l'heure l'ancien conseiller national et syndic de Vevey, Yves Christen, \u00e9coutez ce qu'il pense de cette alliance...\r\n- Coh\u00e9rence politique... et risques \u00e0 moyens et long terme pour le PLR... \r\nLe PLR ne risque-t-il pas, comme le sugg\u00e8re Yves Christen, de perdre son \u00e2me avec une telle alliance?\r\n- probl\u00e8me de fond: l'UDC dans son ensemble vote contre la libre-circulation.... \r\nSans diaboliser l'UDC mais ce parti milite tout de m\u00eame contre les bilat\u00e9rales, ses affiches brocardent une femme en niqab pour parler de naturalisations...\r\n- strat\u00e9gie alliance de raison pour le conseil d'Etat, mais alliance plus large pour le Grand conseil... difficile \u00e0 lire... \r\n- Barry Lopez, un des assistants parlementaires d'Isabelle Moret, \r\ntable sur le fait que le PLR va perdre des \u00e9lecteurs. Peut pas pardonner certaines positions. \r\n- pas appris de l'exp\u00e9rience fribourgeoise. \r\ntous ensemble \u00e0 droite.. \r\nprobl\u00e8me = PLR fait carton au 1ier tour, alors que leur candidat mieux plac\u00e9... d\u00fb laisser la place \u00e0 l'UDC \r\nRisque d'\u00eatre pieds et poings li\u00e9s... ?", "alternativeExcerpt": ["Dans le canton de Vaud, le PLR fera alliance avec l'UDC pour tenter de reconqu\u00e9rir la majorit\u00e9 au Conseil d'Etat. Est-ce la bonne strat\u00e9gie? Interviews d'Yves Christen, ancien conseiller national PLR vaudois, et de Fr\u00e9d\u00e9ric Borloz, pr\u00e9sident du PLR vaudois et conseiller national."], "alternativeTitle": ["Le PLR vaudois a-t-il fait le bon choix en s'alliant \u00e0 l'UDC? / FOR_2017-01-19T18:04:00_developpement-3", "Forum du 19.01.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8322012.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8301605", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Pr\u00e9sident section vaudoise", "name": "Borloz, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bitsch, Katia", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8301600"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vacarme", "source": "siranau", "title": "ACCRO AU SPORT: Elles ont croch\u00e9 au crossfit : 4/5", "id": "sound-0F74D84F-626B-4999-A984-C5F5704BBFFB", "durationSec": 1559, "publicationDate": "2017-01-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "4/5\r\nAlexandra, banqui\u00e8re de 50 ans et Tatiana, retrait\u00e9e de 70 ans. Leur point commun? Le crossfit a chang\u00e9 leur vie! Ce sport qui vient des \u00c9tats-Unis et qui m\u00eale fitness, gym et halt\u00e9rophilie s\u00e9duit de plus en plus de monde. D\u00e9barqu\u00e9 en 2009 en Suisse, il est d\u00e9sormais pratiqu\u00e9 dans plus de 83 \"boxes\". Consid\u00e9r\u00e9 parfois comme une v\u00e9ritable secte, le crossfit s\u00e9duit pour son intensit\u00e9, mais aussi par le style de vie saine que ses nouveaux pratiquants sont invit\u00e9s \u00e0 adopter.\r\nReportage de Quentin Bohlen\r\nR\u00e9alisation : David Golan\r\nProduction : Marc Giouse\r\n\r\n* Infotrafic: 13:28:54-13:29:06 / * 4/5\r\nAlexandra, banqui\u00e8re de 50 ans et Tatiana, retrait\u00e9e de 70 ans. Leur point commun? Le crossfit a chang\u00e9 leur vie! Ce sport qui vient des \u00c9tats-Unis et qui m\u00eale fitness, gym et halt\u00e9rophilie s\u00e9duit de plus en plus de monde. D\u00e9barqu\u00e9 en 2009 en Suisse, il est d\u00e9sormais pratiqu\u00e9 dans plus de 83 \"boxes\". Consid\u00e9r\u00e9 parfois comme une v\u00e9ritable secte, le crossfit s\u00e9duit pour son intensit\u00e9, mais aussi par le style de vie saine que ses nouveaux pratiquants sont invit\u00e9s \u00e0 adopter.\r\nReportage de Quentin Bohlen\r\nR\u00e9alisation : David Golan\r\nProduction : Marc Giouse", "alternativeTitle": ["Vacarme du 19.01.2017", "ACCRO AU SPORT: Elles ont croch\u00e9 au crossfit / VAC_2017-01-19T13:04:15_vacarme", "Vacarme du 19.01.2017", "ACCRO AU SPORT: Elles ont croch\u00e9 au crossfit / VAC_2017-01-19T13:04:15_vacarme"], "alternativeExcerpt": ["4/5\nAlexandra, banqui\u00e8re de 50 ans et Tatiana, retrait\u00e9e de 70 ans. Leur point commun? Le crossfit a chang\u00e9 leur vie! Ce sport qui vient des \u00c9tats-Unis et qui m\u00eale fitness, gym et halt\u00e9rophilie s\u00e9duit de plus en plus de monde. D\u00e9barqu\u00e9 en 2009 en Suisse, il est d\u00e9sormais pratiqu\u00e9 dans plus de 83 \"boxes\". Consid\u00e9r\u00e9 parfois comme une v\u00e9ritable secte, le crossfit s\u00e9duit pour son intensit\u00e9, mais aussi par le style de vie saine que ses nouveaux pratiquants sont invit\u00e9s \u00e0 adopter.\n\nReportage de Quentin Bohlen\nR\u00e9alisation : David Golan\nProduction : Marc Giouse", "4/5\nAlexandra, banqui\u00e8re de 50 ans et Tatiana, retrait\u00e9e de 70 ans. Leur point commun? Le crossfit a chang\u00e9 leur vie! Ce sport qui vient des \u00c9tats-Unis et qui m\u00eale fitness, gym et halt\u00e9rophilie s\u00e9duit de plus en plus de monde. D\u00e9barqu\u00e9 en 2009 en Suisse, il est d\u00e9sormais pratiqu\u00e9 dans plus de 83 \"boxes\". Consid\u00e9r\u00e9 parfois comme une v\u00e9ritable secte, le crossfit s\u00e9duit pour son intensit\u00e9, mais aussi par le style de vie saine que ses nouveaux pratiquants sont invit\u00e9s \u00e0 adopter.\n\nReportage de Quentin Bohlen\nR\u00e9alisation : David Golan\nProduction : Marc Giouse"], "imageURL": "//www.rts.ch/7660231.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8285587", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Giouse, Marc", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marti, V\u00e9ronique", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Giouse, Marc", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marti, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8285587", "ece-8285586"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dicodeurs", "source": "siranau", "title": " 19.01.2017", "id": "sound-1F4F7364-7530-4BE0-9AE7-DA26583828E7", "durationSec": 3567, "publicationDate": "2017-01-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Les Dicodeurs sont en compagnie de Lorenzo Malaguerra, Pr\u00e9sident du Oh! Festival et directeur du Th\u00e9\u00e2tre du Crochetan.\r\nL'\u00e9misison se d\u00e9roule au Foyer de l'Espace Saint-Marc, au Ch\u00e2ble.\r\n\r\n* * Les Dicodeurs sont: Fr\u00e9d\u00e9ric G\u00e9rard, Didier Gendraud, Marc Donnet Monay, Blaise Bersinger, Sandrine Viglino (synth\u00e9), Laurence Bisang (animation), Samuel Morier-Genoud (r\u00e9alisation), Laurent Dechanez  St\u00e9phane Tornare (technique), Val\u00e9rie Dentan et Luisa Veillon (assistantes), Elo\u00efse Nussbaum (attach\u00e9e de production), G\u00e9rard Mermet et Jean-Luc Sudan (production).", "alternativeTitle": ["Les Dicodeurs du 19.01.2017", "Au Ch\u00e2ble, avec Lorenzo Malaguerra, Pr\u00e9sident du Oh! Festival et directeur du Th\u00e9\u00e2tre du Crochetan (4/5) / DIC_2017-01-19T11:30:45_les-dicodeurs", "Les Dicodeurs du 19.01.2017", "Les Dicodeurs: exercice de style / DIC_2017-01-19T11:41:45_les-dicodeurs-exercice-de-style", "Au Ch\u00e2ble, avec Lorenzo Malaguerra, Pr\u00e9sident du Oh! Festival et directeur du Th\u00e9\u00e2tre du Crochetan (4/5) / DIC_2017-01-19T11:30:45_les-dicodeurs"], "alternativeExcerpt": ["Les Dicodeurs sont en compagnie de Lorenzo Malaguerra, Pr\u00e9sident du Oh! Festival et directeur du Th\u00e9\u00e2tre du Crochetan.\n\nL'\u00e9misison se d\u00e9roule au Foyer de l'Espace Saint-Marc, au Ch\u00e2ble.", "Les Dicodeurs sont en compagnie de Lorenzo Malaguerra, Pr\u00e9sident du Oh! Festival et directeur du Th\u00e9\u00e2tre du Crochetan.\n\nL'\u00e9misison se d\u00e9roule au Foyer de l'Espace Saint-Marc, au Ch\u00e2ble."], "imageURL": "//www.rts.ch/8302683.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8285564", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Mermet, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8285564", "ece-8285563"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "MP3 : MP3 - Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de Thierry Wegm\u00fcller : - \"Born to run\", de Bruce Spingsteen ", "id": "sound-F709C113-F305-41C0-A54E-B8D3AC77506E", "durationSec": 284, "publicationDate": "2017-01-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Thierry Wegmuller, patron du D Club Lausanne\r\n- \"Born to run\", de Bruce Spingsteen \r\n- \"I don't like Mondays\", de The Boomtown Rats\r\n\r\n* * MP3 - Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de Thierry Wegm\u00fcller : - \"Born to run\", de Bruce Spingsteen  (MP3 THIERRY WEGMULLER EP4) MP3 THIERRY WEGMULLER, semaine du 16 au 20 JANVIER 2017\r\nGrand amoureux de la musique, Thierry Wegm\u00fcller est notre invit\u00e9 cette semaine.\r\nActeur de la vie culturelle lausannoise. Cela fait 25 ans qu'il travaille avec sa tribu - fr\u00e8re et soeur - \r\ndans la gestion de divers \u00e9tablissements de la ville...\r\nJEUDI \u00e9pisode 4\r\n  5'12 (FIN DE PAROLE 3'39) \r\nTitre\u00a0: \t\tBORN TO RUN\t sur les usa meilleur et pire\r\nArtiste\u00a0: \t\tBRUCE SPRINGSTEEN\t\t \r\nOrigine\u00a0: \t\tChanteur am\u00e9ricain, rock & folk, album de 1975\r\nTitre\u00a0: \t\tI DON'T LIKE MONDAYS\r\nArtiste\u00a0: \t\tTHE BOOMTOWN RATS\t \r\nOrigine\u00a0: \t\tGroupe anglais, album de 1979", "alternativeExcerpt": ["- \"Born to run\", de Bruce Spingsteen - \"I don't like Mondays\", de The Boomtown Rats", "- \"Born to run\", de Bruce Spingsteen \n- \"I don't like Mondays\", de The Boomtown Rats", "- \"Born to run\", de Bruce Spingsteen \n- \"I don't like Mondays\", de The Boomtown Rats"], "alternativeTitle": ["MP3 - Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de Thierry Wegmuller", "MP3 - Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de Thierry Wegmuller / JDM_2017-01-19T06:51:00_mp3", "MP3 - Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de Thierry Wegmuller / JDM_2017-01-19T06:51:00_mp3"], "imageURL": "//www.rts.ch/4116592.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8301639", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Milasevic, Lorence", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8301639", "ece-8301622"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Pl3in le poste", "source": "siranau", "title": "Pl3in le poste News", "id": "sound-28DF49EF-7F8F-48AC-AE33-B95A54009334", "durationSec": 536, "publicationDate": "2017-01-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Vagues\r\n", "alternativeTitle": ["Pl3in le poste News / PLP_2017-01-19T19:00:00_sequence-1", "pl3in le poste du 19.01.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8285371", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/3906328.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Mudry, Claire", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8294214"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le Journal de 6h : Le Journal de 6h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite", "id": "sound-528DB703-44B6-48F1-957F-BB37214CFE5B", "durationSec": 927, "publicationDate": "2017-01-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Fr\u00e9d\u00e9ric Borloz, pr\u00e9sident du PLR VD;Xi Jinping, pr\u00e9sident chinois;Tim Guldimann, conseiller national PS ZH;Sylvain Sch\u00fcpbach, municipal \u00e0 Lucens;Pierre-Yves Jost, commandant service du feu;Seraina Rohrer directrice des Journ\u00e9es de Soleure;Maiorana, Marie-Jos\u00e9\r\n\r\n\r\n* * Le Journal de 6h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite (JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL FIN TAPIS) \r\n(JDM JOURNAL FIN TAPIS) \r\n(05/MULTI CONGRES PLR ALLIANCE PA) PLR et UDC partiront donc unis dans la course au Conseil d'Etat vaudois... \r\nUne liste commune pour quatre candidats... les trois sortants du PLR, Pascal Broulis, Jacqueline de Quattro, Philippe Leuba... Et l'UDC Jacques Nicolet... \r\nLes d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s du parti lib\u00e9ral radical ont choisi cette solution hier... Ils \u00e9taient r\u00e9unis en congr\u00e8s extraordinaire \u00e0 Lausanne... \r\nUne alliance avec l'UDC... Ils auraient pu aussi choisir de partir seul ou alli\u00e9s aux verts lib\u00e9raux... \r\nIls ont retenu la solution de l'alliance sur leur droite... Un mariage de raison, Michael Peuker... \r\n  01'02''\r\n(06/MULTI CONGRES PLR ALLIANCE ITV BORLOZ) Alliance du PLR avec l'UDC... choisie on le disait, \u00e0 reculons pour certains... Le pr\u00e9sident du PLR Fr\u00e9d\u00e9ric Borloz comprend les r\u00e9ticences d'une frange de son parti...  \r\n  00'33''\r\nFr\u00e9d\u00e9ric Borloz interrog\u00e9 par Michael Peuker...\r\n(Neuch\u00e2tel) Et \u00e0 Neuch\u00e2tel, les Verts se lancent dans la course au Consil d'Etat du 2 avril... Lors de leur assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale hier soir au Locle, ils ont d\u00e9sign\u00e9 comme candidat le d\u00e9put\u00e9 au Grand Conseil Fabien Fivaz...\r\n(17/VISITE ONU SUITE ITV JINPING) Le pr\u00e9sident chinois Si Jinping est reparti hier soir, apr\u00e8s cinq jours en Suisse... \r\nIl a termin\u00e9 sa visite par un discours \u00e0 l'ONU... Il y a rencontr\u00e9 le secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de l'ONU Antonio Guterres... Sous haute protection polici\u00e8re, puisqu'un b'atiment ntier du Palais des Nations a \u00e9t\u00e9 ferm\u00e9... \r\nLe pr\u00e9sident chinois a pr\u00e9sent\u00e9 sa vision du multilat\u00e9ralisme... \r\nPour lui, chaque nation a les m\u00eames droits... dont celui de choisir son propre chemin...sans ing\u00e9rence ext\u00e9rieure... \r\n  00'42''\r\n ((TRAD: La Chine propose de construire un futur partag\u00e9 par la communaut\u00e9 des humains et de  travailler \u00e0 un d\u00e9veloppement commun et b\u00e9n\u00e9fique pour chacun. La vision guide l'action. Et la direction que nous prendrons d\u00e9terminera notre avenir. L'\u00e9galit\u00e9 de chaque nation souveraine est la norme la plus importante qui a pr\u00e9valu dans les relations internationale au cours des si\u00e8cles \u00e9coul\u00e9s. C'est le point cardinal de cette Organisation des Nations-Unies et de toutes les autres organisations internatinales. L'essence de cette \u00e9galit\u00e9 c'est que la souverainet\u00e9 et la dignit\u00e9 de chaque pays, grand ou petit, fort ou faible, riche ou pauvre, doit \u00eatre respect\u00e9e. Il ne doit y avoir aucune ing\u00e9rence dans ses affaires int\u00e9rieures. Chacun a le droit de choisir en toute ind\u00e9pendance son syst\u00e8me social, et son mod\u00e8le de d\u00e9veloppement.))\r\nSi Jinping... \u00e0 l'ONU... et auparavent, le pr\u00e9sident chinois s'\u00e9tait rendu au Comit\u00e9 international olympique \u00e0 Lausanne... C'est la premi\u00e8re fois qu'un dirigeant chinois se rendait au CIO... Si Jinping s'est entretenu avec le Pr\u00e9sident Thomas Bach... avec des discussions sur les JO de P\u00e9kin en 2022... Et puis, \u00e0 Gen\u00e8ve comme \u00e0 Berne dimanche... des tib\u00e9tains ont manifest\u00e9 contre la visite du pr\u00e9sident chinois et demand\u00e9 la lib\u00e9ration du Tibet... bilan quatre arrestations... Et pr\u00e8s de 200 chinois venus accueillir leur pr\u00e9sident se sont \u00e9galement rassembl\u00e9s pour l'accueillir...\r\n(03/HORIZON 2020 ITV GULDIMANN) Un plan B au programme de recherche Horizon 20 20...\r\nDes universit\u00e9s prestigieuses comme l'EPFZ en discutent, au forum \u00e9conomique mondial de Davos... \r\nNous vous le r\u00e9v\u00e9lions hier dans le journal du matin... \r\nDes universit\u00e9s britanniques, comme Oxford ou Cambridge devraient exclues du programme de recherche europ\u00e9en... \u00e0 cause du Brexit...\r\nEt sans ces universit\u00e9s... c'est toute la recherche europ\u00e9enne qui serait handicap\u00e9e... La Suisse a failli \u00eatre exclue d'horizon 20 20 apr\u00e8s le vote du 9 f\u00e9vrier... Failli... mais aujourd'hui elle dans le programme... Elle n'a donc pas besoin de plan B... selon le conseiller national socialiste, Tim Guldimann... Il l'a dit \u00e0 Muriel Ballaman...\r\n  00'38''\r\n(Obama) D\u00e9sormais, il va se montrer discret... Parler moins que ces huit derni\u00e8res ann\u00e9es... Lire... Passer du temps avec ses filles... Prendre du recul... apr\u00e8s l'effervescence... Voil\u00e0 le programme de Barack Obama.. qui a donn\u00e9 sa derni\u00e8re conf\u00e9rence de presse hier en tant que pr\u00e9sident... \r\nIl a affirm\u00e9 qu'il se ferait discret pour laisser Donald Trump gouverner... Mais il se r\u00e9serve le droit de s'exprimer publiquement si les valeurs fondamentales de l'Am\u00e9rique sont en jeu... \r\nIl a envoy\u00e9 un message d'espour \u00e0 ceux qui craignent l'arriv\u00e9e du nouveau pr\u00e9sident...\"Je suis profond\u00e9ment convaincu que cela va aller, a-t-il dit...\"\r\n(16/SUITE GAMBIE PA) La Gambie en pleine crise... et pas loin de l'implosion... Les troupes de plusieurs pays d'Afrique de l'Ouest se tiennent pr\u00eates \u00e0 intervenir, depuis le S\u00e9n\u00e9gal...\r\nIntervenir en cas d'\u00e9chec des efforts diplomatiques pour convaincre le pr\u00e9sident sortant de c\u00e9der le pouvoir \u00e0 son successeur...\r\nYahya Djammeh, pr\u00e9sident depuis 22 ans a perdu les \u00e9lections d\u00e9but d\u00e9cembre au profit d'un candidat de l'opposition... Pour l'instant il a rejet\u00e9 toutes les tentatives de m\u00e9diation... \r\nCorrespondance de Patricia Huon \u00e0 Banjul... \r\n  00'55''\r\n(15/OFFENSIVE EI SYRIE PA) ***Le groupe djihadiste Etat Islamique a perdu l'ann\u00e9e derni\u00e8re pr\u00e8s d'un quart du territoire qu'il contr\u00f4lait en Irak et en Syrie... \r\nC'est ce qu'\u00eendique une \u00e9tude publi\u00e9e ce matin par un cabinet d'analyste...IHS MArkit... A Mossoul, la grande ville du Nord de l'Irak, les forces irakienne ont reconquis tous les quartiers de l'Est de la ville... \r\nMais c'est la situation inverse qui se produit en Syrie... Dans la ville de Deir Ez Zor, \u00e0 l'Est du pays... Ville assi\u00e9g\u00e9e depuis fin 2015 par les djihadistes... Le groupe entreprend depuis samedi une offensive massive pour conqu\u00e9rir le dernier carr\u00e9 de la ville tenu par les forces du r\u00e9gime syrien... o\u00f9 vivent plus de 100 mille civils...\r\nAlexandre Habay...\r\n  00'59''\r\n((Sur les infographies, c'est un miniscule confetti rouge dans un vaste territoire aux couleurs noires de l'Etat islamique. L'\u00e9tau se resserre autour de Deir ez zor. Alors que l'arm\u00e9e syrienne et ses alli\u00e9s ont mis en oeuvre des moyens colossaux pour reprendre Alep aux rebelles, la ville de Deir ez Zor n'a pas pu compter sur les m\u00eame renforts. Situ\u00e9e aux confins du d\u00e9sert syrien le front de Deir ez Zor est difficile \u00e0 consolider. Le r\u00e9gime tient encore un tiers de la ville et l'a\u00e9roport militaire, qui permet de ravitallier les 100'000 habitants, assieg\u00e9s depuis 2015. L'ONU a \u00e9galement organis\u00e9 des largages de vivres mais vient de les interrompre en raison de l'intensit\u00e9 des combats. L'aviation russe et syrienne tente de repousser l'assaut de Daesh mais au sol, ce sont des vagues de v\u00e9hicules-suicides lanc\u00e9es contre les positions de l'arm\u00e9e qui cr\u00e9ent la panique. Les habitants rest\u00e9s dans cette poche loyaliste craignent les repr\u00e9sailles des jihadistes. Selon des m\u00e9dias ctitoyens, ceux-ci ont d\u00e9j\u00e0 ex\u00e9cut\u00e9 une dizaines de soldats fait prisonniers, en les \u00e9crasant sous les roues d'un char, comme pour anoncer une implacable d\u00e9monstration de force implacable.))\r\nEt toujours en Syrie, le plus important groupe rebelle syrien Ahrar al Cham a annonc\u00e9 hier son refus de participer aux n\u00e9gociations pr\u00e9vues \u00e0 Astana... Elles d\u00e9butent lundi au Kazakhstan... Le groupe met en avant les violations du cessez le feu par le r\u00e9gime de Bachar Al Assad...\r\n(D5/FR POMPIERS MILICE PI) ***Retour en Suisse... Des charges administratives toujours plus lourdes... provoquent des mutations dans les services de d\u00e9fense incendie...\r\nIls doivent de plus en plus se doter de commandant professionnel. \r\nC'est notament le cas dans la Broye. \r\nLes miliciens qui composent ces \u00e9tats majors ont tendance \u00e0 d\u00e9misionner, pour justement retrouver le terrain et leur passion...  \u00e0 savoir... la lutte contre les incendies... \r\nLe dossier de Maurice Doucas...\r\n   01'31''\r\n((Le service de d\u00e9fense incendie et de secours - le SDIS - de la Haute-Broye, qui regroupe la r\u00e9gion de Moudon-Lucens, dans le canton de Vaud. est \u00e0 la recherche d'un nouveau commandant. La charge administrative est si lourde que depuis le cr\u00e9ation de ce SDIS en 2013 - plus de la moiti\u00e9 de l'Etat major, qiu est compos\u00e9 de 9 personnes - a d\u00e9missionn\u00e9, pour rentrer dans le rang... Sylvain Sch\u00fcpbach... municipal \u00e0 Lucens... \r\nSON\r\nCette professionnalisation a d\u00e9j\u00e0 d\u00e9but\u00e9 dans la Broye et le Vully... o\u00f9 350 pompiers interviennent sur les territoires vaudois et fribourgeois. On y a engag\u00e9 un chet mat\u00e9riel et quartier-ma\u00eetre - responsable de la facturation...  \u00e0 chacun 100%... et une secr\u00e9taire \u00e0 60%....  parce que justement, comme l'explique le commandant Pierre-Yves Jost,  le travail ne fait qu'augmenter... \r\nSON\r\nEt plus la popullation augmente, et plus le budget du SDIS augmente... On pr\u00e9voit un budget de 30 francs par habitant pour les communes...))\r\n(D2/CINEMA SOLEURE PI) Ouverture ce soir des 52\u00e8mes Journ\u00e9es de Soleure... \r\nUn festival du cin\u00e9ma Suisse marqu\u00e9 cette ann\u00e9e par la pr\u00e9sence de nombreuses productions romandes, dans toutes les sections de la comp\u00e9tition. \r\nParmi les 10 films en lice pour le Prix de Soleure, trois Romands! La morgienne Elise Shubs, le lausannois Christoph Saber et Elene Naveriani, dipl\u00f4m\u00e9e de l'\u00e9cole d'art de Gen\u00e8ve. \r\nAjoutez-y le documentaire co-produit avec le Canada par la genevoise L\u00e9a Pool et vous obtenez une sur-repr\u00e9sentation des romands dans la comp\u00e9tition officielle. Sophie Iselin...\r\n  01'36'' \r\n((Apr\u00e8s la fabuleuse aventure de Ma vie de courgette, les succ\u00e8s \u00e0 Locarno de Fr\u00e9d\u00e9ric Mermoud ou Jaccob Berger..  Soleure d\u00e9roule \u00e0 son tour le tapis rouge au cin\u00e9ma romand\r\nSeraina Rohrer  directrice du Festival\r\nSon 33 \r\nUn cin\u00e9ma dynamique, original et inventif\r\nA Soleure on y voit les effets du soutien apport\u00e9 par la Fondation romande pour le cin\u00e9ma, Cin\u00e9forum..  cr\u00e9\u00e9 en 2011 par les cantons de Fribourg, Gen\u00e8ve, Jura, Neuch\u00e2tel, Valais, et Vaud et les villes de Gen\u00e8ve et Lausanne \r\nson 24\r\nL'\u00e9lan du cin\u00e9ma romand esrt amorc\u00e9 avec derri\u00e8re lui des id\u00e9es et une v\u00e9ritable audace cin\u00e9matographique. Des qualit\u00e9s qui pourrait bien faire mouche parmi le Jury de ces 52 \u00e8mes journ\u00e9es de Soleure.))\r\nVerdict lors de la c\u00e9r\u00e9monie de remise des Prix. Ce sera le 26 janvier \u00e0 Soleure.\r\n(Tennis) Tennis... Tim\u00e9a Bascinsky joue tout \u00e0 l'heure, d\u00e8s 7 heures et demi... face \u00e0 Danka Kovinic, joueuse du Mont\u00e9n\u00e9gro... lors du deuxi\u00e8me tour de l'open d'australie.. \r\nEt Roger Federer affronte demain le tch\u00e8que Thomas Berdych, num\u00e9ro 10 mondial... au troisi\u00e8me tour... de cet open d'australie...\r\n(M\u00e9t\u00e9o) Toujours des temp\u00e9ratures tr\u00e8s froides... pour ce jeudi... Jusqu'\u00e0 -14 en Valais... -7 en plaine au minimum, -2 au maximum... Une bise faible \u00e0 mod\u00e9r\u00e9e sur le Plateau et le Jura... Vent aussi en montagne.. \r\nLe ciel sera gris... pour cause de stratus assez tenace... Au dessus de 1200 \u00e0 1400 m\u00e8tres, du soleil, dans les Alpes et Pr\u00e9alpes, notamment...\r\n(SOUS LA BARRE) \r\n(M\u00e9t\u00e9o Simon) Une couche de grisaille s'\u00e9tend sur le Plateau jusque vers 1500 m. Une belle trou\u00e9e est toutefois pr\u00e9sente sur une grande partie du bassin l\u00e9manique. Au-dessus, dans les Pr\u00e9alpes et en Valais, le soleil s'impose. En cours de journ\u00e9e, la couche de stratus va peu \u00e0 peu s'abaisser vers 1200 m , se d\u00e9chirant localement. Un reste de bise souffle encore mais les rafales ne devraient plus d\u00e9passer les 45 km/h. Le mercure peinera lui \u00e0 atteindre -3\u00b0 au meilleur de la journ\u00e9e, sauf dans les endroits abrit\u00e9s de la bise et avec du soleil. Vendredi, toujours de la grisaille sur le Plateau avec une limite sup\u00e9rieure vers 1000 m se dissipant en partie l'apr\u00e8s-midi et \u00e0 nouveau du plein soleil au-dessus.", "alternativeTitle": ["Le Journal de 6h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite", "Le Journal de 6h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite / JDM_2017-01-19T06:00:00_le-journal-de-6h", "Le Journal de 6h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite / JDM_2017-01-19T06:00:00_le-journal-de-6h"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8301629", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677648.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Peuker, Michael", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Iselin, Sophie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ballaman, Muriel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "L\u00e9vite, Blandine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Doucas, Maurice", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Franco, Alain", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "L\u00e9vite, Blandine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Peuker, Michael", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Habay, Alexandre", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Borsier, Herv\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "Correspondant", "name": "Huon, Patricia", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Huon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8301629", "ece-8301611"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Happy Culture", "source": "siranau", "title": "Happy Pics : \"Visual Toys\" par Javier Arr\u00e9s", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-C17EDA32-77D2-4E15-A9B1-57D6556CA84A", "durationSec": 187, "publicationDate": "2017-01-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Du caf\u00e9 et de l'illustration sans filtre, c'est avec Javier Arr\u00e9s Ilustraci\u00f3n.\r\nJavier cr\u00e9e des mondes color\u00e9s et anim\u00e9s fantastiques et hypnotiques avec une foule de d\u00e9tails amusants. Il appelle cela des \"jouets visuels\". On adore et on en veut encore!", "alternativeExcerpt": ["Du caf\u00e9 et de l'illustration sans filtre, c'est avec Javier Arr\u00e9s Ilustraci\u00f3n.\n\nJavier cr\u00e9e des mondes color\u00e9s et anim\u00e9s fantastiques et hypnotiques avec une foule de d\u00e9tails amusants. Il appelle cela des \"jouets visuels\". On adore et on en veut encore!", "Du caf\u00e9 et de l'illustration sans filtre, c'est avec Javier Arr\u00e9s Ilustraci\u00f3n.\n\nJavier cr\u00e9e des mondes color\u00e9s et anim\u00e9s fantastiques et hypnotiques avec une foule de d\u00e9tails amusants. Il appelle cela des \"jouets visuels\". On adore et on en veut encore!", "Du caf\u00e9 et de l'illustration sans filtre, c'est avec Javier Arr\u00e9s Ilustraci\u00f3n.\n\nJavier cr\u00e9e des mondes color\u00e9s et anim\u00e9s fantastiques et hypnotiques avec une foule de d\u00e9tails amusants. Il appelle cela des \"jouets visuels\". On adore et on en veut encore!"], "alternativeTitle": ["\"Visual Toys\" par Javier Arr\u00e9s", "\"Visual Toys\" par Javier Arr\u00e9s / HAP_2017-01-19T18:10:00_happy-pics", "\"Visual Toys\" par Javier Arr\u00e9s / HAP_2017-01-19T18:10:00_happy-pics"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8285358", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5630108.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8285358", "ece-8285353"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Les invit\u00e9s: Dany Boon et Alice Pol", "id": "sound-B87312FB-B52D-4ED2-B6F8-B1B2B93D64EA", "durationSec": 2542, "publicationDate": "2017-01-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Les acteurs Dany Boon et Alice Pol font la paire dans \"Raid Dingue\", un film dans lequel ils forment un duo improbable charg\u00e9 d'arr\u00eater le redoutable Gang des L\u00e9opards, responsable de gros braquages dans les rues de Paris.\r\nIls sont au micro de Pierre Philippe Cadert.", "alternativeExcerpt": ["Les acteurs Dany Boon et Alice Pol font la paire dans \"Raid Dingue\", un film dans lequel ils forment un duo improbable charg\u00e9 d'arr\u00eater le redoutable Gang des L\u00e9opards, responsable de gros braquages dans les rues de Paris.\n\nIls sont au micro de Pierre Philippe Cadert."], "alternativeTitle": ["Les invit\u00e9s: Dany Boon et Alice Pol / VER_2017-01-19T16:30:45_l-invite-dany-boon", "Vertigo du 19.01.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8322160.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8285648", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8285641"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "1er d\u00e9veloppement : Emission sp\u00e9ciale votations: la r\u00e9forme fiscale des entreprises RIE III (1/2)", "id": "sound-22C7817F-6B1D-46AD-A440-6A5192242C45", "durationSec": 1070, "publicationDate": "2017-01-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Ntongo, Magali;Legrain , Christophe;Schorno , Aldo \r\nEmission sp\u00e9ciale votations, ce jeudi, avec au menu la troisi\u00e8me r\u00e9forme fiscale des entreprises (RIE III). D\u00e9bat entre Xavier Oberson, professeur de droit fiscal \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve, et Aldo Schorno, philosophe, historien de l'\u00e9conomie et ancien banquier.\r\n\r\n* * Emission sp\u00e9ciale votations: la r\u00e9forme fiscale des entreprises RIE III (1/2)   \r\nMatinale sp\u00e9ciale votations 12 f\u00e9vrier \r\n3\u00e8me R\u00e9forme fiscale des entreprises\r\ninvit\u00e9s : \r\n - Xavier Oberson, avocat fiscaliste DIR STU GE (Accueil M.Ntongo , tech Ch. Legrain ) \r\n - Aldo Schorno, historien de l'\u00e9conomie, philosophe et ancien banquier DIR STU LA\r\njournaliste : \r\n Thibaut Schaller DIR STU LA\r\nCapsules : \r\n- 5 questions des auditeurs \r\n- ITV Marco Dunand, CEO de Mercuria, interrog\u00e9 sur RIE III par Mamais en marge du WEF \r\n7h30 : rappel des titres 3'\r\n(pas de chronom\u00e9trage du temps de paroles)\r\n(pas de Nota Bene)\r\n(pas de revue de presse)\r\nHeure\r\nSMAT: Emission sp\u00e9ciale votations, ce matin.. jusqu'\u00e0 8h...\r\nAu menu, la RIE III, de son nom barbare... la fameuse r\u00e9forme de l'imposition des entreprises, troisi\u00e8me mouture. Avec nous pour d\u00e9battre de cette proposition soumis au peuple le 12 f\u00e9vrier prochain, deux invit\u00e9s:\r\n- le professeur de droit fiscal \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve... Xavier Oberson \r\n- et Aldo Schorno...  philosophe, historien de l'\u00e9conomie et ancien banquier. \r\nVous r\u00e9pondrez aux questions de notre panel d'auditeurs... Egalement avec nous dans ce studio, Thibaut Schaller, le chef de notre rubrique politique... \r\nvous d\u00e9cortiquerez les arguments de l'un et de l'autre... Et surtout vous allez commencer par nous pr\u00e9sentez les enjeux de cette votation... \r\nTS: Vous aimez compter en milliards, Simon, vous serez servi... la troisi\u00e8me r\u00e9forme de la fiscalit\u00e9 des entreprises, c'est un enjeu avant tout financier. La loi vise \u00e0 supprimer les statuts fiscaux sp\u00e9ciaux octroy\u00e9s \u00e0 certaines entreprises et pas \u00e0 d'autres... Les voil\u00e0 toutes bient\u00f4t \u00e0 \u00e9galit\u00e9. Encore faut-il trouver le taux id\u00e9al pour \u00e9viter des d\u00e9localisations. De mani\u00e8re g\u00e9n\u00e9rale: les entreprises actives \u00e0 l'\u00e9tranger, les multinationales pour faire court, paieront en g\u00e9n\u00e9ral un peu plus... les entreprises suisses, elles, beaucoup moins... \r\nSMAT: C'est l\u00e0 qu'interviennent les fameux milliards?\r\nTS: Pas encore... patience... en plus de cette mise \u00e0 \u00e9galit\u00e9 des entreprises, le Parlement a cr\u00e9\u00e9 quelques m\u00e9canismes fiscaux suppl\u00e9mentaires, pour encourager les entreprises les plus innovantes. Il y aura des patent-box, une d\u00e9duction fiscale pour les b\u00e9n\u00e9fices issus de produits brevet\u00e9s. Histoire d'encourager les entreprises innovantes. Il y aura aussi les int\u00e9r\u00eats notionnels, soit la possibilit\u00e9 - quand une entreprise paie cash - de d\u00e9duire des int\u00e9r\u00eats, comme si elle avait emprunt\u00e9 mais sans avoir d\u00e9pens\u00e9 ces fameux int\u00e9r\u00eats... il y aura \u00e9galement la possibilit\u00e9 de d\u00e9fiscaliser davantage que les d\u00e9penses effectives dans la recherche et le d\u00e9veloppement... C'est l\u00e0 qu'on commence \u00e0 compter en milliards ... annuels....\r\nSMAT: Milliards en plus ou en moins?\r\nLes deux! Du moins si on met dos \u00e0 dos opposants et partisans de la r\u00e9forme... qui sont d'accord sur un seul chiffre, une fourchette entre 2 et 4 milliards de francs annuels. Ca c'est le manque \u00e0 gagner de la r\u00e9forme pour les cantons et la conf\u00e9d\u00e9ration. Sauf que... sauf que... les fans de la RIE III estiment que c'est un coup de fouet pour l'\u00e9conomie suisse, un investissement qui va rapporter gros, plus d'emplois, plus d'entreprises, plus de rentr\u00e9es fiscales \u00e0 terme... alors que les opposants voient eux surtout arriver les pertes pour les collectivit\u00e9s, des mesures d'\u00e9conomie \u00e0 venir... Les deux camps brandissent leurs lots d'\u00e9tudes forc\u00e9ment contradictoires... la votation met dans l'embarras \u00e9galement les sondeurs, qui peinent pour l'instant \u00e0 d\u00e9gager une tendance claire... \u00e0 part celle-ci, sur laquelle ils sont d'accord: ce sera serr\u00e9! Comme la pr\u00e9c\u00e9dente r\u00e9forme, la RIE II, qui est pass\u00e9e par 50,5% de oui.\r\nSMAT: (24 f\u00e9vrier 2008) On va essayer d'aider les citoyens \u00e0 faire leur choix... Peut-\u00eatre avec cette premi\u00e8re question de notre panel d'auditeurs, celle de Nathalie (Q1), qui vous est adress\u00e9e aux deux.\r\n  SON 14'' (d\u00e9fi en 1 minute pourquoi voter oui, pourquoi voter non)\r\n-Oberson/Schorno\r\nN\u00e9cessit\u00e9 de la r\u00e9forme... ok mais avec tant d'outils? Trop g\u00e9n\u00e9reuse?\r\n- Ce qui est particulier, c'est que personne ne conteste la n\u00e9cessit\u00e9 d'une r\u00e9forme. Aldo Schorno, que tout le monde soit trait\u00e9 sur un pied d'\u00e9galit\u00e9, cela vous pla\u00eet...\r\n- Xavier Oberson, vous ne pensez pas que le Parlement a inclu trop de d\u00e9ductions fiscales possibles? trop g\u00e9n\u00e9reuse, la Suisse?\r\n- Xavier Oberson, sur le principe. Pourquoi fallait-il ces outils... au fond, on veut remettre les entreprises \u00e0 \u00e9galit\u00e9, mais on fait quand m\u00eame des diff\u00e9rences de taxation entre celles qui innovent (patent-box) et les autres, celles qui font de la recherche et d\u00e9veloppement et celles qui n'en font pas... Il y a des entreprises qui seront fiscalement mieux trait\u00e9es que d'autres, on peut dire cela comme \u00e7a?\r\n- Aldo Schorno: c'est \u00e7a que vous contestez? Que certaines entreprises aient plus d'aide que les autres...?\r\nQUESTION 2 (Q2): Celle d'Ueli. Ecoutez. \r\n  SON 22'' (comment peut-on voter sur quelque chose qu'on n'arrive pas \u00e0 chiffrer)\r\nImpossible \u00e0 mod\u00e9liser?\r\n- Xavier Oberson, au fond, c'est impossible \u00e0 mod\u00e9liser... ce que va r\u00e9ellement co\u00fbter la r\u00e9forme... vous \u00eates d'accord... ce n'est pas probl\u00e9matique de voter sur une bo\u00eete noire?\r\n- Xavier Oberson: donnez-nous un chiffre d\u00e9finitif. Combien de manque \u00e0 gagner la premi\u00e8re ann\u00e9e de l'entr\u00e9e en vigueur de la loi? Et pendant combien d'ann\u00e9es les autorit\u00e9s vont devoir supporter des pertes ? \r\n- Aldo Schorno: M\u00eame question...\r\n- Aldo Schorno, pour vous il faudrait une autre r\u00e9forme. Votre sc\u00e9nario id\u00e9al c'est que le peuple refuse la proposition qui est l\u00e0. Et qu'on remette l'ouvrage sur le m\u00e9tier. Mais elle est comment votre RIE III id\u00e9ale?\r\n- Xavier Oberson, pourquoi ne pas remettre l'ouvrage sur le m\u00e9tier avec un peu moins de failles...?\r\n- Et: combien de temps pour mettre sous toit une nouvelle r\u00e9forme ? L'OCDE ne va pas attendre \u00e9ternellement avant de nous remettre sur une liste grise. \r\n7h33 Cons\u00e9quences...? D\u00e9localisations?\r\nNous sommes en matinale sp\u00e9ciale votation. Objet de notre d\u00e9bat, la tr\u00e8s ardue RIE III. On va aborder le chapitre des cons\u00e9quences... D'abord sur l'\u00e9conomie, puis sur les finances publiques. Et on lance ce chapitre avec une question d'une auditrice de notre panel, Nathalie, qui s'interroge sur les menaces de d\u00e9localisations que brandissent les partisans de la loi. (Q3)\r\n SON 25'' (pourquoi les entreprises d\u00e9localisent-elles, parce qu'elles font de mauvais r\u00e9sultats ou \u00e0 cause de la fiscalit\u00e9?)\r\n- Xavier Oberson, voil\u00e0 la grande question pos\u00e9e: quel r\u00f4le joue la fiscalit\u00e9 sur le choix d'une entreprise de partir ou de rester? Comment en \u00eatre s\u00fbr?\r\n- Aldo Schorno, ils existent, ces pays avec des travailleurs bien form\u00e9s et une fiscalit\u00e9 attractive... ou c'est un mythe que vous d\u00e9noncez? L'Irlande, par exemple...?\r\nDIFFUSER SON ENTREPRENEUR: Marco Dunand est \u00e0 la t\u00eate de Mercuria Trading, l'un des plus gros n\u00e9gociants p\u00e9troliers au monde - 100 milliards de dollars de chiffres d'affaires par an. Au micro de Fr\u00e9d\u00e9ric Mama\u00efs, il \u00e9voque son inqui\u00e9tude pour la place genevoise. Ecoutez. \r\n  SON 36'' (franc fort, etc)\r\n- Aldo Schorno: cette inqui\u00e9tude, elle est bien r\u00e9elle, non? 9 f\u00e9vrier, franc fort, crise... \r\n- Xavier Oberson: cet argument des d\u00e9parts d'entreprise, est-ce qu'il ne commence pas \u00e0 s'user un peu? Les milieux \u00e9conomiques brandissent cela \u00e0 chaque votation... Or quand l'initiative Minder est pass\u00e9e, il n'y a pas eu de d\u00e9parts en masse... Et l\u00e0, on remettrait simplement l'ouvrage sur le m\u00e9tier... avec qq cadeaux en moins... \r\n- Xavier Oberson: seules les grandes entreprises seront contentes, au soir du 12 f\u00e9vrier... les PME ne font pas de b\u00e9n\u00e9fice, ou seulement une minorit\u00e9..\r\n- Aldo Schorno: Les grandes entreprises offrent beaucoup d'emplois... quel est le probl\u00e8me \u00e0 les aider? M\u00eame un peu plus?\r\n- Xavier Oberson, il y a bien des entreprises qui n'ont qu'une boite aux lettres en suisse, et qui ne cr\u00e9ent pas d'emploi. On leur fait des rabais fiscaux \u00e0 celles l\u00e0 aussi. est-ce juste ? \r\nComment combler les trous?\r\nOn va passer aux cons\u00e9quences sur les finances publiques... La r\u00e9forme, pour donner un chiffre sur lequel opposants et partisans sont d'accord jusqu'ici, devrait repr\u00e9senter un manque \u00e0 gagner entre 2,3 et 4 milliards de francs annuels... D'o\u00f9 cette question, (Q4) d'une auditrice de notre panel, Christine.\r\n  SON 11'' (Comment combler les trous...?)\r\n- Xavier Oberson: les mesures d'aust\u00e9rit\u00e9 sont \u00e0 nos portes si on dit oui le 12 f\u00e9vrier?\r\n- Aldo Schorno: Ne faut-il pas en profiter pour rendre un peu plus svelte notre administration...?\r\n- Xavier Oberson: combien de temps pour que la r\u00e9forme soit rentable?\r\n- Aldo Schorno: vous n'y croyez pas, \u00e0 cet enthousiasme...? Pourquoi la croissance ne compenserait-elle pas les pertes?\r\n- Xavier Oberson, Aldo Schorno : on nous promet des pertes si on dit OUI \u00e0 la r\u00e9forme, on nous promet des pertes aussi si on dit NON \u00e0 la r\u00e9forme (Ueli Maurer, conseiller f\u00e9d\u00e9ral en charge des finances, qui promet des mesures d'aust\u00e9rit\u00e9 si la RIE3 est refus\u00e9e). C'est le choix entre la peste et le chol\u00e9ra ?\r\n- Xavier Oberson, Aldo Schorno, que penser d'Ueli Maurer qui promet des milliards d'\u00e9conomies \u00e0 r\u00e9aliser si le peuple dit non \u00e0 la RIE3 ? chantage ? ou juste r\u00e9alit\u00e9 ?\r\nLes pertes, parlons-en avec Marc, de notre panel d'auditeurs... Philosophe, il se demande quel probl\u00e8me pose la dette... (Q5)\r\n  SON 23'' (pourquoi ne pas accepter qu'il y ait un trou??)\r\n- Et si on faisait des dettes, Aldo Schorno? Quel probl\u00e8me?\r\n- Xavier Oberson... la dette vous aimez cela? Mais la Suisse a plut\u00f4t la culture d'un autre outil, le frein \u00e0 l'endettement... 85% de oui en 2001... C'est \u00e7a la Suisse: les \u00e9conmies, pas les dettes...\r\nEt les personnes physiques?\r\nOn va ouvrir de nouvelles perspectives, plus philosophiques... pourquoi \u00e0 tout prix am\u00e9liorer la fiscalit\u00e9 des entreprises... on pourrait am\u00e9liorer celle de la classe moyenne, non? Et avec plus de pouvoir d'achat, les Suisses d\u00e9penseraient plus, consommeraient plus, et relanceraient l'\u00e9conomie... \r\n- Xavier Oberson, pourquoi on commence toujours par aider les soci\u00e9t\u00e9s et pas les gens?\r\n- Aldo Schorno; la victime, c'est la classe moyenne? Toujours?\r\n- Xavier Oberson: si cette r\u00e9forme se passe mal, qui va payer? Le contribuable, qui d'autre?\r\n- Xavier Oberson: on parle toujours d'amnistie fiscale pour am\u00e9liorer le quotidien des personnes physiques... mais cela ne b\u00e9n\u00e9ficie qu'\u00e0 ceux qui poss\u00e8dent qqch... apr\u00e8s la RIE III vous seriez d'accord pour lancer une RIPP - une r\u00e9forme de l'imposition des personnes physiques...\r\n- Aldo Schorno: c'est quoi votre syst\u00e8me fiscal id\u00e9al? un enfer pour les riches?", "alternativeExcerpt": ["Emission sp\u00e9ciale votations, ce jeudi, avec au menu la troisi\u00e8me r\u00e9forme fiscale des entreprises (RIE III). D\u00e9bat entre Xavier Oberson, professeur de droit fiscal \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve, et Aldo Schorno, philosophe, historien de l'\u00e9conomie et ancien banquier."], "alternativeTitle": ["Emission sp\u00e9ciale votations: la r\u00e9forme fiscale des entreprises (RIE III) (1/2) / JDM_2017-01-19T07:15:00_1er-developpement", "Le Journal du matin du 19.01.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8320725.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8301625", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Professeur de droit fiscal ", "name": "Oberson, Xavier", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schaller, Thibaut", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8301607"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "James Ceaser, figure conservatrice de l'Universit\u00e9 de Virginie", "id": "sound-ADC9260D-5010-435C-8C01-69422EC94A87", "durationSec": 372, "publicationDate": "2017-01-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Charlottesville, petite bourgade historique, abrite le campus de l'Universit\u00e9 de Virginie, cr\u00e9\u00e9e en 1819 par Thomas Jefferson lui-m\u00eame, l'un des p\u00e8res fondateurs des Etats-Unis. Et comme sur tous les campus du pays, la couleur politique est plut\u00f4t le bleu, celle des d\u00e9mocrates. Mais on y trouve aussi des personnalit\u00e9s conservatrices comme le professeur de sciences-politiques James Ceaser. Son interview.\r\n\r\n* * James Ceaser, figure conservatrice de l'Universit\u00e9 de Virginie Je 19.01.2017 - Tout Un Monde\r\nEMISSION SPECIALE INVESTITURE US 1 | WASHINGTON\r\nTITRES 8h10..\r\nBonjour !\r\nInvestiture J-1: \"Tout Un Monde\" aux Etats-Unis pour voir de pr\u00e8s comment d\u00e9marrent les ann\u00e9es Trump.\r\nDirection ce matin l'Etat-cl\u00e9 de Virginie. lien entre le sud et le nord, chez des Am\u00e9ricains de tous horizons politiques. Comment ont-ils v\u00e9cu l'avant-go\u00fbt de pr\u00e9sidence Trump qui n'a pas manqu\u00e9 de rebondissements depuis l'\u00e9lection ? Qu'attendent-ils de leur nouveau pr\u00e9sident ?\r\n\"Tout Un Monde\" selon Trump. 1\u00e8re partie. Bienvenue !\r\nLANCEMENT 1 / STAND DE TIR\r\n***Et bonjour Patrick Chaboudez ! Vous \u00eates arriv\u00e9 aux Etats-Unis lundi d\u00e9j\u00e0 pour pr\u00e9parer les reportages qu'on va entendre dans un instant.\r\nL'investiture d'un pr\u00e9sident am\u00e9ricain, c'est une routine avec la prestation de serment, la parade, les bals. mais cette ann\u00e9e, les choses sont diff\u00e9rentes. Donald Trump a boulevers\u00e9 les habitudes jusqu'\u00e0 maintenant, cass\u00e9 les codes, d\u00e9jou\u00e9 les attentes. Donc, si l'investiture s'annonce relativement conforme \u00e0 la tradition, elle ouvre une porte et franchement personne ne sait vraiment ce qu'il y a derri\u00e8re. On en parlera demain avec nos invit\u00e9s. nous serons en plein coeur g\u00e9ographique de l'action.\r\nMais ce matin, Patrick, parole aux \u00e9lecteurs de Virginie. Cet Etat nous int\u00e9resse parce qu'il s'est beaucoup transform\u00e9 et il raconte \u00e0 lui tout seul une histoire am\u00e9ricaine.\r\nPATRICK\r\nOui un Etat charni\u00e8re. ancr\u00e9 traditionnellement dans le sud du pays. C'\u00e9tait d'ailleurs un des Etats conf\u00e9d\u00e9r\u00e9s dans la guerre de s\u00e9cession.. Longtemps un bastion r\u00e9publicain. La Virginie a bascul\u00e9 dans le camp d\u00e9mocrate avec Barack Obama en 2009. Et Hillary Clinton l'a conserv\u00e9 en novembre dernier. La Virginie c'est un condens\u00e9 des Etats-Unis. Le nord de l'Etat  s'est profond\u00e9ment transform\u00e9e ces 20 derni\u00e8res ann\u00e9es. C'est l'arri\u00e8re-cour de la capitale Washington. Avec des centaines de milliers de jeunes urbains, de familles qui travaillent pour le gouvernement. C'est l\u00e0 aussi que se trouve la plus grande base navale du monde \u00e0 Norfolk. Et puis la Virginie a gard\u00e9 plus au sud, ses traditions conservatrices. \r\n***Et parmi ces traditions bien ancr\u00e9es, les armes. on se retrouve volontiers au stand de tir.\r\nComme par exemple le Blue Ridge Arsenal. \u00e0 Chantilly tout pr\u00e8s de la capitale. \r\nDIGAS 3'21''\r\nLANCEMENT 2 / CHARLOTTESVILLE - JAMES CEASER\r\n***...oui. elle esp\u00e8re que Donald Trump fera du bon boulot m\u00eame si elle n'a pas vot\u00e9 pour lui.\r\nMaintenant, Patrick, vous nous emmenez \u00e0 une centaine de kilom\u00e8tres plus au sud, dans la petite bourgade historique de Charlottesville. Historique parce qu'elle abrite le campus de l'Universit\u00e9 de Virginie, cr\u00e9\u00e9e en 1819 par Thomas Jefferson lui-m\u00eame. l'un des p\u00e8res fondateurs des Etats-Unis.\r\nEt comme sur tous les campus du pays. la couleur politique est plut\u00f4t le bleu. d\u00e9mocrate donc. Mais on y trouve aussi des personnalit\u00e9s conservatrices. Le professeur de sciences-politiques James Ceaser, par exemple. \r\n***Avec lui, vous avez abord\u00e9 la politique \u00e9trang\u00e8re vue de Virginie...\r\nEt encore beaucoup de points d'interrogation deux mois apr\u00e8s l'\u00e9lection. \r\nDIGAS 4'\r\n***Et puis l'une des grandes promesses de campagne de Donald Trump, c'\u00e9tait d'assainir le \"mar\u00e9cage\" - c'est comme \u00e7a qu'il surnomme Washington - c'est-\u00e0-dire \u00e9vacuer les lobbyistes, les politiciens professionnels.\r\nOui et \u00eatre le Pr\u00e9sident des cols bleus, de tous ces Am\u00e9ricains soit-disant oubli\u00e9s.. Mais dans son gouvernement. on voit surtout des hommes blancs tr\u00e8s riches. Patrons de multinationales, de banques d'affaires. Mais pour James Ceaser ce n'est pas forc\u00e9ment probl\u00e9matique.  \r\nDIGAS 54''\r\nJames Ceaser - on l'entend - plut\u00f4t confiant dans l'exp\u00e9rience de Rex Tillerson. l'ancien patron d'Exxon Mobile. devenu diplomate en chef. C'est vrai que dans son domaine de l'\u00e9nergie, il a une certaine exp\u00e9rience des n\u00e9gociations ardues...\r\nLANCEMENT 3 / RICHMOND\r\n>>> VIRGULE MUSIQUE RICHMOND\r\n***\"We are marching on to Richmond\"... Richmond, c'est la capitale de la Virginie. Patrick, plantez-nous le d\u00e9cor !\r\nRichmond. c'est \u00e0 la fois des avenues qui gardent les traces d'une opulence pass\u00e9e. Les grandes demeures des planteurs du sud. et un centre ville d\u00e9laiss\u00e9. un peu \u00e0 l'abandon et qui tente de retrouver vie. Richmond a pass\u00e9 charg\u00e9 en mati\u00e8re de relations raciales. avec l'embl\u00e9matique Monument Avenue. d'immenses statues des g\u00e9n\u00e9raux sudistes dans la guerre de s\u00e9cession. Le g\u00e9n\u00e9ral Lee. Stonewall Jackson.  et \u00e0 la fin de l'avenue, loin du centre-ville et lui tournant le dos, la statue d'Arthur Ashe. natif de Richmond, premier joueur noir \u00e0 gagner Wimbledon (open d'Australie \u00e9galement)... \r\n***On peut d'ailleurs voir des photos sur la page Facebook de Tout Un Monde.\r\nPatrick, \u00e0 Richmond, vous avez rencontr\u00e9 Alex Mejias. qui est d'origine hispanique.\r\n. et il a fond\u00e9 la \"Business coallition for justice\"... Une fa\u00e7on de r\u00e9agir aux cas dramatiques de jeunes hommes noirs sans arme tu\u00e9s par la police.  Mais avec une comme approche. un dialogue ouvert avec la police. et \u00e0 Richmond des premiers r\u00e9sultats encourageants.\r\nDIGAS 1'07''\r\nAutre personnalit\u00e9 qui partage une approche similaire: Matthew Freeman. Il a fond\u00e9 une bo\u00eete de conseil, TMI. avec pour objectifs de mieux int\u00e9grer les afro-am\u00e9ricains dans l'\u00e9conomie.Et Richmond est une bonne ville pour le faire...\r\nDIGAS 39''\r\nEn r\u00e9action aux violences polici\u00e8res, un mouvement est devenu tr\u00e8s actif, tr\u00e8s visible. L'organisation \"Black Lives matter\"... \r\nDIGAS 30''\r\nPour que cela fonctionne, il faut un dialogue, bas\u00e9 sur un minimum de respect. Un discours civilis\u00e9, courtois. Ce n'est pas forc\u00e9ment la tendance \u00e0 la mode avec Donald Trump. et ses tweets enflamm\u00e9s. Et Matthew Freeman le regrette. \r\nDIGAS 52''\r\n***Et comment ils se positionnent face \u00e0 Donald Trump ?\r\nAlex Mejias est franchement inquiet.\r\nDIGAS 39''\r\nMatthew Freeman, lui, tout en \u00e9tant critique \u00e0 l'\u00e9gard de Donald Trump ne veut pas succomber \u00e0 une opposition frontale et syst\u00e9matique.\r\nDIGAS 1'09''\r\n=== FIN ===\r\nEh bien justement. dessiner les contours de la politique de Donald Trump. c'est ce que nous ferons demain avec nos deux invit\u00e9s: Ken Weinstein, directeur du laboratoire d'id\u00e9es conservateur Hudson Institute, et Jim Arkedis, consultant d\u00e9mocrate, ancien analyste de renseignement au D\u00e9partement de la D\u00e9fense. Nous notre correspondant ici aux Etats-Unis, Philippe Revaz.\r\nL'\u00e9mission se d\u00e9roulera entre le Capitole et la Maison blanche, sur l'itin\u00e9raire qu'empruntera le nouveau pr\u00e9sident apr\u00e8s avoir pr\u00eat\u00e9 serment.\r\n\"Tout Un Monde\" selon Trump. fin de la premi\u00e8re partie...\r\nSuivez-nous sur Facebook et Twitter. \u00e9coutez, r\u00e9\u00e9coutez, podcastez l'\u00e9mission sur rts.ch/toutunmonde.\r\nA la technique ici \u00e0 Washington: Sylvain Michel. A Lausanne: Caroline Dumoulin et Fr\u00e9d\u00e9ric Zahnd.\r\nEt pour les infos, ne quittez pas, je vous passe Coralie Claude. \u00e0 demain !", "alternativeExcerpt": ["Charlottesville, petite bourgade historique, abrite le campus de l\u2019Universit\u00e9 de Virginie, cr\u00e9\u00e9e en 1819 par Thomas Jefferson lui-m\u00eame, l\u2019un des p\u00e8res fondateurs des Etats-Unis. Et comme sur tous les campus du pays, la couleur politique est plut\u00f4t le bleu, celle des d\u00e9mocrates. Mais on y trouve aussi des personnalit\u00e9s conservatrices comme le professeur de sciences-politiques James Ceaser. Son interview."], "alternativeTitle": ["James Ceaser, figure conservatrice de l'Universit\u00e9 de Virginie / TUM_2017-01-19T08:15:00_sequence-2", "Tout un monde du 19.01.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8320926.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8301563", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8301561"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Vues d'Europe : Vues d'Europe - Les Italiens contre l'Etat", "id": "sound-451B8308-B253-4ED4-AC42-69CA4EEA7D20", "durationSec": 94, "publicationDate": "2017-01-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "L'Italie se m\u00e9fie: de l'Union europ\u00e9enne, de l'Etat, des banques, des syndicats et m\u00eame de l'Eglise. C'est en tous cas ce qui ressort d'une enqu\u00eate annuelle, la 19e du genre, r\u00e9alis\u00e9e par l'institut Demos pour le quotidien La Repubblica et intitul\u00e9e \"Les Italiens et l'Etat\".\r\n\r\n* * Vues d'Europe - Les Italiens contre l'Etat Vues d'Europe: Italie, avec Eric Jozsef.\r\n  1'30\r\n((L'Italie se m\u00e9fie. Elle se m\u00e9fie de l'Union europ\u00e9enne. Elle se m\u00e9fie de l'Etat, des banques, des syndicats et m\u00eame de l'Eglise. C'est en tout cas ce qui ressort d'une enqu\u00eate annuelle, la 19\u00e8me du genre, r\u00e9alis\u00e9 par l'institut Demos pour le quotidien La Repubblica et intitul\u00e9 \"Les Italiens et l'Etat\". Autant dire que cette ann\u00e9e, le titre du rapport aurait pu \u00eatre \"les Italiens contre l'Etat\". Car dans l'ensemble, il appara\u00eet que les Italiens ont divorc\u00e9 d'avec les Institutions et leurs repr\u00e9sentants. Seul le pape Fran\u00e7ois, avec 82% d'opinions positives, et les forces de l'ordre avec 71% sont pl\u00e9biscit\u00e9s. Pour le reste, la fracture est nette. Il n'y a plus que 29% des Italiens qui font confiance \u00e0 l'Union europ\u00e9enne, c'est 21 points de moins qu'il y a 6 ans. Seuls 20% des citoyens font confiance encore \u00e0 l'Etat, un chiffre qui tombe \u00e0 11% pour le Parlement. Quant aux partis politiques, c'est pratiquement une course vers le n\u00e9ant. Il n'y a plus que 6% de la population \u00e0 avoir confiance en eux. 2 points de moins qu'il y a 6ans. C'est ce qui explique en grande partie le succ\u00e8s du Mouvement 5 \u00e9toiles. Pour le politologue Ilvo Diamanti qui a r\u00e9alis\u00e9 l'enqu\u00eate, la formation de Beppe Grillo qui, n'a pas encore \u00e9t\u00e9 mise \u00e0 l'\u00e9preuve du pouvoir, interpr\u00e8te aujourd'hui cette d\u00e9fiance g\u00e9n\u00e9ralis\u00e9e de la part de citoyens qui ne supportent plus l'Etat, les Institutions et les partis traditionnels. ))", "alternativeExcerpt": ["L'Italie se m\u00e9fie: de l'Union europ\u00e9enne, de l'Etat, des banques, des syndicats et m\u00eame de l'Eglise. C'est en tous cas ce qui ressort d'une enqu\u00eate annuelle, la 19e du genre, r\u00e9alis\u00e9e par l'institut Demos pour le quotidien La Repubblica et intitul\u00e9e \"Les Italiens et l'Etat\".", "L'Italie se m\u00e9fie: de l'Union europ\u00e9enne, de l'Etat, des banques, des syndicats et m\u00eame de l'Eglise. C'est en tous cas ce qui ressort d'une enqu\u00eate annuelle, la 19e du genre, r\u00e9alis\u00e9e par l'institut Demos pour le quotidien La Repubblica et intitul\u00e9e \"Les Italiens et l'Etat\".", "L'Italie se m\u00e9fie: de l'Union europ\u00e9enne, de l'Etat, des banques, des syndicats et m\u00eame de l'Eglise. C'est en tous cas ce qui ressort d'une enqu\u00eate annuelle, la 19e du genre, r\u00e9alis\u00e9e par l'institut Demos pour le quotidien La Repubblica et intitul\u00e9e \"Les Italiens et l'Etat\"."], "alternativeTitle": ["Vues d'Europe - Les Italiens contre l'Etat", "Vues d'Europe - Les Italiens contre l'Etat / JDM_2017-01-19T06:40:00_vues-d-europe", "Vues d'Europe - Les Italiens contre l'Etat / JDM_2017-01-19T06:40:00_vues-d-europe"], "imageURL": "//www.rts.ch/6393602.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8301638", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Jozsef, Eric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8301638", "ece-8301621"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Happy Culture", "source": "siranau", "title": "La chronique Fantinstique : EARings and FINGERings, une bijouterie \"humaine\"", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-6540A014-3309-4FD2-A28A-618AABC1DE62", "durationSec": 169, "publicationDate": "2017-01-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Nadja Buttendorf fabrique des boucles d'oreilles en forme de... boucles d'oreilles, et des bagues en forme de doigts.\r\nLe silicone donnant un effet extr\u00eamement r\u00e9aliste, vous voil\u00e0 mutant!", "alternativeExcerpt": ["Nadja Buttendorf fabrique des boucles d\u2019oreilles en forme de... boucles d\u2019oreilles, et des bagues en forme de doigts.\n\nLe silicone donnant un effet extr\u00eamement r\u00e9aliste, vous voil\u00e0 mutant!", "Nadja Buttendorf fabrique des boucles d\u2019oreilles en forme de... boucles d\u2019oreilles, et des bagues en forme de doigts.\n\nLe silicone donnant un effet extr\u00eamement r\u00e9aliste, vous voil\u00e0 mutant!", "Nadja Buttendorf fabrique des boucles d\u2019oreilles en forme de... boucles d\u2019oreilles, et des bagues en forme de doigts.\n\nLe silicone donnant un effet extr\u00eamement r\u00e9aliste, vous voil\u00e0 mutant!"], "alternativeTitle": ["EARings and FINGERings, une bijouterie \"humaine\"", "EARings and FINGERings, une bijouterie \"humaine\" / HAP_2017-01-19T18:50:00_la-chronique-fantinstique", "EARings and FINGERings, une bijouterie \"humaine\" / HAP_2017-01-19T18:50:00_la-chronique-fantinstique"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8285359", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7416081.image", "variantIds": ["ece-8285359", "ece-8285354"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Moinat", "source": "siranau", "title": "Les Moinat : Pourquoi on ne change pas d'assurance ", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-795F869B-5D29-4EA7-B122-0B878CFCD315", "durationSec": 117, "publicationDate": "2017-01-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["assurance maladie"], "alternativeTitle": ["Les Moinat", "Les Moinat / OTWO_2017-01-19T10:30:00_les-moinat", "Les Moinat / OTWO_2017-01-19T10:30:00_les-moinat"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8285347", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7966509.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Doquin, Julien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8285347", "ece-8285339"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "La Palestine et Isra\u00ebl (4/5) : Le djihadisme radical", "id": "sound-D991BF64-218E-4B92-BD91-DC7748DE1EC9", "durationSec": 1914, "publicationDate": "2017-01-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Politiques, citoyens, \u00e9crivains, historiens. En juin 1984, la d\u00e9couverte par l'arm\u00e9e isra\u00e9lienne d'une soixantaine de pistolets et de mitraillettes, cach\u00e9es dans la mosqu\u00e9e de cheikh Yassine, entra\u00eene l'arrestation du fondateur du Mujamma et sa condamnation \u00e0 treize ans de prison. Le dirigeant islamiste est lib\u00e9r\u00e9 d\u00e8s mai 1985, dans le cadre d'un accord d'\u00e9change de prisonniers entre Isra\u00ebl et un groupe dissident de l'OLP. Le cheikh Yassine, voit son prestige, magnifi\u00e9 par cette incarc\u00e9ration d'un an, un prestige qui s'accro\u00eet bien au-del\u00e0 de la mouvance islamiste. Pour \u00e9voquer cet \u00e9pisode, Charles Enderlin journaliste, r\u00e9alisateur et historien et Michel WERBLOWSKY, professeur \u00e0 la facult\u00e9 de J\u00e9rusalem. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste, r\u00e9alisateur, historien", "name": "Enderlin, Charles", "type": "Participant"}, {"role": "professeur \u00e0 la facult\u00e9 de Jerusalem", "name": "Werblowsky, Michel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Nussbaum, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Le Fran\u00e7ais Armel Le Cl\u00e9ac'h devrait remporter la 8e \u00e9dition du Vend\u00e9e Globe", "id": "sound-D3AE39DD-60E6-48E2-8FAC-F9B27572E9DF", "durationSec": 109, "publicationDate": "2017-01-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le navigateur fran\u00e7ais Armel Le Cl\u00e9ac'h est attendu ce jeudi en fin d'apr\u00e8s-midi sur la ligne d'arriv\u00e9e du Vend\u00e9e Globe. Il devrait remporter la 8e \u00e9dition de ce tour du monde en solitaire et sans assistance.\r\n\r\n* * Le Fran\u00e7ais Armel Le Cl\u00e9ac'h devrait remporter la 8e \u00e9dition du Vend\u00e9e Globe  \r\nEn voile, Armel Le Cl\u00e9a'ch (pron Cl\u00e9ache) est attendu en fin d'apr\u00e8s-midi sur la ligne d'arriv\u00e9e  du Vend\u00e9e Globe.. \r\nLe navigateur fran\u00e7ais devrait remporter la 8\u00e8me \u00e9dition de ce Tour du monde en solitaire et sans assistance... \r\nBernardin Allemann...\r\nLe suspense aura \u00e9t\u00e9 pr\u00e9sent jusqu'\u00e0 la fin.. \r\nMAG", "alternativeExcerpt": ["Le navigateur fran\u00e7ais Armel Le Cl\u00e9ac'h est attendu ce jeudi en fin d'apr\u00e8s-midi sur la ligne d'arriv\u00e9e du Vend\u00e9e Globe. Il devrait remporter la 8e \u00e9dition de ce tour du monde en solitaire et sans assistance."], "alternativeTitle": ["Le Fran\u00e7ais Armel Le Cl\u00e9ac'h devrait remporter la 8e \u00e9dition du Vend\u00e9e Globe  / 12H30_2017-01-19T12:40:00_developpement-11", "Le 12h30 du 19.01.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8321199.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8301588", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Allemann, Bernardin", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8301583"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "D\u00e9part imminent pour l'Antarctique", "id": "sound-8F256F21-131C-4F42-9483-FA9541DE568B", "durationSec": 816, "publicationDate": "2017-01-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le 22 janvier 2017, Bastien Confino embarque sur le navire scientifique Akademik Treshnikov. C'est le tout jeune Swiss polar institute qui organise sa premi\u00e8re mission baptis\u00e9e \"Antarctica Circumnavigation Expedition\" (ACE). Cette exp\u00e9dition consiste \u00e0 faire le tour de l'Antarctique en bateau pour r\u00e9aliser de nombreuses exp\u00e9riences scientifiques. Pr\u00e9sentation de l'exp\u00e9dition et gros plan sur les derniers pr\u00e9paratifs de notre journaliste explorateur.\r\n\r\nLe 22 janvier 2017, Bastien Confino embarque sur le navire scientifique Akademik Treshnikov. C'est le tout jeune Swiss polar institute qui organise sa premi\u00e8re mission baptis\u00e9e \"Antarctica Circumnavigation Expedition\" (ACE). Cette exp\u00e9dition consiste \u00e0 faire le tour de l'Antarctique en bateau pour r\u00e9aliser de nombreuses exp\u00e9riences scientifiques.\r\nGros plan sur les derniers pr\u00e9paratifs de notre journaliste explorateur.", "alternativeExcerpt": ["Le 22 janvier 2017, Bastien Confino embarque sur le navire scientifique Akademik Treshnikov. C\u2019est le tout jeune Swiss polar institute qui organise sa premi\u00e8re mission baptis\u00e9e \"Antarctic Circumnavigation Expedition\" (ACE). Cette exp\u00e9dition consiste \u00e0 faire le tour de l\u2019Antarctique en bateau pour r\u00e9aliser de nombreuses exp\u00e9riences scientifiques. Pr\u00e9sentation de l'exp\u00e9dition et gros plan sur les derniers pr\u00e9paratifs de notre journaliste explorateur."], "alternativeTitle": ["D\u00e9part imminent pour l'Antarctique  / CQFD_2017-01-19T10:04:15_actu", "CQFD du 19.01.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8285597", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197792.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur RTS, animateur, Animateur", "name": "Confino, Bastien", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-8285589"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Entre nous soit dit", "source": "siranau", "title": "Alain Pompidou: Claude, ma m\u00e8re", "genres": ["Interview"], "id": "sound-15730CC4-F9F4-45F5-8C65-EF45DBFE2A97", "durationSec": 3388, "publicationDate": "2017-01-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Docteur en m\u00e9decine, biologie et science, Alain Pompidou se consacre aujourd'hui \u00e0 ses archives familiales, comme la publication en 2012 de la correspondance de son p\u00e8re, Georges Pompidou, Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique fran\u00e7aise de juin 1969 au 2 avril 1974, date de sa mort.\r\nClaude, son \u00e9pouse, lui a surv\u00e9cu presque 40 ans, avant de dispara\u00eetre en 2007. C'est \u00e0 elle que Alain Pompidou rend aujourd'hui hommage \u00e0 travers un t\u00e9moignage empreint de tendresse et d'admiration.\r\n\"Claude. C'\u00e9tait ma m\u00e8re\" est paru aux \u00e9ditions Flammarion et Alain Pompidou est aujourd'hui l'invit\u00e9 de M\u00e9lanie Croubalian.\r\n\r\n* * Docteur en m\u00e9decine, biologie et science, Alain Pompidou se consacre aujourd'hui \u00e0 ses archives familiales, comme la publication en 2012 de la correspondance de son p\u00e8re, Georges Pompidou, Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique fran\u00e7aise de juin 1969 au 2 avril 1974, date de sa mort.\r\nClaude, son \u00e9pouse, lui a surv\u00e9cu presque 40 ans, avant de dispara\u00eetre en 2007. C'est \u00e0 elle que Alain Pompidou rend aujourd'hui hommage \u00e0 travers un t\u00e9moignage empreint de tendresse et d'admiration.\r\n\"Claude. C'\u00e9tait ma m\u00e8re\" est paru aux \u00e9ditions Flammarion et Alain Pompidou est aujourd'hui l'invit\u00e9 de M\u00e9lanie Croubalian.", "alternativeTitle": ["Entre nous soit dit du 19.01.2017", "Alain Pompidou: Claude, ma m\u00e8re / ENSD_2017-01-19T20:03:45_entre-nous-soit-dit", "Entre nous soit dit du 19.01.2017", "Alain Pompidou: Claude, ma m\u00e8re / ENSD_2017-01-19T20:03:45_entre-nous-soit-dit"], "alternativeExcerpt": ["Docteur en m\u00e9decine, biologie et science, Alain Pompidou se consacre aujourd\u2019hui \u00e0 ses archives familiales, comme la publication en 2012 de la correspondance de son p\u00e8re, Georges Pompidou, Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique fran\u00e7aise de juin 1969 au 2 avril 1974, date de sa mort.\nClaude, son \u00e9pouse, lui a surv\u00e9cu presque 40 ans, avant de dispara\u00eetre en 2007. C\u2019est \u00e0 elle que Alain Pompidou rend aujourd\u2019hui hommage \u00e0 travers un t\u00e9moignage empreint de tendresse et d\u2019admiration.\n\"Claude. C\u2019\u00e9tait ma m\u00e8re\" est paru aux \u00e9ditions Flammarion et Alain Pompidou est aujourd\u2019hui l\u2019invit\u00e9 de M\u00e9lanie Croubalian.", "Docteur en m\u00e9decine, biologie et science, Alain Pompidou se consacre aujourd\u2019hui \u00e0 ses archives familiales, comme la publication en 2012 de la correspondance de son p\u00e8re, Georges Pompidou, Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique fran\u00e7aise de juin 1969 au 2 avril 1974, date de sa mort.\nClaude, son \u00e9pouse, lui a surv\u00e9cu presque 40 ans, avant de dispara\u00eetre en 2007. C\u2019est \u00e0 elle que Alain Pompidou rend aujourd\u2019hui hommage \u00e0 travers un t\u00e9moignage empreint de tendresse et d\u2019admiration.\n\"Claude. C\u2019\u00e9tait ma m\u00e8re\" est paru aux \u00e9ditions Flammarion et Alain Pompidou est aujourd\u2019hui l\u2019invit\u00e9 de M\u00e9lanie Croubalian."], "imageURL": "//www.rts.ch/8312804.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8285557", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "docteur en m\u00e9decine, auteur, fils de Georges et Claude Pompidou, Dr en m\u00e9decine, auteur, fils de Georges et Claude Pompidou", "name": "Pompidou, Alain", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8285557", "ece-8285556"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Les id\u00e9es de Marco van Basten pour am\u00e9liorer le football ne font pas l'unanimit\u00e9", "id": "sound-FE4295CA-1B3C-48A1-B09D-E860246365DA", "durationSec": 532, "publicationDate": "2017-01-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Les propositions du nouveau responsable du d\u00e9veloppement technique \u00e0 la FIFA Marco van Basten pour rendre le football plus attractif seront-elles b\u00e9n\u00e9fiques? D\u00e9bat entre Michel Pont, ancien entra\u00eeneur adjoint de l'\u00e9quipe de Suisse, et Jo\u00ebl Robert, chef de la rubrique Sport \u00e0 la RTS radio.\r\n\r\n* * Les id\u00e9es de Marco van Basten pour am\u00e9liorer le football ne font pas l'unanimit\u00e9  \r\nFoot\r\nMais quelle mouche \u00e0 donc piqu\u00e9 Marco Van Basten ?\r\nLes propositions de l'ancien triple ballon d'or hollandais, l\u00e9gende du footbal, pour rendre le football plus dynamique, plus attractif, font le tour de monde.\r\nPetit rappel : supprimer les prolongations ; supprimer les hors-jeu ; introduire des expulsions temporaires, transformer les p\u00e9nalties en affrontements un contre un, ou le tireur partirait balle au pied depuis le milieu du terrain . \r\nPas n'importe qui : il est le tout nouveau responsable du d\u00e9veloppement technique \u00e0 la FIFA (septembre)\r\nLe foot aurait-il tout \u00e0 y gagner, ou au contraire : est-ce la promesses de le d\u00e9figurer ?\r\nBonsoir Michel Pont, bonsoir Jo\u00ebl Robert !\r\nPoint par point \r\n1)\tSupprimer le hors-jeu : aboli au hockey sur gazon et ca n'a pas pos\u00e9 de probl\u00e8mes .\r\nJeu hyper codifi\u00e9, compl\u00e8tement bloqu\u00e9 ; murailles d\u00e9fensives ; passe \u00e0 10 devant les 16, m\u00eame les anglais s'y sont mis .\r\n2)\tSupprimer les prolongations et les remplacer par des s\u00e9ances de p\u00e9nalties depuis le milieu (8 secondes pour marquer)\r\nLes prolongations c'est toujours un cauchemar ! soporifique, aucune prise de risque, tuant pour les joueurs, etc. \r\n3)\tLes expulsions temporaires\r\nR\u00f4le \u00e9ducatif pour les jeunes aussi ! \u00e0 contrario : va provoquer encore plus de r\u00e9plis d\u00e9fensifs\r\n4)\t5 fautes max par joueur comme au basket !\r\n. MVB engag\u00e9 pour mettre des id\u00e9es originales sur la table, sinon il sert \u00e0 rien !!", "alternativeExcerpt": ["Les propositions du nouveau responsable du d\u00e9veloppement technique \u00e0 la FIFA Marco van Basten pour rendre le football plus attractif seront-elles b\u00e9n\u00e9fiques? D\u00e9bat entre Michel Pont, ancien entra\u00eeneur adjoint de l'\u00e9quipe de Suisse, et Jo\u00ebl Robert, chef de la rubrique Sport \u00e0 la RTS radio."], "alternativeTitle": ["Les id\u00e9es de Marco van Basten pour am\u00e9liorer le football ne font pas l'unanimit\u00e9 / FOR_2017-01-19T18:10:00_developpement-6", "Forum du 19.01.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8319554.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8301605", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ancien entra\u00eeneur adjoint Equipe suisse de foot, consultant RTS", "name": "Pont, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Robert, Jo\u00ebl", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8301604"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Th\u00e9\u00e2tre: \"Femmes amoureuses\" de M\u00e9lanie Chappuis", "id": "sound-C4733508-4116-4AC3-A608-F373A7DE701E", "durationSec": 275, "publicationDate": "2017-01-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "L'amour. Rien que l'amour. Le platonique, le sensuel, le libertin, le fugace, le joyeux,  l'increvable, l'effrayant, l'apaisant, le trompeur, le lib\u00e9rateur, l'asservisseur, le d\u00e9cha\u00een\u00e9, le missionnaire, le maternel... L'amour presque sous toutes ses formes et vu d'un point de vue exclusivement f\u00e9minin. A Carouge, jusqu'au 29 janvier 2017, le parquet du Th\u00e9\u00e2tre Alchimic est un mix de discoth\u00e8que et de confessionnal. Un quintet d'excellentes com\u00e9diennes offrent corps et parole aux monologues de \"Femmes amoureuses\" d'un duo th\u00e9\u00e2tral in\u00e9dit: l'auteure M\u00e9lanie Chappuis et le metteur en sc\u00e8ne Jos\u00e9 Lillo. Thierry Sartoretti en est ressorti tout chose.", "alternativeExcerpt": ["L\u02b9amour. Rien que l\u02b9amour. Le platonique, le sensuel, le libertin, le fugace, le joyeux,  l\u02b9increvable, l\u02b9effrayant, l\u02b9apaisant, le trompeur, le lib\u00e9rateur, l\u02b9asservisseur, le d\u00e9cha\u00een\u00e9, le missionnaire, le maternel... L\u02b9amour presque sous toutes ses formes et vu d\u02b9un point de vue exclusivement f\u00e9minin. A Carouge, jusqu\u02b9au 29 janvier 2017, le parquet du Th\u00e9\u00e2tre Alchimic est un mix de discoth\u00e8que et de confessionnal. Un quintet d\u02b9excellentes com\u00e9diennes offrent corps et parole aux monologues de \"Femmes amoureuses\" d\u02b9un duo th\u00e9\u00e2tral in\u00e9dit: l\u02b9auteure M\u00e9lanie Chappuis et le metteur en sc\u00e8ne Jos\u00e9 Lillo. Thierry Sartoretti en est ressorti tout chose\u2026"], "alternativeTitle": ["Th\u00e9\u00e2tre: \"Femmes amoureuses\" de M\u00e9lanie Chappuis / VER_2017-01-19T16:35:45_theatre-femmes-amoureuses-de-melanie-cha", "Vertigo du 19.01.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/6631051.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8285648", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8285643"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Les Am\u00e9ricains tr\u00e8s divis\u00e9s \u00e0 un jour de l'intronisation de Donald Trump : D\u00e9bat entre Philippe Revaz, correspondant RTSinfo \u00e0 Washington, et Daniel Warner, politologue et ancien vice-pr\u00e9sident de l'Institut des hautes \u00e9tudes internationales de Gen\u00e8ve", "genres": ["D\u00e9bat"], "id": "sound-E8F005B6-DE13-4015-B6E7-F3DEA3A84651", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis"], "durationSec": 750, "publicationDate": "2017-01-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Trump, Donald"], "backgrounds": ["Philippe Revaz parie une bouteille de vin avec Daniel Warner que Donald Trump sera r\u00e9\u00e9lu dans quatre ans \u00e0 la pr\u00e9sidence des \u00c9tats-Unis."], "thematicThemes": ["c\u00e9r\u00e9monie publique", "opinion publique", "chef d'Etat", "politique"], "excerpt": "Donald Trump, le 45e pr\u00e9sident des Etats-Unis, pr\u00eatera serment au Capitole \u00e0 Washington le 20 janvier 2017 sur fond de protestations, de boycotts d'\u00e9lus d\u00e9mocrates et de difficult\u00e9s pour faire venir des stars. ", "alternativeExcerpt": ["Donald Trump, le 45e pr\u00e9sident des Etats-Unis, pr\u00eatera serment au Capitole \u00e0 Washington ce vendredi sur fond de protestations, de boycotts d'\u00e9lus d\u00e9mocrates et de difficult\u00e9s pour faire venir des stars. D\u00e9bat entre Philippe Revaz, correspondant RTSinfo \u00e0 Washington, et Daniel Warner, politologue."], "alternativeTitle": ["Les Am\u00e9ricains tr\u00e8s divis\u00e9s \u00e0 un jour de l'intronisation de Donald Trump / FOR_2017-01-19T18:00:00_developpement-1", "Forum du 19.01.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/7731651.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8301605", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "politologue et ancien vice-pr\u00e9sident de l'Institut des hautes \u00e9tudes internationales de Gen\u00e8ve", "name": "Warner, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RTS Washington", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8301592"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Versus-penser", "source": "siranau", "title": "Flower Power (4/5) : Un jardin en Amazonie", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5D61E032-AFCD-4301-A300-E3C4F647DAC3", "thematicGeographicals": ["Amazonie"], "durationSec": 2335, "publicationDate": "2017-01-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["botanique", "ethnologie"], "excerpt": "Loin d'opposer la for\u00eat sauvage au jardin cultiv\u00e9, les Indiens d'Amazonie entretiennent une tout autre relation au v\u00e9g\u00e9tal. Pratiquant l'horticulture sur br\u00fblis, ils ouvrent un jardin en d\u00e9frichant un parcelle de for\u00eat. Avant de l'abandonner lorsque les sols s'\u00e9puisent, pour en ouvrir un autre plus loin.  Depuis le d\u00e9but de la domestication des plantes en Amazonie, il y a huit mille ans, la structure de la for\u00eat et les associations v\u00e9g\u00e9tales qui la composent ont \u00e9t\u00e9  ainsi profond\u00e9ment alt\u00e9r\u00e9s par la pr\u00e9sence humaine. Comment d\u00e9finir les rapports singuliers des Am\u00e9rindiens avec les plantes,la for\u00eat et les jardins? La for\u00eat amazonienne est-elle en partie le produit de ces techniques du v\u00e9g\u00e9tal? Est-elle, en somme, un macro-jardin? D\u00e9sormais menac\u00e9e  par le comportement pr\u00e9dateur des grandes compagnies pharmaceutiques en qu\u00eate d'esp\u00e8ces v\u00e9g\u00e9tales utilis\u00e9es par les populations locales, leurs gu\u00e9risseurs et leurs chamanes, les Indiens se montrent plus en plus m\u00e9fiants \u00e0 l'\u00e9gard des ethnobotanistes avides de leur savoir v\u00e9g\u00e9tal. Exploration et \u00e9tat des lieux en compagnie de Boris Wastiau, am\u00e9ricaniste et directeur du Mus\u00e9e d'ethnologie de Gen\u00e8ve. A lire: le catalogue de l'exposition \"Le chamane  et la pens\u00e9e de la for\u00eat\" (MEG), sous la direction de Boris Wastiau.", "alternativeExcerpt": ["Un jardin en Amazonie\nLoin d'opposer la for\u00eat sauvage au jardin cultiv\u00e9, les Indiens d'Amazonie entretiennent une tout autre relation au v\u00e9g\u00e9tal. Pratiquant l'horticulture sur br\u00fblis, ils ouvrent un jardin en d\u00e9frichant un parcelle de for\u00eat. Avant de l'abandonner lorsque les sols s'\u00e9puisent, pour en ouvrir un autre plus loin.  Depuis le d\u00e9but de la domestication des plantes en Amazonie, il y a huit mille ans, la structure de la for\u00eat et les associations v\u00e9g\u00e9tales qui la composent ont \u00e9t\u00e9  ainsi profond\u00e9ment alt\u00e9r\u00e9s par la pr\u00e9sence humaine. Comment d\u00e9finir les rapports singuliers des Am\u00e9rindiens avec les plantes,la for\u00eat et les jardins? La for\u00eat amazonienne est-elle en partie le produit de ces techniques du v\u00e9g\u00e9tal? Est-elle, en somme, un macro-jardin? D\u00e9sormais menac\u00e9e  par le comportement pr\u00e9dateur des grandes compagnies pharmaceutiques en qu\u00eate d'esp\u00e8ces v\u00e9g\u00e9tales utilis\u00e9es par les populations locales, leurs gu\u00e9risseurs et leurs chamanes, les Indiens se montrent plus en plus m\u00e9fiants \u00e0 l'\u00e9gard des ethnobotanistes avides de leur savoir v\u00e9g\u00e9tal. \nExploration et \u00e9tat des lieux en compagnie de Boris Wastiau, am\u00e9ricaniste et directeur du Mus\u00e9e d'ethnologie de Gen\u00e8ve.\nA lire: \nle catalogue de l'exposition \"Le chamane  et la pens\u00e9e de la for\u00eat\" (MEG), sous la direction de Boris Wastiau.\nPar-del\u00e0 nature et culture, Philippe Descola, Paris, Gallimard, \"Folio essais\", 2015\nProchaine exposition au MEG : \ndu 19 mai 2017 au 7 janvier 2018 : \"L'effet boomerang - Les arts aborig\u00e8nes d'Australie\"\nPar Nicole Duparc", "Un jardin en Amazonie\nLoin d'opposer la for\u00eat sauvage au jardin cultiv\u00e9, les Indiens d'Amazonie entretiennent une tout autre relation au v\u00e9g\u00e9tal. Pratiquant l'horticulture sur br\u00fblis, ils ouvrent un jardin en d\u00e9frichant un parcelle de for\u00eat. Avant de l'abandonner lorsque les sols s'\u00e9puisent, pour en ouvrir un autre plus loin.  Depuis le d\u00e9but de la domestication des plantes en Amazonie, il y a huit mille ans, la structure de la for\u00eat et les associations v\u00e9g\u00e9tales qui la composent ont \u00e9t\u00e9  ainsi profond\u00e9ment alt\u00e9r\u00e9s par la pr\u00e9sence humaine. Comment d\u00e9finir les rapports singuliers des Am\u00e9rindiens avec les plantes,la for\u00eat et les jardins? La for\u00eat amazonienne est-elle en partie le produit de ces techniques du v\u00e9g\u00e9tal? Est-elle, en somme, un macro-jardin? D\u00e9sormais menac\u00e9e  par le comportement pr\u00e9dateur des grandes compagnies pharmaceutiques en qu\u00eate d'esp\u00e8ces v\u00e9g\u00e9tales utilis\u00e9es par les populations locales, leurs gu\u00e9risseurs et leurs chamanes, les Indiens se montrent plus en plus m\u00e9fiants \u00e0 l'\u00e9gard des ethnobotanistes avides de leur savoir v\u00e9g\u00e9tal. \nExploration et \u00e9tat des lieux en compagnie de Boris Wastiau, am\u00e9ricaniste et directeur du Mus\u00e9e d'ethnologie de Gen\u00e8ve.\nA lire: \nle catalogue de l'exposition \"Le chamane  et la pens\u00e9e de la for\u00eat\" (MEG), sous la direction de Boris Wastiau.\nPar-del\u00e0 nature et culture, Philippe Descola, Paris, Gallimard, \"Folio essais\", 2015\nProchaine exposition au MEG : \ndu 19 mai 2017 au 7 janvier 2018 : \"L'effet boomerang - Les arts aborig\u00e8nes d'Australie\"\nPar Nicole Duparc", "Un jardin en Amazonie\nLoin d'opposer la for\u00eat sauvage au jardin cultiv\u00e9, les Indiens d'Amazonie entretiennent une tout autre relation au v\u00e9g\u00e9tal. Pratiquant l'horticulture sur br\u00fblis, ils ouvrent un jardin en d\u00e9frichant un parcelle de for\u00eat. Avant de l'abandonner lorsque les sols s'\u00e9puisent, pour en ouvrir un autre plus loin.  Depuis le d\u00e9but de la domestication des plantes en Amazonie, il y a huit mille ans, la structure de la for\u00eat et les associations v\u00e9g\u00e9tales qui la composent ont \u00e9t\u00e9  ainsi profond\u00e9ment alt\u00e9r\u00e9s par la pr\u00e9sence humaine. Comment d\u00e9finir les rapports singuliers des Am\u00e9rindiens avec les plantes,la for\u00eat et les jardins? La for\u00eat amazonienne est-elle en partie le produit de ces techniques du v\u00e9g\u00e9tal? Est-elle, en somme, un macro-jardin? D\u00e9sormais menac\u00e9e  par le comportement pr\u00e9dateur des grandes compagnies pharmaceutiques en qu\u00eate d'esp\u00e8ces v\u00e9g\u00e9tales utilis\u00e9es par les populations locales, leurs gu\u00e9risseurs et leurs chamanes, les Indiens se montrent plus en plus m\u00e9fiants \u00e0 l'\u00e9gard des ethnobotanistes avides de leur savoir v\u00e9g\u00e9tal. \nExploration et \u00e9tat des lieux en compagnie de Boris Wastiau, am\u00e9ricaniste et directeur du Mus\u00e9e d'ethnologie de Gen\u00e8ve.\nA lire: \nle catalogue de l'exposition \"Le chamane  et la pens\u00e9e de la for\u00eat\" (MEG), sous la direction de Boris Wastiau.\nPar-del\u00e0 nature et culture, Philippe Descola, Paris, Gallimard, \"Folio essais\", 2015\nProchaine exposition au MEG : \ndu 19 mai 2017 au 7 janvier 2018 : \"L'effet boomerang - Les arts aborig\u00e8nes d'Australie\"\nPar Nicole Duparc"], "alternativeTitle": ["Flower Power 4/5", "Flower Power 4/5 / VSS_2017-01-19T09:10:00_versus-penser", "Flower Power 4/5 / VSS_2017-01-19T09:10:00_versus-penser"], "imageURL": "//www.rts.ch/8306253.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8285249", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur du Mus\u00e9e d'ethnologie de Gen\u00e8ve", "name": "Wastiau, Boris", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Duparc, Nicole", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Duparc, Nicole", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Durand-Vallade, Mich\u00e8le", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8285249", "ece-8285245"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Happy Culture", "source": "siranau", "title": "La belle vid\u00e9o de St\u00e9phane Laurenceau 19.01.2017", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-DC3773F3-5A91-4D09-AB36-E36A3FC8ABC0", "durationSec": 120, "publicationDate": "2017-01-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["La belle vid\u00e9o de St\u00e9phane Laurenceau", "La belle vid\u00e9o de St\u00e9phane Laurenceau / HAP_2017-01-19T18:20:00_la-belle-video-de-stephane-laurenceau", "La belle vid\u00e9o de St\u00e9phane Laurenceau / HAP_2017-01-19T18:20:00_la-belle-video-de-stephane-laurenceau"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8285360", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5630112.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8285360", "ece-8285355"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tribu", "source": "siranau", "title": "La vie d'expats", "id": "sound-FAF14E7E-7AF4-458D-857B-EC883ADA1719", "durationSec": 1563, "publicationDate": "2017-01-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Comment vit-on en tant qu'expatri\u00e9 en Suisse? Est-il facile de s'adapter et de cr\u00e9er des liens sociaux? Peut-on r\u00e9ellement s'int\u00e9grer? A l'inverse, comment les expatri\u00e9s suisses de retour au pays font-ils pour se r\u00e9adapter apr\u00e8s avoir v\u00e9cu plusieurs ann\u00e9es \u00e0 l'autre bout du monde? Nous parlons de la vie d'expats avec le professeur Eric Davoine, titulaire de la chaire \"Ressources Humaines et Organisations\" \u00e0 l'Universit\u00e9 de Fribourg.\r\n\r\n* * Comment vit-on en tant qu'expatri\u00e9 en Suisse? Est-il facile de s'adapter et de cr\u00e9er des liens sociaux? Peut-on r\u00e9ellement s'int\u00e9grer? A l'inverse, comment les expatri\u00e9s suisses de retour au pays font-ils pour se r\u00e9adapter apr\u00e8s avoir v\u00e9cu plusieurs ann\u00e9es \u00e0 l'autre bout du monde? Nous parlons de la vie d'expats avec le professeur Eric Davoine, titulaire de la chaire \"Ressources Humaines et Organisations\" \u00e0 l'Universit\u00e9 de Fribourg.", "alternativeTitle": ["Tribu du 19.01.2017", "La vie d\u02b9expats / TRI_2017-01-19T11:04:15_tribu", "Tribu du 19.01.2017", "La vie d\u02b9expats / TRI_2017-01-19T11:04:15_tribu"], "alternativeExcerpt": ["Comment vit-on en tant qu\u02b9expatri\u00e9 en Suisse? Est-il facile de s\u02b9adapter et de cr\u00e9er des liens sociaux? Peut-on r\u00e9ellement s\u02b9int\u00e9grer? A l\u02b9inverse, comment les expatri\u00e9s suisses de retour au pays font-ils pour se r\u00e9adapter apr\u00e8s avoir v\u00e9cu plusieurs ann\u00e9es \u00e0 l\u02b9autre bout du monde? Nous parlons de la vie d\u02b9expats avec le professeur Eric Davoine, titulaire de la chaire \"Ressources Humaines et Organisations\" \u00e0 l\u02b9Universit\u00e9 de Fribourg.", "Comment vit-on en tant qu\u02b9expatri\u00e9 en Suisse? Est-il facile de s\u02b9adapter et de cr\u00e9er des liens sociaux? Peut-on r\u00e9ellement s\u02b9int\u00e9grer? A l\u02b9inverse, comment les expatri\u00e9s suisses de retour au pays font-ils pour se r\u00e9adapter apr\u00e8s avoir v\u00e9cu plusieurs ann\u00e9es \u00e0 l\u02b9autre bout du monde? Nous parlons de la vie d\u02b9expats avec le professeur Eric Davoine, titulaire de la chaire \"Ressources Humaines et Organisations\" \u00e0 l\u02b9Universit\u00e9 de Fribourg."], "imageURL": "//www.rts.ch/8295998.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8285567", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur, titulaire de la chaire \"Ressources Humaines et Organisations\" \u00e0 l'Universit\u00e9 de Fribourg, titulaire de la chaire \"Ressources Humaines et Organisations\" UNIFR", "name": "Davoine, Eric", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Magnollay, Julien", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Magnollay, Julien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8285567", "ece-8285566"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Th\u00e9matique", "source": "siranau", "title": "La th\u00e9matique : La th\u00e9matique - sport", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-778D8DD4-AD5F-496A-A423-E793A0A48991", "durationSec": 210, "publicationDate": "2017-01-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La coupe du monde de Football et ses 48 \u00e9quipes par Charles Nouveau.", "alternativeExcerpt": ["La coupe du monde de Football et ses 48 \u00e9quipes par Charles Nouveau.", "La coupe du monde de Football et ses 48 \u00e9quipes par Charles Nouveau.", "La coupe du monde de Football et ses 48 \u00e9quipes par Charles Nouveau.", "La coupe du monde de Football et ses 48 \u00e9quipes par Charles Nouveau."], "alternativeTitle": ["La th\u00e9matique - sport", "La th\u00e9matique - sport", "La th\u00e9matique - sport / RVA3_2017-01-19T08:13:52_la-thematique", "La th\u00e9matique - sport / RVA3_2017-01-19T08:13:52_la-thematique"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8285310", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8256738.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Flament, Anne", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Burri, Julien", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Morey, Viviane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Evard, Julie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Nouveau, Charles", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8285310", "ece-8285297"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Vie des gens", "source": "siranau", "title": "La Vie des gens : Victor ne comprend pourquoi la community manager d'une \u00e9cole s'est fait vir\u00e9e apr\u00e8s un tweet (Etats-Unis)", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-09FB7EE2-9951-4735-A2F3-E7A7E8985FD7", "durationSec": 184, "publicationDate": "2017-01-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["La Vie des gens", "La Vie des gens / OTWO_2017-01-19T09:45:00_la-vie-des-gens", "La Vie des gens / OTWO_2017-01-19T09:45:00_la-vie-des-gens"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8285350", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7966497.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Doquin, Julien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8285350", "ece-8285342"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Rencard en terre pas connue", "source": "siranau", "title": "Rencard en terre pas connue : Marc Belant (1/2)", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-13415488-942E-490F-9453-D30E6FCF93A1", "durationSec": 231, "publicationDate": "2017-01-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Marc Belant (1/2)", "Marc Belant (1/2) / SUPER_2017-01-19T16:15:22_rencard-en-terre-pas-connue", "Marc Belant (1/2) / SUPER_2017-01-19T16:15:22_rencard-en-terre-pas-connue"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8285328", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7015959.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Michoud, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8285328", "ece-8285321"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Rencard en terre pas connue", "source": "siranau", "title": "Rencard en terre pas connue2 : Marc Belant (2/2)", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-F51E97EF-BC2B-446F-8CD4-1C9139734AB8", "durationSec": 231, "publicationDate": "2017-01-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Marc Belant (2/2)", "Marc Belant (2/2) / SUPER_2017-01-19T16:22:33_rencard-en-terre-pas-connue", "Marc Belant (2/2) / SUPER_2017-01-19T16:22:33_rencard-en-terre-pas-connue"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8285329", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7015959.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Michoud, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8285329", "ece-8285322"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "La presse 1 : La presse - Par Val\u00e9rie Droux et Esther Coquoz", "id": "sound-138A049A-4E6B-41B8-B6D7-DCCFB40A1D01", "durationSec": 491, "publicationDate": "2017-01-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\n* * La presse - Par Val\u00e9rie Droux et Esther Coquoz (6h45 presse al\u00e9manique) *** La presse, Esther Coquoz, Val\u00e9rie Droux, un chiffre effrayant pour commencer. Chaque jour, la police vaudoise lance 10 avis de disparition de personnes ...\r\n24 heures\r\nAutre chiffre inqui\u00e9tant: celui des mariages forc\u00e9s en Suisse. La Luzernerzeitung nous l'apprend ce matin: ils sont en nette augmentation. 51 cas ont \u00e9t\u00e9 recens\u00e9 en 2016, alors que leur nombre ne d\u00e9passait pas 16 cas les ann\u00e9es pr\u00e9c\u00e9dentes. Les jeunes filles sont les plus concern\u00e9es, dans de nombreuses cultures on estime que plus elles sont mari\u00e9es jeunes, plus elles restent pures. La migration explique bien s\u00fbr  cette augmentation, les erythr\u00e9ennes, les afghanes et les syriennes sont particuli\u00e8rement touch\u00e9es. Mais ce ph\u00e9nom\u00e8ne s'explique aussi par la guerre: \r\nles parents marient leurs filles pour les prot\u00e9ger des agressions sexuelles durant leur fuite,  sur les routes dangereuses de la migration. L'UNICEF a aussi constat\u00e9 un triplement des jeunes syriennes d\u00e9j\u00e0 mari\u00e9es \u00e0 18 ans, justement \u00e0 cause de cxe ph\u00e9nom\u00e8ne.  A Bern, des femmes \u00e9lues de drote comme de gauche se disent effray\u00e9es par cette augmentation des mariages forc\u00e9s en Suisse, et appellent \u00e0 prendre des mesures. \r\n*** Une mauvaise nouvelle pour la revue de presse:  le dernier journal pourrait \u00eatre imprim\u00e9 en 2021 ...\r\nLe temps\r\nET puisqu'on est dans le futur plus ou moins r\u00e9jouissant, partons en 2026. Ann\u00e9e o\u00f9 peut-\u00eatre la Suisse accueillera les jeux Olympiques. La Weltwoche consacre son dossier de la semaine  au d\u00e9sir de jeux Olympiques qui taraude aujourd'hui les Grisons et la Valais, mais lance un avertissement:   la Suisse semble pr\u00e9destin\u00e9e pour organiser ces jeux d'hiver, mais pour y parvenir, les cantons doivent abandonner leur esprit de clocher. Le journal d\u00e9plore la concurrence entre les comit\u00e9s olympiques des Grisons d'un c\u00f4t\u00e9 et de Suisse occidentale de l'autre, et appelle \u00e0 une candidature nationale. C'est seulement si ils se mettent tous ensemble que la Suisse a une chance de l'emporter, ne serait-\u00e9ce que pour r\u00e9pondre aux exigences de s\u00e9curit\u00e9. Il faut donc que le Conseil F\u00e9d\u00e9ral sorte de sa passivit\u00e9: Guy Parmelin  doit convoquer une table ronde olympique nationale. Et le plus t\u00f4t serait le mieux.\r\nLes Grisons se prononcent dans les urnes sur un cr\u00e9dit cadre allou\u00e9 \u00e0 ces jeux  le 12 f\u00e9vrier prochain. \r\nOn reste en Valais - nouvelliste artistes \r\n*** Les vegans mettent les h\u00f4pitaux dans le p\u00e9trin, nous dit ce matin l'Argauerzeitung ...\r\nOn compte environ 80'000 vegans en Suisse, des habitanst qui ne mangent ni viande, ni oeuf, ni produits issus des animaux comme le lait. Un r\u00e9cent sondage vient de le r\u00e9v\u00e9ler: les grands h\u00f4pitaux ont de la peine \u00e0 s'adapter \u00e0 cette nouvelle mode. A B\u00e2le ville ou \u00e0 Bern, on trouve bien quelques menus vegan sur la carte. mais pas \u00e0 l'hopital universaitaire de Zurich. La r\u00e9ticence vient du fait que ce r\u00e9gime alimentaire ne r\u00e9pond pas \u00e0 une n\u00e9cessit\u00e9 m\u00e9dicale, les Vegan n'ont qu'\u00e0 prendre le menu v\u00e9g\u00e9tarien sans lactose. Les h\u00f4pitaux veulent aussi \u00e9valuer dans quelle mesure un menu vegan ne conduit pas \u00e0 des carences nutritionnelles. L'Argauerzeitung est aussi all\u00e9 jet\u00e9 un regard  sur le sort des Vegan \u00e0 l'arm\u00e9e et dans les prisons, o\u00f9 l'on doit souvent se contenter de ce qu'on nous ert. Avec ce titre: els Vegans  doient-ils se contenter de pain et d'eau ? \r\n*** Zone d'ombre autour d'une nouvelle mosqu\u00e9e genevoise\r\nle temps\r\nGuy Parmelin est encore une fois salu\u00e9 pour son action au d\u00e9partement de la d\u00e9fense dans l'Argauerzeitung. Cette fois-ci le journal reel\u00e8ve qu'il a a: engag\u00e9 un chasseur de t\u00eate pour recruter des cadres au DDPS.  r le Vaudois inconnud es al\u00e9maniques avant son \u00e9lection fait souffler un vent frais sur  son d\u00e9oartement. \r\n*** Nos villes risquent de ressembler \u00e0 des sanatoriums,  c'est l'avertissement d'un urbaniste b\u00e2lois dans le tagesanzeiger\r\nAttention les villes deviennent des sanatoriums: l'urbaniste Thomas Kessler qui se retire de l'adminsitration b\u00e2loise, dans la foul\u00e9e du president du gouvernement Guy Morin, se dit inquiet dans cette longue interveiuw: les nouveaux habitants de l'espace public veulent des villes non pollu\u00e9es, sans bruit, se mnontrent de plsu en plus sensibles au brzuitr. Le rtsique c'est que les villes deviennent de plus en plus calmes, si calmes qu'elles reseemvlent \u00e0 un sanatorum.  Un a\u00e9roports ans bruit d'avions ce n0est aps possible, les gens se plaignent aujourd'hui pour les bruits des rires des enfants pendant la r\u00e9cr\u00e9ation ou els jours de cong\u00e9s. Il appelel donc \u00e0 r\u00e9apprendre les r\u00e8gles de  la soci\u00e9t\u00e9 civile, et appelle les gens \u00e0 mieux dialoguer, plutot que d'appeler la police \u00e0 tout boutd echamps . La vusion politque de la ville \u00e0 l'avenirs era aussi d\u00e9csisve.\r\nr. \r\nConcentration hebdo\r\n(6h45 Revue de presse) ***La revue de presse, Esther Coquoz, Val\u00e9rie Droux...\r\nUn chiffre effrayant, pour commencer: chaque jour la police vaudoise re\u00e7oit 10 avis de disparition de personnes...\r\nUn chiffre qui fait la une de 24heures. Dans la plupart des cas, il s'agit de fugues d'adolescents, qui se terminent sans drames. \r\nL'appel \u00e0 la population - via les r\u00e9seaux sociaux ou les m\u00e9dias - est la derni\u00e8re \u00e9tape de la proc\u00e9dure de recherche. Il y en a quelques dizaines par ann\u00e9e.\r\nMais la police de rappeler aussi, qu'en Suisse, toute personne majeure, saine de corps et d'esprit a parfaitement le droit de dispara\u00eetre, quelle que soit sa sitaution familiale. L'article pr\u00e9cise aussi dans un encadr\u00e9 les risques d'exposer une personne publiquement, via un avis de recherche. Tout simplement parce que la personne veut dispara\u00eetre. Et aussi, parce que, publi\u00e9 sur facebook, un avis est partag\u00e9 et repartag\u00e9, et on ne sait pas toujours entre quelles mains il va \u00e9chouer. \r\nAutre chiffre inqui\u00e9tant: celui des mariages forc\u00e9s en Suisse. La Luzernerzeitung nous l'apprend ce matin: ils sont en nette augmentation. 51 cas ont \u00e9t\u00e9 recens\u00e9 en 2016, alors que leur nombre ne d\u00e9passait pas 16 cas les ann\u00e9es pr\u00e9c\u00e9dentes. Les jeunes filles sont les plus concern\u00e9es, dans de nombreuses cultures on estime que plus elles sont mari\u00e9es jeunes, plus elles restent pures. La migration explique bien s\u00fbr  cette augmentation, les erythr\u00e9ennes, les afghanes et les syriennes sont particuli\u00e8rement touch\u00e9es. Mais ce ph\u00e9nom\u00e8ne s'explique aussi par la guerre: \r\nles parents marient leurs filles pour les prot\u00e9ger des agressions sexuelles durant leur fuite,  sur les routes dangereuses de la migration. L'UNICEF a aussi constat\u00e9 un triplement des jeunes syriennes d\u00e9j\u00e0 mari\u00e9es \u00e0 18 ans, justement \u00e0 cause de cxe ph\u00e9nom\u00e8ne.  A Bern, des femmes \u00e9lues de drote comme de gauche se disent effray\u00e9es par cette augmentation des mariages forc\u00e9s en Suisse, et appellent \u00e0 prendre des mesures. \r\n*** Mauvaise nouvelle pour la revue de presse... le dernier journal pourrait \u00eatre imprim\u00e9 en 2021...\r\nUn pincement au coeur, ce matin, en lisant le titre de l'\u00e9ditorial du Temps, qui contient donc cette date: 2021. Edito en pr\u00e9lude \u00e0 une pleine page intitul\u00e9e \"La presse en d\u00e9tresse\". \r\nOn le sait, \u00e0 cause principament de la chute des recette publicitaires, ou des changemetn d'habitude des lecteurs, la presse papier traverse une crise qui cette fois pourrait lui \u00eatre fatale.\r\nCar il y a un autre probl\u00e8me: les imprimeries, la distribution et le portage sont des m\u00e9tiers du XIX\u00e8me si\u00e8cle.. maillons faibles de la cha\u00eene d'\u00e9dition d'un journal. Qui voudra encore investir dans une imprimerie ? \u00e0 l'heure du num\u00e9rique, du web omnipr\u00e9sent...\r\nIl faut innover pour regagner des parts publicitaires face \u00e0 google ou facebook. Car, rappelle l'\u00e9dito: le journalisme de qualit\u00e9 reste le seul moyen de combattre les fakenews, les th\u00e9ories du complot ou la propagande. \r\nET puisqu'on est dans le futur plus ou moins r\u00e9jouissant, partons en 2026. Ann\u00e9e o\u00f9 peut-\u00eatre la Suisse accueillera les jeux Olympiques. La Weltwoche consacre son dossier de la semaine  au d\u00e9sir de jeux Olympiques qui taraude aujourd'hui les Grisons et la Valais, mais lance un avertissement:   la Suisse semble pr\u00e9destin\u00e9e pour organiser ces jeux d'hiver, mais pour y parvenir, les cantons doivent abandonner leur esprit de clocher. Le journal d\u00e9plore la concurrence entre les comit\u00e9s olympiques des Grisons d'un c\u00f4t\u00e9 et de Suisse occidentale de l'autre, et appelle \u00e0 une candidature nationale. C'est seulement si ils se mettent tous ensemble que la Suisse a une chance de l'emporter, ne serait-\u00e9ce que pour r\u00e9pondre aux exigences de s\u00e9curit\u00e9. Il faut donc que le Conseil F\u00e9d\u00e9ral sorte de sa passivit\u00e9: Guy Parmelin  doit convoquer une table ronde olympique nationale. Et le plus t\u00f4t serait le mieux.\r\nOn reste en Valais, avec le Nouvelliste... dans lequel les artistes valaisans brisent un tabou: celui des revenus qu'ils tirent de leur activit\u00e9, dans le silalge d'une r\u00e9cente \u00e9tude qui montrait la pr\u00e9carit\u00e9 \u00e0 laquelle \u00e9tait confront\u00e9e de la moit\u00e9 des artistes suisses.\r\nDeux pages intitul\u00e9es - ou appr\u00e9ciera la r\u00e9f\u00e9rence - Artistes Valaisans: le salaire de la peur ?\r\nT\u00e9moignages, entre \"ce n'est pas un m\u00e9tier que l'on fait pour l'argent\", et \"je m'inqui\u00e8te mais je ne me plains pas\", mais aussi: j'aimerais pouvoir travailler avec plus de calme, trouver une sorte de confort. Et le chef du service de la culture de l'Etat du Valais de rappeler que l'artiste a une fonction sociale et \u00e9conomique. \r\n***Les Vegans mettent les h\u00f4pitaux dans le p\u00e9trin, nous dit ce matin l'AargauerZeitung...\r\nOn compte environ 80'000 vegans en Suisse, des habitanst qui ne mangent ni viande, ni oeuf, ni produits issus des animaux comme le lait. Un r\u00e9cent sondage vient de le r\u00e9v\u00e9ler: les grands h\u00f4pitaux ont de la peine \u00e0 s'adapter \u00e0 cette nouvelle mode. A B\u00e2le ville ou \u00e0 Bern, on trouve bien quelques menus vegan sur la carte. mais pas \u00e0 l'hopital universaitaire de Zurich. La r\u00e9ticence vient du fait que ce r\u00e9gime alimentaire ne r\u00e9pond pas \u00e0 une n\u00e9cessit\u00e9 m\u00e9dicale, les Vegan n'ont qu'\u00e0 prendre le menu v\u00e9g\u00e9tarien sans lactose. Les h\u00f4pitaux veulent aussi \u00e9valuer dans quelle mesure un menu vegan ne conduit pas \u00e0 des carences nutritionnelles. L'Argauerzeitung est aussi all\u00e9 jet\u00e9 un regard  sur le sort des Vegan \u00e0 l'arm\u00e9e et dans les prisons, o\u00f9 l'on doit souvent se contenter de ce qu'on nous ert. Avec ce titre: els Vegans  doient-ils se contenter de pain et d'eau ? \r\n*** Zones d'ombre autour d'une nouvelle mosqu\u00e9e genevoise...\r\nC'est une enqu\u00eate du Temps ce matin. L'association albanaise Dituria va inaugurer son lieu de pri\u00e8re en mai, \u00e0 Plan-les-ouates. \r\nMais des membres de la communaut\u00e9 s'interrogent sur son financement et son orientation, qui pourrait pr\u00e9sager un glissement vers l'islam radical. \r\nFinancement d'abord: l'imam assure que ce ne sont que des dons de la communaut\u00e9. Mais des membres s'interrogent quand m\u00eame: le rachat des locaux a co\u00fbt\u00e9 3 millions de francs...\r\nL'orientation, ensuite: les cris d'\"Allah Akbar\" index lev\u00e9 que l'on voit sur une vid\u00e9o \u00e9tonnent aussi: des signes salafistes, explique un membre de la communaut\u00e9. Il s'inqui\u00e8te aussi qu'une partie dse fillettes soient voil\u00e9es, un usage peu courant dans l'islam des balkans. \r\nGuy Parmelin est encore une fois salu\u00e9 pour son action au d\u00e9partement de la d\u00e9fense dans l'Argauerzeitung. Cette fois-ci le journal reel\u00e8ve qu'il a a: engag\u00e9 un chasseur de t\u00eate pour recruter des cadres au DDPS.  r le Vaudois inconnud es al\u00e9maniques avant son \u00e9lection fait souffler un vent frais sur  son d\u00e9oartement. \r\n*** Nos villes risquent de ressembler \u00e0 des sanatoriums, avertissement d'un urbaniste b\u00e2lois, dans le TagesAnzeiger...\r\nAttention les villes deviennent des sanatoriums: l'urbaniste Thomas Kessler qui se retire de l'adminsitration b\u00e2loise, dans la foul\u00e9e du president du gouvernement Guy Morin, se dit inquiet dans cette longue interveiuw: les nouveaux habitants de l'espace public veulent des villes non pollu\u00e9es, sans bruit, se mnontrent de plsu en plus sensibles au brzuitr. Le rtsique c'est que les villes deviennent de plus en plus calmes, si calmes qu'elles reseemvlent \u00e0 un sanatorum.  Un a\u00e9roports ans bruit d'avions ce n0est aps possible, les gens se plaignent aujourd'hui pour les bruits des rires des enfants pendant la r\u00e9cr\u00e9ation ou els jours de cong\u00e9s. Il appelel donc \u00e0 r\u00e9apprendre les r\u00e8gles de  la soci\u00e9t\u00e9 civile, et appelle les gens \u00e0 mieux dialoguer, plutot que d'appeler la police \u00e0 tout boutd echamps . La vusion politque de la ville \u00e0 l'avenirs era aussi d\u00e9csisve.\r\nLe grand dossier de l'hebdo cette semaine, consacr\u00e9 au mal du si\u00e8cle... non, pas le mal de dos, l'autre mal: la surstimulation, \u00e0 cause des \u00e9crans mutliples, des t\u00e9l\u00e9phones tout le temps avec nous, des jeux vid\u00e9os, de la surinformation... Des pistse pour mieux se concentrer: comme prenre conscience de son environnement, \u00e9viter de faire plusieurs choses en m\u00eame temps, faire des listes, faire des pauses, et entrainer son cerveau \u00e0 \u00eatre plus attentif, via par exemple la m\u00e9ditation...", "alternativeTitle": ["La presse - Par Val\u00e9rie Droux et Esther Coquoz", "La presse - Par Val\u00e9rie Droux et Esther Coquoz / JDM_2017-01-19T06:42:00_revue-de-presse", "La presse - Par Val\u00e9rie Droux et Esther Coquoz / JDM_2017-01-19T06:42:00_revue-de-presse"], "imageURL": "//www.rts.ch/8279950.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8301632", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Coquoz, Esther", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8301632", "ece-8301615"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Nectar", "source": "siranau", "title": "Cin\u00e9ma: exotisme, quand tu nous tiens!", "genres": ["Interview"], "id": "sound-320D56B1-41E4-4A59-9C09-DD346ACB43B4", "durationSec": 3224, "publicationDate": "2017-01-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["cin\u00e9ma", "film documentaire", "voyage"], "excerpt": "Le film de voyage est n\u00e9 \u00e0 peu pr\u00e8s en m\u00eame temps que le cin\u00e9ma. Mais qu'il s'agisse de filmer une exp\u00e9dition d'alpinistes dans l'Himalaya ou des tribus africaines dans les ann\u00e9es trente, le ton et le regard changent sensiblement.Les 52es Journ\u00e9es de Soleure, dans le cadre de la programmation intitul\u00e9e \"Voyages loin du pays\", donnent \u00e0 voir quatre films \u00e9difiants, o\u00f9 l'on passe d'un exotisme \u00e0 l'autre. De nos jours, la tradition du film de voyage est encore vivace, m\u00eame si le lien \u00e0 \"l'exotisme\" a \u00e9videmment chang\u00e9. Alors que le festival s'appr\u00eate \u00e0 ouvrir ses portes, Nicolas Julliard et Rapha\u00eble Bouchet re\u00e7oivent Roland Cosandey, historien du cin\u00e9ma et Pierre-Emmanuel Jaques, ma\u00eetre d'enseignement et de recherche \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne. Quant \u00e0 la r\u00e9alisatrice genevoise Eileen Hofer (\"C'\u00e9tait un g\u00e9ant aux yeux bruns\", \"Horizontes\"), elle \u00e9voquera son irr\u00e9m\u00e9diable go\u00fbt pour l'ailleurs.", "alternativeTitle": ["Nectar du 19.01.2017", "Cin\u00e9ma: exotisme, quand tu nous tiens! / NTR_2017-01-19T12:06:00_nectar", "Nectar du 19.01.2017", "Cin\u00e9ma: exotisme, quand tu nous tiens! / NTR_2017-01-19T12:06:00_nectar"], "alternativeExcerpt": ["Le film de voyage est n\u00e9 \u00e0 peu pr\u00e8s en m\u00eame temps que le cin\u00e9ma. Mais qu\u02b9il s\u02b9agisse de filmer une exp\u00e9dition d\u02b9alpinistes dans l\u02b9Himalaya ou des tribus africaines dans les ann\u00e9es trente, le ton et le regard changent sensiblement. Les 52es Journ\u00e9es de Soleure, dans le cadre de la programmation intitul\u00e9e \"Voyages loin du pays\", donnent \u00e0 voir quatre films \u00e9difiants, o\u00f9 l\u02b9on passe d\u02b9un exotisme \u00e0 l\u02b9autre.\n\nDe nos jours, la tradition du film de voyage est encore vivace, m\u00eame si le lien \u00e0 \"l\u02b9exotisme\" a \u00e9videmment chang\u00e9. Alors que le festival s\u02b9appr\u00eate \u00e0 ouvrir ses portes, Nicolas Julliard et Rapha\u00eble Bouchet re\u00e7oivent Roland Cosandey, historien du cin\u00e9ma et Pierre-Emmanuel Jaques, ma\u00eetre d\u02b9enseignement et de recherche \u00e0 l\u02b9Universit\u00e9 de Lausanne. Quant \u00e0 la r\u00e9alisatrice genevoise Eileen Hofer (\"C\u02b9\u00e9tait un g\u00e9ant aux yeux bruns\", \"Horizontes\"), elle \u00e9voquera son irr\u00e9m\u00e9diable go\u00fbt pour l\u02b9ailleurs.", "Le film de voyage est n\u00e9 \u00e0 peu pr\u00e8s en m\u00eame temps que le cin\u00e9ma. Mais qu\u02b9il s\u02b9agisse de filmer une exp\u00e9dition d\u02b9alpinistes dans l\u02b9Himalaya ou des tribus africaines dans les ann\u00e9es trente, le ton et le regard changent sensiblement. Les 52es Journ\u00e9es de Soleure, dans le cadre de la programmation intitul\u00e9e \"Voyages loin du pays\", donnent \u00e0 voir quatre films \u00e9difiants, o\u00f9 l\u02b9on passe d\u02b9un exotisme \u00e0 l\u02b9autre.\n\nDe nos jours, la tradition du film de voyage est encore vivace, m\u00eame si le lien \u00e0 \"l\u02b9exotisme\" a \u00e9videmment chang\u00e9. Alors que le festival s\u02b9appr\u00eate \u00e0 ouvrir ses portes, Nicolas Julliard et Rapha\u00eble Bouchet re\u00e7oivent Roland Cosandey, historien du cin\u00e9ma et Pierre-Emmanuel Jaques, ma\u00eetre d\u02b9enseignement et de recherche \u00e0 l\u02b9Universit\u00e9 de Lausanne. Quant \u00e0 la r\u00e9alisatrice genevoise Eileen Hofer (\"C\u02b9\u00e9tait un g\u00e9ant aux yeux bruns\", \"Horizontes\"), elle \u00e9voquera son irr\u00e9m\u00e9diable go\u00fbt pour l\u02b9ailleurs."], "imageURL": "//www.rts.ch/8321337.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8285234", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cin\u00e9aste", "name": "Hofer, Eileen", "type": "Participant"}, {"role": "ma\u00eetre d'enseignement et de recherche \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne", "name": "Jaques, Pierre-Emmanuel", "type": "Participant"}, {"role": "historien du cin\u00e9ma", "name": "Cosandey, Roland", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Julliard, Nicolas", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bouchet, Raphaele", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Stalder, Dominique", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Julliard, Nicolas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8285234", "ece-8285233"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "InterCit\u00e9s : InterCit\u00e9s - Une \u00e9cole pour le maintien du lien avec le pays d'origine des enfants immigr\u00e9s", "id": "sound-69AA0C64-2F09-40DD-9B94-D56098D789EF", "durationSec": 437, "publicationDate": "2017-01-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Ruz, Anne-Julie;CATINFO_JANVIER2017_ELIMINES;Joanna, cofondatrice de l'\u00e9cole Paidos;Ntongo, Magali\r\nUne \u00e9cole nomm\u00e9e Pa\u00efdos, ayant pour but que les enfants immigr\u00e9s puissent maintenir un lien avec la culture sud-am\u00e9ricaine, a \u00e9t\u00e9 inaugur\u00e9e la semaine derni\u00e8re \u00e0 Lausanne. Interview de Claudio Bolzman, professeur de sociologie \u00e0 la HES-SO de Gen\u00e8ve et sp\u00e9cialiste des questions de migrations.\r\n\r\n* * InterCit\u00e9s - Une \u00e9cole pour le maintien du lien avec le pays d'origine des enfants immigr\u00e9s (JDM INTERCITE JINGLE F) \r\n(JDM INTERCITE JINGLE F) \r\n(INTERCITES 19.01 ECOLE PAIDOS)  Invit\u00e9 en direct de Gen\u00e8ve Claudio Bolzman, sociologue ** 44). Magali Ntongo ( ** 09), l'accueille \u00e0 6h \r\n***Intercit\u00e9s.qui s'int\u00e9resse ce matin, au rapport des enfants immigr\u00e9s ou secondos \u00e0 leur pays d'origine. A Lausanne une \u00e9cole qui  a pour but de maintenir un lien avec la culture sud-am\u00e9ricaine a \u00e9t\u00e9 inaugur\u00e9e la semaine derni\u00e8re. Une premi\u00e8re dans le canton. Ouverte \u00e0 tous, l'\u00e9cole Pa\u00efdos accueille pour le moment une dizaine d'enfants, originaires d'Am\u00e9rique du Sud. Ils re\u00e7oivent, une fois par semaine, des cours d'espagnol et de culture latine. Anne-Julie Ruz (Rouze) a assist\u00e9 au premier jour de l'\u00e9cole. Parents, profs et enfants font connaissance. \r\n  02'03\r\nClaudio Bolzman, professeur de sociologie \u00e0 la HES-SO de Gen\u00e8ve, sp\u00e9cialiste des questions de migrations. \r\n(Son avis: garder des liens avec sa soci\u00e9t\u00e9 d'origine permet d'\u00e9tablir des liens avec la soci\u00e9t\u00e9 dans laquelle on vit. Cela permet de cr\u00e9er une continuit\u00e9 et \u00e9vite les stress d'acculturation. Connaitre ses origines \u00e9vite parfois des probl\u00e8mes identitaires pour les 2e, 3e g\u00e9n\u00e9rations, particuli\u00e8rement \u00e0 l'adolescence. Claudio Bolzman soutient les initiative comme l'\u00e9cole Pa\u00efdos.) \r\n-On vient de l'entendre, il y une r\u00e9elle difficult\u00e9 \u00e0 maintenir un lien avec ses racines.  Mieux connaitre ses origines permettrait donc une meilleure int\u00e9gration. Quelle est votre explication?\r\n-L'int\u00e9gration en Suisse est un devenu politique depuis des ann\u00e9es... A force de trop vouloir s'int\u00e9grer, on perd ses racines, vraiment? \r\n-Immigr\u00e9s ou secondos n'osent ils pas forc\u00e9ment montrer de la fiert\u00e9 pour leur pays d'origine? mal vu? Peur de la non-int\u00e9gration?\r\n-Quel r\u00f4le joue ce type d'\u00e9coles dans l'int\u00e9gration, qu'elles soient latino, italienne, espagnole, albanaise ? \r\n-Vous \u00eates vous-m\u00eame chilien d'origine...cette \u00e9cole, vous la voyez comme une r\u00e9elle reconnaissance pour la communaut\u00e9 latino ou c'est une initiative qui est encore de l'ordre du symbolique ?\r\n-Les autorit\u00e9s devraient-elles plus soutenir ce type d'initiatives aujourd'hui ?\r\n-Que peuvent apporter ce type d'\u00e9coles aux \u00e9trangers de la deuxi\u00e8me ou troisi\u00e8me g\u00e9n\u00e9ration ?\r\n-Est-ce qu'il n'y a pas un risque de communautarisme ?\r\n-Les enfants interview\u00e9s ne s'identifient pas forc\u00e9ment comme sud-am\u00e9ricains. Que peuvent faire les parents pour maintenir le lien avec la culture d'origine, qu'elle soit en Am\u00e9rique du sud ou ailleurs ?", "alternativeExcerpt": ["Une \u00e9cole nomm\u00e9e Pa\u00efdos, ayant pour but que les enfants immigr\u00e9s puissent maintenir un lien avec la culture sud-am\u00e9ricaine, a \u00e9t\u00e9 inaugur\u00e9e la semaine derni\u00e8re \u00e0 Lausanne. Interview de Claudio Bolzman, professeur de sociologie \u00e0 la HES-SO de Gen\u00e8ve et sp\u00e9cialiste des questions de migrations.", "Une \u00e9cole nomm\u00e9e Pa\u00efdos, ayant pour but que les enfants immigr\u00e9s puissent maintenir un lien avec la culture sud-am\u00e9ricaine, a \u00e9t\u00e9 inaugur\u00e9e la semaine derni\u00e8re \u00e0 Lausanne. Interview de Claudio Bolzman, professeur de sociologie \u00e0 la HES-SO de Gen\u00e8ve et sp\u00e9cialiste des questions de migrations.", "Une \u00e9cole nomm\u00e9e Pa\u00efdos, ayant pour but que les enfants immigr\u00e9s puissent maintenir un lien avec la culture sud-am\u00e9ricaine, a \u00e9t\u00e9 inaugur\u00e9e la semaine derni\u00e8re \u00e0 Lausanne. Interview de Claudio Bolzman, professeur de sociologie \u00e0 la HES-SO de Gen\u00e8ve et sp\u00e9cialiste des questions de migrations."], "alternativeTitle": ["InterCit\u00e9s - Une \u00e9cole pour le maintien du lien avec le pays d'origine des enfants immigr\u00e9s", "InterCit\u00e9s - Une \u00e9cole pour le maintien du lien avec le pays d'origine des enfants immigr\u00e9s  / JDM_2017-01-19T06:18:00_intercites", "InterCit\u00e9s - Une \u00e9cole pour le maintien du lien avec le pays d'origine des enfants immigr\u00e9s  / JDM_2017-01-19T06:18:00_intercites"], "imageURL": "//www.rts.ch/8315389.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8301635", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur de sociologie \u00e0 la HES-SO de Gen\u00e8ve", "name": "Bolzman, Claudio", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8301635", "ece-8301618"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Pl3in le poste", "source": "siranau", "title": "10 ans de LuLuxpo et de leur \u00e9mission \"Let's dance\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-924BF358-8631-4849-BF0F-95A15F3B97D7", "durationSec": 716, "publicationDate": "2017-01-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Luluxpo"], "thematicThemes": ["musique", "musique \u00e9lectronique"], "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Vagues", "alternativeTitle": ["10 ans de LuLuxpo et de leur \u00e9mission \"Let\u2019s dance\" / PLP_2017-01-19T19:00:00_sequence-3", "pl3in le poste du 19.01.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/5172042.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8285371", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "membre de LuLuxpo", "name": "Pollux", "type": "Participant"}, {"role": "membre de LuLuxpo ", "name": "Loulou", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Mudry, Claire", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8294211"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "A l'abordage", "source": "siranau", "title": "Archive : la permanente pour les hommes. 1968", "id": "sound-40985E13-515F-458F-9596-9A93B71497B0", "durationSec": 76, "publicationDate": "2017-01-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Archive : la permanente pour les hommes. 1968 / ALA_2017-01-19T15:04:15_archive-la-permanente-pour-les-hommes-19", "A l'abordage du 19.01.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8285607", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8272974.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8311690"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "365 pens\u00e9es philosophiques", "source": "siranau", "title": "365 pens\u00e9es philosophiques 19.01.2017", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-E54945A8-5646-4F9F-95FA-D64128ABF989", "durationSec": 110, "publicationDate": "2017-01-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["365 pens\u00e9es philosophiques", "365 pens\u00e9es philosophiques / OTWO_2017-01-19T11:35:00_365-pensees-philosophiques", "365 pens\u00e9es philosophiques / OTWO_2017-01-19T11:35:00_365-pensees-philosophiques"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8285348", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8114002.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Charlet, Didier", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8285348", "ece-8285340"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Paradiso (01.04.2011 -&gt;)", "source": "siranau", "title": "Paradiso", "id": "sound-AA01AED1-8E4D-426F-953B-CE77B05564C9", "durationSec": 3356, "publicationDate": "2017-01-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\n* *", "alternativeTitle": ["Paradiso du 19.01.2017", "Paradiso / RAP_2017-01-19T19:04:15_radio-paradiso", "Paradiso du 19.01.2017", "Paradiso / RAP_2017-01-19T19:04:15_radio-paradiso"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8285560", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423730.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zitouni, Yann", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zitouni, Yann", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8285560", "ece-8285559"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Un orchestre afghan 100% f\u00e9minin assurera le concert de fermeture du WEF", "id": "sound-336142A3-37BE-41A8-B002-94904D1B6850", "durationSec": 133, "publicationDate": "2017-01-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Ghezali;Ghezali, Sonia ;Baptis\u00e9 Zohra, premier orchestre de femmes afghanes\r\nZohra, orchestre afghan 100% f\u00e9minin, assurera le concert de fermeture du Forum \u00e9conomique mondial de Davos vendredi. Il s'agit d'une belle opportunit\u00e9 pour l'\u00e9cole de musique de Kaboul, dont vient cette troupe de 30 musiciennes \u00e2g\u00e9es entre 13 et 20 ans.\r\n\r\n* * Un orchestre afghan 100% f\u00e9minin assurera le concert de fermeture du WEF ET toujours \u00e0 Davos... \r\nle consert de cloture sera assur\u00e9 par le premier orchesre de femmes d'Afghanistan.. \r\nBaptis\u00e9 Zohra.. la troupe se produira pour la premi\u00e8re fois en dehors de son pays.. \r\nun orchestre 100% f\u00e9minien.. en provenance d'Afghanistan.. \r\n Une belle opportunit\u00e9 pour l'\u00e9cole de musique de Kaboul dont vient cette troupe de 30 musiciennes \u00e2g\u00e9es entre 13 et 20 ans et un grand d\u00e9fi relev\u00e9 pour chacune d'entre elles....\r\ndeux concerts sont pr\u00e9vus : ce soir et demain... \r\nSonia Ghezali les a rencontr\u00e9es \u00e0 Kaboul  juste avant leur d\u00e9part pour l'Europe.. \r\nReportage.. \r\nMAG\r\n  01'45''", "alternativeExcerpt": ["Zohra, orchestre afghan 100% f\u00e9minin, assurera le concert de fermeture du Forum \u00e9conomique mondial de Davos vendredi. Il s'agit d'une belle opportunit\u00e9 pour l'\u00e9cole de musique de Kaboul, dont vient cette troupe de 30 musiciennes \u00e2g\u00e9es entre 13 et 20 ans."], "alternativeTitle": ["Un orchestre afghan 100% f\u00e9minin assurera le concert de fermeture du WEF  / 12H30_2017-01-19T12:34:00_developpement-5", "Le 12h30 du 19.01.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8322015.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8301588", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8301575"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "D\u00e9cision du TF: vers un durcissement du droit de manifester en Suisse?", "id": "sound-6ACD2BF0-D637-4530-B9AF-8F596EEB1154", "durationSec": 133, "publicationDate": "2017-01-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le Tribunal f\u00e9d\u00e9ral a rendu mercredi un jugement qui confirme un principe ancr\u00e9 dans la nouvelle loi sur la police lucernoise. Les frais d'interventions polici\u00e8res lors de manifestations violentes pourront \u00eatre imput\u00e9s aux organisateurs et aux participants de ces manifestations.\r\n\r\n* * D\u00e9cision du TF: vers un durcissement du droit de manifester en Suisse?  \r\nLes manifestants violents pourront passer \u00e0 la caisse. .. \r\nLe Tribunal f\u00e9d\u00e9ral a rendu hierun jugement qui fera dat ::: \r\nIl confirme un principe ancr\u00e9 dans la nouvelle loi sur la police lucernoise... \r\n Les frais d'interventions polici\u00e8res lors de manifestations violentes peuvent \u00eatre imput\u00e9s aux organisateurs et aux participants de ces manifestations...\r\nAlain Arnaud, cette d\u00e9cision du TF concerne Lucerne, mais int\u00e9resse grandement Berne .\r\n. la ville f\u00e9d\u00e9rale et ses manifestations nombreuses, parfois non autoris\u00e9es, parfois violentes. Et une police cantonale tr\u00e8s sollicit\u00e9e, et qui d\u00e9ploie r\u00e9guli\u00e8rement des dispositifs de grande ampleur, aux frais du contribuable. A Lucerne, la nouvelle loi sur la police pr\u00e9voit qu'en cas de d\u00e9bordements, les frais d'intervention peuvent \u00eatre r\u00e9percut\u00e9s sur les organisateurs de la manifestation et leurs participants. Des montants qui peuvent aller jusqu'\u00e0 30'000 francs par personne. Lucerne est le premier canton \u00e0 avoir adopt\u00e9 ce principe. Berne pr\u00e9voit la m\u00eame clause dans sa nouvelle loi sur la police, et le jugement du TF le conforte dans les grandes lignes de son projet .\r\n*** . pourtant les juges f\u00e9d\u00e9raux ont partiellement accept\u00e9 le recours de la gauche lucernoise . ***\r\n. oui, ils ont annul\u00e9 la r\u00e8gle qui r\u00e9partit les frais d'intervention \u00e0 parts \u00e9gales entre tous les manifestants. Car - disent-ils - il faut distinguer entre les \u00ab casseurs \u00bb proprement dits et les autres manifestants, ceux qui par exemple n'auraient pas eu le temps de s'\u00e9loigner apr\u00e8s les premiers d\u00e9bordements. Pour le Tribunal f\u00e9d\u00e9ral, en \u00e9tant trop stricte sur ce point-l\u00e0, la loi lucernoise risque d'avoir un effet dissuasif sur le droit de manifester, or il s'agit l\u00e0 d'un droit fondamental des plus importants. Lucerne et Berne vont donc devoir adoucir un petit peu leurs textes de loi .\r\n*** . il n'emp\u00eache, ces r\u00e9visions s'inscrivent bien dans un vaste mouvement de durcissement du droit de manifester en Suisse . ***\r\n. il y a le cas de la loi genevoise sur les manifestations, vot\u00e9e par le peuple en 2012, qui pr\u00e9voit des amendes jusqu'\u00e0 100'000 francs aux organisateurs en cas d'absence d'autorisation ou de non-respect des conditions pos\u00e9es. On constate aussi que le nombre d'amendes prend l'ascenseur \u00e0 Lausanne depuis 6 ou 7 ans. Mais l\u00e0 o\u00f9 Lucerne et Berne innovent, c'est bien dans leur volont\u00e9 de faire porter les frais d'intervention polici\u00e8re par les organisateurs et les manifestants fauteurs de troubles. On sait depuis hier que ce principe ne viole pas la constitution f\u00e9d\u00e9rale.", "alternativeExcerpt": ["Le Tribunal f\u00e9d\u00e9ral a rendu mercredi un jugement qui confirme un principe ancr\u00e9 dans la nouvelle loi sur la police lucernoise. Les frais d\u2019interventions polici\u00e8res lors de manifestations violentes pourront \u00eatre imput\u00e9s aux organisateurs et aux participants de ces manifestations."], "alternativeTitle": ["D\u00e9cision du TF: vers un durcissement du droit de manifester en Suisse? / 12H30_2017-01-19T12:35:00_developpement-6", "Le 12h30 du 19.01.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/7080214.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8301588", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Arnaud, Alain", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8301584"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "17.01.19 07H00 Derni\u00e8re conf\u00e9rence de presse de BarackObama en tant que pr\u00e9sident", "id": "sound-F342501F-06C6-4506-A1A9-5A849D07A8DC", "durationSec": 99, "publicationDate": "2017-01-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Comment2: Coralie Claude/ matthey-Doret/ Vultier / Barack Obama\r\nlui aussi est parti...sans se retourner para\u00eet-il...\r\nBarack Obama a livr\u00e9 sa derni\u00e8re conf\u00e9rence de presse en tant que pr\u00e9sident.\r\nC'\u00e9tait hier \u00e0 Washington. 2 jours avant l'investiture de Donald Trump pr\u00e9vue demain soir.\r\nL'occasion de lever le voile sur son futur...\r\n***et alors, que va-t-il faire?\r\nil veut passer du temps en famille, au calme, \u00e9crire un peu...\r\net se faire discret pour laisser son successeur gouverner. Mais il ne prendra la parole que si les valeurs fondamentales de l'am\u00e9rique sont en danger (immigration, droit de vote, libert\u00e9 de la presse). \r\nIl se dit persuader que cela va aller...et pour convaincre les plus sceptiques, ila argument\u00e9. Extrait: \r\n \r\nBarack Obama lors de sa derni\u00e8re conf\u00e9rence de presse. \r\nl'\u00e9mission Tout un monde vous propose une \u00e9mission sp\u00e9ciale depuis Washington \u00e0 8h10...; Comment3: LogDepot La 1\u00e8re 2017-01-19T07:05:08.04.000", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Theresa May \u00e0 la rencontre de l'\u00e9conomie mondiale au WEF", "id": "sound-6194AA22-52F7-4C07-A23F-E040321AFE05", "durationSec": 88, "publicationDate": "2017-01-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La Premi\u00e8re ministre britannique Theresa May s'est exprim\u00e9e ce jeudi \u00e0 Davos. Elle a voulu partager une vision positive du Brexit et de la Grande-Bretagne.\r\n\r\n* * Theresa May \u00e0 la rencontre de l'\u00e9conomie mondiale au WEF  \r\nElle est celle..  vers qui .. tous les regards sont tourn\u00e9s aujourd'hui \u00e0 Davos... \r\n La Premi\u00e8re ministre britannique a rejoint les Grisons deux jours apr\u00e8s l'annonce de son plan pour sortir de l'Union europ\u00e9enne... \r\nFr\u00e9d\u00e9ric Mama\u00efs, vous assist\u00e9 \u00e0 son intervention tout \u00e0 l'heure dans le centre des Congr\u00e8s de Davos. \r\nOui, Theresa est venue \u00e0 la rencontre de l'\u00e9conomie mondiale, ici \u00e0 Davos. 48 heures \u00e0 peine apr\u00e8s avoir enfin r\u00e9v\u00e9l\u00e9 les grandes lignes du Brexit.\r\nUn moment un peu particulier,, en fait: les banquiers, les investisseurs qui l'\u00e9coutaient sont finalement ceux qu'elle a englob\u00e9 dans sa critique d'une \u00e9lite internationale sans racine.... Cette \u00e9lite qu'elle critiquait en novembre dernier dans son discours de politique ....\r\nAlors tout \u00e0 l'heure, Theresa a profit\u00e9 de la pr\u00e9sence de toute cette \u00e9lite pour leur partager une vision positive du Brexit et de la Grande-Bretagne: \"je vous parle en tant que Premier ministre d''un pays qui regarde l'avenir avec confiance\". Non, les Britanniques ne se sont pas repli\u00e9, n'ont pas c\u00e9d\u00e9 au populisme. \r\nUn discours en forme de main tendue \u00e0 l'Europe en somme...\r\nExactement, \"notre d\u00e9cision de quitter l'UE n'a pas \u00e9t\u00e9 un rejet de nos amis en Europe\".... Une Europe, par-dessus laquelle, en r\u00e9alit\u00e9, elle saute \u00c0 pieds joint..\r\nToute la fin de son discours \u00e9tait une main tendue au reste du monde, aux investisseurs asiatiques... THeresa May a r\u00e9p\u00e9t\u00e9 \u00c0 plusieurs reprise que son pays regardaient au-del\u00e0 des fronti\u00e8res europ\u00e9ennes....\r\nDes invit\u00e9s espagnols qui se trouvaient derri\u00e8re moi ont r\u00e9sum\u00e9 ce discours avec laconisme: Global UK and Village Europe... Vous aurez compris le m\u00e9pris d'un Royaume-Uni jug\u00e9 arrogant...", "alternativeExcerpt": ["La Premi\u00e8re ministre britannique Theresa May s'est exprim\u00e9e ce jeudi \u00e0 Davos. Elle a voulu partager une vision positive du Brexit et de la Grande-Bretagne."], "alternativeTitle": ["Theresa May \u00e0 la rencontre de l'\u00e9conomie mondiale au WEF / 12H30_2017-01-19T12:32:00_developpement-3", "Le 12h30 du 19.01.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8321360.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8301588", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Mama\u00efs, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Mama\u00efs, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8301582"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "D\u00e9crochages", "source": "siranau", "title": "Les D\u00e9crochages : La Radio de l'oeil \u00e0 l'oreille ", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-EA7B4B6A-BD9D-4EBD-91E1-2F4ECD4AC12C", "durationSec": 260, "publicationDate": "2017-01-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Les D\u00e9crochages 2", "Les D\u00e9crochages 2 / HORP_2017-01-19T17:50:00_les-decrochages", "Les D\u00e9crochages 2 / HORP_2017-01-19T17:50:00_les-decrochages"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8285262", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4288237.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Auer, Christophe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Michoud, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8285262", "ece-8285259"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Musique: Julien Gasc, troubadour de l'amour", "id": "sound-203C8EB8-7F96-406D-9811-87784CF4B311", "durationSec": 574, "publicationDate": "2017-01-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Adepte d'une pop lettr\u00e9e et surann\u00e9e, le chanteur gascon fait halte en Suisse dans le cadre de sa tourn\u00e9e. Son nouvel album \"Kiss me you fool!\" fait le grand \u00e9cart entre orchestration sixties, chanson surr\u00e9aliste et psych\u00e9d\u00e9lisme. Julien Gasc r\u00e9pond aux questions de Michel Masserey, avant ses concerts dimanche 22 janvier 2017 \u00e0 l'Ecurie, \u00e0 Gen\u00e8ve, et mercredi 25 janvier 2017 au Bourg, \u00e0 Lausanne.", "alternativeExcerpt": ["Adepte d\u02b9une pop lettr\u00e9e et surann\u00e9e, le chanteur gascon fait halte en Suisse dans le cadre de sa tourn\u00e9e. Son nouvel album \"Kiss me you fool!\" fait le grand \u00e9cart entre orchestration sixties, chanson surr\u00e9aliste et psych\u00e9d\u00e9lisme. Julien Gasc r\u00e9pond aux questions de Michel Masserey, avant ses concerts dimanche 22 janvier 2017 \u00e0 l\u02b9Ecurie, \u00e0 Gen\u00e8ve, et mercredi 25 janvier 2017 au Bourg, \u00e0 Lausanne."], "alternativeTitle": ["Musique: Julien Gasc, troubadour de l\u02b9amour / VER_2017-01-19T16:51:45_musique-julien-gasc-troubadour-de-l-amou", "Vertigo du 19.01.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8321815.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8285648", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8285636"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Matinales d'Espace 2", "source": "siranau", "title": "La vache d'H\u00e9rens, totem moderne (4/5) : Une tradition pour n\u00e9o-ruraux ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7E7EFD9C-D524-4B3D-9ADF-87C16A0F2B72", "thematicGeographicals": ["Valais", "H\u00e9rens"], "durationSec": 430, "publicationDate": "2017-01-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["vache", "combat d'animaux"], "excerpt": "[Emission compos\u00e9e essentiellement avec des archives RTS]. Alors que les paysans d\u00e9fendant l'\u00e9levage traditionnel et le d\u00e9veloppement durable disparaissent au profit d'une agriculture industrialis\u00e9e, l'\u00e9levage de la vache d'H\u00e9rens participe d'une nouvelle tendance: le sport bovin avec parcours d'entra\u00eenement, jogging et autres stimulations pour remporter le titre envi\u00e9 et r\u00e9mun\u00e9rateur de reine.", "alternativeExcerpt": ["Une tradition pour n\u00e9o-ruraux \n\nAlors que les paysans d\u00e9fendant l\u2019\u00e9levage traditionnel et le d\u00e9veloppement durable disparaissent au profit d\u2019une agriculture industrialis\u00e9e, l\u2019\u00e9levage de la vache d\u2019H\u00e9rens participe d\u2019une nouvelle tendance: le sport bovin avec parcours d\u2019entra\u00eenement, jogging et autres stimulations pour remporter le titre envi\u00e9 et r\u00e9mun\u00e9rateur de reine. \n\nPar Christophe Esseiva et Christian Ciocca.", "Une tradition pour n\u00e9o-ruraux \n\nAlors que les paysans d\u00e9fendant l\u2019\u00e9levage traditionnel et le d\u00e9veloppement durable disparaissent au profit d\u2019une agriculture industrialis\u00e9e, l\u2019\u00e9levage de la vache d\u2019H\u00e9rens participe d\u2019une nouvelle tendance: le sport bovin avec parcours d\u2019entra\u00eenement, jogging et autres stimulations pour remporter le titre envi\u00e9 et r\u00e9mun\u00e9rateur de reine. \n\nPar Christophe Esseiva et Christian Ciocca.", "Une tradition pour n\u00e9o-ruraux \n\nAlors que les paysans d\u00e9fendant l\u2019\u00e9levage traditionnel et le d\u00e9veloppement durable disparaissent au profit d\u2019une agriculture industrialis\u00e9e, l\u2019\u00e9levage de la vache d\u2019H\u00e9rens participe d\u2019une nouvelle tendance: le sport bovin avec parcours d\u2019entra\u00eenement, jogging et autres stimulations pour remporter le titre envi\u00e9 et r\u00e9mun\u00e9rateur de reine. \n\nPar Christophe Esseiva et Christian Ciocca."], "alternativeTitle": ["La vache d\u2019H\u00e9rens, totem moderne (4/5)", "La vache d\u2019H\u00e9rens, totem moderne (4/5) / MAT_2017-01-19T07:50:00_helvetica", "La vache d\u2019H\u00e9rens, totem moderne (4/5) / MAT_2017-01-19T07:50:00_helvetica"], "imageURL": "//www.rts.ch/6743835.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8285278", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Esseiva, Christophe", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8285278", "ece-8285276"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Orties", "source": "siranau", "title": "Les Orties : Etre suisse", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-FA38114C-0412-4375-9673-7F8AE900AFEB", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 317, "publicationDate": "2017-01-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["nationalit\u00e9"], "alternativeTitle": ["Les Orties", "Les Orties - \u00catre suisse", "Les Orties / SUPER_2017-01-19T16:45:00_les-orties", "Les Orties / SUPER_2017-01-19T16:45:00_les-orties"], "alternativeExcerpt": ["Les Orties, c'est d\u00e9sagr\u00e9able mais c'est pas m\u00e9chant... Mais c'est d\u00e9sagr\u00e9able."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8285330", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7491454.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marguet, Yann", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8285330", "ece-8285323"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le Journal de 8h : Le Journal de 8h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite", "id": "sound-AFDB1D37-888C-4DC5-88FC-81914FE8B9D1", "durationSec": 641, "publicationDate": "2017-01-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Igor Delano\u00eb, chercheur, sp\u00e9cialiste de la Russie et du Moyen Orient;Pierre Bayenet, avocat;Gassot;Pierre Moscovici, Commissaire europ\u00e9en aux affaires \u00e9conomiques et mon\u00e9taires, \u00e0 la Fiscalit\u00e9 et \u00e0 l'Union douani\u00e8re\r\n\r\n\r\n* Infotrafic: 08:00:59-08:01:15 / * Le Journal de 8h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite (JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL INDIC) \r\n(27/Etat islamique 8h) Le djihadistes de l'Etat Islamique perdent des territoires... en Syrie et en Irak... Leur territoire a diminu\u00e9 d'un quart par rapport \u00e0 celui qu'ils contr\u00f4laient l'ann\u00e9e derni\u00e8re... C'est ce qu'indique une \u00e9tude du cabinet londonien IHS Markit... Un recul qui pourrait menacer la coh\u00e9sion du groupe djigadiste... M\u00eame si Dominique Choffat, \u00e7a n'est pas la premi\u00e8re fois que l'Etat Islamique subit un tel revers... \r\nC'est un vrai r\u00e9gime forc\u00e9 que subit ce califat proclam\u00e9 par l'Etat islamique. Et ce, pour la deuxi\u00e8me ann\u00e9e cons\u00e9cutive.\r\nLa superficie de sa zone de contr\u00f4le a fondu l'an pass\u00e9, elle est pass\u00e9e de 78'000 \u00e0 60'000 kilom\u00e8tres carr\u00e9s.\r\nAlors, si l'on veut avoir une image de ce que \u00e7a repr\u00e9sente, l'Etat islamique contr\u00f4le encore un territoire vaste comme deux fois la Belgique.\r\nMais ce territoire ne cesse de diminuer.\r\nEt cette tendance s'acc\u00e9l\u00e8re m\u00eame, malgr\u00e9 la reconqu\u00eate en d\u00e9cembre de la ville syrienne de Palmyre. \r\nMais oui, l'ann\u00e9e 2016 \u00e9quivaut pour les djihadistes, \u00e0 tout une s\u00e9rie d'\u00e9checs militaires, que ce soit en Syrie ou du c\u00f4t\u00e9 de l'Irak, avec notamment la perte de la ville de Falloujah.\r\nMais un tel revers s'accompagne aussi de tensions au sein du groupe Etat islamique.\r\nSes responsables ne savent plus comment r\u00e9pondre \u00e0 ces pertes territoriales. \r\nEt c'est un gros risque pour Daesch: le risque de d\u00e9fection de ses troupes, vers des groupes djihadistes rivaux en Syrie.\r\nEn attendant, Certaines villes symboles pourraient bien encore leur \u00e9chapper. \r\nUne nouvelle partie de Mossoul est lib\u00e9r\u00e9e depuis hier.\r\n(D3/ASTANA CONFERENCE PI) Et concernant la Syrie... les pourparlers de paix d\u00e9butent lundi prochain.. Non pas \u00e0 Gen\u00e8ve, mais \u00e0 Astana, capitale du Kazakstan... N\u00e9gociations parrain\u00e9es, par la Russie, la Turquie et l'Iran... \r\nC'est Moscou qui a choisi le Kazakhstan comme pays h\u00f4te des n\u00e9gociations... Pourquoi... Et bien notamment puisque cette ex-R\u00e9publique sovi\u00e9tique, \u00e0 majorit\u00e9 musulmane a conserv\u00e9 une position plut\u00f4t neutre sur le conflit syrien...  Isabelle Cornaz.\r\n  01'38'' \r\n((Fini les pourparlers parrain\u00e9s par la Russie et les Etats-Unis, d\u00e9sormais Moscou pr\u00e9f\u00e8re n\u00e9gocier avec Ankara sur la question syrienne. Or Le Kazakhstan se profile comme un interm\u00e9diaire de choix pour favoriser le dialogue justement entre la Russie et la Turquie, puisqu'il aurait aid\u00e9 \u00e0 la r\u00e9conciliation entre ces deux pays il y a quelques mois. Par ailleurs, le Kazakhstan a d\u00e9j\u00e0 servi de forum pour le dialogue entre des groupes de l'opposition et des repr\u00e9sentants du r\u00e9gime syrien, souligne le chercheur Igor Delano\u00eb, sp\u00e9cialiste de la Russie et du Moyen orient. Le Caire et Istanbul aussi ont accueilli des discussions sur la Syrie mais le Kazakhstan a une position plus neutre sur le conflit syrien. Igor Delano\u00eb : \r\nSON (45'')\r\nGen\u00e8ve elle n'est pas enti\u00e8rement hors jeu, les n\u00e9gociations pourraient s'y poursuivre d\u00e8s le 8 f\u00e9vrier sous les auspices de l'ONU si tout se passe bien \u00e0 Astana. Si au Kazakhstan, il devrait surtout \u00eatre question de la consolidation du cessez-le-feu, c'est \u00e0 Gen\u00e8ve que pourraient reprendre les discussions sur la transition politique en Syrie. Isabelle Cornaz, RTS-info, Moscou.rts))\r\n(05/MULTI CONGRES PLR ALLIANCE PA) En Suisse, UDC et PLR partiront unis \u00e0 la conqu\u00eate du conseil d'Etat vaudois. \r\nPascal Broulis, Jacqueline de Quattro, Philippe Leuba et l'UDC Jacques Nicolet figureront sur une liste commune. Ainsi en ont d\u00e9cid\u00e9 les d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s du parti lib\u00e9ral radical r\u00e9unis hier soir en congr\u00e8s extraordinaire \u00e0 Lausanne... \r\nIls \u00e9taient appel\u00e9s \u00e0 trancher parmi trois sc\u00e9narios: partir seul, alli\u00e9 aux vert'lib\u00e9raux... ou \u00e0 l'UDC... Ils ont donc retenu la derni\u00e8re solution... Un mariage de raison, Michael Peuker...\r\n  01'02'' \r\n((Loin, tr\u00e8s loin d'un mariage d'amour... De nombreux d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s ont vot\u00e9 en se pin\u00e7ant le nez... Certains ont exprim\u00e9 leurs doutes: comment expliquer une telle alliance \u00e0 l'\u00e9lectorat PLR? Pourquoi ne pas pr\u00e9f\u00e9rer les vert-lib\u00e9raux... R\u00e9ponse sans ambiguit\u00e9 de la direction du parti: la r\u00e9alit\u00e9 math\u00e9matique... L'UDC p\u00e8se lourd... Et \u00e0 d\u00e9faut d'une grande alliance de droite, c'est le seul partenaire susceptible d'offrir une chance de faire vasciller la majorit\u00e9 de gauche du gouvernement... \"Ne vous trompez pas d'adversaire\" a mis en garde le pr\u00e9sident Fr\u00e9d\u00e9ric Borloz... Un appel largement entendu: sur 243 d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s pr\u00e9sents, seuls 18 ont refus\u00e9 l'alliance, 2 se sont abstenus. Mais malgr\u00e9 tout, rien n'est gagn\u00e9... A eux deux PLR et UDC p\u00e8sent environs 48% de l'\u00e9lectorat cantonal... Reprendre le gouvernail \u00e0 la gauche s'av\u00e8rera donc extr\u00eamement compliqu\u00e9...\r\nA noter encore la r\u00e9action du parti vert'lib\u00e9ral, mouch\u00e9 d'abord par l'UDC puis par le PLR... Sa candidate d\u00e9clar\u00e9e, Isabelle Chevalley, a annonc\u00e9 son retrait de la course. D\u00e9sormais compl\u00e8tement is\u00f4l\u00e9e, la formation partira seule repr\u00e9sent\u00e9e par son pr\u00e9sident, Fran\u00e7ois Pointet...))\r\nEt \u00e0 Neuch\u00e2tel, les Verts se lancent dans la course au Consil d'Etat du 2 avril... Lors de leur assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale hier soir au Locle, ils ont d\u00e9sign\u00e9 comme candidat le d\u00e9put\u00e9 au Grand Conseil, Fabien Fivaz...\r\n(09/AFFAIRE NEZZAR ITV BAYENET) L'affaire Rahled Nezzar... Le Minist\u00e8re public l'a class\u00e9e hier... Et bien les parties civiles annoncent qu'elles vont faire recours devant le tribunal f\u00e9d\u00e9ral... Des victimes de la torture du r\u00e9gime alg\u00e9rien... Qui ne comprennent pas la d\u00e9cision du MPC... \r\nLe Minist\u00e8re Public estime que la p\u00e9riode d'affrontement arm\u00e9e en Alg\u00e9rie de nonante deux \u00e0 nonante quatre ne peut \u00eatre qualifi\u00e9e de \"conflit arm\u00e9\"...Cons\u00e9quences les Conventions de Gen\u00e8ve ne peuvent pas s'appliquer... dans ce cas, o\u00f9 l'ancien num\u00e9ro 1 du r\u00e9gime... est accus\u00e9 de crimes de guerre... \r\nPour les victimes de torture c'est un camouflet... Ecoutez leur avocat Pierre Bayenet... \r\n  00'52''\r\nPierre Bayenet interrog\u00e9 par C\u00e9dric Guigon...\r\n(13/OBAMA THE LAST PA) Une ann\u00e9e... de calme... \u00eatre plus silencieux... \u00e9crire un livre... voir pluss ses filles... Voil\u00e0 le programme \u00e9voqu\u00e9 par Barack Obama hier lors de sa derni\u00e8re conf\u00e9rence de press en tant que pr\u00e9sident... \r\nIl a d'ailleurs longuement remerci\u00e9 la presse... Il s'est dit fier du travail accompli.. \r\nIl a pr\u00e9vu de laisser gouverner son successeur tout en se r\u00e9servant le droit de faire entendre sa voix en cas de menace sur les valeurs fondamentales de l'Am\u00e9rique... \r\nBilan apr\u00e8s cette ultime conf\u00e9rence de presse... avec Philippe Gassot...\r\n  01'11'' \r\nSans se retourner... Puisque cela va aller... A-t-il assur\u00e9... en r\u00e9pondant aux journaliste qui l'interrogeait sur son sentiment int\u00e9rieur apr\u00e8s la victoire de Donald Trump...\r\n(21/TENNIS  MELBOURNE Bacszinsky d\u00e8s 7h30) Et tout ira bien aussi on l'esp\u00e8re sous le soleil de Melbourne... \r\nO\u00f9 Timea Bascinsky doit affronter Danka Kovinic... joueuse du Montenegro... au deuxi\u00e8me tour de l'Open d'Australie...\r\nOn retrouve notre envoy\u00e9 sp\u00e9cial Herv\u00e9 Borsier... \r\nPAP\r\nEt Roger Federer affronte demain le tch\u00e8que Thomas Berdych, num\u00e9ro 10 mondial... au troisi\u00e8me tour... de cet open d'australie...\r\n(Vend\u00e9e globe) Et puis, le r\u00eave n'est plus tr\u00e8s loin... \r\nA quelques encamblures... \r\nArmel Le Cl\u00e9ach arrive bient\u00f4t aux Sables d'Olonnes... \r\nTout pr\u00e8s de remporter son premier Vend\u00e9e Globe, le Graal des Marins en solitaire... \r\nSauf, accident, il devrait arriver entre 16 heures et 20 heurs... apr\u00e8s sepatnte quatre jours de course... quatre de mieux que le temps de r\u00e9f\u00e9rence... \r\nLe fran\u00e7ais de 39 ans file vers la victoire... avec une 160 kilom\u00e8tres d'avance sur son poursuivant Alex Thomson... \u00e0 qui il livre un duel, depuis le d\u00e9part le 6 novembre...\r\n*****\r\nIl est 8h11 sur La Premi\u00e8re... voici Tout Un Monde sp\u00e9cial \u00e0 Washington avec Eric Guevara-Frey..\r\n(SOUS LA BARRE) \r\n(Lancement TUM Washington) \r\n(20/MACRON ITV MOSCOVICI) A trois jours du premier tour de la primaire de la gauche fran\u00e7aise de dimanche, Pierre Moscovici esp\u00e8re voir \u00e9merger \u00e0 gauche un candidat pro europ\u00e9en qui assume son choix.  Avec ses convictions europ\u00e9ennes affich\u00e9es, Emmanuel Macron rentre dans les crit\u00e8res du commissaire europ\u00e9en Moscovici mais son profil n'est pas encore assez convainquant. Pierre Moscovici\r\n  46''\r\n(Fin de journal) Il est 8h11 sur La Premi\u00e8re... voici Tout Un Monde sp\u00e9cial \u00e0 Washington avec Eric Guevara-Frey..\r\n(Etre dans les parages pour ... Donner Urgence 1)\r\n(lancer \u00e0 8h11 et 30 secondes)", "alternativeTitle": ["Le Journal de 8h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite", "Le Journal de 8h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite / JDM_2017-01-19T08:00:00_le-journal-de-8h", "Le Journal de 8h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite / JDM_2017-01-19T08:00:00_le-journal-de-8h"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8301628", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677650.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "L\u00e9vite, Blandine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Claude, Coralie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vultier, Nicolas", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guigon, C\u00e9dric", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cornaz, Isabelle", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "L\u00e9vite, Blandine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Borsier, Herv\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Choffat, Dominique", "type": "Participant"}, {"role": "Correspondant", "name": "Gassot, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "Correspondant", "name": "Abidi, Hasni", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Peuker, Michael", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8301628", "ece-8301610"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "La Palestine et Isra\u00ebl (4/5) : Le djihadisme radical", "id": "sound-21D43B64-C700-4BBE-8E9D-60B4ECBC18A4", "durationSec": 1855, "publicationDate": "2017-01-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le djihadisme radical\r\nEn juin 1984, la d\u00e9couverte par l'arm\u00e9e isra\u00e9lienne d'une soixantaine de pistolets et de mitraillettes, cach\u00e9s dans la mosqu\u00e9e de cheikh Yassine, entra\u00eene l'arrestation du fondateur du Mujamma et sa condamnation \u00e0 treize ans de prison.\r\nLe dirigeant islamiste est lib\u00e9r\u00e9 d\u00e8s mai 1985, dans le cadre d'un accord d'\u00e9change de prisonniers entre Isra\u00ebl et un groupe dissident de l'OLP. Le cheikh Yassine voit son prestige magnifi\u00e9 par cette incarc\u00e9ration d'un an, un prestige qui s'accro\u00eet bien au-del\u00e0 de la mouvance islamiste.\r\nPour \u00e9voquer cet \u00e9pisode, Charles Enderlin journaliste, r\u00e9alisateur et historien et Michel WERBLOWSKY, professeur \u00e0 la facult\u00e9 de J\u00e9rusalem.\r\n\r\n* * En juin 1984, la d\u00e9couverte par l'arm\u00e9e isra\u00e9lienne d'une soixantaine de pistolets et de mitraillettes, cach\u00e9es dans la mosqu\u00e9e de cheikh Yassine, entra\u00eene l'arrestation du fondateur du Mujamma et sa condamnation \u00e0 treize ans de prison. Le dirigeant islamiste est lib\u00e9r\u00e9 d\u00e8s mai 1985, dans le cadre d'un accord d'\u00e9change de prisonniers entre Isra\u00ebl et un groupe dissident de l'OLP. Le cheikh Yassine, voit son prestige, magnifi\u00e9 par cette incarc\u00e9ration d'un an, un prestige qui s'accro\u00eet bien au-del\u00e0 de la mouvance islamiste. Pour \u00e9voquer cet \u00e9pisode, Charles Enderlin journaliste, r\u00e9alisateur et historien et Michel WERBLOWSKY, professeur \u00e0 la facult\u00e9 de J\u00e9rusalem.", "alternativeTitle": ["Histoire vivante du 19.01.2017", "Histoire vivante du 19.01.2017", "La Palestine et Isra\u00ebl (4/5) / HV_2017-01-19T13:30:00_histoire-vivante", "La Palestine et Isra\u00ebl (4/5) / HV_2017-01-19T13:30:00_histoire-vivante"], "imageURL": "//www.rts.ch/1950970.image", "alternativeExcerpt": ["Le djihadisme radical\nEn juin 1984, la d\u00e9couverte par l'arm\u00e9e isra\u00e9lienne d'une soixantaine de pistolets et de mitraillettes, cach\u00e9s dans la mosqu\u00e9e de cheikh Yassine, entra\u00eene l'arrestation du fondateur du Mujamma et sa condamnation \u00e0 treize ans de prison.\nLe dirigeant islamiste est lib\u00e9r\u00e9 d\u00e8s mai 1985, dans le cadre d'un accord d'\u00e9change de prisonniers entre Isra\u00ebl et un groupe dissident de l'OLP. Le cheikh Yassine voit son prestige magnifi\u00e9 par cette incarc\u00e9ration d'un an, un prestige qui s'accro\u00eet bien au-del\u00e0 de la mouvance islamiste.\nPour \u00e9voquer cet \u00e9pisode, Charles Enderlin journaliste, r\u00e9alisateur et historien et Michel WERBLOWSKY, professeur \u00e0 la facult\u00e9 de J\u00e9rusalem.", "Le djihadisme radical\nEn juin 1984, la d\u00e9couverte par l'arm\u00e9e isra\u00e9lienne d'une soixantaine de pistolets et de mitraillettes, cach\u00e9s dans la mosqu\u00e9e de cheikh Yassine, entra\u00eene l'arrestation du fondateur du Mujamma et sa condamnation \u00e0 treize ans de prison.\nLe dirigeant islamiste est lib\u00e9r\u00e9 d\u00e8s mai 1985, dans le cadre d'un accord d'\u00e9change de prisonniers entre Isra\u00ebl et un groupe dissident de l'OLP. Le cheikh Yassine voit son prestige magnifi\u00e9 par cette incarc\u00e9ration d'un an, un prestige qui s'accro\u00eet bien au-del\u00e0 de la mouvance islamiste.\nPour \u00e9voquer cet \u00e9pisode, Charles Enderlin journaliste, r\u00e9alisateur et historien et Michel WERBLOWSKY, professeur \u00e0 la facult\u00e9 de J\u00e9rusalem."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8285551", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8285551", "ece-8285550"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Cadeau musical", "source": "siranau", "title": "Cadeau musical : \"Pelican Child\" Sian ", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-23EBC787-FB6E-4557-97E5-46C688FEF5B2", "durationSec": 637, "publicationDate": "2017-01-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["rap", "musique"], "alternativeTitle": ["Cadeau musical", "Cadeau musical / OTWO_2017-01-19T09:30:00_cadeau-musical", "Cadeau musical / OTWO_2017-01-19T09:30:00_cadeau-musical"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8285344", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7966467.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Doquin, Julien", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8285344", "ece-8285335"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Le non l'a emport\u00e9 le 27 novembre malgr\u00e9 un net rejet du nucl\u00e9aire", "id": "sound-C871FAC8-7945-4A78-AD79-EEB2FC2A0404", "durationSec": 103, "publicationDate": "2017-01-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Les Suisses ont rejet\u00e9 l'initiative des Verts pour sortir du nucl\u00e9aire, sans pour autant \u00eatre favorables \u00e0 l'atome. Une majorit\u00e9 de la population est m\u00eame oppos\u00e9e \u00e0 cette \u00e9nergie, selon l'analyse VOTO sur les derni\u00e8res votations et men\u00e9e aupr\u00e8s de 1600 votants.\r\n\r\n* * Le non l'a emport\u00e9 le 27 novembre malgr\u00e9 un net rejet du nucl\u00e9aire  \r\nLes Suisses ont rejet\u00e9 l'initiative des Verts pour sortir du nucl\u00e9aire... paradoxalement, sans \u00eatre favorable \u00e0 l'atome... \r\nUne majorit\u00e9 de la population est m\u00eame oppos\u00e9e \u00e0 cette \u00e9nergie.... \r\nC'est ce que r\u00e9v\u00e8le l'analyse VOTO sur les derni\u00e8res votations.. un analyse men\u00e9e aupr\u00e8s de 1'600 votants... \r\nThibaut Schaller, c'est le calendrier trop rapide des Verts qui a douch\u00e9 l'enthousiasme des votants.\r\nOn rappelle le score: 54% des Suisses avaient vot\u00e9 non \u00e0 cette initiative populaire qui voulait que toutes les centrales soient d\u00e9branch\u00e9es d'ici 2029. Une votation serr\u00e9e qui a pench\u00e9 vers un rejet en raison de l'agenda propos\u00e9 par les Verts, jug\u00e9 trop h\u00e2tif...  pour 82% des sond\u00e9s qui se sont d\u00e9clar\u00e9s adversaires de l'initiative, c'est cet argument-l\u00e0 qui a \u00e9t\u00e9 le plus important: les Verts laissaient trop peu de marge de manoeuvre aux exploitants. Avec un calendrier plus souple, l'initiative aurait peut-\u00eatre pass\u00e9 la rampe... Car selon l'analyse VOTO, globalement, les Suisses n'aiment pas vraiment que leur \u00e9lectricit\u00e9 soit produite dans des centrales nucl\u00e9aires. Un chiffre pour le d\u00e9montrer: parmi les sond\u00e9s qui ont vot\u00e9 non au projet des Verts, ils sont 63% \u00e0 \u00eatre d\u00e9favorables \u00e0 une sortie de l'atome. \r\n***On vote justement le 21 mai... sur ce m\u00eame th\u00e8me...\r\nOui, la fameuse strat\u00e9gie \u00e9nerg\u00e9tique 2050, port\u00e9e par la ministre Doris Leuthard. Une r\u00e9forme qui vise \u00e0 ce que les centrales soient d\u00e9branch\u00e9es non pas selon un calendrier fixe, mais lorsqu'elles montrent des signes de fatigue... L'analyse Voto publi\u00e9e aujourd'hui laisse entendre un succ\u00e8s assez ais\u00e9 pour cette initiative. On l'a dit majorit\u00e9 des sond\u00e9s sont contre l'atome et privil\u00e9gie une forme de souplesse pour d\u00e9brancher les centrales... L'UDC, qui vient de d\u00e9poser les signatures pour son referendum, part avec une longueur de retard dans la votation... M\u00eame ses sympathisants ne suivent pas leur parti: 60% des votants UDC, selon l'analyse VOTO, sont pr\u00eats \u00e0 en finir avec le nucl\u00e9aire.", "alternativeExcerpt": ["Les Suisses ont rejet\u00e9 l'initiative des Verts pour sortir du nucl\u00e9aire, sans pour autant \u00eatre favorables \u00e0 l'atome. Une majorit\u00e9 de la population est m\u00eame oppos\u00e9e \u00e0 cette \u00e9nergie, selon l'analyse VOTO sur les derni\u00e8res votations et men\u00e9e aupr\u00e8s de 1600 votants."], "alternativeTitle": ["Le non l'a emport\u00e9 le 27 novembre malgr\u00e9 un net rejet du nucl\u00e9aire / 12H30_2017-01-19T12:36:00_developpement-7", "Le 12h30 du 19.01.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8245138.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8301588", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schaller, Thibaut", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8301579"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "A l'abordage", "source": "siranau", "title": "Humans of Suisse Romande : Jean-Luc, le ferblantier", "id": "sound-7B868D8B-4E3B-4EB1-8987-582C29B41305", "durationSec": 703, "publicationDate": "2017-01-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Connaissez-vous le m\u00e9tier de ferblantier ? Jean-Luc est ferblantier et c'est toute sa vie, de son atelier \u00e0 son camion jusqu'au toit d'une maison, Emilie Gasc le suis pour d\u00e9couvrir ce qui le passionne ainsi ! \r\nSuivez-nous sur Instagram @humansofsuisse", "alternativeExcerpt": ["Connaissez-vous le m\u00e9tier de ferblantier ? Jean-Luc est ferblantier et c'est toute sa vie, de son atelier \u00e0 son camion jusqu'au toit d'une maison, Emilie Gasc le suis pour d\u00e9couvrir ce qui le passionne ainsi ! \nSuivez-nous sur Instagram @humansofsuisse"], "alternativeTitle": ["Humans of Suisse Romande : Jean-Luc, le ferblantier / ALA_2017-01-19T15:04:15_humans-of-suisse-romande-jean-luc-le-fer", "A l'abordage du 19.01.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8285607", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8272974.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8311689"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Arts visuels: Exposition Banz & Bachmann", "id": "sound-BD8951C8-D2F1-4804-9BEF-553D9CC07E83", "durationSec": 341, "publicationDate": "2017-01-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Couple dans la vie, couple dans l'art, Caroline Bachmann et Stefan Banz se sont rencontr\u00e9s \u00e0 Berlin et depuis vivent \u00e0 Cully, au bord du L\u00e9man. Ils produisent des oeuvres pendant presque 15 ans ensemble, peintures, installations. Depuis chacun d'eux reprend les r\u00eanes de son travail personnel, tout en \u00e9changeant en permanence l'un avec l'autre. Au Chuv \u00e0 Lausanne, le couple pr\u00e9sente 54 photos du L\u00e9man (jusqu'au 6 avril 2017) et \u00e0 Espace Dam \u00e0 Romainm\u00f4tier, l'une montre des portraits et des paysages, l'autre met en sc\u00e8ne ces peintures. Jusqu'au 26 mars 2017. Les artistes sont au micro de Florence Grivel.", "alternativeExcerpt": ["Couple dans la vie, couple dans l\u02b9art, Caroline Bachmann et Stefan Banz se sont rencontr\u00e9s \u00e0 Berlin et depuis vivent \u00e0 Cully, au bord du L\u00e9man. Ils produisent des oeuvres pendant presque 15 ans ensemble, peintures, installations\u2026 Depuis chacun d\u02b9eux reprend les r\u00eanes de son travail personnel, tout en \u00e9changeant en permanence l\u02b9un avec l\u02b9autre. Au Chuv \u00e0 Lausanne, le couple pr\u00e9sente 54 photos du L\u00e9man (jusqu\u02b9au 6 avril 2017) et \u00e0 Espace Dam \u00e0 Romainm\u00f4tier, l\u02b9une montre des portraits et des paysages, l\u02b9autre met en sc\u00e8ne ces peintures. Jusqu\u02b9au 26 mars 2017. Les artistes sont au micro de Florence Grivel."], "alternativeTitle": ["Arts visuels: Exposition Banz & Bachmann / VER_2017-01-19T16:45:45_arts-visuels-exposition-banz-bachmann", "Vertigo du 19.01.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8321867.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8285648", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8285647"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Fabien Fivaz d\u00e9sign\u00e9 candidat des Verts neuch\u00e2telois au Conseil d'Etat", "id": "sound-901B85DE-01DD-4C0B-AA4B-2804A19AEAD2", "durationSec": 80, "publicationDate": "2017-01-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "R\u00e9unis mercredi soir, les Verts neuch\u00e2telois ont pr\u00e9f\u00e9r\u00e9 s'allier au Parti Socialiste et \u00e0 Solidarit\u00e9s afin de maximiser leurs chances d'obtenir une majorit\u00e9 de gauche au Parlement lors des \u00e9lections cantonales.\r\n\r\n* * Fabien Fivaz d\u00e9sign\u00e9 candidat des Verts neuch\u00e2telois au Conseil d'Etat Les Verts neuch\u00e2telois tiennent leur candidat au Conseil d'Etat pour les \u00e9lections cantonales d'avril. ..\r\nLe d\u00e9put\u00e9 Fabien Fivaz se lance dans la course. Par ailleurs, les membres du parti ont choisi de jouer la carte de la gauche unie au niveau du Grand Conseil. R\u00e9unis hier soir, ils ont pr\u00e9f\u00e9r\u00e9 s'allier au Parti Socialiste et \u00e0 Solidarit\u00e9S afin de maximiser leurs chances d'obtenir une majorit\u00e9 de gauche, Coraline Pauchard. \r\n  00'57'' \r\n((\"Une gauche forte et unie pour esp\u00e9rer obtenir une majorit\u00e9 au Parlement.\" C'est le mot d'ordre adopt\u00e9 hier soir par les Verts neuch\u00e2telois. Seul hic: la gauche n'\u00e9voluera pas en un seul bloc puisque le Parti Ouvrier Populaire refuse de s'apparenter aux socialistes. R\u00e9sultat: le POP \u00e9voluera seul. Le PS, les Verts et Solidarit\u00e9S s'apparenteront.\r\nUne d\u00e9ception pour une partie de la gauche qui estime que cette division fragilise un peu plus ses chances de peser dans les d\u00e9cisions cantonales. La majorit\u00e9 parlementaire actuelle se trouve \u00e0 droite de l'\u00e9chiquier politique. Sans une gauche unie, impossible d'inverser la tendance souligne Fabien Fivaz, candidat du parti au Conseil d'Etat. \r\nD\u00e9put\u00e9 depuis 8 ans au Grand Conseil, Fabien Fivaz se lance pour la deuxi\u00e8me fois dans la course. \"Pour faire exister les id\u00e9es \u00e9cologistes des Verts\" annonce-t-il. Convaincu que les deux grands partis gouvernementaux que sont le PLR et le PS discuteront peu de leur programmes. En septembre dernier, les cinq conseiller d'Etat actuels avaient en effet annonc\u00e9 ensemble vouloir se repr\u00e9senter.))", "alternativeExcerpt": ["R\u00e9unis mercredi soir, les Verts neuch\u00e2telois ont pr\u00e9f\u00e9r\u00e9 s'allier au Parti Socialiste et \u00e0 Solidarit\u00e9s afin de maximiser leurs chances d'obtenir une majorit\u00e9 de gauche au Parlement lors des \u00e9lections cantonales."], "alternativeTitle": ["Fabien Fivaz d\u00e9sign\u00e9 candidat des Verts neuch\u00e2telois au Conseil d'Etat / 12H30_2017-01-19T12:37:00_developpement-8", "Le 12h30 du 19.01.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8321152.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8301588", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Pauchard, Coraline", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8301577"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Avalanche en Italie: t\u00e9moignage du pr\u00e9fet de Pescara (Abruzzes)", "id": "sound-56913F1E-00F7-4F19-A634-2866CD888F38", "durationSec": 53, "publicationDate": "2017-01-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Francesco Provolo, pr\u00f6fet de Pescara\r\nLes secours italiens ont eu beaucoup de difficult\u00e9 \u00e0 se rendre sur les lieux de l'avalanche, pr\u00e8s de Farindola. L'interview de Francesco Provolo, pr\u00e9fet de Pescara.\r\n\r\n* * Avalanche en Italie: t\u00e9moignage du pr\u00e9fet de Pescara (Abruzzes) Vous la'vez dit ERic Josef .. les secours ont eu bp de difficult\u00e9s \u00e0 se rendre sur les lieux de l'avalanche... \r\ncomme l'explique le pr\u00e9fet de Pescara..  Francesco Provolo,", "alternativeExcerpt": ["Les secours italiens ont eu beaucoup de difficult\u00e9 \u00e0 se rendre sur les lieux de l'avalanche, pr\u00e8s de Farindola. L'interview de Francesco Provolo, pr\u00e9fet de Pescara."], "alternativeTitle": ["Avalanche en Italie: t\u00e9moignage du pr\u00e9fet de Pescara (Abruzzes) / 12H30_2017-01-19T12:31:00_developpement-2", "Le 12h30 du 19.01.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8321387.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8301588", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Jozsef, Eric", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8301587"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "X du jour", "source": "siranau", "title": "Le X du jour : Le carnage du jour", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-075218ED-D186-4FA7-9188-286C400DF93A", "durationSec": 124, "publicationDate": "2017-01-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "L'Australie abattra 2 millions de chats d'ici \u00e0 2020.", "alternativeExcerpt": ["L\u2019Australie abattra 2 millions de chats d\u2019ici \u00e0 2020.", "L\u2019Australie abattra 2 millions de chats d\u2019ici \u00e0 2020.", "L\u2019Australie abattra 2 millions de chats d\u2019ici \u00e0 2020.", "L\u2019Australie abattra 2 millions de chats d\u2019ici \u00e0 2020."], "alternativeTitle": ["Le carnage du jour", "Le X du jour - Le carnage du jour", "Le carnage du jour / RVA3_2017-01-19T06:39:35_le-x-du-jour", "Le carnage du jour / RVA3_2017-01-19T06:39:35_le-x-du-jour"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8285311", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8256742.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Decker, Zo\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Birden, Agathe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8285311", "ece-8285298"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dernier r\u00eave avant la nuit", "source": "siranau", "title": "Emile Zola: la qu\u00eate de l'amour : Des extraits de son livre \"Contes \u00e0 Ninon\".", "id": "sound-88804462-2C92-4E59-981A-290986BC2E21", "durationSec": 3393, "publicationDate": "2017-01-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Des extraits de son livre \"Contes \u00e0 Ninon\".\r\nL'un de ses po\u00e8mes aussi: \"A mon dernier amour\".\r\n\r\n* * Des extraits de son livre \"Contes \u00e0 Ninon\".\r\nL'un de ses po\u00e8mes aussi: \"A mon dernier amour\".", "alternativeTitle": ["Dernier r\u00eave avant la nuit du 19.01.2017", "Emile Zola: la qu\u00eate de l'amour / REVE_2017-01-19T21:03:45_dernier-reve-avant-la-nuit", "Dernier r\u00eave avant la nuit du 19.01.2017", "Emile Zola: la qu\u00eate de l'amour / REVE_2017-01-19T21:03:45_dernier-reve-avant-la-nuit"], "alternativeExcerpt": ["Des extraits de son livre \"Contes \u00e0 Ninon\".\nL'un de ses po\u00e8mes aussi: \"A mon dernier amour\".", "Des extraits de son livre \"Contes \u00e0 Ninon\".\nL'un de ses po\u00e8mes aussi: \"A mon dernier amour\"."], "imageURL": "//www.rts.ch/6182506.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8285618", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Delfini, Carine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8285618", "ece-8285617"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "L'association des A\u00een\u00e9es pour la protection du climat manifeste \u00e0 Davos", "id": "sound-151294A6-503C-4BA5-9DE7-56C5A4F5227D", "durationSec": 81, "publicationDate": "2017-01-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Une dizaine de femmes de l'Association des A\u00een\u00e9es pour la protection du climat se sont rendues \u00e0 Davos ce jeudi matin pour sensibiliser les participants du WEF au changement climatique, avec l'espoir de croiser la pr\u00e9sidente de la Conf\u00e9d\u00e9ration Doris Leuthard.\r\n\r\n* * L'association des A\u00een\u00e9es pour la protection du climat manifeste \u00e0 Davos  \r\n...et pendant ce temps l\u00e0 \u00e0 l'ext\u00e9rieur du forum \u00e9conomique mondial.. une manifestation... \r\ncelle des a\u00een\u00e9es pour le climat.. \r\nUne dizaine de femmes se sont rendues \u00e0 Davos ce matin pour sensibiliser les participants du wef au changement climatique... \r\navec un espoir: croiser la prsidente de la conf\u00e9d\u00e9ration Doris Leuthard. ..\r\nMuriel Ballaman, vous avez rencontr\u00e9 ce matin ces a\u00een\u00e9es pour le climat... et on \u00e9tait bien loin des grosses manifestation anti wef du d\u00e9but des ann\u00e9es 2000. \r\nAh oui \u00e7a vous pouvez le dire Karine... elle est bien loin l'\u00e9poque o\u00f9 des manifestants anti capitalistes br\u00fblaient des drapeaux ou brisaient des vitrines en d\u00e9fiant les forces de l'ordre... \r\nCe matin cette dizaine de femmes d'un certains \u00e2ge avaient fait des gateaux... oui des g\u00e2teaux... qu'elles distribuaient aux partcipants du wef qui se rendaient au centre des congr\u00e8s.", "alternativeExcerpt": ["Une dizaine de femmes de l'Association des A\u00een\u00e9es pour la protection du climat se sont rendues \u00e0 Davos ce jeudi matin pour sensibiliser les participants du WEF au changement climatique, avec l'espoir de croiser la pr\u00e9sidente de la Conf\u00e9d\u00e9ration Doris Leuthard."], "alternativeTitle": ["L'association des A\u00een\u00e9es pour la protection du climat manifeste \u00e0 Davos / 12H30_2017-01-19T12:33:00_developpement-4", "Le 12h30 du 19.01.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8297037.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8301588", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ballaman, Muriel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8301578"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "L'invit\u00e9", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9 : Paul Suche, directeur de Hacknowledge", "genres": ["Interview"], "id": "sound-EFB25DD3-8073-491A-ADFC-CAC51BF8F3B0", "durationSec": 722, "publicationDate": "2017-01-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Paul Suche, directeur de Hacknowledge", "Paul Suche, directeur de Hacknowledge / RVA3_2017-01-19T07:15:38_l-invite", "Paul Suche, directeur de Hacknowledge / RVA3_2017-01-19T07:15:38_l-invite"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8285312", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8256765.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Luis, Benjamin", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8285312", "ece-8285299"]}, {"publicationChannelNames": ["Option Musique"], "program": "Panorama", "source": "siranau", "title": "Le magazine chanson", "id": "sound-0C9C0881-4F7F-48D6-B8A6-9E1004B36681", "durationSec": 3427, "publicationDate": "2017-01-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Jeudi 19 janvier 2017 \u00e0 20h, Eric Grosjean vous emm\u00e8ne au cour du monde de la chanson dans le magazine \"Panorama\".\r\nAvec Nicolas Michaux, Pink Martini, Kery James, Simple Minds ou encore Vincent Delerm.\r\n\r\nIls font l'actualit\u00e9 dans Panorama cette semaine : Nicolas Michaux, un artiste pop d'origine belge, passionn\u00e9 de voyages et de sonorit\u00e9s exotiques, les uns comme les autres influen\u00e7ant son premier album solo \" A la vie, \u00e0 la mort \", imagin\u00e9 suite \u00e0 la s\u00e9paration du groupe \u00c9t\u00e9 67 ; Les Am\u00e9ricains de Pink Martini, en fran\u00e7ais sur leurs disques depuis une vingtaine d'ann\u00e9es, le fameux album \" Sympathique \" avec une embl\u00e9matique tour Eiffel sur la pochette ; Kery James ou du rap humaniste \u00e0 la Akhenaton, Abd al Malik ou Oxmo Puccino, avec des lyrics subtils et une passion pour la langue qui le m\u00e8ne actuellement jusque sur la sc\u00e8ne du th\u00e9\u00e2tre du Rond-Point \u00e0 Paris avec sa pi\u00e8ce \" A vif \" ; de nouveaux titres des Ecossais eighties de  Simple Minds, de Vincent Delerm, de la qu\u00e9b\u00e9coise Kl\u00f4 Pelgag sur son deuxi\u00e8me CD \" L'\u00e9toile thoracique \" et du duo fran\u00e7ais Minou, fan de Daft Punk et mix\u00e9 par Alex Gopher.", "alternativeTitle": ["Panorama du 19.01.2017", "Panorama du 19.01.2017", "Le magazine chanson / PAMA_2017-01-19T20:03:00_panorama", "Le magazine chanson / PAMA_2017-01-19T20:03:00_panorama"], "imageURL": "//www.rts.ch/8224137.image", "alternativeExcerpt": ["Jeudi 19 janvier 2017 \u00e0 20h, Eric Grosjean vous emm\u00e8ne au c\u0153ur du monde de la chanson dans le magazine \"Panorama\".\n\nAvec Nicolas Michaux, Pink Martini, Kery James, Simple Minds ou encore Vincent Delerm.", "Jeudi 19 janvier 2017 \u00e0 20h, Eric Grosjean vous emm\u00e8ne au c\u0153ur du monde de la chanson dans le magazine \"Panorama\".\n\nAvec Nicolas Michaux, Pink Martini, Kery James, Simple Minds ou encore Vincent Delerm."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8285420", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "auteur-compositeur-interpr\u00e8te belge de chanson fran\u00e7aise, ", "name": "Michaux, Nicolas", "type": "Participant"}, {"role": "rappeur fran\u00e7ais, ", "name": "Kery, James", "type": "Participant"}, {"role": "groupe am\u00e9ricain, ", "name": "Pink Martini", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Grosjean, Eric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8285420", "ece-8285419"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "La technologie au service du handicap", "id": "sound-92E6BFE0-2ADA-40AF-9BC4-5955DDAC2D7D", "durationSec": 1411, "publicationDate": "2017-01-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le Valais est en train de devenir un lieu central pour la recherche en neuro-r\u00e9habilitation. Mettre la technologie au service des personnes handicap\u00e9es, c'est la mission d'une nouvelle chaire inaugur\u00e9e \u00e0 la Clinique romande de r\u00e9adaptation de Sion. Reportage au cour de cette nouvelle entit\u00e9 et gros plan sur la r\u00e9adaptation apr\u00e8s un AVC. Avec Philippe Vuadens, chef du Service de r\u00e9adaptation en neurologie et parapl\u00e9gie \u00e0 la Clinique romande de r\u00e9adaptation, et Friedhelm Hummel, directeur de la chaire en neuro-ing\u00e9nierie clinique de l'EPFL/Valais. Un dossier pr\u00e9par\u00e9 par Sarah Dirren.", "alternativeExcerpt": ["Le Valais est en train de devenir un lieu central pour la recherche en neuro-r\u00e9habilitation. Mettre la technologie au service des personnes handicap\u00e9es, c'est la mission d'une nouvelle chaire inaugur\u00e9e \u00e0 la Clinique romande de r\u00e9adaptation de Sion. Reportage au c\u0153ur de cette nouvelle entit\u00e9 et gros plan sur la r\u00e9adaptation apr\u00e8s un AVC. Avec Philippe Vuadens, chef du Service de r\u00e9adaptation en neurologie et parapl\u00e9gie \u00e0 la Clinique romande de r\u00e9adaptation, et Friedhelm Hummel, directeur de la chaire en neuro-ing\u00e9nierie clinique de l\u2019EPFL/Valais. Un dossier pr\u00e9par\u00e9 par Sarah Dirren."], "alternativeTitle": ["La technologie au service du handicap  / CQFD_2017-01-19T10:04:15_dossier", "CQFD du 19.01.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8285597", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197792.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Directeur de la chaire en neuro-ing\u00e9nierie clinique de l'EPFL/Valais", "name": "Hummel, Friedhelm", "type": "Participant"}, {"role": "chef du Service de r\u00e9adaptation en neurologie et parapl\u00e9gie \u00e0 la Clinique Romande de R\u00e9habilitation, Chef de Service de r\u00e9adaptation en neurologie et parapl\u00e9gie \u00e0 la Clinique Romande de R\u00e9habilitatio", "name": "Vuadens, Philippe", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-8285590"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Lourd bilan redout\u00e9 dans un h\u00f4tel italien touch\u00e9 par une avalanche", "id": "sound-AF3C3A93-DB28-46F5-BA2C-008C65EC668A", "durationSec": 126, "publicationDate": "2017-01-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Jozsef Er\r\nUne avalanche a d\u00e9vast\u00e9 dans la nuit de mercredi \u00e0 jeudi un h\u00f4tel de montagne dans les Abruzzes italiennes, apr\u00e8s les s\u00e9ismes qui ont secou\u00e9 le centre du pays. Une trentaine de personnes pourraient \u00eatre ensevelies, selon les autorit\u00e9s.\r\n\r\n* * Lourd bilan redout\u00e9 dans un h\u00f4tel italien touch\u00e9 par une avalanche  \r\nUne avalanche auraient fait de nombreuses victimes.. dans une station de ski des Abruzzes.. en Italie... \r\nLeur h\u00f4tel a \u00e9t\u00e9 enseveli par le neige... \r\nL'avalanche se serait produite \u00e0 la suite des secousses sismiques qui ont de nouveau frapp\u00e9 hier matin le centre du pays... \r\nERic JOsef , vous \u00eates notre correspondant en Italie.. quel est le bilan officiel ??\r\nDIRECT\r\nEst-on certain que ce sont les secousses sismiques d'hier qui ont provoqu\u00e9 l'avalanche ?\r\nDIRECT\r\nEric Josef, notre corresponant en ITalie..", "alternativeExcerpt": ["Une avalanche a d\u00e9vast\u00e9 dans la nuit de mercredi \u00e0 jeudi un h\u00f4tel de montagne dans les Abruzzes italiennes, apr\u00e8s les s\u00e9ismes qui ont secou\u00e9 le centre du pays. Une trentaine de personnes pourraient \u00eatre ensevelies, selon les autorit\u00e9s."], "alternativeTitle": ["Lourd bilan redout\u00e9 dans un h\u00f4tel italien touch\u00e9 par une avalanche / 12H30_2017-01-19T12:30:00_developpement-1", "Le 12h30 du 19.01.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8321275.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8301588", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "Correspondant", "name": "Jozsef, Eric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8301586"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Discours tr\u00e8s controvers\u00e9 de Theresa May au Forum \u00e9conomique mondial (WEF) de Davos : 1. Commentaire de Fr\u00e9d\u00e9ric Mama\u00efs. - 2. Interview de Bruno Colmant, professeur \u00e0 l'Universit\u00e9 catholique de Louvain et \u00e9conomiste en chef de la banque Degroof", "genres": ["Commentaire", "Interview"], "id": "sound-7022ECF4-4DF1-4F21-A043-00FE8B1B93AF", "thematicGeographicals": ["Grande-Bretagne", "Union europ\u00e9enne"], "durationSec": 633, "publicationDate": "2017-01-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["World Economic Forum", "May, Theresa"], "thematicThemes": ["mondialisation (\u00e9conomie politique)", "n\u00e9gociation", "discours", "accord de libre \u00e9change"], "excerpt": "Deux jours apr\u00e8s avoir pr\u00e9sent\u00e9 les grandes lignes de son plan pour sortir le Royaume-Uni de l'Union europ\u00e9enne, Theresa May \u00e9tait \u00e0 Davos pour le Forum \u00e9conomique mondial.", "alternativeExcerpt": ["Deux jours apr\u00e8s avoir pr\u00e9sent\u00e9 les grandes lignes de son plan pour sortir le Royaume-Uni de l'Union europ\u00e9enne, Theresa May \u00e9tait \u00e0 Davos pour le Forum \u00e9conomique mondial. Interview de Bruno Colmant, professeur \u00e0 l'Universit\u00e9 catholique de Louvain et \u00e9conomiste en chef de la banque Degroof."], "alternativeTitle": ["Discours tr\u00e8s controvers\u00e9 de Theresa May au WEF de Davos / FOR_2017-01-19T18:02:00_developpement-2", "Forum du 19.01.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8321980.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8301605", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur \u00e0 l'Universit\u00e9 catholique de Louvain et \u00e9conomiste en chef de la banque Degroof", "name": "Colmant, Bruno", "type": "Participant"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "\u00e9conomiste, \u00e9crivain, conseiller d'\u00e9tat", "name": "Attali, Jacques", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Mama\u00efs, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8301591"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Sports matin, le mag : Sports matin - Ski alpin: S\u00e9curit\u00e9 pour les coureurs tr\u00e8s pouss\u00e9e sur la piste Streif en Autriche", "id": "sound-89D834CE-679C-4EAF-A925-017732410BFD", "durationSec": 331, "publicationDate": "2017-01-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Markus Waldner, responsable du ski masculin de la f\u00e9d\u00e9ration internationale de ski;Hannes Reichelt, skieur professionnel;Marco Pastore, responsable course de la maison Dainese, qui produit les airbags pour la moto et pour le ski\r\nC'est le grand week-end de l'ann\u00e9e pour la coupe du monde de ski alpin. Pour la 77\u00e8me \u00e9dition des courses du Hahnenkamm \u00e0 Kitzb\u00fchel, la s\u00e9curit\u00e9 des coureurs est encore plus pouss\u00e9e qu'ailleurs. En effet la Streif, piste de tous les superlatifs, est la plus difficile et dangereuse.\r\n\r\n* * Sports matin - Ski alpin: S\u00e9curit\u00e9 pour les coureurs tr\u00e8s pouss\u00e9e sur la piste Streif en Autriche (JDM Sports Matin) \r\n(SPORT MATIN 19.01 SKI SECURITE)   DIR TEL MAGIQUE \r\nEn ski alpin, c'est le grand week-end de l'ann\u00e9e pour la coupe du monde. La 77\u00e8me \u00e9dition des courses du Hahnekamm \u00e0 Kitzbhuel. La Streif, piste de tous les superlatifs, est la plus difficile, la plus dangereuse aussi.   Patrick D\u00e9l\u00e9troz, vous \u00eates dans la station autrichienne, o\u00f9 la s\u00e9curit\u00e9 des coureurs est encore plus pouss\u00e9e qu'ailleurs.\r\nIl s'agit d'un souci permanent en coupe du monde, mais effectivement, lorsque vous \u00eates lanc\u00e9s \u00e0 plus de 100 kilom\u00e8tres heures, dans une traverse en devers compl\u00e8tement gel\u00e9e, apr\u00e8s plus d'une minute trente de course, vous appr\u00e9ciez que la piste soit en excellent \u00e9tat, qu'au besoin les filets de s\u00e9curit\u00e9 soient bien pos\u00e9s, que votre mat\u00e9riel, airbag compris pour certains, soient efficace. \r\nEt que votre condition physique vous permette d'aller jusqu'au bout.    \r\nVous parliez des filets et de la piste, en principe tout est en ordre de ce c\u00f4t\u00e9-l\u00e0 ? \r\nLes filets de s\u00e9curit\u00e9, pas de probl\u00e8me effectivement, ils fonctionnent tr\u00e8s bien.  Mais le d\u00e9fi est diff\u00e9rent depuis quelques ann\u00e9es.  Markus Waldner, responsable du ski masculin de la f\u00e9d\u00e9ration internationale de ski.\r\n  29'' SON WALDNER \r\nEt pour \u00e7a il faut pr\u00e9parer des pistes bien \u00e0 l'avance. Pas \u00e9vident \u00e0 des altitudes relativement basses comme ici \u00e0 Kitzbhuel situ\u00e9e \u00e0 800 m\u00e8tres ou pire encore \u00e0 Garmisch, \u00e0 770 m\u00e8tres.   \r\nIl faut aussi prot\u00e9ger la piste durant les reconnaissances et pour \u00e7a interdire certains secteurs. \r\nM\u00eame aux skieurs ? \r\nPour eux, il n'y a que quelques passages comme des sauts ou certains petits secteurs \u00e0 prot\u00e9ger qui sont interdits.  Par contre je vous donne juste un exemple ici.   l'hausberg kante.   ce plongeon vers la traverse qui am\u00e8ne sur le shuss d'arriv\u00e9e.  une traverse en devers, gel\u00e9e... impressionnante..   est autoris\u00e9e aux skieurs et  un coach par nation, deux pour les plus grandes. Tous les autres, techniciens, journalistes, vip.  oui, on \u00e0 Kitzbhuel .    soit plusieurs dizaines de personnes. ne peuvent que la regarder de haut.  nous avons d\u00fb sortir de la piste et la retrouver juste avant l'arriv\u00e9e. C'\u00e9tait pourtant praticable.  avec des skis aux cares bien aiguis\u00e9es.    mais \u00e0 force de d\u00e9rapage, des vaguelettes se forment, rendant la piste encore plus dangereuse.   \r\nLa piste c'est une chose, la condition physique des athl\u00e8tes une deuxi\u00e8me, et puis  il y a le mat\u00e9riel : skis, chaussures, casque... \r\nJustement, le caseque, \u00e0 ces vitesses l\u00e0, \u00e0 aussi ses limites et il ne prot\u00e8ge ''que la t\u00eate''. \r\nDonc l'industrie y a r\u00e9fl\u00e9chi et \u00e0 mis au point un airbag. d\u00e9riv\u00e9 de ce qui se fait en moto, et qui prot\u00e8ge le haut du corps en cas de chute. \u00c7a a \u00e9t\u00e9 le cas pour Mathias Meyer.  l'air bag a \u00e9t\u00e9 salutaire dans sa chute la saison derni\u00e8re \u00e0 Val Gardena et pour un autre autrichien, Hannes Reichelt, bless\u00e9 ici il y a une ann\u00e9e et pour qui l'airbag devrait \u00eatre obligatoire comme il le sera en moto GP d\u00e8s la saison prochaine,\r\n  22'' SON REICHELT \r\nEt pourquoi cet airbag n'est pas obligatoire ? \r\nParce qu'il faudrait l'imposer de haut en bas de l'\u00e9chelle et pas seulement en coupe du monde.\r\nPour des raisons pratiques, la production ne pourraient pas suivre actuellement, parce que la FIS n'a pas eu l'id\u00e9e, elle vient de l'industrie et parce qu'il y a encore quelques am\u00e9lioration \u00e0 faire pour lever tous les doutes, notamment  au niveau de la protection du cou, de la nuque.\r\nMarco Pastore, responsable course de la maison Dainese, qui produit les airbags pour la moto et pour le ski.\r\n  38'' SON PASTORE \r\nIl n'y a pas d'airbag pour les skieuses ?\r\nIl n'y a pas de mod\u00e8le unisexe, et le d\u00e9veloppement s'est fait d'abord chez les hommes.  Il doit \u00eatre maintenant adapt\u00e9 aux diff\u00e9rences physiologiques tout en gardant sa l\u00e9g\u00e8ret\u00e9, son a\u00e9rodynamisme et son efficacit\u00e9. \r\nEt il reste un doute \u00e0 lever.   le risque du coup du lapin lorsque l'airbag se d\u00e9ploie en course.  beaucoup de questions ont \u00e9t\u00e9 pos\u00e9es \u00e0 ce sujet mais les tests semble prouver qu'il n'en est rien. \r\nPatrick D\u00e9l\u00e9troz, vous \u00e9tiez en directe de Kitzbhuel...  ou se d\u00e9roulera aujourd'hui le deuxi\u00e8me entra\u00eenement en vue de la descente de samedi. Demain ce sera le super G et dimanche le slalom.", "alternativeExcerpt": ["C\u2019est le grand week-end de l\u2019ann\u00e9e pour la coupe du monde de ski alpin. Pour la 77\u00e8me \u00e9dition des courses du Hahnenkamm \u00e0 Kitzb\u00fchel, la s\u00e9curit\u00e9 des coureurs est encore plus pouss\u00e9e qu\u2019ailleurs. En effet, la Streif, piste de tous les superlatifs, est la plus difficile et dangereuse.", "C\u2019est le grand week-end de l\u2019ann\u00e9e pour la coupe du monde de ski alpin. Pour la 77\u00e8me \u00e9dition des courses du Hahnenkamm \u00e0 Kitzb\u00fchel, la s\u00e9curit\u00e9 des coureurs est encore plus pouss\u00e9e qu\u2019ailleurs. En effet la Streif, piste de tous les superlatifs, est la plus difficile et dangereuse.", "C\u2019est le grand week-end de l\u2019ann\u00e9e pour la coupe du monde de ski alpin. Pour la 77\u00e8me \u00e9dition des courses du Hahnenkamm \u00e0 Kitzb\u00fchel, la s\u00e9curit\u00e9 des coureurs est encore plus pouss\u00e9e qu\u2019ailleurs. En effet la Streif, piste de tous les superlatifs, est la plus difficile et dangereuse."], "alternativeTitle": ["Sports matin - Ski alpin: S\u00e9curit\u00e9 pour les coureurs tr\u00e8s pouss\u00e9e sur la piste Streif en Autriche", "Sports matin - Ski alpin: S\u00e9curit\u00e9 pour les coureurs tr\u00e8s pouss\u00e9e sur la piste Streif en Autriche  / JDM_2017-01-19T06:36:00_sport-matin", "Sports matin - Ski alpin: S\u00e9curit\u00e9 pour les coureurs tr\u00e8s pouss\u00e9e sur la piste Streif en Autriche  / JDM_2017-01-19T06:36:00_sport-matin"], "imageURL": "//www.rts.ch/8311979.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8301626", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "D\u00e9l\u00e9troz, Patrick", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8301626", "ece-8301608"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Couleurs locales", "source": "gico", "visualThemes": ["LAC", "EAU (RESSOURCE)", "P\u00caCHE (LOISIR)"], "id": "asset-1570644", "durationSec": 1141, "mediaType": "video", "visualGeographicals": ["MOL\u00c9SON", "MOL\u00c9SON", "LAC LEMAN", "BOUVERET, LE", "VERSOIX", "VAUD"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "2017-01-19T00:00:00Z", "backgrounds": ["Belles images du lac L\u00e9man et de ses rives, qu'elles soient urbanis\u00e9es ou sauvages apr\u00e8s renaturation."], "alternativeTitle": ["Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "VS: les stations de ski connaissent des fr\u00e9quentations diff\u00e9rentes", "NE: le haut du canton milite pour garder un h\u00f4pital", "L'\u00e9quilibre \u00e9cologique du lac L\u00e9man est menac\u00e9", "FR: les stations de ski de basse et moyenne altitude d\u00e9marrent leur saison", "Le r\u00e9sum\u00e9 de l'actualit\u00e9 romande", "Couleurs locales", "Couleurs locales"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8220132", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["Il y a d\u2019importantes disparit\u00e9s entre les stations \u00e9quip\u00e9es de canons \u00e0 neige et celle sans enneigement artificiel..", "La population de la Chaux-de-Fonds se sent d\u00e9laiss\u00e9e par le projet du gouvernement qui pr\u00e9voit l'h\u00f4pital de soins aigus \u00e0 Neuch\u00e2tel.", "Diff\u00e9rents facteurs sont relev\u00e9s: l'urbanisation des berges ou encore la pr\u00e9sence de micro-polluants.", "Ces petites stations plaisent surtout aux parents qui apprennent le ski \u00e0 leurs enfants."], "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "EGGER, Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"role": "Duplex Mol\u00e9son", "name": "MOSSAZ, Stephen", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CIMELLI, Daniel", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8220130", "ece-8220132", "ece-8221563"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "19h30", "source": "gico", "visualThemes": ["VEND\u00c9E GLOBE", "DISCOURS", "FROID", "HIVERNAL", "GEL", "NEIGE", "VOIE FERR\u00c9E", "CIRCULATION FERROVIAIRE", "TRAIN", "GARE FERROVIAIRE", "D\u00c9M\u00c9NAGEMENT"], "visualPersons": ["MAY, THERESA", "TRUMP, DONALD", "TRUMP, MELANIA", "OBAMA, BARACK"], "id": "asset-1570645", "durationSec": 1909, "mediaType": "video", "visualGeographicals": ["SABLES D'OLONNE, LES", "OC\u00c9AN ATLANTIQUE", "ROME", "DAVOS", "SUISSE", "WASHINGTON"], "visualCorporations": ["FORUM \u00c9CONOMIQUE MONDIAL", "CFF"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2017-01-19T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["19h30", "19h30", "19h30", "19h30", "19h30", "CFF: le froid provoque des perturbations", "Une avalanche a d\u00e9truit un h\u00f4tel du Gran Sasso en Italie", "Elections cantonales vaudoises: alliance entre PLR et UDC", "Italie / Avalanche: le point avec Olivier Cougard, journaliste BFMTV", "Suisse Tourisme vend les charmes de la Suisse depuis 100 ans", "Environ 60% des primates sont menac\u00e9s d'extinction", "Theresa May tente de rassurer l'\u00e9lite \u00e9conomique \u00e0 Davos", "Cin\u00e9ma: les 52\u00e8mes Journ\u00e9es de Soleure d\u00e9butent", "Washington se pr\u00e9pare aux manifestations anti-Trump", "Agriculture 4.0: des machines agricoles capables de tout", "Melania Trump, histoire d'une Cendrillon des temps modernes", "Vend\u00e9e Globe: Armel Le Cl\u00e9ac'h, 7e vainqueur en 8 \u00e9ditions", "Christophe Schenk d\u00e9cortique le ph\u00e9nom\u00e8ne des \"fake news\""], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8220128", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["Le gel de certains aiguillages ont provoqu\u00e9 la suppression de plusieurs trains.", "Ce b\u00e2timent de quatre \u00e9tages a litt\u00e9ralement \u00e9t\u00e9 englouti par l'avalanche et une trentaine de personnes y sont rest\u00e9s bloqu\u00e9es.", "Cette alliance incluait initialement les Vert'Lib\u00e9raux mais l'UDC refusait cette troisi\u00e8me pr\u00e9sence.", "En direct de Rome.", "Ainsi, les montagnes, le chocolat, l'horlogerie et la ponctualit\u00e9 ont toujours \u00e9t\u00e9 des valeurs s\u00fbres pour attirer les \u00e9trangers.", "La pression humaine sur l\u2019habitat en est la raison principale, \u00e0 laquelle s'ajoutent l\u2019exploitation des sols miniers, les guerres, le commerce ou le braconnage.", "Deux jours apr\u00e8s avoir expos\u00e9 sa vision du Brexit, elle a prononc\u00e9 un discours qui se voulait rassurant envers les Europ\u00e9ens.", "Avec les pr\u00e9cisions de Julie Evard, sur place.", "Le 45\u00e8me pr\u00e9sident des Etats-Unis va prendre ses fonctions avec un taux d\u2019approbation de 44% seulement.", "L'am\u00e9lioration des technologies agricoles permet de plus en plus de produire sans avoir \u00e0 travailler physiquement.", "La future Premi\u00e8re Dame des Etats-Unis a grandi en Slov\u00e9nie, ce qui fait d'elle la premi\u00e8re First Lady n\u00e9 dans un pays communiste.", "Avec seulement 74 jours pass\u00e9s sur l'eau, le Breton a battu le record de la course \u00e0 la voile en solitaire."], "contributors": {"Pr\u00e9sentatrice m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SBAI, Natalie", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "SCHENK, Christophe", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"role": "Duplex Soleure", "name": "EVARD, Julie", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ZUMSTEG, Olivier", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "NEDIR, Malika", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8220126", "ece-8220128"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "12h45", "source": "gico", "visualThemes": ["OPEN D'AUSTRALIE", "WTA"], "visualPersons": ["BACSINSZKY, TIMEA"], "id": "asset-1570643", "durationSec": 1831, "mediaType": "video", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "MELBOURNE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2017-01-19T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["12h45", "12h45", "12h45", "12h45", "12h45", "WEF: Theresa May met en garde contre la mondialisation", "Le zapping francophone vu par TV5 Monde", "Le pr\u00e9sident chinois Xi Jinping d\u00e9voile sa vision du monde \u00e0 l'ONU", "L'invit\u00e9 culturel: Nicolas Scaringella chante au festival Walk the Line", "VD / Election cantonale: le point avec Laurent Dufour, chef du bureau vaudois RTS", "Tennis / Open d'Australie: Timea Bacsinszky acc\u00e8de au troisi\u00e8me tour", "VD: l'alliance souhait\u00e9e par le PLR pour l'\u00e9lection cantonale ne se fera pas", "Italie: une avalanche d\u00e9vaste un h\u00f4tel de montagne", "Minimag: une passionn\u00e9e collectionne les instruments du Moyen-Age et de la Renaissance"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8220178", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["La Premi\u00e8re ministre britannique a expliqu\u00e9 que la mondialisation a des cons\u00e9quences n\u00e9gatives pour des millions de personnes.", "Il a insist\u00e9 sur l'attachement de la Chine au multilat\u00e9ralisme et a plaid\u00e9 pour un monde sans l'arme nucl\u00e9aire.", "Il est le chanteur du groupe Adieu Gary Cooper, qui conna\u00eet de plus en plus de succ\u00e8s et s'appr\u00eate \u00e0 sortir un nouvel album.", "En direct de Lausanne.", "La Vaudoise a domin\u00e9 la joueuse du Mont\u00e9n\u00e9gro Danka Kovinic en deux sets.", "Le plus grand parti vaudois voulait s'allier avec l'UDC et les Vert'lib\u00e9raux, ce qui n'\u00e9tait pas envisageable pour l'UDC.", "Les secours ont eu du mal \u00e0 acc\u00e9der au site o\u00f9 une trentaine de personnes pourraient \u00eatre ensevelies.", "Musicienne retrait\u00e9e, H\u00e9l\u00e8ne Aubert sait jouer de la plupart des instruments qu'elle r\u00e9unit depuis 25 ans."], "contributors": {"Chroniqueuse": [{"name": "BURGY, Claire", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"role": "Duplex Lausanne", "name": "DUFOUR, Laurent", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SALTINI, Laurent", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "WUTHRICH, Agn\u00e8s", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8221595", "ece-8220178"]}, {"publicationChannelNames": ["Youtube"], "program": "Les Orties", "source": "gico", "id": "asset-1623181", "thematicGeographicals": ["PLATEAU", "LAUSANNE"], "durationSec": 318, "mediaType": "video", "excerpt": "Chronique humoristique de Couleur3 en radio film\u00e9e, anim\u00e9e par l'humoriste Yann Marguet, qui aborde les caract\u00e9ristiques du peuple suisse.", "title": "\u00catre suisse", "genres": ["Autres \u00e9missions de divertissement"], "publicationDate": "2017-01-19T00:00:00Z", "thematicCorporations": ["COULEUR3"], "backgrounds": ["Yann Marguet tente de d\u00e9terminer ce qu'\u00eatre suisse signifie et implique."], "thematicThemes": ["HUMOUR", "SKETCH", "NATIONALIT\u00c9", "SUISSES"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"role": "Animateur et humoriste", "name": "MARGUET, Yann", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "COULEUR 3", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "La Puce \u00e0 l'Oreille", "source": "gico", "id": "asset-1559632", "thematicGeographicals": ["PULLY"], "durationSec": 3000, "mediaType": "video", "excerpt": "Iris Jimenez re\u00e7oit ses invit\u00e9s la com\u00e9dienne Charlotte Rampling, la directrice de l'Octogone Yasmine Char, l'\u00e9crivaine Fanny Wobmann, 2 membres du groupe Pag Morning Wood et l'auteur et r\u00e9alisateur Marc Hollogne au th\u00e9\u00e2tre de l'Octogone \u00e0 Pully pour \u00e9voquer l'actualit\u00e9 culturelle en Suisse romande. Chacun de ses invit\u00e9s teste une nouveaut\u00e9 culturelle pour les t\u00e9l\u00e9spectateurs et donne son opinion.", "title": "La Puce au th\u00e9\u00e2tre de l'Octogone \u00e0 Pully", "genres": ["Magazines culturels"], "publicationDate": "2017-01-19T00:00:00Z", "thematicPersons": ["RAMPLING, CHARLOTTE"], "alternativeExcerpt": ["Magazine culturel itin\u00e9rant\nA d\u00e9finir", "Magazine culturel itin\u00e9rant\nTh\u00e9\u00e2tre de l'Octogone \u00e0 Pully", "Magazine culturel itin\u00e9rant\nTh\u00e9\u00e2tre de l'Octogone \u00e0 Pully", "Charlotte Rampling reste troublante  et infiniment belle, \u00e0 l'image de sa carri\u00e8re. On en parle et on rit avec Yasmine Char, directrice du Th\u00e9\u00e2tre de l'Octogone de Pully, avec l'\u00e9crivaine Fanny Wobmann , une jeune Chaux-de-fonni\u00e8re rep\u00e9r\u00e9e par Flammarion, et avec un Brussellois \u00e9gotrip\u00e9: le fou th\u00e9\u00e2treux Marc Hollogne. Sans oublier l'\u00e9rotisme torride sur le plateau de 2 chanteurs su\u00e9dois \u00e0 d\u00e9couvrir dans La Puce \u00e0 l\u2019Oreille.", "Invit\u00e9s :\nCharlotte Rampling\nFanny Wobmann\nMarc Hollogne\nYasmine Char\nP\u00e5g", "On tourne une page musicale avec un groupe su\u00e9dois loufoque, les P\u00e5g, qui revient \"de loin\" et propose une belle tourn\u00e9e en Suisse. Linn Levy les accompagne et traduit pour eux l\u2019interview sp\u00e9ciale qu\u2019ils nous accordent en su\u00e9dois.", "Charlotte Rampling pr\u00e9sente, au Th\u00e9\u00e2tre de l\u2019Octogone, \"Danses nocturnes\" une lecture de po\u00e8mes de Sylvia Plath, en compagnie de la violoncelliste Sonia Wierder-Atherton, qui signe aussi la mise en sc\u00e8ne. Fanny Wobmann, \u00e9crivain, lit un po\u00e8me de cette auteure am\u00e9ricaine embl\u00e9matique, qui s'est donn\u00e9e la mort \u00e0 30 ans en 1963.", "Jean-Marie F\u00e9lix nous parle de \"Nues dans un verre d\u2019eau\", le roman de Fanny Wobmann. L\u2019ouvrage est lu par In\u00e8s Salamun, libraire et v\u00e9ritable personnalit\u00e9 de Carouge, dans son magasin, La Bouquinerie.", "Charlotte Rempling parle de son p\u00e8re, militaire et sportif ayant particip\u00e9 aux jeux olympiques de Berlin en 1936. Cette retenue et inflexibilit\u00e9 toute \u00ab British \u00bb de son p\u00e8re a fa\u00e7onn\u00e9 sa personnalit\u00e9 et \u00e9galement son choix de carri\u00e8re sur les planches. Retour sur la carri\u00e8re de Charlotte Rampling avec des photos et extraits de ses films, dont \"Les Damn\u00e9s\" de Visconti et \"Portier de nuit\" de Liliana Cavana. On la voit aussi avec Robert Mitchum dans \"Adieu ma jolie\", Sean Connery, dans \"Zardoz\", Woody Allen dans \"Stardust memories\" et avec un personnage bien poilu dans \"Max mon amour\".", "Charlotte Rampling parle de son livre autobiographique \"Qui je suis\" co-\u00e9crit avec Christophe Bataille. Elle y raconte notamment son enfance et le suicide de sa soeur lorsqu\u2019elle avait 20 ans, \u00e0 l\u2019\u00e9poque du Swinging London.", "Marc Hollogne, artiste belge originale, pr\u00e9sente son dernier spectacle au Th\u00e9\u00e2tre de Carouge, \"Marciel et le bonheur oblique de la conf\u00e9rence int\u00e9rieure\", dans lequel il revient sur son exp\u00e9rience dans la \"Course autour du monde\" l\u2019\u00e9mission qui avait marqu\u00e9 les t\u00e9l\u00e9spectateurs en 1983. Fanny Wobmann voit le spectacle, en compagnie de sa soeur.", "Magazine culturel itin\u00e9rant\nTh\u00e9\u00e2tre de l'Octogone \u00e0 Pully", "Invit\u00e9s :\nCharlotte Rampling\nFanny Wobmann\nMarc Hollogne\nYasmine Char\nP\u00e5g"], "alternativeTitle": ["La Puce \u00e0 l'Oreille", "La Puce \u00e0 l'Oreille", "La Puce \u00e0 l'Oreille", "Charlotte for ever", "Magazine culturel itin\u00e9rant", "P\u00e5g, un groupe su\u00e9dois loufoque", "\"Danses noctures\" de Charlotte Rampling \u00e0 l\u2019Octogone de Pully", "\"Nues dans un verre d\u2019eau\" de Fanny Wobmann", "La personnalit\u00e9 et la carri\u00e8re de Charlotte Rempling", "\"Qui je suis\", le livre autobiographique de Charlotte Rempling", "L\u2019agenda culturel de la semaine de Linn Levy", "\"Marciel et le bonheur oblique de la conf\u00e9rence int\u00e9rieur\", un spectacle de Marc Hollogne", "La Puce \u00e0 l'Oreille", "Magazine culturel itin\u00e9rant"], "imageURL": "//www.rts.ch/8285118.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8220134", "isOnline": true, "contributors": {"Chroniqueur": [{"name": "FELIX, Jean-Marie", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueuse": [{"name": "LEVY, Linn", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}, {"name": "POINT PROD", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "FAVARD, Micka\u00ebl", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "JIMENEZ, Iris", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8221547", "ece-8286551", "ece-8220134", "ece-8221571"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "C'est ma question", "source": "gico", "title": "Emission 88", "genres": ["Jeux de courte dur\u00e9e"], "id": "asset-1563577", "durationSec": 1500, "publicationDate": "2017-01-18T18:25:00Z", "mediaType": "video", "alternativeExcerpt": ["Emission 88", "Ce nouveau jeu de culture g\u00e9n\u00e9rale refl\u00e8te la diversit\u00e9 et les passions des Romands. C'est en effet le public, repr\u00e9sent\u00e9 sur le plateau par un mur d'images, qui interrogera les 2 candidats en lice. Chacun peut poser une question en relation avec son m\u00e9tier, sa r\u00e9gion ou ses centres d'int\u00e9r\u00eats. Face \u00e0 une multitude de portraits, qui choisir ? Un jeu pr\u00e9sent\u00e9 par Jonas Schneiter", "Ce nouveau jeu de culture g\u00e9n\u00e9rale refl\u00e8te la diversit\u00e9 et les passions des Romands. C'est en effet le public, repr\u00e9sent\u00e9 sur le plateau par un mur d'images, qui interrogera les 2 candidats en lice. Chacun peut poser une question en relation avec son m\u00e9tier, sa r\u00e9gion ou ses centres d'int\u00e9r\u00eats. Face \u00e0 une multitude de portraits, qui choisir ? Un jeu pr\u00e9sent\u00e9 par Jonas Schneiter", "Emission 88", "Ce nouveau jeu de culture g\u00e9n\u00e9rale refl\u00e8te la diversit\u00e9 et les passions des Romands. C'est en effet le public, repr\u00e9sent\u00e9 sur le plateau par un mur d'images, qui interrogera les 2 candidats en lice. Chacun peut poser une question en relation avec son m\u00e9tier, sa r\u00e9gion ou ses centres d'int\u00e9r\u00eats. Face \u00e0 une multitude de portraits, qui choisir ? Un jeu pr\u00e9sent\u00e9 par Jonas Schneiter"], "alternativeTitle": ["C'est ma question", "C'est ma question", "Marie-Christine vs Dimitri (VD)", "C'est ma question", "C'est ma question"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8220186", "isOnline": true, "contributors": {"Assistant de production": [{"name": "DELL'AMBROGIO, Chiara", "type": "Personne physique"}], "Assistante de production": [{"name": "VIALA, Virginie", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROSSIER, Rosa", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8220186", "ece-8220184"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Fal\u00f2", "source": "gico", "title": "Fal\u00f2 : De p\u00e8re en fils... la fin", "genres": ["Sujets internationaux et nationaux m\u00e9lang\u00e9s (politique...)"], "id": "asset-1481731", "durationSec": 1560, "publicationDate": "2017-01-18T14:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeExcerpt": ["De p\u00e8re en fils... la fin", "Dans la Suisse italienne, on voit appara\u00eetre un ph\u00e9nom\u00e8ne nouveau et inqui\u00e9tant : les difficult\u00e9s de la succession dans les entreprises. D'apr\u00e8s une \u00e9tude, durant les prochaines, entre 3 et 5000 entrepreneurs devront passer la main, mais ils auront beaucoup de mal \u00e0 trouver quelqu'un dispos\u00e9 \u00e0 reprendre le flambeau.", "Dans la Suisse italienne, on voit appara\u00eetre un ph\u00e9nom\u00e8ne nouveau et inqui\u00e9tant : les difficult\u00e9s de la succession dans les entreprises. D'apr\u00e8s une \u00e9tude, durant les prochaines, entre 3 et 5000 entrepreneurs devront passer la main, mais ils auront beaucoup de mal \u00e0 trouver quelqu'un dispos\u00e9 \u00e0 reprendre le flambeau."], "alternativeTitle": ["Fal\u00f2", "De p\u00e8re en fils... la fin", "De p\u00e8re en fils... la fin"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8221648", "isOnline": true, "contributors": {"Assistante de production": [{"name": "SCHMOCKER, Eliane", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8221648"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Sc\u00e8nes de m\u00e9nages (s\u00e9rie t\u00e9l\u00e9vis\u00e9e fran\u00e7aise)", "source": "gico", "title": "Episode 33", "genres": ["Cabaret, humour"], "id": "asset-1541245", "durationSec": 1680, "publicationDate": "2017-01-18T11:40:00Z", "mediaType": "video", "alternativeTitle": ["Sc\u00e8nes de m\u00e9nages", "Sc\u00e8nes de m\u00e9nages", "33"], "alternativeExcerpt": ["Des sc\u00e8nes de m\u00e9nages du quotidien \u00e0 travers plusieurs couples de g\u00e9n\u00e9rations diff\u00e9rentes.", "Des sc\u00e8nes de m\u00e9nages du quotidien \u00e0 travers plusieurs couples de g\u00e9n\u00e9rations diff\u00e9rentes."], "isOnline": false, "variantIds": ["ece-8220243"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Interview de Peter Maurer, le pr\u00e9sident du Comit\u00e9 international de la Croix Rouge (CICR), qui multiplie les rencontres strat\u00e9giques dans le cadre du Forum \u00e9conomique mondial (WEF) de Davos", "genres": ["Interview", "Commentaire"], "id": "sound-5485FF7B-03E0-4788-A8EF-39893D06A9FC", "thematicGeographicals": ["Irak", "Mossoul"], "durationSec": 262, "publicationDate": "2017-01-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["CICR"], "thematicThemes": ["aide humanitaire", "conflit arm\u00e9", "organisation humanitaire", "population civile", "droit humanitaire"], "excerpt": "Peter Maurer a rencontr\u00e9 de nombreux responsables politiques et \u00e9conomiques, chefs de gouvernement, ministres, donateurs et donateurs potentiels.", "alternativeExcerpt": ["Peter Maurer, pr\u00e9sident du Comit\u00e9 international de la Croix Rouge (CICR) est au Forum \u00e9conomique mondial de Davos. Il a rencontr\u00e9 de nombreux responsables politiques et \u00e9conomiques, chefs de gouvernement, ministres, donateurs et donateurs potentiels."], "alternativeTitle": ["Le pr\u00e9sident du CICR multiplie les rencontres strat\u00e9giques \u00e0 Davos / JDM_2017-01-18T07:15:00_1er-developpement", "Le Journal du matin du 18.01.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8051242.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8299171", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident du Comit\u00e9 international de la Croix-Rouge (CICR)", "name": "Maurer, Peter", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vultier, Nicolas", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8299165"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Joe Biden fait ses adieux internationaux \u00e0 Davos", "id": "sound-3B7247F0-56C0-453A-A631-39C732FF56B7", "durationSec": 93, "publicationDate": "2017-01-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le vice-pr\u00e9sident am\u00e9ricain Joe Biden a point\u00e9 du doigt mercredi la menace que repr\u00e9sente selon lui la Russie pour l'ordre mondial dans un discours d'adieu engag\u00e9 au forum de Davos. Il a rappel\u00e9 \u00e9galement que l'OTAN b\u00e9n\u00e9ficiait d'un immuable soutien bipartisan aux Etats-Unis.\r\n\r\n* * Joe Biden fait ses adieux internationaux \u00e0 Davos Il a choisi Davos pour le tout dernier discours de son mandat... \r\nJoe Biden vice-pr\u00e9sident des Etats-Unis a livr\u00e9 un v\u00e9ritable testament politique tout \u00e0 l'heure \u00e0 la R\u00e9union annuelle du FORUM \u00e9CONOMIQUE MONDIALE.. \r\n\u00c9motions, larmes et rires... \r\nVous y \u00e9tiez Fr\u00e9d\u00e9ric Mama\u00efs...", "alternativeExcerpt": ["Le vice-pr\u00e9sident am\u00e9ricain Joe Biden a point\u00e9 du doigt mercredi la menace que repr\u00e9sente selon lui la Russie pour l'ordre mondial dans un discours d'adieu engag\u00e9 au forum de Davos. Il a rappel\u00e9 \u00e9galement que l'OTAN b\u00e9n\u00e9ficiait d'un immuable soutien bipartisan aux Etats-Unis."], "alternativeTitle": ["Joe Biden fait ses adieux internationaux \u00e0 Davos / 12H30_2017-01-18T12:33:00_developpement-4", "Le 12h30 du 18.01.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8318553.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8299204", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Mama\u00efs, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8299193"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "Les caprices de la m\u00e9t\u00e9o hivernale", "id": "sound-BFA4CBF7-4EEB-4B92-BCE0-3A0606AB2E2D", "durationSec": 1353, "publicationDate": "2017-01-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le froid et la neige sont arriv\u00e9s en Suisse. Mais que s'est-il pass\u00e9 dans le ciel du pays \u00e0 la fin de l'an dernier pour que le temps soit rest\u00e9 sec et beau aussi longtemps? Le m\u00e9t\u00e9orologue Fr\u00e9d\u00e9ric Glassey, responsable de la m\u00e9t\u00e9orologie chez Meteonews, apporte des \u00e9l\u00e9ments de r\u00e9ponse au micro de Silvio Dolzan.", "alternativeExcerpt": ["Le froid et la neige sont arriv\u00e9s en Suisse. Mais que s\u2019est-il pass\u00e9 dans le ciel du pays \u00e0 la fin de l\u2019an dernier pour que le temps soit rest\u00e9 sec et beau aussi longtemps? Le m\u00e9t\u00e9orologue Fr\u00e9d\u00e9ric Glassey, responsable de la m\u00e9t\u00e9orologie chez Meteonews, apporte des \u00e9l\u00e9ments de r\u00e9ponse au micro de Silvio Dolzan."], "alternativeTitle": ["Les caprices de la m\u00e9t\u00e9o hivernale / CQFD_2017-01-18T10:04:15_dossier", "CQFD du 18.01.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8283731", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197792.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "responsable de la m\u00e9t\u00e9orologie chez Meteonews ", "name": "Glassey, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-8283726"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "La Trisomie 21 \u00e0 l'heure du choix", "id": "sound-428A49A4-F648-49FC-8670-4B2EBE0A58DB", "durationSec": 510, "publicationDate": "2017-01-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le d\u00e9pistage pr\u00e9natal de la Trisomie 21 est une avanc\u00e9e technologique, mais il place aussi les parents devant une d\u00e9cision difficile: faut-il interrompre la grossesse? Neuf couples sur dix choisissent l'interruption. C'est l'un des sujets trait\u00e9s par \"36.9\u00b0\" (RTS Un) le 18 janvier 2017. Pr\u00e9sentation avec Isabelle Moncada, productrice de l'\u00e9mission.", "alternativeExcerpt": ["Le d\u00e9pistage pr\u00e9natal de la Trisomie 21 est une avanc\u00e9e technologique, mais il place aussi les parents devant une d\u00e9cision difficile: faut-il interrompre la grossesse? Neuf couples sur dix choisissent l\u2019interruption. C'est l'un des sujets trait\u00e9s par \"36.9\u00b0\" (RTS Un) le 18 janvier 2017. Pr\u00e9sentation avec Isabelle Moncada, productrice de l'\u00e9mission."], "alternativeTitle": ["La Trisomie 21 \u00e0 l\u2019heure du choix / CQFD_2017-01-18T10:04:15_chronique", "CQFD du 18.01.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8283731", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197792.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8283729"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Tartare", "source": "siranau", "title": "Tartare : Serge est ultrasensible bipolaire ", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-BF5EE962-2D23-4FB6-B914-72BDFF6A1049", "durationSec": 164, "publicationDate": "2017-01-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Tartare", "Tartare / OTWO_2017-01-18T11:10:00_tartare", "Tartare / OTWO_2017-01-18T11:10:00_tartare"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8283417", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5590674.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Walther, Paul", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8283417", "ece-8283408"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Tennis: duel Federer-Berdych en 16es de finale de l'Open d'Australie", "id": "sound-B00F5CD9-FF15-4F3C-B756-37564FAE875B", "durationSec": 104, "publicationDate": "2017-01-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Roger Federer, joueur de tennis professionnel\r\nRoger Federer s'est qualifi\u00e9 mercredi pour les 16es de finale de l'Open d'Australie. Le B\u00e2lois a pris la mesure du qualifi\u00e9 new-yorkais Noah Rubin et affrontera vendredi le Tch\u00e8que Tomas Berdych.\r\n\r\n* * Tennis: duel Federer-Berdych en 16es de finale de l'Open d'Australie Roger Federer est donc qualifi\u00e9 pour le troisi\u00e8me tour de l'Open d'Australie...\r\nLe b\u00e2lois sans briller s'est impos\u00e9 en trois manches 7/5,6/3,7/6 face \u00e9 l'am\u00e9ricain Noah Rubin.\r\nMais le plus difficile reste \u00e0 faire battre\u00a0 Thomas Berdych, 10\u00e8me mondial, pour jouer\u00a0 en deuxi\u00e8me\u00a0 semaine...\r\nHerv\u00e9 Borsier.. \r\n  01'22''", "alternativeExcerpt": ["Roger Federer s'est qualifi\u00e9 mercredi pour les 16es de finale de l'Open d'Australie. Le B\u00e2lois a pris la mesure du qualifi\u00e9 new-yorkais Noah Rubin et affrontera vendredi le Tch\u00e8que Tomas Berdych."], "alternativeTitle": ["Tennis: duel Federer-Berdych en 16es de finale de l\u2019Open d\u2019Australie / 12H30_2017-01-18T12:38:00_developpement-9", "Le 12h30 du 18.01.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8318528.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8299204", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Borsier, Herv\u00e9", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8299200"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "MP3 : MP3 - Les r\u00e9f\u00e9rences musicales de Thierry Wegm\u00fcller", "id": "sound-ADA7C3D7-1FCF-409E-8E51-0BA2BC7705D4", "durationSec": 257, "publicationDate": "2017-01-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Thierry Wegmuller, patron du D Club \u00e0 Lausanne\r\n\"Highway to Hell\" - AC/DC \"Ni remords, ni regrets\" - Stephan Eicher\r\n\r\n* * MP3 - Les r\u00e9f\u00e9rences musicales de Thierry Wegm\u00fcller (MP3/18.01/THIERRY WEGMULLER EP3) MP3 THIERRY WEGMULLER, semaine du 16 au 20 JANVIER 2017\r\nPatron du D, club \u00e0 succ\u00e8s en pleine ville de Lausanne, \u00e9poux de Yasmine Char de l'Octogone de Pully, \r\nla musique et les arts en g\u00e9ln\u00e9ral font partie int\u00e9grale de la vie de notre invit\u00e9 dans MP3: TW\r\nMERCREDI \u00e9pisode 3\r\n  MAG 5'18\"\r\nTitre\u00a0: \tHIGHWAY TO HELL \t\tavec le remix r\u00e9alis\u00e9 avec Pierre Aud\u00e9tat\r\nArtiste\u00a0: AC/DC\r\nTitre\u00a0: \tNI REMORDS, NI REGRETS\r\nArtiste\u00a0: STEPHAN EICHER\t\t\t \r\nOrigine\u00a0: Artiste suisse, album de 1993", "alternativeExcerpt": ["\"Highway to Hell\" - AC/DC \"Ni remords, ni regrets\" - Stephan Eicher", "\"Highway to Hell\" - AC/DC \"Ni remords, ni regrets\" - Stephan Eicher", "\"Highway to Hell\" - AC/DC \"Ni remords, ni regrets\" - Stephan Eicher"], "alternativeTitle": ["MP3 - Les r\u00e9f\u00e9rences musicales de Thierry Wegm\u00fcller", "MP3 - Les r\u00e9f\u00e9rences musicales de Thierry Wegm\u00fcller / JDM_2017-01-18T06:51:00_mp3", "MP3 - Les r\u00e9f\u00e9rences musicales de Thierry Wegm\u00fcller / JDM_2017-01-18T06:51:00_mp3"], "imageURL": "//www.rts.ch/4116592.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8299183", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Milasevic, Lorence", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8299183", "ece-8299163"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "J'ai cuicui", "source": "siranau", "title": "J'ai cuicui 18.01.2017", "id": "sound-8AEB57C0-A7AF-4A8A-8E54-4E4571FF22ED", "durationSec": 16, "publicationDate": "2017-01-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["J'ai cuicui", "J'ai cuicui / RVA3_2017-01-18T06:33:00_j-ai-cuicui", "J'ai cuicui / RVA3_2017-01-18T06:33:00_j-ai-cuicui"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8283498", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7806601.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8283498", "ece-8283482"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Pl3in le poste", "source": "siranau", "title": "[doublon] Zeal & Ardor en showcase", "id": "sound-D5C258F8-662A-415F-A671-4EB1D5B14B22", "durationSec": 0, "publicationDate": "2017-01-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le groupe am\u00e9ricano-suisse pr\u00e9sente son dernier album \"Devil is Fine\".", "alternativeExcerpt": ["Le groupe am\u00e9ricano-suisse pr\u00e9sente son dernier album \"Devil is Fine\"."], "alternativeTitle": ["Zeal & Ardor en showcase / PLP_2017-01-18T19:00:00_sequence-2", "pl3in le poste du 18.01.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8319284.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8283452", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "groupe suisse de blues-m\u00e9tal, Groupe", "name": "Zeal and Ardor", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Mudry, Claire", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8294203"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Clic", "source": "siranau", "title": "Clic : Galil\u00e9o: le GPS europ\u00e9en", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-F4345030-5A52-4359-BC49-0EBCAA08DB7B", "durationSec": 119, "publicationDate": "2017-01-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Plus de 30 ans apr\u00e8s les Am\u00e9ricains, les Europ\u00e9ens terminent enfin le d\u00e9ploiement de leur propre syst\u00e8me de positionnement: le Galil\u00e9o, le GPS 2.0.", "alternativeExcerpt": ["Plus de 30 ans apr\u00e8s les Am\u00e9ricains, les Europ\u00e9ens terminent enfin le d\u00e9ploiement de leur propre syst\u00e8me de positionnement: le Galil\u00e9o, le GPS 2.0.", "Plus de 30 ans apr\u00e8s les Am\u00e9ricains, les Europ\u00e9ens terminent enfin le d\u00e9ploiement de leur propre syst\u00e8me de positionnement: le Galil\u00e9o, le GPS 2.0.", "Plus de 30 ans apr\u00e8s les Am\u00e9ricains, les Europ\u00e9ens terminent enfin le d\u00e9ploiement de leur propre syst\u00e8me de positionnement: le Galil\u00e9o, le GPS 2.0."], "alternativeTitle": ["Galil\u00e9o: le GPS europ\u00e9en", "Galil\u00e9o: le GPS europ\u00e9en / RVA3_2017-01-18T07:35:00_clic", "Galil\u00e9o: le GPS europ\u00e9en / RVA3_2017-01-18T07:35:00_clic"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8283501", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/3399091.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8283501", "ece-8283485"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Vues d'Europe : Le droit de port d'arme pourrait \u00eatre inscrit dans la Constitution tch\u00e8que", "id": "sound-B8AD20E0-A113-4FCA-BE56-3B8D767EDD3D", "durationSec": 92, "publicationDate": "2017-01-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La R\u00e9publique Tch\u00e8que veut faire inscrire dans la Constitution le droit de porter une arme, non seulement pour d\u00e9fendre sa vie, mais \u00e9galement pour assurer l'ordre public. Le ministre tch\u00e8que de l'Int\u00e9rieur justifie cette initiative par les r\u00e9cents attentats en Europe.\r\n\r\n* * Le droit de port d'arme pourrait \u00eatre inscrit dans la Constitution tch\u00e8que ***La revue de presse, Val\u00e9rie Droux, Esther Coquoz...\r\nOn commence avec Donald Trump qui n'a rien contre les emplois que les soci\u00e9t\u00e9s am\u00e9ricaines cr\u00e9ent en Suisse...\r\nBeaucoup d'entreprises am\u00e9ricaines cr\u00e9ent en toute tranquilit\u00e9 des places de travail dans la Conf\u00e9d\u00e9ration. par exemple Google \u00e0 Zurich, General Electric \u00e0 Baden, ou Bogen dans le canton de Soelure. L'Argauerzeitung ce matin se pose donc cette question. Ces emplois sont-ils menac\u00e9s par l'arriv\u00e9e de Donald Trump \u00e0 la maison blanche ? Donald Trump l' a r\u00e9p\u00e9t\u00e9 mainets fois, il veut faire revenir les emplois aux Etats-Unis et n'h\u00e9site pas \u00e0 mettre l'industrie automobile sous pression afin d'atteindre son objectif. Mais rienm de tel avec la Conf\u00e9d\u00e9ration.. Le journal a rencontr\u00e9 Anthony Scaramucci, le repr\u00e9sentant au Forum de Davos de l'\u00e9quipe de transition de Trump, qui d\u00e9clare: Donald Trump n'a rien contre ces emplois cr\u00e9\u00e9s en Suisse., c'est un entrepreneur. al Suisse n'a rien \u00e0 craindre. Car dans le cas helv\u00e9tique, il n'y a pas d'assym\u00e9trie,  Donald Trump estime que les realations commerciales avec la Suisse sont \u00e9quitables, les entreprises suisses cr\u00e9ent aussi de nombreux emplois aux Etats-Unis, m\u00eame davantage que les entreprises am\u00e9ricaiens en Suisse. \r\nJustement Google \u00e0 Zurich...avec deux pleines pages dans le Temps sur cet extraordinaire essor lit-on: un nouveau batiment, et \u00e0 terme 5000 employ\u00e9s, contre 2000 maintenant. \r\nZurich, capitale technologique de la Suisse, s'exclame le quotidien, plan de la ville \u00e0 l'appui (c\u00e9rdit\u00e9 google maps), avec les principaux acteurs du secteur high-tech. Car la pr\u00e9sence du g\u00e9ant am\u00e9rician a eu un effet d'aimant, et dope son attractivit\u00e9, Amazon, Oracle ou Facebook.\r\nFacebook, justement... qui a rachet\u00e9 une start-up zurichoise, ce qui fait esp\u00e9rer au pr\u00e9sident de l'EPFZ, Lino Guzzella, que le r\u00e9seau social ferait comme google, et s'implantera durablement.\r\n***Deux conseillers f\u00e9d\u00e9raux rejettent les critiques qui l'accusent de trop de complaisance envers le pr\u00e9sident chinois...\r\nDans l'Argauerzeitung, Doris Leuthard se dit m\u00eame \u00e9tonn\u00e9e par les vives rt\u00e9actions: bien s\u00fbr un vaste dispotif de s\u00e9curit\u00e9 a \u00e9t\u00e9 d\u00e9ploy\u00e9, mais pas plus Important que celui mis en place pour le pr\u00e9lsident turc. Alors certes, on n'est pas habitu\u00e9 \u00e0 cela en Suisse. Mais les questions directes ont \u00e9t\u00e9 pos\u00e9es au pr\u00e9sident chinois Si Djinping  le soir au d\u00eener officiel: comme par exemple -  pourquoi limitez vous la libert\u00e9 de la presse - ou encore - pourquoi traitez vous mal les d\u00e9tenus dans les prisons. Didier Burkhalter aussi se d\u00e9fend: \" nous ne nous sommes pas aplatis devant Si Djinping\". Nous avons  fait des propositions concr\u00e8te, comme par exemple d'envoyer en Chine un commissaire des droits humains de l'ONU. Nous lui avons dit que des progr\u00e8s pouvaient \u00eatre accomplis en terme de libert\u00e9 d'expression\". Le conseiller f\u00e9d\u00e9ral charg\u00e9 des affaires \u00e9trang\u00e8res se f\u00e9licite m\u00eame dans le Tagesanzeiger: . Le th\u00e8me des droits de l'homme a pu \u00eatre abord\u00e9 directement dans les discussions, ce qui pendant des ann\u00e9es n'avait plus \u00e9t\u00e9 le cas. \r\nA Engelberg, on ne s'embarasse pas de coquetteries face au g\u00e9ant chinois. Les investisseements chinois dans les alpes, r\u00e9guli\u00e8rement dans les pages de la presse al\u00e9manique, s'invitent dans les colonnes de la libert\u00e9, des journaux neuch\u00e2telois ou du nouvelliste. \r\nLe projet de l'investisseur chinois Yunfeng Gao pourrait faire retrouver \u00e0 a la station obwaldienne son lustre d'antan, avec notamment l'ouverture d'un 5 \u00e9toiles en d\u00e9cembre 2018. \r\nFace \u00e0 l'inqui\u00e9tude que provoquent parfois les investissements ou carr\u00e9ment les rachats par les Chinois en Suisse, l'ancien pr\u00e9sident de la chambre du commerce Suisse-Chine Kurt Haerri se veut rassurant: ces investissement ssont une chance pour les entreprises suisses; ce qui manque, c'est une meilleure communication l\u00e0-autour.\r\n*** La volont\u00e9 exprim\u00e9e par Theresa May, hier, en faveur d'un Brexit dur, suscite le scepticisme de la presse romande...\r\nLe songe \u00e9veill\u00e9 de Theresa May, commente le Temps. La premi\u00e8re ministre britannique a annonc\u00e9 hier des objectifs que l'\u00e9ditorial qualifie joliment de lunaires, Elle r\u00eave d'un Brexit ferme qui ne s'accompagne  d'aucune soufrance.\r\nOn est dans le domaine de l'incantation commente pour sa part la Libert\u00e9. Le but est clair, le chemin reste obscur.\r\nTheresa May qui a tomb\u00e9 le masque, pour la Tribune de gen\u00e8ve: elle est ind\u00e9niablement une \"Brexiter\" dans l'\u00e2me. Les partisans du maintien dans l'Union Europ\u00e9enne ont perdu celle qu'ils pensaient \u00eatre une mod\u00e9ratrice. \r\nDu scepticisme encore, mais celui d'un \u00e9lu UDC: le conseiller aux Etats de Schwytz Alex Kuprecht d\u00e9plore la campagne de son propre parti contre la naturalisation facilit\u00e9e pour les \u00e9trangers de la troisi\u00e8me g\u00e9n\u00e9ration. Cette affiche qui montre une femme en burka, vole vraiment trop bas. La burka et la troisi\u00e8me g\u00e9n\u00e9ration n'ont vraiment rien \u00e0 faire ensemble. Alex Kuprecht rejointzs aussi le rang des dissidents de l'UDC: comme sa coll\u00e8gue Yvette Estermann,  il se dit lui favorable \u00e0 la naturalisation facilit\u00e9e. \" Il n'est pas acceptable que le petit fils d'un italien arriv\u00e9 il y a plus de 60 ans en Suisse se trouve confront\u00e9 \u00e0 plus d'emb\u00fbches pour devenir suisse qu'une tha\u00eflandaise qui a \u00e9pous\u00e9 un Suisse.\"\r\n***Les experts se disputent sur le bien-fond\u00e9 des fusions de commune...\r\nLa discussion a lieu dans le canton de Bern. En 2005,  Le gouvernement avait fix\u00e9 comme objectif de r\u00e9duire de 100 le nombre de communes d'ici 2017, en clair passer de 398 communes \u00e0 300. Seule la moiti\u00e9 a \u00e9t\u00e0 accompli aujourd'hui. ET les experts se d\u00e9chirent d\u00e9sormais sur le bien fond\u00e9 de ces fusions. D'uzn c\u00f4t\u00e9 il y a Avenir Suisse: le reposnsable d'un \u00e9tude du think tank lib\u00e9rale rappelle son credo: \r\n\" plus une commune esr petite, moins elle a les moyens d'accomplir ses t\u00e2ches de mani\u00e8re autonome. Il faut plus de fusions \". Mais de l'autre, ilk y a la position d'un professeur de l'universit\u00e9 de Fribourg, qui rappelle un dure r\u00e9alit\u00e9: les communes qui fusionnent sont els communes faibles, et leur fusion ne les debarrase pas de leur faibelsse. \r\nCela cr\u00e9e toujours une commune faible. D\u00e9bat enfalmm\u00e9l \u00e0 d\u00e9couvritr dans la Bewrnerzeitung.\r\nDrogue dure, m\u00e9thode douce. L'excellente formule du Matin, pour \u00e9voquer la politique de lutte contre la m\u00e9thamph\u00e9tamine dans le Canton de Neuch\u00e2tel. \r\nLa meth, sous forme de pillule (pillule tha\u00efe), procurent un grand flash suivi d'un sentiment de toute-puissance mais avec des effets d\u00e9vastateurs: \u00e9veil 10 jours non stop, puis sommeil sans manger ni boire 4 jours... \r\nCette m\u00e9thode: celui qui se fera prendre une fois voire deux pour avoir fum\u00e9 de la meth peut choisir entre une d\u00e9nonciation p\u00e9nale ou 4 s\u00e9ances psycho-\u00e9ducatives, r\u00e9sume l'Express.\r\nSi Neuch\u00e2tel tente d'innover pour luter contre la m\u00e9tamph\u00e9tamine, c'est que le canton est particuli\u00e8rement touch\u00e9, c'est parce que des prostitu\u00e9es tha\u00eflandaises s'y sont install\u00e9es, avec ces pillules dans leur baggage, qui leur permettaien de travailler davantage. \r\nEt les deux quotidiens de rappler: les cent neuch\u00e2telois les plus accros d\u00e9boursent chaque mois 10 mille francs pour se procurer leur drogue. \r\n***La vague de froid s'\u00e9tend aussi sur la France, avec des risques de black-outs\r\nLa France est menac\u00e9e d'une panne g\u00e9n\u00e9rale d'\u00e9lectricit\u00e9. Le pays du nucl\u00e9aire, comme le surnomme la Luzernerzeitung, peine \u00e0 produire suffisamment de courant alors que les temp\u00e9ratures sont tr\u00e8s basses, plusieurs degr\u00e9s en dessous de la moyenne e janvier. La faute au mode de chauffage des Fran\u00e7ais: 40 % des m\u00e9nages se chauffent \u00e0 l'\u00e9lectricit\u00e9, une cons\u00e9quence de la politique \u00e9nerg\u00e9tique de soutien au parc nucl\u00e9aire fran\u00e7aios., De nombreux foyers n'ont pas de chauffage central, mais une multitude de radeuareurs \u00e9lectriques tr\u00e8s gourmands en \u00e9nergie. La France importe donc du courant de Suisse et d'Allemagne. et la minsitre de l'envirponnement Segol\u00e8ne Royal appelle ses concitoynes aux \u00e9conomies d'\u00e9nergie. \r\nLe foyer, pas plong\u00e9 dans le noir, mais aux mains des femmes...\r\n\"La femme au foyer, m\u00e9nag\u00e8re triomphante\", titre d'un article du Temps ce matin. \r\nAu feu les combats f\u00e9minins pour l'\u00e9galit\u00e9 des salaires et les opportunit\u00e9s de carri\u00e8re, certaines femmes se mettent \u00e0 revendiquer fi\u00e8rement leur choix de vie... une communaut\u00e9 \u00e9crit le journal qui se d\u00e9veloppe dans les classe ais\u00e9es... photo d'illustration: Melania Trump, qui prend son petit d\u00e9jeuner dans sa salle \u00e0 manger dor\u00e9e, aux c\u00f4t\u00e9s de Baron, qui joue avec ses voitures \u00e0 table. \r\nOn assiste \u00e0 un tsounami de blogs, de comptes instagram de mamns c\u00e9lebrant leur quotidien m\u00e9nager... L'article rappelle aussi que le travail d'une m\u00e8re au foyer, en aditionnant les tarfis de cuisini\u00e8re, psy, chauffeur, est de 7500 francs par mois. \r\nEt le Temps de conclure: un parent au foyer est peut-\u00eatre un droit, et sans doute un plaisir peut-on ajouter, maus c'est aussi un luxe: tout le monde ne peut pas vivre sur un seul salaire.", "alternativeExcerpt": ["La R\u00e9publique Tch\u00e8que veut faire inscrire dans la Constitution le droit de porter une arme, non seulement pour d\u00e9fendre sa vie, mais \u00e9galement pour assurer l\u2019ordre public. Le ministre tch\u00e8que de l\u2019Int\u00e9rieur justifie cette initiative par les r\u00e9cents attentats en Europe.", "La R\u00e9publique Tch\u00e8que veut faire inscrire dans la Constitution le droit de porter une arme, non seulement pour d\u00e9fendre sa vie, mais \u00e9galement pour assurer l\u2019ordre public. Le ministre tch\u00e8que de l\u2019Int\u00e9rieur justifie cette initiative par les r\u00e9cents attentats en Europe.", "La R\u00e9publique Tch\u00e8que veut faire inscrire dans la Constitution le droit de porter une arme, non seulement pour d\u00e9fendre sa vie, mais \u00e9galement pour assurer l\u2019ordre public. Le ministre tch\u00e8que de l\u2019Int\u00e9rieur justifie cette initiative par les r\u00e9cents attentats en Europe."], "alternativeTitle": ["Vues d\u2019Europe - Le droit de port d\u2019arme pourrait \u00eatre inscrit dans la Constitution tch\u00e8que", "Le droit de port d\u2019arme pourrait \u00eatre inscrit dans la Constitution tch\u00e8que / JDM_2017-01-18T06:40:00_vues-d-europe", "Le droit de port d\u2019arme pourrait \u00eatre inscrit dans la Constitution tch\u00e8que / JDM_2017-01-18T06:40:00_vues-d-europe"], "imageURL": "//www.rts.ch/4558498.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8299180", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8299180", "ece-8299162"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Assurance pour skis et snowboards", "id": "sound-420C7A44-6911-4087-9A4D-2307A0185ED3", "durationSec": 435, "publicationDate": "2017-01-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Comment assurer son mat\u00e9riel de sport d'hiver contre le bris, le vol ou la perte?\r\nLes explications de Martin Steinauer, expert en sinistres \u00e0 la Mobili\u00e8re, au micro d'Henry Buxant.", "alternativeExcerpt": ["Comment assurer son mat\u00e9riel de sport d'hiver contre le bris, le vol ou la perte?\n\nLes explications de Martin Steinauer, expert en sinistres \u00e0 la Mobili\u00e8re, au micro d'Henry Buxant."], "alternativeTitle": ["Assurance pour skis et snowboards / OEP_2017-01-18T08:46:45_sequence-2", "On en parle du 18.01.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8283705", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423724.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8283697"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Sortir avec Anne", "source": "siranau", "title": "Sortir avec Anne : Lever de rideau sur la grisaille britannique", "id": "sound-47030754-C78F-487B-A0E1-3F22E39804D1", "durationSec": 65, "publicationDate": "2017-01-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Lever de rideau sur la grisaille britannique / RVA3_2017-01-18T07:15:00_sortir-avec-anne", "R\u00e9veil \u00e0 3 du 18.01.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8283487", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8279214.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Flament, Anne", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8283484"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Happy Culture", "source": "siranau", "title": "Happy Pics : \"Ornitographies\" de Xavi Bou", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-CB9677E6-CD43-4779-AF27-C94B2E678236", "durationSec": 227, "publicationDate": "2017-01-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Un vol de brins d'ADN dans le ciel? On dirait, mais en fait ce sont des oiseaux dont le mouvement a \u00e9t\u00e9 d\u00e9compos\u00e9 avec le proc\u00e9d\u00e9 de la chronophotographie.\r\nVoici l'hypnotique s\u00e9rie \"Ornitographies\" de Xavi Bou.", "alternativeExcerpt": ["Un vol de brins d'ADN dans le ciel? On dirait, mais en fait ce sont des oiseaux dont le mouvement a \u00e9t\u00e9 d\u00e9compos\u00e9 avec le proc\u00e9d\u00e9 de la chronophotographie.\n\nVoici l'hypnotique s\u00e9rie \"Ornitographies\" de Xavi Bou.", "Un vol de brins d'ADN dans le ciel? On dirait, mais en fait ce sont des oiseaux dont le mouvement a \u00e9t\u00e9 d\u00e9compos\u00e9 avec le proc\u00e9d\u00e9 de la chronophotographie.\n\nVoici l'hypnotique s\u00e9rie \"Ornitographies\" de Xavi Bou.", "Un vol de brins d'ADN dans le ciel? On dirait, mais en fait ce sont des oiseaux dont le mouvement a \u00e9t\u00e9 d\u00e9compos\u00e9 avec le proc\u00e9d\u00e9 de la chronophotographie.\n\nVoici l'hypnotique s\u00e9rie \"Ornitographies\" de Xavi Bou."], "alternativeTitle": ["\"Ornitographies\" de Xavi Bou", "\"Ornitographies\" de Xavi Bou / HAP_2017-01-18T18:10:00_happy-pics", "\"Ornitographies\" de Xavi Bou / HAP_2017-01-18T18:10:00_happy-pics"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8283445", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5630108.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8283445", "ece-8283440"]}]}}