{"response": {"numFound": 26179, "start": 10700, "docs": [{"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Versus-penser", "source": "siranau", "title": "Jouir, encore! (2/5) : Affinit\u00e9 \u00e9lective en Amazonie", "genres": ["Interview"], "id": "sound-AC5C8CD2-A1BA-4E3C-A899-49DDC35A6605", "thematicGeographicals": ["Amazonie"], "durationSec": 2606, "publicationDate": "2017-06-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["sexualit\u00e9", "ethnologie"], "excerpt": "\"En Amazonie, les hommes qui ont vocation \u00e0 \u00e9pouser leurs soeurs respectives, entretiennent souvent, au pr\u00e9alable, des relations singuli\u00e8rement affectueuses. On les voit couramment, tendrement enlac\u00e9s, dans un m\u00eame hamac, se caresser ostensiblement le p\u00e9nis. Ces amiti\u00e9s particuli\u00e8res ont souvent \u00e9t\u00e9 interpr\u00e9t\u00e9es soit comme des formes d'avance sur recette d'alliances h\u00e9t\u00e9rosexuelles \u00e0 venir, soit comme des formes institutionnalis\u00e9es d'homosexualit\u00e9 masculine entre cousins crois\u00e9s. Quelle place tient la mise en sc\u00e8ne de ces relations ambig\u00fces et ces affinit\u00e9s (s)\u00e9lectives?.\" (source: Revue \"Terrain\" no 67). Avec en direct l'ethnologue Philippe Erikson, sp\u00e9cialiste de la famille ethnolinguistique pano. Il a longuement enqu\u00eat\u00e9 chez les Matis d'Amazonie br\u00e9silienne et les Chacobo d'Amazonie bolivienne.", "alternativeExcerpt": ["\"En Amazonie, les hommes qui ont vocation \u00e0 \u00e9pouser leurs s\u0153urs respectives, entretiennent souvent, au pr\u00e9alable, des relations singuli\u00e8rement affectueuses. On les voit couramment, tendrement enlac\u00e9s, dans un m\u00eame hamac, se caresser ostensiblement le p\u00e9nis. Ces amiti\u00e9s particuli\u00e8res ont souvent \u00e9t\u00e9 interpr\u00e9t\u00e9es soit comme des formes d\u02b9avance sur recette d\u02b9alliances h\u00e9t\u00e9rosexuelles \u00e0 venir, soit comme des formes institutionnalis\u00e9es d\u02b9homosexualit\u00e9 masculine entre cousins crois\u00e9s. Quelle place tient la mise en sc\u00e8ne de ces relations ambig\u00fces et ces affinit\u00e9s (s)\u00e9lectives?.\" (source: Revue \"Terrain\" no 67)\nAvec en direct l'ethnologue Philippe Erikson, sp\u00e9cialiste de la famille ethnolinguistique pano.\nIl a longuement enqu\u00eat\u00e9 chez les Matis d\u02b9Amazonie br\u00e9silienne et les Chacobo d\u02b9Amazonie bolivienne.\nPar Nicole Duparc, et la collaboration de Nicole Corpataux", "\"En Amazonie, les hommes qui ont vocation \u00e0 \u00e9pouser leurs s\u0153urs respectives, entretiennent souvent, au pr\u00e9alable, des relations singuli\u00e8rement affectueuses. On les voit couramment, tendrement enlac\u00e9s, dans un m\u00eame hamac, se caresser ostensiblement le p\u00e9nis. Ces amiti\u00e9s particuli\u00e8res ont souvent \u00e9t\u00e9 interpr\u00e9t\u00e9es soit comme des formes d\u02b9avance sur recette d\u02b9alliances h\u00e9t\u00e9rosexuelles \u00e0 venir, soit comme des formes institutionnalis\u00e9es d\u02b9homosexualit\u00e9 masculine entre cousins crois\u00e9s. Quelle place tient la mise en sc\u00e8ne de ces relations ambig\u00fces et ces affinit\u00e9s (s)\u00e9lectives?.\" (source: Revue \"Terrain\" no 67)\nAvec en direct l'ethnologue Philippe Erikson, sp\u00e9cialiste de la famille ethnolinguistique pano.\nIl a longuement enqu\u00eat\u00e9 chez les Matis d\u02b9Amazonie br\u00e9silienne et les Chacobo d\u02b9Amazonie bolivienne.\nPar Nicole Duparc, et la collaboration de Nicole Corpataux", "\"En Amazonie, les hommes qui ont vocation \u00e0 \u00e9pouser leurs s\u0153urs respectives, entretiennent souvent, au pr\u00e9alable, des relations singuli\u00e8rement affectueuses. On les voit couramment, tendrement enlac\u00e9s, dans un m\u00eame hamac, se caresser ostensiblement le p\u00e9nis. Ces amiti\u00e9s particuli\u00e8res ont souvent \u00e9t\u00e9 interpr\u00e9t\u00e9es soit comme des formes d\u02b9avance sur recette d\u02b9alliances h\u00e9t\u00e9rosexuelles \u00e0 venir, soit comme des formes institutionnalis\u00e9es d\u02b9homosexualit\u00e9 masculine entre cousins crois\u00e9s. Quelle place tient la mise en sc\u00e8ne de ces relations ambig\u00fces et ces affinit\u00e9s (s)\u00e9lectives?.\" (source: Revue \"Terrain\" no 67)\nAvec en direct l'ethnologue Philippe Erikson, sp\u00e9cialiste de la famille ethnolinguistique pano.\nIl a longuement enqu\u00eat\u00e9 chez les Matis d\u02b9Amazonie br\u00e9silienne et les Chacobo d\u02b9Amazonie bolivienne.\nPar Nicole Duparc, et la collaboration de Nicole Corpataux"], "alternativeTitle": ["Jouir, encore!: \"Affinit\u00e9 \u00e9lective en Amazonie\" 2/5", "Jouir, encore!: \"Affinit\u00e9 \u00e9lective en Amazonie\" 2/5 / VSS_2017-06-27T09:10:00_versus-penser", "Jouir, encore!: \"Affinit\u00e9 \u00e9lective en Amazonie\" 2/5 / VSS_2017-06-27T09:10:00_versus-penser"], "imageURL": "//www.rts.ch/8732560.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8698524", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ethnologue", "name": "Erikson, Philippe", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Duparc, Nicole", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Duparc, Nicole", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Biamonte, Francesco", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8698524", "ece-8698520"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Art visuel: L'Ecal \u00e0 la banque", "id": "sound-A6A63BBF-CD44-488B-8E36-33D93141BC49", "durationSec": 385, "publicationDate": "2017-06-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Les bureaux lausannois de la banque priv\u00e9e Piguet Galland cultivent des liens avec le design, l'art contemporain et la fili\u00e8re bachelor en arts visuels de l'Ecal (Ecole cantonale d'arts de Lausanne). Pour cette \u00e9dition, les vitrines de la Rue du Th\u00e9\u00e2tre 8 sont anim\u00e9es par la jeune artiste Iseult Perrault, laur\u00e9ate du projet.\r\nUn jardin luxuriant, gai et \u00e9trange, miroitant le vrai jardin de l'autre c\u00f4t\u00e9 de la route, un projet original que nous racontent Catherine Othenin-Girard, conservatrice de la collection BCV, l'artiste Iseult Perrault ainsi qu'Olivier Calloud, CEO de la banque. A voir jusqu'au d\u00e9but de l'hiver. Par Florence Grivel.", "alternativeExcerpt": ["Les bureaux lausannois de la banque priv\u00e9e Piguet Galland cultivent des liens avec le design, l\u02b9art contemporain et la fili\u00e8re bachelor en arts visuels de l\u02b9Ecal (Ecole cantonale d\u02b9arts de Lausanne). Pour cette \u00e9dition, les vitrines de la Rue du Th\u00e9\u00e2tre 8 sont anim\u00e9es par la jeune artiste Iseult Perrault, laur\u00e9ate du projet.\n\nUn jardin luxuriant, gai et \u00e9trange, miroitant le vrai jardin de l\u02b9autre c\u00f4t\u00e9 de la route, un projet original que nous racontent Catherine Othenin-Girard, conservatrice de la collection BCV, l\u02b9artiste Iseult Perrault ainsi qu\u02b9Olivier Calloud, CEO de la banque. A voir jusqu\u02b9au d\u00e9but de l\u02b9hiver. Par Florence Grivel."], "alternativeTitle": ["Art visuel: L\u02b9Ecal \u00e0 la banque / VER_2017-06-27T16:35:45_art-visuel-l-ecal-a-la-banque", "Vertigo du 27.06.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8736808.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8698883", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8698874"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Flash du nourjal", "source": "siranau", "title": "Le flash du Nourjal 27.06.2017", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-162B6734-AD03-43F3-B574-FF132472007C", "durationSec": 51, "publicationDate": "2017-06-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Le flash du Nourjal / SUPER_2017-06-27T16:10:00_le-flash-du-nourjal", "Supersonic du 27.06.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8698603", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5168243.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8698594"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "De moustique, de fi\u00e8vre ou de la varicelle, d\u00e9couvrez le contenu des boutons", "id": "sound-A65EF587-317C-48B6-B926-FCD99F9FD11F", "durationSec": 1250, "publicationDate": "2017-06-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Macules, papules, v\u00e9sicules, bulles, pustules, il existe de nombreux boutons diff\u00e9rents qui peuvent se d\u00e9velopper sur notre peau. Bastien Confino s'int\u00e9resse \u00e0 leur origine, int\u00e9rieure ou ext\u00e9rieure au corps, et \u00e0 leur contenu.\r\nAvec Olivier Gaide, m\u00e9decin associ\u00e9, et Nikolaos Kaparos, m\u00e9decin assistant, tous les deux au Service de dermatologie du Centre hospitalier universitaire vaudois (CHUV).", "alternativeExcerpt": ["Macules, papules, v\u00e9sicules, bulles, pustules, il existe de nombreux boutons diff\u00e9rents qui peuvent se d\u00e9velopper sur notre peau. Bastien Confino s'int\u00e9resse \u00e0 leur origine, int\u00e9rieure ou ext\u00e9rieure au corps, et \u00e0 leur contenu.\n\nAvec Olivier Gaide, m\u00e9decin associ\u00e9, et Nikolaos Kaparos, m\u00e9decin assistant, tous les deux au Service de dermatologie du Centre hospitalier universitaire vaudois (CHUV)."], "alternativeTitle": ["De moustique, de fi\u00e8vre ou de la varicelle, d\u00e9couvrez le contenu des boutons / CQFD_2017-06-27T10:04:15_sequence-2", "CQFD du 27.06.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8698916", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197792.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "M\u00e9decin assistant au service de dermatologie, CHUV", "name": "Kaparos, Nikolaos", "type": "Participant"}, {"role": "dermatologue, chef de clinique de dermatologie et sp\u00e9cialiste d'onco-dermatologie au CHUV, dermatologue,  responsable de l'unit\u00e9 d'onco-dermatologie du (CHUV). ", "name": "Gaide, Olivier", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-8698911"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "L'amende record inflig\u00e9e par l'UE \u00e0 Google montre-t-elle la fin d'un mod\u00e8le?", "id": "sound-103E5FBC-B0D1-4A15-A508-FD48E4ABFFFA", "durationSec": 394, "publicationDate": "2017-06-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Larouche, Pierre\r\nLa Commission europ\u00e9enne a inflig\u00e9 mardi une amende de 2,42 milliards d'euros \u00e0 Google pour avoir abus\u00e9 de sa position dominante dans la recherche en ligne afin de favoriser son comparateur de prix. Interview de Pierre Larouche, professeur de droit de la concurrence \u00e0 l'universit\u00e9 de Tilburg (Pays-Bas).\r\n\r\n* * L'amende record inflig\u00e9e par l'UE \u00e0 Google montre-t-elle la fin d'un mod\u00e8le?  \r\n*** Cette amende record inflig\u00e9e par l'Europe \u00e0 Google pour abus de position dominante... 2 milliards 600 millions de francs! \r\nLa commission europ\u00e9enne d\u00e9cide de frapper fort en sanctionnant lourdement l'am\u00e9ricain qui aurait monopolis\u00e9 la recherche en ligne en faveur de son comparateur de prix \"google shopping\" et au d\u00e9triment donc de ses concurrents.\r\nLe g\u00e9ant am\u00e9ricain a 90 jours pour mettre fin \u00e0 ses pratiques discriminatoires.\r\nPierre Larouche, bonsoir, vous \u00eates professeur de droit de la concurrence \u00e0 l'universit\u00e9 de Tilburg, Pays-Bas...\r\n- d'abord sur l'ampleur de la sanction.... exag\u00e9r\u00e9? normal?? \r\n-\"C'est un grand jour pour les consommateurs en Europe\" d\u00e9clare la partie civile de cette affaire, pourquoi et les consommateurs vont-ils voir une diff\u00e9rence, laquelle ?\r\n-Est-ce que cette amende vise \u00e0 \u00eatre exemplaire pour montrer une intransigeance europ\u00e9enne ? qui contrasterait avec l'attitude des autorit\u00e9s am\u00e9ricaines...\r\n(Aux Etats-Unis, les autorit\u00e9s ont \u00e9t\u00e9 plus souples avec Google, et lui ont seulement demand\u00e9 en 2013, de laisser visibles les commentaires des autres sites concurrents)\r\n-En quoi est-ce que cela pourrait \u00eatre un frein au d\u00e9veloppement de Google (sur ses activit\u00e9s publicitaires ?)\r\n-En quoi cette d\u00e9cision, cette sanction, fera-t-elle jurisprudence ?\r\n-Bruxelles n'en est qu'\u00e0 ses d\u00e9buts dans ses sanctions contre Google...La commission poursuit ses investigations dans les dossiers Andro\u00efd o\u00f9 Google est \u00e0 nouveau soup\u00e7onn\u00e9 de positions dominantes...tout comme pour la publicit\u00e9 en ligne...Google est loin d'en avoir fini avec la l\u00e9gislation europ\u00e9enne...\r\n-L'Europe se plaint de la surpuissance de Google, mais d'o\u00fb vient cette supr\u00e9matie, comment en est-on arriv\u00e9 l\u00e0 ?\r\n(Est-ce que tout le monde va sur Google parce que c'est ce qu'il y a de mieux ou parce qu'il a \u00e9cras\u00e9 ses concurrents ?).", "alternativeExcerpt": ["La Commission europ\u00e9enne a inflig\u00e9 mardi une amende de 2,42 milliards d'euros \u00e0 Google pour avoir abus\u00e9 de sa position dominante dans la recherche en ligne afin de favoriser son comparateur de prix. Interview de Pierre Larouche, professeur de droit de la concurrence \u00e0 l'universit\u00e9 de Tilburg (Pays-Bas)."], "alternativeTitle": ["L'amende record inflig\u00e9e par l'UE \u00e0 Google montre-t-elle la fin d'un mod\u00e8le? / FOR_2017-06-27T18:04:00_developpement-3", "Forum du 27.06.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8737473.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8717171", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Braconnier, Estelle", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8717161"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Spectacle: Polycomedy", "id": "sound-07BB58E9-2541-4163-86AB-DF9DCBC4E64B", "durationSec": 516, "publicationDate": "2017-06-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Pour apprendre \u00e0 mieux communiquer, quoi de plus efficace qu'un passage sur sc\u00e8ne? Dix \u00e9tudiantes et \u00e9tudiants du SAWI Polycom pr\u00e9sentent \u00e0 Lausanne une \"Stand-Up Night\" les 28 et 29 juin 2017 au CPO de Lausanne. En coulisses, d'autres \u00e9tudiants turbinent c\u00f4t\u00e9 marketing et management, le tout sous le parrainage de deux pros, Thomas Wiesel et Marina Rollman. \r\nThierry Sartoretti assistait aux r\u00e9p\u00e9titions.", "alternativeExcerpt": ["Pour apprendre \u00e0 mieux communiquer, quoi de plus efficace qu\u02b9un passage sur sc\u00e8ne? Dix \u00e9tudiantes et \u00e9tudiants du SAWI Polycom pr\u00e9sentent \u00e0 Lausanne une \"Stand-Up Night\" les 28 et 29 juin 2017 au CPO de Lausanne. En coulisses, d\u02b9autres \u00e9tudiants turbinent c\u00f4t\u00e9 marketing et management, le tout sous le parrainage de deux pros, Thomas Wiesel et Marina Rollman. \n\nThierry Sartoretti assistait aux r\u00e9p\u00e9titions."], "alternativeTitle": ["Spectacle: Polycomedy / VER_2017-06-27T16:45:45_spectacle-polycomedy", "Vertigo du 27.06.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8737405.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8698883", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8698878"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Chacun pour tous", "source": "siranau", "title": "Association RECIF", "id": "sound-C4C6D4FA-F91D-4243-8A7B-F3747381FD4B", "durationSec": 167, "publicationDate": "2017-06-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Richard, Jean-Marc (Animateur, Lausanne)\r\nL'envie, il y a 23 ans, de cr\u00e9er cette structure est n\u00e9e de la rencontre de deux assistantes sociales confront\u00e9es quotidiennement aux probl\u00e8mes d'int\u00e9gration et de deux \u00e9trang\u00e8res r\u00e9sidant depuis peu en Suisse. Apr\u00e8s avoir constitu\u00e9 un petit groupe de travail pour r\u00e9fl\u00e9chir aux probl\u00e8mes rencontr\u00e9s par les femmes migrantes et s'\u00eatre inspir\u00e9es de l'exp\u00e9rience de centres d\u00e9j\u00e0 existants comme Appartenances \u00e0 Lausanne ou Camarada \u00e0 Gen\u00e8ve, elles ont pu, gr\u00e2ce \u00e0 l'appui de nombreuses b\u00e9n\u00e9voles, offrir leurs premiers cours au printemps 1994. A l'heure o\u00f9 de nombreuses participantes, et b\u00e9n\u00e9voles, s'inqui\u00e8tent pour des proches rest\u00e9s au pays ou s'activent pour aider des familles nouvellement arriv\u00e9es en Suisse, il semblait crucial aux responsables de cette association d'offrir \u00e0 ces femmes un environnement accueillant. \r\nL'association RECIF poss\u00e8de deux centres de formation et de rencontres interculturelles, un \u00e0 Neuch\u00e2tel et un \u00e0 La Chaux-de-Fonds. Ils permettent chaque ann\u00e9e \u00e0 la petite \u00e9quipe salari\u00e9e entour\u00e9e d'environ 220 b\u00e9n\u00e9voles d'accueillir plus de 600 femmes et 250 enfants de 80 nationalit\u00e9s diff\u00e9rentes. \r\nDemande:\r\n- Des femmes b\u00e9n\u00e9voles pour donner des cours (fran\u00e7ais, broderie, couture), co-animer des caf\u00e9s rencontres,  organiser diverses activit\u00e9s (mus\u00e9es, danse, bricolage), s'occuper d'enfants de 0 \u00e0 4 ans une demi-journ\u00e9e/sem, aider aux devoirs le mercredi a-m, ainsi que pour l'accueil et les t\u00e2ches administratives et pour l'Espace-Enfants\r\n- Du mat\u00e9riel de couture et de tricot (tissus, laines, aiguilles)\r\n- Des tapis de yoga\r\n- Des chaises pliables\r\n- Des parasols\r\n- Des ventilateurs\r\n- Des haut-parleurs portables bluetooth\r\n- Des micros\r\n- Une \u00e9chelle\r\n- Des outils de bricolage, une visseuse/perceuse \u00e9lectrique ainsi qu'une agrafeuse \u00e0 bois\r\n- Une table ronde avec rallonge et une table carr\u00e9e en bois clair\r\n\r\n* * L'envie, il y a 23 ans, de cr\u00e9er cette structure est n\u00e9e de la rencontre de deux assistantes sociales confront\u00e9es quotidiennement aux probl\u00e8mes d'int\u00e9gration et de deux \u00e9trang\u00e8res r\u00e9sidant depuis peu en Suisse. Apr\u00e8s avoir constitu\u00e9 un petit groupe de travail pour r\u00e9fl\u00e9chir aux probl\u00e8mes rencontr\u00e9s par les femmes migrantes et s'\u00eatre inspir\u00e9es de l'exp\u00e9rience de centres d\u00e9j\u00e0 existants comme Appartenances \u00e0 Lausanne ou Camarada \u00e0 Gen\u00e8ve, elles ont pu, gr\u00e2ce \u00e0 l'appui de nombreuses b\u00e9n\u00e9voles, offrir leurs premiers cours au printemps 1994. A l'heure o\u00f9 de nombreuses participantes, et b\u00e9n\u00e9voles, s'inqui\u00e8tent pour des proches rest\u00e9s au pays ou s'activent pour aider des familles nouvellement arriv\u00e9es en Suisse, il semblait crucial aux responsables de cette association d'offrir \u00e0 ces femmes un environnement accueillant. \r\nL'association RECIF poss\u00e8de deux centres de formation et de rencontres interculturelles, un \u00e0 Neuch\u00e2tel et un \u00e0 La Chaux-de-Fonds. Ils permettent chaque ann\u00e9e \u00e0 la petite \u00e9quipe salari\u00e9e entour\u00e9e d'environ 220 b\u00e9n\u00e9voles d'accueillir plus de 600 femmes et 250 enfants de 80 nationalit\u00e9s diff\u00e9rentes. \r\nDemande:\r\n- Des femmes b\u00e9n\u00e9voles pour donner des cours (fran\u00e7ais, broderie, couture), co-animer des caf\u00e9s rencontres,  organiser diverses activit\u00e9s (mus\u00e9es, danse, bricolage), s'occuper d'enfants de 0 \u00e0 4 ans une demi-journ\u00e9e/sem, aider aux devoirs le mercredi a-m, ainsi que pour l'accueil et les t\u00e2ches administratives et pour l'Espace-Enfants\r\n- Du mat\u00e9riel de couture et de tricot (tissus, laines, aiguilles)\r\n- Des tapis de yoga\r\n- Des chaises pliables\r\n- Des parasols\r\n- Des ventilateurs\r\n- Des haut-parleurs portables bluetooth\r\n- Des micros\r\n- Une \u00e9chelle\r\n- Des outils de bricolage, une visseuse/perceuse \u00e9lectrique ainsi qu'une agrafeuse \u00e0 bois\r\n- Une table ronde avec rallonge et une table carr\u00e9e en bois clair", "alternativeTitle": ["Chacun pour tous du 27.06.2017", "Chacun pour tous du 27.06.2017", "Association RECIF / CPT_2017-06-27T09:29:00_chacun-pour-tous", "Association RECIF / CPT_2017-06-27T09:29:00_chacun-pour-tous"], "imageURL": "//www.rts.ch/1380924.image", "alternativeExcerpt": ["L\u02b9envie, il y a 23 ans, de cr\u00e9er cette structure est n\u00e9e de la rencontre de deux assistantes sociales confront\u00e9es quotidiennement aux probl\u00e8mes d\u02b9int\u00e9gration et de deux \u00e9trang\u00e8res r\u00e9sidant depuis peu en Suisse. Apr\u00e8s avoir constitu\u00e9 un petit groupe de travail pour r\u00e9fl\u00e9chir aux probl\u00e8mes rencontr\u00e9s par les femmes migrantes et s\u02b9\u00eatre inspir\u00e9es de l\u02b9exp\u00e9rience de centres d\u00e9j\u00e0 existants comme Appartenances \u00e0 Lausanne ou Camarada \u00e0 Gen\u00e8ve, elles ont pu, gr\u00e2ce \u00e0 l\u02b9appui de nombreuses b\u00e9n\u00e9voles, offrir leurs premiers cours au printemps 1994. A l\u02b9heure o\u00f9 de nombreuses participantes, et b\u00e9n\u00e9voles, s\u02b9inqui\u00e8tent pour des proches rest\u00e9s au pays ou s\u02b9activent pour aider des familles nouvellement arriv\u00e9es en Suisse, il semblait crucial aux responsables de cette association d\u02b9offrir \u00e0 ces femmes un environnement accueillant. \nL\u02b9association RECIF poss\u00e8de deux centres de formation et de rencontres interculturelles, un \u00e0 Neuch\u00e2tel et un \u00e0 La Chaux-de-Fonds. Ils permettent chaque ann\u00e9e \u00e0 la petite \u00e9quipe salari\u00e9e entour\u00e9e d\u02b9environ 220 b\u00e9n\u00e9voles d\u02b9accueillir plus de 600 femmes et 250 enfants de 80 nationalit\u00e9s diff\u00e9rentes. \nDemande:\n- Des femmes b\u00e9n\u00e9voles pour donner des cours (fran\u00e7ais, broderie, couture), co-animer des caf\u00e9s rencontres,  organiser diverses activit\u00e9s (mus\u00e9es, danse, bricolage), s\u02b9occuper d\u02b9enfants de 0 \u00e0 4 ans une demi-journ\u00e9e/sem, aider aux devoirs le mercredi a-m, ainsi que pour l\u02b9accueil et les t\u00e2ches administratives et pour l\u02b9Espace-Enfants\n- Du mat\u00e9riel de couture et de tricot (tissus, laines, aiguilles)\n- Des tapis de yoga\n- Des chaises pliables\n- Des parasols\n- Des ventilateurs\n- Des haut-parleurs portables bluetooth\n- Des micros\n- Une \u00e9chelle\n- Des outils de bricolage, une visseuse/perceuse \u00e9lectrique ainsi qu\u02b9une agrafeuse \u00e0 bois\n- Une table ronde avec rallonge et une table carr\u00e9e en bois clair", "L\u02b9envie, il y a 23 ans, de cr\u00e9er cette structure est n\u00e9e de la rencontre de deux assistantes sociales confront\u00e9es quotidiennement aux probl\u00e8mes d\u02b9int\u00e9gration et de deux \u00e9trang\u00e8res r\u00e9sidant depuis peu en Suisse. Apr\u00e8s avoir constitu\u00e9 un petit groupe de travail pour r\u00e9fl\u00e9chir aux probl\u00e8mes rencontr\u00e9s par les femmes migrantes et s\u02b9\u00eatre inspir\u00e9es de l\u02b9exp\u00e9rience de centres d\u00e9j\u00e0 existants comme Appartenances \u00e0 Lausanne ou Camarada \u00e0 Gen\u00e8ve, elles ont pu, gr\u00e2ce \u00e0 l\u02b9appui de nombreuses b\u00e9n\u00e9voles, offrir leurs premiers cours au printemps 1994. A l\u02b9heure o\u00f9 de nombreuses participantes, et b\u00e9n\u00e9voles, s\u02b9inqui\u00e8tent pour des proches rest\u00e9s au pays ou s\u02b9activent pour aider des familles nouvellement arriv\u00e9es en Suisse, il semblait crucial aux responsables de cette association d\u02b9offrir \u00e0 ces femmes un environnement accueillant. \nL\u02b9association RECIF poss\u00e8de deux centres de formation et de rencontres interculturelles, un \u00e0 Neuch\u00e2tel et un \u00e0 La Chaux-de-Fonds. Ils permettent chaque ann\u00e9e \u00e0 la petite \u00e9quipe salari\u00e9e entour\u00e9e d\u02b9environ 220 b\u00e9n\u00e9voles d\u02b9accueillir plus de 600 femmes et 250 enfants de 80 nationalit\u00e9s diff\u00e9rentes. \nDemande:\n- Des femmes b\u00e9n\u00e9voles pour donner des cours (fran\u00e7ais, broderie, couture), co-animer des caf\u00e9s rencontres,  organiser diverses activit\u00e9s (mus\u00e9es, danse, bricolage), s\u02b9occuper d\u02b9enfants de 0 \u00e0 4 ans une demi-journ\u00e9e/sem, aider aux devoirs le mercredi a-m, ainsi que pour l\u02b9accueil et les t\u00e2ches administratives et pour l\u02b9Espace-Enfants\n- Du mat\u00e9riel de couture et de tricot (tissus, laines, aiguilles)\n- Des tapis de yoga\n- Des chaises pliables\n- Des parasols\n- Des ventilateurs\n- Des haut-parleurs portables bluetooth\n- Des micros\n- Une \u00e9chelle\n- Des outils de bricolage, une visseuse/perceuse \u00e9lectrique ainsi qu\u02b9une agrafeuse \u00e0 bois\n- Une table ronde avec rallonge et une table carr\u00e9e en bois clair"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8698838", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-8698838", "ece-8698837"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "D\u00e9crochages", "source": "siranau", "title": "Les D\u00e9crochages : Interview d'un paysan ", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-DE50D8A7-9D8C-4696-A0B7-D57937245626", "durationSec": 107, "publicationDate": "2017-06-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Les D\u00e9crochages 2", "Les D\u00e9crochages 2 / HORP_2017-06-27T17:50:00_les-decrochages", "Les D\u00e9crochages 2 / HORP_2017-06-27T17:50:00_les-decrochages"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8698565", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4288237.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Michoud, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Auer, Christophe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8698565", "ece-8698561"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "A l'abordage", "source": "siranau", "title": "Dans la peau des animaux: le blues du vautour \u00e0 t\u00eate blanche", "id": "sound-E9C42AAB-CE19-47A0-B50C-E52B7FBEF92B", "durationSec": 234, "publicationDate": "2017-06-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\nTrigonoceps occipitalis, pour les intimes, est un vautour africain de petite taille, par rapport aux autres vautours d'Afrique, qui vole \u00e0 basse altitude et arrive le premier sur les carcasses. Il mange rapidement avant de se faire chasser par ses cousins de plus grandes tailles.\r\nVivant en couple, ayant un seul ouf par m\u00e9nage, sa population a diminu\u00e9 tr\u00e8s rapidement ces dix derni\u00e8res ann\u00e9es. \r\nZoom sur ce charmant charognard m\u00e9connu. \r\nPhoto: vautour \u00e0 t\u00eate blanche\r\nCr\u00e9dits: CBH - Fotolia", "alternativeExcerpt": ["Trigonoceps occipitalis, pour les intimes, est un vautour africain de petite taille, par rapport aux autres vautours d\u02b9Afrique, qui vole \u00e0 basse altitude et arrive le premier sur les carcasses. Il mange rapidement avant de se faire chasser par ses cousins de plus grandes tailles.\nVivant en couple, ayant un seul \u0153uf par m\u00e9nage, sa population a diminu\u00e9 tr\u00e8s rapidement ces dix derni\u00e8res ann\u00e9es. \nZoom sur ce charmant charognard m\u00e9connu. \nPhoto: vautour \u00e0 t\u00eate blanche\nCr\u00e9dits: CBH - Fotolia"], "alternativeTitle": ["Dans la peau des animaux: le blues du vautour \u00e0 t\u00eate blanche / ALA_2017-06-27T15:04:15_dans-la-peau-des-animaux-le-blues-du-vau", "A l'abordage du 27.06.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8698896", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8272974.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8698892"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Vie des gens", "source": "siranau", "title": "La Vie des gens : L'agent de s\u00e9curit\u00e9 de \"Tranquilitas\" et la remise en forme ", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-AB47261E-11B4-48B5-8B8E-E540F41FC748", "durationSec": 217, "publicationDate": "2017-06-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["La Vie des gens", "La Vie des gens / OTWO_2017-06-27T09:45:00_la-vie-des-gens", "La Vie des gens / OTWO_2017-06-27T09:45:00_la-vie-des-gens"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8698590", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7966497.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Doquin, Julien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8698590", "ece-8698581"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "Les morsures de serpent rejoignent la liste des maladies tropicales n\u00e9glig\u00e9es", "id": "sound-772D5721-4FB1-4D4D-BDC3-FC2EEAB1BE55", "durationSec": 744, "publicationDate": "2017-06-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Alcoba, Gabriel\r\nEn Afrique subsaharienne, 25'000 \u00e0 30'000 d\u00e9c\u00e8s et autant de s\u00e9quelles invalidantes sont dus \u00e0 des morsures de serpent. L'Organisation mondiale de la sant\u00e9 (OMS) vient de rajouter ce fl\u00e9au \u00e0 sa liste des maladies tropicales n\u00e9glig\u00e9es.\r\nLa r\u00e9action et les explications de Gabriel Alcoba, m\u00e9decin chef de clinique au Service de m\u00e9decine tropicale et humanitaire des H\u00f4pitaux universitaires de Gen\u00e8ve.", "alternativeExcerpt": ["En Afrique subsaharienne, 25'000 \u00e0 30'000 d\u00e9c\u00e8s et autant de s\u00e9quelles invalidantes sont dus \u00e0 des morsures de serpent. L\u2019Organisation mondiale de la sant\u00e9 (OMS) vient de rajouter ce fl\u00e9au \u00e0 sa liste des maladies tropicales n\u00e9glig\u00e9es.\n\nLa r\u00e9action et les explications de Gabriel Alcoba, m\u00e9decin chef de clinique au Service de m\u00e9decine tropicale et humanitaire des H\u00f4pitaux universitaires de Gen\u00e8ve."], "alternativeTitle": ["Les morsures de serpent rejoignent la liste des maladies tropicales n\u00e9glig\u00e9es / CQFD_2017-06-27T10:04:15_sequence-1", "CQFD du 27.06.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8698916", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197792.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-8698914"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Des terroristes pr\u00e9sum\u00e9s arr\u00eat\u00e9s dans le canton de Vaud lors d'une action antiterroriste", "id": "sound-803E4944-5CD2-4379-80DF-DDBE7D31F4F5", "durationSec": 112, "publicationDate": "2017-06-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Deux terroristes pr\u00e9sum\u00e9s ont \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9s dans le canton de Vaud samedi dernier sur le parking d'un centre commercial d'Aubonne. Une troisi\u00e8me personne avait \u00e9t\u00e9 interpell\u00e9e vendredi dans un lieu inconnu.\r\n\r\n* * Deux terroristes pr\u00e9sum\u00e9s ont \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9s dans le canton de Vaud samedi dernier sur le parking d'un centre commercial d'Aubonne. Une troisi\u00e8me personne avait \u00e9t\u00e9 interpell\u00e9e vendredi dans un lieu inconnu.", "alternativeExcerpt": ["Deux terroristes pr\u00e9sum\u00e9s ont \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9s dans le canton de Vaud samedi dernier sur le parking d'un centre commercial d'Aubonne. Une troisi\u00e8me personne avait \u00e9t\u00e9 interpell\u00e9e vendredi dans un lieu inconnu."], "alternativeTitle": ["Des terroristes pr\u00e9sum\u00e9s arr\u00eat\u00e9s dans le canton de Vaud lors d\u2019une action antiterroriste / 12H30_2017-06-27T12:31:00_developpement-2", "Le 12h30 du 27.06.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8735722.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8717154", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-8717148"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "L'Inde veut devenir l'un des moteurs de la reconversion aux \u00e9nergies renouvelables", "id": "sound-5298A2B7-4BA7-4C43-9DD4-13DF81B694A7", "durationSec": 161, "publicationDate": "2017-06-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le Premier ministre indien Narendra Modi conclut mardi sa visite aux Etats-Unis. Alors que les USA se sont retir\u00e9s des accords de Paris, l'Inde a promis de d\u00e9passer les objectifs de la COP21.\r\n\r\n* * Le Premier ministre indien Narendra Modi conclut mardi sa visite aux Etats-Unis. Alors que les USA se sont retir\u00e9s des accords de Paris, l'Inde a promis de d\u00e9passer les objectifs de la COP21.", "alternativeExcerpt": ["Le Premier ministre indien Narendra Modi conclut mardi sa visite aux Etats-Unis. Alors que les USA se sont retir\u00e9s des accords de Paris, l'Inde a promis de d\u00e9passer les objectifs de la COP21."], "alternativeTitle": ["L'Inde veut devenir l'un des moteurs de la reconversion aux \u00e9nergies renouvelables / 12H30_2017-06-27T12:36:00_developpement-7", "Le 12h30 du 27.06.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8735662.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8717154", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-8717149"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Truc du jour", "source": "siranau", "title": "Le truc du jour 27.06.2017", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-B15C13D5-F1CD-4585-9E03-0C4B7ED52BCB", "durationSec": 135, "publicationDate": "2017-06-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Le truc du jour", "Le truc du jour / OTWO_2017-06-27T10:45:00_le-truc-du-jour", "Le truc du jour / OTWO_2017-06-27T10:45:00_le-truc-du-jour"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8698587", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8607293.image", "variantIds": ["ece-8698587", "ece-8698578"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "Et au milieu de la Terre coule une rivi\u00e8re de fer", "id": "sound-31E9A054-A18B-40A9-B621-11373B242998", "durationSec": 647, "publicationDate": "2017-06-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Une rivi\u00e8re de fer, qui coule \u00e0 3'000 kilom\u00e8tres sous nos pieds, a \u00e9t\u00e9 rep\u00e9r\u00e9e gr\u00e2ce au satellite Swarm de l'Agence spatiale europ\u00e9enne (ESA). \r\nLes d\u00e9tails de Jean-Michel L\u00e9ger, ing\u00e9nieur au Laboratoire d'\u00e9lectronique et de la technologie de l'information du CEA, \u00e0 Grenoble, interrog\u00e9 par Pierre Bratschi.\r\n> Un sujet en nouvelle diffusion", "alternativeExcerpt": ["Une rivi\u00e8re de fer, qui coule \u00e0 3'000 kilom\u00e8tres sous nos pieds, a \u00e9t\u00e9 rep\u00e9r\u00e9e gr\u00e2ce au satellite Swarm de l\u2019Agence spatiale europ\u00e9enne (ESA). \n\nLes d\u00e9tails de Jean-Michel L\u00e9ger, ing\u00e9nieur au Laboratoire d\u2019\u00e9lectronique et de la technologie de l\u2019information du CEA, \u00e0 Grenoble, interrog\u00e9 par Pierre Bratschi.\n\n> Un sujet en nouvelle diffusion"], "alternativeTitle": ["Et au milieu de la Terre coule une rivi\u00e8re de fer / CQFD_2017-06-27T10:04:15_sequence-3", "CQFD du 27.06.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8698916", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197792.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ing\u00e9nieur au Laboratoire d'\u00e9lectronique et de la technologie de l'information du CEA, Grenoble", "name": "L\u00e9ger, Jean-Michel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-8698909"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Le Journal de 6h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine L\u00e9vite", "id": "sound-93E8876E-53E4-40FB-9FCD-122A531AA35F", "durationSec": 941, "publicationDate": "2017-06-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\n* *", "alternativeTitle": ["Le Journal de 6h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine L\u00e9vite", "Le Journal de 6h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine L\u00e9vite  / JDM_2017-06-27T06:00:00_le-journal-de-6h", "Le Journal de 6h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine L\u00e9vite  / JDM_2017-06-27T06:00:00_le-journal-de-6h"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8717121", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677648.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "L\u00e9vite, Blandine", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "L\u00e9vite, Blandine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8717121", "ece-8717103"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Angela Merkel l\u00e8ve son opposition de principe au mariage homosexuel", "id": "sound-9BB7CBA4-0603-4DD8-8494-12E476C8727E", "durationSec": 91, "publicationDate": "2017-06-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La chanceli\u00e8re allemande Angela Merkel, qui avait exprim\u00e9 des r\u00e9serves envers le mariage homosexuel ces derni\u00e8res ann\u00e9es, a infl\u00e9chi sa position. Elle a ouvert la porte \u00e0 un vote au Bundestag l\u00e9galisant le mariage pour tous au cours de la prochaine l\u00e9gislature.\r\n\r\n* * La chanceli\u00e8re allemande Angela Merkel, qui avait exprim\u00e9 des r\u00e9serves envers le mariage homosexuel ces derni\u00e8res ann\u00e9es, a infl\u00e9chi sa position. Elle a ouvert la porte \u00e0 un vote au Bundestag l\u00e9galisant le mariage pour tous au cours de la prochaine l\u00e9gislature.", "alternativeExcerpt": ["La chanceli\u00e8re allemande Angela Merkel, qui avait exprim\u00e9 des r\u00e9serves envers le mariage homosexuel ces derni\u00e8res ann\u00e9es, a infl\u00e9chi sa position. Elle a ouvert la porte \u00e0 un vote au Bundestag l\u00e9galisant le mariage pour tous au cours de la prochaine l\u00e9gislature."], "alternativeTitle": ["Angela Merkel l\u00e8ve son opposition de principe au mariage homosexuel / 12H30_2017-06-27T12:33:00_developpement-4", "Le 12h30 du 27.06.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8735564.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8717154", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-8717147"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "Une \"marche pour la justice\" entreprise en Turquie", "id": "sound-C25FC54D-0841-4C7C-8235-131210EB9171", "durationSec": 466, "publicationDate": "2017-06-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le leader du principal mouvement d'opposition en Turquie, Kemal Kili\u00e7daroglu, a lanc\u00e9 une \"marche pour la justice\". Il a d\u00e9cid\u00e9 de se rendre d'Ankara \u00e0 Istanbul pour d\u00e9noncer l'arrestation de l'un de ses d\u00e9put\u00e9s accus\u00e9 d'espionnage et plus g\u00e9n\u00e9ralement tout le syst\u00e8me du pr\u00e9sident Erdogan.\r\n\r\n* * Le leader du principal mouvement d'opposition en Turquie, Kemal Kili\u00e7daroglu, a lanc\u00e9 une \"marche pour la justice\". Il a d\u00e9cid\u00e9 de se rendre d'Ankara \u00e0 Istanbul pour d\u00e9noncer l'arrestation de l'un de ses d\u00e9put\u00e9s accus\u00e9 d'espionnage et plus g\u00e9n\u00e9ralement tout le syst\u00e8me du pr\u00e9sident Erdogan.", "alternativeExcerpt": ["Le leader du principal mouvement d'opposition en Turquie, Kemal Kili\u00e7daroglu, a lanc\u00e9 une \"marche pour la justice\". Il a d\u00e9cid\u00e9 de se rendre d'Ankara \u00e0 Istanbul pour d\u00e9noncer l'arrestation de l'un de ses d\u00e9put\u00e9s accus\u00e9 d'espionnage et plus g\u00e9n\u00e9ralement tout le syst\u00e8me du pr\u00e9sident Erdogan."], "alternativeTitle": ["Une \"marche pour la justice\" entreprise en Turquie / TUM_2017-06-27T08:10:00_sequence-1", "Tout un monde du 27.06.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/7749887.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8717092", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-8717086"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction - Patrick Clastres, historien sp\u00e9cialiste du sport", "id": "sound-26C8004D-9BB7-42BD-B279-13346D995C72", "durationSec": 1293, "publicationDate": "2017-06-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Deux villes sont en lice pour les Jeux Olympiques d'\u00e9t\u00e9 de 2024 et 2028: Paris et Los Angeles. Le r\u00eave olympique s'\u00e9rode-t-il? Interview de l'historien du sport Patrick Clastres, professeur \u00e0 l'Institut des sciences du sport de l'Universit\u00e9 de Lausanne.\r\n\r\n* * Deux villes sont en lice pour les Jeux Olympiques d'\u00e9t\u00e9 de 2024 et 2028: Paris et Los Angeles. Le r\u00eave olympique s'\u00e9rode-t-il? Interview de l'historien du sport Patrick Clastres, professeur \u00e0 l'Institut des sciences du sport de l'Universit\u00e9 de Lausanne.", "alternativeExcerpt": ["Deux villes sont en lice pour les Jeux Olympiques d\u2019\u00e9t\u00e9 de 2024 et 2028: Paris et Los Angeles. Le r\u00eave olympique s'\u00e9rode-t-il? Interview de l'historien du sport Patrick Clastres, professeur \u00e0 l'Institut des sciences du sport de l'Universit\u00e9 de Lausanne.", "Deux villes sont en lice pour les Jeux Olympiques d\u2019\u00e9t\u00e9 de 2024 et 2028: Paris et Los Angeles. Le r\u00eave olympique s'\u00e9rode-t-il? Interview de l'historien du sport Patrick Clastres, professeur \u00e0 l'Institut des sciences du sport de l'Universit\u00e9 de Lausanne.", "Deux villes sont en lice pour les Jeux Olympiques d\u2019\u00e9t\u00e9 de 2024 et 2028: Paris et Los Angeles. Le r\u00eave olympique s'\u00e9rode-t-il? Interview de l'historien du sport Patrick Clastres, professeur \u00e0 l'Institut des sciences du sport de l'Universit\u00e9 de Lausanne.", "Deux villes sont en lice pour les Jeux Olympiques d\u2019\u00e9t\u00e9 de 2024 et 2028: Paris et Los Angeles. Le r\u00eave olympique s'\u00e9rode-t-il? Interview de l'historien du sport Patrick Clastres, professeur \u00e0 l'Institut des sciences du sport de l'Universit\u00e9 de Lausanne."], "alternativeTitle": ["L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction \u2013 Patrick Clastres, historien sp\u00e9cialiste du sport", "L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction \u2013 Patrick Clastres", "L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction \u2013 Patrick Clastres, historien sp\u00e9cialiste du sport / JDM_2017-06-27T07:37:00_l-invite-du-journal", "L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction \u2013 Patrick Clastres, historien sp\u00e9cialiste du sport / JDM_2017-06-27T07:37:00_l-invite-du-journal"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8717128", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677647.image", "variantIds": ["ece-8717128", "ece-8717110"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vacarme", "source": "siranau", "title": "SOINS ET SEXUALITE: Le tabou tu briseras : 2/5", "id": "sound-1EB8C3BC-66B0-4F9D-A543-B0EC63388AEA", "durationSec": 1551, "publicationDate": "2017-06-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "2/5\r\n\u00catre hospitalis\u00e9 signifie-t-il la n\u00e9gation de la libido? Quand une maladie implique une zone li\u00e9e \u00e0 la sexualit\u00e9, est-ce le patient ou le soignant qui doit aborder les questions d\u00e9licates en premier? \u00c0 l'HESAV (Haute \u00e9cole de sant\u00e9 Vaud), Patricia Dupuis et Charlotte Gardiol militent pour que le personnel infirmier soit sensibilis\u00e9 et form\u00e9 sur les questions d'intimit\u00e9 et de sexualit\u00e9. Elles suivent les travaux de dipl\u00f4me consacr\u00e9s \u00e0 ce th\u00e8me et permettent aux \u00e9tudiantes d'\u00e9voquer les situations d\u00e9licates v\u00e9cues lors de leurs stages.\r\nReportage: Martine Galland\r\nR\u00e9alisation: Bruno S\u00e9ribat\r\nProduction: Marc Giouse\r\n\r\n* * 2/5\r\n\u00catre hospitalis\u00e9 signifie-t-il la n\u00e9gation de la libido? Quand une maladie implique une zone li\u00e9e \u00e0 la sexualit\u00e9, est-ce le patient ou le soignant qui doit aborder les questions d\u00e9licates en premier? \u00c0 l'HESAV (Haute \u00e9cole de sant\u00e9 Vaud), Patricia Dupuis et Charlotte Gardiol militent pour que le personnel infirmier soit sensibilis\u00e9 et form\u00e9 sur les questions d'intimit\u00e9 et de sexualit\u00e9. Elles suivent les travaux de dipl\u00f4me consacr\u00e9s \u00e0 ce th\u00e8me et permettent aux \u00e9tudiantes d'\u00e9voquer les situations d\u00e9licates v\u00e9cues lors de leurs stages.\r\nReportage: Martine Galland\r\nR\u00e9alisation: Bruno S\u00e9ribat\r\nProduction: Marc Giouse", "alternativeTitle": ["Vacarme du 27.06.2017", "Vacarme du 27.06.2017", "SOINS ET SEXUALITE: Le tabou tu briseras / VAC_2017-06-27T13:04:15_vacarme", "SOINS ET SEXUALITE: Le tabou tu briseras / VAC_2017-06-27T13:04:15_vacarme"], "imageURL": "//www.rts.ch/4197902.image", "alternativeExcerpt": ["2/5\n\u00catre hospitalis\u00e9 signifie-t-il la n\u00e9gation de la libido? Quand une maladie implique une zone li\u00e9e \u00e0 la sexualit\u00e9, est-ce le patient ou le soignant qui doit aborder les questions d\u00e9licates en premier? \u00c0 l\u02b9HESAV (Haute \u00e9cole de sant\u00e9 Vaud), Patricia Dupuis et Charlotte Gardiol militent pour que le personnel infirmier soit sensibilis\u00e9 et form\u00e9 sur les questions d\u02b9intimit\u00e9 et de sexualit\u00e9. Elles suivent les travaux de dipl\u00f4me consacr\u00e9s \u00e0 ce th\u00e8me et permettent aux \u00e9tudiantes d\u02b9\u00e9voquer les situations d\u00e9licates v\u00e9cues lors de leurs stages.\n\nReportage: Martine Galland\nR\u00e9alisation: Bruno S\u00e9ribat\nProduction: Marc Giouse", "2/5\n\u00catre hospitalis\u00e9 signifie-t-il la n\u00e9gation de la libido? Quand une maladie implique une zone li\u00e9e \u00e0 la sexualit\u00e9, est-ce le patient ou le soignant qui doit aborder les questions d\u00e9licates en premier? \u00c0 l\u02b9HESAV (Haute \u00e9cole de sant\u00e9 Vaud), Patricia Dupuis et Charlotte Gardiol militent pour que le personnel infirmier soit sensibilis\u00e9 et form\u00e9 sur les questions d\u02b9intimit\u00e9 et de sexualit\u00e9. Elles suivent les travaux de dipl\u00f4me consacr\u00e9s \u00e0 ce th\u00e8me et permettent aux \u00e9tudiantes d\u02b9\u00e9voquer les situations d\u00e9licates v\u00e9cues lors de leurs stages.\n\nReportage: Martine Galland\nR\u00e9alisation: Bruno S\u00e9ribat\nProduction: Marc Giouse"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8698826", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaboratrice HESAV (Haute \u00e9cole de sant\u00e9 Vaud), ", "name": "Dubuis, Patricia", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice HESAV (Haute \u00e9cole de sant\u00e9 Vaud),, ", "name": "Gardiol, Charlotte", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marti, V\u00e9ronique", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Giouse, Marc", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Giouse, Marc", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marti, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8698826", "ece-8698825"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Th\u00e9matique", "source": "siranau", "title": "La th\u00e9matique : Litt\u00e9rature - \"Sc\u00e8nes de boxe\" d'Elie Robert-Nicoud (Stock)", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-81AE690E-DBBB-46E3-86D0-6806547E4ADE", "durationSec": 248, "publicationDate": "2017-06-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Litt\u00e9rature - \"Sc\u00e8nes de boxe\" d'Elie Robert-Nicoud (Stock)", "Litt\u00e9rature - \"Sc\u00e8nes de boxe\" d'Elie Robert-Nicoud (Stock) / RVA3_2017-06-27T08:14:29_la-thematique", "Litt\u00e9rature - \"Sc\u00e8nes de boxe\" d'Elie Robert-Nicoud (Stock) / RVA3_2017-06-27T08:14:29_la-thematique"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8698650", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8256738.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Morey, Viviane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Moreillon, Beno\u00eet", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Flament, Anne", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Sermet, Jorris", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Burri, Julien", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Evard, Julie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Dormond, Laurent", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8698650", "ece-8698637"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "La Pr\u00e9voyance 2020 est-elle bonne ou mauvaise pour les jeunes?", "id": "sound-1A5581B5-524E-4352-890F-56ED852AE090", "durationSec": 728, "publicationDate": "2017-06-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Lepori-Gauthier, Damiano;Barone, Michele \r\nLes jeunes PLR, UDC, et PS rejettent la r\u00e9forme des retraites Pr\u00e9voyance 2020, estimant qu'elle p\u00e9jore encore un peu plus leur retraite, alors que les jeunes PDC l'estiment n\u00e9cessaire. D\u00e9bat entre Damiano Lepori, vice-pr\u00e9sident des jeunes PDC Suisses, et Michele Barone, vice-pr\u00e9sident des jeunes PLR.\r\n\r\n* * La Pr\u00e9voyance 2020 est-elle bonne ou mauvaise pour les jeunes? *** D\u00e9s\u00e9quilibr\u00e9e et injuste pour les uns... In\u00e9quitable pour les autres... Les jeunes lib\u00e9raux radicaux, UDC mais aussi jeunes socialistes rejettent la r\u00e9forme des retraites Pr\u00e9voyance 2020. Ils estiment \u00eatre les dindons de la farce du paquet en votation le 24 septembre, craignant notamment que d'autres r\u00e9formes soient n\u00e9cessaires. Des moutures qui p\u00e9joreront encore un peu plus leur retraite. Mais tous ne sont pas d'accord. Les jeunes d\u00e9mocrates chr\u00e9tiens estiment que ces mesures sont, certes douloureuses, mais n\u00e9cessaires... Pr\u00e9voyance 2020, bonne ou mauvaise pour les jeunes? On en d\u00e9bat...\r\n Damiano Lepori, vice-pr\u00e9sident des jeunes PDC Suisses\r\n- Douloureuse, mais n\u00e9cessaire, c'est comme cela que vous voyez cette r\u00e9forme?\r\n- Vous estimez que les jeunes doivent aussi faire une partie des sacrifices?\r\n- Les personnes n\u00e9es apr\u00e8s 1974 ne font pas partie de la g\u00e9n\u00e9ration de transition... leur avoir 2i\u00e8me pilier n'est donc pas consolid\u00e9... et ils auront du mal \u00e0 compenser par la suite. Cette r\u00e9forme vous profite-t-elle vraiment?\r\n- On ne vous sent pas non plus tr\u00e8s enthousiaste. Quelle serait alors votre r\u00e9forme r\u00eav\u00e9e?\r\n- Pourquoi soutenir aujourd'hui une r\u00e9forme qui durera au mieux une petite quinzaine d'ann\u00e9es. Ne vaudrait-il pas mieux repenser en profondeur le syst\u00e8me, comme vous venez de nous l'expliquer?\r\n  Michele Barone, vice-pr\u00e9sident des jeunes lib\u00e9raux radicaux\r\n- Cette r\u00e9forme des retraites se fait, selon vous, sur le dos des plus jeunes de ce pays? Pourquoi?\r\n- Vous craignez que votre retraite soit encore p\u00e9jor\u00e9e? Comment?\r\n- Alors que demandez-vous?\r\n- Un \u00e2ge de la retraite ancr\u00e9 sur l'esp\u00e9rance de vie mais flexible selon la profession nous dit Damiano Lepori. Vous \u00eates d'accord?\r\n- Selon vous, jusqu'\u00e0 quel \u00e2ge les jeunes d'aujourd'hui sont-ils pr\u00eats \u00e0 travailler? 65? 70? Plus? N'est-ce pas injuste quand ils voient leurs parents qui peuvent prendre des retraites anticip\u00e9es \u00e0 62 ans?", "alternativeExcerpt": ["Les jeunes PLR, UDC, et PS rejettent la r\u00e9forme des retraites Pr\u00e9voyance 2020, estimant qu'elle p\u00e9jore encore un peu plus leur retraite, alors que les jeunes PDC l'estiment n\u00e9cessaire. D\u00e9bat entre Damiano Lepori, vice-pr\u00e9sident des jeunes PDC Suisses, et Michele Barone, vice-pr\u00e9sident des jeunes PLR."], "alternativeTitle": ["La Pr\u00e9voyance 2020 est-elle bonne ou mauvaise pour les jeunes? / FOR_2017-06-27T18:10:00_developpement-6", "Forum du 27.06.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8735841.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8717171", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bugnon, Pietro", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8717163"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Loi des s\u00e9ries", "source": "siranau", "title": "La loi des s\u00e9ries : \"The Mist\"", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-960FEAD3-0E06-4EC8-9B47-59406252FBB6", "durationSec": 209, "publicationDate": "2017-06-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["s\u00e9rie t\u00e9l\u00e9vis\u00e9e"], "alternativeTitle": ["La loi des s\u00e9ries", "La loi des s\u00e9ries / SUPER_2017-06-27T16:15:00_la-loi-des-series", "La loi des s\u00e9ries / SUPER_2017-06-27T16:15:00_la-loi-des-series"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8698606", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5137705.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8698606", "ece-8698600"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dicodeurs", "source": "siranau", "title": " 27.06.2017", "id": "sound-F623AC4B-9B91-4FF5-9B01-75AD614DC7E9", "durationSec": 3545, "publicationDate": "2017-06-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Les Dicodeurs sont en compagnie de la com\u00e9dienne et pr\u00e9sentatrice RTS (m\u00e9t\u00e9o) Maria Mettral, pour l'annonce de la saison 2017/2018 de Bicubic.\r\nL'\u00e9mission se d\u00e9roule \u00e0 l'espace culturel et sportif Bicubic, Route d'Arruffens 37 - 1680 Romont\r\n\r\n* Infotrafic: 11:38:25-11:38:38 / * Les Dicodeurs sont: Marc Donnet Monay, Thierry Romanens, Eric Constantin, No\u00ebl-No\u00ebl, Sandrine Viglino (synth\u00e9), Laurence Bisang (animation), Samuel Morier Genoud (r\u00e9alisation), Herv\u00e9\u00a0 Mermillod  St\u00e9phane Tornare (technique), Val\u00e9rie Dentan et Luisa Veillon (assistantes), Elo\u00efse Nussbaum (attach\u00e9e de production), G\u00e9rard Mermet et Jean-Luc Sudan (production).", "alternativeTitle": ["Les Dicodeurs du 27.06.2017", "\u00c0 Romont (FR) avec Maria Mettral, com\u00e9dienne et pr\u00e9sentatrice RTS (m\u00e9t\u00e9o), pour l'annonce de la saison 2017/2018 de Bicubic (2/5) / DIC_2017-06-27T11:30:45_les-dicodeurs", "Les Dicodeurs du 27.06.2017", "Les Dicodeurs: exercice de style / DIC_2017-06-27T11:41:45_les-dicodeurs-exercice-de-style", "\u00c0 Romont (FR) avec Maria Mettral, com\u00e9dienne et pr\u00e9sentatrice RTS (m\u00e9t\u00e9o), pour l'annonce de la saison 2017/2018 de Bicubic (2/5) / DIC_2017-06-27T11:30:45_les-dicodeurs"], "alternativeExcerpt": ["Les Dicodeurs sont en compagnie de la com\u00e9dienne et pr\u00e9sentatrice RTS (m\u00e9t\u00e9o) Maria Mettral, pour l'annonce de la saison 2017/2018 de Bicubic.\n\nL'\u00e9mission se d\u00e9roule \u00e0 l'espace culturel et sportif Bicubic, Route d'Arruffens 37 \u2013 1680 Romont", "Les Dicodeurs sont en compagnie de la com\u00e9dienne et pr\u00e9sentatrice RTS (m\u00e9t\u00e9o) Maria Mettral, pour l'annonce de la saison 2017/2018 de Bicubic.\n\nL'\u00e9mission se d\u00e9roule \u00e0 l'espace culturel et sportif Bicubic, Route d'Arruffens 37 \u2013 1680 Romont"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8698851", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1380950.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicien, chanteur suisse romand, Dicodeur", "name": "Constantin, Eric", "type": "Participant"}, {"role": "Musicienne, humoriste", "name": "Viglino, Sandrine", "type": "Participant"}, {"role": "animateur, humoriste chez les Dicodeurs, Dicodeur", "name": "Tortajada, No\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "Dicodeur", "name": "Romanens, Thierry", "type": "Participant"}, {"role": "Dicodeur", "name": "Donnet-Monay, Marc", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Mermet, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8698851", "ece-8698850"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "R\u00e9flexions", "source": "siranau", "title": "R\u00e9flexions : La vie d'un homard ", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-33A39D36-3FFA-4073-B905-6CCE4408FE48", "durationSec": 241, "publicationDate": "2017-06-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["homard"], "alternativeTitle": ["R\u00e9flexions", "R\u00e9flexions / OTWO_2017-06-27T09:15:00_reflexions", "R\u00e9flexions / OTWO_2017-06-27T09:15:00_reflexions"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8698591", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7966459.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Doquin, Julien", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8698591", "ece-8698582"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "La contraception pendant les vacances", "id": "sound-63BAEBC5-6857-4BD0-BFED-6D5BA90A8D40", "durationSec": 556, "publicationDate": "2017-06-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\n* * C'est l'\u00e9t\u00e9, les vacances approchent, mais le souci de la contraception persiste pour les femmes. Prendre trois plaquettes de pilules \u00e0 la suite, c'est possible? Que faire si j'ai oubli\u00e9 mon ordonnance \u00e0 la maison? Le point avec Dorothea Wunder, gyn\u00e9cologue, sp\u00e9cialiste en endocrinologie gyn\u00e9cologique et r\u00e9pondante de la Soci\u00e9t\u00e9 suisse de gyn\u00e9cologie pour la Romandie, au micro de Pauline Vrolixs.", "alternativeExcerpt": ["C'est l'\u00e9t\u00e9, les vacances approchent, mais le souci de la contraception persiste pour les femmes. Prendre trois plaquettes de pilules \u00e0 la suite, c'est possible? Que faire si j'ai oubli\u00e9 mon ordonnance \u00e0 la maison? Le point avec Dorothea Wunder, gyn\u00e9cologue, sp\u00e9cialiste en endocrinologie gyn\u00e9cologique et r\u00e9pondante de la Soci\u00e9t\u00e9 suisse de gyn\u00e9cologie pour la Romandie, au micro de Pauline Vrolixs."], "alternativeTitle": ["La contraception pendant les vacances / OEP_2017-06-27T08:36:45_sequence-1", "On en parle du 27.06.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8698867", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423724.image", "variantIds": ["ece-8698865"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Tartare", "source": "siranau", "title": "Tartare : Guy-Baule perd ses testicules", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-D13AC0E5-2ADC-4DAF-8D02-6D9A93372FD2", "durationSec": 165, "publicationDate": "2017-06-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Tartare", "Tartare / OTWO_2017-06-27T11:10:00_tartare", "Tartare / OTWO_2017-06-27T11:10:00_tartare"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8698592", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5590674.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Walther, Paul", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8698592", "ece-8698583"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "L'ancien syst\u00e8me de castes en Inde continue \u00e0 cr\u00e9er des in\u00e9galit\u00e9s", "id": "sound-AC6EA939-338B-4FCF-9A0F-6DE40E530223", "durationSec": 337, "publicationDate": "2017-06-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le syst\u00e8me hi\u00e9rarchique de castes demeure en Inde malgr\u00e9 son abolition en 1950 et cr\u00e9e toujours une profonde s\u00e9gr\u00e9gation dans le monde du travail. Les choses commencent pourtant \u00e0 changer gr\u00e2ce \u00e0 des quotas dans les universit\u00e9s publiques et les administrations.\r\n\r\n* * Le syst\u00e8me hi\u00e9rarchique de castes demeure en Inde malgr\u00e9 son abolition en 1950 et cr\u00e9e toujours une profonde s\u00e9gr\u00e9gation dans le monde du travail. Les choses commencent pourtant \u00e0 changer gr\u00e2ce \u00e0 des quotas dans les universit\u00e9s publiques et les administrations.", "alternativeExcerpt": ["Le syst\u00e8me hi\u00e9rarchique de castes demeure en Inde malgr\u00e9 son abolition en 1950 et cr\u00e9e toujours une profonde s\u00e9gr\u00e9gation dans le monde du travail. Les choses commencent pourtant \u00e0 changer gr\u00e2ce \u00e0 des quotas dans les universit\u00e9s publiques et les administrations."], "alternativeTitle": ["L\u2019ancien syst\u00e8me de castes en Inde continue \u00e0 cr\u00e9er des in\u00e9galit\u00e9s / TUM_2017-06-27T08:20:00_sequence-3", "Tout un monde du 27.06.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/5943754.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8717092", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-8717090"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Fran\u00e7ois de Rugy \u00e9lu pr\u00e9sident de la nouvelle Assembl\u00e9e nationale fran\u00e7aise", "id": "sound-F285BEE7-7FC3-4AB4-AEB6-5D62328173EA", "durationSec": 171, "publicationDate": "2017-06-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Largement \u00e9lu avec 353 bulletins, l'\u00e9cologiste Fran\u00e7ois de Rugy est le nouveau Pr\u00e9sident de l'Assembl\u00e9e nationale fran\u00e7aise. Cette \u00e9lection marque la rentr\u00e9e parlementaire et le d\u00e9but d'une nouvelle \u00e8re au Palais Bourbon, avec 424 nouveaux d\u00e9put\u00e9s.\r\n\r\n* * Fran\u00e7ois de Rugy \u00e9lu pr\u00e9sident de la nouvelle Assembl\u00e9e nationale fran\u00e7aise  \r\n*** C'est la rentr\u00e9e parlementaire en France.\r\nFran\u00e7ois de Rugy, l'\u00e9cologiste candidat  \u00e0 la primaire de la gauche est devenu le nouveau President de l'assembl\u00e9e nationale. \r\nLargement \u00e9lu avec 353 bulletins.\r\nCette \u00e9lection marque la rentr\u00e9e parlementaires et le d\u00e9but d'une nouvelle \u00e8re au Palais Bourbon avec 424 nouveaux d\u00e9put\u00e9s \r\nAriane Hasler on vous retrouve \u00e0 l'assembl\u00e9e nationale ... Vous avez assist\u00e9 \u00e0 cette premi\u00e8re journee .... Un mot d'abord sur le nouveau President  .....\r\ndir\r\nUn personnage tr\u00e8s important, pour la 5\u00e8me r\u00e9publique .....\r\ndir \r\nQuelle ambiance pour ce premier jour officiel \u00e0 la nouvelle assembl\u00e9e ? \r\ndir", "alternativeExcerpt": ["Largement \u00e9lu avec 353 bulletins, l'\u00e9cologiste Fran\u00e7ois de Rugy est le nouveau Pr\u00e9sident de l'Assembl\u00e9e nationale fran\u00e7aise. Cette \u00e9lection marque la rentr\u00e9e parlementaire et le d\u00e9but d'une nouvelle \u00e8re au Palais Bourbon, avec 424 nouveaux d\u00e9put\u00e9s."], "alternativeTitle": ["Fran\u00e7ois de Rugy \u00e9lu pr\u00e9sident de la nouvelle Assembl\u00e9e nationale fran\u00e7aise / FOR_2017-06-27T18:06:00_developpement-4", "Forum du 27.06.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8737491.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8717171", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hasler, Ariane", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8717167"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dernier r\u00eave avant la nuit", "source": "siranau", "title": "De sensuels r\u00eaves", "id": "sound-A61E06BC-923B-4A6F-9DDF-5E54D4AC8EBA", "durationSec": 3380, "publicationDate": "2017-06-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "On poursuit avec ce 2 \u00e8me soir de coups de coeur sur le th\u00e8me cette fois-ci de la sensualit\u00e9 et de l'\u00e9rotisme.\r\n-Des extraits de \"Les moelleuses au chocolat\", de Sil\u00e8ne, ed. du Jasmin\r\n-\"Te porter\", du livre \"Humeurs badines\", de paul Fournel, ed. Dialogues\r\n\r\n* * On poursuit avec ce 2 \u00e8me soir de coups de coeur sur le th\u00e8me cette fois-ci de la sensualit\u00e9 et de l'\u00e9rotisme.\r\n-Des extraits de \"Les moelleuses au chocolat\", de Sil\u00e8ne, ed. du Jasmin\r\n-\"Te porter\", du livre \"Humeurs badines\", de paul Fournel, ed. Dialogues", "alternativeTitle": ["Dernier r\u00eave avant la nuit du 27.06.2017", "De sensuels r\u00eaves / REVE_2017-06-27T21:03:45_dernier-reve-avant-la-nuit", "Dernier r\u00eave avant la nuit du 27.06.2017", "De sensuels r\u00eaves / REVE_2017-06-27T21:03:45_dernier-reve-avant-la-nuit"], "alternativeExcerpt": ["On poursuit avec ce 2 \u00e8me soir de coups de coeur sur le th\u00e8me cette fois-ci de la sensualit\u00e9 et de l'\u00e9rotisme.\n-Des extraits de \"Les moelleuses au chocolat\", de Sil\u00e8ne, ed. du Jasmin\n-\"Te porter\", du livre \"Humeurs badines\", de paul Fournel, ed. Dialogues", "On poursuit avec ce 2 \u00e8me soir de coups de coeur sur le th\u00e8me cette fois-ci de la sensualit\u00e9 et de l'\u00e9rotisme.\n-Des extraits de \"Les moelleuses au chocolat\", de Sil\u00e8ne, ed. du Jasmin\n-\"Te porter\", du livre \"Humeurs badines\", de paul Fournel, ed. Dialogues"], "imageURL": "//www.rts.ch/6182506.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8698841", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Delfini, Carine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8698841", "ece-8698840"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Paradiso (01.04.2011 -&gt;)", "source": "siranau", "title": "Paradiso", "id": "sound-E8FF2EDF-8151-4460-B6F4-856D0A050441", "durationSec": 3381, "publicationDate": "2017-06-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\n* *", "alternativeTitle": ["Paradiso du 27.06.2017", "Paradiso du 27.06.2017", "Paradiso / RAP_2017-06-27T19:04:15_radio-paradiso", "Paradiso / RAP_2017-06-27T19:04:15_radio-paradiso"], "imageURL": "//www.rts.ch/1423730.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8698854", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zitouni, Yann", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zitouni, Yann", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8698854", "ece-8698853"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Les cancers de la thyro\u00efde surdiagnostiqu\u00e9s en Suisse, interview du Dr Arnaud Chiolero", "id": "sound-19DB4D89-EB69-443B-9FC0-4325A3D4E46A", "durationSec": 283, "publicationDate": "2017-06-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Une \u00e9tude men\u00e9e conjointement par les h\u00f4pitaux universitaires de Lausanne et de Berne a \u00e9tabli qu'une proportion importante des cancers de la thyro\u00efde \u00e9taient surdiagnostiqu\u00e9s, et donc op\u00e9r\u00e9s pour rien. L'interview d'Arnaud Chiolero, m\u00e9decin \u00e9pid\u00e9miologiste qui a men\u00e9 cette \u00e9tude.\r\n\r\n* * Une \u00e9tude men\u00e9e conjointement par les h\u00f4pitaux universitaires de Lausanne et de Berne a \u00e9tabli qu'une proportion importante des cancers de la thyro\u00efde \u00e9taient surdiagnostiqu\u00e9s, et donc op\u00e9r\u00e9s pour rien. L'interview d'Arnaud Chiolero, m\u00e9decin \u00e9pid\u00e9miologiste qui a men\u00e9 cette \u00e9tude.", "alternativeExcerpt": ["Une \u00e9tude men\u00e9e conjointement par les h\u00f4pitaux universitaires de Lausanne et de Berne a \u00e9tabli qu'une proportion importante des cancers de la thyro\u00efde \u00e9taient surdiagnostiqu\u00e9s, et donc op\u00e9r\u00e9s pour rien. L'interview d'Arnaud Chiolero, m\u00e9decin \u00e9pid\u00e9miologiste qui a men\u00e9 cette \u00e9tude."], "alternativeTitle": ["Les cancers de la thyro\u00efde surdiagnostiqu\u00e9s en Suisse, interview du Dr Arnaud Chiolero  / JDM_2017-06-27T07:19:00_2eme-developpement", "Le Journal du matin du 27.06.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8733834.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8717122", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-8717115"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Choix dans la date", "source": "siranau", "title": "Le choix dans la date 27.06.2017", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-701B83E7-8E0B-4C06-B66B-4E04F6FC52F7", "durationSec": 142, "publicationDate": "2017-06-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Le choix dans la date", "Le choix dans la date / SUPER_2017-06-27T17:20:00_le-choix-dans-la-date", "Le choix dans la date / SUPER_2017-06-27T17:20:00_le-choix-dans-la-date"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8698607", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7015961.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Moreno, Fantin", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8698607", "ece-8698601"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Carte blanche", "source": "siranau", "title": "La carte blanche : Carte blanche \u00e0 Yacine Nemra", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-590BAFB3-68CE-4D3A-90D5-4E1AC05CB343", "durationSec": 223, "publicationDate": "2017-06-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Yacine Nemra fait l'\u00e9loge de Chris McSorley, ex-entra\u00eeneur du club de hockey Gen\u00e8ve-Servette.", "alternativeExcerpt": ["Yacine Nemra fait l'\u00e9loge de Chris McSorley, ex-entra\u00eeneur du club de hockey Gen\u00e8ve-Servette.", "L'\u00e9loge de Chris McSorley, ex-entra\u00eeneur du club de hockey Gen\u00e8ve-Servette.", "Yacine Nemra fait l'\u00e9loge de Chris McSorley, ex-entra\u00eeneur du club de hockey Gen\u00e8ve-Servette.", "Yacine Nemra fait l'\u00e9loge de Chris McSorley, ex-entra\u00eeneur du club de hockey Gen\u00e8ve-Servette."], "alternativeTitle": ["Carte blanche \u00e0 Yacine Nemra", "Carte blanche \u00e0 Yacine Nemra", "Carte blanche \u00e0 Yacine Nemra / RVA3_2017-06-27T07:51:56_la-carte-blanche", "Carte blanche \u00e0 Yacine Nemra / RVA3_2017-06-27T07:51:56_la-carte-blanche"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8698664", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8256734.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Nemra, Yacine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marguet, Yann", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Grosjean, Eric", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bersinger, Blaise", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8698664", "ece-8698647"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Happy Culture", "source": "siranau", "title": "La chronique Fantinstique 27.06.2017", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-B3B2F17C-7DFF-49CC-B3F6-3DE009DA3B97", "durationSec": 172, "publicationDate": "2017-06-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["La chronique Fantinstique", "La chronique Fantinstique / HAP_2017-06-27T18:50:00_la-chronique-fantinstique", "La chronique Fantinstique / HAP_2017-06-27T18:50:00_la-chronique-fantinstique"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8698625", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7416081.image", "variantIds": ["ece-8698625", "ece-8698619"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Le Journal de 7h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Coralie Claude", "id": "sound-1545151E-8290-462B-B896-251C32EB56E4", "durationSec": 918, "publicationDate": "2017-06-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\n* Infotrafic: 07:12:39-07:12:55 / *", "alternativeTitle": ["Le Journal de 7h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Coralie Claude", "Le Journal de 7h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Coralie Claude  / JDM_2017-06-27T07:00:00_le-journal-de-7h", "Le Journal de 7h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Coralie Claude  / JDM_2017-06-27T07:00:00_le-journal-de-7h"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8717130", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677649.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Claude, Coralie", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Claude, Coralie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8717130", "ece-8717112"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Le Journal de 8h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine L\u00e9vite", "id": "sound-097E9C62-2D77-44A1-AA15-22294C83E0AE", "durationSec": 574, "publicationDate": "2017-06-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\n* Infotrafic: 08:00:18-08:00:34 / *", "alternativeTitle": ["Le Journal de 8h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine L\u00e9vite", "Le Journal de 8h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine L\u00e9vite  / JDM_2017-06-27T08:00:00_le-journal-de-8h", "Le Journal de 8h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine L\u00e9vite  / JDM_2017-06-27T08:00:00_le-journal-de-8h"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8717132", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677650.image", "variantIds": ["ece-8717132", "ece-8717113"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "L'approche collaborative d'Adam Kahane pour r\u00e9soudre les probl\u00e8mes insolubles", "id": "sound-847E626C-0C88-4126-BFDF-23225AF9C6A7", "durationSec": 445, "publicationDate": "2017-06-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Dans son dernier livre, \"Collaborer avec l'ennemi\" (en cours de traduction), le Canadien anglophone Adam Kahane propose une approche collaborative pour initier des processus de r\u00e9solution de probl\u00e8mes \u00e0 priori insolubles.\r\n\r\n* * Dans son dernier livre, \"Collaborer avec l'ennemi\" (en cours de traduction), le Canadien anglophone Adam Kahane propose une approche collaborative pour initier des processus de r\u00e9solution de probl\u00e8mes \u00e0 priori insolubles.", "alternativeExcerpt": ["Dans son dernier livre, \"Collaborer avec l\u2019ennemi\" (en cours de traduction), le Canadien anglophone Adam Kahane propose une approche collaborative pour initier des processus de r\u00e9solution de probl\u00e8mes \u00e0 priori insolubles."], "alternativeTitle": ["L\u2019approche collaborative d\u2019Adam Kahane pour r\u00e9soudre les probl\u00e8mes insolubles / TUM_2017-06-27T08:15:00_sequence-2", "Tout un monde du 27.06.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8734199.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8717092", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-8717089"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Les caravanes, toujours \u00e0 la mode", "id": "sound-2203449C-83E2-4F45-8E28-3F8186F7C8FB", "durationSec": 390, "publicationDate": "2017-06-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\n* * Pr\u00e8s de 35'000 caravanes sont immatricul\u00e9es chaque ann\u00e9es en Suisse. Quels sont les tendances design et les nouveaux \u00e9quipements propos\u00e9s? Comment les manoeuvrer? Que faut-il respecter? Xavier Bloch interroge Guido Bielmann, porte-parole de l'OFROU (Office f\u00e9d\u00e9ral des routes), pour un tour d'horizon des conseils pratiques \u00e0 respecter pour circuler avec une maison sur roues.", "alternativeExcerpt": ["Pr\u00e8s de 35'000 caravanes sont immatricul\u00e9es chaque ann\u00e9es en Suisse. Quels sont les tendances design et les nouveaux \u00e9quipements propos\u00e9s? Comment les manoeuvrer? Que faut-il respecter? Xavier Bloch interroge Guido Bielmann, porte-parole de l'OFROU (Office f\u00e9d\u00e9ral des routes), pour un tour d'horizon des conseils pratiques \u00e0 respecter pour circuler avec une maison sur roues."], "alternativeTitle": ["Les caravanes, toujours \u00e0 la mode / OEP_2017-06-27T08:36:45_sequence-2", "On en parle du 27.06.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8698867", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423724.image", "variantIds": ["ece-8698862"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "RTSreligion - Les pa\u00efens russes c\u00e9l\u00e8brent le solstice d'\u00e9t\u00e9", "id": "sound-6B895D03-3B55-4E8F-808D-D941276F0196", "durationSec": 118, "publicationDate": "2017-06-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Les pa\u00efens russes c\u00e9l\u00e8brent le solstice d'\u00e9t\u00e9 et les dieux slaves, malgr\u00e9 la d\u00e9sapprobation de l'\u00c9glise orthodoxe.\r\n\r\n* * Les pa\u00efens russes c\u00e9l\u00e8brent le solstice d'\u00e9t\u00e9 et les dieux slaves, malgr\u00e9 la d\u00e9sapprobation de l'\u00c9glise orthodoxe.", "alternativeExcerpt": ["Les pa\u00efens russes c\u00e9l\u00e8brent le solstice d\u2019\u00e9t\u00e9 et les dieux slaves, malgr\u00e9 la d\u00e9sapprobation de l\u2019\u00c9glise orthodoxe.", "Les pa\u00efens russes c\u00e9l\u00e8brent le solstice d\u2019\u00e9t\u00e9 et les dieux slaves, malgr\u00e9 la d\u00e9sapprobation de l\u2019\u00c9glise orthodoxe.", "Les pa\u00efens russes c\u00e9l\u00e8brent le solstice d\u2019\u00e9t\u00e9 et les dieux slaves, malgr\u00e9 la d\u00e9sapprobation de l\u2019\u00c9glise orthodoxe."], "alternativeTitle": ["Les pa\u00efens russes c\u00e9l\u00e8brent le solstice d\u2019\u00e9t\u00e9", "RTSreligion - Les pa\u00efens russes c\u00e9l\u00e8brent le solstice d\u2019\u00e9t\u00e9 / JDM_2017-06-27T06:27:00_rtsreligion", "RTSreligion - Les pa\u00efens russes c\u00e9l\u00e8brent le solstice d\u2019\u00e9t\u00e9 / JDM_2017-06-27T06:27:00_rtsreligion"], "imageURL": "//www.rts.ch/8734179.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8717138", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-8717138", "ece-8717120"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "MP3 - Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de Vincent Sager : - \"Wandering Star\", Portishead", "id": "sound-912BE84D-A676-4508-B673-CBEF7B9F7D9F", "durationSec": 285, "publicationDate": "2017-06-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "- \"Wandering Star\", Portishead\r\n- \"Losing my religion\", REM\r\n\r\n* * - \"Wandering Star\", Portishead\r\n- \"Losing my religion\", REM", "alternativeExcerpt": ["- \"Wandering Star\", Portishead - \"Losing my religion\", REM", "- \"Wandering Star\", Portishead\n- \"Losing my religion\", REM", "- \"Wandering Star\", Portishead\n- \"Losing my religion\", REM"], "alternativeTitle": ["MP3 - Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de Vincent Sager", "MP3 - Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de Vincent Sager / JDM_2017-06-27T06:51:00_mp3", "MP3 - Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de Vincent Sager / JDM_2017-06-27T06:51:00_mp3"], "imageURL": "//www.rts.ch/8727540.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8717136", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-8717136", "ece-8717118"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9e: Yvette Th\u00e9raulaz, com\u00e9dienne et chanteuse", "id": "sound-C009A83D-3ECC-45D5-B22A-D476E74BCAA0", "durationSec": 2864, "publicationDate": "2017-06-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Yvette Th\u00e9raulaz m\u00e8ne depuis de nombreuses ann\u00e9es une double carri\u00e8re de com\u00e9dienne et de chanteuse. Au th\u00e9\u00e2tre, ses r\u00f4les ont marqu\u00e9 les sc\u00e8nes suisses, fran\u00e7aises et belges. En 2013, son parcours exemplaire a \u00e9t\u00e9 r\u00e9compens\u00e9 par le prestigieux Anneau Hans Reinhart. \r\nElle revient avec son spectacle musical \"Ma Barbara, conversation avec Barbara\" dans lequel elle chante, raconte, interroge Barbara, une femme libre qui l'a inspir\u00e9e d\u00e8s son adolescence. (source: site officiel d'Yvette Th\u00e9raulaz). A voir au festival \"Po\u00e9sie en arrosoir\" le 30 juin 2017 \u00e0 Cernier, au Caf\u00e9 sc\u00e8ne Moultipass \u00e0 La Chaux-du-Milieu, \u00e0 Middes le 4 novembre 2017, \u00e0 l'Esprit Frappeur les 16 et 17 novembre 2017 \u00e0 Lutry et \u00e0 la Com\u00e9die de Gen\u00e8ve au 14 au 16 d\u00e9cembre 2017.\r\nYvette Th\u00e9raulaz est l'invit\u00e9e de Pierre Philippe Cadert.", "alternativeExcerpt": ["Yvette Th\u00e9raulaz m\u00e8ne depuis de nombreuses ann\u00e9es une double carri\u00e8re de com\u00e9dienne et de chanteuse. Au th\u00e9\u00e2tre, ses r\u00f4les ont marqu\u00e9 les sc\u00e8nes suisses, fran\u00e7aises et belges. En 2013, son parcours exemplaire a \u00e9t\u00e9 r\u00e9compens\u00e9 par le prestigieux Anneau Hans Reinhart. \n\nElle revient avec son spectacle musical \"Ma Barbara, conversation avec Barbara\" dans lequel elle chante, raconte, interroge Barbara, une femme libre qui l\u02b9a inspir\u00e9e d\u00e8s son adolescence. (source: site officiel d'Yvette Th\u00e9raulaz). A voir au festival \"Po\u00e9sie en arrosoir\" le 30 juin 2017 \u00e0 Cernier, au Caf\u00e9 sc\u00e8ne Moultipass \u00e0 La Chaux-du-Milieu, \u00e0 Middes le 4 novembre 2017, \u00e0 l'Esprit Frappeur les 16 et 17 novembre 2017 \u00e0 Lutry et \u00e0 la Com\u00e9die de Gen\u00e8ve au 14 au 16 d\u00e9cembre 2017.\n\nYvette Th\u00e9raulaz est l'invit\u00e9e de Pierre Philippe Cadert."], "alternativeTitle": ["L'invit\u00e9e: Yvette Th\u00e9raulaz, com\u00e9dienne et chanteuse / VER_2017-06-27T16:30:45_l-invitee-yvette-theraulaz-comedienne-et", "Vertigo du 27.06.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8733858.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8698883", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8698882"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Le Parti socialiste se montre divis\u00e9 sur la place de l'arm\u00e9e en Suisse", "id": "sound-98552F52-02CD-4CD0-9DCC-D4F76C9D0909", "durationSec": 485, "publicationDate": "2017-06-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Pierre-Alain Fridez (PS/JU) estime, \u00e0 l'encontre du programme du PS, que la Suisse ne doit pas se passer d'arm\u00e9e, pour autant qu'elle s'adapte \u00e0 la menace terroriste, \u00e0 la cybercriminalit\u00e9, tout en promouvant la paix. Interview d'Hans-Ulrich Jost, historien, ancien pilote militaire et membre du PS.\r\n\r\n* * Le Parti socialiste se montre divis\u00e9 sur la place de l'arm\u00e9e en Suisse  \r\nBonsoir Hans-Urlich Jost !\r\nProfesseur honoraire d'histoire contemporaine \u00e0 l'Uni de Lausanne, ancien pilote militaire, \u00e0 l'\u00e9poque ou vous \u00e9tiez aussi membre du PS.\r\nJe le souligne parce qu'on va pr\u00e9cis\u00e9ment parler d'arm\u00e9e, et du parti socialiste. \r\nDimanche soir, Forum recevait Pierre-Alain Fridez, le conseiller national socialiste jurassien. \r\nIl signe petit ouvrage sur le r\u00f4le de l'arm\u00e9e. Il soutient le principe d'une arm\u00e9e comp\u00e9titive, qui assume ses ambitions, qui permet de lutter contre la menace terroriste, qui effectue des missions de promotions de la paix. Le tout dans un parti qui a dans ses statuts la suppression de l'arm\u00e9e . bref : on est dans cette opposition classique \u00e0 gauche entre anti-militaristes pacifists ET pragmatiques.\r\n-\tHans-Ulrich Jost : est-ce qu'il en a toujours \u00e9t\u00e9 ainsi au sein du PS, de cette opposition ??\r\n-\tDonc : d\u00e9cr\u00e9dibiliser les d\u00e9battaires de gauche.\r\n-\tComment \u00e9volue la position des socialistes entre les grandes mouvements pacifistes des ann\u00e9es 20, et la deuxi\u00e8me guerre mondiale ?\r\n-\tL'arm\u00e9e, la reconnaissance de l'arm\u00e9e, ca a aussi \u00e9t\u00e9 une des conditions impos\u00e9es aux socialistes par les partis bourgeois pour accepter leur retour au CF en 1959 !\r\n-\tDans les ann\u00e9es 1980, la forte pouss\u00e9e de l'anti-militarisme \u00e0 gauche des ann\u00e9es 60-70 se concr\u00e9tise avec le combat pour sa succession, jusqu'\u00e0 une votation qui a secou\u00e9 les militaires . \r\n-\tEn 2010, ce congr\u00e8s ou le PS met dans ces statuts la suppression de l'arm\u00e9e : erreur historique ? \r\n-\tPourquoi le d\u00e9bat est-il si virulent \u00e0 gauche ?\r\n-\tEt si la gauche reprenait une fois le d\u00e9partement  militaire, imaginable ?? \r\n-\tVous \u00eates devenu officier alors que vous \u00e9tiez membre du PS: pur vous les deux allaient de pair, pas de schizophr\u00e9nie, pas de contradiction?\r\n-\tAujourd'hui, ne faudrait-il pas biffer cette ligne du programme pour \u00e9viter aux \u00e9lus socialistes d'\u00eatre d\u00e9cr\u00e9dibilis\u00e9 dans chaque d\u00e9bat...?", "alternativeExcerpt": ["Pierre-Alain Fridez (PS/JU) estime, \u00e0 l'encontre du programme du PS, que la Suisse ne doit pas se passer d'arm\u00e9e, pour autant qu'elle s'adapte \u00e0 la menace terroriste, \u00e0 la cybercriminalit\u00e9, tout en promouvant la paix. Interview d'Hans-Ulrich Jost, historien, ancien pilote militaire et membre du PS."], "alternativeTitle": ["Le Parti socialiste se montre divis\u00e9 sur la place de l'arm\u00e9e en Suisse / FOR_2017-06-27T18:14:00_developpement-8", "Forum du 27.06.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8735840.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8717171", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Historien, professeur d'histoire suisse et contemporaine \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne", "name": "Jost, Hans-Ulrich", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schaller, Thibaut", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8717159"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Loi des s\u00e9ries", "source": "siranau", "title": "La loi des s\u00e9ries : \"Glow\"", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-0E57F6BA-F36D-4A26-8699-D52033A09DD0", "durationSec": 200, "publicationDate": "2017-06-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["s\u00e9rie t\u00e9l\u00e9vis\u00e9e"], "alternativeTitle": ["La loi des s\u00e9ries2", "La loi des s\u00e9ries2 / SUPER_2017-06-27T16:20:00_la-loi-des-series", "La loi des s\u00e9ries2 / SUPER_2017-06-27T16:20:00_la-loi-des-series"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8698604", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5137705.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8698604", "ece-8698596"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Son du matin", "source": "siranau", "title": "Le son du matin 27.06.2017", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-76ED4371-A5F4-41CF-94C0-91E2EEC7CF1A", "durationSec": 99, "publicationDate": "2017-06-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Le son du matin / RVA3_2017-06-27T07:55:00_le-son-du-matin", "R\u00e9veil \u00e0 3 du 27.06.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8698651", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8279214.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Luis, Benjamin", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8698648"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Premier rendez-vous", "source": "siranau", "title": "Pour la premi\u00e8re fois Viviane Fontaine rencontre Caecilia Charbonnier", "id": "sound-DD2D02E0-535F-4453-B939-991D327D8100", "durationSec": 3365, "publicationDate": "2017-06-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "* * Pour la premi\u00e8re fois, l'artiste-peintre Viviane Fontaine rencontre la Co-Fondatrice de Dreamscape et Artanim Caecilia Charbonnier", "alternativeTitle": ["Premier rendez-vous du 27.06.2017", "Premier rendez-vous du 27.06.2017", "Pour la premi\u00e8re fois Viviane Fontaine rencontre Caecilia Charbonnier / PRV_2017-06-27T14:04:15_premier-rendez-vous", "Pour la premi\u00e8re fois Viviane Fontaine rencontre Caecilia Charbonnier / PRV_2017-06-27T14:04:15_premier-rendez-vous"], "imageURL": "//www.rts.ch/8272744.image", "alternativeExcerpt": ["Pour la premi\u00e8re fois, l'artiste-peintre Viviane Fontaine rencontre la Co-Fondatrice de Dreamscape et Artanim Caecilia Charbonnier", "Pour la premi\u00e8re fois, l'artiste-peintre Viviane Fontaine rencontre la Co-Fondatrice de Dreamscape et Artanim Caecilia Charbonnier"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8698919", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "artiste plasticienne", "name": "Fontaine, Viviane", "type": "Participant"}, {"role": "co-fondatrice de Dreamscape et ArtAnim", "name": "Charbonnier, Caecilia", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schneiter, Jonas", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Vrolixs, Pauline", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Schneiter, Jonas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8698919", "ece-8698918"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Happy Culture", "source": "siranau", "title": "Happy Pics 27.06.2017", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-6826F054-01B3-4872-A680-9A141F4AABD4", "durationSec": 233, "publicationDate": "2017-06-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Happy Pics", "Happy Pics / HAP_2017-06-27T18:10:00_happy-pics", "Happy Pics / HAP_2017-06-27T18:10:00_happy-pics"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8698626", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5630108.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8698626", "ece-8698621"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Olivia Mokiejewski publie \"le peuple des abattoirs\"", "id": "sound-29842E72-6EE1-4D99-A2FE-FA193E028FA7", "durationSec": 630, "publicationDate": "2017-06-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La journaliste et documentariste, Olivia Mockiejewski, a pass\u00e9 dix jours dans la peau d'une ouvri\u00e8re d'abattoirs afin de donner un visage et de comprendre ces travailleurs de l'ombre. Elle publie \"Le peuple des abattoirs\" (Editions Grasset).\r\n\r\n* * La journaliste et documentariste, Olivia Mockiejewski, a pass\u00e9 dix jours dans la peau d'une ouvri\u00e8re d'abattoirs afin de donner un visage et de comprendre ces travailleurs de l'ombre. Elle publie \"Le peuple des abattoirs\" (Editions Grasset).", "alternativeExcerpt": ["La journaliste et documentariste, Olivia Mockiejewski, a pass\u00e9 dix jours dans la peau d'une ouvri\u00e8re d'abattoirs afin de donner un visage et de comprendre ces travailleurs de l'ombre. Elle publie \"Le peuple des abattoirs\" (Editions Grasset).", "La journaliste et documentariste, Olivia Mockiejewski, a pass\u00e9 dix jours dans la peau d'une ouvri\u00e8re d'abattoirs afin de donner un visage et de comprendre ces travailleurs de l'ombre. Elle publie \"Le peuple des abattoirs\" (Editions Grasset).", "La journaliste et documentariste, Olivia Mockiejewski, a pass\u00e9 dix jours dans la peau d'une ouvri\u00e8re d'abattoirs afin de donner un visage et de comprendre ces travailleurs de l'ombre. Elle publie \"Le peuple des abattoirs\" (Editions Grasset)."], "alternativeTitle": ["Olivia Mokiejewski publie \"le peuple des abattoirs\"", "Olivia Mokiejewski publie \"le peuple des abattoirs\" / 12H30_2017-06-27T12:52:00_l-invite-du-12h30", "Olivia Mokiejewski publie \"le peuple des abattoirs\" / 12H30_2017-06-27T12:52:00_l-invite-du-12h30"], "imageURL": "//www.rts.ch/8641959.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8717155", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-8717155", "ece-8717153"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Un polar \u00e9crit par le Premier ministre fran\u00e7ais va \u00eatre port\u00e9 \u00e0 l'\u00e9cran", "id": "sound-D198A217-50F3-4EA9-8138-FA94951122FB", "durationSec": 97, "publicationDate": "2017-06-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\"Dans l'ombre\",  un roman policier \u00e9crit \u00e0 quatre mains par le chef du gouvernement fran\u00e7ais Edouard Philippe et l'un de ses proches, va faire l'objet d'un film,  ont indiqu\u00e9 lundi les \u00e9ditions JC Latt\u00e8s.\r\n\r\n* * \"Dans l'ombre\",  un roman policier \u00e9crit \u00e0 quatre mains par le chef du gouvernement fran\u00e7ais Edouard Philippe et l'un de ses proches, va faire l'objet d'un film,  ont indiqu\u00e9 lundi les \u00e9ditions JC Latt\u00e8s.", "alternativeExcerpt": ["\"Dans l'ombre\",  un roman policier \u00e9crit \u00e0 quatre mains par le chef du gouvernement fran\u00e7ais Edouard Philippe et l'un de ses proches, va faire l'objet d'un film,  ont indiqu\u00e9 lundi les \u00e9ditions JC Latt\u00e8s."], "alternativeTitle": ["Un polar \u00e9crit par le Premier ministre fran\u00e7ais va \u00eatre port\u00e9 \u00e0 l'\u00e9cran / 12H30_2017-06-27T12:35:00_developpement-6", "Le 12h30 du 27.06.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8735500.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8717154", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-8717140"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "L'UE inflige \u00e0 Google une amende record de 2,42 milliards d'euros", "id": "sound-C0DB6936-27C2-41A8-A8D7-DBEDC84EE42F", "durationSec": 90, "publicationDate": "2017-06-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La Commission europ\u00e9enne a inflig\u00e9 mardi une amende record de 2,42 milliards d'euros \u00e0 Google pour avoir abus\u00e9 de sa position dominante dans la recherche en ligne afin de favoriser son comparateur de prix.\r\n\r\n* * La Commission europ\u00e9enne a inflig\u00e9 mardi une amende record de 2,42 milliards d'euros \u00e0 Google pour avoir abus\u00e9 de sa position dominante dans la recherche en ligne afin de favoriser son comparateur de prix.", "alternativeExcerpt": ["La Commission europ\u00e9enne a inflig\u00e9 mardi une amende record de 2,42 milliards d'euros \u00e0 Google pour avoir abus\u00e9 de sa position dominante dans la recherche en ligne afin de favoriser son comparateur de prix."], "alternativeTitle": ["L'UE inflige \u00e0 Google une amende record de 2,42 milliards d'euros / 12H30_2017-06-27T12:30:00_developpement-1", "Le 12h30 du 27.06.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8661710.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8717154", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-8717143"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "La Pr\u00e9voyance vieillesse 2020 est une r\u00e9forme \"essentielle\" selon Alain Berset conseiller f\u00e9d\u00e9ral, chef du D\u00e9partement de l'Int\u00e9rieur ", "genres": ["Commentaire", "Interview"], "id": "sound-56EC0ECE-C30D-48B6-87ED-8B2B7B80231B", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 763, "publicationDate": "2017-06-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Berset, Alain"], "thematicThemes": ["retraite (pension)", "r\u00e9forme \u00e9conomique", "pr\u00e9voyance professionnelle"], "excerpt": "Un financement stable des retraites est essentiel au d\u00e9veloppement social et \u00e9conomique de la Suisse, a d\u00e9clar\u00e9 le conseiller f\u00e9d\u00e9ral Alain Berset, lan\u00e7ant la campagne en faveur de la r\u00e9forme de la pr\u00e9voyance vieillesse 2020. ", "alternativeExcerpt": ["Un financement stable des retraites est essentiel au d\u00e9veloppement social et \u00e9conomique de la Suisse, a d\u00e9clar\u00e9 mardi le conseiller f\u00e9d\u00e9ral Alain Berset, lan\u00e7ant la campagne en faveur de la r\u00e9forme de la pr\u00e9voyance vieillesse. Son interview."], "alternativeTitle": ["La Pr\u00e9voyance 2020 est une r\u00e9forme \"essentielle\" selon le Conseil f\u00e9d\u00e9ral / FOR_2017-06-27T18:00:00_developpement-1", "Forum du 27.06.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8737424.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8717171", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller f\u00e9d\u00e9ral : chef du D\u00e9partement f\u00e9d\u00e9ral de l'Int\u00e9rieur (DFI)", "name": "Berset, Alain", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondante RTS Palais f\u00e9d\u00e9ral ", "name": "Richard, Alexandra", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8717168"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Cadeau musical", "source": "siranau", "title": "Cadeau musical : Wu-Tang Clan \"don't stop never stop can't stop\"", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-F02F8249-2650-42FC-B4B6-6CDB5310B8C8", "durationSec": 315, "publicationDate": "2017-06-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Wu-Tang Clan"], "thematicThemes": ["musique", "rap"], "alternativeTitle": ["Cadeau musical", "Cadeau musical / OTWO_2017-06-27T09:30:00_cadeau-musical", "Cadeau musical / OTWO_2017-06-27T09:30:00_cadeau-musical"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8698585", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7966467.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Doquin, Julien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8698585", "ece-8698577"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Entre nous soit dit", "source": "siranau", "title": "S\u00e9bastien Destremau, \"Seul au monde\" (\u00c9d. XO)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0AE6C125-BF51-4B48-9372-E73A5157C9A9", "durationSec": 3396, "publicationDate": "2017-06-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Sebastien Destremau, 52 ans, 5 enfants et un bateau : TechnoFirst-FaceOcean. C'est en commentant le Vend\u00e9e Globe 2012-2013 pour une cha\u00eene de t\u00e9l\u00e9vision que S\u00e9bastien Destremau d\u00e9cide qu'il prendra le d\u00e9part du Vend\u00e9e Globe 2016-2017. Pour participer \u00e0 cette aventure, va tout c\u00e9d\u00e9, tout sacrifi\u00e9, tout vendu. Aujourd'hui, il ne poss\u00e8de rien, ni carri\u00e8re, ni chez-soi. Le skippeur a v\u00e9cu plusieurs gal\u00e8res au cours de son p\u00e9riple de 124 jours pass\u00e9 en mer. Dans son livre, il dresse l'autoportrait d'un homme aux mille facettes : une enfance douloureuse, un fils pudique, mais \u00e9galement un \u00eatre humain \u00e9pris de libert\u00e9. L'homme qui a boucl\u00e9 son tour du globe raconte un d\u00e9fi qui a largement d\u00e9pass\u00e9 les raisons de son propre engagement. Il est aujourd'hui l'invit\u00e9 de M\u00e9lanie Croubalian.\r\n\r\n* Infotrafic: 20:05:49-20:06:11 / Infotrafic: 20:13:29-20:13:42 / * Sebastien Destremau, 52 ans, 5 enfants et un bateau : TechnoFirst-FaceOcean. C'est en commentant le Vend\u00e9e Globe 2012-2013 pour une cha\u00eene de t\u00e9l\u00e9vision que S\u00e9bastien Destremau d\u00e9cide qu'il prendra le d\u00e9part du Vend\u00e9e Globe 2016-2017. Pour participer \u00e0 cette aventure, va tout c\u00e9d\u00e9, tout sacrifi\u00e9, tout vendu. Aujourd'hui, il ne poss\u00e8de rien, ni carri\u00e8re, ni chez-soi. Le skippeur a v\u00e9cu plusieurs gal\u00e8res au cours de son p\u00e9riple de 124 jours pass\u00e9 en mer. Dans son livre, il dresse l'autoportrait d'un homme aux mille facettes : une enfance douloureuse, un fils pudique, mais \u00e9galement un \u00eatre humain \u00e9pris de libert\u00e9. L'homme qui a boucl\u00e9 son tour du globe raconte un d\u00e9fi qui a largement d\u00e9pass\u00e9 les raisons de son propre engagement. Il est aujourd'hui l'invit\u00e9 de M\u00e9lanie Croubalian.", "alternativeTitle": ["Entre nous soit dit du 27.06.2017", "Entre nous soit dit du 27.06.2017", "S\u00e9bastien Destremau, \"Seul au monde\" (\u00c9d. XO) / ENSD_2017-06-27T20:03:45_entre-nous-soit-dit", "S\u00e9bastien Destremau, \"Seul au monde\" (\u00c9d. XO) / ENSD_2017-06-27T20:03:45_entre-nous-soit-dit"], "imageURL": "//www.rts.ch/4197828.image", "alternativeExcerpt": ["Sebastien Destremau, 52 ans, 5 enfants et un bateau : TechnoFirst-FaceOcean. C\u02b9est en commentant le Vend\u00e9e Globe 2012-2013 pour une cha\u00eene de t\u00e9l\u00e9vision que S\u00e9bastien Destremau d\u00e9cide qu\u02b9il prendra le d\u00e9part du Vend\u00e9e Globe 2016-2017. Pour participer \u00e0 cette aventure, va tout c\u00e9d\u00e9, tout sacrifi\u00e9, tout vendu. Aujourd\u02b9hui, il ne poss\u00e8de rien, ni carri\u00e8re, ni chez-soi. Le skippeur a v\u00e9cu plusieurs gal\u00e8res au cours de son p\u00e9riple de 124 jours pass\u00e9 en mer. Dans son livre, il dresse l\u02b9autoportrait d'un homme aux mille facettes : une enfance douloureuse, un fils pudique, mais \u00e9galement un \u00eatre humain \u00e9pris de libert\u00e9. L\u02b9homme qui a boucl\u00e9 son tour du globe raconte un d\u00e9fi qui a largement d\u00e9pass\u00e9 les raisons de son propre engagement. Il est aujourd\u02b9hui l\u02b9invit\u00e9 de M\u00e9lanie Croubalian.", "Sebastien Destremau, 52 ans, 5 enfants et un bateau : TechnoFirst-FaceOcean. C\u02b9est en commentant le Vend\u00e9e Globe 2012-2013 pour une cha\u00eene de t\u00e9l\u00e9vision que S\u00e9bastien Destremau d\u00e9cide qu\u02b9il prendra le d\u00e9part du Vend\u00e9e Globe 2016-2017. Pour participer \u00e0 cette aventure, va tout c\u00e9d\u00e9, tout sacrifi\u00e9, tout vendu. Aujourd\u02b9hui, il ne poss\u00e8de rien, ni carri\u00e8re, ni chez-soi. Le skippeur a v\u00e9cu plusieurs gal\u00e8res au cours de son p\u00e9riple de 124 jours pass\u00e9 en mer. Dans son livre, il dresse l\u02b9autoportrait d'un homme aux mille facettes : une enfance douloureuse, un fils pudique, mais \u00e9galement un \u00eatre humain \u00e9pris de libert\u00e9. L\u02b9homme qui a boucl\u00e9 son tour du globe raconte un d\u00e9fi qui a largement d\u00e9pass\u00e9 les raisons de son propre engagement. Il est aujourd\u02b9hui l\u02b9invit\u00e9 de M\u00e9lanie Croubalian."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8698835", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Skipper", "name": "Destremau, S\u00e9bastien", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8698835", "ece-8698834"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Miroir scandinave (2/5): le mod\u00e8le \u00e9ducatif su\u00e9dois", "genres": ["Commentaire", "Interview"], "id": "sound-3CDA0406-5BB7-461B-82B9-01DA5688FF9A", "thematicGeographicals": ["Scandinavie", "Su\u00e8de", "Malm\u00f6"], "durationSec": 469, "publicationDate": "2017-06-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9ducation"], "excerpt": "\"Miroir scandinave\" propose d'entrevoir les diff\u00e9rentes facettes du mod\u00e8le nordique. Les jeunes Su\u00e9dois sont sensibilis\u00e9s d\u00e8s la cr\u00e8che \u00e0 la notion d'\u00e9galit\u00e9 et aux diff\u00e9rents mod\u00e8les familiaux. Interview de David Eberhard, pour qui ce syst\u00e8me n'est pas id\u00e9al. Le m\u00e9decin le rel\u00e8ve dans son livre \"Hur barnen tog makten\" qui peut \u00eatre traduit par \"Comment les enfants ont pris le pouvoir\".", "alternativeExcerpt": ["\"Miroir scandinave\" propose d'entrevoir les diff\u00e9rentes facettes du mod\u00e8le nordique. Les jeunes Su\u00e9dois sont sensibilis\u00e9s d\u00e8s la cr\u00e8che \u00e0 la notion d'\u00e9galit\u00e9 et entre les diff\u00e9rents mod\u00e8les familiaux. Pour David Eberhard, ce n\u2019est pas id\u00e9al. Le m\u00e9decin le rel\u00e8ve dans son livre \"Comment les enfants ont pris le pouvoir\"."], "alternativeTitle": ["Miroir scandinave (2/5): l\u2019\u00e9ducation / JDM_2017-06-27T07:15:00_1er-developpement", "Le Journal du matin du 27.06.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8718071.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8717122", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directrice d'une cr\u00e8che \u00e0 Malm\u00f6", "name": "Bengtsson, Michaela", "type": "Participant"}, {"role": "m\u00e9decin et auteur su\u00e9dois", "name": "Eberhard, David", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Richard, Alexandra", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Malik, Renaud", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8717111"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "L'invit\u00e9", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9 27.06.2017", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A9D04300-F304-443F-AAD0-659997C9A81A", "durationSec": 726, "publicationDate": "2017-06-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["L'invit\u00e9", "L'invit\u00e9 / RVA3_2017-06-27T07:20:00_l-invite", "L'invit\u00e9 / RVA3_2017-06-27T07:20:00_l-invite"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8698656", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8256765.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Luis, Benjamin", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8698656", "ece-8698641"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "La SSR perd les droits TV de la Ligue des Champions et de l'Europa League de football", "genres": ["Commentaire", "Interview"], "id": "sound-FAFD80B4-9CE3-4181-879A-13EDEFD9D94B", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 321, "publicationDate": "2017-06-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["SSR"], "thematicThemes": ["service public", "sport", "football (comp\u00e9tition)", "t\u00e9l\u00e9vision"], "excerpt": "Le diffuseur priv\u00e9 Teleclub a obtenu les droits de la Ligue des champions de football et de l'Europa League. ", "alternativeExcerpt": ["Le diffuseur priv\u00e9 Teleclub a obtenu les droits de la Ligue des champions de football et de l\u2019Europa League. Pour la Suisse, il arrache donc ces droits \u00e0 la SSR, qui pourra cependant montrer encore certains matchs. Interview de Massimo Lorenzi, journaliste chef des sports \u00e0 la RTS."], "alternativeTitle": ["La SSR perd les droits de la Champions League et de l\u2019Europa League de football / FOR_2017-06-27T18:02:00_developpement-2", "Forum du 27.06.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8736659.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8717171", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Lorenzi, Massimo", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8717166"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Le sentiment d'ins\u00e9curit\u00e9 des Genevois est en tr\u00e8s nette baisse", "id": "sound-80521457-399A-426D-9F2B-9344D15136DE", "durationSec": 95, "publicationDate": "2017-06-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La 5e \u00e9dition du Diagnostic Local de S\u00e9curit\u00e9, men\u00e9 \u00e0 Gen\u00e8ve tous les trois ans, montre que le sentiment d'ins\u00e9curit\u00e9 a tr\u00e8s nettement diminu\u00e9 depuis 2013. La police va pouvoir l'utiliser pour p\u00e9renniser son mod\u00e8le de proximit\u00e9.\r\n\r\n* * La 5e \u00e9dition du Diagnostic Local de S\u00e9curit\u00e9, men\u00e9 \u00e0 Gen\u00e8ve tous les trois ans, montre que le sentiment d'ins\u00e9curit\u00e9 a tr\u00e8s nettement diminu\u00e9 depuis 2013. La police va pouvoir l'utiliser pour p\u00e9renniser son mod\u00e8le de proximit\u00e9.", "alternativeExcerpt": ["La 5e \u00e9dition du Diagnostic Local de S\u00e9curit\u00e9, men\u00e9 \u00e0 Gen\u00e8ve tous les trois ans, montre que le sentiment d'ins\u00e9curit\u00e9 a tr\u00e8s nettement diminu\u00e9 depuis 2013. La police va pouvoir l'utiliser pour p\u00e9renniser son mod\u00e8le de proximit\u00e9."], "alternativeTitle": ["Le sentiment d'ins\u00e9curit\u00e9 des Genevois est en tr\u00e8s nette baisse / 12H30_2017-06-27T12:32:00_developpement-3", "Le 12h30 du 27.06.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8735555.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8717154", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-8717141"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Les Philippines secou\u00e9es par le conflit meurtrier entre arm\u00e9e et islamistes", "id": "sound-C9B5B332-BE80-4446-B55A-7E712A1633CA", "durationSec": 541, "publicationDate": "2017-06-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Sophie Boisseau du Rocher, ma\u00eetre de conf\u00e9rence \u00e0 Sciences Po Paris et chercheure au Centre Asie de l'IFRI\r\nLes Philippines sont secou\u00e9es depuis plus d'un mois par un conflit entre les forces de l'ordre et des militants islamistes. Le pr\u00e9sident Rodrigo Duterte est, lui, absent depuis plusieurs jours. Interview de Sophie Boisseau du Rocher, chercheure au Centre Asie de l'institut fran\u00e7ais des relations internationales.\r\n\r\n* * Les Philippines secou\u00e9es par le conflit meurtrier entre arm\u00e9e et islamistes 18h .. on va vettre le cap sur l'Asie, pour s'int\u00e9resser \u00e0 un pays qui ne fait pas la une de l'actualit\u00e9, mais qui est secou\u00e9 depuis plus d'un mois par une mont\u00e9e de fi\u00e8vre djihadiste. Il s'agit des Philippinnes. L'arm\u00e9e tente de d\u00e9loger des combattants ralli\u00e9s au groupe Etat islamique, dans le sud de l'archipel. Le pr\u00e9sident Rodrigo Duterte a impos\u00e9 la loi martiale. Le conflit a d\u00e9j\u00e0 fait plus de 400 morts. \r\nSophie Boisseau du Rocher, ma\u00eetre de conf\u00e9rence \u00e0 Sciences Po Paris et chercheure au Centre Asie de l'IFRI (institut fran\u00e7ais des relations internationales). on commenc\u00e9 par lui demand\u00e9 pourquoi - malgr\u00e9 les inqui\u00e9tudes - ce conflit restait largement oubli\u00e9 . \r\n  7'11\r\nVoil\u00e0 c'\u00e9tait Sophie Boisseau du Rocher, de Science po Paris. \r\nEt avec vous C\u00e9dric Guigon, on va s'int\u00e9rroger sur le r\u00f4le du pr\u00e9sident Duterte. D'habitude omnipr\u00e9sent, friand de d\u00e9clarations chocs. Et pourtant, ces derniers jours, pr\u00e9cis\u00e9ment, il a disparu des radars, laissant planer de nombreux doute. \r\nDu coup cette premi\u00e8re question C\u00e9dric : ou est le pr\u00e9sident philippin ?? \r\nDIGAS 51' C\u00e9dric Guigon", "alternativeExcerpt": ["Les Philippines sont secou\u00e9es depuis plus d'un mois par un conflit entre les forces de l'ordre et des militants islamistes. Le pr\u00e9sident Rodrigo Duterte est, lui, absent depuis plusieurs jours. Interview de Sophie Boisseau du Rocher, chercheure au Centre Asie de l\u2019institut fran\u00e7ais des relations internationales."], "alternativeTitle": ["Les Philippines secou\u00e9es par le conflit meurtrier avec des islamistes / FOR_2017-06-27T18:08:00_developpement-5", "Forum du 27.06.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8733553.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8717171", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guigon, C\u00e9dric", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8717157"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Bille en t\u00eate", "source": "siranau", "title": "Prilly pour nous ! (2/5)", "id": "sound-63C644E3-C4D9-4698-B84A-F0499995E727", "durationSec": 1654, "publicationDate": "2017-06-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "On se calme et on boit frais \u00e0 Prilly aurait dit le grand cin\u00e9aste fran\u00e7ais des ann\u00e9es 80 Max P\u00e9cas ! D\u00e9contract\u00e9s du flan, Philou et Dudu se la jouent peinard en posant leurs manchons oranges \u00e0 la piscine municipale.\r\nUne ambiance vraiment cool, tellement cool que le patron du restaurant \" La Vague \" n'envisage absolument pas de se rendre au rendez-vous ! C'est dire si le bonheur de l'oisive insouciance est vivace dans l'ouest lausannois.\r\nS'ensuit un v\u00e9ritable festival d'agrumes magiques avec Niels Rodin qui nous sculpte un pamplemousse par le seul pouvoir de la pens\u00e9e. Quel penseur, ce Rodin ! (oui, le r\u00e9dacteur a os\u00e9.).\r\nPuis on pique une t\u00eate au carr\u00e9 avec Roland Zurfluh, le gentil cerb\u00e8re des lieux et on s'ach\u00e8ve dignement dans l'all\u00e9gresse estivale  le sourire aux l\u00e8vres, \u00e0 deux de tension dans le jacuzzi au chocolat d'un invit\u00e9 surprise. Plouf, c'est ouf ! Et bient\u00f4t No\u00ebl...\r\n\r\n* * On se calme et on boit frais \u00e0 Prilly aurait dit le grand cin\u00e9aste fran\u00e7ais des ann\u00e9es 80 Max P\u00e9cas ! D\u00e9contract\u00e9s du flan, Philou et Dudu se la jouent peinard en posant leurs manchons oranges \u00e0 la piscine municipale.\r\nUne ambiance vraiment cool, tellement cool que le patron du restaurant \" La Vague \" n'envisage absolument pas de se rendre au rendez-vous ! C'est dire si le bonheur de l'oisive insouciance est vivace dans l'ouest lausannois.\r\nS'ensuit un v\u00e9ritable festival d'agrumes magiques avec Niels Rodin qui nous sculpte un pamplemousse par le seul pouvoir de la pens\u00e9e. Quel penseur, ce Rodin ! (oui, le r\u00e9dacteur a os\u00e9.).\r\nPuis on pique une t\u00eate au carr\u00e9 avec Roland Zurfluh, le gentil cerb\u00e8re des lieux et on s'ach\u00e8ve dignement dans l'all\u00e9gresse estivale  le sourire aux l\u00e8vres, \u00e0 deux de tension dans le jacuzzi au chocolat d'un invit\u00e9 surprise. Plouf, c'est ouf ! Et bient\u00f4t No\u00ebl...", "alternativeTitle": ["Bille en t\u00eate du 27.06.2017", "Bille en t\u00eate du 27.06.2017", "Prilly pour nous ! (2/5) / BIL_2017-06-27T09:31:30_bille-en-tete", "Prilly pour nous ! (2/5) / BIL_2017-06-27T09:31:30_bille-en-tete"], "imageURL": "//www.rts.ch/4197812.image", "alternativeExcerpt": ["On se calme et on boit frais \u00e0 Prilly aurait dit le grand cin\u00e9aste fran\u00e7ais des ann\u00e9es 80 Max P\u00e9cas ! D\u00e9contract\u00e9s du flan, Philou et Dudu se la jouent peinard en posant leurs manchons oranges \u00e0 la piscine municipale.\nUne ambiance vraiment cool, tellement cool que le patron du restaurant \" La Vague \" n\u02b9envisage absolument pas de se rendre au rendez-vous ! C\u02b9est dire si le bonheur de l\u02b9oisive insouciance est vivace dans l\u02b9ouest lausannois.\nS\u02b9ensuit un v\u00e9ritable festival d\u02b9agrumes magiques avec Niels Rodin qui nous sculpte un pamplemousse par le seul pouvoir de la pens\u00e9e. Quel penseur, ce Rodin ! (oui, le r\u00e9dacteur a os\u00e9\u2026).\nPuis on pique une t\u00eate au carr\u00e9 avec Roland Zurfluh, le gentil cerb\u00e8re des lieux et on s\u02b9ach\u00e8ve dignement dans l\u02b9all\u00e9gresse estivale  le sourire aux l\u00e8vres, \u00e0 deux de tension dans le jacuzzi au chocolat d\u02b9un invit\u00e9 surprise. Plouf, c\u02b9est ouf ! Et bient\u00f4t No\u00ebl\u2026..", "On se calme et on boit frais \u00e0 Prilly aurait dit le grand cin\u00e9aste fran\u00e7ais des ann\u00e9es 80 Max P\u00e9cas ! D\u00e9contract\u00e9s du flan, Philou et Dudu se la jouent peinard en posant leurs manchons oranges \u00e0 la piscine municipale.\nUne ambiance vraiment cool, tellement cool que le patron du restaurant \" La Vague \" n\u02b9envisage absolument pas de se rendre au rendez-vous ! C\u02b9est dire si le bonheur de l\u02b9oisive insouciance est vivace dans l\u02b9ouest lausannois.\nS\u02b9ensuit un v\u00e9ritable festival d\u02b9agrumes magiques avec Niels Rodin qui nous sculpte un pamplemousse par le seul pouvoir de la pens\u00e9e. Quel penseur, ce Rodin ! (oui, le r\u00e9dacteur a os\u00e9\u2026).\nPuis on pique une t\u00eate au carr\u00e9 avec Roland Zurfluh, le gentil cerb\u00e8re des lieux et on s\u02b9ach\u00e8ve dignement dans l\u02b9all\u00e9gresse estivale  le sourire aux l\u00e8vres, \u00e0 deux de tension dans le jacuzzi au chocolat d\u02b9un invit\u00e9 surprise. Plouf, c\u02b9est ouf ! Et bient\u00f4t No\u00ebl\u2026.."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8698829", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ligron, Philippe", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Duja", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Duja", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ligron, Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8698829", "ece-8698828"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "L'ex-Premier ministre fran\u00e7ais Manuel Valls quitte le Parti socialiste", "id": "sound-6F03D082-2593-43E6-95B2-EEA37FE52F83", "durationSec": 165, "publicationDate": "2017-06-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "L'ancien Premier ministre fran\u00e7ais Manuel Valls, qui avait soutenu Emmanuel Macron d\u00e8s le premier tour de l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle au d\u00e9triment du candidat socialiste, a annonc\u00e9 mardi qu'il quittait le Parti socialiste.\r\n\r\n* * L'ancien Premier ministre fran\u00e7ais Manuel Valls, qui avait soutenu Emmanuel Macron d\u00e8s le premier tour de l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle au d\u00e9triment du candidat socialiste, a annonc\u00e9 mardi qu'il quittait le Parti socialiste.", "alternativeExcerpt": ["L'ancien Premier ministre fran\u00e7ais Manuel Valls, qui avait soutenu Emmanuel Macron d\u00e8s le premier tour de l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle au d\u00e9triment du candidat socialiste, a annonc\u00e9 mardi qu'il quittait le Parti socialiste."], "alternativeTitle": ["L'ex-Premier ministre fran\u00e7ais Manuel Valls quitte le Parti socialiste / 12H30_2017-06-27T12:34:00_developpement-5", "Le 12h30 du 27.06.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8735193.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8717154", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-8717152"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Matinales d'Espace 2", "source": "siranau", "title": "Jack Rollan, le trublion des ondes romandes (2/5) : Tout commence par des chansons ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F0F029AB-FC4C-41BD-9F68-C12E11D055C6", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 399, "publicationDate": "2017-06-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Rollan, Jack"], "thematicThemes": ["radio", "humour", "chanson"], "excerpt": "[Emission compos\u00e9e essentiellement avec des archives RTS]. Batteur de jazz d\u00e8s son jeune \u00e2ge, Louis Plomb s'est fait conna\u00eetre sur les sc\u00e8nes romandes d\u00e8s 1937 en composant ses premi\u00e8res chansons tr\u00e8s marqu\u00e9es par l'allant de Charles Trenet. C'est sous le pseudonyme de Jack Rollan qu'il d\u00e9buta sur les ondes de Radio-Gen\u00e8ve dans le r\u00f4le tr\u00e8s pris\u00e9, en ces temps de restriction, de chanteur-fantaisiste.", "alternativeExcerpt": ["Tout commence par des chansons \n\nBatteur de jazz d\u00e8s son jeune \u00e2ge, Louis Plomb s\u2019est fait conna\u00eetre sur les sc\u00e8nes romandes d\u00e8s 1937 en composant ses premi\u00e8res chansons tr\u00e8s marqu\u00e9es par l\u2019allant de Charles Trenet. C\u2019est sous le pseudonyme de Jack Rollan qu\u2019il d\u00e9buta sur les ondes de Radio-Gen\u00e8ve dans le r\u00f4le tr\u00e8s pris\u00e9, en ces temps de restriction, de chanteur-fantaisiste.\n\nPar Fred Bernard et Christian Ciocca", "Tout commence par des chansons \n\nBatteur de jazz d\u00e8s son jeune \u00e2ge, Louis Plomb s\u2019est fait conna\u00eetre sur les sc\u00e8nes romandes d\u00e8s 1937 en composant ses premi\u00e8res chansons tr\u00e8s marqu\u00e9es par l\u2019allant de Charles Trenet. C\u2019est sous le pseudonyme de Jack Rollan qu\u2019il d\u00e9buta sur les ondes de Radio-Gen\u00e8ve dans le r\u00f4le tr\u00e8s pris\u00e9, en ces temps de restriction, de chanteur-fantaisiste.\n\nPar Fred Bernard et Christian Ciocca", "Tout commence par des chansons \n\nBatteur de jazz d\u00e8s son jeune \u00e2ge, Louis Plomb s\u2019est fait conna\u00eetre sur les sc\u00e8nes romandes d\u00e8s 1937 en composant ses premi\u00e8res chansons tr\u00e8s marqu\u00e9es par l\u2019allant de Charles Trenet. C\u2019est sous le pseudonyme de Jack Rollan qu\u2019il d\u00e9buta sur les ondes de Radio-Gen\u00e8ve dans le r\u00f4le tr\u00e8s pris\u00e9, en ces temps de restriction, de chanteur-fantaisiste.\n\nPar Fred Bernard et Christian Ciocca"], "alternativeTitle": ["Jack Rollan, le trublion des ondes romandes (2/5)", "Jack Rollan, le trublion des ondes romandes (2/5) / MAT_2017-06-27T07:50:00_helvetica", "Jack Rollan, le trublion des ondes romandes (2/5) / MAT_2017-06-27T07:50:00_helvetica"], "imageURL": "//www.rts.ch/3557133.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8698541", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bernard, Fred", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8698541", "ece-8698539"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Ernesto Bertarelli pourrait participer \u00e0 la prochaine Coupe de l'America", "id": "sound-DA1C4839-3E1E-4F35-ACD6-7D41D2FB6B38", "durationSec": 122, "publicationDate": "2017-06-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La prochaine Coupe de l'America se disputera en Nouvelle-Z\u00e9lande. Les futurs organisateurs seraient partisans d'un retour \u00e0 une \u00e9preuve plus traditionnelle, une \u00e9volution qui pourrait convaincre Ernesto Bertarelli de se relancer dans l'aventure.\r\n\r\n* * La prochaine Coupe de l'America se disputera en Nouvelle-Z\u00e9lande. Les futurs organisateurs seraient partisans d'un retour \u00e0 une \u00e9preuve plus traditionnelle, une \u00e9volution qui pourrait convaincre Ernesto Bertarelli de se relancer dans l'aventure.", "alternativeExcerpt": ["La prochaine Coupe de l'America se disputera en Nouvelle-Z\u00e9lande. Les futurs organisateurs seraient partisans d'un retour \u00e0 une \u00e9preuve plus traditionnelle, une \u00e9volution qui pourrait convaincre Ernesto Bertarelli de se relancer dans l'aventure."], "alternativeTitle": ["Ernesto Bertarelli pourrait participer \u00e0 la prochaine Coupe de l'America / 12H30_2017-06-27T12:37:00_developpement-8", "Le 12h30 du 27.06.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8735747.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8717154", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-8717142"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Suppl\u00e9ment du nourjal", "source": "siranau", "title": "Le suppl\u00e9ment du Nourjal 27.06.2017", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-AA195251-09A2-4FB9-9DB2-976266B60BD8", "durationSec": 148, "publicationDate": "2017-06-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Le suppl\u00e9ment du Nourjal", "Le suppl\u00e9ment du Nourjal / SUPER_2017-06-27T17:10:00_le-supplement-du-nourjal", "Le suppl\u00e9ment du Nourjal / SUPER_2017-06-27T17:10:00_le-supplement-du-nourjal"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8698605", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6059250.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8698605", "ece-8698597"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Happy Culture", "source": "siranau", "title": "La belle vid\u00e9o de St\u00e9phane Laurenceau 27.06.2017", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-C5069814-0F2E-4373-A8FB-933CAB3F9DC6", "durationSec": 204, "publicationDate": "2017-06-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["La belle vid\u00e9o de St\u00e9phane Laurenceau", "La belle vid\u00e9o de St\u00e9phane Laurenceau / HAP_2017-06-27T18:20:00_la-belle-video-de-stephane-laurenceau", "La belle vid\u00e9o de St\u00e9phane Laurenceau / HAP_2017-06-27T18:20:00_la-belle-video-de-stephane-laurenceau"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8698623", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5630112.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8698623", "ece-8698618"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Nota Bene - La grande distribution met le paquet sur la g\u00e9n\u00e9ration Y", "id": "sound-5FFB5D56-7221-415A-8AB0-8BD1B65D58A8", "durationSec": 135, "publicationDate": "2017-06-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La g\u00e9n\u00e9ration Y attise de nombreuses convoitises. Pour mieux cerner et surtout se mettre les moins de 35 ans dans la poche, le commerce met les bouch\u00e9es doubles.\r\n\r\n* * La g\u00e9n\u00e9ration Y attise de nombreuses convoitises. Pour mieux cerner et surtout se mettre les moins de 35 ans dans la poche, le commerce met les bouch\u00e9es doubles.", "alternativeExcerpt": ["La g\u00e9n\u00e9ration Y attise de nombreuses convoitises. Pour mieux cerner et surtout se mettre les moins de 35 ans dans la poche, le commerce met les bouch\u00e9es doubles.", "La g\u00e9n\u00e9ration Y attise de nombreuses convoitises. Pour mieux cerner et surtout se mettre les moins de 35 ans dans la poche, le commerce met les bouch\u00e9es doubles.", "La g\u00e9n\u00e9ration Y attise de nombreuses convoitises. Pour mieux cerner et surtout se mettre les moins de 35 ans dans la poche, le commerce met les bouch\u00e9es doubles."], "alternativeTitle": ["Nota Bene \u2013 La grande distribution met le paquet sur la g\u00e9n\u00e9ration Y", "Nota Bene \u2013 La grande distribution met le paquet sur la g\u00e9n\u00e9ration Y / JDM_2017-06-27T07:26:00_nota-bene", "Nota Bene \u2013 La grande distribution met le paquet sur la g\u00e9n\u00e9ration Y / JDM_2017-06-27T07:26:00_nota-bene"], "imageURL": "//www.rts.ch/7841248.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8717137", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-8717137", "ece-8717119"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Bande Annonce", "source": "gico", "title": "Belgique. 2BLS CINE KINO 2 2706", "genres": ["Bandes-annonces, lancements"], "id": "asset-1607497", "durationSec": 30, "publicationDate": "2017-06-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "7h-8h de La Premi\u00e8re", "source": "gico", "id": "asset-1606287", "durationSec": 3662, "mediaType": "video", "title": "Le Journal du matin en vid\u00e9o", "visualGeographicals": ["LAUSANNE"], "genres": ["Autres \u00e9missions d'actualit\u00e9s"], "publicationDate": "2017-06-27T00:00:00Z", "alternativeExcerpt": ["Le Journal du matin en vid\u00e9o"], "alternativeTitle": ["7h-8h de La Premi\u00e8re", "7h-8h de La Premi\u00e8re", "Le Journal du matin en vid\u00e9o"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8626042", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "MATTHEY-DORET, Simon", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "MALIK, Renaud", "type": "Personne physique"}, {"name": "GAUDIANO, Fabrice", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueuse": [{"role": "correspondante au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "RICHARD, Alexandra", "type": "Personne physique"}, {"role": "Revue de presse", "name": "CHOFFAT, Dominique", "type": "Personne physique"}, {"name": "CLAUDE, Coralie", "type": "Personne physique"}, {"role": "Revue de presse", "name": "COQUOZ, Esther", "type": "Personne physique"}, {"name": "VISCARDI, Sandra", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8626042"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "A bon entendeur", "source": "gico", "visualThemes": ["SPORT NAUTIQUE (LOISIR)"], "id": "asset-1601813", "durationSec": 2400, "mediaType": "video", "excerpt": "\u00c9mission d\u00e9centralis\u00e9e \u00e0 Collonge-Bellerive sur la plage de la Savonni\u00e8re.", "title": "PADDLE-MERGUEZ : UNE PAGAIE PAS TRISTE, UN BARBECUE JOYEUX !", "visualGeographicals": ["COLLONGE-BELLERIVE", "COLLONGE-BELLERIVE", "LAC DE THOUNE", "GENEVE", "VILLENEUVE (VD)", "LAC LEMAN"], "genres": ["Consommation"], "publicationDate": "2017-06-27T00:00:00Z", "alternativeExcerpt": ["Paddle-merguez : une pagaie pas triste, un barbecue joyeux!", "Des personnes qui marchent sur l'eau. Un miracle ? Non, ce sont des adeptes du standup paddle, cette sorte de planche qui se dirige avec une pagaie. ABE s'y essaie, vous conseille et surtout, teste des paddles gonflables.\nEt si vous pr\u00e9f\u00e9rez la terre ferme, ABE d\u00e9guste la merguez ! Elle peut \u00e9gayer vos papilles, comme les attrister...", "Paddle-merguez : une pagaie pas triste, un barbecue joyeux!", "Des personnes qui marchent sur l'eau. Un miracle ? Non, ce sont des adeptes du standup paddle, cette sorte de planche qui se dirige avec une pagaie. ABE s'y essaie, vous conseille et surtout, teste des paddles gonflables.\nEt si vous pr\u00e9f\u00e9rez la terre ferme, ABE d\u00e9guste la merguez ! Elle peut \u00e9gayer vos papilles, comme les attrister...", "Paddle-merguez : une pagaie pas triste, un barbecue joyeux!", "Paddle-merguez : une pagaie pas triste, un barbecue joyeux!", "Des femmes et des hommes qui marchent sur l\u2019eau : on en voit de plus en plus sur nos lacs et rivi\u00e8res. Presque un miracle ? Non, ce sont simplement des adeptes du stand up paddle, cette planche qui se dirige avec une pagaie. Mais attention, ce n\u2019est pas si simple ! ABE s\u2019y essaie, vous conseille et surtout, teste des paddles gonflables. Et si vous pr\u00e9f\u00e9rez la terre ferme, ABE d\u00e9guste la reine de la saucisse, la merguez ! Les afficionados le savent bien : elle peut \u00e9gayer vos papilles, comme les attrister... Au menu donc ce mardi soir, d\u00e9gustation de merguez industrielles et artisanales.", "Des personnes qui marchent sur l'eau. Un miracle ? Non, ce sont des adeptes du standup paddle, cette sorte de planche qui se dirige avec une pagaie. ABE s'y essaie, vous conseille et surtout, teste des paddles gonflables.\nEt si vous pr\u00e9f\u00e9rez la terre ferme, ABE d\u00e9guste la merguez ! Elle peut \u00e9gayer vos papilles, comme les attrister...", "Quels sont les bienfaits du Stand up paddle pour la sant\u00e9?", "L\u2019\u00e9t\u00e9, c\u2019est la saison des barbecues. ABE a choisi de faire \u00e9valuer 11 merguez achet\u00e9es dans 5 grandes surfaces et dans une boucherie de chacun des cantons romands. La d\u00e9gustation a eu lieu au restaurant du Vieux-Bois \u00e0 Gen\u00e8ve. Cinq d\u00e9gustateurs ont \u00e9t\u00e9 charg\u00e9s de les \u00e9valuer en les notant de 0 \u00e0 10 en fonction de leur couleur, leur corpulence, leur texture, les ar\u00f4mes d'\u00e9pices et leur saveur.  Voici les d\u00e9gustateurs charg\u00e9s de noter ces merguez : - Elsa Delacuisine - bouch\u00e8re-charcuti\u00e8re (VD) - Arnaud Welti - champion suisse de barbecue 2014 (VS) - St\u00e9phane Devallonn\u00e9 - ma\u00eetre boucher-charcutier (VD) - Maeva Rosset - artiste olfactive (BL) - Pablo reyes Del Canto - restaurant- galerie Abordage (VD)", "Le Stand up paddle est-il conseill\u00e9 \u00e0 tout \u00e2ge?", "Comment faire quand vous avez command\u00e9 un lit-mezzanine \u00e0 monter soi-m\u00eame pour votre enfant, et que manquent des vis ? Vous vous adressez au fournisseur \u00e9videmment. Histoire banal \u00e0 priori, sauf que les vis n\u2019arrivent pas et que votre enfant dort des mois durant sur un matelas par terre ! C\u2019est la situation v\u00e9cue par une famille jurassienne, qui s\u2019est finalement adress\u00e9e \u00e0 A Bon Entendeur, en d\u00e9sespoir de cause.", "A la fois sportif et relaxant, le Stand up paddle se pratique \u00e0 tout \u00e2ge et est excellent pour la sant\u00e9. Pour s\u2019initier \u00e0 ce sport, il est conseill\u00e9 de passer par une phase d\u2019apprentissage de fa\u00e7on \u00e0 \u00eatre tenu au courant des dangers inh\u00e9rents \u00e0 cette activit\u00e9. L\u2019instructeur entra\u00eene ainsi les d\u00e9butants \u00e0 utiliser le mat\u00e9riel de mani\u00e8re correcte et les incite \u00e0 bien s\u2019\u00e9quiper pour garantir leur s\u00e9curit\u00e9. Le mat\u00e9riel n\u00e9cessaire : une casquette, de la cr\u00e8me solaire, un gilet de flottaison, une pagaie, un leash (sangle de s\u00e9curit\u00e9), et bien s\u00fbr une planche. A noter : le mot \u00ab paddle \u00bb d\u00e9signe la pagaie. Il est important d\u2019utiliser une pagaie de la meilleure qualit\u00e9 possible pour pouvoir bien se diriger sur le lac. En mati\u00e8re de s\u00e9curit\u00e9, il est obligatoire de se munir d\u2019un gilet de flottaison d\u00e8s qu\u2019on s\u2019\u00e9loigne de plus de 300m de la rive. La police qui effectue des rondes sur le lac dans un but de pr\u00e9vention ne manque pas de le r\u00e9p\u00e9ter aux paddlers qui s\u2019aventurent au-del\u00e0 de cette limite insuffisamment prot\u00e9g\u00e9s.", "A partir de quel \u00e2ge peut-on commencer \u00e0 faire du paddle ? Planche gonflable ou planche en dur, quelle diff\u00e9rence?", "L\u2019\u00e9mission ABE s\u2019est alli\u00e9e avec l\u2019\u00e9mission Kassensturz pour tester 9 paddles gonflables, achet\u00e9s en kit dans des grandes surfaces ou des magasins de sport. Leurs prix : entre 400.- CHF et 900.- CHF. Ils ont \u00e9t\u00e9 \u00e9valu\u00e9s par 7 paddlers : Ga\u00ebl Vuillemin \u2013 formateur des instructeurs de paddle. M\u00e9lissa Meylan \u2013 instructrice sur le lac de Joux Christoph Muller du Bureau de pr\u00e9vention des accidents \u00e0 Berne Xaver Frieser \u2013 sauveteur sur le lac de Thoune Ren\u00e9 Lehmann \u2013 instructeur et prof de sport \u00e0 l\u2019\u00e9cole professionnelle de Fribourg Nicole Reinhart \u2013 championne qui a fond\u00e9 le tour de Suisse en paddle Mich\u00e8le Aeberhard \u2013 toute nouvelle paddleuse Chaque kit \u00e9valu\u00e9 comprend : un sac de transport, une pompe, une planche \u00e0 gonfler et souvent une pagaie. Si le kit ne comportait pas de pagaie, la moins ch\u00e8re du magasin a \u00e9t\u00e9 achet\u00e9e. Au final, chaque kit est not\u00e9 entre 1 et 6. Les crit\u00e8res : 1\u00e8re partie du test : - \u00e9valuation du sac de transport, de la qualit\u00e9 des mat\u00e9riaux, du soin du collage (important pour la r\u00e9sistance au soleil), de la facilit\u00e9 de montage de l\u2019ensemble. - \u00e9valuation de la pagaie : elle doit \u00eatre l\u00e9g\u00e8re, solide et r\u00e9glable, facile \u00e0 monter. Cette \u00e9valuation repr\u00e9sente 20% de la note. - \u00e9valuation de la pompe : elle est efficace si elle insuffle de l\u2019air en poussant et en tirant. - \u00e9valuation de la planche avant utilisation : une fois gonfl\u00e9e, elle doit \u00eatre dure mais flexible. 2\u00e8me partie du test :  - \u00e9valuation des planches : la stabilit\u00e9, la maniabilit\u00e9, le maintien du cap, la capacit\u00e9 \u00e0 glisser sur l\u2019eau (40% de la note). 3\u00e8me partie du test : - \u00e9valuation de l\u2019aisance du rangement du kit."], "alternativeTitle": ["A bon entendeur", "Paddle-merguez : une pagaie pas triste, un barbecue joyeux!", "A bon entendeur", "Paddle-merguez : une pagaie pas triste, un barbecue joyeux!", "A bon entendeur", "Paddle-merguez : une pagaie pas triste, un barbecue joyeux!", "A bon entendeur", "Paddle-merguez: une pagaie pas triste, un barbecue joyeux!", "Paddle-merguez : une pagaie pas triste, un barbecue joyeux!", "Entretien avec le Dr. Finn Mahler, directeur m\u00e9dical Swiss Olympic Medical Center, H\u00f4pital de la Tour (GE)", "La d\u00e9gustation des merguez", "Suite de l\u2019entretien avec le Dr. Finn Mahler", "LA RUBRIQUE \u2013 Un lit impraticable!", "LA RUBRIQUE \u2013 Un lit impraticable : la suite de l\u2019affaire racont\u00e9e par Manuelle Pernoud", "La pratique du paddle", "Entretien avec Manuel Barros, responsable Association Ge-Paddle Bellerive.", "Le test des paddles"], "imageURL": "//www.rts.ch/8727570.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8625999", "isOnline": true, "contributors": {"Productrice Editoriale": [{"name": "WEILHAMMER, Fran\u00e7oise", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "PERNOUD, Manuelle", "type": "Personne physique"}, {"name": "FRANEL, Yann", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "PARATTE, Vania", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "PERNOUD, Manuelle", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8628235", "ece-8628637", "ece-8628260", "ece-8625999"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "12h45", "source": "gico", "visualThemes": ["PARKING", "CONTENEUR", "COUPE DE L'AMERICA"], "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "AUBONNE", "BIENNE", "PLATEAU", "BERMUDES"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-1606288", "durationSec": 1733, "publicationDate": "2017-06-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeTitle": ["12h45", "12h45", "12h45", "12h45", "12h45", "Br\u00e9sil: le pr\u00e9sident Michel Temer formellement accus\u00e9 de corruption passive", "Comparution devant le Tribunal correctionnel de Lausanne de trois \"Pink Panthers\"", "Voile: Team New Zealand remporte la 35e \u00e9dition de la Coupe de l'America", "Google \u00e9cope d'une amende de 2,4 milliards d'euros  pour abus de position dominante", "Deux terroristes pr\u00e9sum\u00e9s arr\u00eat\u00e9s \u00e0 Aubonne (VD)", "Minimag: un camping au pied du Cervin voit d\u00e9j\u00e0 affluer les alpinistes", "GE/ Etude sur l'ins\u00e9curit\u00e9: r\u00e9action de Pierre Maudet", "Etats-Unis: restauration partielle du d\u00e9cret migratoire de l'administration Trump", "VS: un cours de r\u00e9animation est d\u00e9sormais propos\u00e9 aux demandeurs d'asile", "Proc\u00e8s Pink Panthers: le point avec Pascale Defrance", "L'invit\u00e9e culturelle: Christine Pomp\u00e9\u00ef \u00e9voque le dernier tome de sa s\u00e9rie \u00e0 succ\u00e8s \"Les Enqu\u00eates de Ma\u00eblys\""], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8626022", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["Une proc\u00e9dure in\u00e9dite qui pourrait le forcer \u00e0 quitter le pouvoir.", "Elles sont accus\u00e9es d\u2019avoir particip\u00e9 \u00e0 la spectaculaire \u00e9vasion de cinq d\u00e9tenus de la prison vaudoise du Bois-Mermet en 2013.", "Les Kiwis ont largement domin\u00e9 les Am\u00e9ricains d'Oracle sept points \u00e0 un.", "D'autres sanctions financi\u00e8res pourraient suivre, si le g\u00e9ant am\u00e9ricain ne rectifie pas rapidement ses pratiques.", "Les autorit\u00e9s estiment qu'ils \u00e9taient susceptibles de passer \u00e0 l'acte rapidement.", "Notamment de jeunes espagnols qui viennent tout juste de gravir le mythique 4000.", "Les personnes ayant une raison jug\u00e9e l\u00e9gitime d'entrer sur sol am\u00e9ricain pourront tout de m\u00eame le faire.", "Une nouvelle formation n\u00e9e de la volont\u00e9 d\u2019un ambulancier."], "contributors": {"Chroniqueuse": [{"name": "BURGY, Claire", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "DEFRANCE, Pascale", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GIEZENDANNER, Ludovic", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "WUTHRICH, Agn\u00e8s", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8628297", "ece-8626022"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "19h30", "source": "gico", "visualThemes": ["PARKING", "ARRESTATION", "D\u00c9MARCHAGE TELEPHONIQUE", "INTERVIEW", "S\u00c9CURIT\u00c9 DES PERSONNES", "POLICE"], "id": "asset-1606290", "durationSec": 1869, "mediaType": "video", "visualGeographicals": ["AUBONNE", "LAUSANNE", "BERNE-VILLE", "ZURICH-VILLE", "GENEVE-VILLE", "BALE-VILLE", "PLATEAU", "GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["SWISS LIFE", "SYNGENTA"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2017-06-27T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["19h30", "19h30", "19h30", "19h30", "19h30", "Le gouverneur de Virginie Terry McAuliffe sur notre plateau", "Ligue des Champions: la bataille fait rage entre les diffuseurs", "Etats-Unis: Donald Trump contre-attaque sur le d\u00e9cret anti-immigration", "Google: amende record de l'UE, qui rappelle les r\u00e8gles", "Le match des diffuseurs: les explications de Massimo Lorenzi", "JU: la campagne Woodvetia utilise des personnalit\u00e9s suisses taill\u00e9s dans les arbres", "Syngenta: le patron chinois se veut rassurant et ambitieux", "Publication du rapport Garcia: l'\u00e9clairage de No\u00e9mie Guignard", "Gen\u00e8ve: le sentiment d'ins\u00e9curit\u00e9 a baiss\u00e9 chez les citoyens", "Des d\u00e9marcheurs t\u00e9l\u00e9phoniques travestiraient leur nom quand celui-ci est de consonance \u00e9trang\u00e8re", "Arrestations \u00e0 Aubonne: l'\u00e9clairage d'Annabelle Durand", "Alain Berset entre en campagne pour d\u00e9fendre la grande r\u00e9forme des retraites", "Arrestations \u00e0 Aubonne: la menace \u00e9tait r\u00e9elle selon le procureur", "Maternit\u00e9: papa et maman accompagn\u00e9s de leurs smartphones"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8626002", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["Les matchs de la Champions League et de l'Europa League risquent de ne plus \u00eatre diffus\u00e9s sur la SSR d\u00e8s 2018.", "La r\u00e9sistance anti-Trump est bien l\u00e0, dans la rue, avec la multiplication des manifestations. Transformer cette \u00e9nergie en gains \u00e9lectoraux, c\u2019est le d\u00e9fi des d\u00e9mocrates.", "C'est une nouvelle \u00e9tape dans le bras de fer colossal entre l'Europe et les g\u00e9ants am\u00e9ricains d'Internet.", "Une sculpture de la Petite Gilberte de Courgenay a \u00e9t\u00e9 d\u00e9voil\u00e9e dans le restaurant qui a fait la r\u00e9putation de la jeune Ajoulote.", "Ren Jianxin, \u00e0 la t\u00eate du groupe, accordait ses premiers mots \u00e0 la SSR", "Le pourcentage de personnes qui se sentent en ins\u00e9curit\u00e9 a fortement baiss\u00e9.", "Des voix s'\u00e9l\u00e8vent pour d\u00e9noncer une complaisance x\u00e9nophobe.", "Du fait de l'\u00e9volution d\u00e9mographique, la stabilit\u00e9 financi\u00e8re de l'AVS est menac\u00e9e. Le conseiller f\u00e9d\u00e9ral estime que sa r\u00e9forme \u00e9vitera de reporter les dettes sur les prochaines g\u00e9n\u00e9rations.", "La loi interdisant les groupes Al-Qa\u00efda et Etat islamique aurait \u00e9t\u00e9 viol\u00e9e.", "Le personnel soignant s'inqui\u00e8te de quelques exc\u00e8s avec les smartphones."], "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "LORENZI, Massimo", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueuse": [{"name": "DURAND, Annabelle", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "GUIGNARD, No\u00e9mie", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SALTINI, Laurent", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8625984", "ece-8626002"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Moinat", "source": "siranau", "title": "Les Moinat : Sylviane et Alain font du p\u00e9dalo sur le lac ", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-18E2E0B2-6044-4F68-8E7C-6D50A84EE8D3", "durationSec": 100, "publicationDate": "2017-06-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Les Moinat", "Les Moinat / OTWO_2017-06-27T10:30:00_les-moinat", "Les Moinat / OTWO_2017-06-27T10:30:00_les-moinat"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8698589", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7966509.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Doquin, Julien", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8698589", "ece-8698580"]}, {"program": "Interface", "source": "gico", "title": "R\u00e9serve Interface 14.01.2017 / Cl\u00e9 Helv\u00e9tia", "genres": ["Autres (information)"], "id": "asset-1607507", "durationSec": 768, "publicationDate": "2017-06-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Autres": [{"name": "HECHE, Philippe", "type": "Personne physique"}], "Assistante de production": [{"name": "BENEDETTI, Karine", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Couleurs locales", "source": "gico", "visualThemes": ["CONTENEUR", "CENTRE D'ACCUEIL POUR R\u00c9FUGI\u00c9S", "FERTILISATION DU SOL", "POLLUTION ATMOSPH\u00c9RIQUE", "AGRICULTURE"], "visualGeographicals": ["BIENNE", "VAUD", "FRIBOURG"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-1606289", "durationSec": 1106, "publicationDate": "2017-06-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeTitle": ["Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Le r\u00e9sum\u00e9 de l'actualit\u00e9 romande", "Berne souhaite h\u00e9berger des requ\u00e9rants d'asile dans des containers", "Fribourg organise des cours de sensibilisation \u00e0 un champignon qui ronge les fr\u00eanes", "VD: de nouvelles machines dans les champs pour diminuer les \u00e9missions d'ammoniac", "Le peintre fribourgeois Jacques Rime suit les lynx \u00e0 la trace"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8626004", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["Ils seraient log\u00e9s dans des structures modulables rest\u00e9es vacantes \u00e0 l'est de la ville.", "Ce champignon venu d'Asie progresse de mani\u00e8re inexorable.", "Les temp\u00e9ratures \u00e9lev\u00e9es accroissent les \u00e9missions d'ammoniac dans les champs. Une pollution atmosph\u00e9rique que le canton de Vaud entend combattre.", "Il y a environ deux cents lynx en Suisse \u00e0 l'\u00e9tat sauvage, mais ils ne sont pas faciles \u00e0 apercevoir."], "contributors": {"Chroniqueur": [{"name": "EGGER, Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "BOVET, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CIMELLI, Daniel", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "JAMET, Sandra", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8625986", "ece-8628262", "ece-8626004"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Sp\u00e9cial cin\u00e9ma", "source": "gico", "title": "Yves Montand (1980)", "genres": ["Cin\u00e9ma"], "id": "asset-1525135", "durationSec": 1552, "publicationDate": "2017-06-26T20:10:00Z", "mediaType": "video", "alternativeExcerpt": ["Yves Montand (1980)", "Une s\u00e9rie d'entretiens historiques, tir\u00e9s des archives de la RTS et men\u00e9s par le Monsieur Cin\u00e9ma de l'\u00e9poque : Christian Defaye.\nEn 1980, il rencontre le chanteur et com\u00e9dien dans l'appartement que ce dernier partage avec Simone Signoret, Place Dauphine \u00e0 Paris, surnomm\u00e9 \"La roulotte\". Un entretien o\u00f9 se cotoient Signoret bien s\u00fbr mais aussi Gabin, Pr\u00e9vert, Sartre, la chanson, la politique, le cin\u00e9ma, Hollywood... Et m\u00eame une certaine Marilyn avec un silence r\u00eaveur en guise de r\u00e9ponse \u00e0 l'\u00e9vocation de leur liaison sur le tournage du \"Milliardaire\"...", "Une s\u00e9rie d'entretiens historiques, tir\u00e9s des archives de la RTS et men\u00e9s par le Monsieur Cin\u00e9ma de l'\u00e9poque : Christian Defaye.\nEn 1980, il rencontre le chanteur et com\u00e9dien dans l'appartement que ce dernier partage avec Simone Signoret, Place Dauphine \u00e0 Paris, surnomm\u00e9 \"La roulotte\". Un entretien o\u00f9 se cotoient Signoret bien s\u00fbr mais aussi Gabin, Pr\u00e9vert, Sartre, la chanson, la politique, le cin\u00e9ma, Hollywood... Et m\u00eame une certaine Marilyn avec un silence r\u00eaveur en guise de r\u00e9ponse \u00e0 l'\u00e9vocation de leur liaison sur le tournage du \"Milliardaire\"..."], "alternativeTitle": ["Sp\u00e9cial cin\u00e9ma", "Yves Montand (1980)", "Yves Montand (1980)"], "imageURL": "//www.rts.ch/8708515.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8628351", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "CERUTTI, Michel", "type": "Personne physique"}], "Adaptation": [{"name": "SCHMOCKER, Eliane", "type": "Personne physique"}, {"name": "BERNHEIM, Chantal", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8628351"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Suisse, de ville en ville", "source": "gico", "title": "Lucerne", "genres": ["Suisses"], "id": "asset-1490643", "durationSec": 562, "publicationDate": "2017-06-26T15:46:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Assistante de production": [{"name": "SCHMOCKER, Eliane", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Le Journal de 7h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Coralie Claude", "id": "sound-BFB6927F-D33A-42E0-BFE6-78B9A58F1860", "durationSec": 931, "publicationDate": "2017-06-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\n* *", "alternativeTitle": ["Le Journal de 7h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Coralie Claude", "Le Journal de 7h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Coralie Claude  / JDM_2017-06-26T07:00:00_le-journal-de-7h", "Le Journal de 7h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Coralie Claude  / JDM_2017-06-26T07:00:00_le-journal-de-7h"], "imageURL": "//www.rts.ch/7847743.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8714061", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Claude, Coralie", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Claude, Coralie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8714061", "ece-8714044"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Son du matin", "source": "siranau", "title": "Le son du matin 26.06.2017", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-D7A225FE-3920-4FB7-8842-9E81EAEC9F97", "durationSec": 76, "publicationDate": "2017-06-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Le son du matin / RVA3_2017-06-26T07:55:00_le-son-du-matin", "R\u00e9veil \u00e0 3 du 26.06.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8695836", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8279214.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Luis, Benjamin", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8695831"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Matinales d'Espace 2", "source": "siranau", "title": "Jack Rollan, le trublion des ondes romandes (1/5) : Un sacr\u00e9 caract\u00e8re", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2A0B5F49-DFF7-406F-A048-AE0306752FEE", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 406, "publicationDate": "2017-06-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Rollan, Jack"], "thematicThemes": ["humour", "radio"], "excerpt": "[Emission compos\u00e9e essentiellement avec des archives RTS]. Musicien de jazz, chansonnier, animateur, chroniqueur radiophonique durant des d\u00e9cennies, ce diable d'homme a \u00e9pat\u00e9 le public de la radio romande, enthousiasm\u00e9 des milliers de lecteurs et froiss\u00e9 plusieurs autres personnes. Cofondateur de La Cha\u00eene du Bonheur puis cr\u00e9ateur du Petit Maltrait\u00e9 d'histoire suisse, Jack Rollan demeure dix ans apr\u00e8s sa mort une des personnalit\u00e9s les plus attachantes de Suisse romande. 1/5 : A sa mort, r\u00e9v\u00e9l\u00e9e apr\u00e8s la c\u00e9r\u00e9monie de la dispersion de ses cendres le 12 mai 2007, Jack Rollan \u00e9tait encore \u00e0 plus de 90 ans dans toutes les m\u00e9moires des auditeurs de Radio Suisse Romande, des lecteurs de son inoubliable \"Bonjour!\" et dans le coeur, souvent meurtri, de quelques-unes.", "alternativeExcerpt": ["Musicien de jazz, chansonnier, animateur, chroniqueur radiophonique durant des d\u00e9cennies, ce diable d\u2019homme a \u00e9pat\u00e9 le public de la radio romande, enthousiasm\u00e9 des milliers de lecteurs et froiss\u00e9 plusieurs autres personnes.\n\nCofondateur de La Cha\u00eene du Bonheur puis cr\u00e9ateur du Petit Maltrait\u00e9 d\u2019histoire suisse, Jack Rollan demeure dix ans apr\u00e8s sa mort une des personnalit\u00e9s les plus attachantes de Suisse romande. \n\nUn sacr\u00e9 caract\u00e8re \n\nA sa mort, r\u00e9v\u00e9l\u00e9e apr\u00e8s la c\u00e9r\u00e9monie de la dispersion de ses cendres le 12 mai 2007, Jack Rollan \u00e9tait encore \u00e0 plus de 90 ans dans toutes les m\u00e9moires des auditeurs de Radio Suisse Romande, des lecteurs de son inoubliable \"Bonjour!\" et dans le c\u0153ur, souvent meurtri, de quelques-unes.\n\nPar Fred Bernard et Christian Ciocca", "Musicien de jazz, chansonnier, animateur, chroniqueur radiophonique durant des d\u00e9cennies, ce diable d\u2019homme a \u00e9pat\u00e9 le public de la radio romande, enthousiasm\u00e9 des milliers de lecteurs et froiss\u00e9 plusieurs autres personnes.\n\nCofondateur de La Cha\u00eene du Bonheur puis cr\u00e9ateur du Petit Maltrait\u00e9 d\u2019histoire suisse, Jack Rollan demeure dix ans apr\u00e8s sa mort une des personnalit\u00e9s les plus attachantes de Suisse romande. \n\nUn sacr\u00e9 caract\u00e8re \n\nA sa mort, r\u00e9v\u00e9l\u00e9e apr\u00e8s la c\u00e9r\u00e9monie de la dispersion de ses cendres le 12 mai 2007, Jack Rollan \u00e9tait encore \u00e0 plus de 90 ans dans toutes les m\u00e9moires des auditeurs de Radio Suisse Romande, des lecteurs de son inoubliable \"Bonjour!\" et dans le c\u0153ur, souvent meurtri, de quelques-unes.\n\nPar Fred Bernard et Christian Ciocca", "Musicien de jazz, chansonnier, animateur, chroniqueur radiophonique durant des d\u00e9cennies, ce diable d\u2019homme a \u00e9pat\u00e9 le public de la radio romande, enthousiasm\u00e9 des milliers de lecteurs et froiss\u00e9 plusieurs autres personnes.\n\nCofondateur de La Cha\u00eene du Bonheur puis cr\u00e9ateur du Petit Maltrait\u00e9 d\u2019histoire suisse, Jack Rollan demeure dix ans apr\u00e8s sa mort une des personnalit\u00e9s les plus attachantes de Suisse romande. \n\nUn sacr\u00e9 caract\u00e8re \n\nA sa mort, r\u00e9v\u00e9l\u00e9e apr\u00e8s la c\u00e9r\u00e9monie de la dispersion de ses cendres le 12 mai 2007, Jack Rollan \u00e9tait encore \u00e0 plus de 90 ans dans toutes les m\u00e9moires des auditeurs de Radio Suisse Romande, des lecteurs de son inoubliable \"Bonjour!\" et dans le c\u0153ur, souvent meurtri, de quelques-unes.\n\nPar Fred Bernard et Christian Ciocca"], "alternativeTitle": ["Jack Rollan, le trublion des ondes romandes (1/5)", "Jack Rollan, le trublion des ondes romandes (1/5) / MAT_2017-06-26T07:49:40_helvetica", "Jack Rollan, le trublion des ondes romandes (1/5) / MAT_2017-06-26T07:49:40_helvetica"], "imageURL": "//www.rts.ch/3557133.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8695708", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bernard, Fred", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8695708", "ece-8695706"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Co\u00fbts de la sant\u00e9 en Suisse: et si la solution \u00e9tait \u00e0 l'\u00e9tranger?", "id": "sound-0651A9A6-9B1D-41EC-9F50-B19D878DC053", "durationSec": 328, "publicationDate": "2017-06-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : de Buren, St\u00e9phane\r\nLe PDC veut assouplir le \"principe de territorialit\u00e9\", pour que les soins m\u00e9dicaux prodigu\u00e9s \u00e0 l'\u00e9tranger soient aussi pris en charge par l'assurance maladie de base. Interview de St\u00e9phane de Buren, m\u00e9decin, fondateur de Novacorpus, soci\u00e9t\u00e9 qui organise des op\u00e9rations \u00e0 l'\u00e9tranger.\r\n\r\n* * Co\u00fbts de la sant\u00e9 en Suisse: et si la solution \u00e9tait \u00e0 l'\u00e9tranger?  DIR ST GE ** 14)\r\n*** On va s'int\u00e9resser aux co\u00fbts de la sant\u00e9.\r\nEt si la solution \u00e9tait ailleurs? \u00e0 l'\u00e9tranger par exemple? \r\nLe PDC semble le penser: il veut assouplir le \"principe de territorialit\u00e9\", qui veut que seuls les soins m\u00e9dicaux prodigu\u00e9s en Suisse soient pris en charge par l'assurance maladie de base. \r\nDeux conditions: que ces soins soient de qualit\u00e9 \u00e9gale et qu'ils soient prescrits en Suisse. \r\nSt\u00e9phane de Buren.... Vous \u00eates m\u00e9decin, et vous avez fait des soins \u00e0 l'\u00e9tranger un business, avec l'entreprise que vous avez mise sur pied (Novacorpus). \r\nQu'est-ce qu'on pourrait \"sous-traiter\" \u00e0 l'\u00e9tranger? les analyse de laboratoire? la radiologie? On fait la radio ici et on l'envoie \u00e0 l'\u00e9tranger pour l'interpr\u00e9tation? \r\nQuelles limites? Tout ce qui est urgences? tout ce qui est planifiable est-il vraiment d\u00e9localisable? \r\nEn Suisse on connait le probl\u00e8me des m\u00e9decins qui parfois ne parlent pas la langue du patient ((loi sur les professions m\u00e9dicales met d'ailleurs des standards minimaux sur le niveau de langue))... l\u00e0 on aurait le meme probl\u00e8me... comment on se comprend quand on va se faire remplacer une hanche en Turquie ? \r\nQuid du suivi? Si on se fait op\u00e9rer \u00e0 l'\u00e9tranger et qu'il y a des complications, elles sont forc\u00e9ment prises en charge en Suisse par un autre m\u00e9decin... ce n'est jamais bon pour la prise en charge... \r\n\u00e7a va faire baisser les co\u00fbts de la sant\u00e9, vraiment? les gens iraient plus facilement faire des contr\u00f4les, les maladies pourraient ainsi \u00eatre prises plus en amont? \r\nOn pourrait aller jusqu'\u00e0 obliger les gens \u00e0 aller se faire soigner \u00e0 l'\u00e9tranger pour raisons financi\u00e8res? \r\nLongtemps que vous attendiez une proposition de ce type?", "alternativeExcerpt": ["Le PDC veut assouplir le \"principe de territorialit\u00e9\", pour que les soins m\u00e9dicaux prodigu\u00e9s \u00e0 l\u2019\u00e9tranger soient aussi pris en charge par l'assurance maladie de base. Interview de St\u00e9phane de Buren, m\u00e9decin, fondateur de Novacorpus, soci\u00e9t\u00e9 qui organise des op\u00e9rations \u00e0 l\u2019\u00e9tranger."], "alternativeTitle": ["Co\u00fbts de la sant\u00e9 en Suisse: et si la solution \u00e9tait \u00e0 l'\u00e9tranger?  / FOR_2017-06-26T18:08:00_developpement-5", "Forum du 26.06.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8733467.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8714096", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ballaman, Muriel", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8714089"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Entre nous soit dit", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Olivier Fran\u00e7ais, conseiller aux \u00c9tats vaudois", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8D5186E4-E918-4136-BBA5-C2021170B7A8", "thematicGeographicals": ["Lausanne", "Vaud"], "durationSec": 3385, "publicationDate": "2017-06-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Fran\u00e7ais, Olivier"], "thematicThemes": ["fonction politique", "conseiller aux Etats"], "excerpt": "Originaire de France, Olivier Fran\u00e7ais a beaucoup voyag\u00e9 \u00e0 Gen\u00e8ve, surtout quand il habitait la r\u00e9gion lyonnaise. Adolescent, il vit dans le Jura fran\u00e7ais avant de venir \u00e9tudier \u00e0 Lausanne. Il obtient la nationalit\u00e9 suisse en 1988, choix qu'il fait afin de pouvoir voter et entrer dans la vie associative et politique, mais aussi pour sa vie priv\u00e9e et professionnelle. Apr\u00e8s un parcours de chercheur \u00e0 l'EPFL, il ouvre et d\u00e9veloppe la succursale d'une grande entreprise de travaux sp\u00e9ciaux entre 1984 et 1991. Puis, il prend la direction d'un grand bureau d'ing\u00e9nieur sp\u00e9cialis\u00e9 en g\u00e9otechnique. Olivier Fran\u00e7ais est \u00e9lu Conseiller municipal (ex\u00e9cutif) de la Ville de Lausanne en 2000, et quitte cette fonction en juin 2016. En 2015 il est \u00e9lu au Conseil des \u00c9tats. Il est aujourd'hui l'invit\u00e9 de M\u00e9lanie Croubalian.\r\n\r\n* Infotrafic: 20:24:25-20:24:39 / Infotrafic: 20:34:09-20:34:23 / * Originaire de France, Olivier Fran\u00e7ais a beaucoup voyag\u00e9 \u00e0 Gen\u00e8ve, surtout quand il habitait la r\u00e9gion lyonnaise. Adolescent, il vit dans le Jura fran\u00e7ais avant de venir \u00e9tudier \u00e0 Lausanne. Il obtient la nationalit\u00e9 suisse en 1988, choix qu'il fait afin de pouvoir voter et entrer dans la vie associative et politique, mais aussi pour sa vie priv\u00e9e et professionnelle. Apr\u00e8s un parcours de chercheur \u00e0 l'EPFL, il ouvre et d\u00e9veloppe la succursale d'une grande entreprise de travaux sp\u00e9ciaux entre 1984 et 1991. Puis, il prend la direction d'un grand bureau d'ing\u00e9nieur sp\u00e9cialis\u00e9 en g\u00e9otechnique. Olivier Fran\u00e7ais est \u00e9lu Conseiller municipal (ex\u00e9cutif) de la Ville de Lausanne en 2000, et quitte cette fonction en juin 2016. En 2015 il est \u00e9lu au Conseil des \u00c9tats. Il est aujourd'hui l'invit\u00e9 de M\u00e9lanie Croubalian.", "alternativeTitle": ["Entre nous soit dit du 26.06.2017", "Olivier Fran\u00e7ais, Conseiller aux \u00c9tats / ENSD_2017-06-26T20:03:45_entre-nous-soit-dit", "Entre nous soit dit du 26.06.2017", "Olivier Fran\u00e7ais, Conseiller aux \u00c9tats / ENSD_2017-06-26T20:03:45_entre-nous-soit-dit"], "alternativeExcerpt": ["Originaire de France, Olivier Fran\u00e7ais a beaucoup voyag\u00e9 \u00e0 Gen\u00e8ve, surtout quand il habitait la r\u00e9gion lyonnaise. Adolescent, il vit dans le Jura fran\u00e7ais avant de venir \u00e9tudier \u00e0 Lausanne. Il obtient la nationalit\u00e9 suisse en 1988, choix qu'il fait afin de pouvoir voter et entrer dans la vie associative et politique, mais aussi pour sa vie priv\u00e9e et professionnelle. Apr\u00e8s un parcours de chercheur \u00e0 l'EPFL, il ouvre et d\u00e9veloppe la succursale d\u02b9une grande entreprise de travaux sp\u00e9ciaux entre 1984 et 1991. Puis, il prend la direction d\u02b9un grand bureau d\u02b9ing\u00e9nieur sp\u00e9cialis\u00e9 en g\u00e9otechnique. Olivier Fran\u00e7ais est \u00e9lu Conseiller municipal (ex\u00e9cutif) de la Ville de Lausanne en 2000, et quitte cette fonction en juin 2016. En 2015 il est \u00e9lu au Conseil des \u00c9tats. Il est aujourd\u02b9hui l\u02b9invit\u00e9 de M\u00e9lanie Croubalian.", "Originaire de France, Olivier Fran\u00e7ais a beaucoup voyag\u00e9 \u00e0 Gen\u00e8ve, surtout quand il habitait la r\u00e9gion lyonnaise. Adolescent, il vit dans le Jura fran\u00e7ais avant de venir \u00e9tudier \u00e0 Lausanne. Il obtient la nationalit\u00e9 suisse en 1988, choix qu'il fait afin de pouvoir voter et entrer dans la vie associative et politique, mais aussi pour sa vie priv\u00e9e et professionnelle. Apr\u00e8s un parcours de chercheur \u00e0 l'EPFL, il ouvre et d\u00e9veloppe la succursale d\u02b9une grande entreprise de travaux sp\u00e9ciaux entre 1984 et 1991. Puis, il prend la direction d\u02b9un grand bureau d\u02b9ing\u00e9nieur sp\u00e9cialis\u00e9 en g\u00e9otechnique. Olivier Fran\u00e7ais est \u00e9lu Conseiller municipal (ex\u00e9cutif) de la Ville de Lausanne en 2000, et quitte cette fonction en juin 2016. En 2015 il est \u00e9lu au Conseil des \u00c9tats. Il est aujourd\u02b9hui l\u02b9invit\u00e9 de M\u00e9lanie Croubalian."], "imageURL": "//www.rts.ch/8228838.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8696001", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller aux Etats vaudois", "name": "Fran\u00e7ais, Olivier", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Dietschy, Anne", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-8696001", "ece-8696000"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Flash du nourjal", "source": "siranau", "title": "Le flash du Nourjal 26.06.2017", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-1654E7B0-50D7-42CA-B5F7-5BCFD558741A", "durationSec": 53, "publicationDate": "2017-06-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Le flash du Nourjal / SUPER_2017-06-26T16:10:00_le-flash-du-nourjal", "Supersonic du 26.06.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8695805", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5168243.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8695802"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Magn\u00e9tique", "source": "siranau", "title": "Le magazine de toutes les musique1.Roumanie, Musique du Maramures. -2.Nomade \u00e0 Sion \u00e0 la rencontre de Bernard H\u00e9ritier", "id": "sound-812FF7AA-B839-4765-87CD-5CBE36311F18", "durationSec": 5026, "publicationDate": "2017-06-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\nRoumanie, Musique du Maramures\r\nLe slam de Narcisse\r\nNomade \u00e0 Sion \u00e0 la rencontre de Bernard H\u00e9ritier1.L'ethnomusicologue Fabrice Contri et l'ing\u00e9nieur du son Renaud Millet Lacombe ont enregistr\u00e9 en 2013 dans la r\u00e9gion de Maramures, au nord-ouest de la Roumanie, le multi-instrumentiste Ioan Pop et son ensemble Iza.\r\nL'album \"Roumanie. Musique du Maramures\" (MEG-AIMP/VDE-Gallo) r\u00e9v\u00e8le la vie musicale des villages, au gr\u00e9 des chants de tables, des danses, des d\u00e9plorations et des m\u00e9lodies des bergers.. -2.Yves Bron est \u00e0 Sion et vous emm\u00e8ne dans une r\u00e9p\u00e9tition du chour Novantiqua, cr\u00e9\u00e9 il y a plus de trente ans par Bernard H\u00e9ritier. Un chef de chour qui a plus d'une corde \u00e0 son arc puisqu'il dirige beaucoup d'autres formations, dans une ville ou la tradition du chant choral est encore bien vivace.\r\nEn nouvelle diffusion, un reportage d'Yves Bron, dans une r\u00e9alisation de Bastien Moeckli.", "alternativeTitle": ["Magn\u00e9tique du 26.06.2017", "Chronique / MTC_2017-06-26T17:06:00_chronique", "Roumanie, Musique du Maramures / MTC_2017-06-26T17:06:00_roumanie-musique-du-maramures", "Magn\u00e9tique du 26.06.2017", "Nomade \u00e0 Sion \u00e0 la rencontre de Bernard H\u00e9ritier / MTC_2017-06-26T17:06:00_nomade-a-sion-a-la-rencontre-de-bernard", "Le magazine de toutes les musique / MTC_2017-06-26T17:06:00_magnetique", "Narcisse / MTC_2017-06-26T17:06:00_narcisse", "Narcisse / MTC_2017-06-26T17:06:00_narcisse", "Le magazine de toutes les musique / MTC_2017-06-26T17:06:00_magnetique"], "imageURL": "//www.rts.ch/7949561.image", "alternativeExcerpt": ["L\u2019ethnomusicologue Fabrice Contri et l\u2019ing\u00e9nieur du son Renaud Millet Lacombe ont enregistr\u00e9 en 2013 dans la r\u00e9gion de Maramures, au nord-ouest de la Roumanie, le multi-instrumentiste Ioan Pop et son ensemble Iza.\nL\u2019album \"Roumanie. Musique du Maramures\" (MEG-AIMP/VDE-Gallo) r\u00e9v\u00e8le la vie musicale des villages, au gr\u00e9 des chants de tables, des danses, des d\u00e9plorations et des m\u00e9lodies des bergers.", "Yves Bron est \u00e0 Sion et vous emm\u00e8ne dans une r\u00e9p\u00e9tition du ch\u0153ur Novantiqua, cr\u00e9\u00e9 il y a plus de trente ans par Bernard H\u00e9ritier. Un chef de ch\u0153ur qui a plus d\u2019une corde \u00e0 son arc puisqu\u2019il dirige beaucoup d\u2019autres formations, dans une ville ou la tradition du chant choral est encore bien vivace.\nEn nouvelle diffusion, un reportage d\u2019Yves Bron, dans une r\u00e9alisation de Bastien Moeckli.", "Roumanie, Musique du Maramures\nLe slam de Narcisse\nNomade \u00e0 Sion \u00e0 la rencontre de Bernard H\u00e9ritier", "L'actualit\u00e9 culturelle est d\u00e9crypt\u00e9e et slamm\u00e9e par Narcisse. Aujourd\u2019hui: frites.", "Roumanie, Musique du Maramures\nLe slam de Narcisse\nNomade \u00e0 Sion \u00e0 la rencontre de Bernard H\u00e9ritier"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8695687", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Ing\u00e9nieur du son", "name": "Millet-Lacombe, Renaud", "type": "Participant"}, {"role": "Ethnomusicologue", "name": "Contri, Fabrice", "type": "Participant"}, {"role": "chef du choeur Novantiqua", "name": "H\u00e9ritier, Bernard", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bron, Yves", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "L\u00e9veill\u00e9, Anya", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "L\u00e9veill\u00e9, Anya", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bron, Yves", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8695687", "ece-8695682"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Choix dans la date", "source": "siranau", "title": "Le choix dans la date 26.06.2017", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-A99C4183-BAEC-428E-AD70-63FD729813A5", "durationSec": 167, "publicationDate": "2017-06-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Le choix dans la date", "Le choix dans la date / SUPER_2017-06-26T17:20:00_le-choix-dans-la-date", "Le choix dans la date / SUPER_2017-06-26T17:20:00_le-choix-dans-la-date"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8695806", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7015961.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Moreno, Fantin", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8695806", "ece-8695797"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Truc du jour", "source": "siranau", "title": "Le truc du jour 26.06.2017", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-6112B1CC-3797-477B-B8FC-A8D9F688BEA9", "durationSec": 117, "publicationDate": "2017-06-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Le truc du jour", "Le truc du jour / OTWO_2017-06-26T10:45:00_le-truc-du-jour", "Le truc du jour / OTWO_2017-06-26T10:45:00_le-truc-du-jour"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8695787", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8607293.image", "variantIds": ["ece-8695787", "ece-8695779"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "RTSreligion - Le je\u00fbne du ramadan pr\u00e9sente d'importants risques pour les diab\u00e9tiques", "id": "sound-7050EE90-A9E9-43FA-9E1D-A9CABB74070D", "durationSec": 148, "publicationDate": "2017-06-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le mois du ramadan s'est achev\u00e9 dimanche soir pour les musulmans. C'est l'occasion de se pencher sur la difficult\u00e9 que ce rite repr\u00e9sente pour les diab\u00e9tiques.\r\n\r\n* * Le mois du ramadan s'est achev\u00e9 dimanche soir pour les musulmans. C'est l'occasion de se pencher sur la difficult\u00e9 que ce rite repr\u00e9sente pour les diab\u00e9tiques.", "alternativeExcerpt": ["Le mois du ramadan s\u2019est achev\u00e9 dimanche soir pour les musulmans. C\u2019est l\u2019occasion de se pencher sur la difficult\u00e9 que ce rite repr\u00e9sente pour les diab\u00e9tiques.", "Le mois du ramadan s\u2019est achev\u00e9 dimanche soir pour les musulmans. C\u2019est l\u2019occasion de se pencher sur la difficult\u00e9 que ce rite repr\u00e9sente pour les diab\u00e9tiques.", "Le mois du ramadan s\u2019est achev\u00e9 dimanche soir pour les musulmans. C\u2019est l\u2019occasion de se pencher sur la difficult\u00e9 que ce rite repr\u00e9sente pour les diab\u00e9tiques."], "alternativeTitle": ["RTSreligion \u2013 Le je\u00fbne du ramadan pr\u00e9sente d\u2019importants risques pour les diab\u00e9tiques", "RTSreligion \u2013 Le je\u00fbne du ramadan pr\u00e9sente d\u2019importants risques pour les diab\u00e9tiques  / JDM_2017-06-26T06:27:00_rtsreligion", "RTSreligion \u2013 Le je\u00fbne du ramadan pr\u00e9sente d\u2019importants risques pour les diab\u00e9tiques  / JDM_2017-06-26T06:27:00_rtsreligion"], "imageURL": "//www.rts.ch/8729981.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8714047", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-8714047", "ece-8714029"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Retour de l'\u00e9lectricit\u00e9 dans la bande de Gaza", "id": "sound-F95F9282-E3E9-40E3-B30E-541E7A8EAB3C", "durationSec": 132, "publicationDate": "2017-06-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Depuis deux mois, la bande de Gaza ne dispose que de 2 \u00e0 4 heures de courant par jour. Alors qu'Isra\u00ebl a d\u00e9cid\u00e9 de r\u00e9duire encore cet approvisionnement, l'Egypte a d\u00e9but\u00e9 sa livraison de carburant la semaine derni\u00e8re pour relancer l'unique centrale \u00e9lectrique de l'enclave palestinienne.\r\n\r\n* * Depuis deux mois, la bande de Gaza ne dispose que de 2 \u00e0 4 heures de courant par jour. Alors qu'Isra\u00ebl a d\u00e9cid\u00e9 de r\u00e9duire encore cet approvisionnement, l'Egypte a d\u00e9but\u00e9 sa livraison de carburant la semaine derni\u00e8re pour relancer l'unique centrale \u00e9lectrique de l'enclave palestinienne.", "alternativeExcerpt": ["Depuis deux mois, la bande de Gaza ne dispose que de 2 \u00e0 4 heures de courant par jour. Alors qu'Isra\u00ebl a d\u00e9cid\u00e9 de r\u00e9duire encore cet approvisionnement, l'Egypte a d\u00e9but\u00e9 sa livraison de carburant la semaine derni\u00e8re pour relancer l'unique centrale \u00e9lectrique de l'enclave palestinienne."], "alternativeTitle": ["Retour de l'\u00e9lectricit\u00e9 dans la bande de Gaza / 12H30_2017-06-26T12:36:00_developpement-7", "Le 12h30 du 26.06.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8733023.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8714079", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-8714072"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dicodeurs", "source": "siranau", "title": " 26.06.2017", "id": "sound-9C0E8E82-FE16-47BA-8BA7-2F3C45696ADB", "durationSec": 3556, "publicationDate": "2017-06-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Les Dicodeurs sont en compagnie de la com\u00e9dienne et pr\u00e9sentatrice RTS (m\u00e9t\u00e9o) Maria Mettral, pour l'annonce de la saison 2017/2018 de Bicubic.\r\nL'\u00e9mission se d\u00e9roule \u00e0 l'espace culturel et sportif Bicubic, Route d'Arruffens 37 - 1680 Romont\r\n\r\n* Infotrafic: 12:06:10-12:06:24 / * Les Dicodeurs sont: Marc Donnet Monay, Thierry Romanens, Eric Constantin, No\u00ebl-No\u00ebl, Sandrine Viglino (synth\u00e9), Laurence Bisang (animation), Samuel Morier Genoud (r\u00e9alisation), Herv\u00e9\u00a0 Mermillod  St\u00e9phane Tornare (technique), Val\u00e9rie Dentan et Luisa Veillon (assistantes), Elo\u00efse Nussbaum (attach\u00e9e de production), G\u00e9rard Mermet et Jean-Luc Sudan (production).", "alternativeTitle": ["Les Dicodeurs du 26.06.2017", "\u00c0 Romont (FR) avec Maria Mettral, com\u00e9dienne et pr\u00e9sentatrice RTS (m\u00e9t\u00e9o), pour l'annonce de la saison 2017/2018 de Bicubic (1/5) / DIC_2017-06-26T11:30:45_les-dicodeurs", "Les Dicodeurs du 26.06.2017", "Les Dicodeurs: exercice de style / DIC_2017-06-26T11:41:45_les-dicodeurs-exercice-de-style", "\u00c0 Romont (FR) avec Maria Mettral, com\u00e9dienne et pr\u00e9sentatrice RTS (m\u00e9t\u00e9o), pour l'annonce de la saison 2017/2018 de Bicubic (1/5) / DIC_2017-06-26T11:30:45_les-dicodeurs"], "alternativeExcerpt": ["Les Dicodeurs sont en compagnie de la com\u00e9dienne et pr\u00e9sentatrice RTS (m\u00e9t\u00e9o) Maria Mettral, pour l'annonce de la saison 2017/2018 de Bicubic.\n\nL'\u00e9mission se d\u00e9roule \u00e0 l'espace culturel et sportif Bicubic, Route d'Arruffens 37 \u2013 1680 Romont", "Les Dicodeurs sont en compagnie de la com\u00e9dienne et pr\u00e9sentatrice RTS (m\u00e9t\u00e9o) Maria Mettral, pour l'annonce de la saison 2017/2018 de Bicubic.\n\nL'\u00e9mission se d\u00e9roule \u00e0 l'espace culturel et sportif Bicubic, Route d'Arruffens 37 \u2013 1680 Romont"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8695995", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1380950.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Dicodeur", "name": "Donnet-Monay, Marc", "type": "Participant"}, {"role": "Musicienne, humoriste", "name": "Viglino, Sandrine", "type": "Participant"}, {"role": "animateur, humoriste chez les Dicodeurs, Dicodeur", "name": "Tortajada, No\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "musicien, chanteur suisse romand, Dicodeur", "name": "Constantin, Eric", "type": "Participant"}, {"role": "Dicodeur", "name": "Romanens, Thierry", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Mermet, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8695995", "ece-8695993"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "Les combattants de la gu\u00e9rilla des FARC rendent les armes", "id": "sound-198914DC-BC1F-4CE4-A0BF-2F841BED3271", "durationSec": 264, "publicationDate": "2017-06-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Comme pr\u00e9vu dans l'accord de paix sign\u00e9 avec le gouvernement colombien, la gu\u00e9rilla des FARC cesse d'exister en tant que groupe arm\u00e9. Chacun des 7000 combattants a d\u00e9j\u00e0 d\u00e9pos\u00e9 son arme, a d\u00e9clar\u00e9 le pr\u00e9sident du pays Juan Manuel Santos.\r\n\r\n* * Comme pr\u00e9vu dans l'accord de paix sign\u00e9 avec le gouvernement colombien, la gu\u00e9rilla des FARC cesse d'exister en tant que groupe arm\u00e9. Chacun des 7000 combattants a d\u00e9j\u00e0 d\u00e9pos\u00e9 son arme, a d\u00e9clar\u00e9 le pr\u00e9sident du pays Juan Manuel Santos.", "alternativeExcerpt": ["Comme pr\u00e9vu dans l'accord de paix sign\u00e9 avec le gouvernement colombien, la gu\u00e9rilla des FARC cesse d'exister en tant que groupe arm\u00e9. Chacun des 7000 combattants a d\u00e9j\u00e0 d\u00e9pos\u00e9 son arme, a d\u00e9clar\u00e9 le pr\u00e9sident du pays Juan Manuel Santos."], "alternativeTitle": ["Les combattants de la gu\u00e9rilla des FARC rendent les armes / TUM_2017-06-26T08:20:00_sequence-3", "Tout un monde du 26.06.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8190711.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8714026", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-8714021"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Vie des gens", "source": "siranau", "title": "La Vie des gens : Victor s'est senti arnaqu\u00e9 par Baywatch", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-4F275602-EE19-4954-B960-14DFF83633EA", "durationSec": 263, "publicationDate": "2017-06-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["La Vie des gens", "La Vie des gens / OTWO_2017-06-26T09:45:00_la-vie-des-gens", "La Vie des gens / OTWO_2017-06-26T09:45:00_la-vie-des-gens"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8695791", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7966497.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Doquin, Julien", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8695791", "ece-8695783"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Nectar", "source": "siranau", "title": "Lady Macbeth, m\u00e9chante supr\u00eame?", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-7563797D-DB8A-47FD-ADA2-CFD3448B21DA", "durationSec": 3224, "publicationDate": "2017-06-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Shakespeare, William"], "thematicThemes": ["art dramatique", "femme"], "excerpt": "A Gen\u00e8ve, le th\u00e9\u00e2tre de l'Orangerie accueille jusqu'au 16 juillet 2017, \"Macbeth\" de William Shakespeare, dans une mise en sc\u00e8ne de Valentin Rossier. Il y a quelques jours, deux avocats plaidaient lors d'un proc\u00e8s de Lady Macbeth, l'\u00e9pouse du guerrier \u00e9cossais r\u00e9gicide et usurpateur. La figure de l'\u00e9pouse, manipulatrice puis folle et suicidaire est l'un des personnages les plus sombres et les plus mal\u00e9fiques de l'histoire du th\u00e9\u00e2tre occidental. Et si Lady Macbeth n'\u00e9tait pas ce monstre, mais une cr\u00e9ature plus complexe? Thierry Sartoretti se plonge dans l'obscurit\u00e9 et les brumes qui entourent cette femme \u00e0 la r\u00e9putation de sorci\u00e8re.", "alternativeTitle": ["Nectar du 26.06.2017", "Lady Macbeth, m\u00e9chante supr\u00eame? / NTR_2017-06-26T12:06:00_nectar", "Nectar du 26.06.2017", "Lady Macbeth, m\u00e9chante supr\u00eame? / NTR_2017-06-26T12:06:00_nectar"], "alternativeExcerpt": ["A Gen\u00e8ve, le th\u00e9\u00e2tre de l\u02b9Orangerie accueille jusqu\u02b9au 16 juillet 2017, \"Macbeth\" de William Shakespeare, dans une mise en sc\u00e8ne de Valentin Rossier.\n\nIl y a quelques jours, deux avocats plaidaient lors d\u02b9un proc\u00e8s de Lady Macbeth, l\u02b9\u00e9pouse du guerrier \u00e9cossais r\u00e9gicide et usurpateur. La figure de l\u02b9\u00e9pouse, manipulatrice puis folle et suicidaire est l\u02b9un des personnages les plus sombres et les plus mal\u00e9fiques de l\u02b9histoire du th\u00e9\u00e2tre occidental. Et si Lady Macbeth n\u02b9\u00e9tait pas ce monstre, mais une cr\u00e9ature plus complexe? Thierry Sartoretti se plonge dans l\u02b9obscurit\u00e9 et les brumes qui entourent cette femme \u00e0 la r\u00e9putation de sorci\u00e8re\u2026", "A Gen\u00e8ve, le th\u00e9\u00e2tre de l\u02b9Orangerie accueille jusqu\u02b9au 16 juillet 2017, \"Macbeth\" de William Shakespeare, dans une mise en sc\u00e8ne de Valentin Rossier.\n\nIl y a quelques jours, deux avocats plaidaient lors d\u02b9un proc\u00e8s de Lady Macbeth, l\u02b9\u00e9pouse du guerrier \u00e9cossais r\u00e9gicide et usurpateur. La figure de l\u02b9\u00e9pouse, manipulatrice puis folle et suicidaire est l\u02b9un des personnages les plus sombres et les plus mal\u00e9fiques de l\u02b9histoire du th\u00e9\u00e2tre occidental. Et si Lady Macbeth n\u02b9\u00e9tait pas ce monstre, mais une cr\u00e9ature plus complexe? Thierry Sartoretti se plonge dans l\u02b9obscurit\u00e9 et les brumes qui entourent cette femme \u00e0 la r\u00e9putation de sorci\u00e8re\u2026"], "imageURL": "//www.rts.ch/7207729.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8695727", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Julliard, Nicolas", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "L\u00fctolf, Mathieu", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Julliard, Nicolas", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Sartoretti, Thierry", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8695727", "ece-8695726"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "La presse - Par Esther Coquoz et Dominique Choffat", "id": "sound-25C51892-6B61-465E-ACB8-C185EA9B5CBC", "durationSec": 458, "publicationDate": "2017-06-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\n* *", "alternativeTitle": ["La presse \u2013 Par Esther Coquoz et Dominique Choffat", "La presse \u2013 Par Esther Coquoz et Dominique Choffat / JDM_2017-06-26T06:42:00_revue-de-presse", "La presse \u2013 Par Esther Coquoz et Dominique Choffat / JDM_2017-06-26T06:42:00_revue-de-presse"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8714059", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677651.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Coquoz, Esther", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Val\u00e9rie", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Coquoz, Esther", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8714059", "ece-8714042"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction - Gilbert Casasus, professeur en \u00e9tudes europ\u00e9ennes \u00e0 Fribourg", "id": "sound-DB9DD406-771D-4F58-8F49-B59BCBF849FF", "durationSec": 1380, "publicationDate": "2017-06-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le social-d\u00e9mocrate Martin Schulz a trois mois pour convaincre les Allemands, avant les prochaines \u00e9lections l\u00e9gislatives. Son programme de campagne a-t-il des chances de toucher les \u00e9lecteurs? L'interview de Gilbert Casasus, professeur et directeur du Centre d'\u00e9tudes europ\u00e9ennes \u00e0 l'Universit\u00e9 de Fribourg.\r\n\r\n* * Le social-d\u00e9mocrate Martin Schulz a trois mois pour convaincre les Allemands, avant les prochaines \u00e9lections l\u00e9gislatives. Son programme de campagne a-t-il des chances de toucher les \u00e9lecteurs? L'interview de Gilbert Casasus, professeur et directeur du Centre d'\u00e9tudes europ\u00e9ennes \u00e0 l'Universit\u00e9 de Fribourg.", "alternativeExcerpt": ["Le social-d\u00e9mocrate Martin Schulz a trois mois pour convaincre les Allemands, avant les prochaines \u00e9lections l\u00e9gislatives. Son programme de campagne a-t-il des chances de toucher les \u00e9lecteurs? L'interview de Gilbert Casasus, professeur et directeur du Centre d\u2019\u00e9tudes europ\u00e9ennes \u00e0 l\u2019Universit\u00e9 de Fribourg.", "Le social-d\u00e9mocrate Martin Schulz a trois mois pour convaincre les Allemands, avant les prochaines \u00e9lections l\u00e9gislatives. Son programme de campagne a-t-il des chances de toucher les \u00e9lecteurs? L'interview de Gilbert Casasus, professeur et directeur du Centre d\u2019\u00e9tudes europ\u00e9ennes \u00e0 l\u2019Universit\u00e9 de Fribourg.", "Le social-d\u00e9mocrate Martin Schulz a trois mois pour convaincre les Allemands, avant les prochaines \u00e9lections l\u00e9gislatives. Son programme de campagne a-t-il des chances de toucher les \u00e9lecteurs? L'interview de Gilbert Casasus, professeur et directeur du Centre d\u2019\u00e9tudes europ\u00e9ennes \u00e0 l\u2019Universit\u00e9 de Fribourg.", "Le social-d\u00e9mocrate Martin Schulz a trois mois pour convaincre les Allemands, avant les prochaines \u00e9lections l\u00e9gislatives. Son programme de campagne a-t-il des chances de toucher les \u00e9lecteurs? L'interview de Gilbert Casasus, professeur et directeur du Centre d\u2019\u00e9tudes europ\u00e9ennes \u00e0 l\u2019Universit\u00e9 de Fribourg."], "alternativeTitle": ["L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction \u2013 Gilbert Casasus, professeur en \u00e9tudes europ\u00e9ennes \u00e0 Fribourg", "L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction - Gilbert Casasus", "L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction \u2013 Gilbert Casasus, professeur en \u00e9tudes europ\u00e9ennes \u00e0 Fribourg / JDM_2017-06-26T07:37:00_l-invite-du-journal", "L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction \u2013 Gilbert Casasus, professeur en \u00e9tudes europ\u00e9ennes \u00e0 Fribourg / JDM_2017-06-26T07:37:00_l-invite-du-journal"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8714054", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677647.image", "variantIds": ["ece-8714054", "ece-8714037"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Le premier tome d'Harry Potter est sorti il y a tout juste 20 ans", "id": "sound-6CD609B1-E6D0-4531-80A1-D3D2F4A7E9F3", "durationSec": 154, "publicationDate": "2017-06-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le 26 juin 1997 est paru \"Harry Potter \u00e0 l'\u00e9cole des sorciers\", le premier tome de la saga de l'auteur J.K.Rowling. Vingt ans plus tard, les aventures du c\u00e9l\u00e8bre sorcier \u00e0 lunettes rondes rencontrent toujours autant de succ\u00e8s.\r\n\r\n* * Le 26 juin 1997 est paru \"Harry Potter \u00e0 l'\u00e9cole des sorciers\", le premier tome de la saga de l'auteur J.K.Rowling. Vingt ans plus tard, les aventures du c\u00e9l\u00e8bre sorcier \u00e0 lunettes rondes rencontrent toujours autant de succ\u00e8s.", "alternativeExcerpt": ["Le 26 juin 1997 est paru \"Harry Potter \u00e0 l'\u00e9cole des sorciers\", le premier tome de la saga de l\u2019auteur J.K.Rowling. Vingt ans plus tard, les aventures du c\u00e9l\u00e8bre sorcier \u00e0 lunettes rondes rencontrent toujours autant de succ\u00e8s."], "alternativeTitle": ["Le premier tome d'Harry Potter est sorti il y a tout juste 20 ans / 12H30_2017-06-26T12:38:00_developpement-9", "Le 12h30 du 26.06.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8733039.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8714079", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-8714074"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "La Suisse renforce son patrimoine financier vis-\u00e0-vis du reste du monde, l'interview de St\u00e9phane Garelli", "id": "sound-26C1218E-8881-423E-9EB9-2CD267A73D52", "durationSec": 92, "publicationDate": "2017-06-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Selon des chiffres publi\u00e9s lundi par la Banque nationale, les ventes de produits et de services helv\u00e9tiques ont aliment\u00e9 l'exc\u00e9dent de 11 milliards de francs au premier trimestre. L'interview de St\u00e9phane Garelli, professeur d'\u00e9conomie \u00e0 l'International Institute for Management Development.\r\n\r\n* * Selon des chiffres publi\u00e9s lundi par la Banque nationale, les ventes de produits et de services helv\u00e9tiques ont aliment\u00e9 l'exc\u00e9dent de 11 milliards de francs au premier trimestre. L'interview de St\u00e9phane Garelli, professeur d'\u00e9conomie \u00e0 l'International Institute for Management Development.", "alternativeExcerpt": ["Selon des chiffres publi\u00e9s lundi par la Banque nationale, les ventes de produits et de services helv\u00e9tiques ont aliment\u00e9 l'exc\u00e9dent de 11 milliards de francs au premier trimestre. L'interview de St\u00e9phane Garelli, professeur d'\u00e9conomie \u00e0 l'International Institute for Management Development."], "alternativeTitle": ["La Suisse renforce son patrimoine financier vis-\u00e0-vis du reste du monde, l'interview de St\u00e9phane Garelli  / 12H30_2017-06-26T12:33:00_developpement-4", "Le 12h30 du 26.06.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8610802.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8714079", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-8714073"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Sport matin - Un contrat d'entra\u00eeneur de football n'est pas un gage de stabilit\u00e9", "id": "sound-9B59763F-3D04-46F9-A107-3A3E3D1A623C", "durationSec": 295, "publicationDate": "2017-06-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Un contrat d'entra\u00eeneur de football n'est de loin pas un gage de stabilit\u00e9 ni m\u00eame le synonyme de s\u00e9curit\u00e9 du travail puisqu'il est li\u00e9 aux r\u00e9sultats sportifs et n'arrive donc pas toujours \u00e0 son terme.\r\n\r\n* * Un contrat d'entra\u00eeneur de football n'est de loin pas un gage de stabilit\u00e9 ni m\u00eame le synonyme de s\u00e9curit\u00e9 du travail puisqu'il est li\u00e9 aux r\u00e9sultats sportifs et n'arrive donc pas toujours \u00e0 son terme.", "alternativeExcerpt": ["Un contrat d\u2019entra\u00eeneur de football n\u2019est de loin pas un gage de stabilit\u00e9 ni m\u00eame le synonyme de s\u00e9curit\u00e9 du travail puisqu\u2019il est li\u00e9 aux r\u00e9sultats sportifs et n\u2019arrive donc pas toujours \u00e0 son terme.", "Un contrat d\u2019entra\u00eeneur de football n\u2019est de loin pas un gage de stabilit\u00e9 ni m\u00eame le synonyme de s\u00e9curit\u00e9 du travail puisqu\u2019il est li\u00e9 aux r\u00e9sultats sportifs et n\u2019arrive donc pas toujours \u00e0 son terme.", "Un contrat d\u2019entra\u00eeneur de football n\u2019est de loin pas un gage de stabilit\u00e9 ni m\u00eame le synonyme de s\u00e9curit\u00e9 du travail puisqu\u2019il est li\u00e9 aux r\u00e9sultats sportifs et n\u2019arrive donc pas toujours \u00e0 son terme."], "alternativeTitle": ["Un contrat d\u2019entra\u00eeneur de football n\u2019est pas un gage de stabilit\u00e9", "Sport matin - Un contrat d\u2019entra\u00eeneur de football n\u2019est pas un gage de stabilit\u00e9 / JDM_2017-06-26T06:36:00_sport-matin-le-mag", "Sport matin - Un contrat d\u2019entra\u00eeneur de football n\u2019est pas un gage de stabilit\u00e9 / JDM_2017-06-26T06:36:00_sport-matin-le-mag"], "imageURL": "//www.rts.ch/6876410.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8714060", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Borsier, Herv\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bastardoz, Laurent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Robert, Jo\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "D\u00e9l\u00e9troz, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Th\u00e9voz, Alain", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8714060", "ece-8714043"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Culture Club", "source": "siranau", "title": "Culture Club", "id": "sound-A74E9C8D-942D-440B-8C28-315BD2A52A78", "durationSec": 3423, "publicationDate": "2017-06-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Culture Club du 26.06.2017", "Culture Club / CLC_2017-06-26T20:00:00_culture-club", "Culture Club du 26.06.2017", "Culture Club / CLC_2017-06-26T20:00:00_culture-club"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8695750", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7010106.image", "variantIds": ["ece-8695750", "ece-8695749"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Sortir avec Anne", "source": "siranau", "title": "Sortir avec Anne : L'exposition \"Big Data, rencontre biologique entre science et art\" \u00e0 la Ferme des Tilleuls \u00e0 Renens", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-4F526A93-4B50-49ED-B610-32F4F38B6810", "durationSec": 76, "publicationDate": "2017-06-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["L'exposition \"Big Data, rencontre biologique entre science et art\" \u00e0 la Ferme des Tilleuls \u00e0 Renens", "L'exposition \"Big Data, rencontre biologique entre science et art\" \u00e0 la Ferme des Tilleuls \u00e0 Renens / RVA3_2017-06-26T08:33:41_sortir-avec-anne", "L'exposition \"Big Data, rencontre biologique entre science et art\" \u00e0 la Ferme des Tilleuls \u00e0 Renens / RVA3_2017-06-26T08:33:41_sortir-avec-anne"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8695839", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8271497.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Flament, Anne", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8695839", "ece-8695824"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Vues d'Europe - L'\u00e9v\u00eaque hongrois Miklos Beer, un ardent d\u00e9fenseur des r\u00e9fugi\u00e9s", "id": "sound-5858332C-BF47-4AD5-88F9-48080F21CDDE", "durationSec": 92, "publicationDate": "2017-06-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le clerg\u00e9 de l'Eglise catholique de Hongrie reste ultra-conservateur et apporte son soutien tacite au gouvernement nationaliste de Viktor Orban. L'\u00e9v\u00eaque Miklos Beer, fervent d\u00e9fenseur des r\u00e9fugi\u00e9s, fait figure d'exception.\r\n\r\n* * Le clerg\u00e9 de l'Eglise catholique de Hongrie reste ultra-conservateur et apporte son soutien tacite au gouvernement nationaliste de Viktor Orban. L'\u00e9v\u00eaque Miklos Beer, fervent d\u00e9fenseur des r\u00e9fugi\u00e9s, fait figure d'exception.", "alternativeExcerpt": ["Le clerg\u00e9 de l'Eglise catholique de Hongrie reste ultra-conservateur et apporte son soutien tacite au gouvernement nationaliste de Viktor Orban. L'\u00e9v\u00eaque Miklos Beer, fervent d\u00e9fenseur des r\u00e9fugi\u00e9s, fait figure d'exception.", "Le clerg\u00e9 de l'Eglise catholique de Hongrie reste ultra-conservateur et apporte son soutien tacite au gouvernement nationaliste de Viktor Orban. L'\u00e9v\u00eaque Miklos Beer, fervent d\u00e9fenseur des r\u00e9fugi\u00e9s, fait figure d'exception.", "Le clerg\u00e9 de l'Eglise catholique de Hongrie reste ultra-conservateur et apporte son soutien tacite au gouvernement nationaliste de Viktor Orban. L'\u00e9v\u00eaque Miklos Beer, fervent d\u00e9fenseur des r\u00e9fugi\u00e9s, fait figure d'exception."], "alternativeTitle": ["Vues d'Europe \u2013 L'\u00e9v\u00eaque hongrois Miklos Beer, un ardent d\u00e9fenseur des r\u00e9fugi\u00e9s", "Vues d'Europe \u2013 L'\u00e9v\u00eaque hongrois Miklos Beer, un ardent d\u00e9fenseur des r\u00e9fugi\u00e9s  / JDM_2017-06-26T06:40:00_vues-d-europe", "Vues d'Europe \u2013 L'\u00e9v\u00eaque hongrois Miklos Beer, un ardent d\u00e9fenseur des r\u00e9fugi\u00e9s  / JDM_2017-06-26T06:40:00_vues-d-europe"], "imageURL": "//www.rts.ch/8732492.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8714058", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-8714058", "ece-8714041"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "R\u00e9flexions", "source": "siranau", "title": "R\u00e9flexions : Le clitoris est formidable ", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-F6A18FC7-505E-4F0F-85B4-499E4885C5C2", "durationSec": 182, "publicationDate": "2017-06-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["sexe"], "alternativeTitle": ["R\u00e9flexions", "R\u00e9flexions / OTWO_2017-06-26T09:15:00_reflexions", "R\u00e9flexions / OTWO_2017-06-26T09:15:00_reflexions"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8695789", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7966459.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Doquin, Julien", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8695789", "ece-8695781"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Cin\u00e9ma: la productrice de \"Star Wars\" cong\u00e9die deux r\u00e9alisateurs", "id": "sound-1A5F10CD-05E1-442C-BC41-34DA244A4907", "durationSec": 362, "publicationDate": "2017-06-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La productrice des \"Star Wars\" a vir\u00e9 en plein tournage les deux r\u00e9alisateurs du spin-off consacr\u00e9 \u00e0 Han Solo, Phil Lord et Chris Miller. Raison invoqu\u00e9e comme de coutume \u00e0 Hollywood: \"un diff\u00e9rend artistique\". La pratique reste courante dans un pays o\u00f9 les cin\u00e9astes, contrairement \u00e0 l'Europe, sont consid\u00e9r\u00e9s comme de simples techniciens. \r\nRafael Wolf revient sur plusieurs cas de licenciements de r\u00e9alisateurs hollywoodiens.", "alternativeExcerpt": ["La productrice des \"Star Wars\" a vir\u00e9 en plein tournage les deux r\u00e9alisateurs du spin-off consacr\u00e9 \u00e0 Han Solo, Phil Lord et Chris Miller. Raison invoqu\u00e9e comme de coutume \u00e0 Hollywood: \"un diff\u00e9rend artistique\". La pratique reste courante dans un pays o\u00f9 les cin\u00e9astes, contrairement \u00e0 l\u02b9Europe, sont consid\u00e9r\u00e9s comme de simples techniciens. \n\nRafael Wolf revient sur plusieurs cas de licenciements de r\u00e9alisateurs hollywoodiens."], "alternativeTitle": ["Cin\u00e9ma: la productrice de \"Star Wars\" cong\u00e9die deux r\u00e9alisateurs / VER_2017-06-26T16:51:45_cinema-la-productrice-de-star-wars-conge", "Vertigo du 26.06.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8733832.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8696048", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8696038"]}]}}