{"response": {"numFound": 24935, "start": 800, "docs": [{"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "\"Game of Thrones\" peut-il cr\u00e9er des vocations d'historiens?", "id": "sound-929F6867-09B2-4FEE-9AFD-0BD25CABCA43", "durationSec": 467, "publicationDate": "2017-10-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : extrait g\u00e9n\u00e9rique Game of Thrones\r\nL'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve propose une deuxi\u00e8me saison de \"The Historians\", un programme de cours publics sur les s\u00e9ries TV d\u00e9crypt\u00e9es par des historiens. Une soir\u00e9e est consacr\u00e9e \u00e0 la s\u00e9rie \"Game of Thrones\". Interview de l'historien William Blanc.\r\n\r\n* * \"Game of Thrones\" peut-il cr\u00e9er des vocations d'historiens? SLV avec William Blanc, historien  nogentlarthaud@yahoo.fr - + 33 6 17 57 41 83 - OK pour venir studio de Paris, pour 18h45  \r\nconfirm\u00e9 par t\u00e9l\u00e9phone \u00e0 13h50 -25 octobre\r\n((On lance la musique - G\u00e9n\u00e9rique de la s\u00e9rie -  quelques secondes, puis Marie entame l'intro...))\r\nLa saison 2 de The Historians bat son plein \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve..  Ce programme de cours publics sur les s\u00e9ries TV d\u00e9crpyt\u00e9es par des historiens organise une soir\u00e9e sp\u00e9ciale consacr\u00e9e \u00e0 Game of Thrones, ce sera ce lundi 30 octobre. \r\nIl fallait bien une soir\u00e9e sp\u00e9ciale pour cette s\u00e9rie de tous les superlatifs... LA s\u00e9rie la plus t\u00e9l\u00e9charg\u00e9e du web... LE ph\u00e9nom\u00e8ne t\u00e9l\u00e9visuel de la d\u00e9cennie... \r\nEt vous \u00eates un des conf\u00e9renciers de cette soir\u00e9e... William Blanc, bonsoir\r\nVous \u00eates l'auteur d'un article paru dans un ouvrage collectif, intitul\u00e9 Game of Thrones, Au-del\u00e0 du r\u00e9el... qu'est-ce qui est r\u00e9el dans cette saga fantastique?\r\n(On y retrouve l'\u00c9cosse, l'Angleterre, Byzance, les Vikings, les Arabes et les cavaliers mongols.. - la ressemblance entre le Mur d\u00e9fendu par la Garde de Nuit et le mur d'Hadrien construit par les Romains au IIe si\u00e8cle  - En m\u00eame temps Moyen \u00c2ge imaginaire qui s'inscrit dans des repr\u00e9sentations contemporaines de l'\u00e9poque m\u00e9di\u00e9vale, inspir\u00e9es notamment par le cin\u00e9ma)\r\n- mais les intrigues politiques, les guerres de succession font aussi penser \u00e0 notre monde.. d'aujourd'hui? \r\n(pour Dominique Mo\u00efsi (auteur de la g\u00e9opolitique des s\u00e9ries) Game of Thrones r\u00e9sume parfaitement les peurs de notre monde, fascination du chaos et nostalgie de l'ordre  - difficile de ne pas penser \u00e0 la Syrie..)\r\n- le royaume des 7 couronnes par exemple.. il vous fait penser \u00e0 quel royaume du Moyen-Age?\r\n-et les Marcheurs blancs qui viennent du Nord... vous les identifiez \u00e0 qui? (aux Vikings?)\r\n- La s\u00e9rie est particuli\u00e8rement crue et violente... c'est conforme \u00e0 notre connaissance de l'\u00e9poque?\r\n(\"Certes, le Moyen \u00c2ge \u00e9tait une \u00e9poque dure, mais elle n'\u00e9tait pas d\u00e9pourvue de lois et les\r\nprinces n'\u00e9taient pas autoris\u00e9s \u00e0 violer des paysannes au d\u00e9tour d'un bois.)\r\n- il y a beaucoup de batailles.. \u00e9p\u00e9e au poing, elles sont r\u00e9alistes selon vous?\r\n- et le sens de l'honneur, du devoir , des personnages..  r\u00e9el ou id\u00e9alis\u00e9?\r\n- aujourd'hui on peut dire que les historiens ont r\u00e9habilit\u00e9 le Moyen Age.. longtemps consid\u00e9r\u00e9 comme une p\u00e9riode obscure... Game of Thrones propose une vision plut\u00f4t dat\u00e9e du Moyen Age.. ?\r\n- pour vous quelle est l'importance du r\u00e9alisme dans une s\u00e9rie fantasy? \r\n(r\u00e9alisme devenu argument marketing  - \"L'oeuvre de G.R.R. Martin - et particuli\u00e8rement son adaptation t\u00e9l\u00e9visuelle - est devenue si convaincante pour faire croire qu'elle repr\u00e9sente le Moyen \u00c2ge r\u00e9el, et si capable d'instaurer une \u00ab cr\u00e9ance \u00bb qu'elle parvienne \u00e0 dire le r\u00e9el\")\r\nExtro: la soir\u00e9e sp\u00e9ciale Game of Thrones \u00e0 laquelle vous participerez, William Blanc, c'est lundi prochain, le 30 octobre \u00e0 18h15 \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve\r\nson article: http://www.goliards.fr/wp-content/uploads/2015/10/Game_of_Thrones_Au-dela_du_reel_dans_Ga.pdf\r\nson CV: http://gahom.ehess.fr/index.php?1265\r\nMo\u00efsi Tout au long de la s\u00e9rie, il y a le r\u00e8gne d'une culture de mort, cette violence, cette confusion, cette lutte de tous contre tous. Il est difficile de ne pas penser \u00e0 la Syrie.\r\nc'est par un d\u00e9tour tr\u00e8s habile que le r\u00e9cit de \u00abGames of Thrones\u00bb nous ram\u00e8ne au monde r\u00e9el. Les sc\u00e8nes de bataille, dans la nuit et la confusion, \u00e9voquent Fabrice del Dongo, dans \u00abLa Chartreuse de Parme\u00bb de Stendhal, qui ne comprenait rien ce qui se passait sur le champ de bataille de Waterloo. On trouve dans \u00abGame of Thrones\u00bb un m\u00e9lange de realpolitik ultrasophistiqu\u00e9e, de dialogues shakespeariens et de chaos. N'est-ce pas cela le monde qui vient? \r\nSI VOUS AVEZ RAT\u00c9 LE D\u00c9BUT\r\nLa guerre pour le tr\u00f4ne de fer fait plus que jamais rage dans le royaume des Sept Couronnes. L'hiver vient, avec eux les marcheurs blancs et leur arm\u00e9e de morts. La seule qui para\u00eet apte \u00e0 les arr\u00eater, Daenerys Targaryen, est \u00e9gar\u00e9e dans les plaines sauvages avec son dragon indomptable. Mais surtout, les fans attendent la r\u00e9ponse \u00e0 cette terrible question: Jon Snow est-il vraiment mort apr\u00e8s avoir \u00e9t\u00e9 trahi par la Garde de nuit?\r\n annonc d'un prequel\r\nExtro: lundi 30 octobre 2017 - 18h15 Uni-Bastions - Conf\u00e9rence suivie du vernissage du livre THE HISTORIANS - SAISON 1 publi\u00e9 aux \u00e9ditions Georg\r\nLa s\u00e9rie Game of Thrones se situe dans un monde \u00ab autre \u00bb, constitu\u00e9\r\nde peuples et de lieux qui \u00e9voquent diff\u00e9rentes p\u00e9riodes de l'histoire\r\noccidentale depuis l'Antiquit\u00e9 jusqu'\u00e0 la Renaissance. Succ\u00e8s plan\u00e9taire,\r\nelle fa\u00e7onne l'imaginaire historique de millions de t\u00e9l\u00e9spectateurs.\r\nQuel est le regard des historiens sur cette s\u00e9rie, qui attise l'int\u00e9r\u00eat du\r\npublic pour leur discipline tout en risquant de fausser les repr\u00e9sentations\r\ndu pass\u00e9 ?\r\nPour le savoir, Game of Thrones s'invite \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve. Lors de\r\ncette rencontre, anim\u00e9e par le journaliste Adri\u00e0 Budry Carb\u00f3 (Le Temps),\r\nune historienne du cin\u00e9ma (Mireille Berton), un historien des religions\r\n(Nicolas Meylan) et deux m\u00e9di\u00e9vistes (William Blanc et Daniel Jaquet)\r\ninterviendront autour de la s\u00e9rie, extraits choisis \u00e0 l'appui, en \u00e9voquant\r\ndiverses th\u00e9matiques - du r\u00f4le des femmes aux strat\u00e9gies politiques des\r\ndiff\u00e9rentes familles, en passant par les cultes religieux et les sc\u00e8nes de\r\ncombat.", "alternativeExcerpt": ["L'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve propose une deuxi\u00e8me saison de \"The Historians\", un programme de cours publics sur les s\u00e9ries TV d\u00e9crypt\u00e9es par des historiens. Une soir\u00e9e est consacr\u00e9e \u00e0 la s\u00e9rie \"Game of Thrones\". Interview de l'historien William Blanc."], "alternativeTitle": ["\"Game of Thrones\" peut-il cr\u00e9er des vocations d'historiens? / FOR_2017-10-25T18:16:00_developpement-9", "Forum du 25.10.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/7879242.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/9008671", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Giovanola, Marie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-9008659"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Co\u00fbt de l'engagement policier pour Sion 2026, le d\u00e9bat entre Fr\u00e9d\u00e9ric Favre et Lo\u00efc Dobler", "id": "sound-2EA39E72-C04B-4E9F-AB51-0F98E5763FC9", "durationSec": 673, "publicationDate": "2017-10-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Dobler , Lo\u00efc\r\nLes cantons qui n'accueillent pas les JO 2026 accepteront-ils de mettre gratuitement des forces de l'ordre \u00e0 disposition? D\u00e9bat entre Fr\u00e9d\u00e9ric Favre, conseiller d'Etat (PLR/VS) charg\u00e9 de la S\u00e9curit\u00e9, des institutions et du sport, et Lo\u00efc Dobler, d\u00e9put\u00e9 au Grand Conseil jurassien, pr\u00e9sident du Parti socialiste jurassien.\r\n\r\n* * Co\u00fbt de l'engagement policier pour Sion 2026, le d\u00e9bat entre Fr\u00e9d\u00e9ric Favre et Lo\u00efc Dobler  \r\nI\r\n*** Les cantons non concern\u00e9s par l'accueil des Jeux olympiques d'hiver de Sion 2026 accepteront-ils de mettre gratuitement des forces de l'ordre \u00e0 disposition pour assurer la s\u00e9curit\u00e9?\r\nLe conseiller d'Etat valaisan en charge du dossier Fr\u00e9d\u00e9ric Favre le souhaite. Mais des voix s'\u00e9l\u00e8vent d\u00e9j\u00e0 pour dire: \u00abPas question\u00bb.c'\u00e9tait le cas ce matin sur notre antenne de la pr\u00e9sidente du gouvernement jurassien Nathalie Barthoulot, qui a r\u00e9it\u00e9r\u00e9 devant le Parlement jurassien. \"La mise \u00e0 disposition d'agents ne se fera pas de mani\u00e8re gratuite ou encore \u00e0 prix r\u00e9duit\" a-t-elle expliqu\u00e9...\r\nAvec nous pour en d\u00e9battre:\r\nFr\u00e9d\u00e9ric Favre, conseiller d'Etat PLR valaisan, vice-pr\u00e9sident de la candidature Sion 2026.\r\nLo\u00efc Dobler, d\u00e9put\u00e9 socialiste au Grand Conseil jurassien...\r\n Fr\u00e9d\u00e9ric Favre:\r\n-erreur de communication? posture ang\u00e9liste?\r\n? Pour un \u00e9v\u00e9nement de grande taille, qui rayonne dans toute la Suisse, on peut faire appel aux autres cantons pour leur demander une gratuit\u00e9 partielle ou totale des forces de l'ordre qui seraient mises \u00e0 disposition.\r\n? La solidarit\u00e9 intercantonale doit pr\u00e9valoir.\r\n? Lorsqu'on a accueilli l'Euro 2008 de football \u00e0 Gen\u00e8ve, Berne, B\u00e2le et Zurich, cela a fonctionn\u00e9. Donc si la solidarit\u00e9 conf\u00e9d\u00e9rale ne fonctionne pas l\u00e0, c'est tout le principe de la solidarit\u00e9 suisse qui est remise en doute.\r\n-Nathalie Barthoulot \"Sur la carte du projet, le Jura n'existe pas. Ca s'arr\u00eate vers Neuch\u00e2tel et Bienne\". \"En tant que tel, on se sent tout de suite moins consid\u00e9r\u00e9s dans ce grand projet et on a tout de suite moins envie de s'y engager.\"\r\n-dossier de candidature toujours pas accessible alors que la plupart des partis le r\u00e9clament pour se prononcer en connaissance de cause...\r\n-en 2009, le tour de france en valais, les vaudois avaient pr\u00e9sent\u00e9 la facture...\"Le passage de la 15e \u00e9tape du Tour de France dimanche co\u00fbte 300 000 fr. au canton de Vaud. Celui-ci n'entend prendre \u00e0 sa charge, \u00e0 titre de \u00absubvention\u00bb, que la moiti\u00e9 de la facture et pr\u00e9sentera le solde au comit\u00e9 d'organisation valaisan\"\r\nLo\u00efc Dobler:\r\n? On veut nous demander des policiers \u00e0 l'oil alors qu'on n'a m\u00eame pas eu la d\u00e9cence de nous contacter et de nous associer \u00e0 ce projet comme le sont la majorit\u00e9 des cantons romands. Pas question.\r\n? On apprend par la presse que le Valais r\u00e9clame cette gratuit\u00e9 (pour r\u00e9duire les co\u00fbts de la s\u00e9curit\u00e9 qui ont visiblement mal \u00e9t\u00e9 \u00e9valu\u00e9s). G\u00e9nial. Le Valais qui ne nous a pas demand\u00e9 notre avis.\r\n? On ne conna\u00eet rien du projet. Et on devrait passer \u00e0 la caisse? Mais qu'on nous donne les contours de ce projet.\r\n? Nous sommes pr\u00eats \u00e0 entrer en mati\u00e8re (\u00e0 discuter donc). Si on veut bien ne pas nous ignorer.\r\nDOBLER SALAIRE \r\nLoic Dobler, vous \u00eates l'un de ceux qui s'est battu pour l'initiative pour un salaire minimum accept\u00e9e par le peuple jurassien en 2013. \r\nPlus de 4 ans apr\u00e8s, et apr\u00e8s moults p\u00e9rip\u00e9ties, le parlement a adopt\u00e9 aujourd'hui sans opposition un salaire horaire \u00e0 19 francs 25, mais le texte est soumis au r\u00e9f\u00e9rendum obligatoire, sur demande du camp bourgeois parce qu'il estime que le texte ne correspond pas \u00e0 la volont\u00e9 du peuple, votre r\u00e9action ? \r\nLe d\u00e9bat a \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s tranch\u00e9 cet apr\u00e8s-midi, il a oppos\u00e9 comme rarement gauche et droite sur cet objet, le clivage reste important, est ce que vous n'avez pas le sentiment que ce salaire minimum c'\u00e9tait une fausse bonne id\u00e9e, vous y croyez encore ? \r\nEst-ce que vous courrez le risque aujourd'hui d'avoir une votation populaire avec un camp qui fera tout pour que cette loi qu'il accepte en pl\u00e9num soit au final refus\u00e9e par le peuple ?", "alternativeExcerpt": ["Les cantons qui n\u2019accueillent pas les JO 2026 accepteront-ils de mettre gratuitement des forces de l\u2019ordre \u00e0 disposition? D\u00e9bat entre Fr\u00e9d\u00e9ric Favre, conseiller d\u2019Etat (PLR/VS) charg\u00e9 de la S\u00e9curit\u00e9, des institutions et du sport, et Lo\u00efc Dobler, d\u00e9put\u00e9 au Grand Conseil jurassien, pr\u00e9sident du Parti socialiste jurassien."], "alternativeTitle": ["Co\u00fbt de l\u2019engagement policier pour Sion 2026, le d\u00e9bat entre Fr\u00e9d\u00e9ric Favre et Lo\u00efc Dobler / FOR_2017-10-25T18:02:00_developpement-2", "Forum du 25.10.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/9029666.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/9008671", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Chef des Ressources humaines", "name": "Favre, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Giovanola, Marie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-9008667"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Les cantons non-organisateurs doivent-ils aider les JO Sion 2026?", "id": "sound-E186C5A2-54AA-4E93-AC51-3A1B74FD5C45", "durationSec": 152, "publicationDate": "2017-10-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Il y aura sans doute besoin de l'aide des cantons non impliqu\u00e9s dans ces Jeux olympiques, selon le rapport de faisabilit\u00e9 sur la s\u00e9curit\u00e9 des JO. Les estimations montrent que les cantons organisateurs ne s'en sortiront pas sans ce soutien.\r\n\r\n* * Les cantons non-organisateurs doivent-ils aider les JO Sion 2026? Marie: La ville h\u00f4te des Jeux olympiques d'hiver 2026 n'est pas encore d\u00e9sign\u00e9e que l'on s'\u00e9charpe d\u00e9j\u00e0 sur la facture de s\u00e9curit\u00e9 Chrystel.\r\n***  Les cantons non-organisateurs des Jeux olympiques doivent-ils offrir les jours de service de leurs policiers aux cantons organisateurs...? Le Valais dit oui, le Jura dit non. \r\nNous en d\u00e9battrons dans un instant avec nos deux invit\u00e9s. \r\nMais d'abord, Thibaut Schaller, on vous retrouve \u00e0 Berne. Vous vous \u00eates procur\u00e9 le \"rapport de faisabilit\u00e9\" sur la s\u00e9curit\u00e9 des Jeux Olympiques.\r\nQue dit ce document sur le d\u00e9bat qui anime jurassiens et valaisans?\r\nEh bien tout d'abord il \u00e9tablit la n\u00e9cessit\u00e9 du coup de main. Le nombre de jours d'engagement des forces de s\u00e9curit\u00e9 - 2'500 policiers par jour pendant trois mois - est tel que les cantons organisateurs ne s'en sortiront pas. Il faudra que les autres cantons pr\u00eatent main forte \u00e0 leurs voisins alpins. Ce d'autant plus que l'engagement de polices \u00e9trang\u00e8res est rendu compliqu\u00e9 par le contexte de menace terroriste sur leur propre territoire. Il faudra donc faire jouer la solidarit\u00e9 polici\u00e8re intercantonale pour accomplir la mission. \r\n***RELANCE 1: Comment le rapport calcule-t-il les co\u00fbts de l'engagement de ces polices...? Est-ce qu'il se base sur une forme de gratuit\u00e9 comme l'esp\u00e8re le conseiller d'Etat valaisan?\r\nNon, le rapport se base sur ce qui est pr\u00e9vu dans la convention sur les engagements de police intercantonaux - de son petit nom IKAPOL - soit 600 francs par homme et par jour. Donc le calcul des co\u00fbts de s\u00e9curit\u00e9 n'anticipe pas une quelconque g\u00e9n\u00e9rosit\u00e9 des cantons qui participeront. Par contre, le rapport \u00e9voque la possibilit\u00e9 qu'ils le fassent. Le document rappelle opportun\u00e9ment que les cantons pourraient renoncer \u00e0 tout d\u00e9dommagement en prenant en compte l'int\u00e9r\u00eat national pr\u00e9pond\u00e9rant... comme il l'a fait pour l'Euro 2008 ou plus r\u00e9cemment pour le soutien offert au Tessin dans l'op\u00e9ration \"Migranti\" cet \u00e9t\u00e9.\r\n***RELANCE 2: Les cantons sont invit\u00e9s \u00e0 offrir ces prestations... en quelque sorte... mais pas contraints, c'est \u00e7a?\r\nEn effet. Nous avons contact\u00e9 la Conf\u00e9rence des directeurs cantonaux de justice et police. La r\u00e8gle est la suivante: une fois la demande faite, et accept\u00e9e par l'organisme, les cantons ne refusent jamais de mettre des agents \u00e0 disposition. Mais la convention n'oblige pas \u00e0 offrir ces heures et ces journ\u00e9es de travail. C'est \u00e0 chaque canton de prendre sa d\u00e9cision. Dans le cas qui nous occupe, le Jura pourrait donc refuser de faire ce petit cadeaux aux cantons organisateurs.\r\n***RELANCE 3: Encore un point, Thibaut: la conclusion du rapport \u00e9voque une probable augmentation des co\u00fbts de s\u00e9curit\u00e9.... \r\nLe rapport renonce \u00e0 comparer Sion 2026 avec Sotchi et Vancouver... sous l'angle des frais de s\u00e9curit\u00e9. La faute \u00e0 des fa\u00e7on de calculer tr\u00e8s diff\u00e9rentes entre les trois pays. Mais le document conclut tout de m\u00eame que les Jeux de Vancouver ont \u00e9t\u00e9 \"significativement\" plus chers sous l'angle de la s\u00e9curit\u00e9 que ceux de Sion 2026. Vancouver qui avait vu les frais de s\u00e9curit\u00e9 gonfler au fur et \u00e0 mesure.", "alternativeExcerpt": ["Il y aura sans doute besoin de l\u2019aide des cantons non impliqu\u00e9s dans ces Jeux olympiques, selon le rapport de faisabilit\u00e9 sur la s\u00e9curit\u00e9 des JO. Les estimations montrent que les cantons organisateurs ne s\u2019en sortiront pas sans ce soutien."], "alternativeTitle": ["Qui payera les co\u00fbts de s\u00e9curit\u00e9 si les JO d\u2019hiver sont attribu\u00e9s \u00e0 Sion en 2026? / FOR_2017-10-25T18:00:00_developpement-1", "Forum du 25.10.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/9029669.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/9008671", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Giovanola, Marie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schaller, Thibaut", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-9008662"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Le glyphosate continue de diviser l'Europe", "id": "sound-72422111-0808-4FD4-963F-443D1679C473", "durationSec": 564, "publicationDate": "2017-10-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : CATINFO_OCT2017\r\nLe sort de cet herbicide aux effets controvers\u00e9s sur la sant\u00e9 aurait d\u00fb \u00eatre scell\u00e9 mercredi \u00e0 Bruxelles, mais les pays membres de l'Union n'arrivent pas \u00e0 se mettre d'accord. Interview de Mich\u00e8le Rivasi, eurod\u00e9put\u00e9e fran\u00e7aise, vice-pr\u00e9sidente d'Europe Ecologie Les Verts.\r\n\r\n* * Le glyphosate continue de diviser l'Europe SLV Mich\u00e8le Rivasi\r\nMich\u00e8le Rivasi portable: 33 ** 37\r\nL'UE n'a pas trouv\u00e9 mercredi de solution qui permette de rassembler une majorit\u00e9 d'Etats membres sur le sort du glyphosate, renvoyant la d\u00e9cision sur cet herbicide controvers\u00e9, dont la licence expire en d\u00e9cembre, \u00e0 une date ult\u00e9rieure. \r\nPOur en parler nous sommes en ligne avec l'eurod\u00e9put\u00e9e fran\u00e7aise Mich\u00e8le Rivasi, vice-pr\u00e9sidente du goupe Europe Ecologie Les Verts.\r\n- O\u00f9 en est la bataille sur le glyphosat? La France propose d\u00e9sormais un d\u00e9lai de 3 ou 4 ans. C'est mieux que les 10 ans propos\u00e9s au d\u00e9part par la Commission europ\u00e9enne? \r\n- Les \u00e9oclogistes sont dispos\u00e9s \u00e0 un compromis sur cette question?\r\n- Cette question est devenue \u00e9minement politique. O\u00f9 se situe l'\u00e9quilibre des forces, avec notamment les pays de l'Est, qui d\u00e9fendent un prolongement de la licence (champions de l'agriculture intensive).\r\n- La France est championne d'une agriculture plus favorable \u00e0 l'environnement sur ce dossier, vous avez des alli\u00e9s?\r\n- Les pays comme la France ou l'Allemagne sont toujours libred d'interdire l'utilisation de ces substances sur leur sol... Il faudra ensuite interdire les produits provenant de Pologne ou de Roumanie?\r\nD\u00e9claration de Mich\u00e8le RIVASI, membre de la commission sant\u00e9 publique et environnement: \u00abCynique ou simplement d\u00e9phas\u00e9e, la position de la Commission europ\u00e9enne interpelle de plus en plus. Le message politique du Parlement tout comme celui de la soci\u00e9t\u00e9 civile est pourtant clair : En finir aussi vite que possible avec le glyphosate et les substances qui empoisonnent notre environnement et nuisent \u00e0 notre sant\u00e9. La volont\u00e9 et les solutions existent pour g\u00e9rer la transition entre un ancien mod\u00e8le agricole, toxique et d\u00e9pass\u00e9 vers une agriculture durable et performante, capable d'affronter les d\u00e9fis \u00e0 venir. Transformer une question de sant\u00e9 publique en bras de fer et marchandages sur les ann\u00e9es de r\u00e9pit \u00e0 conc\u00e9der \u00e0 une industrie et \u00e0 un mod\u00e8le agricole caract\u00e9ris\u00e9s par l'aversion au changement est irresponsable.\u00bb", "alternativeExcerpt": ["Le sort de cet herbicide aux effets controvers\u00e9s sur la sant\u00e9 aurait d\u00fb \u00eatre scell\u00e9 mercredi \u00e0 Bruxelles, mais les pays membres de l\u2019Union n\u2019arrivent pas \u00e0 se mettre d\u2019accord. Interview de Mich\u00e8le Rivasi, eurod\u00e9put\u00e9e fran\u00e7aise, vice-pr\u00e9sidente d'Europe Ecologie Les Verts."], "alternativeTitle": ["Le glyphosate continue de diviser l\u2019Europe / FOR_2017-10-25T18:06:00_developpement-4", "Forum du 25.10.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8018873.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/9008671", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "D\u00e9put\u00e9e \u00e9cologiste au Parlement Europ\u00e9en", "name": "Rivasi, Mich\u00e8le", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Giovanola, Marie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-9008657"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Tennis: Magnus Norman n'est plus l'entra\u00eeneur de Stan Wawrinka", "id": "sound-07A1003F-4E65-460F-8125-A361A1F0485F", "durationSec": 231, "publicationDate": "2017-10-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le Su\u00e9dois souhaite passer plus de temps aupr\u00e8s de sa famille. Les deux hommes collaboraient depuis le printemps 2013.\r\n\r\n* * Tennis: Magnus Norman n'est plus l'entra\u00eeneur de Stan Wawrinka  \r\nTennis. Stan Wawrinka n'a plus d'entra\u00eeneur ! Magnus Norman a d\u00e9cid\u00e9 de mettre un terme \u00e0 leur collaboration pour des raisons familiales. car le Su\u00e9dois veut passer plus de temps avec ses enfants en bas \u00e2ge. Herv\u00e9 Borsier, c'est un coup dur pour le Vaudois ! Avec Norman Wawrinka a remport\u00e9 ses 3 titres du Grand Chelem et 13 de ses 16 titres sur le circuit ATP. \r\n.......Direct Herv\u00e9\r\nStan Wawrinka a d\u00e9clar\u00e9 vouloir s'accorder un peu de temps avant d'engager - ou un non - entra\u00eeneur. Alors, quel mentor voyez-vous pour succ\u00e9der \u00e0 Magnus Norman ou un joueur du TOP 10 - aujourd'hui - peut-il se passer d'un entra\u00eeneur ?\r\n....Direct Herv\u00e9\r\nConcr\u00e8tement, qu'a apport\u00e9 Magnus Norman \u00e0 Stan Wawrinka ? \r\n.......Direct Herv\u00e9\r\nHerv\u00e9 Borsier en direct de B\u00e2le o\u00f9 vous suivez les Swiss Indoors de tennis.", "alternativeExcerpt": ["Le Su\u00e9dois souhaite passer plus de temps aupr\u00e8s de sa famille. Les deux hommes collaboraient depuis le printemps 2013."], "alternativeTitle": ["Tennis: Magnus Norman n'est plus l'entra\u00eeneur de Stan Wawrinka / FOR_2017-10-25T18:12:00_developpement-7", "Forum du 25.10.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/9029303.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/9008671", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Giovanola, Marie", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Borsier, Herv\u00e9", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-9008665"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Jean Libon, l'un des cr\u00e9ateurs de \"Strip-tease\", invit\u00e9 du Festival de films comiques de Vevey", "id": "sound-8F52A3C2-A29B-4179-A6C9-F9AE1EA3F0CC", "durationSec": 493, "publicationDate": "2017-10-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Libon, Jean \r\nInvit\u00e9 d'honneur du Festival de films comiques de Vevey qui d\u00e9bute vendredi, Jean Libon revient sur le succ\u00e8s de l'\u00e9mission \"Strip-Tease\" qu'il a co-produite, devenue culte \u00e0 la t\u00e9l\u00e9vision belge et diffus\u00e9e aussi en France. Son interview.\r\n\r\n* * Jean Libon, l'un des cr\u00e9ateurs de \"Strip-tease\", invit\u00e9 du Festival de films comiques de Vevey  A 18h... on accueille Jean Libon....\r\nbonsoir\r\nvous \u00eates l'un des deux cr\u00e9ateurs de l'\u00e9mission culte \"striptease\"... \r\nEmission culte de la t\u00e9l\u00e9vision belge diffus\u00e9e \u00e9galement en France... ces reportages en immersion dans le quotidiens de centaines de personnes atypiques. Une com\u00e9die humaine... \r\nEt vous serez pr\u00e9sent \u00e0 Vevey ce week-end. Vous \u00eates l'un des invit\u00e9s d'honneur du festival de film d'humour de Vevey....\r\n-  des \u00e9missions culte... vous \u00eates \u00e9tonn\u00e9 de \u00e7a?\r\n- principe de l'\u00e9mission: une cam\u00e9ra tr\u00e8s proche, film le quotidien, la banalit\u00e9, l'envers du d\u00e9cor. Par exemple cette sc\u00e8ne dans une salle d'op\u00e9ration, o\u00f9 l'on entend des chirurgiens \u00e9changer des recettes de cuisine pendant qu'ils charcutent un patient... Jamais eu de probl\u00e8mes pour filmer?? \r\nles commentateurs s'effacent pour laisser parler les protagonistes..Jamais eu envie d'intervenir? poser des questions?\r\n- montre les gens dans leur banalit\u00e9. Certaines personnes semblent trop extr\u00eames pour \u00eatre vraies... crit\u00e8res de choix des personnages?\r\n- \u00e7a a modifi\u00e9 la mani\u00e8re de faire des reportages?? \r\n- lanc\u00e9e en 1985, l'\u00e9mission s'est arr\u00eat\u00e9e en 2012... vous vous \u00eates parfois pos\u00e9 des limites dans ce que vous alliez montrer? \r\n- Vous y pr\u00e9senterez votre dernier documentaire, \"ni juge ni soumise\"... vous suivez une juge d'instruction belge assez pittoresque, confront\u00e9e \u00e0 des maris violents ou meurtrier.... Comment vous trouvez ces personnes?\r\n- elle a des propos tr\u00e8s libres... notamment avec le mari violent... on peut laisser \u00e7a comme \u00e7a, sans commentaire \r\n- Raymond Depardon, \"d\u00e9lits flagrants\", tourn\u00e9 dans bureaux du Palais de Justice de Paris... une inspiration? \r\nLe festival du film d'humour c'est d\u00e8s vendredi \u00e0 Vevey. Et les personnes int\u00e9ress\u00e9es pourront vous rencontrer et vous posez toutes les questions qu'elles ont toujours voulu vous poser samedi d\u00e8s 14 h au th\u00e9\u00e2tre de Vevey", "alternativeExcerpt": ["Invit\u00e9 d'honneur du Festival de films comiques de Vevey qui d\u00e9bute vendredi, Jean Libon revient sur le succ\u00e8s de l'\u00e9mission \"Strip-Tease\" qu'il a co-produite, devenue culte \u00e0 la t\u00e9l\u00e9vision belge et diffus\u00e9e aussi en France. Son interview."], "alternativeTitle": ["Jean Libon, l'un des cr\u00e9ateurs de \"Strip-tease\", invit\u00e9 du Festival de films comiques de Vevey / FOR_2017-10-25T18:14:00_developpement-8", "Forum du 25.10.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/9029568.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/9008671", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Giovanola, Marie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-9008661"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Matinales d'Espace 2", "source": "siranau", "title": "Pr\u00e9servation de la Nature: lib\u00e9rez les esp\u00e8ces! (3/5) : Le chasseur, mod\u00e8le de l'humain:", "id": "sound-D8B761D1-5BA6-4785-B75C-CC0FC9BE1926", "durationSec": 431, "publicationDate": "2017-10-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le chasseur, mod\u00e8le de l'humain:\r\nDepuis les ann\u00e9e '70, on accr\u00e9dite la th\u00e8se de l'homme chasseur-cueilleur avant son passage \u00e0 l'\u00e9levage et l'agriculture au n\u00e9olithique. Pourtant, la chasse pratiqu\u00e9e par pur plaisir est tr\u00e8s r\u00e9cente dans l'histoire de l'humanit\u00e9 et s'apparente aux jeux de la guerre. Une telle proximit\u00e9 d\u00e9signe de fait une constante agressivit\u00e9 humaine en proie \u00e0 ses d\u00e9mons destructeurs.\r\nPar Bastien Moeckli et Christian Ciocca.\r\nNouvelle diffusion du 31 mai 2017.", "alternativeExcerpt": ["Le chasseur, mod\u00e8le de l\u2019humain:\n\nDepuis les ann\u00e9e '70, on accr\u00e9dite la th\u00e8se de l\u2019homme chasseur-cueilleur avant son passage \u00e0 l\u2019\u00e9levage et l\u2019agriculture au n\u00e9olithique. Pourtant, la chasse pratiqu\u00e9e par pur plaisir est tr\u00e8s r\u00e9cente dans l\u2019histoire de l\u2019humanit\u00e9 et s\u2019apparente aux jeux de la guerre. Une telle proximit\u00e9 d\u00e9signe de fait une constante agressivit\u00e9 humaine en proie \u00e0 ses d\u00e9mons destructeurs.\n\nPar Bastien Moeckli et Christian Ciocca.\n\nNouvelle diffusion du 31 mai 2017.", "Le chasseur, mod\u00e8le de l\u2019humain:\n\nDepuis les ann\u00e9e '70, on accr\u00e9dite la th\u00e8se de l\u2019homme chasseur-cueilleur avant son passage \u00e0 l\u2019\u00e9levage et l\u2019agriculture au n\u00e9olithique. Pourtant, la chasse pratiqu\u00e9e par pur plaisir est tr\u00e8s r\u00e9cente dans l\u2019histoire de l\u2019humanit\u00e9 et s\u2019apparente aux jeux de la guerre. Une telle proximit\u00e9 d\u00e9signe de fait une constante agressivit\u00e9 humaine en proie \u00e0 ses d\u00e9mons destructeurs.\n\nPar Bastien Moeckli et Christian Ciocca.\n\nNouvelle diffusion du 31 mai 2017.", "Le chasseur, mod\u00e8le de l\u2019humain:\n\nDepuis les ann\u00e9e '70, on accr\u00e9dite la th\u00e8se de l\u2019homme chasseur-cueilleur avant son passage \u00e0 l\u2019\u00e9levage et l\u2019agriculture au n\u00e9olithique. Pourtant, la chasse pratiqu\u00e9e par pur plaisir est tr\u00e8s r\u00e9cente dans l\u2019histoire de l\u2019humanit\u00e9 et s\u2019apparente aux jeux de la guerre. Une telle proximit\u00e9 d\u00e9signe de fait une constante agressivit\u00e9 humaine en proie \u00e0 ses d\u00e9mons destructeurs.\n\nPar Bastien Moeckli et Christian Ciocca.\n\nNouvelle diffusion du 31 mai 2017."], "alternativeTitle": ["Pr\u00e9servation de la Nature: lib\u00e9rez les esp\u00e8ces! (3/5)", "Pr\u00e9servation de la Nature: lib\u00e9rez les esp\u00e8ces! (3/5) / MAT_2017-10-25T07:50:00_helvetica", "Pr\u00e9servation de la Nature: lib\u00e9rez les esp\u00e8ces! (3/5) / MAT_2017-10-25T07:50:00_helvetica"], "imageURL": "//www.rts.ch/7379767.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8990580", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8990580", "ece-8990578"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Transmission du matin", "source": "siranau", "title": "Transmission du matin 25.10.2017", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-1DA3F844-3EA2-4331-9F04-A356F719E124", "durationSec": 269, "publicationDate": "2017-10-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Transmission du matin", "Transmission du matin / RVA3_2017-10-25T08:40:00_transmission-du-matin", "Transmission du matin / RVA3_2017-10-25T08:40:00_transmission-du-matin"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/9008817", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8937230.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Andr\u00e9, Chrystelle", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-9008817", "ece-9008804"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "\u00c9mission sp\u00e9ciale labels alimentaires (1/2)", "id": "sound-500153F0-DA40-41B1-AD57-202EBC9EA720", "durationSec": 1337, "publicationDate": "2017-10-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Les labels alimentaires se comptent par dizaines. Mais que sait-on r\u00e9ellement des conditions de production qui se cachent derri\u00e8re? Et un label alimentaire, qu'est-ce que c'est? On en parle confronte les avis des promoteurs de labels face aux avis des consommateurs.\r\n\r\n* * Les labels alimentaires se comptent par dizaines. Mais que sait-on r\u00e9ellement des conditions de production qui se cachent derri\u00e8re? Et un label alimentaire, qu'est-ce que c'est?\r\nOn en parle confronte les avis des promoteurs de labels face aux avis des consommateurs. \r\nInvit\u00e9s:\r\nPierre-Alain Bapst, directeur de Terroir Fribourg\r\nLaurianne Altwegg, sp\u00e9cialiste agriculture FRC \r\nPierrette Rey, porte-parole du WWF\r\nUne \u00e9mission propos\u00e9e par Maya Chollet, Yves-Alain Cornu, Henry Buxant et Andrea Gringeri.", "alternativeExcerpt": ["Les labels alimentaires se comptent par dizaines. Mais que sait-on r\u00e9ellement des conditions de production qui se cachent derri\u00e8re? Et un label alimentaire, qu'est-ce que c'est? On en parle confronte les avis des promoteurs de labels face aux avis des consommateurs."], "alternativeTitle": ["\u00c9mission sp\u00e9ciale labels alimentaires (1/2) / OEP_2017-10-25T08:36:45_sequence-1", "On en parle du 25.10.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8990712", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423724.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "porte-parole du WWF", "name": "Rey, Pierrette", "type": "Participant"}, {"role": "directeur de Terroir-Fribourg", "name": "Bapst, Pierre-Alain", "type": "Participant"}, {"role": "Responsable environnement, Agriculture &amp; Energie, FRC", "name": "Altwegg, Laurianne", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-8990709"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "\u00c9mission sp\u00e9ciale labels alimentaires (2/2)", "id": "sound-657FBED2-90F3-4CA7-A3A0-37AED9F5B4BE", "durationSec": 1310, "publicationDate": "2017-10-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Les producteurs agricoles respectent-ils les labels auxquels ils sont affili\u00e9s? Les contr\u00f4les sont-ils suffisants? Sont-ils fiables? Les avis de la F\u00e9d\u00e9ration romande des consommateurs (FRC) et du WWF face \u00e0 un contr\u00f4leur officiel.\r\n\r\n* * Les producteurs agricoles respectent-ils les labels auxquels ils sont affili\u00e9s? Les contr\u00f4les sont-ils suffisants? Sont-ils fiables?\r\nLes avis de la F\u00e9d\u00e9ration romande des consommateurs (FRC) et du WWF face \u00e0 un contr\u00f4leur officiel. \r\nInvit\u00e9s:\r\nPierre-Alain Bapst, directeur de Terroir Fribourg\r\nLaurianne Altwegg, sp\u00e9cialiste agriculture FRC \r\nPierrette Rey, porte-parole du WWF\r\nUne \u00e9mission propos\u00e9e par Maya Chollet, Yves-Alain Cornu, Henry Buxant et Andrea Gringeri.", "alternativeExcerpt": ["Les producteurs agricoles respectent-ils les labels auxquels ils sont affili\u00e9s? Les contr\u00f4les sont-ils suffisants? Sont-ils fiables? Les avis de la F\u00e9d\u00e9ration romande des consommateurs (FRC) et du WWF face \u00e0 un contr\u00f4leur officiel."], "alternativeTitle": ["\u00c9mission sp\u00e9ciale labels alimentaires (2/2) / OEP_2017-10-25T08:36:45_sequence-2", "On en parle du 25.10.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8990712", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423724.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8990707"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dicodeurs", "source": "siranau", "title": " 25.10.2017", "id": "sound-A210984D-DDB7-46D6-8D80-9164A6B35831", "durationSec": 3564, "publicationDate": "2017-10-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Les Dicodeurs sont en compagnie du com\u00e9dien Michel Sapin pour le spectacle \u00ab A VOT'BON COEUR MESSIEURS ! \u00bb de la compagnie Fribug.\r\nL'\u00e9mission a \u00e9t\u00e9 enregistr\u00e9e \u00e0 La Croix-Blanche, Route de la Gruy\u00e8re 3, CH - 1724 Le Mouret\r\n\r\n* Infotrafic: 12:06:06-12:06:36 / * Les Dicodeurs sont: Kaya G\u00fcner, Laura Chaignat, Nicolas Haut, Thierry Romanens, Sandrine Viglino (synth\u00e9), Laurence Bisang (animation), Samuel Morier Genoud (r\u00e9alisation), Laurent D\u00e9chanez  St\u00e9phane Tornare (technique), Val\u00e9rie Dentan et Luisa Veillon (assistantes), Elo\u00efse Nussbaum (attach\u00e9e de production), G\u00e9rard Mermet et Jean-Luc Sudan (production).", "alternativeTitle": ["Les Dicodeurs du 25.10.2017", "Les Dicodeurs: exercice de style / DIC_2017-10-25T11:41:45_les-dicodeurs-exercice-de-style", "Les Dicodeurs au Mouret (FR) avec le com\u00e9dien Michel Sapin pour le spectacle \u00ab \u00c0 VOT\u2019BON COEUR MESSIEURS ! 3/5 / DIC_2017-10-25T11:30:45_les-dicodeurs", "Les Dicodeurs du 25.10.2017", "Les Dicodeurs au Mouret (FR) avec le com\u00e9dien Michel Sapin pour le spectacle \u00ab \u00c0 VOT\u2019BON COEUR MESSIEURS ! 3/5 / DIC_2017-10-25T11:30:45_les-dicodeurs"], "imageURL": "//www.rts.ch/1380950.image", "alternativeExcerpt": ["Les Dicodeurs sont en compagnie du com\u00e9dien Michel Sapin pour le spectacle \u00ab A VOT\u2019BON COEUR MESSIEURS ! \u00bb de la compagnie Fribug.\n\nL'\u00e9mission a \u00e9t\u00e9 enregistr\u00e9e \u00e0 La Croix-Blanche, Route de la Gruy\u00e8re 3, CH - 1724 Le Mouret", "Les Dicodeurs sont en compagnie du com\u00e9dien Michel Sapin pour le spectacle \u00ab A VOT\u2019BON COEUR MESSIEURS ! \u00bb de la compagnie Fribug.\n\nL'\u00e9mission a \u00e9t\u00e9 enregistr\u00e9e \u00e0 La Croix-Blanche, Route de la Gruy\u00e8re 3, CH - 1724 Le Mouret"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8990662", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Mermet, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8990662", "ece-8990660"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Pony Express", "source": "siranau", "title": "Pony Music : Interview Curtis Hardinig 3/5", "id": "sound-A3A4BD3B-1702-448E-9716-451D665DBACB", "durationSec": 440, "publicationDate": "2017-10-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\nShowcases, interviews, news,...", "alternativeExcerpt": ["Showcases, interviews, news,..."], "alternativeTitle": ["Pony Music : Interview Curtis Hardinig 3/5 / PNY_2017-10-25T09:28:44_pony-music-interview-curtis-hardinig-3-5", "Pony Express du 25.10.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/9008780", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8864677.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Mudry, Claire", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-9008779"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "RVD2", "source": "siranau", "title": "RVD2 25.10.2017", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-416E8261-61AE-406B-AB99-4AE2824D8193", "durationSec": 179, "publicationDate": "2017-10-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["RVD2", "RVD2 / PNY_2017-10-25T10:10:00_rvd2", "RVD2 / PNY_2017-10-25T10:10:00_rvd2"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/9008786", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8882604.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Doquin De Saint Preux, Julien", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Walther, Paul", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-9008786", "ece-9008764"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Yatta", "source": "siranau", "title": "YATTA ! 25.10.2017", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-64396478-E800-45D7-9484-887882D40A16", "durationSec": 238, "publicationDate": "2017-10-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["YATTA !", "YATTA ! / PNY_2017-10-25T11:30:00_yatta", "YATTA ! / PNY_2017-10-25T11:30:00_yatta"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/9008785", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8882619.image", "variantIds": ["ece-9008785", "ece-9008763"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Yatta", "source": "siranau", "title": "YATTA !2 25.10.2017", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-84C216A4-626C-4EE8-9788-5D8E6A184A13", "durationSec": 658, "publicationDate": "2017-10-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["YATTA !2", "YATTA !2 / PNY_2017-10-25T11:35:00_yatta", "YATTA !2 / PNY_2017-10-25T11:35:00_yatta"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/9008797", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8882619.image", "variantIds": ["ece-9008797", "ece-9008777"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Versus-lire", "source": "siranau", "title": "Olivia Gerig: \"L'Ogre du Sal\u00e8ve\"", "id": "sound-08F5006F-EF60-46EC-A497-BC0684ACBEBF", "durationSec": 1803, "publicationDate": "2017-10-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Rubrique Litt\u00e9rature\r\nContributeurs hors th\u00e9saurus : Rubrique Litt\u00e9rature\r\n\r\n\r\nLa g\u00e9ographie est au cour du polar d'Olivia Gerig. Les lieux y rev\u00eatent une importance consid\u00e9rable, inscrivant l'histoire dans cette terre franco-suisse, lieu de passage au pied du Sal\u00e8ve.\r\nSur la piste d'un ogre, Olivia Gerig tisse les rais d'une noirceur cannibale et plonge dans les entrailles de la terre \u00e0 la recherche du mal absolu. Mais celui-ci rev\u00eat le visage d'un ange d\u00e9chu, dont l'histoire familiale, prenant appui dans les exp\u00e9rimentations nazies, trouve un \u00e9cho dans la consommation des jeunes filles \u00e0 des fins mystiques et culinaires.\r\nDu ch\u00e2teau des Aveni\u00e8res \u00e0 la grotte du diable, en passant par le cimeti\u00e8re de Saint-Blaise, Olivia Gerig nous emporte dans les tourments de ses personnages sur les lieux de leurs crimes. \r\nPar Catherine Fattebert\r\nR\u00e9alisation: Didier Rossat\r\nA lire: Olivia Gerig: \"L'Ogre du Sal\u00e8ve\", Editions Encre Fra\u00eeche, 2014", "alternativeExcerpt": ["La g\u00e9ographie est au c\u0153ur du polar d\u02b9Olivia Gerig. Les lieux y rev\u00eatent une importance consid\u00e9rable, inscrivant l\u02b9histoire dans cette terre franco-suisse, lieu de passage au pied du Sal\u00e8ve.\nSur la piste d\u02b9un ogre, Olivia Gerig tisse les rais d\u02b9une noirceur cannibale et plonge dans les entrailles de la terre \u00e0 la recherche du mal absolu. Mais celui-ci rev\u00eat le visage d\u02b9un ange d\u00e9chu, dont l\u02b9histoire familiale, prenant appui dans les exp\u00e9rimentations nazies, trouve un \u00e9cho dans la consommation des jeunes filles \u00e0 des fins mystiques et culinaires.\nDu ch\u00e2teau des Aveni\u00e8res \u00e0 la grotte du diable, en passant par le cimeti\u00e8re de Saint-Blaise, Olivia Gerig nous emporte dans les tourments de ses personnages sur les lieux de leurs crimes. \nPar Catherine Fattebert\nR\u00e9alisation: Didier Rossat\nA lire: Olivia Gerig: \"L\u02b9Ogre du Sal\u00e8ve\", Editions Encre Fra\u00eeche, 2014", "La g\u00e9ographie est au c\u0153ur du polar d\u02b9Olivia Gerig. Les lieux y rev\u00eatent une importance consid\u00e9rable, inscrivant l\u02b9histoire dans cette terre franco-suisse, lieu de passage au pied du Sal\u00e8ve.\nSur la piste d\u02b9un ogre, Olivia Gerig tisse les rais d\u02b9une noirceur cannibale et plonge dans les entrailles de la terre \u00e0 la recherche du mal absolu. Mais celui-ci rev\u00eat le visage d\u02b9un ange d\u00e9chu, dont l\u02b9histoire familiale, prenant appui dans les exp\u00e9rimentations nazies, trouve un \u00e9cho dans la consommation des jeunes filles \u00e0 des fins mystiques et culinaires.\nDu ch\u00e2teau des Aveni\u00e8res \u00e0 la grotte du diable, en passant par le cimeti\u00e8re de Saint-Blaise, Olivia Gerig nous emporte dans les tourments de ses personnages sur les lieux de leurs crimes. \nPar Catherine Fattebert\nR\u00e9alisation: Didier Rossat\nA lire: Olivia Gerig: \"L\u02b9Ogre du Sal\u00e8ve\", Editions Encre Fra\u00eeche, 2014", "La g\u00e9ographie est au c\u0153ur du polar d\u02b9Olivia Gerig. Les lieux y rev\u00eatent une importance consid\u00e9rable, inscrivant l\u02b9histoire dans cette terre franco-suisse, lieu de passage au pied du Sal\u00e8ve.\nSur la piste d\u02b9un ogre, Olivia Gerig tisse les rais d\u02b9une noirceur cannibale et plonge dans les entrailles de la terre \u00e0 la recherche du mal absolu. Mais celui-ci rev\u00eat le visage d\u02b9un ange d\u00e9chu, dont l\u02b9histoire familiale, prenant appui dans les exp\u00e9rimentations nazies, trouve un \u00e9cho dans la consommation des jeunes filles \u00e0 des fins mystiques et culinaires.\nDu ch\u00e2teau des Aveni\u00e8res \u00e0 la grotte du diable, en passant par le cimeti\u00e8re de Saint-Blaise, Olivia Gerig nous emporte dans les tourments de ses personnages sur les lieux de leurs crimes. \nPar Catherine Fattebert\nR\u00e9alisation: Didier Rossat\nA lire: Olivia Gerig: \"L\u02b9Ogre du Sal\u00e8ve\", Editions Encre Fra\u00eeche, 2014"], "alternativeTitle": ["Olivia Gerig: \"L\u02b9Ogre du Sal\u00e8ve\"", "Olivia Gerig: \"L\u02b9Ogre du Sal\u00e8ve\" / VSS_2017-10-25T11:12:31_versus-lire", "Olivia Gerig: \"L\u02b9Ogre du Sal\u00e8ve\" / VSS_2017-10-25T11:12:31_versus-lire"], "imageURL": "//www.rts.ch/7521775.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8990575", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8990575", "ece-8990570"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Chronique de Blaise Bersinger", "source": "siranau", "title": "La chronique de Blaise Bersinger 25.10.2017", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-F03E021E-162F-40BC-9F97-DD93AE74089F", "durationSec": 246, "publicationDate": "2017-10-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["La chronique de Blaise Bersinger / RVA3_2017-10-25T07:20:00_la-chronique-de-blaise-bersinger", "R\u00e9veil \u00e0 3 du 25.10.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/9008814", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8279214.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Bersinger, Blaise", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-9008805"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Versus-penser", "source": "siranau", "title": "Greffe de t\u00eate", "id": "sound-B6E5A198-528D-4C5B-B569-F3852AC0FD69", "durationSec": 2053, "publicationDate": "2017-10-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Rubrique Soci\u00e9t\u00e9\r\nContributeurs hors th\u00e9saurus : Rubrique Soci\u00e9t\u00e9\r\n\r\n\r\nEn 2015, le neurochirurgien italien Sergio Canavero a provoqu\u00e9 une onde de choc en promettant une premi\u00e8re greffe de t\u00eate humaine avant la fin 2017. Plusieurs fictions - romans, films, jeux vid\u00e9o - en ont illustr\u00e9 les aspects. C'est dans ce labyrinthe que s'aventure cet essai \"Greffe de t\u00eate: entre science et fiction\", aux \u00e9ditions Liber. \r\nTout en d\u00e9crivant le projet d'une greffe de t\u00eate humaine, le philosophe Philippe St-Germain en rappelle la pr\u00e9histoire - litt\u00e9raire et scientifique - et en approfondit les enjeux \u00e9thiques et philosophiques.\r\nA lire: \"Greffe de t\u00eate: entre science et fiction\", Philippe St-Germain, \u00e9ditions Liber\r\nPar Sarah Dirren, et la collaboration de Nicole Corpataux", "alternativeExcerpt": ["En 2015, le neurochirurgien italien Sergio Canavero a provoqu\u00e9 une onde de choc en promettant une premi\u00e8re greffe de t\u00eate humaine avant la fin 2017. Plusieurs fictions - romans, films, jeux vid\u00e9o - en ont illustr\u00e9 les aspects. C\u02b9est dans ce labyrinthe que s\u02b9aventure cet essai \"Greffe de t\u00eate: entre science et fiction\", aux \u00e9ditions Liber. \nTout en d\u00e9crivant le projet d\u02b9une greffe de t\u00eate humaine, le philosophe Philippe St-Germain en rappelle la pr\u00e9histoire - litt\u00e9raire et scientifique - et en approfondit les enjeux \u00e9thiques et philosophiques.\nA lire: \"Greffe de t\u00eate: entre science et fiction\", Philippe St-Germain, \u00e9ditions Liber\nPar Sarah Dirren, et la collaboration de Nicole Corpataux", "En 2015, le neurochirurgien italien Sergio Canavero a provoqu\u00e9 une onde de choc en promettant une premi\u00e8re greffe de t\u00eate humaine avant la fin 2017. Plusieurs fictions - romans, films, jeux vid\u00e9o - en ont illustr\u00e9 les aspects. C\u02b9est dans ce labyrinthe que s\u02b9aventure cet essai \"Greffe de t\u00eate: entre science et fiction\", aux \u00e9ditions Liber. \nTout en d\u00e9crivant le projet d\u02b9une greffe de t\u00eate humaine, le philosophe Philippe St-Germain en rappelle la pr\u00e9histoire - litt\u00e9raire et scientifique - et en approfondit les enjeux \u00e9thiques et philosophiques.\nA lire: \"Greffe de t\u00eate: entre science et fiction\", Philippe St-Germain, \u00e9ditions Liber\nPar Sarah Dirren, et la collaboration de Nicole Corpataux", "En 2015, le neurochirurgien italien Sergio Canavero a provoqu\u00e9 une onde de choc en promettant une premi\u00e8re greffe de t\u00eate humaine avant la fin 2017. Plusieurs fictions - romans, films, jeux vid\u00e9o - en ont illustr\u00e9 les aspects. C\u02b9est dans ce labyrinthe que s\u02b9aventure cet essai \"Greffe de t\u00eate: entre science et fiction\", aux \u00e9ditions Liber. \nTout en d\u00e9crivant le projet d\u02b9une greffe de t\u00eate humaine, le philosophe Philippe St-Germain en rappelle la pr\u00e9histoire - litt\u00e9raire et scientifique - et en approfondit les enjeux \u00e9thiques et philosophiques.\nA lire: \"Greffe de t\u00eate: entre science et fiction\", Philippe St-Germain, \u00e9ditions Liber\nPar Sarah Dirren, et la collaboration de Nicole Corpataux"], "alternativeTitle": ["Greffe de t\u00eate", "Greffe de t\u00eate / VSS_2017-10-25T09:11:49_versus-penser", "Greffe de t\u00eate / VSS_2017-10-25T09:11:49_versus-penser"], "imageURL": "//www.rts.ch/9024462.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8990576", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Duparc, Nicole", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Dirren, Sarah", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Durand-Vallade, Mich\u00e8le", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8990576", "ece-8990571"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Versus-\u00e9couter", "source": "siranau", "title": "Sans tambour ni trompette... mais avec piano et clarinette !!!", "id": "sound-D0757F43-70D4-4BD4-89D8-0EF34C5EB6F1", "durationSec": 3296, "publicationDate": "2017-10-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Rubrique Musique\r\nContributeurs hors th\u00e9saurus : Rubrique Musique\r\n\r\n\r\nYvan Ischer vous propose un floril\u00e8ge...\r\n... Swinguant\r\nContemporain \r\nHistorique\r\nD\u00e9contract\u00e9\r\nTravaill\u00e9\r\nParesseux\r\nD\u00e9capant...\r\n... avec la formule exclusive Piano - Clarinette...\r\nDans tous ses \u00e9tats... longs et courts !\r\nDes noms ? Il faudra \u00e9couter !", "alternativeExcerpt": ["Yvan Ischer vous propose un floril\u00e8ge...\n... Swinguant\nContemporain \nHistorique\nD\u00e9contract\u00e9\nTravaill\u00e9\nParesseux\nD\u00e9capant...\n... avec la formule exclusive Piano - Clarinette...\nDans tous ses \u00e9tats... longs et courts !\nDes noms ? Il faudra \u00e9couter !", "Yvan Ischer vous propose un floril\u00e8ge...\n... Swinguant\nContemporain \nHistorique\nD\u00e9contract\u00e9\nTravaill\u00e9\nParesseux\nD\u00e9capant...\n... avec la formule exclusive Piano - Clarinette...\nDans tous ses \u00e9tats... longs et courts !\nDes noms ? Il faudra \u00e9couter !", "Yvan Ischer vous propose un floril\u00e8ge...\n... Swinguant\nContemporain \nHistorique\nD\u00e9contract\u00e9\nTravaill\u00e9\nParesseux\nD\u00e9capant...\n... avec la formule exclusive Piano - Clarinette...\nDans tous ses \u00e9tats... longs et courts !\nDes noms ? Il faudra \u00e9couter !"], "alternativeTitle": ["Sans tambour ni trompette... mais avec piano et clarinette !!!", "Sans tambour ni trompette... mais avec piano et clarinette !!! / VSS_2017-10-25T10:10:00_versus-ecouter", "Sans tambour ni trompette... mais avec piano et clarinette !!! / VSS_2017-10-25T10:10:00_versus-ecouter"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8990573", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7949982.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ischer, Yvan", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bernard, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Durand-Vallade, Mich\u00e8le", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8990573", "ece-8990569"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Chronique de Blaise Bersinger", "source": "siranau", "title": "La chronique de Blaise Bersinger2 25.10.2017", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-7AB5FCCF-89AB-4B86-8B6B-8A8C8E6AC73F", "durationSec": 176, "publicationDate": "2017-10-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["La chronique de Blaise Bersinger2", "La carte blanche", "La chronique de Blaise Bersinger2 / RVA3_2017-10-25T07:50:00_la-chronique-de-blaise-bersinger", "La chronique de Blaise Bersinger2 / RVA3_2017-10-25T07:50:00_la-chronique-de-blaise-bersinger"], "alternativeExcerpt": ["Blaise Bersinger\u200b et sa mall\u00e9ole ont visit\u00e9 les urgences de la clinique de Genolier."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/9008819", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8884258.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Bersinger, Blaise", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-9008819", "ece-9008806"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Pony Express", "source": "siranau", "title": "Cellulose : Salom\u00e9 Kiner a rencontr\u00e9 Fleur Breteau, auteure de L'amour, Accessoires.", "id": "sound-06D28804-FF88-45D6-B8FB-0F110A57407E", "durationSec": 844, "publicationDate": "2017-10-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le rendez-vous riche en fibres cellulosiques v\u00e9g\u00e9tales - autrement dit, riche en papier. Par Salom\u00e9 Kiner", "alternativeExcerpt": ["Le rendez-vous riche en fibres cellulosiques v\u00e9g\u00e9tales - autrement dit, riche en papier. Par Salom\u00e9 Kiner"], "alternativeTitle": ["Cellulose : Salom\u00e9 Kiner a rencontr\u00e9 Fleur Breteau, auteure de L'amour, accessoires. / PNY_2017-10-25T10:29:22_cellulose-salome-kiner-a-rencontre-fleur", "Pony Express du 25.10.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/9031889.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/9008780", "isOnline": true, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Mudry, Claire", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-9008766"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Chacun pour tous", "source": "siranau", "title": "Association des demandeurs d'emploi", "id": "sound-7913C804-DD4D-4777-AFD2-0F805B1CB519", "durationSec": 156, "publicationDate": "2017-10-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Richard, Jean-Marc (Animateur, Lausanne)\r\nLa majorit\u00e9 des usagers de l'association vient \u00e0 la demande de leur conseiller ORP et 80% sont \u00e2g\u00e9s entre 30 et 59 ans. Les secteurs d'activit\u00e9 dans lesquels les usagers cherchent du travail sont essentiellement dans le b\u00e2timent, la sant\u00e9, la vente et le nettoyage. Depuis 2015, le nombre de b\u00e9n\u00e9ficiaires ne cesse d'augmenter et la tendance semble \u00eatre \u00e0 la hausse pour cette ann\u00e9e encore. En 2016, elle a men\u00e9 430 entretiens et r\u00e9dig\u00e9 1050 CV ou lettres de motivation, ce qui correspond \u00e0 480 heures de travail par les conseillers. Mais les demandes sont d\u00e9sormais bien sup\u00e9rieures \u00e0 la capacit\u00e9 d'accueil de l'association, ce qui augmente malheureusement consid\u00e9rablement le d\u00e9lai d'attente pour un premier rendez-vous. \u00c0 l'heure actuelle, l'association est ouverte le mardi matin et le jeudi apr\u00e8s-midi, mais si des b\u00e9n\u00e9voles se pr\u00e9sentent, elle pourrait ouvrir aussi le mercredi matin, son objectif \u00e9tant en effet d'ouvrir une demi-journ\u00e9e en plus au vu de la forte demande. \r\nDemande:\r\n- Des b\u00e9n\u00e9voles disponibles 3h/semaine \u00e0 Lausanne pour \u00eatre conseillers/r\u00e9dacteurs ou r\u00e9ceptionnistes (id\u00e9alement pour une dur\u00e9e d'une ann\u00e9e scolaire minimum)\r\n\r\n* * La majorit\u00e9 des usagers de l'association vient \u00e0 la demande de leur conseiller ORP et 80% sont \u00e2g\u00e9s entre 30 et 59 ans. Les secteurs d'activit\u00e9 dans lesquels les usagers cherchent du travail sont essentiellement dans le b\u00e2timent, la sant\u00e9, la vente et le nettoyage. Depuis 2015, le nombre de b\u00e9n\u00e9ficiaires ne cesse d'augmenter et la tendance semble \u00eatre \u00e0 la hausse pour cette ann\u00e9e encore. En 2016, elle a men\u00e9 430 entretiens et r\u00e9dig\u00e9 1050 CV ou lettres de motivation, ce qui correspond \u00e0 480 heures de travail par les conseillers. Mais les demandes sont d\u00e9sormais bien sup\u00e9rieures \u00e0 la capacit\u00e9 d'accueil de l'association, ce qui augmente malheureusement consid\u00e9rablement le d\u00e9lai d'attente pour un premier rendez-vous. \u00c0 l'heure actuelle, l'association est ouverte le mardi matin et le jeudi apr\u00e8s-midi, mais si des b\u00e9n\u00e9voles se pr\u00e9sentent, elle pourrait ouvrir aussi le mercredi matin, son objectif \u00e9tant en effet d'ouvrir une demi-journ\u00e9e en plus au vu de la forte demande. \r\nDemande:\r\n- Des b\u00e9n\u00e9voles disponibles 3h/semaine \u00e0 Lausanne pour \u00eatre conseillers/r\u00e9dacteurs ou r\u00e9ceptionnistes (id\u00e9alement pour une dur\u00e9e d'une ann\u00e9e scolaire minimum)", "alternativeTitle": ["Chacun pour tous du 25.10.2017", "Association des demandeurs d'emploi / CPT_2017-10-25T09:29:00_chacun-pour-tous", "Chacun pour tous du 25.10.2017", "Association des demandeurs d'emploi / CPT_2017-10-25T09:29:00_chacun-pour-tous"], "alternativeExcerpt": ["La majorit\u00e9 des usagers de l\u02b9association vient \u00e0 la demande de leur conseiller ORP et 80% sont \u00e2g\u00e9s entre 30 et 59 ans. Les secteurs d\u02b9activit\u00e9 dans lesquels les usagers cherchent du travail sont essentiellement dans le b\u00e2timent, la sant\u00e9, la vente et le nettoyage. Depuis 2015, le nombre de b\u00e9n\u00e9ficiaires ne cesse d\u02b9augmenter et la tendance semble \u00eatre \u00e0 la hausse pour cette ann\u00e9e encore. En 2016, elle a men\u00e9 430 entretiens et r\u00e9dig\u00e9 1050 CV ou lettres de motivation, ce qui correspond \u00e0 480 heures de travail par les conseillers. Mais les demandes sont d\u00e9sormais bien sup\u00e9rieures \u00e0 la capacit\u00e9 d\u02b9accueil de l\u02b9association, ce qui augmente malheureusement consid\u00e9rablement le d\u00e9lai d\u02b9attente pour un premier rendez-vous. \u00c0 l'heure actuelle, l'association est ouverte le mardi matin et le jeudi apr\u00e8s-midi, mais si des b\u00e9n\u00e9voles se pr\u00e9sentent, elle pourrait ouvrir aussi le mercredi matin, son objectif \u00e9tant en effet d'ouvrir une demi-journ\u00e9e en plus au vu de la forte demande. \nDemande:\n- Des b\u00e9n\u00e9voles disponibles 3h/semaine \u00e0 Lausanne pour \u00eatre conseillers/r\u00e9dacteurs ou r\u00e9ceptionnistes (id\u00e9alement pour une dur\u00e9e d\u02b9une ann\u00e9e scolaire minimum)", "La majorit\u00e9 des usagers de l\u02b9association vient \u00e0 la demande de leur conseiller ORP et 80% sont \u00e2g\u00e9s entre 30 et 59 ans. Les secteurs d\u02b9activit\u00e9 dans lesquels les usagers cherchent du travail sont essentiellement dans le b\u00e2timent, la sant\u00e9, la vente et le nettoyage. Depuis 2015, le nombre de b\u00e9n\u00e9ficiaires ne cesse d\u02b9augmenter et la tendance semble \u00eatre \u00e0 la hausse pour cette ann\u00e9e encore. En 2016, elle a men\u00e9 430 entretiens et r\u00e9dig\u00e9 1050 CV ou lettres de motivation, ce qui correspond \u00e0 480 heures de travail par les conseillers. Mais les demandes sont d\u00e9sormais bien sup\u00e9rieures \u00e0 la capacit\u00e9 d\u02b9accueil de l\u02b9association, ce qui augmente malheureusement consid\u00e9rablement le d\u00e9lai d\u02b9attente pour un premier rendez-vous. \u00c0 l'heure actuelle, l'association est ouverte le mardi matin et le jeudi apr\u00e8s-midi, mais si des b\u00e9n\u00e9voles se pr\u00e9sentent, elle pourrait ouvrir aussi le mercredi matin, son objectif \u00e9tant en effet d'ouvrir une demi-journ\u00e9e en plus au vu de la forte demande. \nDemande:\n- Des b\u00e9n\u00e9voles disponibles 3h/semaine \u00e0 Lausanne pour \u00eatre conseillers/r\u00e9dacteurs ou r\u00e9ceptionnistes (id\u00e9alement pour une dur\u00e9e d\u02b9une ann\u00e9e scolaire minimum)"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8990668", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1380924.image", "variantIds": ["ece-8990668", "ece-8990667"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Bille en t\u00eate", "source": "siranau", "title": "Pas de d\u00e9chets, Guevara! (3/5)", "id": "sound-622568D6-59C7-417E-9622-72D3E5BC1DEF", "durationSec": 1658, "publicationDate": "2017-10-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Au lieu de vous recycler une vieille en \u00e9mission en plastique, Bille en T\u00eate vous la prend en vous incitant \u00e0 troquer vos id\u00e9es d'hier contre les nouvelle r\u00e9flexions d'aujourd'hui pour un demain meilleur R\u00e9volutionnaires visionnaires ou sectaires casse-pieds, les femmes engag\u00e9es du mouvement \"No Waste\" nous expliquent leur d\u00e9marche au Bokoloko, magasin de marchandises en vrac situ\u00e9 \u00e0 Vevey. Puis, apr\u00e8s avoir jet\u00e9 leurs nombreux sacs poubelles ill\u00e9gaux dans une rivi\u00e8re, Philou et Duj reprennent leur voiture afin de parcourir les quelques centaines de m\u00e8tres qui s\u00e9parent le Bokoloko de salle du Castille. L\u00e0 o\u00f9 se d\u00e9roule la conf\u00e9rence de Bea Johnson, mentor du mouvement et adversaire acharn\u00e9e de l'hyperconsum\u00e9risme et du gaspillage. Un Monde meilleur est possible. Enfin,presque...\r\n\r\n* * Au lieu de vous recycler une vieille en \u00e9mission en plastique, Bille en T\u00eate vous la prend en vous incitant \u00e0 troquer vos id\u00e9es d'hier contre les nouvelle r\u00e9flexions d'aujourd'hui pour un demain meilleur R\u00e9volutionnaires visionnaires ou sectaires casse-pieds, les femmes engag\u00e9es du mouvement \"No Waste\" nous expliquent leur d\u00e9marche au Bokoloko, magasin de marchandises en vrac situ\u00e9 \u00e0 Vevey. Puis, apr\u00e8s avoir jet\u00e9 leurs nombreux sacs poubelles ill\u00e9gaux dans une rivi\u00e8re, Philou et Duj reprennent leur voiture afin de parcourir les quelques centaines de m\u00e8tres qui s\u00e9parent le Bokoloko de salle du Castille. L\u00e0 o\u00f9 se d\u00e9roule la conf\u00e9rence de Bea Johnson, mentor du mouvement et adversaire acharn\u00e9e de l'hyperconsum\u00e9risme et du gaspillage. Un Monde meilleur est possible. Enfin,presque...", "alternativeTitle": ["Bille en t\u00eate du 25.10.2017", "Pas de d\u00e9chets, Guevara! (3/5) / BIL_2017-10-25T09:31:30_bille-en-tete", "Bille en t\u00eate du 25.10.2017", "Pas de d\u00e9chets, Guevara! (3/5) / BIL_2017-10-25T09:31:30_bille-en-tete"], "alternativeExcerpt": ["Au lieu de vous recycler une vieille en \u00e9mission en plastique, Bille en T\u00eate vous la prend en vous incitant \u00e0 troquer vos id\u00e9es d'hier contre les nouvelle r\u00e9flexions d'aujourd'hui pour un demain meilleur R\u00e9volutionnaires visionnaires ou sectaires casse-pieds, les femmes engag\u00e9es du mouvement \"No Waste\" nous expliquent leur d\u00e9marche au Bokoloko, magasin de marchandises en vrac situ\u00e9 \u00e0 Vevey. Puis, apr\u00e8s avoir jet\u00e9 leurs nombreux sacs poubelles ill\u00e9gaux dans une rivi\u00e8re, Philou et Duj reprennent leur voiture afin de parcourir les quelques centaines de m\u00e8tres qui s\u00e9parent le Bokoloko de salle du Castille. L\u00e0 o\u00f9 se d\u00e9roule la conf\u00e9rence de Bea Johnson, mentor du mouvement et adversaire acharn\u00e9e de l'hyperconsum\u00e9risme et du gaspillage. Un Monde meilleur est possible. Enfin,presque...", "Au lieu de vous recycler une vieille en \u00e9mission en plastique, Bille en T\u00eate vous la prend en vous incitant \u00e0 troquer vos id\u00e9es d'hier contre les nouvelle r\u00e9flexions d'aujourd'hui pour un demain meilleur R\u00e9volutionnaires visionnaires ou sectaires casse-pieds, les femmes engag\u00e9es du mouvement \"No Waste\" nous expliquent leur d\u00e9marche au Bokoloko, magasin de marchandises en vrac situ\u00e9 \u00e0 Vevey. Puis, apr\u00e8s avoir jet\u00e9 leurs nombreux sacs poubelles ill\u00e9gaux dans une rivi\u00e8re, Philou et Duj reprennent leur voiture afin de parcourir les quelques centaines de m\u00e8tres qui s\u00e9parent le Bokoloko de salle du Castille. L\u00e0 o\u00f9 se d\u00e9roule la conf\u00e9rence de Bea Johnson, mentor du mouvement et adversaire acharn\u00e9e de l'hyperconsum\u00e9risme et du gaspillage. Un Monde meilleur est possible. Enfin,presque..."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8990657", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197812.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ligron, Philippe", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Duja", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Duja", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ligron, Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8990657", "ece-8990656"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Pony Express", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9e : Ana\u00efs Emery \u00e0 propos du NIFF on Tour", "id": "sound-C114F10D-3E73-41D5-9448-B779293F3CD9", "durationSec": 370, "publicationDate": "2017-10-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["L'invit\u00e9e : Ana\u00efs Emery \u00e0 propos du NIFF on Tour / PNY_2017-10-25T09:43:03_l-invitee-anais-emery-a-propos-du-niff-o", "Pony Express du 25.10.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/6912393.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/9008780", "isOnline": true, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Mudry, Claire", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-9008772"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "Le comment du pourquoi: les verrues", "id": "sound-8FA66C90-439B-4125-A7E5-1F15AB34747C", "durationSec": 194, "publicationDate": "2017-10-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Qu'est-ce qu'une verrue? Comment se propage-t-elle?\r\nBastien Confino a pos\u00e9 ces questions \u00e0 Patricia Delarive, m\u00e9decin-chef des Cliniques Matignon.", "alternativeExcerpt": ["Qu\u2019est-ce qu\u2019une verrue? Comment se propage-t-elle?\nBastien Confino a pos\u00e9 ces questions \u00e0 Patricia Delarive, m\u00e9decin-chef des Cliniques Matignon."], "alternativeTitle": ["Le comment du pourquoi: les verrues / CQFD_2017-10-25T10:04:00_sequence-4", "CQFD du 25.10.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8990683", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197792.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Dermatologue", "name": "Delarive, Patricia", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8990676"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "Aller simple pour le futur", "id": "sound-CDB6EF7A-0BA1-4182-BBB9-19720D7B0F42", "durationSec": 509, "publicationDate": "2017-10-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Voyager dans le temps est le graal de tout auteur de science-fiction, Deux chercheurs ont montr\u00e9 qu'il \u00e9tait possible, th\u00e9oriquement, de voyager dans le futur. Ceci gr\u00e2ce \u00e0 un trou de ver, un objet irr\u00e9el form\u00e9 par deux trous noirs.\r\nLes explications de Rik Van Breukelen, physicien au Cern et co-auteur de l'\u00e9tude, au micro de Pierre Bratschi.", "alternativeExcerpt": ["Voyager dans le temps est le graal de tout auteur de science-fiction, Deux chercheurs ont montr\u00e9 qu\u2019il \u00e9tait possible, th\u00e9oriquement, de voyager dans le futur. Ceci gr\u00e2ce \u00e0 un trou de ver, un objet irr\u00e9el form\u00e9 par deux trous noirs.\nLes explications de Rik Van Breukelen, physicien au Cern et co-auteur de l\u2019\u00e9tude, au micro de Pierre Bratschi."], "alternativeTitle": ["Aller simple pour le futur / CQFD_2017-10-25T10:04:15_sequence-3", "CQFD du 25.10.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8990683", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197792.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "physicien, Cern ", "name": "van Breukelen, Rik", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8990682"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "Le hallux valgus et son traitement chirurgical", "id": "sound-7A44C0B6-E925-4BFC-8844-6B7AD9712395", "durationSec": 1506, "publicationDate": "2017-10-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le hallux valgus, commun\u00e9ment appel\u00e9 un oignon, est une protub\u00e9rance \u00e0 la base du gros orteil, au niveau du premier m\u00e9tatarse. Cette d\u00e9formation peut s'av\u00e9rer douloureuse et invalidante.\r\nGros plan sur son traitement chirurgical avec Xavier Crevoisier, responsable du Centre du pied du Centre hospitalier universitaire vaudois (CHUV), et Elyazid Mouhsine, chirurgien orthop\u00e9diste et traumatologue \u00e0 la Clinique de Genolier. Un dossier de St\u00e9phane D\u00e9l\u00e9troz.", "alternativeExcerpt": ["Le hallux valgus, commun\u00e9ment appel\u00e9 un oignon, est une protub\u00e9rance \u00e0 la base du gros orteil, au niveau du premier m\u00e9tatarse. Cette d\u00e9formation peut s'av\u00e9rer douloureuse et invalidante.\nGros plan sur son traitement chirurgical avec Xavier Crevoisier, responsable du Centre du pied du Centre hospitalier universitaire vaudois (CHUV), et Elyazid Mouhsine, chirurgien orthop\u00e9diste et traumatologue \u00e0 la Clinique de Genolier. Un dossier de St\u00e9phane D\u00e9l\u00e9troz."], "alternativeTitle": ["Le hallux valgus et son traitement chirurgical  / CQFD_2017-10-25T10:04:15_sequence-2", "CQFD du 25.10.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8990683", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197792.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "m\u00e9decin chef, Service d'orthop\u00e9die et de traumatologie du CHUV, M\u00e9decin chef au service d'orthop\u00e9die et traumatologie du CHUV", "name": "Crevoisier, Xavier", "type": "Participant"}, {"role": "chirurgien orthop\u00e9diste et traumatologue \u00e0 la Clinique de Genolier", "name": "Mouhsine, Elyazid", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8990678"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "La variabilit\u00e9 interindividuelle et intra-individuelle face aux infections", "id": "sound-FF20A938-2789-4551-AADA-CB96BDEBB959", "durationSec": 543, "publicationDate": "2017-10-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Certaines personnes sont plus vuln\u00e9rables aux infections que d'autres. Gr\u00e2ce au s\u00e9quen\u00e7age, des chercheurs ont mis en \u00e9vidence cette variabilit\u00e9 interindividuelle, mais aussi intra-individuelle. Les \u00e9quipes se sont concentr\u00e9s sur la r\u00e9ponse au VIH.\r\nLes explications de d'Angela Ciuffi, biologiste et ma\u00eetre d'enseignement et recherche, et responsable de l'\u00e9tude, interrog\u00e9e par Sophie Proust.", "alternativeExcerpt": ["Certaines personnes sont plus vuln\u00e9rables aux infections que d\u2019autres. Gr\u00e2ce au s\u00e9quen\u00e7age, des chercheurs ont mis en \u00e9vidence cette variabilit\u00e9 interindividuelle, mais aussi intra-individuelle. Les \u00e9quipes se sont concentr\u00e9s sur la r\u00e9ponse au VIH.\nLes explications de d'Angela Ciuffi, biologiste et ma\u00eetre d\u2019enseignement et recherche, et responsable de l'\u00e9tude, interrog\u00e9e par Sophie Proust."], "alternativeTitle": ["La variabilit\u00e9 interindividuelle et intra-individuelle face aux infections / CQFD_2017-10-25T10:04:00_sequence-1", "CQFD du 25.10.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8990683", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197792.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "institut de microbiologie de l'UNIL.", "name": "Ciuffi, Angela", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8990675"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Odyss\u00e9e de Zo\u00e9 (L')", "source": "siranau", "title": "L'Odyss\u00e9e de Zo\u00e9 25.10.2017", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-5CB138BF-B43E-4B36-B0B7-57B5ED072E51", "durationSec": 230, "publicationDate": "2017-10-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["L'Odyss\u00e9e de Zo\u00e9", "L'Odyss\u00e9e de Zo\u00e9 / PNY_2017-10-25T09:10:00_l-odyssee-de-zoe", "L'Odyss\u00e9e de Zo\u00e9 / PNY_2017-10-25T09:10:00_l-odyssee-de-zoe"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/9008787", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8882569.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Charlet, Didier", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-9008787", "ece-9008765"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tribu", "source": "siranau", "title": "Le ch\u00f4mage de longue dur\u00e9e", "id": "sound-BFA2F8A2-9D6C-4DA7-92DF-0F932726E955", "durationSec": 1556, "publicationDate": "2017-10-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La situation de l'emploi en Suisse est-elle aussi favorable qu'on le dit ? Peut-\u00eatre pas. Le ch\u00f4mage de longue dur\u00e9e, notamment, a fortement augment\u00e9. Et beaucoup de personnes de s'annoncent plus car elles n'ont simplement plus droit \u00e0 des prestations. Alors est-ce que les chiffres embellissent la situation? Quel impact l'augmentation du ch\u00f4mage de longue dur\u00e9e a-t-il sur notre soci\u00e9t\u00e9? Nous posons ces questions \u00e0 St\u00e9phane Der Stepanian, responsable programme AvantAge en Suisse romande.\r\n\r\n* Infotrafic: 11:19:49-11:20:07 / * La situation de l'emploi en Suisse est-elle aussi favorable qu'on le dit ? Peut-\u00eatre pas. Le ch\u00f4mage de longue dur\u00e9e, notamment, a fortement augment\u00e9. Et beaucoup de personnes de s'annoncent plus car elles n'ont simplement plus droit \u00e0 des prestations. Alors est-ce que les chiffres embellissent la situation? Quel impact l'augmentation du ch\u00f4mage de longue dur\u00e9e a-t-il sur notre soci\u00e9t\u00e9? Nous posons ces questions \u00e0 St\u00e9phane Der Stepanian, responsable programme AvantAge en Suisse romande.", "alternativeTitle": ["Tribu du 25.10.2017", "Tribu du 25.10.2017", "Le ch\u00f4mage de longue dur\u00e9e / TRI_2017-10-25T11:04:15_tribu", "Le ch\u00f4mage de longue dur\u00e9e / TRI_2017-10-25T11:04:15_tribu"], "imageURL": "//www.rts.ch/6067784.image", "alternativeExcerpt": ["La situation de l\u02b9emploi en Suisse est-elle aussi favorable qu\u02b9on le dit ? Peut-\u00eatre pas. Le ch\u00f4mage de longue dur\u00e9e, notamment, a fortement augment\u00e9. Et beaucoup de personnes de s\u02b9annoncent plus car elles n\u02b9ont simplement plus droit \u00e0 des prestations. Alors est-ce que les chiffres embellissent la situation? Quel impact l\u02b9augmentation du ch\u00f4mage de longue dur\u00e9e a-t-il sur notre soci\u00e9t\u00e9? Nous posons ces questions \u00e0 St\u00e9phane Der Stepanian, responsable programme AvantAge en Suisse romande.", "La situation de l\u02b9emploi en Suisse est-elle aussi favorable qu\u02b9on le dit ? Peut-\u00eatre pas. Le ch\u00f4mage de longue dur\u00e9e, notamment, a fortement augment\u00e9. Et beaucoup de personnes de s\u02b9annoncent plus car elles n\u02b9ont simplement plus droit \u00e0 des prestations. Alors est-ce que les chiffres embellissent la situation? Quel impact l\u02b9augmentation du ch\u00f4mage de longue dur\u00e9e a-t-il sur notre soci\u00e9t\u00e9? Nous posons ces questions \u00e0 St\u00e9phane Der Stepanian, responsable programme AvantAge en Suisse romande."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8990637", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "responsable programme AvantAge en Suisse romande, responsable programme AvantAge en Suisse ", "name": "Der Stepanian, St\u00e9phane", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Magnollay, Julien", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Magnollay, Julien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8990637", "ece-8990636"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Nectar", "source": "siranau", "title": "Comment conjuguer culture portugaise et vie en Suisse?", "id": "sound-022C13F6-DF9F-4CB0-8D57-7C31588087CA", "durationSec": 3217, "publicationDate": "2017-10-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : S\u00e1, Adelino\r\n\r\n\r\nPr\u00e8s de 300 000 portugais habitent en Suisse. Ils forment la troisi\u00e8me communaut\u00e9 \u00e9trang\u00e8re du pays. Au-del\u00e0 des clich\u00e9s, comment vivent-ils et s'int\u00e8grent-ils ici? Parviennent-ils finalement \u00e0 surmonter le mal du pays, \"leur saudade\", un \"sentiment de manque tr\u00e8s fort\"?\r\nIl y a bien les trois 3 \"F\" : Football, Fado, Fatima. mais encore? Comment vivent-ils leur culture? La partagent-ils plus volontiers aujourd'hui? Comment s'en tirent les deuxi\u00e8mes g\u00e9n\u00e9rations? En qu\u00eate de r\u00e9ponses, Nectar s'est tourn\u00e9 vers l'Institut Cam\u00f5es (78 professeurs de portugais pay\u00e9s par le Portugal et 9800 \u00e9l\u00e8ves en Suisse), des enseignants et des parents d'\u00e9l\u00e8ves seront au micro, ainsi que le r\u00e9dacteur en chef de la Gazeta Lus\u00f3fona.\r\nUne proposition de Marl\u00e8ne M\u00e9trailler", "alternativeTitle": ["Nectar du 25.10.2017", "Nectar du 25.10.2017", "Comment conjuguer culture portugaise et vie en Suisse? / NTR_2017-10-25T12:06:00_nectar", "Comment conjuguer culture portugaise et vie en Suisse? / NTR_2017-10-25T12:06:00_nectar"], "imageURL": "//www.rts.ch/7949568.image", "alternativeExcerpt": ["Pr\u00e8s de 300 000 portugais habitent en Suisse. Ils forment la troisi\u00e8me communaut\u00e9 \u00e9trang\u00e8re du pays. Au-del\u00e0 des clich\u00e9s, comment vivent-ils et s\u02b9int\u00e8grent-ils ici? Parviennent-ils finalement \u00e0 surmonter le mal du pays, \"leur saudade\", un \"sentiment de manque tr\u00e8s fort\"?\n\nIl y a bien les trois 3 \"F\" : Football, Fado, Fatima\u2026 mais encore? Comment vivent-ils leur culture? La partagent-ils plus volontiers aujourd\u02b9hui? Comment s\u02b9en tirent les deuxi\u00e8mes g\u00e9n\u00e9rations? En qu\u00eate de r\u00e9ponses, Nectar s\u02b9est tourn\u00e9 vers l\u02b9Institut Cam\u00f5es (78 professeurs de portugais pay\u00e9s par le Portugal et 9800 \u00e9l\u00e8ves en Suisse), des enseignants et des parents d\u02b9\u00e9l\u00e8ves seront au micro, ainsi que le r\u00e9dacteur en chef de la Gazeta Lus\u00f3fona.\n\nUne proposition de Marl\u00e8ne M\u00e9trailler", "Pr\u00e8s de 300 000 portugais habitent en Suisse. Ils forment la troisi\u00e8me communaut\u00e9 \u00e9trang\u00e8re du pays. Au-del\u00e0 des clich\u00e9s, comment vivent-ils et s\u02b9int\u00e8grent-ils ici? Parviennent-ils finalement \u00e0 surmonter le mal du pays, \"leur saudade\", un \"sentiment de manque tr\u00e8s fort\"?\n\nIl y a bien les trois 3 \"F\" : Football, Fado, Fatima\u2026 mais encore? Comment vivent-ils leur culture? La partagent-ils plus volontiers aujourd\u02b9hui? Comment s\u02b9en tirent les deuxi\u00e8mes g\u00e9n\u00e9rations? En qu\u00eate de r\u00e9ponses, Nectar s\u02b9est tourn\u00e9 vers l\u02b9Institut Cam\u00f5es (78 professeurs de portugais pay\u00e9s par le Portugal et 9800 \u00e9l\u00e8ves en Suisse), des enseignants et des parents d\u02b9\u00e9l\u00e8ves seront au micro, ainsi que le r\u00e9dacteur en chef de la Gazeta Lus\u00f3fona.\n\nUne proposition de Marl\u00e8ne M\u00e9trailler"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8990545", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Julliard, Nicolas", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "M\u00e9trailler, Marl\u00e8ne", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Julliard, Nicolas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8990545", "ece-8990544"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vacarme", "source": "siranau", "title": "SOL 3/5 - La terre des anc\u00eatres", "id": "sound-32042F25-BF9F-467F-A90C-CD2FCBF7BDE4", "durationSec": 1562, "publicationDate": "2017-10-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "L'homme est un animal territorial. Il peuple son territoire d'images et de symboles, y plante ses souvenirs, s'attache \u00e0 ses racines. Aimer son \"chez-soi\", s'y sentir l\u00e9gitime. Daniel a grandi dans son jardin de Conches. Il y a enterr\u00e9 les cendres de huit de ses a\u00efeux. Il a vu son quartier se m\u00e9tamorphoser et ne sait pas si son petit coin de paradis pourra rester dans sa famille.\r\nReportage : Laurence Dif\u00e9lix\r\nR\u00e9alisation : Jean-Daniel Mottet\r\nProduction : V\u00e9ronique Marti\r\n\r\n* * L'homme est un animal territorial. Il peuple son territoire d'images et de symboles, y plante ses souvenirs, s'attache \u00e0 ses racines. Aimer son \"chez-soi\", s'y sentir l\u00e9gitime. Daniel a grandi dans son jardin de Conches. Il y a enterr\u00e9 les cendres de huit de ses a\u00efeux. Il a vu son quartier se m\u00e9tamorphoser et ne sait pas si son petit coin de paradis pourra rester dans sa famille.\r\nReportage : Laurence Dif\u00e9lix\r\nR\u00e9alisation : Jean-Daniel Mottet\r\nProduction : V\u00e9ronique Marti", "alternativeTitle": ["Vacarme du 25.10.2017", "SOL 3/5 - La terre des anc\u00eatres / VAC_2017-10-25T13:04:15_vacarme", "Vacarme du 25.10.2017", "SOL 3/5 - La terre des anc\u00eatres / VAC_2017-10-25T13:04:15_vacarme"], "alternativeExcerpt": ["L\u02b9homme est un animal territorial. Il peuple son territoire d\u02b9images et de symboles, y plante ses souvenirs, s\u02b9attache \u00e0 ses racines. Aimer son \"chez-soi\", s\u02b9y sentir l\u00e9gitime. Daniel a grandi dans son jardin de Conches. Il y a enterr\u00e9 les cendres de huit de ses a\u00efeux. Il a vu son quartier se m\u00e9tamorphoser et ne sait pas si son petit coin de paradis pourra rester dans sa famille.\n\nReportage : Laurence Dif\u00e9lix\nR\u00e9alisation : Jean-Daniel Mottet\nProduction : V\u00e9ronique Marti", "L\u02b9homme est un animal territorial. Il peuple son territoire d\u02b9images et de symboles, y plante ses souvenirs, s\u02b9attache \u00e0 ses racines. Aimer son \"chez-soi\", s\u02b9y sentir l\u00e9gitime. Daniel a grandi dans son jardin de Conches. Il y a enterr\u00e9 les cendres de huit de ses a\u00efeux. Il a vu son quartier se m\u00e9tamorphoser et ne sait pas si son petit coin de paradis pourra rester dans sa famille.\n\nReportage : Laurence Dif\u00e9lix\nR\u00e9alisation : Jean-Daniel Mottet\nProduction : V\u00e9ronique Marti"], "imageURL": "//www.rts.ch/9013089.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8990671", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marti, V\u00e9ronique", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Dif\u00e9lix, Laurence", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Mottet, Jean-Daniel", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marti, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8990671", "ece-8990670"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "Drogues et d\u00e9pendances (3/5) : Litt\u00e9rature et m\u00e9decine", "id": "sound-02D5A3E4-B610-40A7-8146-4F2449CDA7A1", "durationSec": 1827, "publicationDate": "2017-10-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Litt\u00e9rature et m\u00e9decine\r\nDe l'opium \u00e0 la pervitine - Petite feuille et grosse chimie\r\nNous entendrons Max Milner, critique et professeur de litt\u00e9rature d\u00e9c\u00e9d\u00e9 en juin 2008, et Jean Dugarrin, m\u00e9decin sp\u00e9cialiste en addictologie.\r\n\r\n* * De l'opium \u00e0 la pervitine - Petite feuille et grosse chimieNous entendrons Max Milner, critique et professeur de litt\u00e9rature d\u00e9c\u00e9d\u00e9 en juin 2008, et Jean Dugarrin, m\u00e9decin sp\u00e9cialiste en addictologie.", "alternativeTitle": ["Histoire vivante du 25.10.2017", "Drogues et d\u00e9pendances (3/5) / HV_2017-10-25T13:30:00_histoire-vivante", "Histoire vivante du 25.10.2017", "Drogues et d\u00e9pendances (3/5) / HV_2017-10-25T13:30:00_histoire-vivante"], "alternativeExcerpt": ["Litt\u00e9rature et m\u00e9decine\nDe l'opium \u00e0 la pervitine - Petite feuille et grosse chimie\n\nNous entendrons Max Milner, critique et professeur de litt\u00e9rature d\u00e9c\u00e9d\u00e9 en juin 2008, et Jean Dugarrin, m\u00e9decin sp\u00e9cialiste en addictologie.", "Litt\u00e9rature et m\u00e9decine\nDe l'opium \u00e0 la pervitine - Petite feuille et grosse chimie\n\nNous entendrons Max Milner, critique et professeur de litt\u00e9rature d\u00e9c\u00e9d\u00e9 en juin 2008, et Jean Dugarrin, m\u00e9decin sp\u00e9cialiste en addictologie."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8990641", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1950970.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8990641", "ece-8990640"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Premier rendez-vous", "source": "siranau", "title": "Pour la premi\u00e8re fois Daniel Rossellat rencontre Fran\u00e7ois Junod", "id": "sound-08C5713D-A12F-4C2B-9347-86475AA30733", "durationSec": 3365, "publicationDate": "2017-10-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Daniel, Rossellat\r\n\r\n\r\n* * Pour la premi\u00e8re fois Daniel Rossellat, homme politique, fondateur et pr\u00e9sident du Pal\u00e9o Festival Nyon, rencontre l'automatier-sculpteur Fran\u00e7ois Junod.", "alternativeTitle": ["Premier rendez-vous du 25.10.2017", "Premier rendez-vous du 25.10.2017", "Pour la premi\u00e8re fois Daniel Rossellat rencontre Fran\u00e7ois Junod / PRV_2017-10-25T14:04:15_premier-rendez-vous", "Pour la premi\u00e8re fois Daniel Rossellat rencontre Fran\u00e7ois Junod / PRV_2017-10-25T14:04:15_premier-rendez-vous"], "imageURL": "//www.rts.ch/8272744.image", "alternativeExcerpt": ["Pour la premi\u00e8re fois Daniel Rossellat, homme politique, fondateur et pr\u00e9sident du Pal\u00e9o Festival Nyon, rencontre l'automatier-sculpteur Fran\u00e7ois Junod.", "Pour la premi\u00e8re fois Daniel Rossellat, homme politique, fondateur et pr\u00e9sident du Pal\u00e9o Festival Nyon, rencontre l'automatier-sculpteur Fran\u00e7ois Junod."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8990644", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "artiste vaudois, Sainte.Croix, Artiste", "name": "Junod, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schneiter, Jonas", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schneiter, Jonas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8990644", "ece-8990643"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Magn\u00e9tique", "source": "siranau", "title": "Le magazine de toutes les musiques", "id": "sound-7B06216A-89A7-40AA-8611-1D73BBE562D0", "durationSec": 5009, "publicationDate": "2017-10-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\nToute cette semaine, Magn\u00e9tique vous propose de retrouver des musiques, des rencontres et des d\u00e9couvertes sonores qui ont rythm\u00e9 nos \u00e9missions ces derniers mois.\r\nOn entend aujourd'hui le pianiste Alexandre Tharaud dans un hommage vibrant \u00e0 Barbara, grande voix de la chanson fran\u00e7aise disparue il y a vingt ans. On se plonge avec Vincent Zanetti dans un album r\u00e9unissant le Kronos Quartet et le trio malien Da Kali et on retrouve dans Nomade, \u00e0 Lausanne, le chanteur, auteur et compositeur Fran\u00e7ois V\u00e9. Un reportage d'Yves Bron r\u00e9alis\u00e9 par Matthieu Ramsauer.\r\nUne \u00e9mission en nouvelle diffusion.", "alternativeTitle": ["Magn\u00e9tique du 25.10.2017", "S\u00e9quence 1 / MTC_2017-10-25T17:06:00_sequence-1", "S\u00e9quence 5 / MTC_2017-10-25T17:06:00_sequence-5", "S\u00e9quence 2 / MTC_2017-10-25T17:06:00_sequence-2", "S\u00e9quence 4 / MTC_2017-10-25T17:06:00_sequence-4", "S\u00e9quence 3 / MTC_2017-10-25T17:06:00_sequence-3", "Le magazine de toutes les musiques / MTC_2017-10-25T17:06:00_magnetique", "Magn\u00e9tique du 25.10.2017", "Le magazine de toutes les musiques / MTC_2017-10-25T17:06:00_magnetique"], "imageURL": "//www.rts.ch/7949561.image", "alternativeExcerpt": ["Toute cette semaine, Magn\u00e9tique vous propose de retrouver des musiques, des rencontres et des d\u00e9couvertes sonores qui ont rythm\u00e9 nos \u00e9missions ces derniers mois.\nOn entend aujourd\u02b9hui le pianiste Alexandre Tharaud dans un hommage vibrant \u00e0 Barbara, grande voix de la chanson fran\u00e7aise disparue il y a vingt ans. On se plonge avec Vincent Zanetti dans un album r\u00e9unissant le Kronos Quartet et le trio malien Da Kali et on retrouve dans Nomade, \u00e0 Lausanne, le chanteur, auteur et compositeur Fran\u00e7ois V\u00e9. Un reportage d\u02b9Yves Bron r\u00e9alis\u00e9 par Matthieu Ramsauer.\nUne \u00e9mission en nouvelle diffusion.", "Toute cette semaine, Magn\u00e9tique vous propose de retrouver des musiques, des rencontres et des d\u00e9couvertes sonores qui ont rythm\u00e9 nos \u00e9missions ces derniers mois.\nOn entend aujourd\u02b9hui le pianiste Alexandre Tharaud dans un hommage vibrant \u00e0 Barbara, grande voix de la chanson fran\u00e7aise disparue il y a vingt ans. On se plonge avec Vincent Zanetti dans un album r\u00e9unissant le Kronos Quartet et le trio malien Da Kali et on retrouve dans Nomade, \u00e0 Lausanne, le chanteur, auteur et compositeur Fran\u00e7ois V\u00e9. Un reportage d\u02b9Yves Bron r\u00e9alis\u00e9 par Matthieu Ramsauer.\nUne \u00e9mission en nouvelle diffusion."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8990562", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "L\u00e9veill\u00e9, Anya", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bron, Yves", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bron, Yves", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "L\u00e9veill\u00e9, Anya", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8990562", "ece-8990558"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Grandmasterflash info (Le)", "source": "siranau", "title": "Le Grandmasterflash info 2 25.10.2017", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-7FD06239-2288-4708-9985-333928F5E900", "durationSec": 50, "publicationDate": "2017-10-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Le Grandmasterflash info 2 / CALM_2017-10-25T16:50:00_le-grandmasterflash-info", "Calmos du 25.10.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8952730.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/9008839", "isOnline": true, "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marguet, Yann", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-9008833"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "A l'abordage", "source": "siranau", "title": "Archive: l'\u00e9v\u00e9nement le plus marquant de l'ann\u00e9e dans le Jura, micro-trottoir, 1987", "id": "sound-6B9141AB-15B2-459D-9621-3914D07464E9", "durationSec": 110, "publicationDate": "2017-10-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Archive: l\u02b9\u00e9v\u00e9nement le plus marquant de l\u02b9ann\u00e9e dans le Jura, micro-trottoir, 1987 / ALA_2017-10-25T15:04:15_archive-l-evenement-le-plus-marquant-de", "A l'abordage du 25.10.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8990739", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8272974.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8990733"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Interview de la semaine (L')", "source": "siranau", "title": "L'interview de la semaine 25.10.2017", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E95BEF13-DE61-47AA-A9FE-812C5B83458F", "durationSec": 679, "publicationDate": "2017-10-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["L'interview de la semaine / CALM_2017-10-25T17:40:00_l-interview-de-la-semaine", "Calmos du 25.10.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/9008839", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8864580.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-9008837"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Son de la Pauline (Le)", "source": "siranau", "title": "Le son de la Pauline 25.10.2017", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-85444DDD-BECD-4EF9-B41E-83DCC54BFA90", "durationSec": 149, "publicationDate": "2017-10-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Le son de la Pauline / CALM_2017-10-25T17:15:00_le-son-de-la-pauline", "Calmos du 25.10.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/9008839", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8864580.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rappaz, Pauline", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-9008836"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "News musicale (La)", "source": "siranau", "title": "La News musicale 25.10.2017", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-1654458C-0B44-4324-95A8-90A330F64B78", "durationSec": 283, "publicationDate": "2017-10-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["La News musicale / CALM_2017-10-25T15:15:00_la-news-musicale", "Calmos du 25.10.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/9008839", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8864580.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-9008830"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "A l'abordage", "source": "siranau", "title": "Point de fuite: des B\u00e9douins assign\u00e9s \u00e0 r\u00e9sidence", "id": "sound-20E64FD3-1667-4D85-87E1-B45077CAC28E", "durationSec": 2225, "publicationDate": "2017-10-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\nLa Cisjordanie compte 40 000 B\u00e9douins. La plupart sont originaires du d\u00e9sert du N\u00e9guev en Isra\u00ebl, mais, \u00e0 la cr\u00e9ation de l'Etat h\u00e9breux en 1948, beaucoup ont migr\u00e9 \u00e0 l'est, en Cisjordanie, pr\u00e8s des villes de J\u00e9rusalem, Ramallah et J\u00e9richo. Les tentes traditionnelles ont \u00e9t\u00e9 troqu\u00e9es contre des baraquements en t\u00f4le. Et leur mode de vie s'est transform\u00e9. Ces tribus vivent sous la menace constante des expulsions. L'autorit\u00e9 isra\u00e9lienne voudrait les rassembler au m\u00eame endroit, pr\u00e8s de J\u00e9richo. Autrefois nomades, les B\u00e9douins sont aujourd'hui cantonn\u00e9s \u00e0 des territoires restreints pour faire pa\u00eetre et transhumer leurs b\u00eates. Nous avons suivi le jeune Ahmad, 27 ans, de la tribu des Jahalin. Comment \u00eatre B\u00e9douin quand sa libert\u00e9 de mouvement est entrav\u00e9e? Ahmad semble tiraill\u00e9 entre modernit\u00e9, fatalisme et traditions ancestrales.  \r\nReportage : No\u00e9mie Lehouelleur\r\nR\u00e9alisation : David Golan\r\nProduction : Muriel M\u00e9rat et Christophe Canut", "alternativeExcerpt": ["La Cisjordanie compte 40 000 B\u00e9douins. La plupart sont originaires du d\u00e9sert du N\u00e9guev en Isra\u00ebl, mais, \u00e0 la cr\u00e9ation de l'Etat h\u00e9breux en 1948, beaucoup ont migr\u00e9 \u00e0 l'est, en Cisjordanie, pr\u00e8s des villes de J\u00e9rusalem, Ramallah et J\u00e9richo. Les tentes traditionnelles ont \u00e9t\u00e9 troqu\u00e9es contre des baraquements en t\u00f4le. Et leur mode de vie s'est transform\u00e9. Ces tribus vivent sous la menace constante des expulsions. L'autorit\u00e9 isra\u00e9lienne voudrait les rassembler au m\u00eame endroit, pr\u00e8s de J\u00e9richo. Autrefois nomades, les B\u00e9douins sont aujourd'hui cantonn\u00e9s \u00e0 des territoires restreints pour faire pa\u00eetre et transhumer leurs b\u00eates. Nous avons suivi le jeune Ahmad, 27 ans, de la tribu des Jahalin. Comment \u00eatre B\u00e9douin quand sa libert\u00e9 de mouvement est entrav\u00e9e? Ahmad semble tiraill\u00e9 entre modernit\u00e9, fatalisme et traditions ancestrales.  \nReportage : No\u00e9mie Lehouelleur\nR\u00e9alisation : David Golan\nProduction : Muriel M\u00e9rat et Christophe Canut"], "alternativeTitle": ["Point de fuite: des B\u00e9douins assign\u00e9s \u00e0 r\u00e9sidence / ALA_2017-10-25T15:04:15_point-de-fuite-des-bedouins-assignes-a-r", "A l'abordage du 25.10.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8990739", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8272974.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8990730"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "A l'abordage", "source": "siranau", "title": "Dans les Yeux de Fr\u00e9d\u00e9ric Lenoir", "id": "sound-E9CD11A5-4038-49A5-965A-E730BBC1B53F", "durationSec": 722, "publicationDate": "2017-10-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\nFr\u00e9d\u00e9ric Lenoir est un sociologue et philosophe fran\u00e7ais passionn\u00e9 de spiritualit\u00e9.\r\nApr\u00e8s une cinquantaine de livres de philosophie et de fiction, il signe Philosopher et m\u00e9diter avec les enfants aux \u00e9ditions Albin Michel.\r\nLydia Gabor le rencontre, au pas de course \u00e0 travers Lausanne, \u00e0 la recherche d'un chargeur de t\u00e9l\u00e9phone mobile.\r\nNous d\u00e9couvrons, les yeux dans les yeux, sa vie, son quotidien, sa philosophie de l'existence.\r\nNouvelle diffusion de l'\u00e9mission du 18.01.2017", "alternativeExcerpt": ["Fr\u00e9d\u00e9ric Lenoir est un sociologue et philosophe fran\u00e7ais passionn\u00e9 de spiritualit\u00e9.\nApr\u00e8s une cinquantaine de livres de philosophie et de fiction, il signe Philosopher et m\u00e9diter avec les enfants aux \u00e9ditions Albin Michel.\nLydia Gabor le rencontre, au pas de course \u00e0 travers Lausanne, \u00e0 la recherche d\u02b9un chargeur de t\u00e9l\u00e9phone mobile.\nNous d\u00e9couvrons, les yeux dans les yeux, sa vie, son quotidien, sa philosophie de l\u02b9existence.\nNouvelle diffusion de l'\u00e9mission du 18.01.2017"], "alternativeTitle": ["Dans les Yeux de Fr\u00e9d\u00e9ric Lenoir / ALA_2017-10-25T15:04:15_dans-les-yeux-de-frederic-lenoir", "A l'abordage du 25.10.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/5392397.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8990739", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8990728"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Jeu dont vous \u00eates le h\u00e9ros (Le)", "source": "siranau", "title": "Le jeu dont vous \u00eates le h\u00e9ros 25.10.2017", "genres": ["Jeu radiophonique"], "id": "sound-398C0738-D04E-472E-A019-F9871AEBEA24", "durationSec": 301, "publicationDate": "2017-10-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Le jeu dont vous \u00eates le h\u00e9ros / CALM_2017-10-25T16:45:00_le-jeu-dont-vous-etes-le-heros", "Calmos du 25.10.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/9008839", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8864580.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marguet, Yann", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-9008832"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "A l'abordage", "source": "siranau", "title": "Alexis Rime: les B\u00e9douins", "id": "sound-634AC604-AA75-43C9-A846-4B4DE24C538D", "durationSec": 221, "publicationDate": "2017-10-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Alexis Rime: les B\u00e9douins / ALA_2017-10-25T15:04:15_alexis-rime-les-bedouins", "A l'abordage du 25.10.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8990739", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8272974.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8990737"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Grandmasterflash info (Le)", "source": "siranau", "title": "Le Grandmasterflash info 25.10.2017", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-0B7031CC-22D5-4F5F-A7AE-C7E5D0AD495B", "durationSec": 48, "publicationDate": "2017-10-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Le Grandmasterflash info / CALM_2017-10-25T16:15:00_le-grandmasterflash-info", "Calmos du 25.10.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8952730.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/9008839", "isOnline": true, "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marguet, Yann", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-9008835"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Chronique World", "source": "siranau", "title": "Chronique World 25.10.2017", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-04F13D49-2904-42AC-847D-1136F0CFEDE7", "durationSec": 529, "publicationDate": "2017-10-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Chronique World", "Chronique World / CALM_2017-10-25T15:40:00_chronique-world", "Chronique World / CALM_2017-10-25T15:40:00_chronique-world"], "imageURL": "//www.rts.ch/9032056.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/9008842", "isOnline": true, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Baehler, Jean-Marc", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-9008842", "ece-9008834"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "D\u00e9bat cin\u00e9ma", "id": "sound-AC412C6B-9BBF-433E-9B55-4869E7353FBF", "durationSec": 1611, "publicationDate": "2017-10-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Les quatre films au menu de ce d\u00e9bat sont \"Au revoir l\u00e0-haut\" d'Albert Dupontel, \"Logan Lucky\" de Steven Soderbergh, \"L'atelier\" de Laurent Cantet et \"Thor: Ragnarok\" de Taika Waititi.\r\nAvec Edm\u00e9e Cuttat, Rafael Wolf et Thomas Lecuyer.", "alternativeExcerpt": ["Les quatre films au menu de ce d\u00e9bat sont \"Au revoir l\u00e0-haut\" d'Albert Dupontel, \"Logan Lucky\" de Steven Soderbergh, \"L'atelier\" de Laurent Cantet et \"Thor: Ragnarok\" de Taika Waititi.\n\nAvec Edm\u00e9e Cuttat, Rafael Wolf et Thomas Lecuyer."], "alternativeTitle": ["D\u00e9bat cin\u00e9ma / VER_2017-10-25T16:35:45_debat-cinema", "Vertigo du 25.10.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/9029429.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8990726", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre Philippe", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8990714"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9: Hadi Barkat publie \"Les interdits \u00e7a suffit\"", "id": "sound-BA27DEAA-9A72-45A6-9283-797742BA149D", "durationSec": 2636, "publicationDate": "2017-10-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Hadi Barkat est ing\u00e9nieur de formation mais \u00e9galement \u00e9crivain. En 2008 il a l'id\u00e9e de cr\u00e9er un jeu en s'inspirant de sa proc\u00e9dure de naturalisation. Son principe est simple: tester ses connaissances sur la Suisse en s'amusant. Le jeu appel\u00e9 \"Helvetiq\" conna\u00eet un succ\u00e8s retentissant puisqu'il se vend \u00e0 plus de 30'000 exemplaires. Helvetiq est rapidement devenu une start-up qui a multipli\u00e9 les projets, notamment dans le monde de l'\u00e9dition. Aujourd'hui, Hadi Barkat publie \"Les interdits \u00e7a suffit\" (\u00e9ditions Helvetiq), un livre pour d\u00e9culpabiliser les parents trop laxistes et d\u00e9coincer les parents trop stricts!\r\nIl est l'invit\u00e9 de Pierre Philippe Cadert.", "alternativeExcerpt": ["Hadi Barkat est ing\u00e9nieur de formation mais \u00e9galement \u00e9crivain. En 2008 il a l'id\u00e9e de cr\u00e9er un jeu en s'inspirant de sa proc\u00e9dure de naturalisation. Son principe est simple: tester ses connaissances sur la Suisse en s'amusant. Le jeu appel\u00e9 \"Helvetiq\" conna\u00eet un succ\u00e8s retentissant puisqu'il se vend \u00e0 plus de 30'000 exemplaires. Helvetiq est rapidement devenu une start-up qui a multipli\u00e9 les projets, notamment dans le monde de l'\u00e9dition. Aujourd'hui, Hadi Barkat publie \"Les interdits \u00e7a suffit\" (\u00e9ditions Helvetiq), un livre pour d\u00e9culpabiliser les parents trop laxistes et d\u00e9coincer les parents trop stricts!\n\nIl est l'invit\u00e9 de Pierre Philippe Cadert."], "alternativeTitle": ["L'invit\u00e9: Hadi Barkat publie \"Les interdits \u00e7a suffit\" / VER_2017-10-25T16:30:45_l-invite-hadi-barkat-publie-les-interdit", "Vertigo du 25.10.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8251657.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8990726", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre Philippe", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8990722"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Invit\u00e9 des bras cass\u00e9s (L')", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9 des Bras cass\u00e9s 25.10.2017", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-CA0B0AB9-8B3D-4941-B42C-63CC92A03D1D", "durationSec": 249, "publicationDate": "2017-10-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["L'invit\u00e9 des Bras cass\u00e9s", "L'invit\u00e9 des Bras cass\u00e9s / LBC_2017-10-25T18:40:00_l-invite-des-bras-casses", "L'invit\u00e9 des Bras cass\u00e9s / LBC_2017-10-25T18:40:00_l-invite-des-bras-casses"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/9008858", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8937280.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-9008858", "ece-9008845"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Papier (Le)", "source": "siranau", "title": "Le papier 25.10.2017", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-9C8FAC13-A3E6-4E61-955E-1784E8994E8B", "durationSec": 195, "publicationDate": "2017-10-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Le papier", "Le papier / LBC_2017-10-25T19:30:00_le-papier", "Le papier / LBC_2017-10-25T19:30:00_le-papier"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/9008865", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8937296.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-9008865", "ece-9008852"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Paradiso", "id": "sound-A0BE70F3-B601-45BA-BC9A-B52193EEAD0F", "durationSec": 3381, "publicationDate": "2017-10-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\n* Infotrafic: 19:27:06-19:27:27 / *", "alternativeTitle": ["Paradiso du 25.10.2017", "Paradiso / RAP_2017-10-25T19:04:15_radio-paradiso", "Paradiso du 25.10.2017", "Paradiso / RAP_2017-10-25T19:04:15_radio-paradiso"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8990647", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423730.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zitouni, Yann", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zitouni, Yann", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8990647", "ece-8990646"]}, {"publicationChannelNames": ["Option Musique"], "program": "Derri\u00e8re les notes", "source": "siranau", "title": "Derri\u00e8re les notes", "id": "sound-B6069ABA-59B5-4DC1-B474-882669474C4B", "durationSec": 3420, "publicationDate": "2017-10-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Derri\u00e8re les notes du 25.10.2017", "Derri\u00e8re les notes / DLN_2017-10-25T20:03:00_derriere-les-notes", "Derri\u00e8re les notes du 25.10.2017", "Derri\u00e8re les notes / DLN_2017-10-25T20:03:00_derriere-les-notes"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8990400", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8375167.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Brey, Cassien", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schouwey, Pascal", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Mari, Brigitte", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Robin, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Khairy, Fairouz", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thi\u00e9baud, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Turrian, Victoria", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Seiterle, Pauline", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8990400", "ece-8990399"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Entre nous soit dit", "source": "siranau", "title": "Yves Bichet, \u00e9crivain, po\u00e8te, romancier et dramaturge \" Indocile \" Ed. Mercure de France", "id": "sound-DCFB5271-17FA-4E35-827E-CEB17BC5EA7F", "durationSec": 3391, "publicationDate": "2017-10-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le parcours professionnel d'Yves Bichet est assez singulier. Salari\u00e9 agricole pendant neuf ans, puis artisan du b\u00e2timent, il se consacre d\u00e9sormais totalement \u00e0 l'\u00e9criture. En dehors des p\u00e9riodes o\u00f9 ses droits d'auteur lui permettent de vivre, il se partage entre l'\u00e9criture et la construction de maisons de pierres, des maisons \u00e0 l'ancienne comme il aime. Il a \u00e9crit La part animale (Ed. Gallimard) qui a \u00e9t\u00e9 adapt\u00e9e au cin\u00e9ma par S\u00e9bastien Jaudeau. Les livres d'Yves Bichet sont toujours marqu\u00e9s par une sensualit\u00e9 tr\u00e8s forte. Son dernier livre Indocile (Ed. Mercure de France) est sorti en 2017. Nous le d\u00e9couvrons aujourd'hui au micro de M\u00e9lanie Croubalian.\r\n\r\n* * Le parcours professionnel d'Yves Bichet est assez singulier. Salari\u00e9 agricole pendant neuf ans, puis artisan du b\u00e2timent, il se consacre d\u00e9sormais totalement \u00e0 l'\u00e9criture. En dehors des p\u00e9riodes o\u00f9 ses droits d'auteur lui permettent de vivre, il se partage entre l'\u00e9criture et la construction de maisons de pierres, des maisons \u00e0 l'ancienne comme il aime. Il a \u00e9crit La part animale (Ed. Gallimard) qui a \u00e9t\u00e9 adapt\u00e9e au cin\u00e9ma par S\u00e9bastien Jaudeau. Les livres d'Yves Bichet sont toujours marqu\u00e9s par une sensualit\u00e9 tr\u00e8s forte. Son dernier livre Indocile (Ed. Mercure de France) est sorti en 2017. Nous le d\u00e9couvrons aujourd'hui au micro de M\u00e9lanie Croubalian.", "alternativeTitle": ["Entre nous soit dit du 25.10.2017", "Yves Bichet, \u00e9crivain, po\u00e8te, romancier et dramaturge \" Indocile \" Ed. Mercure de France / ENSD_2017-10-25T20:03:45_entre-nous-soit-dit", "Entre nous soit dit du 25.10.2017", "Yves Bichet, \u00e9crivain, po\u00e8te, romancier et dramaturge \" Indocile \" Ed. Mercure de France / ENSD_2017-10-25T20:03:45_entre-nous-soit-dit"], "alternativeExcerpt": ["Le parcours professionnel d\u02b9Yves Bichet est assez singulier. Salari\u00e9 agricole pendant neuf ans, puis artisan du b\u00e2timent, il se consacre d\u00e9sormais totalement \u00e0 l\u02b9\u00e9criture. En dehors des p\u00e9riodes o\u00f9 ses droits d'auteur lui permettent de vivre, il se partage entre l'\u00e9criture et la construction de maisons de pierres, des maisons \u00e0 l'ancienne comme il aime. Il a \u00e9crit La part animale (Ed. Gallimard) qui a \u00e9t\u00e9 adapt\u00e9e au cin\u00e9ma par S\u00e9bastien Jaudeau. Les livres d\u02b9Yves Bichet sont toujours marqu\u00e9s par une sensualit\u00e9 tr\u00e8s forte. Son dernier livre Indocile (Ed. Mercure de France) est sorti en 2017. Nous le d\u00e9couvrons aujourd\u02b9hui au micro de M\u00e9lanie Croubalian.", "Le parcours professionnel d\u02b9Yves Bichet est assez singulier. Salari\u00e9 agricole pendant neuf ans, puis artisan du b\u00e2timent, il se consacre d\u00e9sormais totalement \u00e0 l\u02b9\u00e9criture. En dehors des p\u00e9riodes o\u00f9 ses droits d'auteur lui permettent de vivre, il se partage entre l'\u00e9criture et la construction de maisons de pierres, des maisons \u00e0 l'ancienne comme il aime. Il a \u00e9crit La part animale (Ed. Gallimard) qui a \u00e9t\u00e9 adapt\u00e9e au cin\u00e9ma par S\u00e9bastien Jaudeau. Les livres d\u02b9Yves Bichet sont toujours marqu\u00e9s par une sensualit\u00e9 tr\u00e8s forte. Son dernier livre Indocile (Ed. Mercure de France) est sorti en 2017. Nous le d\u00e9couvrons aujourd\u02b9hui au micro de M\u00e9lanie Croubalian."], "imageURL": "//www.rts.ch/9029415.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8990695", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Ecrivain", "name": "Bichet, Yves", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Br\u00f6nnimann, Matthias", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8990695", "ece-8990694"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Compl\u00e8tement d'enqu\u00eate", "source": "siranau", "title": "Compl\u00e8tement d'enqu\u00eate : Le march\u00e9 trouble du cornichon", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-3FE6F06A-229E-47B9-8D6D-9EF313B1A8AF", "durationSec": 140, "publicationDate": "2017-10-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["cornichon"], "alternativeTitle": ["Compl\u00e8tement d'enqu\u00eate", "Compl\u00e8tement d'enqu\u00eate / CALM_2017-10-25T17:50:00_completement-d-enquete", "Compl\u00e8tement d'enqu\u00eate / CALM_2017-10-25T17:50:00_completement-d-enquete"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/9008841", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8900239.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Michoud, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-9008841", "ece-9008828"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Journ\u00e9e mondiale", "source": "siranau", "title": "Journ\u00e9e mondiale de la po\u00e9sie", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-6D8E70ED-D9B9-45A6-B064-49A1E88BF355", "durationSec": 168, "publicationDate": "2017-10-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Journ\u00e9e mondiale", "Journ\u00e9e mondiale", "Journ\u00e9e mondiale / LBC_2017-10-25T18:10:00_journee-mondiale", "Journ\u00e9e mondiale / LBC_2017-10-25T18:10:00_journee-mondiale"], "alternativeExcerpt": ["Comme un petit air de Jean-Luc Godard."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/9008860", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8937258.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Michoud, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-9008860", "ece-9008846"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Yatta", "source": "siranau", "title": "YATTA ! Le jeu de Go", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-01199506-95DA-4B83-97B7-AC39139C185F", "durationSec": 605, "publicationDate": "2017-10-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["jeu de soci\u00e9t\u00e9"], "alternativeTitle": ["YATTA !3", "YATTA !3 / PNY_2017-10-25T11:40:00_yatta", "YATTA !3 / PNY_2017-10-25T11:40:00_yatta"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/9008782", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8882619.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Dormond, Laurent", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-9008782", "ece-9008760"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Football", "source": "gico", "title": "Coupe de Suisse : Stade Nyonnais - FC Thoune", "genres": ["Football en direct"], "id": "asset-1633430", "durationSec": 11144, "publicationDate": "2017-10-25T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DEVELEY, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Football", "source": "gico", "title": "Coupe de Suisse : FC Lausanne-Sport - Grasshopper 8e finale", "genres": ["Football en direct"], "id": "asset-1633429", "durationSec": 9597, "publicationDate": "2017-10-25T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CERF, Christophe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "7h-8h de La Premi\u00e8re", "source": "gico", "id": "asset-1631876", "durationSec": 3963, "mediaType": "video", "title": "La Matinale en vid\u00e9o", "visualGeographicals": ["DELEMONT"], "genres": ["Autres \u00e9missions d'actualit\u00e9s"], "publicationDate": "2017-10-25T00:00:00Z", "alternativeExcerpt": ["La Matinale en vid\u00e9o"], "alternativeTitle": ["7h-8h de La Premi\u00e8re", "7h-8h de La Premi\u00e8re", "La Matinale en vid\u00e9o"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8912930", "isOnline": true, "contributors": {"Chroniqueur": [{"name": "MAMAIS, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Personne physique"}, {"name": "CLIVAZ, Romain", "type": "Personne physique"}, {"name": "BOUKARI, Foued", "type": "Personne physique"}, {"name": "MALIK, Renaud", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROBERT, Arnaud", "type": "Personne physique"}, {"name": "FRANCO, Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "SCHORDERET, Oliver", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueuse": [{"name": "SAVOY, Marielle", "type": "Personne physique"}, {"role": "Revue de presse", "name": "DROUX, Val\u00e9rie", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "MORARD, Romaine", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8912930"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "19h30", "source": "gico", "visualThemes": ["CLUB SPORTIF", "ENTRA\u00ceNEUR", "SUPER LEAGUE", "PROCUREUR", "COUPE DU MONDE DE FOOTBALL", "CORRUPTION", "INTERVIEW", "NOCTURNE", "BOUGIE", "\u00c9CLAIRAGE PUBLIC", "ARGENT (MONNAIE)"], "visualPersons": ["BERSET, ALAIN", "MEIERHANS, STEFAN", "TRUMP, DONALD"], "id": "asset-1631875", "durationSec": 1830, "mediaType": "video", "visualGeographicals": ["SION", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "USA", "FONTAINES", "GLETTERENS", "SUISSE", "SUISSE"], "visualCorporations": ["FC SION", "FIFA", "PARIS ST-GERMAIN", "CREDIT SUISSE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2017-10-25T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["19h30", "19h30", "19h30", "19h30", "L'Uni de Zurich tente de percer les secrets des pharaons", "Th\u00e9o souffre de malformations cong\u00e9nitales: la justice s'en m\u00eale", "19h30", "Chronique litt\u00e9raire: le livre de Charlotte Wood r\u00e9sonne dans l'actualit\u00e9", "Le pr\u00e9sident du PSG est entendu par la justice suisse", "Des s\u00e9nateurs r\u00e9publicains s'opposent \u00e0 Donald Trump", "Sort du glyphosate: les explications d'isabelle Ory depuis Bruxelles", "Des communes romandes pourraient renoncer \u00e0 l'\u00e9clairage public", "Des militants d'ONG jug\u00e9s par la justice turque", "Alain Berset cherche des pistes pour ma\u00eetriser les co\u00fbts", "Co\u00fbts de la sant\u00e9: les pr\u00e9cisions de Stefan Meierhans, Surveillant des prix", "Football: portrait de \"Gabri\", nouvel entra\u00eeneur du FC Sion", "Les banques proposent aux enfants une tirelire connect\u00e9e"], "alternativeExcerpt": ["L'\u00e9tude des organes des Egyptiens momifi\u00e9s pourraient donner des informations sur les maladies qui s\u00e9vissaient \u00e0 l'\u00e9poque.", "La proc\u00e9dure, une premi\u00e8re en France, doit \u00e9tablir la responsabilit\u00e9 des fabricants mis en cause.", "\"La Nature des choses\" parle des femmes victimes de violences verbales ou physiques.", "Il a demand\u00e9 lui-m\u00eame \u00e0 \u00eatre entendu par la justice helv\u00e9tique.", "Le Pr\u00e9sident garde cependant la main, il renforce l'aile droite de sa majorit\u00e9 parlementaire.", "Le d\u00e9bat est lanc\u00e9 dans plusieurs communes.", "Ils risquent jusqu'\u00e0 15 ans de prison.", "Tout n'a pas encore \u00e9t\u00e9 tent\u00e9 pour freiner les co\u00fbts de la sant\u00e9.", "C'est tout un mouvement de s\u00e9duction commerciale des enfants."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8912879", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "SCHENK, Christophe", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ZUMSTEG, Olivier", "type": "Personne physique"}], "Correspondant": [{"role": "Duplex Bruxelles", "name": "ORY, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8912858", "ece-8912879"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "12h45", "source": "gico", "visualThemes": ["RIVI\u00c8RE", "EAU (RESSOURCE)", "AUTOMNAL", "ENSOLEILL\u00c9", "DANSE CLASSIQUE", "\u00c9COLE DE BALLET", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "TIRS AUX BUTS"], "id": "asset-1631877", "durationSec": 1719, "mediaType": "video", "visualGeographicals": ["DARDAGNY", "BALE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "LAUSANNE", "FRIBOURG-VILLE"], "visualCorporations": ["GEN\u00c8VE SERVETTE HC", "HC BIENNE", "LAUSANNE HC", "HC DAVOS", "HC FRIBOURG GOTT\u00c9RON", "ZURICH SC"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2017-10-25T00:00:00Z", "backgrounds": ["Dardagny, belles images de la rivi\u00e8re de l'Allondon dans le canton de Gen\u00e8ve."], "alternativeTitle": ["12h45", "L'apprentissage de danseur de ballet rencontre un franc succ\u00e8s", "GE / S\u00e9cheresse: la quasi-totalit\u00e9 des truites a \u00e9t\u00e9 d\u00e9cim\u00e9e", "Hockey / LNA: le r\u00e9sum\u00e9 de la 16\u00e8me journ\u00e9e des \u00e9quipes romandes", "FR / Energies disponibles: la d\u00e9claration de Claude Th\u00fcrler, Directeur de Gruy\u00e8res Energie SA", "Glyphosate / Vote report\u00e9: le point avec Isabelle Ory", "12h45", "BE: Jean-Pierre Egger a \u00e9t\u00e9 r\u00e9compens\u00e9 pour l\u2019ensemble de sa carri\u00e8re", "Tennis / Swiss Indoors: Federer s'impose face \u00e0 Frances Tiafoe", "Football / Coupe de Suisse: les Vaudois s'inclinent face \u00e0 Zurich", "Le rendez-vous cin\u00e9ma: Julie Evard et Philippe Congiusti analysent l'actualit\u00e9", "Glyphosate: les parents d'un enfant handicap\u00e9 attaquent Monsanto", "12h45", "12h45", "12h45"], "alternativeExcerpt": ["La formation a \u00e9t\u00e9 mise en place \u00e0 B\u00e2le et attire des candidats de toute l\u2019Europe.", "Les temp\u00e9ratures \u00e9lev\u00e9es de ces derniers mois a favoris\u00e9 une maladie mortelle chez les poissons d'eau douce.", "L'entra\u00eeneur, citoyen de La Neuveville, s\u2019est occup\u00e9 de nombreux athl\u00e8tes de pointe.", "En huiti\u00e8mes de finale, le B\u00e2lois jouera contre le Fran\u00e7ais Benoit Paire.", "\u00c9limin\u00e9s devant 1200 spectateurs, ils peuvent quitter la comp\u00e9tition la t\u00eate haute.", "\"L'Atelier\", \"Logan Lucky\" et \"Au revoir l\u00e0-haut\" sont pass\u00e9s en revue.", "Ils ont d\u00e9cid\u00e9 de poursuivre en justice les fabricants de produits \u00e0 base de glyphosate."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8912905", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "WUTHRICH, Agn\u00e8s", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "EVARD, Julie", "type": "Personne physique"}, {"name": "CONGIUSTI, Philippe", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}], "Correspondant": [{"role": "Duplex Bruxelles", "name": "ORY, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "PONTINELLI, Serge", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8912905", "ece-8913356"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "A bon entendeur", "source": "gico", "title": "CHIA ET CONSOEURS, DES PETITES GRAINES QUI VOIENT GRAND !", "genres": ["Consommation"], "id": "asset-1625806", "durationSec": 2427, "publicationDate": "2017-10-24T20:10:00Z", "mediaType": "video", "alternativeExcerpt": ["ABE : chia et consoeurs, des petites graines qui voient grand !", "Toute petite et noire la graine de chia est la star des \u00absuperfoods\u00bb. Elle a conquis les rayons des supermarch\u00e9s. Cet int\u00e9r\u00eat pour les petites graines concerne aussi celles qui sont cultiv\u00e9es chez nous, le lin, le tournesol, la cam\u00e9line et le chanvre. Quelles sont leurs qualit\u00e9s nutritives ? Leur prix et leur provenance ?", "Graines", "ABE : chia et consoeurs, des petites graines qui voient grand !", "Toute petite et noire la graine de chia est la star des \u00absuperfoods\u00bb. Elle a conquis les rayons des supermarch\u00e9s. Cet int\u00e9r\u00eat pour les petites graines concerne aussi celles qui sont cultiv\u00e9es chez nous, le lin, le tournesol, la cam\u00e9line et le chanvre. Quelles sont leurs qualit\u00e9s nutritives ? Leur prix et leur provenance ?", "ABE : chia et consoeurs, des petites graines qui voient grand !", "Toute petite et noire la graine de chia est la star des \u00absuperfoods\u00bb. Elle a conquis les rayons des supermarch\u00e9s. Cet int\u00e9r\u00eat pour les petites graines concerne aussi celles qui sont cultiv\u00e9es chez nous, le lin, le tournesol, la cam\u00e9line et le chanvre. Quelles sont leurs qualit\u00e9s nutritives ? Leur prix et leur provenance ?", "Graines", "En quelques ann\u00e9es, la graine de chia est devenue une vedette internationale, quasi incontournable aujourd\u2019hui dans nos assiettes. Originaire du Mexique, cette petite graine noire, d\u2019abord consomm\u00e9e par les Azt\u00e8ques et les Mayas, puis oubli\u00e9e, a fait son grand retour dans les ann\u00e9es 1990 aupr\u00e8s des bobos californiens. Pris\u00e9e pour sa riche teneur en prot\u00e9ines, en calcium, en fibres mais aussi en Om\u00e9ga 3, elle semble avoir de nombreuses vertus. Est-elle vraiment un superaliment ou s\u2019agit-il davantage de bluff marketing ?", "Le st\u00e9rilet Mirena produit par l\u2019entreprise b\u00e2loise Bayer est au c\u0153ur d\u2019une vive pol\u00e9mique depuis quelques semaines. Les effets secondaires de ce dispositif intra-ut\u00e9rin ont donn\u00e9 lieu \u00e0 des plaintes aux Etats-Unis et des associations de victimes dans de nombreux pays.  Deux Romandes t\u00e9moignent des effets secondaires tant physiques que psychiques et d\u00e9plorent le manque d\u2019information de la part des m\u00e9decins.", "Comment bien choisir ses graines ? Les rayons des supermarch\u00e9s et magasins sp\u00e9cialis\u00e9s regorgent de diff\u00e9rentes sortes. Du bio au moins bio et beaucoup d\u2019import\u00e9s, comment bien choisir ?  Au rayon des \u00ab superfoods \u00bb, quelques exemples de fruits et l\u00e9gumes qui \u00e9mergent.", "Cultures locales moins connues, la cam\u00e9line et le chanvre sont surtout utilis\u00e9es pour produire de l\u2019huile. Si elles restent encore discr\u00e8tes dans les \u00e9talages des magasins et dans nos assiettes, les graines de cam\u00e9line et de chanvre ont pourtant elles aussi des qualit\u00e9s nutritives int\u00e9ressantes. Reste pour la graine de chanvre \u00e0 se lib\u00e9rer de la r\u00e9putation sulfureuse de la plante de laquelle elle est issue, le cannabis.", "Elle est toute petite et noire. La graine de chia est la star actuelle des \u00absuperfoods\u00bb, c\u00e9l\u00e9br\u00e9e par des centaines de milliers de photos sur Instagram. Apr\u00e8s avoir s\u00e9duit les v\u00e9g\u00e9tariens, elle a conquis les rayons des supermarch\u00e9s. Dor\u00e9navant, mademoiselle chia se d\u00e9cline dans de multiples produits de grande consommation comme les chips ou le yaourt, car l\u2019industrie agroalimentaire a flair\u00e9 le bon filon! Effet de mode ou r\u00e9el avantage pour notre sant\u00e9?  Ce regain d\u2019int\u00e9r\u00eat pour les petites graines concerne \u00e9galement celles qui sont cultiv\u00e9es chez nous, le lin, le tournesol et, plus rares, la cam\u00e9line et le chanvre. Quelles sont les qualit\u00e9s nutritives r\u00e9elles des unes et des autres? Leur prix et leur provenance? A Bon Entendeur a plong\u00e9 pour vous dans l\u2019univers des petites graines et la meilleure fa\u00e7on de les cuisiner.", "L\u2019automne est la saison de la courge, potiron, potimarron et autres butternuts. Ils font d\u00e9sormais partie des menus de la plupart des grands chefs. Mais qu\u2019en est-il des graines de courge et de l\u2019huile que l\u2019on peut en tirer ? Elles sont de nombreux b\u00e9n\u00e9fices pour la sant\u00e9. Et c\u00f4t\u00e9 plaisir des papilles, un jeune chef qui vient d\u2019obtenir 13 points sur 20 au guide Gault et Millau suisse a imagin\u00e9 pour ABE une d\u00e9clinaison gourmande.", "Chaque \u00e9t\u00e9, le tournesol ensoleille nos champs avant d\u2019\u00eatre r\u00e9colt\u00e9 \u00e0 l\u2019automne. Transform\u00e9 en huile, il est l\u2019une des trois sources principales d\u2019huile alimentaire en Europe, avec le colza et l\u2019olive. Riche en om\u00e9ga 6, la graine de tournesol est \u00e0 consommer avec mod\u00e9ration, l\u2019om\u00e9ga 6 \u00e9tant d\u00e9j\u00e0 bien pr\u00e9sent dans notre alimentation. Sa petite s\u0153ur, la graine de lin, est riche en om\u00e9ga 3, mais ceux-ci sont toutefois moins accessibles que ceux de la graine de Chia. Toujours plus d\u2019agriculteurs suisses cultivent tournesol et lin. Mais les graines que l\u2019on trouve sur les rayons des supermarch\u00e9s sont plus souvent import\u00e9es que locales. Pour quelles raisons ?", "Le \u00ab je mange pour me soigner \u00bb est devenu tendance. Consommer des graines en fait partie. Alors les graines sont-elles les nouveaux alicaments ou fait-on face \u00e0 du pur marketing ?"], "alternativeTitle": ["A bon entendeur", "ABE : chia et consoeurs, des petites graines qui voient grand !", "A bon entendeur", "Graines", "A bon entendeur", "ABE : chia et consoeurs, des petites graines qui voient grand !", "A bon entendeur", "ABE : chia et consoeurs, des petites graines qui voient grand !", "A bon entendeur", "La Chia, superaliment ou bluff marketing?", "LA RUBRIQUE : La col\u00e8re contre le Mirena gronde jusqu\u2019en Suisse", "Manuelle Pernoud et St\u00e9phane Fontanet s\u2019entretiennent avec Xavier Terlet (suite)", "La cam\u00e9line et chanvre poussent timidement dans nos assiettes", "Des petites graines qui voient grand!", "D\u00e9clinaison gourmande autour des graines de courge", "Le march\u00e9 bio des graines de lin et de tournesol encore timide en Suisse", "Manuelle Pernoud s\u2019entretient avec Xavier Terlet, pr\u00e9sident de XTC world innovation", "Graines"], "imageURL": "//www.rts.ch/8978832.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8912948", "isOnline": true, "contributors": {"Journaliste": [{"name": "LAGRANGE, Sophie", "type": "Personne physique"}], "Assistante de production": [{"name": "BUECHER, Astrid", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BORGOGNON, Michael", "type": "Personne physique"}, {"name": "FRANEL, Yann", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "MELIHI, Malik", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8913366", "ece-8913393", "ece-8913787", "ece-8913799", "ece-8912948"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "C'est ma question", "source": "gico", "title": "Emission 232", "genres": ["Jeux de courte dur\u00e9e"], "id": "asset-1624859", "durationSec": 1500, "publicationDate": "2017-10-24T18:20:00Z", "mediaType": "video", "alternativeTitle": ["C'est ma question", "C'est ma question", "C'est ma question", "V\u00e9ronique et Marc vs Nathalie et Philippe", "C'est ma question"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8912961", "isOnline": true, "contributors": {"Assistant de production": [{"name": "DELL'AMBROGIO, Chiara", "type": "Personne physique"}], "Assistante de production": [{"name": "VIALA, Virginie", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROSSIER, Rosa", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8912924", "ece-8912961"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Le court du jour", "source": "gico", "title": "Inventer demain : Biom\u00e9trie au poignet", "genres": ["Autres (information)"], "id": "asset-1629139", "durationSec": 188, "publicationDate": "2017-10-24T10:55:00Z", "mediaType": "video", "alternativeExcerpt": ["Inventer demain\nBiom\u00e9trie au poignet", "Inventer demain\nBiom\u00e9trie au poignet", "Inventer demain\nBiom\u00e9trie au poignet"], "alternativeTitle": ["Le court du jour", "Inventer demain", "Le court du jour", "Inventer demain", "Le court du jour", "Inventer demain : Biom\u00e9trie au poignet", "Inventer demain"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8912987", "isOnline": true, "contributors": {"Assistante de production": [{"name": "SCHMOCKER, Eliane", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8912965", "ece-8913402", "ece-8912987"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Matinale", "source": "siranau", "title": "Si la photo est bonne : Si la photo est bonne - Le r\u00e9alisateur Gus Van Sant expose ses photos au Mus\u00e9e de l'Elys\u00e9e", "id": "sound-FECE4322-D2CC-48E0-95A7-0563C4ADE1BE", "durationSec": 141, "publicationDate": "2017-10-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Gus Van Sant, cin\u00e9aste et photographe\r\n\r\n\r\n* * Si la photo est bonne - Le r\u00e9alisateur Gus Van Sant expose ses photos au Mus\u00e9e de l'Elys\u00e9e (PHOTO 24.10 POLAROIDS GUS VAN SANT) 6hxxx\r\nSI LA PHOTO DE LA BONNE\r\navec ce matin..sur un grand nom de l'image... anim\u00e9e... \r\nle r\u00e9alisateur am\u00e9ricain GUS VAN SANT...auteur d'ELEPHANT et de HARVEY MILK...est aussi dou\u00e9 pour la photo ...\r\nle Mus\u00e9e de l'Elys\u00e9e expose d\u00e8s aujourd'hui ses plus beaux clich\u00e9s\r\ndont  une s\u00e9rie de de Polaro\u00efds ... qui immortalise les d\u00e9buts de jeunes acteurs ... devenus pour la plupart des stars apr\u00e8s avoir jou\u00e9 dans ses films... \r\nGUS VAN SANT qui a expliqu\u00e9 son travail \u00e0 Sophie Iselin  \r\nExtro:\r\n((Papier:\r\nDans cette galerie de portraits, on d\u00e9couvre les visages candides de ...Keanu Reeves, Nicole Kidman, Matt Damon ou encore Drew Barrymore\r\nDes jeunes acteurs qui, dans les ann\u00e9es nonantes, posent devant l'objectif du cin\u00e9aste .. pour le casting de ses films.. Gus Van Sant:\r\n24 sec \r\n((Toutes ces photos sont des archives de personnes qui allaient jouer dans un projet cin\u00e9matographique. C'\u00e9tait \u00e7a le casting! J'avais besoin d'une trace visuelle.. d'une r\u00e9f\u00e9rence pour me souvenir de leurs apparence.. Ainsi je pouvais utiliser les photos pour faire des combinaisons et voir si les  personnages pouvaient jouer ensemble, si je pouvais les mettre les uns \u00e0 c\u00f4t\u00e9 des autres et imaginer visuellement qu'ils seraient bons ensemble \u00e0 l'\u00e9cran.))\r\nA l'\u00e9poque le num\u00e9rique n'existe pas et pour travailler vite, rien de tel que le polaro\u00efd.. \r\n Mais le cin\u00e9aste est un amoureux de l'image et ne va pas utiliser n'importe quel appareil! Il choisit un mod\u00e8le de luxe des ann\u00e9es soixantes; \u00e9quip\u00e9 d'un tr\u00e8s bon objectif et capable de tirer de grands formats. \r\n((C'\u00e9tait une grosse d\u00e9pense pour moi... ... Autour des 350 dollars. Aujourd'hui ce n'est pas grand chose, mais \u00e0 l'\u00e9poque c'\u00e9tait une d\u00e9pense un peu excessive.. D'autant plus que je n'en avais pas vraiment besoin... C'\u00e9tait un appareil pour faire de la photo en studio, pas pour des rep\u00e9rages...Mais je crois que le r\u00e9sultat final donne finalement un id\u00e9e de cette p\u00e9diode \u00e0 Hollywood...Entre 1988 jusqu'\u00e0 1999... Une dizaine d'ann\u00e9es... Et il y a beaucoup de photos de jeunesse de tous ces gens qui plus tard dans leur vie ont grandit et sont devenus des acteurs de cin\u00e9ma.))\r\nC'est cette fugacit\u00e9 de la jeunesse et de l'instant pr\u00e9sent que capte Gus Van Sant derri\u00e8re son appareil. Une fa\u00e7on de sublimer son oeuvre gr\u00e2ce au pouvoir magique de l'instantan\u00e9!))\r\nL'exposition \u00ab Gus Van Sant \u00bb au Mus\u00e9e de l'Elys\u00e9e... en collaboration avec la Cin\u00e9math\u00e8que Suisse et de l'Ecole d'art de Lausanne; l'ECAL o\u00f9 le r\u00e9alisateur  donnera mercredi soir une master Class ouverte au public.\r\nFS : dans vos 1000 bies... l'art aussi... une galerie... \r\nPROMO\r\n+ INVIT\u00e9\r\n(06h15 Promo 3) \r\n(VIRGULE COURTE)", "alternativeTitle": ["Si la photo est bonne - Le r\u00e9alisateur Gus Van Sant expose ses photos au Mus\u00e9e de l'Elys\u00e9e", "Si la photo est bonne - Le r\u00e9alisateur Gus Van Sant expose ses photos au Mus\u00e9e de l'Elys\u00e9e / LMA_2017-10-24T06:13:00_si-la-photo-est-bonne", "Si la photo est bonne - Le r\u00e9alisateur Gus Van Sant expose ses photos au Mus\u00e9e de l'Elys\u00e9e / LMA_2017-10-24T06:13:00_si-la-photo-est-bonne"], "imageURL": "//www.rts.ch/9022597.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/9004629", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Iselin, Sophie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Amedro, Yann", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-9004629", "ece-9004619"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Matinale", "source": "siranau", "title": "RTSreligion : RTSreligion - La Sierra Leone vend un \"diamant de la paix\" \u00e0 New York", "id": "sound-B2F7E1EE-A423-4E5B-B3BC-5A6E8CCCC040", "durationSec": 154, "publicationDate": "2017-10-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "L'un des dix plus gros diamants de l'histoire, trouv\u00e9 par un pasteur en Sierra Leone, sera finalement mis aux ench\u00e8res d\u00e9but d\u00e9cembre \u00e0 New York. Ce pasteur, Emmanuel Momoh, veut en faire un diamant de la paix dans un pays davantage connu pour les diamants du sang.\r\n\r\n* * RTSreligion - La Sierra Leone vend un \"diamant de la paix\" \u00e0 New York (RTSRELIGION 24.10 SIERRA LEONE DIAMANT PAIX)  \r\n6hxxx\r\nApr\u00e8s le diamant noir...\r\nplace \u00e0 un autre pierre pr\u00e9cieuse... couleur miel celle l\u00e0...\r\nun des 10 plus gros diamants de l'histoire...\r\nqui sera mis aux ench\u00e8res d\u00e9but d\u00e9cembre \u00e0 New York.\r\nMICHEL KOCHER  vous nous en parler ce matin dans RTS RELIGION...\r\ncar ce diamant ... a \u00e9t\u00e9 trouv\u00e9 par un pasteur au Sierra Leone\r\n....\r\nMK : Une histoire qui ressemble \u00e0 un conte de f\u00e9e, ou tout au moins \u00e0 d'un grand coup de chance. Elle se joue en trois \u00e9pisodes. Le premier au Sierra Leone o\u00f9 vit le pasteur Emmanuel Momoh. Mari\u00e9 et p\u00e8re de 3 enfants, son minist\u00e8re dans \u00ab L'\u00c9glise de la vie profonde \u00bb ne lui permet pas de sortir de la pr\u00e9carit\u00e9. Vivant \u00e0 Kono, capitale de la province diamantif\u00e8re du m\u00eame nom, il se d\u00e9cide \u00e0 faire de la prospection et obtient son premier permis minier en 2012. Les ann\u00e9es se succ\u00e8dent, sa petite entreprise grandit pour atteindre 18 collaborateurs. Mais les prises restent modestes. Jusqu'au 13 mars dernier. Jackpot : un des ouvriers brandit une pierre couleur miel, de la taille d'un point d'enfant.\r\n*** Et commence le deuxi\u00e8me \u00e9pisode.\r\nMK : Il est aussi haut en couleur. Le pasteur est contact\u00e9 par des amis qui lui sugg\u00e8rent de passer en contrebande le diamant en Guin\u00e9e voisine, pour \u00e9viter de payer des taxes. Sa conscience lui dicte une autre attitude. Dans son pays connu pour les diamants du sang, il veut en faire un diamant de la paix. Il apporte sa d\u00e9couverte aux autorit\u00e9s qui p\u00e8sent le diamant (709 carats), le mettent en lieu s\u00fbr. et remercient le saint homme, par la voix m\u00eame du pr\u00e9sident de l'\u00c9tat. Le pasteur s'engage, une fois le diamant vendu, de donner \u00e0 ses employ\u00e9s une part de la manne et de r\u00e9investir le reste dans sa r\u00e9gion natale. \r\n*** Le troisi\u00e8me acte commence alors.\r\nMK : Il commence et il n'est pas encore fini. Le gouvernement est charg\u00e9 de vendre le diamant. Ce qu'il cherche \u00e0 faire en avril dernier, au pays m\u00eame, en Sierra Leone. Un montant de 7,7 mois de dollars est offert mais ce n'est pas suffisant aux yeux du gouvernement et du pasteur (il r\u00eave de le vendre 6 fois plus cher). Ils d\u00e9cident donc de le faire vendre \u00e0 New York en d\u00e9cembre prochain, non sans avoir expos\u00e9 la merveille au si\u00e8ge de l'ONU, pour accentuer le c\u00f4t\u00e9 symbolique. Ce troisi\u00e8me acte va donc prendre fin, non pas \u00e0 la vente, mais juste apr\u00e8s. Le plus dur restera alors \u00e0 faire. Payer 15% du produit de la vente \u00e0 l'Etat et 30% d'imp\u00f4t sur le revenu.\r\nMichel Kocher", "alternativeExcerpt": ["L'un des dix plus gros diamants de l'histoire, trouv\u00e9 par un pasteur en Sierra Leone, sera finalement mis aux ench\u00e8res d\u00e9but d\u00e9cembre \u00e0 New York. Ce pasteur, Emmanuel Momoh, veut en faire un diamant de la paix dans un pays davantage connu pour les diamants du sang.", "L'un des dix plus gros diamants de l'histoire, trouv\u00e9 par un pasteur en Sierra Leone, sera finalement mis aux ench\u00e8res d\u00e9but d\u00e9cembre \u00e0 New York. Ce pasteur, Emmanuel Momoh, veut en faire un diamant de la paix dans un pays davantage connu pour les diamants du sang.", "L'un des dix plus gros diamants de l'histoire, trouv\u00e9 par un pasteur en Sierra Leone, sera finalement mis aux ench\u00e8res d\u00e9but d\u00e9cembre \u00e0 New York. Ce pasteur, Emmanuel Momoh, veut en faire un diamant de la paix dans un pays davantage connu pour les diamants du sang."], "alternativeTitle": ["RTSreligion - La Sierra Leone vend un \"diamant de la paix\" \u00e0 New York", "RTSreligion - La Sierra Leone vend un \"diamant de la paix\" \u00e0 New York / LMA_2017-10-24T06:21:00_rtsreligion", "RTSreligion - La Sierra Leone vend un \"diamant de la paix\" \u00e0 New York / LMA_2017-10-24T06:21:00_rtsreligion"], "imageURL": "//www.rts.ch/9022545.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/9004626", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Amedro, Yann", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Kocher, Michel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-9004626", "ece-9004616"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Matinale", "source": "siranau", "title": "L'instant sport : L'instant sport - Les portables au vestiaire, une vraie plaie pour les sportifs", "id": "sound-164327E5-37DA-4A47-AB08-D9281698E53F", "durationSec": 120, "publicationDate": "2017-10-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\n* * L'instant sport - Les portables au vestiaire, une vraie plaie pour les sportifs (INSTANT SPORT 24.10 PORTABLES) 6h l'Instant Sport \r\nqui sort ce matin son carton rouge contre les smartphones...\r\nlintrusifs... suremploy\u00e9s par les joueurs de foot et de hockey\r\nles clubs suisses prennent des mesures... POUR REGLEMENTER  l'usage du portable... ...Laurent Bastardoz\r\n   INSTANT SPORT \r\n((OUI... S'informer, communiquer via les r\u00e9seaux sociaux o\u00f9 tenir ses amis au courant des prestations de son \u00e9quipe est devenu ces derni\u00e8res ann\u00e9es un vrai probl\u00e8me pour les dirigeants des clubs sportifs. En Suisse les clubs, notamment dans le football et le hockey sur glace, ont donc d\u00fb \u00e9dicter des r\u00e8gles parfois strictes pour \u00e9viter toute surutilisation de ces portables et autres tablettes. Pas simple de dire \u00e0 un adulte, professionnel de laisser son jouet connect\u00e9 \u00e9teint dans son sac de sport. O\u00f9 d'interdire, comme c'est le cas \u00e0 Neuch\u00e2tel Xamax de prendre son portable dans le bus lors des d\u00e9placements. \r\nEn football comme en hockey sur glace, tous les clubs ont donc instaur\u00e9 des r\u00e8gles bas\u00e9es sur le bon sens, m\u00eame si certaines de ces r\u00e8gles sont plus strictes. A Fribourg Gott\u00e9ron o\u00f9 un r\u00e8glement, remis aux joueurs interdit d'utiliser son portable dans des situations pr\u00e9cises. Raphael Berger, Directeur sportif des Dragons\r\nSON BERGER\r\nEt tricher peut couter cher ! Tous les clubs contact\u00e9s ont reconnu faire payer une amende aux joueurs qui oublient par exemple d'\u00e9teindre ou de mettre sous silence leur portable dans le vestiaire. Une amende qui va de 10.- \u00e0 une centaine de francs. Un message compris par les joueurs surtout lorsque les amendes sont exponentiels. On retrouve Raphael Berger\r\nSON BERGER 2 \r\nLa r\u00e9cente mise \u00e0 l'\u00e9cart du gardien espagnol du FC Porto Iker Casillas pour une rencontre de Champion's League et de championnat a d\u00e9fray\u00e9 la chronique la semaine derni\u00e8re. Accus\u00e9 d'utiliser son portable dans des moments ou il est interdit par la direction de son club tente \u00e0 prouver que l'\u00e9tau se resserre sur ceux qui se sentent incapables de respecter les r\u00e8gles ! ))\r\nFS : le paysan... du nord vaudois... beaucoup sur son smartphone ?\r\nvous vous impsez des r\u00e8gles ? des limites ?", "alternativeTitle": ["L'instant sport \u2013 Les portables au vestiaire, une vraie plaie pour les sportifs / LMA_2017-10-24T06:11:00_l-instant-sport", "La Matinale 5h - 6h30 du 24.10.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8872049.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/9004627", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bastardoz, Laurent", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Amedro, Yann", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-9004623"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Matinale", "source": "siranau", "title": "Mode avion : Mode avion - A Mexico, on peut troquer ses d\u00e9chets contre des produits frais", "id": "sound-6C94CF1D-F8C7-4FFA-AEE1-F4297AA5B05E", "durationSec": 150, "publicationDate": "2017-10-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : STEELS\r\n\r\n\r\n* * Mode avion - A Mexico, on peut troquer ses d\u00e9chets contre des produits frais (MODE AVION 24.10 MEXIQUE TROC) 5hxxx\r\nMODE AVION\r\nDirection le Mexique ce matin...\r\ndans les all\u00e9es d'un drole  de march\u00e9... \r\nun  \"march\u00e9 de troc\" ou \"mercado del trueque\".. qui se tient une fois par mois dans la capitale MEXICO...\r\nLes habitants viennent se d\u00e9barrasser de leurs dechets...\r\n verre,  carton,  plastique ... d\u00e9chets \u00e9lectroniques...\r\nEn  \u00e9change, ils re\u00e7oivent des produits frais, cultiv\u00e9s localement. \r\n((( \r\nDans une ville qui produit quotidiennement 12 000 tonnes de r\u00e9sidus solides, les autorit\u00e9s veulent inciter les habitants au recyclage. ))) \r\nReportage ... EMMANUELLE STEELS \r\nReportage 2'\r\n(SON AMBIANCE)\r\nUn diman che matin sur une place du centre-ville de Mexico. Sous une grande tente blanche emplie de comptoirs, des employ\u00e9s de la mairie r\u00e9ceptionnent et p\u00e8sent des d\u00e9chets. C'est la premi\u00e8re \u00e9tape du march\u00e9 du troc.\r\n(SON AMBIANCE)\r\nPapier, plastique, aluminium, verre. C'est le contenu des sacs apport\u00e9s par Reina et sa fille de quatorze ans, le r\u00e9sultat d'un mois de triage. Ces d\u00e9chets leur rapportent des points verts, imprim\u00e9s sur des cartes color\u00e9es. A quelques m\u00e8tres, une trentaine d'\u00e9tals forment un petit march\u00e9 : c'est l\u00e0 qu'on \u00e9change ces points verts contre des aliments.\r\n(SON AMBIANCE)\r\n\"Des courgettes, des tomates et des blettes. \" C'est la r\u00e9colte du jour pour Reina et sa fille, ravies de constater que leurs d\u00e9chets ont une valeur.\r\nSON DOUBLAGE REINA 13''\r\nNous avons commenc\u00e9 r\u00e9cemment \u00e0 trier. C'est une pratique qui est apparue il y a peu au Mexique. En triant les d\u00e9chets puis en voyant ce march\u00e9, on comprend que tout peut \u00eatre mis \u00e0 profit.\r\nLes aliments sont produits \u00e0 Mexico et pr\u00e9sent\u00e9s par les producteurs, sans interm\u00e9diaire. Cr\u00e9er des habitudes de consommation locale, c'est l'autre objectif du march\u00e9 du troc, selon Enrique Ortiz, le responsable de l'\u00e9ducation environnementale \u00e0 la mairie de Mexico.\r\nSON ENRIQUE ORTIZ 26''\r\nUn peu plus de 50% du territoire de la ville de Mexico est constitu\u00e9 de sols prot\u00e9g\u00e9s, c'est-\u00e0-dire des for\u00eats et des espaces naturels mais aussi des terres agricoles. Et ce march\u00e9, qui fonctionne sur le principe du troc, permet aussi de montrer aux habitants que nous pouvons consommer des aliments produits tout pr\u00e8s d'ici, dans la ville de Mexico.\r\nDes herbes aromatiques, des graines, des fromages, du miel et m\u00eame des plantes d\u00e9coratives. La vari\u00e9t\u00e9 des produits propos\u00e9s a consid\u00e9rablement augment\u00e9 depuis que le March\u00e9 du troc a \u00e9t\u00e9 lanc\u00e9 il y a cinq ans. Cinq ans pass\u00e9s \u00e0 convaincre les habitants que toutes les poubelles ne sont pas \u00e0 jeter.//\r\nMODE AVION sign\u00e9 Emmanuelle Steels \r\nFS : promouvoir la culture locale, sensiviliser aux tris du dechets\r\nvous applaudissez ??", "alternativeTitle": ["Mode avion - A Mexico, on peut troquer ses d\u00e9chets contre des produits frais / LMA_2017-10-24T05:55:00_mode-avion", "La Matinale 5h - 6h30 du 24.10.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8872164.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/9004627", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Amedro, Yann", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "Correspondant", "name": "Steels, Emmanuelle", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-9004622"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Matinale", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9-e du 5h-6h30 - Deuxi\u00e8me partie : L'invit\u00e9-e du 5h-6h30 - Deuxi\u00e8me partie - Frank Siffert, producteur de truffes", "id": "sound-2870C06D-BBCC-4794-AF08-346E127A68DF", "durationSec": 323, "publicationDate": "2017-10-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\n* * L'invit\u00e9-e du 5h-6h30 - Deuxi\u00e8me partie - Frank Siffert, producteur de truffes (6h15 INVITE 24.10 FRANCK SIFFERT) TITRE WEB: Frank Siffert,\r\nDIRECT STUDIO LS \r\n** 41\r\n6h15 \r\nOn va prendre une le\u00e7on de trufficulture avec notre invit\u00e9\r\nFranck Siffert\r\nvous etes \u00e0 l'origine du  premier march\u00e9 aux truffes  suisse... \u00e0  Bonvillars, dans le nord vaudois\r\nla 9\u00e8me \u00e9dition a lieu samedi prochain...\r\nun RV qui s'est rapidement impos\u00e9 dans la r\u00e9gion...\r\n((- vous \u00e9tiez en 2008, le premier \u00e9tonn\u00e9 du succ\u00e8s ?\r\n(Nos \u00e9tions quelques amis, b\u00e9n\u00e9voles, nous attendions 400 personnes. Ils \u00e9taient 5000. Le soir m\u00eame, nous \u00e9tions 45 b\u00e9n\u00e9voles. Nous appelions les copains pour nous aider. Aujourd'hui, c'est la 9\u00e8me \u00e9ditions)\r\n- pourquoi lancer un march\u00e9 aux truffes en terre vaudoise ?))\r\n- quand on pense truffe... on pense Perigord, Bourgogne, Alba dans le Piemont... moins canton de Vaud...\r\net pourtant longue tradition de la truffe ici aussi?\r\n-on la trouve a l'\u00e9tat sauvage dans nos bois et forets ? \r\n-la r\u00e9gion nord vaudois, ailleurs aussi (Schaffhouse, en Thurgovie, au Tessin, \u00e0 Gen\u00e8ve ou en Valais\")\r\n- 4 types de truffes : \u00e9t\u00e9 (tuber aestivum); automne (truffe de Bourgogne); hiver (P\u00e9rigord) et meme la truffe blanche (d'Alba.... la plus ch\u00e8re)\r\n- bonnes conditions de sol ? oui \u00e7a aime la terre calcaire...charmes, hetres, nosietier...\r\n- la culture de la truffe d\u00e9pend du climat...2017 bonne ann\u00e9e pour la truffe ?\r\n- mais on ne joue pas dans la meme cat\u00e9gorie que nos voisins ? (120 tonnes ramass\u00e9es en France...150 en Espagne...2 \u00e0 3 en CH)\r\n-La truffe n'a pas pas toujours \u00e9t\u00e9 le \"diamant noir\" que l'on conna\u00eet aujourd'hui?\r\n(non, c'est un produit du terroir. Il y a 250 ans, il \u00e9tait de consommation courante dans les campagnes. Remplac\u00e9 par la pomme-de-terre. Le strufes, c'\u00e9tait les patates du pauvres, comme ailleurs les ch\u00e2taignes. Les pommes-de-terres \u00e9tait un produit de luxe. En p\u00e2tois vaudois d'ailleurs, la PDT se dit \"trufye\".\r\n-aujourd'hui combien de trufficulteurs actifs en CH ? dans la r\u00e9gion ?\r\nj'en ai form\u00e9 une 20aine...\r\n-on peut vire en tant qu'agriculteur en CH uniquement de la truffe ? besoin de diversifier sa production ?\r\n- - a combien se vend la truffe romande ?\r\n-de la sp\u00e9culation ? \r\n- risque d'en faire un business sp\u00e9culatif plut\u00f4t qu'une culture ?\r\n-certains se lancent plus par app\u00e2t du gain ? l'argent ennemi de la trufficulture ?\r\nmilieu qui suscite des jalousies ? concurrence ?  autres march\u00e9s lanc\u00e9s depuis. Morat...\r\n- risque d'arnaques ? de se faire avoir ? truffe de mauvaise qualit\u00e9 ? pas d'AOP ou d'IGP ?\r\n- truffe sauvage mais aussi truffe de culture. vous avez lanc\u00e9 l'an dernier la premi\u00e8re truffi\u00e8re didadictque de Suisse... dans quel but ?\r\n-argument touristique ? la truffe fait venir des touristes ?\r\n-champignon encore de luxe ? prix plus abordable ?\r\n-p\u00e9dagogue... aussi, cours de cavage, pas peur de susciter des convotisies ?rien a cacher...\r\n-qui sont vos clients ? restaurateurs ? particuliers ?\r\n- milieu connu aussi pour ces inimiti\u00e9s ? de la concurrence ?arnaques ? trop d'argent \u00e0 se faire ?\r\n- a quel prix on peut acheter une truffe ? combien les 100g ?\r\n- Aujourd'hui, vous vous lancez dans une recherche plut\u00f4t surprenante..\u00e9coutez\r\n  (( 'extrait d'un documentaire du CNRS, le Centre National de la Recherhe scientifique, en France.)))\r\nLes truffes ont donc une sexualit\u00e9... et vous allez tenter de percer le myst\u00e8re de cette sexualit\u00e9... Franck Siffert... \r\n(sexualit\u00e9 complexe que l'on va chercher \u00e0 comprendre. Comme les diff\u00e9rences de modes de vie entre une m\u00e8re qui abrite les spores que l'on mange et un p\u00e8re qui la f\u00e9conde sans jamais appara\u00eetre)\r\n((( \r\nEt parmi vos mille autres projets?\r\n(Le prochain Agri-Bio, le plus grand march\u00e9 bio de Suisse romande, mai 2018, \u00e0 Moudon. En m\u00eame temps, nous lan\u00e7ons le le premier salon du von bio helv\u00e9tique, avec un concours \u00e0 la cl\u00e9.)\r\n)))\r\nFranck Siffert\r\nnotre invit\u00e9 jusqu'\u00e0 6h30 \r\n(((int\u00e9r\u00eat pour les religions.)))", "alternativeTitle": ["L'invit\u00e9-e du 5h-6h30 - Deuxi\u00e8me partie - Frank Siffert, producteur de truffes / LMA_2017-10-24T06:15:00_l-invite-e-du-5h-6h30", "La Matinale 5h - 6h30 du 24.10.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/4232594.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/9004627", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Crevoisier, Pierre", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Amedro, Yann", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-9004625"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Matinale", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9-e du 5h-6h30 - Premi\u00e8re partie : L'invit\u00e9-e du 5h-6h30 - Premi\u00e8re partie - Frank Siffert, producteur de truffes", "id": "sound-A9405112-0453-45EB-A4BD-5803E44347F1", "durationSec": 403, "publicationDate": "2017-10-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Siffert, Frank\r\n\r\n\r\n* * L'invit\u00e9-e du 5h-6h30 - Premi\u00e8re partie - Frank Siffert, producteur de truffes (5h45 INVITE 24.10 FRANK SIFFERT) TITRE WEB: Frank Siffert, producteur de truffes\r\nDIRECT STUDIO LS \r\n** 41\r\n5h45\r\nEt pour accueillir notre invit\u00e9,\r\non va faire un tour en for\u00eat... \r\n Bonjour Franck Siffert...\r\nxxxx\r\non vient de vous entendre en pleine s\u00e9ance de ..\r\nrecherche de truffes avec votre fid\u00e8le compagne, Lulu....\r\non est dans les bois de BONVILLARS, dans le nord vaudois...\r\nc'est l\u00e0 que se tiendra samedi prochain le 9\u00e8me march\u00e9 aux truffes, que vous avez cr\u00e9e...\r\non va en reparler \u00e0 6h15...\r\n- cet amour de la truffe il est venu comment ?\r\n(2007. C'est le c\u00f4t\u00e9 \u00e9picurien du mec. Vivre le go\u00fbt des choses, des bonnes choses. J'ai toujours voulu \u00e7a: fabriquer mon vin, mon Patanegra, cultiver mes l\u00e9gumes.)\r\n- on entendait a votre cot\u00e9 \u00e0 l'une de vos chiennes, Lulu... comment on forme son  chien \u00e0 la recherche de ce champignon ?\r\n- des cochons et m\u00eame des mouches peuvent aussi faire l'affaire ? plus compliqu\u00e9 j'imagine de les dresser. \r\n- cette vie de trufficulteur, elle est assez r\u00e9cente... elle est venue sur le tard.... \r\nLe voil\u00e0 devenu \u00e0 la cinquantaine paysan du cot\u00e9 de Bonvillars.\r\nplusieurs vies avant...\r\n- enfant, vous n'avez pas grandi \u00e0  la campagne... mais a Yverdon... la ville...\r\nenvie d'autre chose ???\r\nmais d\u00e9j\u00e0 contact avec la foret....\r\nado...vous jouez les ROBINSONS...avec vos copains... en mode \"Koh-Lantah\"... survivor ...\r\n(stages de survie. se nourrir de plantes sauvages. ON est en 1978, une \u00e9poque de recherche spirituelle. Je m'int\u00e9resse aux religions\r\nsans dogmes. areligieux, apolitique, mais je suis curieux de tout)\r\n- votre formation... n'a rien \u00e0 voir avec la truffe... la terre... Votre premier m\u00e9tier, votre premier apprentissage, c'est carreleur...\r\nxxxx\r\n- le premier contact avec la Terre arrive vite.... A 20 ans, vous partez en Alpage, au-dessus de Neuch\u00e2tel d'abord, \u00e0 Mont\u00e9illon... fabriquer du fromage. ...\r\nC'est mon premier contat la terre, l'agriculture. Puis les Franches-Montagnes. Ouvert, je lis le Coran et la Bible. Par curiosit\u00e9, pour tenter de retrouver ce qui lie. Suis un Homo Faber. Aime fabriquer de mes mains. Et d'abord les objets qui sortent de la nature: la pierre, le bois, les fibres, le cuir, etc. Attir\u00e9 par le nomadisme, le compagnonage comme esprit qui traverse les \u00e9poques. )\r\n- gout du voyage aussi... qui vous emm\u00e8ne en Am\u00e9rique Latine...\r\nPuis il y aura un voyage de 6 mois en Am\u00e9rique latine. Il revient avec un femme br\u00e9silienne dont il aura 2 enfants, avant la s\u00e9paration.\r\n- La terre ... le gout de la rencontre... la solidarit\u00e9 aussi... avec cette aventure au d\u00e9but des ann\u00e9es 2000.... les jardins du coeur...\r\nla preuve est qu'en 2003, alors que vous redresser l'entreprise de votre p\u00e8re, vous vous lancez d\u00e9j\u00e0 une grande aventure, celle des Jardins du coeur\r\nUn immense potager pour alimenter les Cartons du coeur, \u00e0 Yverdon. Il fonctionne toujours actuellement. Mais, en 2003, je fabriquais d\u00e9j\u00e0 mon vin. J'ach\u00e8te quelques lignes \u00e0 des amis vignerons et je produisais mon vin.)\r\n- il y a aussi eu une galerie d'art, une maison d'\u00e9dition... touche a tout ? curieux in\u00e9puisable ?\r\n- Mais le vrai virage en direction de l'agriculture, ce sera en 2008... il y a bientot 10 ans... vous devenez paysan... racontez-nous...\r\n(Je suis membre du comit\u00e9 de la Fondation La Coudre. Elle cherche un paysan pour reprendre son domaine de 11 hectares. D\u00e9cision, avec ma femme Annie, de changer de vie. J'obtiens mon CFC d'agriculteur \u00e0 50 ans.)\r\n- 11 hectares...des truffes donc... mais aussi des vignesm plantes m\u00e9dieicnmales, fruits et l\u00e9gumes oubli\u00e9s... cochons laineux, moutons d'Engadine... vous \u00eates dans votre univers ?\r\n- Un paysan qui travaille en bio... Le choix du bio a toujours \u00e9t\u00e9 \u00e9vident pour vous ? du courage pour se lancer dans le bio ? (encore l'id\u00e9e de pas faire comme les autres )\r\n(Clairement. L'interd\u00e9pendance avec la nature impose de chercher l'\u00e9quilibre avec elle. Le bio est la seule mani\u00e8re.\r\n-acte citoyen ? (organisateur de la premi\u00e8re foire suisse de l'agriculture bio)\r\n-une devise dans la vie : \"mon seul but : aqu\u00e9rir la sagesse\" se dit-il \u00e0 20 ans.. a 50 ans pass\u00e9es, c'est en bonne voie ?\r\n-\r\n(((\r\nOn vous dit philosophe, \u00e9picurien, paysan bio, initiateurs de projets multiples.\r\nVous \u00eates l\u00e0 par ce que vous organisez, samedi 28 octobre, le 9\u00e8me March\u00e9 de la Truffe de Bonvillars.\r\nNous en parlerons tout-\u00e0-l'heure.\r\nMais arr\u00eatons-nous un instant sur votre parcours de vie.\r\nParcours de vie)))\r\n.... un parcours dont le ma\u00eetre-mot est l'ind\u00e9pendance...\r\n(ai toujours voulu me rendre autonome, ind\u00e9pendant de cette soci\u00e9t\u00e9 humaine qui se construit autour de nous et impose ses r\u00e8gles, en nous disant \"asseyez-vous dans votre fauteuil, on s'occupe de vous\" en oubliant la nature. Les catastrophes naturelles nous montrent que nous ne sommes pas grand chose. Nous sommes par contre interd\u00e9pendant avec la nature)\r\n5hxxx\r\non \u00e9coute votre choix musical\r\nEverybody's Talking (from Midnight Cowboy)\r\nArlo Guthrie", "alternativeTitle": ["L'invit\u00e9-e du 5h-6h30 - Premi\u00e8re partie - Frank Siffert, producteur de truffes / LMA_2017-10-24T05:45:00_l-invite-e-du-5h-6h30", "La Matinale 5h - 6h30 du 24.10.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/4232594.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/9004627", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Crevoisier, Pierre", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Amedro, Yann", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-9004618"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Matinale", "source": "siranau", "title": "Futur ant\u00e9rieur : Futur ant\u00e9rieur - Une \u00e9picerie genevoise joue la carte du participatif", "id": "sound-93347631-0300-4631-B3EE-926962472C97", "durationSec": 270, "publicationDate": "2017-10-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Johan Zoller, un des premiers sur le projet du collectif le Nid;Natacha Petroki, initiatrice du projet; Robert Stitelman, aussi membre de ce collectif\r\n\r\n\r\n* * Futur ant\u00e9rieur - Une \u00e9picerie genevoise joue la carte du participatif (FORCE DU COLLECTIF LE NID) 6 heures 24\r\nFutur ant\u00e9rieur...\r\non pense collectif toute cette semaine.\r\ny compris dans les \u00e9piceries... \r\nqui jouent la carte du participatif....\r\nManuela Salvi....\r\n un projet existe \u00e0 Gen\u00e8ve, dans le quartier de la Jonction, \r\nun quartier tr\u00e8s populaire, les \u00e9tudiants l'ont investi, un \u00e9co-quartier est en gestation. \r\nDIGAS 1/7 LANCER SON SOUS VOIX \r\nOn est au 1er \u00e9tage d'un grand immeuble industriel vide au bord du Rh\u00f4ne. Au premier \u00e9tage, la future \u00e9picerie Le Nid. Johan, Natacha et Robert s'activent pour am\u00e9nager les locaux, encore vides. Ouverture pr\u00e9vue fin novembre-d\u00e9but d\u00e9cembre. \r\nDIGAS 2/7 \r\n..et qui est \u00e0 l'origine du Ni   d ?\r\n3 ans que \u00e7a mijote.L'\u00e9quipe qui m\u00e8ne la danse est fra\u00eechement dipl\u00f4m\u00e9e. Master en socio-\u00e9conomie, en travail social ou bachelor en gestion de la nature...Ils ont mis leur \u00e9nergie en commun. Un slogan important pour Johan Zoller, un des premiers sur le projet: pour et par le quartier. \r\nDIGAS 3/7 \r\nEt comment va fonctionner cette \u00e9picerie pas commes les autres ?\r\nPour faire ses courses, il faudra \u00eatre coop\u00e9rateur, donc acheter des parts sociales. 70 personnes ont d\u00e9j\u00e0 franchi le pas. La premi\u00e8re soir\u00e9e d'information le 12 octobre dernier a r\u00e9uni 200 personnes. L'\u00e9quipe parle d'un succ\u00e8s. Ca marche aussi sur le crowd funding...10 000 d\u00e9j\u00e0 r\u00e9colt\u00e9s sur les 50 000 n\u00e9cessaires au d\u00e9marrage de l'\u00e9picerie... \r\n*** quelle client\u00e8le vise le Nid ? \r\nTout le quartier. Toutes les bourses. Toutes les couches sociales. Tous sensibles aux circuits courts et aux produits bio insiste Natacha Petroki.\r\nDIGAS 4/7\r\nLes initiateurs insistent sur le participatif..\r\nLa carte de coop\u00e9rateur, c'est un s\u00e9same.mais le Nid fonctionne aussi sur le b\u00e9n\u00e9volat...Natacha Petroki.\r\nDIGAS 5/7\r\nles coop\u00e9rateurs donnent 2 heures par mois de leur temps. \r\nLes prix justement? \r\nPlus cher que du conventionnel, mais m\u00eame prix que le bio des grandes surfaces pour toucher tous les budgets. \r\nC'est la force du collectif..\r\nun moteur important pour Robert Stitelman\r\nDIGAS 6/7\r\net un acte politique pour Johan Zeller, \r\nDIGAS 7/7\r\nLe Nid pr\u00e9curseur \u00e0 Gen\u00e8ve, mais j'imagine qu'il y a des mod\u00e8les... \r\nC'est New York, l'\u00e9quipe du Nid s'en est inspir\u00e9e. C'est Park Sloape qui existe depuis 1973. La Louve \u00e0 Paris lui a emboit\u00e9 le pas. Le mod\u00e8le essaime par pollinisation...\r\nEt en Suisse ? \r\nIl existe un projet \u00e0 Meyrin, dans le canton de Gen\u00e8ve, supermarch\u00e9 paysan participatif. Son nom : la F\u00e8ve au cour du nouvel \u00e9co quartier des Vergers. D'autres cantons sont int\u00e9ress\u00e9s au mod\u00e8le. C'est la force du collectif.\r\nFS : le d\u00e9fenseur d'une agriculture bio, locale, convaincu par ce Nid ??", "alternativeTitle": ["Futur ant\u00e9rieur \u2013 Une \u00e9picerie genevoise joue la carte du participatif", "Futur ant\u00e9rieur \u2013 Une \u00e9picerie genevoise joue la carte du participatif / LMA_2017-10-24T06:23:00_futur-anterieur", "Futur ant\u00e9rieur \u2013 Une \u00e9picerie genevoise joue la carte du participatif / LMA_2017-10-24T06:23:00_futur-anterieur"], "imageURL": "//www.rts.ch/8872046.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/9004631", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Salvi, Manuela", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Amedro, Yann", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-9004631", "ece-9004621"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Matinale", "source": "siranau", "title": "Le Journal de 6h : Le Journal de 6h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Marielle Savoy", "id": "sound-4E017DE3-0CB0-417A-8C7F-E03E49CA9764", "durationSec": 559, "publicationDate": "2017-10-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Peter F\u00fcglistaler, directeur de l'OFT (Office f\u00e9d\u00e9ral des transports);Alessandro Pelizzari, secr\u00e9taire r\u00e9gional d'Unia Gen\u00e8ve;Marco Chuidinelli, joueur de tennis professionnel b\u00e2lois\r\n\r\n\r\n* * Le Journal de 6h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Marielle Savoy (02/CONCESSIONS CFF PA) Les CFF exploiteront donc les grandes lignes ferroviaires pour deux ans de plus. \r\nL'Office f\u00e9d\u00e9ral des transports a report\u00e9 sa d\u00e9cision sur l'attribution des concessions. \r\nIl se donne jusqu'\u00e0 l'\u00e9t\u00e9 2018 pour trancher entre les deux offres concurrentes.\r\nCelle de l'entreprise priv\u00e9e BLS veut casser le monopole de l'ex-r\u00e9gie f\u00e9d\u00e9rale, Alexandra Richard\r\n((Oui, et c'est d\u00e9j\u00e0 une premi\u00e8re victoire pour les BLS qui ont r\u00e9ussi \u00e0 bousculer l'ordre \u00e9tabli. L'entreprise priv\u00e9e bernoise se r\u00e9jouit d'ailleurs de la d\u00e9cision de la Conf\u00e9d\u00e9ration. C'est le signal que son offre est prise au s\u00e9rieux. \r\nUne concurrence qui inqui\u00e8te les CFF. Ce sursis cr\u00e9e une incertitude pour le futur qui n'est pas saine, pour l'entreprise, parce que ce report remet en question la s\u00e9curit\u00e9 du droit et des investissements. Les CFF rappellent qu'ils ont investi plus de trois milliards de francs dans des nouveaux trains grandes lignes. \r\nLes CFF et le syndicat du personnel SEV plaident pour une coop\u00e9ration entre les compagnies ferroviaires, comme jusqu'ici. Pour eux, l'enjeu, c'est une lib\u00e9ralisation plus large encore, qui aiguiserait l'app\u00e9tit d'entreprises internationales en qu\u00eate de profit sur les grandes lignes. \r\nL'Office f\u00e9d\u00e9ral des transports se donne jusqu'\u00e0 l'\u00e9t\u00e9 pour analyser les deux offres. Le changement se ferait au nouvel horaire 2019.))\r\n(01/CONCESSIONS CFF ITW F\u00dcGLISTALER) On l'a entendu... il y a des craintes... du c\u00f4t\u00e9 des cff... \u00e0 l'id\u00e9e de voir arriver une nouvelle concurrence avec la compagnie BLS\r\nMais pour le directeur de l'Office f\u00e9d\u00e9ral des transports, Peter F\u00fcgli-CHtaler, cette concurrence ne ferait pas de mal aux chemins de fer f\u00e9d\u00e9raux.\r\nOn l'\u00e9coute. \r\n... \r\nPropos recueillis par Alexandra Richard\r\n(Travail d\u00e9tach\u00e9) *** Il aura fallu 12 heures de n\u00e9gociations pour parvenir \u00e0 un accord, mais \u00e7a y est: l'Union europ\u00e9enne a sa r\u00e9forme sur les travailleurs d\u00e9tach\u00e9s. \r\nC'est finalement Paris qui a eu gain de cause... La majorit\u00e9 des ministres r\u00e9unis \u00e0 Luxembourg ont approuv\u00e9 la proposition du pr\u00e9sident fran\u00e7ais Emmanuel Macron. Proposition qui \u00e9tait notamment contr\u00e9e par la Hongrie et la Pologne.\r\nL'accord permettra de limiter \u00e0 12 mois la dur\u00e9e maximale du d\u00e9tachement... avec des d\u00e9rogations possibles pour 6 mois suppl\u00e9mentaires.\r\nLes travailleurs d\u00e9tach\u00e9s seront aussi assur\u00e9s d'une r\u00e9mun\u00e9ration \u00e9gale \u00e0 celle de leurs coll\u00e8gues du pays d'accueil. \r\nLe texte entrera en vigueur au plus tard dans 4 ans.\r\n(09/RUSSIE JOURNALISTE AGRESSEE PA) **** En Russie, une journaliste d'une c\u00e9l\u00e8bre radio a \u00e9t\u00e9 victime d'une violente agression... hier matin... sur son lieu de travail.\r\nUn inconnu a fait irruption dans les locaux et l'a poignard\u00e9e au cou. \r\nLa jeune femme de 32 ans a d\u00fb \u00eatre op\u00e9r\u00e9e et plac\u00e9e en coma artificiel... mais ses jours ne sont pas en danger.\r\nLa radio pour laquelle elle travaille, Echo de Moscou, est connu pour son ton critique vis-\u00e0-vis du pouvoir.\r\nR\u00e9cemment, une autre journaliste de la m\u00eame cha\u00eene avait d'ailleurs fui la Russie suite \u00e0 des pressions... Isabelle Cornaz\r\n((Il \u00e9tait un peu plus de midi quand un individu a p\u00e9n\u00e9tr\u00e9 dans les locaux de la cha\u00eene Echo de Moscou. Il s'en est pris \u00e0 Tatiana Felguenhauer, r\u00e9dactrice en chef adjointe et animatrice d'une tranche de la matinale. On ne connait pas encore les motifs de cette attaque, mais la justice a ouvert une enqu\u00eate pour tentative d'homicide. Lors d'une vid\u00e9o de l'interrogatoire policier, l'assaillant tient des propos incoh\u00e9rents et dit avoir \u00e9t\u00e9 pourchass\u00e9 par la victime via un lien t\u00e9l\u00e9pathique. Le conseil de l'Europe s'est dit choqu\u00e9 par cette attaque. En Russie, de nombreux confr\u00e8res de Tatiana et un syndicat ind\u00e9pendant ont d\u00e9nonc\u00e9 la haine envers les journalistes, aliment\u00e9e par les m\u00e9dias de propagande. R\u00e9cemment la chaine Rossia-24 a diffus\u00e9 un reportage \u00e0 charge contre les journalistes d'Echo de Moscou, les qualifiant d'agent de l'\u00e9tranger travaillant pour le compte des Etats-Unis. Et m\u00eame hier/cet apr\u00e8s-midi apr\u00e8s l'attaque, un journaliste de l'agence de presse Tass, loyale au pouvoir, ne se g\u00eanait pas d'appeler \u00e0 agresser un autre journaliste d'opposition travaillant pour Echo de Moscou. Cornaz, RTS-info, Moscou.))\r\n(USA - Trump et veuve) Son t\u00e9moignage \u00e9tait tr\u00e8s attendu aux Etats-Unis... apr\u00e8s plusieurs jours de pol\u00e9mique\r\nLa veuve d'un soldat am\u00e9ricain tu\u00e9 au NIger est revenue hier soir sur le t\u00e9l\u00e9phone \u00e9chang\u00e9 avec Donald Trump... apr\u00e8s la mort de son mari.\r\nLa femme confirme que le pr\u00e9sident l'a fait pleurer... alors qu'il l'appelait pour lui exprimer ses condol\u00e9ances.\r\nDonald Trump aurait dit que le soldat \"savait pourquoi\" il s'\u00e9tait engag\u00e9 dans l'arm\u00e9e. \r\nLa veuve reproche aussi au chef d'Etat d'avoir oubli\u00e9 le pr\u00e9nom de son \u00e9poux... lors de cet \u00e9change.\r\n(04/GE ABB ITW PELIZZARI) *** A Gen\u00e8ve, les employ\u00e9s d'ABB S\u00e9cheron se mobilisent apr\u00e8s les rumeurs de d\u00e9localisation....\r\nIls demandent \u00e0 la direction du groupe zurichois d'\u00e9lectrotechnique davantage de transparence... et des garanties sur le futur de leurs emplois... \r\nIls ont donc d\u00e9cid\u00e9 de s'organiser et ont fait appel au syndicat Unia pour les accompagner dans les mois \u00e0 venir. \r\nTania Sazpinar a demand\u00e9 \u00e0 Alessandro Pelizzari, le secr\u00e9taire r\u00e9gional d'Unia Gen\u00e8ve, d'o\u00f9 venaient les inqui\u00e9tudes du personnel ....\r\nContact\u00e9e, la direction d'ABB \u00e0 Zurich fait savoir qu'en raison des conditions de march\u00e9 difficiles, ABB \u00e9value diff\u00e9rentes options pour maintenir la comp\u00e9titivit\u00e9 durable de son unit\u00e9 genevoise. Elle ajoute que les acteurs concern\u00e9s sont inclus dans les discussions pour trouver une solution appropri\u00e9e.\r\n(TF6/TENNIS BALE ADIEUX CHIUDINELLI) A 36 ans Marco Chuidinelli \u00e0 disput\u00e9 hier le dernier match en simple de sa carri\u00e8re...dans sa ville de B\u00e2le.\r\nIl s'est inclin\u00e9 en deux manches face au n\u00e9erlandais Robin Haase. \r\nApr\u00e8s 17 ans de professionnalisme, et 23 titres remport\u00e9s dans plusieurs cat\u00e9gories... Le b\u00e2lois a d\u00e9cid\u00e9 de poser sa raquette.\r\nMarco CHiudinelli a constat\u00e9 que son corps ne lui permettait plus de retrouver une place parmi les 100 meilleurs joueurs du monde.\r\nHerv\u00e9 Borsier nous dresse son portrait.\r\n((Amis d'enfance de Roger Federer, il sont n\u00e9 seulement 33 jours d'intervalle, l'un \u00e0 B\u00e2le-Ville, l'autre \u00e0 quelques kilom\u00e8tres \u00e0 Riehen Marco et roger on tout deux jouer  section tennis du Basler Old Boys Club avant \u00eatre tous deux ramasseurs de ballee aux Swiis Indoors . Marco Chuidinelli est parvenu \u00e0 force de volont\u00e9 \u00e0 se faire un pr\u00e9nom sur le circuit mondial et un nom en Suisse ou il a longtemps \u00e9t\u00e9 n0 3 de la hi\u00e9rarchie. Personnage attachant, il montrait un visage diff\u00e9rent sur et en dehors du court.En comp\u00e9tition Marco Chuidinelli n'a jamais rien lach\u00e9 et c'est \u00e0 force de travail et d'abn\u00e9gation qu'il a chass\u00e9 les points et parcouru le monde pour exister sportivement. En revanche \u00e0 l'interview avec un voie douce comme effac\u00e9 il analysait  ses matchs avec beaucoup d'intelligence et d'\u00e0-propos. S'il tennistiquement parlant il \u00e0 du  vivre dans l'ombre de Roger Federer, il a aussi b\u00e9n\u00e9fici\u00e9 de ses conseils Son  meilleur r\u00e9sultat \u00e0 Bale est une demi-finale en 2009 perdu face \u00e0 Roger, mais son plus beau troph\u00e9e restera  la Coupe Davis en 2014 Mais garce au etnnis Marco Chuisdileli a surtout r\u00e9aliser u reve d'enfant ..\r\nMag: Marco Chuidinelli \r\nD\u00e9sormais, il pourra encore parfaire son reve et  faire des voyages avec moins de contraintes  que celles du tennis  professionnel et son stress permanent ))\r\n(Nouvel entra\u00eeneur Sion) **** Et puis du Footbal... avec le FC Sion qui a un nouvel entra\u00eeneur.\r\nSelon le quotidien valaisan \"Le Nouvelliste\", il s'agit de l'Espagnol  Gabriel Garcia de la Torre... dit Gabri... \r\nAncien milieu de terrain du club s\u00e9dunois...  et du Lausanne-Sport... il entra\u00eenait jusqu'\u00e0 pr\u00e9sent les M19 du FC Barcelone.\r\nGabri succ\u00e8de donc \u00e0 Paolo Tra-me-zza-ni... limog\u00e9 dimanche soir apr\u00e8s le nul du FC Sion face \u00e0 Lugano.\r\n(SOUS LA BARRE)", "alternativeTitle": ["Le Journal de 6h", "Le Journal de 6h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Marielle Savoy / LMA_2017-10-24T06:00:00_le-journal-de-6h", "Le Journal de 6h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Marielle Savoy / LMA_2017-10-24T06:00:00_le-journal-de-6h"], "imageURL": "//www.rts.ch/7824239.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/9004628", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Sazpinar, Tania", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Richard, Alexandra", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Borsier, Herv\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Savoy, Marielle", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Savoy, Marielle", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Richard, Alexandra", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cornaz, Isabelle", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-9004628", "ece-9004617"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Matinale", "source": "siranau", "title": "L'histoire du jour : L'histoire du jour - L'EPFL teste une application pour \u00e9valuer les transports publics", "id": "sound-019277BE-85C7-481B-865E-F9BCD70E68CD", "durationSec": 332, "publicationDate": "2017-10-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\n* * L'histoire du jour - L'EPFL teste une application pour \u00e9valuer les transports publics (Traitement L'histoire du jour) L'histoire du jour..\r\nc'est peut \u00eatre la votre \u00e0 5h07..\r\nsi vous \u00eates sur le quai d'Ouchy...pr\u00eat \u00e0 prendre le M2... pour la Sallaz... \r\nou d\u00e9j\u00e0 \u00e0 bord du M1....direction RENENS...\r\nsi vous \u00eates usagers de ces 2 lignes de m\u00e9tro lausannoises..\r\nvous allez pouvoir d\u00e8s ce matin,  liker, commenter, critiquer...bref donner votre avis sur votre voyage...\r\nIl vous faut pour cela un smartphone... \r\net une application...  URBYME...  develop\u00e9\u00e9e par une startup de l'EPFL...\r\nMode d'emploi avec Tania Barril... \r\n TRANSPORTS 1 \r\nIl s'agit donc pour l'instant d'une p\u00e9riode test...dans les tansports lausannois...\r\nmais \u00e0 terme... la startup pourrait veut developper son application dans tous les types de transports...\r\nsur la route et sur le rail....\r\nplus besoin de passer par twitter ou facebook, pour pester contre les CFF...\r\napr\u00e8s un retard sur son GENEVE-BRIG... ou un ZURICH-BERN annul\u00e9... \r\n///\r\nEt si on n'est plus satisfait... au del\u00e0 de raler sur son smartphone... \r\non pourra peut-\u00eatre un jour monter dans le train de la concurrence...\r\nenfin, c'est pas encore pour tout de suite... \r\nles CFF,  vont continuer d'exploiter ces 2 prochaines ann\u00e9es les grandes lignes ferroviaires \r\nL'Office f\u00e9d\u00e9ral des transports a report\u00e9 sa d\u00e9cision sur l'attribution des concessions. \r\nIl se donne jusqu'\u00e0 l'\u00e9t\u00e9 2018 pour trancher avec son offres concurrente...  celle de l'entreprise ferroviaire priv\u00e9e BLS...\r\nUn sursis... et un ouf de soulagement du c\u00f4t\u00e9 du syndicat des transports SEV\r\nsa secr\u00e9taire syndicale Val\u00e9rie Solano ... \u00e9tait hier soir dans FORUM\r\n  TRANSPORTS 2 \r\nDe la concurrence pourquoi ? \r\nla r\u00e9ponse de Stefan Meheirhans...MONSIEUR PRIX  de la Conf\u00e9d\u00e9ration...\r\nTRANSPORTS 3 \r\nPlus de concurrence sur le rail  = plus de choix = une meilleure prise en compte du voyageur\r\nune \u00e9quation \u00e0 laquelle ne croit pas \r\nA Val\u00e9rie Solano, du SEV Gen\u00e8ve\r\nTRANSPORTS 4\r\nEt en attendant... une concurrence sur le rail...\r\nles bus pourraient prendre de vitesses... les trains..\r\navec l'arriv\u00e9e de lignes grandes distances... comme St-Gall-ZH-GE a\u00e9roport ...\r\nmais l\u00e0 aussi, difficille de mettre tout le monde d'accord...\r\n TRANSPORTS 5 \r\nL'appel au courage de MOnsieur Prix STEFAN MEHEIERHANS hier dans FORUM\r\n5HXX\r\nCourage aussi \u00e0 vous qui sortez du lit... \r\n et bon r\u00e9veil  avec CALYPSO QUEEN\r\nsur la 1\u00e8re\r\nDISQUE\r\n(((Concert ce soir au Th\u00e9\u00e2tre de Beausobre \u00e0 Morges \r\nV\u00e9ritable force de la nature, joie de vivre incarne\u00b4e, personnalite\u00b4 hors-norme, Calypso Rose a bouleverse\u00b4 le genre du calypso voila` plus de cinquante ans.\r\nCar oui, cette artiste trinidadienne lumineuse et irre\u00b4sistible a e\u00b4te\u00b4 la premie`re femme a` le chanter. Et a` 76 ans, elle porte toujours chaque note de sa musique avec la me^me e\u00b4nergie de\u00b4sarc\u00b8onnante. Chacun de ses concerts est une ve\u00b4ritable invitation a` une parade musicale caribe\u00b4enne, avec ses rythmes chaloupe\u00b4s, ses percussions endiable\u00b4es, ses cuivres flamboyants, provo- quant une envie irre\u00b4pressible de se laisser entrai^ner dans des danses fie\u00b4vreuses. Et si sa musique est e\u00b4clatante de positivisme, ses paroles de\u00b4noncent, pointent du doigt les ine\u00b4galite\u00b4s sociales et les injustices. Car la Rose a des e\u00b4pines. Des e\u00b4pines qui ont pique\u00b4 au vif des millions de fans a` travers le monde, tout comme Manu Chao, qui a pose\u00b4 sa patte artistique sur trois chansons de cette grande dame (Leave Me Alone, Far From Home et Human Race). Chaud devant, Calypso Rose vient nous faire fondre comme des glac\u00b8ons sous le soleil de Trinidad et Tobago.\r\n)))\r\n(Calypso queen) \r\n(Calypso queen)", "alternativeTitle": ["L'histoire du jour - L'EPFL teste une application pour \u00e9valuer les transports publics / LMA_2017-10-24T05:07:00_l-histoire-du-jour", "La Matinale 5h - 6h30 du 24.10.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8872047.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/9004627", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Fama, Nathalie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Amedro, Yann", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-9004624"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Matinale", "source": "siranau", "title": "On nous dit rien! : On nous dit rien! - Des \"fake news\" publicitaires s'invitent jusque sur des sites s\u00e9rieux", "id": "sound-7231B27A-4E36-45B3-AD98-0EF49AEE7B3E", "durationSec": 162, "publicationDate": "2017-10-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Les \"fake news\" circulent massivement sur la toile et les r\u00e9seaux sociaux, mais on les retrouve aussi sur des sites tr\u00e8s s\u00e9rieux, comme des plateformes de \"fact-checking\". Elles se vantent d'\u00eatre \u00e0 la pointe du combat contre les fausses informations, mais en relayaient aussi sans le vouloir.\r\n\r\n* * On nous dit rien! - Des \"fake news\" publicitaires s'invitent jusque sur des sites s\u00e9rieux 7h15 ONDR\r\n7h15..  On Nous Dit Rien... avec vous REnaud Malik... \r\nLes fake news, on en parlait hier.. \r\nElles circulent massivement sur la toile et les r\u00e9seaux sociaux...\r\nMais on peut aussi les retrouver sur les sites les plus s\u00e9rieux.\r\nEt m\u00eame sur des plateformes de fact-checking.\r\nM\u00eame sur des sites aussi s\u00e9rieux que Politifact\r\nAux Etats-Unis, on en conna\u00eet pas mal de ces sites qui chassent l'intox sous toutes ses formes...\r\nPolitifact, Snopes, pour ne citer que les plus connus.\r\nIls sont tous r\u00e9put\u00e9s pour leur rigueur...\r\nIls se vantent d'\u00eatre \u00e0 la pointe du combat contre les fausses informations...\r\nEt pourtant!\r\nOn s'est rendu compte qu'ils en relayaient aussi, sans le vouloir.\r\n***Vous nous donnez un exemple?\r\nEh bien jusqu'au d\u00e9but du mois, quand on visitait la page d'accueil de ces sites, on pouvait trouver, tout en bas, l'information suivante: \r\nMelania Trump quitte Washington et retourne s'installer \u00e0 New York.\r\nCe n'\u00e9tait pas un article du site, mais un lien sponsoris\u00e9 cens\u00e9 vous conduire sur le site de Vogue.\r\nMais si vous cliquiez, vous arriviez sur un faux site, presque identique \u00e0 celui de Vogue... un site bourr\u00e9 de fausses informations, et surtout de publicit\u00e9s, pour des cr\u00e8mes de jour ou des vacances pas ch\u00e8res.\r\n***Et \u00e7a, c'est un proc\u00e9d\u00e9 qui est courant?\r\nAssez courant, oui.\r\nC'est ce qu'on appelle dans le jargon de la publicit\u00e9 un \"tabloid cloaker\".\r\nC'est toujours la m\u00eame chose: on vous app\u00e2te avec un texte d'actualit\u00e9 mensonger, et quand vous cliquez sur l'onglet, vous \u00eates redirig\u00e9 vers une publicit\u00e9.\r\nC'est une pratique bien connue. Ce qui est nouveau, et assez inqui\u00e9tant, c'est qu'elle puisse concerner m\u00eame des sites de fact-checking.\r\n*Comment expliquer, justement, que m\u00eame ces sites n'arrivent pas \u00e0 \u00e9viter ce genre de publicit\u00e9s?\r\nBen le probl\u00e8me c'est que ces sites ont accept\u00e9 d'abriter des contenus sponsoris\u00e9s.\r\nVous voyez de quoi je parle: ces petits onglets en bas des sites du style \"10 astuces de smartphones qui vont vous sauver la vie\", ou \"ces parents malins qui logent leurs enfants \u00e9tudiants gr\u00e2ce au fisc\", etc.\r\nOr le probl\u00e8me, c'est que les sites n'ont aucune ma\u00eetrise sur ces contenus.\r\nIls sont totalement tributaires d'outils automatis\u00e9s qui r\u00e9partissent la publicit\u00e9 de mani\u00e8re plus ou moins al\u00e9atoires...\r\nEt dans le cas pr\u00e9cis, c'est le syst\u00e8me publicitaire de Google qui est responsable et qui a choisi de placer sur des sites de fact-checking cette fausse information sur Melania Trump.\r\n******Donc c'est Google qui a le contr\u00f4le sur ces contenus... \u00e7a veut dire qu'il n'y a que Google qui peut les supprimer?\r\nOui!\r\n\u00e7a repose essentiellement sur la bonne volont\u00e9 de l'entreprise.\r\nAlors, dans ce cas pr\u00e9cis, elle a rapidement supprim\u00e9 le lien incrimin\u00e9 et ferm\u00e9 les comptes de ceux qui \u00e9taient \u00e0 l'origine de cette publicit\u00e9 frauduleuse...\r\nEt en m\u00eame temps, on a un peu l'impression que google est encore un peu d\u00e9pass\u00e9 par le ph\u00e9nom\u00e8ne des tabloid cloakers.\r\n****Renaud, est-ce que les m\u00e9dias n'auraient pas quand m\u00eame un r\u00f4le \u00e0 jouer? Pourquoi ne pas renoncer aux contenus sponsoris\u00e9s par exemple? \r\nCertains l'ont fait.\r\nLe site am\u00e9ricain Slate.com par exemple.\r\nMais \u00e7a reste l'exception...\r\nD'ailleurs l'homologue fran\u00e7ais de slate.com, slate.fr, continue d'abriter des contenus sponsoris\u00e9s...\r\nTous les m\u00e9dias savent que ces contenus contribuent \u00e0 saper leur cr\u00e9dibilit\u00e9... Et en m\u00eame temps, ils se disent pour la plupart qu'ils n'ont pas les moyens de s'en passer.", "alternativeExcerpt": ["Les \"fake news\" circulent massivement sur la toile et les r\u00e9seaux sociaux, mais on les retrouve aussi sur des sites tr\u00e8s s\u00e9rieux, comme des plateformes de fact-checking. Elles se vantent d'\u00eatre \u00e0 la pointe du combat contre les fausses informations, mais en relayaient aussi sans le vouloir.", "Les \"fake news\" circulent massivement sur la toile et les r\u00e9seaux sociaux, mais on les retrouve aussi sur des sites tr\u00e8s s\u00e9rieux, comme des plateformes de \"fact-checking\". Elles se vantent d'\u00eatre \u00e0 la pointe du combat contre les fausses informations, mais en relayaient aussi sans le vouloir.", "Les \"fake news\" circulent massivement sur la toile et les r\u00e9seaux sociaux, mais on les retrouve aussi sur des sites tr\u00e8s s\u00e9rieux, comme des plateformes de \"fact-checking\". Elles se vantent d'\u00eatre \u00e0 la pointe du combat contre les fausses informations, mais en relayaient aussi sans le vouloir."], "alternativeTitle": ["On nous dit rien! - Des \"fake news\" publicitaires s'invitent jusque sur des sites s\u00e9rieux", "On nous dit rien! (vid\u00e9o) - Des \"fake news\" publicitaires s'invitent jusque sur des sites s\u00e9rieux", "On nous dit rien! - Des \"fake news\" publicitaires s'invitent jusque sur des sites s\u00e9rieux / LME_2017-10-24T07:14:00_on-nous-dit-rien", "On nous dit rien! - Des \"fake news\" publicitaires s'invitent jusque sur des sites s\u00e9rieux / LME_2017-10-24T07:14:00_on-nous-dit-rien"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/9004661", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8872055.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Morard, Romaine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Malik, Renaud", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-9004661", "ece-9004643"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Matinale", "source": "siranau", "title": "Sans sucre ajout\u00e9 : Sans sucre ajout\u00e9 - Pas tous des porcs", "id": "sound-9159340C-D8FA-4678-B9AE-32523D950B11", "durationSec": 168, "publicationDate": "2017-10-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Gremaud, Rinny\r\nSuite \u00e0 l'affaire Weinstein, on commence \u00e0 entrevoir le d\u00e9but de la faillite du syst\u00e8me patriarcal. Mais cette r\u00e9volution ne se fera pas sans les hommes.\r\n\r\n* * Sans sucre ajout\u00e9 - Pas tous des porcs CHRONIQUE HEBDO\r\n***Il est 8 heure moins 5... l'heure de notre chronique hebdomadaire.. \r\net le mardi, c'est Sans Sucre Ajout\u00e9...  votre billet d'humEUr, Rinny Gremaud, bonjour.\r\nBonjour Romaine, bonjour \u00e0 toutEs,\r\nCe matin, je fais ma part pour lutter contre le sexisme ordinaire. \r\nElle est modeste, ma part, je vous l'accorde, mais apr\u00e8s tout, chacune et chacun \u00e0 son \u00e9chelle, on finira peut-\u00eatre par en venir \u00e0 bout. Je veux parler du syst\u00e8me patriarcal. celui qui assoit jusque dans la grammaire de notre langue la sup\u00e9riorit\u00e9 des hommes sur les femmes. ce syst\u00e8me qui autorise les hommes \u00e0 attraper les femmes par la chatte, puis \u00e0 se faire \u00e9lire \u00e0 la t\u00eate du pays le plus puissant du monde. ce syst\u00e8me qui contraint les femmes \u00e0 une double journ\u00e9e de travail si elles ont la moindre ambition professionnelle. ce syst\u00e8me qui se nourrit \u00e0 la fois d'inertie, de traditions, de silences, de non-dits, de laisser-faire. mais aussi de toutes sortes d'ambigu\u00eft\u00e9s. comme l'humour, par exemple, ou les codes tr\u00e8s relatifs de la s\u00e9duction. Bref, un syst\u00e8me gros comme une soci\u00e9t\u00e9 mill\u00e9naire. et dont on commence tout doucement \u00e0 entrevoir le d\u00e9but de la faillite...\r\n*** Le d\u00e9but de la fin du patriarcat.. Vous pensez vraiment que l'affaire Weinstein et la mobilisation sur les r\u00e9seaux sociaux vont changer les choses en profondeur ?  \r\nEsp\u00e9rer, ca ne mange pas de pain. Mais vous avez raison de douter, la fin du patriarcat, on n'y est pas encore.\r\nJe ne demande qu'\u00e0 me tromper, bien s\u00fbr, mais \u00e0 ma connaissance, on ne vient pas \u00e0 bout des probl\u00e8mes syst\u00e9miques en brandissant des hashtags. un hashtag, c'est joli mais c'est \u00e9ph\u00e9m\u00e8re. et face \u00e0 des in\u00e9galit\u00e9s aussi structurantes, aussi constitutives de notre soci\u00e9t\u00e9 que les in\u00e9galit\u00e9s hommes-femmes. il n'y a qu'une seule arme efficace, c'est l'\u00e9ducation. et malheureusement, cette arme-l\u00e0 n'a d'effet que dans la tr\u00e8s longue dur\u00e9e.\r\n*** On peut en tout cas dire que les hashtags comme \"moi aussi\" ou \"balance ton porc\" ont au moins permis une prise de conscience.. le d\u00e9but d'un d\u00e9bat.. \r\nEt un jour peut-\u00eatre. rien n'est exclu. ce sont eux qui permettront de destituer l'actuel pr\u00e9sident des Etats-Unis. celui qui a v\u00e9cu par le tweet mourra peut-\u00eatre par le hashtag. et ce jour-l\u00e0, c'est moi qui offre le champagne.\r\nMais pour l'instant, ce que je vois, c'est que la vaste conversation mondiale catalys\u00e9e par les hashtags est en train de tourner au vinaigre. C'est souvent comme \u00e7a avec les r\u00e9seaux sociaux, la simplification engendre la simplification, et \u00e0 cette \u00e9chelle massive, on finit toujours par rejouer les m\u00eames rangaines... la guerre des sexes. les femmes contre les porcs. tous des porcs. et c'est \u00e0 ce moment-l\u00e0 que le f\u00e9minisme aura de nouveau tout perdu.\r\n*** La guerre des sexes. c'est l'\u00e9cueil du f\u00e9minisme selon vous... \r\nC'est en tout cas ce qui m'inqui\u00e8te. Dans l'affaire Weinstein et toutes celles qui suivront... l'affaire Woody Allen... l'affaire Donald Trump... et la d\u00e9nonciation publique de tous ces comportements intol\u00e9rables... il ne faudrait pas oublier ceci: pour lutter contre le sexisme, les hommes sont d'abord nos alli\u00e9s... avant d'\u00eatre des porcs pr\u00e9sum\u00e9s. La lutte contre le sexisme ordinaire, les femmes ne peuvent pas la mener sans les hommes... puisqu'il leur revient au moins la moiti\u00e9 du travail d'\u00e9ducation.\r\nAlors, en attendant la tourn\u00e9e de champagne que je r\u00e9serve pour bient\u00f4t en croisant les doigts, hashtag \"balance ton 45e pr\u00e9sident des Etats-Unis\"... c'est ma tourn\u00e9e d'espresso. et ce matin, j'invite aussi les gar\u00e7ons.", "alternativeExcerpt": ["Suite \u00e0 l'affaire Weinstien, on commence \u00e0 entrevoir le d\u00e9but du la faillite du syst\u00e8me patriarcal. Mais cette r\u00e9volution ne se fera pas sans les hommes.", "Suite \u00e0 l'affaire Weinstein, on commence \u00e0 entrevoir le d\u00e9but de la faillite du syst\u00e8me patriarcal. Mais cette r\u00e9volution ne se fera pas sans les hommes.", "Suite \u00e0 l'affaire Weinstein, on commence \u00e0 entrevoir le d\u00e9but de la faillite du syst\u00e8me patriarcal. Mais cette r\u00e9volution ne se fera pas sans les hommes."], "alternativeTitle": ["Sans sucre ajout\u00e9 \u2013 Pas tous des porcs", "Sans sucre ajout\u00e9 (vid\u00e9o) \u2013 Pas tous des porcs", "Sans sucre ajout\u00e9 \u2013 Pas tous des porcs / LME_2017-10-24T07:53:00_sans-sucre-ajoute", "Sans sucre ajout\u00e9 \u2013 Pas tous des porcs / LME_2017-10-24T07:53:00_sans-sucre-ajoute"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/9004675", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8872056.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Morard, Romaine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-9004675", "ece-9004651"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Matinale", "source": "siranau", "title": "Ici la Suisse : Ici la Suisse - La plus grande tour en bois du pays verra le jour dans le canton de Zoug", "id": "sound-C15B07AF-FF15-4DDD-9EAA-35B2ECEE28E6", "durationSec": 353, "publicationDate": "2017-10-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Cyrill Baumann, directeur ERNE Suisse romande;Tobias Achermann, CEO Zug Estates AG\r\nLa plus haute tour de Suisse construite en bois verra bient\u00f4t le jour \u00e0 Rotkreuz, dans le canton de Zoug. Avec 36 m\u00e8tres de haut et 10 \u00e9tages, elle se trouve dans une zone industrielle. Vu de l'ext\u00e9rieur, il s'agit un double cube ultra moderne, et on n'imagine pas qu'il y a du bois \u00e0 l'int\u00e9rieur.\r\n\r\n* * Ici la Suisse - La plus grande tour en bois du pays verra le jour dans le canton de Zoug 6H48.. \r\nIci la Suisse, notre magazine de reportage dans les r\u00e9gions.. \r\nCe matin nous allons \u00e0 Zoug avec vous Alain Arnaud... pour visiter un chantier.. \r\nC'est l\u00e0 que se construit la plus haute tour de Suisse... en bois ...\r\n36 m\u00e8tres de haut, 10 \u00e9tages, c'est pas encore tout \u00e0 fait un gratte-ciel. Mais en Suisse, un b\u00e2timent qui d\u00e9passe les 30 m\u00e8tres a droit \u00e0 l'appellation \"tour\". Celui dont je vous parle est en phase d'ach\u00e8vement \u00e0 Rotkreuz, \u00e0 c\u00f4t\u00e9 de Zoug, c'est tout juste entre Zurich et Lucerne ...\r\n***La particularit\u00e9, c'est donc que cette tour est en bois... A quoi elle va ressembler? Une tour dans le style chalet suisse? ... ***\r\nC'est vraiment tout le contraire. Vu de l'ext\u00e9rieur, c'est un double cube ultra moderne, un immeuble de bureaux, et on n'a pas id\u00e9e qu'il y a du bois dedans. D'autant moins qu'on se trouve dans une zone industrielle, \u00e0 c\u00f4t\u00e9 d'un d\u00e9dale de voies ferr\u00e9es, entre les autoroutes A4 et A14, un endroit qui n'a rien d'idyllique. En tous cas pas pour l'instant ...\r\n*** Parce que \u00e7a va changer? ... ***\r\nOui, c'est tout un quartier qui est en train de sortir de terre, comme une ville dans la ville. Et ce quartier bizarrement appel\u00e9 \"Suurstoffi\" sera \u00e0 la pointe de l'innovation, neutre en CO2, sans voitures, auto-suffisant, durable. A terme, il accueillera le campus de la haute \u00e9cole sp\u00e9cialis\u00e9e lucernoise, plusieurs grandes entreprises, et quelques milliers d'habitants. Avec non pas une seule, mais plusieurs tours en bois ....\r\n*** Pour l'instant, il n'y en a qu'une. On part la d\u00e9couvrir avec vous ... ***\r\n  ((attention le micro d'Arnaud sature \r\n*** Alain Arnaud, on vient de l'entendre: l'utilisation du bois a permis de gagner 4 \u00e0 5 mois sur le temps de construction par rapport \u00e0 un b\u00e2timent en b\u00e9ton. \u00e7a s'explique comment? ***\r\nC'est du pr\u00e9fabriqu\u00e9. Tous les \u00e9l\u00e9ments en bois ont \u00e9t\u00e9 construits en usine, puis achemin\u00e9s vers le chantier, o\u00f9 il suffisait de les assembler. Comptez une dizaine de jours par \u00e9tage, c'est vraiment rapide, ce qui fait \u00e9videmment baisser les co\u00fbts.\r\n*** Contrairement au choix du mat\u00e9riau, qui les fait grimper ... ***\r\nLe bois est plus cher que le b\u00e9ton, c'est vrai. Mais la condition de d\u00e9part, c'est que la tour de Rotkreuz ne co\u00fbte pas plus cher qu'une construction traditionnelle. Et \u00e0 en croire les promoteurs, c'est r\u00e9ussi.\r\n*** Avec du bois suisse? ... ***\r\nPas seulement. On me dit que c'est \u00e0 peu pr\u00e8s moiti\u00e9-moiti\u00e9, entre suisse et europ\u00e9en. Mais on me promet qu'on n'est pas all\u00e9 en chercher aux antipodes. En mati\u00e8re d'\u00e9nergie grise, le bilan sera forc\u00e9ment tr\u00e8s favorable.\r\nBONNE JOURNEE ALAIN!\r\n((Intervenants:\r\nCyrill Baumann, directeur ERNE Suisse romande\r\nTobias Achermann, CEO Zug Estates AG\r\nTRADUCTION: (voix d'homme)\r\n1'31''- 2'18'' \r\nLa raison principale, c'est que nous avions la chance de gagner un locataire important pour le quartier de la Suurstoffi. Il nous a clairement dit qu'il viendrait dans le quartier \u00e0 condition qu'on termine le b\u00e2timent \u00e0 la mi 2018. Nous on savait qu'avec une construction conventionnelle, on n'y arriverait pas. Mais gr\u00e2ce au bois, on a pu gagner 4 \u00e0 5 mois et donc garantir \u00e0 ce client une mise \u00e0 disposition des locaux d\u00e8s la mi 2018. Mais il y a aussi d'autres raisons : le bois est une mati\u00e8re premi\u00e8re qui repousse, et qui absorbe du CO2. \u00e7a correpond bien \u00e0 notre strat\u00e9gie de d\u00e9veloppement durable. ))", "alternativeExcerpt": ["La plus haute tour de Suisse construite en bois verra bient\u00f4t le jour \u00e0 Rotkreuz, dans le canton de Zoug. Avec 36 m\u00e8tres de haut et 10 \u00e9tages, elle se trouve dans une zone industrielle. Vu de l'ext\u00e9rieur, il s'agit un double cube ultra moderne, et on n'imagine pas qu'il y a du bois \u00e0 l'int\u00e9rieur.", "La plus haute tour de Suisse construite en bois verra bient\u00f4t le jour \u00e0 Rotkreuz, dans le canton de Zoug. Avec 36 m\u00e8tres de haut et 10 \u00e9tages, elle se trouve dans une zone industrielle. Vu de l'ext\u00e9rieur, il s'agit un double cube ultra moderne, et on n'imagine pas qu'il y a du bois \u00e0 l'int\u00e9rieur.", "La plus haute tour de Suisse construite en bois verra bient\u00f4t le jour \u00e0 Rotkreuz, dans le canton de Zoug. Avec 36 m\u00e8tres de haut et 10 \u00e9tages, elle se trouve dans une zone industrielle. Vu de l'ext\u00e9rieur, il s'agit un double cube ultra moderne, et on n'imagine pas qu'il y a du bois \u00e0 l'int\u00e9rieur."], "alternativeTitle": ["Ici la Suisse - La plus grande tour en bois du pays verra le jour dans le canton de Zoug", "Ici la Suisse - La plus grande tour en bois du pays verra le jour dans le canton de Zoug / LME_2017-10-24T06:47:00_ici-la-suisse", "Ici la Suisse - La plus grande tour en bois du pays verra le jour dans le canton de Zoug / LME_2017-10-24T06:47:00_ici-la-suisse"], "imageURL": "//www.rts.ch/9022728.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/9004657", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Arnaud, Alain", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Morard, Romaine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-9004657", "ece-9004641"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Matinale", "source": "siranau", "title": "La presse 2 : La revue de presse - Par Val\u00e9rie Droux", "id": "sound-8F7F2615-0095-4E52-80E1-982AE587A41A", "durationSec": 416, "publicationDate": "2017-10-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\n* * La revue de presse - Par Val\u00e9rie Droux (Traitement La revue de presse) \r\n(Revue de presse) *** La revue de presse, Val\u00e9rie Droux...\r\nLe Tages Anzeiger s'arr\u00eate ce matin sur une statistique: les jeunes filles sont bien plus nombreuses que les gar\u00e7ons \u00e0 obtenir une maturit\u00e9 f\u00e9d\u00e9rale. \r\nPourtant, dans le monde du travail, ce sont les messieurs qui sont toujours majoritaires aux postes dirigeants...\r\nLe Tagi choisit de d\u00e9cortiquer ce ph\u00e9nom\u00e8ne.\r\nQuelques chiffres d'abord: selon l'office f\u00e9d\u00e9ral de la Statistique: 43,6% des jeunes filles contre 33.1% des gar\u00e7ons obtiennent une matu au gymnase. \r\nMais donc, moins souvent cheffes. Elles ont moins confiance en elles que les hommes, rel\u00e8ve une chercheuse en sciences de l'\u00e9ducation. \r\nLa Suisse ne peut plus se permettre de laisser ces femmes, bien \u00e9duqu\u00e9es, ne pas atteindre des positions dirigeantes, estime l'\u00e9ditorial. \r\nL'\u00e9cole doit aussi leur apprendre \u00e0 \u00eatre plus fortes, plus confiantes.A rompre avec leur r\u00f4le traditionnelle - \u00e0 la maison avec les enfants.\r\nL'\u00e9cole, mais les femmes elles-m\u00eames aussi: elles h\u00e9sitent trop souvent, sont victimes de leur perfectionnisme et de l'ancienne vision de leur r\u00f4le. \r\n*** Le groupe General Electric pourrait supprimer 1300 emplois en Suisse, s'alarme ce matin l'Aargauer Zeitung...\r\n\"Job-Angst im Aargau\", titre le journal. Selon ses informations, transmises par une source interne, un r\u00e9duction des effectifs massive est en projet; d\u00e9j\u00e0 la 3\u00e8me depuis que l'am\u00e9ricain a rachet\u00e9 les activit\u00e9s \"\u00e9nergie\" du fran\u00e7ais Alstom, il y a deux ans.  \r\nLes sites argoviens de Baden, Birr et Ober-ent-felden sont concern\u00e9s. \r\nCe programme de suppression d'emplois sera rendu public en d\u00e9tail mi-novembre. \r\nA ce moment-l\u00e0, le nouveau paron de General Electric John Flannery va donner le r\u00e9sultat d'un \"examen strat\u00e9gique\" men\u00e9 sur l'entreprise, et d\u00e9voiler un plan de relance. On s'attend, \u00e9crit le journal, \u00e0 la suppressions de milliers d'emplois dans le monde. \r\nIl y a un an, rappelle l'\u00e9dito, General Electric assurait que l'entreprise aurait un grand avenir en Suisse... du vent, ces promesses, d\u00e9nonce le journal. \r\n*** \"Une commande qui sent la poudre\": l'Aargauer Zeitung, toujours elle, s'\u00e9tonne ce matin du choix de l'arm\u00e9e pour sa derni\u00e8re commande de munitions...\r\nUn achat \u00e0 100 millions de francs.\r\nD\u00e9cid\u00e9 en septembre par le parlement.\r\nLa surprise vient du choix de l'entreprise: Saltech, dans le canton de Soleure.\r\nUne petite nouvelle sur le march\u00e9, qui a damm\u00e9 le pion \u00e0 la norv\u00e9gienne Nammo, qui avait d\u00e9j\u00e0 fourni des munitions \u00e0 la Suise dans les ann\u00e9es 90; et Ruag, aussi sur les rangs.\r\nCe qui coince dans cette histoire, \u00e9crit le journal: le pr\u00e9sident de Saltech, Andreas Stauffer, a travaill\u00e9 plusieurs ann\u00e9es \u00e0 la Conf\u00e9d\u00e9ration, \u00e0 ArmaSuisse, l'office f\u00e9d\u00e9ral de l'armement. Il a notamment travaill\u00e9 avec l'actuel directeur g\u00e9n\u00e9ral de l'armement, Martin Sonder-egger. Ce dernier n'a pas cach\u00e9 qu'ils \u00e9taient proches. Mais tout a \u00e9t\u00e9 fait dans les r\u00e8gles, assure-t-il. \r\n*** La protection de l'enfance pourrait finalement \u00eatre renforc\u00e9e, il y a un revirement en vue au Conseil National, explique ce matin la Libert\u00e9.\r\nA lire aussi dans le Nouvelliste, l'Express et l'Impartial, la C\u00f4te, le Courrier, le Quotidien Jurassien et le Journal du Jura.\r\nLa commission comp\u00e9tente du conseil national recommande au pl\u00e9num d'accepter ce renforcement. Et ceci un an et demi apr\u00e8s que ce m\u00eame pl\u00e9num, emmen\u00e9 par l'UDC et le PLR l'eut justement refus\u00e9e...\r\nSi ce texte finit par \u00eatre approuv\u00e9, voici ce qui est pr\u00e9vu: les professionnels travaillant avec les mineurs auraient l'obligation de signaler les soup\u00e7ons de maltraitance physique, psychique et sexuelle. Il s'agit des enseignants, des travailleurs sociaux, du personnel hospitalier, et des p\u00e9diatres. \r\nPour les opposants, le projet ferait augmenter les fauses d\u00e9nonciations. et il est trop vague. \r\n***Dans le Temps, ce matin, un t\u00e9moignage. Celui de la m\u00e8re d'une jeune fille radicalis\u00e9e...\r\nOn pourrait se dire: encore un.\r\nMais l\u00e0 c'est diff\u00e9rent. Sid\u00e9rant, \u00e9crit le journal.\r\nC'est l'histoire de Charlotte. Adolescente de Lyon. Milieu ais\u00e9 et ath\u00e9e. Maman est cadre. Papa multiplie les virages professionnels. Une petite soeur. Un petit fr\u00e8re. \r\nLe p\u00e8re fait une d\u00e9pression, c'est dur pour Charlotte. Au m\u00eame moment, elle tombe amoureuse de Karim. Le fr\u00e8re de son amie Nora. Nora qui porte le voile. Karim est distant. Elle s'int\u00e9resse \u00e0 sa religion et sa fa\u00e7on de vivre pour se rapprocher. Les parents de charlotte divorcent. Elle trouve du r\u00e9confort dans la famille de son amoureux. Elle commence \u00e0 fr\u00e9quenter une mosqu\u00e9e. \r\nCharlotte a alors 12 ans. \r\nElle en a aujourd'hui 18. Elle vit en angleterre avec son mari et ses deux autres femmes. Son mari, terroriste de l'intimit\u00e9, dit la maman. \r\n*** Pour terminer, un peu de l\u00e9g\u00e8ret\u00e9... on va parler \"chiffons\"....\r\nMais pas n'importe lesquels: les chiffons d'avocats ! Leur robes, donc. C'est dans 24heures. Le grand couturier des femmes et des hommes de loi \u00e9tait \u00e0 Lausanne, hier. Il vient une fois par an. Pour une vente annuelle de robes sur mesures. \r\nOn choisit les mati\u00e8res, qui peuvent faire monter le prix. On prend les mesures...\r\nL'occasion pour le journal de rappeler que l'usage de la robe est assez r\u00e9cent dans le canton de vaud: 1964.  C'est une mani\u00e8re, la robe, de s\u00e9parer l'individu de la fonction. Ou encore d'imposer de la distance. Ou de rappeler que nous sommes tous \u00e9gaux face \u00e0 la justice. La robe a de multiples fonctions. \r\nLe prix, quand m\u00eame  ? pour terminer ? Environ 900 francs.", "alternativeTitle": ["La revue de presse - Par Val\u00e9rie Droux", "La revue de presse - Par Val\u00e9rie Droux / LME_2017-10-24T07:48:00_revue-de-presse", "La revue de presse - Par Val\u00e9rie Droux / LME_2017-10-24T07:48:00_revue-de-presse"], "imageURL": "//www.rts.ch/7677651.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/9004682", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Morard, Romaine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-9004682", "ece-9004656"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Matinale", "source": "siranau", "title": "Le Journal de 7h : Le Journal de 7h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Foued Boukari", "id": "sound-75D05CD2-ACE9-4E5C-A527-9C3E243D4DB8", "durationSec": 868, "publicationDate": "2017-10-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Boukari, Fouad;Michel Girardin, professeur d'\u00e9conomie \u00e0 l'universit\u00e9 de Gen\u00e8ve;Jean Laville, directeur adjoint de l'association Swiss Sustainable Finance;Boukari, Fouad;Marianne Thyssen,  commissaires europ\u00e9ennes aux affaires sociales;Manuel Bessler, d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 du Conseil f\u00e9d\u00e9ral \u00e0 l'aide humanitaire;Marie Peltier, historienne belge;Gus Van Sant, r\u00e9alisateur et photographe\r\n\r\n\r\n* * Le Journal de 7h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Foued Boukari (TAPIS TITRE) \r\n(VIRGULE FIN TAPIS) \r\n(TF1/FINANCES DURABLES) Des investissements encore trop peu respectueux du climat. \r\nC'est le constat dress\u00e9 hier par l'Office F\u00e9d\u00e9ral de l'Environnement et le Secr\u00e9tariat d'Etat aux questions financi\u00e8res internationales. \r\nDans le cadre de l'application de l'accord de Paris, la Conf\u00e9d\u00e9ration a propos\u00e9 \u00e0 toutes les caisses de pension et aux assurances d'analyser gratuitement leurs portefeuilles d'actions et d'obligations. \r\n79 d'entre elles, repr\u00e9sentant deux tiers du patrimoine g\u00e9r\u00e9, se sont pr\u00eat\u00e9es au jeu avec donc Esther Coquoz un r\u00e9sultat mitig\u00e9.\r\nLe sujet d'Esther Coquoz\r\n(Bve ville C40) Elles repr\u00e9sentent 650 millions d'habitants... Mais surtout 70% des gaz \u00e0 effet de serre sur la plan\u00e9te...\r\nLes ville du C40, soit les \"91 plus grandes m\u00e9tropoles mondiales\" acc\u00e9l\u00e8rent dans leur lutte contre la pollution.\r\nLes maires de douze grandes villes, dont Paris, Los Angeles, Tokyo, Barcelone et Londres ont sign\u00e9 hier \u00e0 Paris une d\u00e9claration s'engageant \u00e0 acheter notamment des bus propres, rendre le transport public davantage accessible ou encore favoriser la marche et le cyclisme... \r\nLe C40 qui se donnent un objectif : Des rues sans CO2 d'ici 2030...\r\n(Bve CFF) *** Le monople des CFF sur rail suisse prolong\u00e9 de deux ans...\r\nLes CFF regrettent l'absence de d\u00e9cision de l'Office f\u00e9d\u00e9ral des transports pour l'exploitation du trafic sur les grandes lignes ferroviaires .\r\nL'OFT qui a annonc hier une d\u00e9cision d'ici \u00e0 juillet 2018 sur l'attribution de ce trafic qui entrera en vigueur d\u00e8s le changement d'horaire de d\u00e9cembre 2019.\r\nEn cons\u00e9quence, la concession actuelle est donc prolong\u00e9e de deux ann\u00e9es.\r\nLa Conf\u00e9d\u00e9ration a besoin d'analyses suppl\u00e9mentaires avant de d\u00e9cider qui de l'ex-r\u00e9gie ou de l'entreprise BLS, concurente potentielle se verra attribuer l'exploitation de ces grandes lignes.\r\n(07/TRAVAILLEURS DETACHES ITW THYSSEN) *** A l'issue d'une r\u00e9union marathon, les ministres du Travail de l'Union europ\u00e9enne sont parvenus hier soir \u00e0 un accord sur les travailleurs d\u00e9tach\u00e9s...\r\nCe syst\u00e8me qui permet \u00e0 des Europ\u00e9ens de travailler dans un pays \u00e9tranger en cotisant dans leur pays d'origine. \r\nUn dossier crucial pour la France et l'Allemagne notamment face aux pays d'Europe centrale et orientale. \r\nLa Pologne, la Hongrie, la Lettonie et la Lituanie se sont oppos\u00e9s \u00e0 cet accord. \r\nLe Royaume-Uni, l'Irlande et la Croatie se sont abstenus. \r\nLe reste des ministres s'est montr\u00e9 favorable au texte...\r\nApr\u00e8s envrion 12h de discussions, l'accord a donc \u00e9\u00e9e trouv\u00e9 sur la dur\u00e9e du d\u00e9tachement: une limite fix\u00e9e \u00e0 12 mois, comme le voulais Paris, mais prolongeable de 6 mois \u00e0 la demande de l'entreprise. \r\nLa commissaires europ\u00e9ennes aux affaires sociales Marianne Thyssen s'est f\u00e9licit\u00e9e d'une victoire contre le \"dumping social\"... \r\nLa France qui a d\u00fb aussi l\u00e2cher du lest sur le secteur du transport routier, face aux inqui\u00e9tudes de nombreux pays europ\u00e9ens. \r\nCe nouvel accord pr\u00e9voit de continuer \u00e0 appliquer l'ancienne directive du travail d\u00e9tach\u00e9 de 1996 pour les chauffeurs, jusqu'\u00e0 ce qu'entre en application une autre r\u00e9forme sp\u00e9cifique au secteur.\r\n(05/ROHINGYAS CRISE HUMANITAIRE S'AGGRAVE ITW BESSLER) 340 millions de francs d'aide : C'est la promesse fait hier \u00e0 Gen\u00e8ve par des donateurs internationaux pour les quelque 600'000 musulmans rohingyas r\u00e9fugi\u00e9s au Bangladesh...\r\n35 Etats, un Fonds d'urgence et des ONGs.\r\nParmi ces donateurs, la Suisse qui va engager 8 millions de francs pour l'aide humanitaire. Ecoutez le t\u00e9moignagne de Manuel Bessler...\r\nD\u00e9l\u00e9gu\u00e9 du Conseil f\u00e9d\u00e9ral \u00e0 l'aide humanitaire, il revient tout juste des camps de r\u00e9fugi\u00e9s au Bangladesh.\r\nDes propos recueillis par C\u00e9dric Guigon.\r\n(TF3/O\u00d9 SONT LES PRISONNIERS DE L'EI ?) *** Que sont devenus les prisonniers du groupe Etat islamique? \r\nAvec la chute de Raqa en Syrie, capitale autoproclam\u00e9 de Daesh, se pose la question du sort des milliers de personnes enlev\u00e9es par les djihadistes depuis 4 ans. \r\nAlexandre Habay, une campagne a \u00e9t\u00e9 lanc\u00e9e via les r\u00e9seaux sociaux pour tenter de collecter des informations, pour l'instant tr\u00e8s maigres.\r\n----\r\nMohamed Mattar, 20 ans, photographe, enlev\u00e9 le 13 aout 2013\r\nIsmael al Hamed, 49 ans, surnomm\u00e9 le docteur de la r\u00e9volution, disparu le 2 novembre de la m\u00eame ann\u00e9e. \r\nVoil\u00e0 quelques noms lanc\u00e9s sur twitter par la campagne \"o\u00f9 sont les kidnapp\u00e9s de Daesh?\". Selon un d\u00e9compte du R\u00e9seau syrien des droits humains, ils sont 7419 \u00e0 avoir \u00e9t\u00e9 engloutis dans les g\u00e9\u00f4les de l'Etat islamique. \r\n***Depuis l'annonce de la d\u00e9faite des djihadistes \u00e0 Raqqa, l'espoir des familles est d'avoir des nouvelles de leurs proches. \r\nMais pour l'instant nulle trace de ces prisonniers. Le plus m\u00e9diatique d'entre eux, c'est sans doute le P\u00e8re Paolo dall'Oglio, un pr\u00eatre italien qui vivait depuis plus de 30 ans ans en Syrie, enlev\u00e9 \u00e0 Raqqa.  L'historienne belge Marie Peltier, auteur d'ouvrage sur la propagande dans le conflit syrien \u00e9tait proche du j\u00e9suite. Sur son sort et celui des autres, il n'y a que des hypoth\u00e8ses.\r\nLe p\u00e8re paolo \u00e9tait aussi un soutien fervent de la r\u00e9volution. Il y a 4 ans il s'\u00e9tait rendu \u00e0 Raqqa comme m\u00e9diateur pr\u00e9cis\u00e9ment pour n\u00e9gocier la lib\u00e9ration d'activistes d\u00e9tenus par l'Etat islamique avant de dispara\u00eetre \u00e0 son tour. La campagne men\u00e9e pour retrouver toutes ces personnes vise aussi \u00e0 faire vivre un message politique\r\nPendant ce temps, la guerre elle continue. Dans la chaos qui accomapne la chute de l'Etat islamique, il n'est pas certain qu'une enqu\u00eate sur le sort des disparus soit la priorit\u00e9 des forces qui combattent sur le terrain.\r\n(USA - Trump et veuve) Son t\u00e9moignage \u00e9tait tr\u00e8s attendu aux Etats-Unis... apr\u00e8s plusieurs jours de pol\u00e9mique\r\nLa veuve d'un soldat am\u00e9ricain tu\u00e9 au NIger est revenue hier soir sur le t\u00e9l\u00e9phone \u00e9chang\u00e9 avec Donald Trump... apr\u00e8s la mort de son mari.\r\nLa femme confirme que le pr\u00e9sident l'a fait pleurer... alors qu'il l'appelait pour lui exprimer ses condol\u00e9ances.\r\nDonald Trump aurait dit que le soldat \"savait pourquoi\" il s'\u00e9tait engag\u00e9 dans l'arm\u00e9e. \r\nLa veuve reproche aussi au chef d'Etat d'avoir oubli\u00e9 le pr\u00e9nom de son \u00e9poux... lors de cet \u00e9change.\r\n(TF7/EXPO ELYSEE ITW GUS VAN SANT) ***Gus Van Sant \u00e0 l'honneur ces prochaines semaines \u00e0 Lausanne. \r\nUne r\u00e9trospective \u00e0 la cin\u00e9math\u00e8que suisse et une exposition de Photo au Mus\u00e9e de l'Elys\u00e9e lui sont consacr\u00e9 au L'occasion de d\u00e9couvrir ou red\u00e9couvrir l'oeuvre du cin\u00e9aste am\u00e9ricain. \r\nUne oeuvre engag\u00e9e, emprunte de violence mais aussi d'une certaine douceur... Sophie Iselin\r\nA noter qu e Gus Van Sant donnera une master class ce mercredi \u00e0 l'ECAL / Ecole cantonale d'art de Lausanne \u00e018hoo, Ev\u00e9nement ouvert au public.\r\n(Bve Tennis) Marco Chuidinelli \u00e0 disput\u00e9 hier le dernier match en simple de sa carri\u00e8re...\r\nD\u00e9faite dans sa ville de B\u00e2le en deux manches face au n\u00e9erlandais Robin Haase. \r\nMarco Chuidinelli qui compte \u00e0 36 ans  23 titres..\r\nToujours \u00e0 B\u00e2le, Roger Federer fera lui son entr\u00e9e aujourd'hui vers 19h face \u00e0 l'Am\u00e9ricain Tiafoe...\r\n(14/FC SION GABRI PA) *** Un Catalan \u00e0 la t\u00eate du FC Sion...\r\nMoins de 24 heures apr\u00e8s la mise \u00e0 l'\u00e9cart de Paolo Tramezzani, le club valaisan tient son nouvel entra\u00eeneur !\r\nSelon \"le Nouvelliste\" Gabri, l'ancien joueur du FC Sion a \u00e9t\u00e9 nomm\u00e9 hier par le pr\u00e9sident du club Christian Constantin. \r\nUn pur produit de La Masia, le centre de formation du Barca... Laurent Bastardoz\r\n   PAPIER FC SION\r\n(Bve Foot Fifa) Zinedine Zidane sacr\u00e9 meilleur entra\u00eeneur de l'ann\u00e9e 2017 par la FIFA\r\nL'entra\u00eeneur fran\u00e7ais du Real Madrid a \u00e9t\u00e9 r\u00e9compens\u00e9 hier soir \u00e0 Londres gr\u00e2ce notamment \u00e0 sa victoire en Ligue des champions et \u00e0 son titre de champion d'Espagne.\r\nLe Real Madrid \u00e0 l'honneur puisque le prix du meilleur joueur a \u00e9t\u00e9 d\u00e9cern\u00e9 \u00e0 l'attaquant du club espagnol, le portugais Cristiano Ronaldo. \r\nPar ailleurs, un autre Fran\u00e7ais a \u00e9t\u00e9 pl\u00e9biscit\u00e9. \r\nL'attaquant d'Arsenal Olivier Giroud a re\u00e7u le prix Puskas du plus beau but de l'ann\u00e9e pour son coup du scorpion r\u00e9ussi en janvier contre Crystal Palace.\r\n(Bve Olympique) *** La flamme olympique des JO d'hiver, qui d\u00e9buteront le 9 f\u00e9vrier prochain \u00e0 Pyeongchang (en Cor\u00e9e du sud), sera allum\u00e9e ce mardi en Gr\u00e8ce \u00e0 Olympie...\r\nLe berceau des jeux Olympiques durant l'Antiquit\u00e9.\r\nSelon la tradition, la torche olympique doit \u00eatre allum\u00e9e dans le temple d'Hera au moyen d'un miroir concave qui concentre les rayons du soleil... \r\nSauf que la pluie pourrait toutefois venir jouer les trouble-f\u00eates. \r\nMais les officiels grecs ont d'ores et d\u00e9j\u00e0 tout pr\u00e9vu. \r\nLa torche allum\u00e9e dimanche lors de la grande r\u00e9p\u00e9tition avec les officiels grecs sera alors utilis\u00e9e. \r\nEn tout, la flamme olympique va parcourir 2.129 kilom\u00e8tres sur le territoire grec et doit arriver \u00e0 l'Acropolis d'Ath\u00e8nes le 30 octobre prochain..:\r\n505 relayeurs auront alors porter\u00e9 la mythique torche....\r\n(METEO) C\u00f4t\u00e9 ciel...\r\nEncore quelques nuages ce matin, mais le soleil n'est plus tr\u00e9s loin...\r\nSur le bassin l\u00e9manique et le Valais, les \u00e9claircies seront d\u00e9j\u00e0 pr\u00e9sentes ce matin. \r\nAvant de progressivement s'imposer en cours de journ\u00e9e. \r\nComptez 13 degr\u00e9s aujourd'hui \u00e0 Del\u00e9mont, contre 16 degr\u00e9s \u00e0 Sion. \r\nLe soleil qui devrait nous accompagnera ensuite jusqu'\u00e0 jeudi.\r\n(SOUS LA BARRE) \r\n(Bve station spatiale) Le ciel risque bien de nous tomber sur la t\u00eate. Une ancienne station spatiale chinoise devrait s'\u00e9craser sur Terre entre fin 2017 et d\u00e9but 2018. \r\nLe probl\u00e8me, c'est que les scientifiques ignorent encore le point d'impact de cet engin de 8,5 tonnes et de dix m\u00e8tres de long, qui se trouve d\u00e9sormais \u00e0 moins de 300 km de notre plan\u00e8te.\r\nTiangong-1 (\"palais c\u00e9leste\" en chinois) est un module exp\u00e9rimental lanc\u00e9 en 2011, pour tester les technologies n\u00e9cessaires \u00e0 la mise en orbite d'une station spatiale habit\u00e9e. \r\nLe vaisseau n'est plus op\u00e9rationnel depuis 2013...\r\nl'agence spatiale chinoise a perdu le contr\u00f4le de Tiangong-1, fin 2016. Elle ne peut donc plus contr\u00f4ler sa trajectoire, ni pr\u00e9dire avec pr\u00e9cision son point de chute. Mais P\u00e9kin se veut rassurant. \"Selon nos calculs et nos analyses, la plus grande partie du laboratoire spatial se consumera durant la chute\", assure la directrice adjointe du bureau des vols spatiaux habit\u00e9s\r\nD'autres scientifiques, comme Jonathan McDowell, ne sont pas de cet avis. \r\nCet astrophysicien de Harvard, interrog\u00e9 par le Guardian, estime que des d\u00e9bris pouvant atteindre 100 kg pourraient s'\u00e9craser sur Terre. \r\nIl n'y a toutefois pas de quoi paniquer. Selon la Nasa (en anglais), la probabilit\u00e9 qu'un d\u00e9bris spatial heurte un humain est de 1 sur 3 200.", "alternativeTitle": ["Le Journal de 7h", "Le Journal de 7h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Foued Boukari / LME_2017-10-24T07:00:00_le-journal-de-7h", "Le Journal de 7h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Foued Boukari / LME_2017-10-24T07:00:00_le-journal-de-7h"], "imageURL": "//www.rts.ch/7847743.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/9004667", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Savoy, Marielle", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guigon, C\u00e9dric", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Iselin, Sophie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Coquoz, Esther", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Habay, Alexandre", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bastardoz, Laurent", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-9004667", "ece-9004647"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Matinale", "source": "siranau", "title": "Le Journal de 8h : Le Journal de 8h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Coraline Pauchard", "id": "sound-D8F1985B-C8C8-4158-B17B-A18F00E6CAB8", "durationSec": 737, "publicationDate": "2017-10-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Hubert Crevoisier, infirmier \u00e0 Checkpoint depuis douze ans;Olivier Glassey, sociologue, sp\u00e9cialiste des r\u00e9seaux sociaux;Roger Federer, joueur de tennis suisse\r\n\r\n\r\n* * Le Journal de 8h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Coraline Pauchard (TAPIS TITRE) \r\n(06/TRAVAILLEURS DETACHES PA)  ((Direct application Lucie))\r\nL'\u00e9pineuse question du travail d\u00e9tach\u00e9 a d\u00e9bouch\u00e9 sur un compromis hier soir \u00e0 Luxembourg. Apr\u00e8s 12 heures de n\u00e9gociations, les pays membres de l'Union europ\u00e9ennes se sont finalement entendus. Un accord entre ministres qui marque une \u00e9tape dans la lutte contre la sous-ench\u00e8re salariale au sein de l'Union. \r\nGuillaume Meyer, on vous retrouve en direct de Bruxelles....\r\nPremier point, Guillaume...cet accord est per\u00e7u comme une victoire personnelle par le pr\u00e9sident fran\u00e7ais Emmanuel Macron...\r\nOui, Emmanuel Macron s'est fortement engag\u00e9 dans ce dossier du travail d\u00e9tach\u00e9. Depuis qu'il est au pouvoir, il demande un durcissement des conditions pour ce type de travail.\r\nConcr\u00e8tement, on parle de salari\u00e9s qui sont envoy\u00e9s temporairement dans un autre pays membre pour fournir un service. L'exemple typique, c'est celui de l'entreprise polonaise qui vient construire une maison en France ou en Allemagne. Actuellement, les travailleurs polonais envoy\u00e9s sur place paient leur s\u00e9curit\u00e9 sociale dans leur pays d'origine, donc en Pologne. Dans les faits, \u00e7a veut dire qu'ils vont co\u00fbter moins cher que le salari\u00e9 local, fran\u00e7ais ou allemand, qui ferait le m\u00eame travail au m\u00eame endroit. Et c'est bien l\u00e0 le probl\u00e8me, du point de vue fran\u00e7ais ou allemand.\r\nPar contre, les pays d'origine des travailleurs, en Europe de l'Est, sont \u00e9videmment d'un autre avis. Hier, la Pologne, la Hongrie, la Lettonie et la Lituanie se sont oppos\u00e9s \u00e0 cet accord.\r\n***Alors, qu'est-ce qui va changer, concr\u00e8tement?\r\nEh bien, la dur\u00e9e d'un d\u00e9tachement, d'abord, qui sera limit\u00e9e \u00e0 12 mois. C'\u00e9tait une demande de la France. Dans certains cas, sur d\u00e9rogation, on pourra quand m\u00eame aller jusqu'\u00e0 18 mois. Et puis, autre avanc\u00e9e, notre entreprise polonaise devra donner \u00e0 ses travailleurs d\u00e9tach\u00e9s, non seulement, le salaire minimum local, en France ou en Allemagne, mais aussi, tous les \u00e9l\u00e9ments de ce salaire local - comprenez: avec les primes de No\u00ebl, par exemple.\r\n***Merci Guillaume Meyer. Cette r\u00e9forme devrait \u00eatre adopt\u00e9e d\u00e9finitivement d'ici la fin de l'ann\u00e9e.\r\n(Bve Chine) *** Le dirigean chinois Xi Jinping ancre sa puissance dans la charte du parti communiste...\r\nSon nom figure d\u00e9sormais dans le texte...symbole que l'homme fort de P\u00e9kin est l'\u00e9gal du fondateur du r\u00e9gime Mao Ts\u00e9-Toung. C'est la premi\u00e8re fois qu'un dirigeant chinois encore au pouvoir inscrit son nom dans cette charte. Signal que la pens\u00e9e de XI JINPING est d\u00e9sormais inscrite noir sur blanc. Mais signal aussi de la reconduction probable de son mandat de secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral, titre supr\u00eame dans le pays. Ce sera demain.\r\n(10/EV. POLEMIQUE VEUVE-TRUMP) *** L'appel du pr\u00e9sident am\u00e9ricain Donald Trump apr\u00e8s la mort d'un soldat au Niger avait fait pol\u00e9mique...la veuve du militaire est sorti du silence...\r\nElle a choisi la chaine de t\u00e9l\u00e9vision ABC pour le faire. Dans une interview, elle accuse le pr\u00e9sident am\u00e9ricain d'avoir tenu des propos blessants \u00e0 l'\u00e9gard de son mari lors d'un \u00e9change t\u00e9l\u00e9phonique. Donald Trump qui avait auparavant ni\u00e9 les faits. Retour sur l'affaire avec Rapha\u00ebl Grand, depuis Washington. \r\n((C'est l'histoire d'un coup de t\u00e9l\u00e9phone. D'une veuve \u00e9plor\u00e9e et d'une pol\u00e9mique qui semble \u00e9chapper au pr\u00e9sident am\u00e9ricain.\r\nHier, l'Am\u00e9rique \u00e9tait suspendue aux l\u00e8vres de la veuve d' un soldat mort en mission au Niger au d\u00e9but du mois. Cette jeune femme de 24 ans a mis le pr\u00e9sident face \u00e0 ses contradictions. Donald Trump aurait tenu de propos blessants , il aurait m\u00eame bafouill\u00e9 en essayant de se souvenir du nom de son mari, le Sergent Johnson. Le t\u00e9moignage de la veuve semble surtout confirmer  que le pr\u00e9sident a menti dans une  controverse port\u00e9e \u00e0 la connaissance du publique par une \u00e9lue d\u00e9mocrate de Floride. \r\nDonald Trump a pourtant  une nouvelle fois d\u00e9menti , en d\u00e9gainant un tweet, avant de choisir de garder  le silence sur cette affaire. Attitude tr\u00e8s ihabituelle..\r\nAu sein d'une administration engag\u00e9e dans les controverses quasi perp\u00e9tuelles, le t\u00e9moignage poignant de la veuve du Sergent Johnson semblait avoir \u00e9branl\u00e9 la ligne de d\u00e9fense de la Maison Blanche. du moins jusqu'\u00e0 la prochaine pol\u00e9mique. RG rtsinfo WH))\r\n(TF5/CONSIGNES SAFER SEX OFSP) *** Retour en Suisse avec cette nouvelle hausse en 2016: celle du nombre de cas d'infections sexuellement transmissibles...\r\nHausse qui implique des r\u00e9actions...notamment en terme de pr\u00e9vention. Et l'Office f\u00e9d\u00e9rale de la sant\u00e9 publique a choisi de simplifier le message...plus direct, plus concret: port du pr\u00e9servatif lors d'une p\u00e9n\u00e9tration pour se prot\u00e9ger du VIH. Et pour le reste: le site lovelife.ch donnera des conseils sur mesure. Une approche applaudie par les acteurs de la pr\u00e9vention dans la communaut\u00e9 gay, o\u00f9 les cas de VIH comme d'autres infections continuent d'augmenter. Jordan Davis a rencontr\u00e9 le staff du Checkpoint, \u00e0 Gen\u00e8ve, centre de d\u00e9pistage d\u00e9di\u00e9s aux homosexuels. \r\n((Hubert Crevoisier est infirmier \u00e0 Checkpoint depuis douze ans. Douze ans d'\u00e9volution dans les conseils de protection.\r\n\"J'ai l'impression que mon m\u00e9tier change tous les six mois.\"\r\nIl y a pas longtemps face au VIH, c'\u00e9tait la capote ou la mort. Puis on a d\u00e9couvert que les s\u00e9ropositifs sous traitement ne pouvaient plus transmettre le virus. Aujourd'hui L'OFSP consid\u00e8re que le risque de VIH li\u00e9 aux rapports oraux n'est pas \u00e9lev\u00e9.\r\nSON\r\nEt les possibilit\u00e9s de protection \u00e9voluent. Aujourd'hui un nombre croissant de patients demandent des anti-r\u00e9troviraux comme prophylaxie contre le VIH. D\u00e9sormais le site lovelife.ch proposera cette m\u00e9thode aux hommes qui ont des comportement risques. Pour, Hubert Crevoisier il faut donner toutes les options aux patients. \r\nfin parole: \"savoir soulage\"))\r\nLa lutte contre le VIH en Suisse, c'est justement l'enqu\u00eate r\u00e9alis\u00e9e par l'\u00e9quipe de Quinze Minutes. A suivre cette semaine sur notre antenne et samedi \u00e0 12h40.\r\n(Bve concessions ferroviaires) *** Les concessions ferroviaires en Suisse...le Conseil f\u00e9d\u00e9ral se donne plus de temps pour r\u00e9fl\u00e9chir...\r\nPlus de concurrence ou maintien du statu quo. La question se pose au niveau des concessions ferroviaires en Suisse...et le Conseil f\u00e9d\u00e9ral souhaite prendre plus de temps pour r\u00e9fl\u00e9chir. Au menu: une concession des CFF pour l'exploitation du trafic sur les grandes lignes qui arrive \u00e0 son terme...et l'entreprise BLS d\u00e9sireuse d'acc\u00e9der au march\u00e9. L'Office f\u00e9d\u00e9ral des transports a annonc\u00e9 hier avoir besoin d'analyse suppl\u00e9mentaire pour d\u00e9cider. R\u00e9sultat: la concession des CFF devrait \u00eatre prolong\u00e9e. La Conf\u00e9d\u00e9ration se donne jusqu'\u00e0 l'\u00e9t\u00e9 2018 pour trancher.\r\n(11/PROGRESSION COMMERCE DE DETAIL ALIMENTAIRE PA) *** Le commerce alimentaire en Suisse se porte bien. Il a progress\u00e9 l'an dernier de 1%\r\n...pour atteindre la somme de 32 milliards 60 millions de francs selon l'\u00e9tude pr\u00e9sent\u00e9e hier par le cabinet Nielsen, sp\u00e9cialiste du comportement des consommateurs. Dans les d\u00e9tails: chaque m\u00e9nage d\u00e9pense en moyenne 42 francs par achat. Il fait ses courses tous les 2,7 jours...mais pas forc\u00e9ment au m\u00eame endroit. Les grands gagnants...ce sont les magasins de proximit\u00e9s, Olivier Schorderet.\r\n((La progression des ventes est manifeste ainsi pour les petits supermarch\u00e9s. Pour les sup\u00e9rettes, aussi, ces points de vente en libre-service de moins de 400 m\u00e8tres carr\u00e9s. Pour les magasins \u00e0 bas prix, enfin, les discounters, qui proposent leur propre gamme de produits. Ils portent des noms diff\u00e9rents, mais se rejoignent sur deux points: une pr\u00e9sence dans les centres-villes, et un positionnement sur les achats quotidiens. Chiffre d'affaires en baisse, en revanche, pour les magasins traditionnels, les grands supermarch\u00e9s et les hypermarch\u00e9s. Car aujourd'hui, les Suisses privil\u00e9gient le take away et le on the go: en fran\u00e7ais, le pr\u00eat-\u00e0-l'emporter et la consommation nomade. Et s'ils ne d\u00e9daignent pas les actions et autres offres sp\u00e9ciales, ils sont pr\u00eats \u00e0 mettre le prix pour des produits de qualit\u00e9, \u00e9cologiques, respectueux de l'environnement. Une tendance port\u00e9e par la g\u00e9n\u00e9ration des mill\u00e9naires, n\u00e9s entre 1980 et 2000, qui sera demain encore, pour le cabinet Nielsen, la r\u00e9f\u00e9rence en mati\u00e8re de consommation.))\r\n(TF4/AP EPFL TL EVALUATIONS) *** Attribuer des \u00e9toiles pour qualifier un service, liker, donner son avis...une pratique de plus en plus courante aujourd'hui...\r\nQui va bien au-del\u00e0 des r\u00e9seaux sociaux. \u00c0 l'image de cette application appel\u00e9e YOURBA\u00cfMI...d\u00e9velopp\u00e9e par une start-up de l'EPFL. Test\u00e9e dans le m\u00e9tro lausannois durant un mois, elle permet aux utilisateurs de donner leur avis en live, pendant le trajet. Un pas de plus dans le partage de nos actions quotidiennes, Tania Barril...\r\n((Vous \u00eates mal assis dans le m\u00e9tro, vous n'avez pas assez de place, vous avez trop chaud, vous savez peur... c'est le type d'information que vous pourrez transmettre via une application lors de vos trajets dans le m\u00e9tro lausannois. C'est en effet la situation de l'utilisateur qui sera prise en compte pour analyser les informations qu'il fournira. L\u00e0 r\u00e9side la nouveaut\u00e9... Pour le sociologue Olivier Glassey, sp\u00e9cialiste des r\u00e9seaux sociaux, ce type de syst\u00e8me peut \u00eatre pertinent pour am\u00e9liorer un produit, mais il montre surtout que tous nos faits et gestes tendent \u00e0 \u00eatre scut\u00e9s...\r\nGlassey 1 \r\nAu-del\u00e0 des enjeux \u00e9thiques, \u00e9conomiques ou politiques que \u00e7a pose, c'est notre rapport au monde qui est questionn\u00e9. Olivier Glassey\r\nGlassey 2\r\nUn rempart existe tout de m\u00eame \u00e0 ce contr\u00f4le g\u00e9n\u00e9ralis\u00e9... l'utilisateur lui m\u00eame, qui peut d\u00e9cider de se d\u00e9connecter...))\r\n(13/TENNIS ITW FEDERER) *** 7 fois vainqueur dans sa ville, Roger Federer entre en lice aujourd'hui, d\u00e8s 18h, aux Swiss-Indoors de B\u00e2le. \r\nLe n\u00b02 mondial affronte au premier tour l'am\u00e9ricain Frances Tiafoe, 76\u00e8me mondial. Un adversaire contre lequel,  il est venu \u00e0 bout lors du premier tour de l'US OPEN ,mais en cinq sets. Le B\u00e2lois est donc averti: c'est un permier tour p\u00e9rilleux, mais diff\u00e9rent qui l'attend...\r\nDes propos receillis par Herv\u00e9 Borsier\r\nUne rencontre \u00e0 suivre sur tout les vecteurs de la RTS d\u00e8s 18h\r\n(Bve station spatiale) Enfin cette menace venue tout droit de l'espace Eric...\r\nUne ancienne station spatiale chinoise devrait s'\u00e9craser sur Terre entre fin 2017 et d\u00e9but 2018. Le probl\u00e8me...c'est que les scientifiques ignorent encore le point d'impact de cet engin de 8 tonnes et demi et de 10 m\u00e8tres de longs. \r\nEnvoy\u00e9 dans l'espace en 2011, le vaisseau, baptis\u00e9 \"palais c\u00e9leste\" en chinois n'est plus op\u00e9rationnel depuis 2013...et l'agence spatiale chinoise a perdu sa trace depuis 2016. Elle ne peut d\u00e9finir pr\u00e9cis\u00e9ment son point de chute.\r\nP\u00e9kin se veut rassurant et estime que le vaisseau se consummera avant de toucher la terre. Peu probable selon d'autres scientifiques. \r\nCertains misent sur des d\u00e9bris de 100 kilos qui pourraient atteindre la surface terrestre. Il n'y a toutefois pas de quoi paniquer. Selon la Nasa, la probabilit\u00e9 qu'un d\u00e9bris spatial heurte un humain est de 1 sur 3 200.\r\n(VIRGULE FIN TAPIS) \r\n(SOUS LA BARRE) \r\n(Bve prix FIFA) Le moins que l'on puisse dire, c'est que Cristiano Ronaldo collectionne les distinctions...\r\n\u00c0 Londres, footballeur portugais a r\u00e2fl\u00e9 le prix FIFA du meilleur joueur de l'ann\u00e9e...pour la deuxi\u00e8me fois cons\u00e9cutive...\r\nR\u00e9compense qui s'ajoute \u00e0 toutes les autres: la saison derni\u00e8re, l'attaquant du Real Madrid a \u00e9t\u00e9 sacr\u00e9 champion d'Espagne. Il a remport\u00e9 une deuxi\u00e8me ligue des champions de suite. Il a nouveau termin\u00e9 meilleur marqueur de la comp\u00e9tition reine...\r\nDans les autres cat\u00e9gories: Le coach du Real Madrid, Zin\u00e9dine Zidane a re\u00e7u le prix du meilleur entra\u00eeneur de l'ann\u00e9e.", "alternativeTitle": ["Le Journal de 8h", "Le Journal de 8h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Coraline Pauchard / LME_2017-10-24T08:00:00_le-journal-de-8h", "Le Journal de 8h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Coraline Pauchard / LME_2017-10-24T08:00:00_le-journal-de-8h"], "imageURL": "//www.rts.ch/7847744.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/9004677", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Barril, Tania", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Borsier, Herv\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Davis, Jordan", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Pauchard, Coraline", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Pauchard, Coraline", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Grand, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Meyer, Guillaume", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schorderet, Olivier", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-9004677", "ece-9004652"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Matinale", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9-e de Romain Clivaz : L'invit\u00e9e de Romain Clivaz - Angela de Wolff, conseill\u00e8re en gestion durable", "id": "sound-3E25EFF0-F55A-4C14-96F0-BC1E66AD0B62", "durationSec": 605, "publicationDate": "2017-10-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : de Wolff, Angela\r\nAlors qu'on associe souvent la finance avec une forme de court-termisme, une fr\u00e9n\u00e9sie de la sp\u00e9culation et des objectifs purement chiffr\u00e9s, la finance durable tente, elle, de r\u00e9concilier durabilit\u00e9 et rentabilit\u00e9. Interview d'Angela de Wolff, pr\u00e9sidente de Conser Invest.\r\n\r\n* * L'invit\u00e9e de Romain Clivaz - Angela de Wolff, conseill\u00e8re en gestion durable  6h28 \r\nRomain Clivaz il sera question de finance durable avec votre invit\u00e9. \r\nVos recevez Angela De Wollf, elle est conseill\u00e8re en  gestion durable...\r\nEt la finance durable c'est son m\u00e9tier.\r\nFinance et durable, deux termes en apparence contradictoire.\r\nDans l'imaginaire collectif on associe souvent la finance avec une forme de court-termisme.\r\nOn imagine plut\u00f4t cela.\r\nSON \r\nLeonardo di Caprio et sa meute dans le Loup de wall street.\r\nLa fr\u00e9n\u00e9sie de la sp\u00e9culation, les objectifs purement chiffr\u00e9s\r\nA des ann\u00e9es lumi\u00e8res d'une vision durable, de crit\u00e8res environnementaux et sociaux.\r\nOn demandera \u00e0 Angela De Wollf si durabilit\u00e9 peut vraiment rimer avec rentabilit\u00e9, et si cette finance durable", "alternativeExcerpt": ["Alors qu'on associe souvent la finance avec une forme de court-termisme, une fr\u00e9n\u00e9sie de la sp\u00e9culation et des objectifs purement chiffr\u00e9s, la finance durable tente, elle, de r\u00e9concilier durabilit\u00e9 et rentabilit\u00e9. Interview d'Angela de Wolff, pr\u00e9sidente de Conser Invest.", "Alors qu'on associe souvent la finance avec une forme de court-termisme, une fr\u00e9n\u00e9sie de la sp\u00e9culation et des objectifs purement chiffr\u00e9s, la finance durable tente, elle, de r\u00e9concilier durabilit\u00e9 et rentabilit\u00e9. Interview d'Angela de Wolff, pr\u00e9sidente de Conser Invest.", "Alors qu'on associe souvent la finance avec une forme de court-termisme, une fr\u00e9n\u00e9sie de la sp\u00e9culation et des objectifs purement chiffr\u00e9s, la finance durable tente, elle, de r\u00e9concilier durabilit\u00e9 et rentabilit\u00e9. Interview d'Angela de Wolff, pr\u00e9sidente de Conser Invest."], "alternativeTitle": ["L'invit\u00e9e de Romain Clivaz - Angela de Wolff, conseill\u00e8re en gestion durable", "L'invit\u00e9-e de Romain Clivaz - Angela de Wolff, pr\u00e9sidente de Conser Invest", "L'invit\u00e9e de Romain Clivaz - Angela de Wolff, conseill\u00e8re en gestion durable / LME_2017-10-24T07:33:00_l-invite-e-de-romain-clivaz", "L'invit\u00e9e de Romain Clivaz - Angela de Wolff, conseill\u00e8re en gestion durable / LME_2017-10-24T07:33:00_l-invite-e-de-romain-clivaz"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/9004671", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/9022787.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Clivaz, Romain", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Morard, Romaine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-9004671", "ece-9004649"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Matinale", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9-e d'actualit\u00e9 : St\u00e9phane Foucart, journaliste au Monde et auteur d'une enqu\u00eate sur le glyphosate", "id": "sound-7A5211BE-BE84-4E73-B06F-BC88D0A8CD3B", "durationSec": 418, "publicationDate": "2017-10-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : CATINFO_OCT2017; DIR TEL FIXE;Foucart , Stephane\r\nLes repr\u00e9sentants des 28 Etats membres de l'UE se prononceront jeudi sur une proposition de renouvellement pour dix ans de la licence d'utilisation du glyphosate, un herbicide accus\u00e9 d'\u00eatre canc\u00e9rog\u00e8ne. Interview de St\u00e9phane Foucart, journaliste au Monde et auteur d'une enqu\u00eate sur le glyphosate.\r\n\r\n* * St\u00e9phane Foucart, journaliste au Monde et auteur d'une enqu\u00eate sur le glyphosate  7 18 INVITE ACTU St\u00e9phane Foucart, journaliste au Monde\r\nFixe : +33 ** 41\r\nPortable: +33 ** 01\r\nLa pression monte \u00e0 Bruxelles.. \u00e0 la veille d'un vote tr\u00e8s attendu sur le Glyphosate.. \r\nc'est le pesticide le plus utilis\u00e9 dans le monde...\r\nEfficace et pas cher.. il est \u00e9galement tr\u00e8s controvers\u00e9.. de plus en plus de monde l'accuse d'\u00eatre canc\u00e9rig\u00e8ne.\r\nDemain.. les repr\u00e9sentants des 28 Etats membres de l'UE diront si oui ou non la licence d'utilisation de ce produit peut \u00eatre renouvell\u00e9e pour 10 ans... \r\nCertains pays veulent r\u00e9duire ce laps de temps \u00e0 trois ans et pr\u00e9parer la sortie du Glyphosate... \r\n*****Stephane Foucart bonjour.\r\nVous \u00eates journaliste au Monde. \r\nC'est \u00e0 vous et \u00e0 Stephane Horel que l'on doit une enqu\u00eate extr\u00eamement fouill\u00e9e appel\u00e9e les \"Monsanto Papers\"...  \r\nDans cette enqu\u00eate, vous r\u00e9v\u00e8lez les \u00e9normes efforts du g\u00e9ant de la chimie pour discr\u00e9diter la recherche sur le cancer et introduire le doute sur la nocivit\u00e9 de cet herbicide.\r\n***comment Monsanton s'y est pris? \r\nLes MP c'est pas toutes les archives de Monsanto, c'est une petite partie d\u00e9classifi\u00e9e par la justice US qui a d\u00e9classifi\u00e9 des mails, documents, etc sur plainte (class action) de gens vicitimes d'un cancer rare.\r\nIls ont fait du ghost writing, cad confier \u00e0 des gens pay\u00e9s pour \u00e7a l'\u00e9criture de documents qui ont ensuite \u00e9t\u00e9 sign\u00e9 par des \u00ab experts \u00bb \u00e0 la parole \u00ab cr\u00e9dible \u00bb ils sont pay\u00e9s quelques dizianes de milliers d'euros par mois pour collaborer avec Monsanto.\r\nOn sait pas combien d'ann\u00e9es car on n'a pas la big picture des docuements, mais d\u00e8s 1983 Monsanto a a dispo des \u00e9tudes montrant que chez la souris le G cr\u00e9e cancer rare du rein. Cette \u00e9tude va \u00eatre sujette \u00e0 une r\u00e9analyse sur le plan ghost writing. \r\n**Les agences charg\u00e9es d'\u00e9valuer les glyphosates ne concluent pas toutes qu'il est dangerexu poru la sant\u00e9... Une seule en fait... \r\n- selon l'\u00e9tude n\u00e9gative, quels seraient les effets du glyphosates sur la sant\u00e9? on le trouve o\u00f9? \r\n**Etudes refaites, personnes pay\u00e9es pour apposer leur signature sur des \u00e9tudes de Monsanto.. On ne sait plus \u00e0 quel saint se vouer.. A qui faire confinace? \r\n- cas de corruption active? \r\nIl y en a qui sugg\u00e8rent Agence Protection Am\u00e9ricaine. Un fonctionnaire f\u00e9d\u00e9ral US tr\u00e8s proche de Monsanto. A un moment, leur dit s'il r\u00e9ussit \u00e0 avoir la peau d'une \u00e9tude en cours, m\u00e9rite une m\u00e9daille. Il le dit qq mois avant de partir en retrait\u00e9 non sans avoir d\u00e9douan\u00e9 le G. Il part et est embauch\u00e9 par plusieurs boites de Chimie en tant que consultant..\r\n****Pour le citoyens, le consommateur, c'est tr\u00e8s compliqu\u00e9..... On peut encore faire confiance aux scientifiques? \r\n Est-ce qu'on peut croire des \u00e9tudes qui minimisent la dangerosit\u00e9 du produit aujourd'hui?\r\n*** A BRUXELLES, LE  vote a lieu demain. Le dossier tra\u00eene depuis des ann\u00e9es. Peut on dire que Monsanto a r\u00e9ussi son coup ?\r\nNon car Centre inter recherche sur Cancer a cr\u00e9dibilit\u00e9 consid\u00e9rable qui reste. Monsanto \u00e9tait tr\u00e8s ennuy\u00e9 de cette expertise. Monsanto voit se profiler une autorisation tr\u00e8s r\u00e9duite de 5 ans par l'UE. Avec en arri\u00e8re plan des plans de sortie. Alors que M voulait autoritsation de 10 ans.\r\n***Interdire tout de suite poseraient des probl\u00e8mes \u00e0 \u00e9norme\u00e9ment d'agriculuteur.. ne son tpas d'accord.. \r\n**Les ETats pas courageux.. ou juste pas s\u00fbrs que ce glyphosate soit vraiment dangereux? \r\n(Cf Nicolas Hulot qui annocne la sortie du glyphosate, qui revient en arri\u00e8re...)\r\nLes 2 ! \u00c7a va \u00eatre difficile de trouver des substituts facilement mis en ouvre et rapidement, en terme de pratiques plus chronophage et couteuses. Les Etats sont \u00e0 l'\u00e9coute des syndicats agri. En France le grnad syndicat agricole FNSEA est proche des fabricants de pesticides. G fait gagner du temps et de l'argent, donc r\u00e9ticences.\r\n***On ne peut pas s'emp\u00eacher de faire un parall\u00e8le avec le tabac.. Dont des \u00e9tudes ont dit pendant des ann\u00e9es que \u00e7a n'\u00e9tait pas dangereux pour  la sant\u00e9.. \r\nExcatement. Toujours les m\u00eame m\u00e9thodes de p\u00e9netrer le d\u00e9bat public avec le cheval de troie constitu\u00e9 par les scientifiques pr\u00eats \u00e0 \u00eatre financ\u00e9s.  On essaye de peser sur les d\u00e9cisiosn des agences de s\u00e9curit\u00e9 sanitaire. Toujours le m\u00eame sch\u00e9ma.\r\nApr\u00e8s le Glyphosate, quoi ?\r\nLa question des pesticide perturbateurs endocrinien. Ex : chlorpyriphos. Beaucop plus inqui\u00e9tant que le G !\r\n((Questions que j'ai mises de c\u00f4t\u00e9: \r\nUne question d'abord, en 2 mots, qu'est-ce que le Glyphosate ? Pourquoi est-il dangereux ?\r\nPesticide le plus utilis\u00e9 au monde comme d\u00e9sherbant. 825 000 tonnes dans le monde. \r\nControvers\u00e9. Agence s\u00e9cu disent pas dangereux. Mais centre international de recherche sur le cancer l'a class\u00e9 canc\u00e9rog\u00e8ne probable por l'homme. C'est l'agence de l'OMS bas\u00e9e \u00e0 Lyon.", "alternativeExcerpt": ["Les repr\u00e9sentants des 28 Etats membres de l'UE se prononceront jeudi sur une proposition de renouvellement pour dix ans de la licence d\u2019utilisation du glyphosate, un herbicide accus\u00e9 d\u2019\u00eatre canc\u00e9rog\u00e8ne. Interview de St\u00e9phane Foucart, journaliste au Monde et auteur d'une enqu\u00eate sur le glyphosate."], "alternativeTitle": ["St\u00e9phane Foucart, journaliste au Monde et auteur d'une enqu\u00eate sur le glyphosate / LME_2017-10-24T07:17:00_l-invite-e-d-actualite", "La Matinale du 24.10.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/4825312.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/9004658", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Franco, Alain", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Morard, Romaine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-9004654"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Matinale", "source": "siranau", "title": "MP3 : MP3 - Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de Philippe Francq", "id": "sound-1EC75751-AAB4-4413-8B73-F7752062449B", "durationSec": 301, "publicationDate": "2017-10-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Philippe Francq, dessinateur de Largo Winch\r\n- \"Ne m'oublie pas\", La Grande Sophie - \"Lost stars\", Adam Levine\r\n\r\n* * MP3 - Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de Philippe Francq (MP3 24.10 PHLIPPE FRANCQ EP2) 6h54 \r\n6h54.... c'est MP3... \r\navec cette semaine Philippe Francq... Dessinateur de Largo Winch, depuis les tout d\u00e9buts de la s\u00e9rie.. \r\nIl en est \u00e0 son 21\u00e8me tome!\r\nCe Belge d'origine a install\u00e9 son atelier dans le sud de la France; c'est l\u00e0 qu'il collabore avec Eric Giacometti, le nouveau sc\u00e9nariste de la bd.. \r\nIl se raconte en musique.. \r\nMARDI  ((fin de parole: 3'23))\r\nLA GRANDE SOPHIE : Ne m'oubli e pas\r\nADAM LEVINE : Lost stars", "alternativeExcerpt": ["- \"Ne m\u2019oublie pas\", La Grande Sophie - \"Lost stars\", Adam Levine", "- \"Ne m\u2019oublie pas\", La Grande Sophie - \"Lost stars\", Adam Levine", "- \"Ne m\u2019oublie pas\", La Grande Sophie - \"Lost stars\", Adam Levine"], "alternativeTitle": ["MP3 - Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de Philippe Francq", "MP3 - Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de Philippe Francq / LME_2017-10-24T06:53:00_mp3", "MP3 - Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de Philippe Francq / LME_2017-10-24T06:53:00_mp3"], "imageURL": "//www.rts.ch/9016481.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/9004660", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Milasevic, Lorence", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Morard, Romaine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-9004660", "ece-9004642"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Matinale", "source": "siranau", "title": "Sport matin : Sport matin - Les fabricants de v\u00e9los \u00e9lectriques veulent rajeunir leur image", "id": "sound-A57F87C3-B345-4061-8679-47DB34A6EBAC", "durationSec": 258, "publicationDate": "2017-10-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Ama\u00ebl Donnet, journaliste sp\u00e9cialis\u00e9e dans le domaine du v\u00e9lo \u00e9lectrique et entra\u00eeneur pour la rel\u00e8ve\r\nLes v\u00e9los \u00e9lectriques connaissent un essor fulgurant en Suisse, et on croise m\u00eame leurs utilisateurs sur les routes des grands cols ou sur les sentiers de montagne. Mais les fabricants cherchent d\u00e9sormais \u00e0 conqu\u00e9rir une nouvelle client\u00e8le, les enfants, dans le but de rajeunir leur image.\r\n\r\n* * Sport matin - Les fabricants de v\u00e9los \u00e9lectriques veulent rajeunir leur image 6h40.. sur la Premi\u00e9re!\r\nSPONSOR\r\nLes v\u00e9los \u00e9lectriques connaissent un essor fulgurant en Suisse... On croise ses utilisateurs pas seulement en ville, mais aussi sur les routes des grands cols.. ou sur les sentiers de montagne... \r\nEt Caroline Reymond, ce succ\u00e8s ne suffit pas aux fabricants... Ils cherchent d\u00e9sormais \u00e0 atteindre une nouvelle client\u00e8le: les enfants.... \r\nDIALOGUE \r\nLe v\u00e9lo \u00e9lectrique n'est plus r\u00e9serv\u00e9 aux seniors. Il faut rajeunir son image. \r\nLe message a \u00e9t\u00e9 lanc\u00e9 r\u00e9cemment lors d'une foire du v\u00e9lo, la cyclingworld, \u00e0 D\u00fcsseldorf. \r\nLe march\u00e9 propose d\u00e9j\u00e0 depuis quelques ann\u00e9es des v\u00e9los \u00e9lectriques pour enfant et voil\u00e0 qu'arrivent \u00e9galement des VTT de type pedelec. Soit des v\u00e9los qui offre une assistance au p\u00e9dalage jusqu'\u00e0 une vitesse de 25km/h et d'une puissance de 25 watts. \r\n****Les enfants doivent se d\u00e9penser...  On ne voit pas bien \u00e0 quoi \u00e7a rime de leur acheter un v\u00e9lo \u00e9lectrique.. \r\nLe message marketing est clair comme de l'eau de roche. Rouler \u00e9lectrique, c'est un atout pour les parents. Ils pourront faire des tours avec leurs enfants sans les entendre dire que c'est trop long, trop difficile, trop pentu, etc...Les enfants seront comme pouss\u00e9s par le vent, ils d\u00e9couvriront d'autres horizons, plus de frustration donc! \r\nMais ce n'est pas toutefois un message de libert\u00e9 totale. En Suisse, les jeunes de moins de 14 ans n'ont pas le droit d'utiliser un v\u00e9lo \u00e9lectrique sur les routes. Pour le VTT, il n'y a pas de restriction mais des conseils de prudence. \r\n****Parce que rouler \u00e9lectrique n'est pas forc\u00e9ment sans danger...\r\nDe mani\u00e8re g\u00e9n\u00e9rale, le nombre d'accidents dus \u00e0 l'\u00e9lectrique est en forte augmentation. \r\nOffrir \u00e0 son enfant un vtt \u00e9lectrique, c'est un peu comme le lancer sur une mini-moto...le faire avant 14 ans, sans exp\u00e9rience d'un vrai v\u00e9lo, c'est d\u00e9conseill\u00e9 par la plupart des sp\u00e9cialistes. \r\n****\u00e7a peut \u00eatre dangereux.. et \u00e7a peut aussi gommer l'envie de p\u00e9daler, de se d\u00e9penser en faisant du sport.... Ca leur facilite trop la vie en fait!\r\nC'est un risque c'est vrai. Comment se d\u00e9faire de l'assistance au p\u00e9dalage, alors que ce syst\u00e8me vous a permis de gravir des cols sans trop d'efforts? Si l'\u00e9lectrique se g\u00e9n\u00e9ralise est-ce que le cyclisme va en p\u00e2tir en terme de sport de performance? Le monde du cyclisme s'interroge. \r\nPour Daniel Gisiger l'entra\u00eeneur national de cyclisme sur piste, le v\u00e9lo \u00e9lectrique est un moindre mal dans une soci\u00e9t\u00e9 helv\u00e9tique qui ne favorise pas la pratique de la petite reine. \r\nIl n'y a pas assez de pistes cyclables, les parents am\u00e8nent trop souvent leurs enfants \u00e0 l'\u00e9cole ou sur leurs lieux de loisirs en voiture. \r\nIl pr\u00e9cise aussi que les v\u00e9los d'aujourd'hui sont bien plus l\u00e9gers que ceux d'autrefois. Les enfants avec de l'entra\u00eenement ont donc les moyens de progresser rapidement m\u00eame \u00e0 la mont\u00e9e. \r\n***On \u00e9voluerait donc dans une soci\u00e9t\u00e9 qui a perdu le go\u00fbt de l'effort ?\r\nEn tout cas, on ne pousse plus les enfants vers des activit\u00e9s de haute intensit\u00e9. Nous sommes dans une soci\u00e9t\u00e9 du tout ludique selon Nicolas Siegenthaler, l'entra\u00eeneur du champion olympique de VTT Nino Schurter. Et cela a des cons\u00e9quences sur le sport de comp\u00e9tition. Il faut sortir de sa zone de confort pour avoir des performances. \r\nAlors, il y a toujours de bons cyclistes en Suisse, mais ils sont moins nombreux et surtout ils se dispersent entre la piste, la route, le VTT ou encore le BMX. L'arriv\u00e9e de l'\u00e9lectrique pourrait r\u00e9duire encore la base de la pyramide. \r\n****Est-ce qu'il n'y a que des points n\u00e9gatifs concernant ces v\u00e9los?\r\nIl ne faut pas les jeter tout de suite aux orties! C'est l'avis d'Ama\u00ebl Donnet, journaliste sp\u00e9cialis\u00e9 et entra\u00eeneur pour la rel\u00e8ve. L'\u00e9lectrique pourrait par exemple favoriser la technique chez les jeunes. \r\nS  ON 0''15\r\nRouler en \u00e9lectrique n'exclut pas la comp\u00e9tition. Des courses aussi importantes que le grand-raid ont cr\u00e9\u00e9 une cat\u00e9gorie vtt \u00e9lectrique. Ama\u00ebl Donnet. \r\n SON 0'30 \r\nLe confort va-t-il prendre le pas sur le fameux \"no pain no gain\"? Le cyclisme traditionnel va-t-il devoir se r\u00e9inventer? Est-ce que les fabriquants vont continuer d'investir dans le v\u00e9lo propuls\u00e9 par nos mollets? Autant que de questions qui feront l'objet de futurs Sport matin...\r\nMERCI CAROLINE\r\nSPONSOR", "alternativeExcerpt": ["Les v\u00e9los \u00e9lectriques connaissent un essor fulgurant en Suisse, et on croise m\u00eame leurs utilisateurs sur les routes des grands cols ou sur les sentiers de montagne. Mais les fabricants cherchent d\u00e9sormais \u00e0 conqu\u00e9rir une nouvelle client\u00e8le, les enfants, dans le but de rajeunir leur image.", "Les v\u00e9los \u00e9lectriques connaissent un essor fulgurant en Suisse. Mais les fabricants cherchent d\u00e9sormais \u00e0 conqu\u00e9rir une nouvelle client\u00e8le, les enfants, dans le but de rajeunir leur image.", "Les v\u00e9los \u00e9lectriques connaissent un essor fulgurant en Suisse. Mais les fabricants cherchent d\u00e9sormais \u00e0 conqu\u00e9rir une nouvelle client\u00e8le, les enfants, dans le but de rajeunir leur image."], "alternativeTitle": ["Sport matin - Les fabricants de v\u00e9los \u00e9lectriques veulent rajeunir leur image", "Sport matin - Les fabricants de v\u00e9los \u00e9lectriques veulent rajeunir leur image / LME_2017-10-24T06:39:00_sport-matin", "Sport matin - Les fabricants de v\u00e9los \u00e9lectriques veulent rajeunir leur image / LME_2017-10-24T06:39:00_sport-matin"], "imageURL": "//www.rts.ch/7677656.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/9004669", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Morard, Romaine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Reymond, Caroline", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-9004669", "ece-9004648"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Matinale", "source": "siranau", "title": "L'\u00e9clairage d'actualit\u00e9 : Les offices du tourisme ne devraient plus promouvoir les mauvais prestataires de services", "id": "sound-56D75067-FEC3-431B-A544-5CB1673A5492", "durationSec": 224, "publicationDate": "2017-10-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : . Dominique Fumeaux, nouveau responsable de la fili\u00e8re tourisme de la HES-SO Valais;Jocelyne, Fribourgeoise crois\u00e9e il y quelques jours dans les rues de Crans-Montana;Christophe Berra, h\u00f4telier \u00e0 Champ\u00e9ry;Bruno Huggler,  Directeur de Crans-Montana Tourisme\r\nDominique Fumeaux, le nouveau responsable de la fili\u00e8re tourisme de la HES-SO Valais, estime que les offices du tourisme devraient cesser de faire la promotion des mauvais prestataires de services de leur station, pour ne se concentrer que sur les meilleurs.\r\n\r\n* * Les offices du tourisme ne devraient plus promouvoir les mauvais prestataires de services 7h42 Eclairage Actu\r\n**On va parler tourisme.. puisque la saison de ski n'est pas si loin, finalement...  \r\nAvec cette id\u00e9e.. : Il faut faire \u00e9voluer les offices du tourismes.. \r\nFini, le temps o\u00f9 l'on cherchait \u00e0 faire plaisir \u00e0 tous les prestataires de services de la station.. y compris les mauvais.. \r\nNon.. les offices du tourismes ne doivent promouvoir que les meilleurs.. Meilleurs hotels, restaurants, bar ou autre.. \r\nBonjour Yves TErrani! \r\nCette id\u00e9e, c'est celle de Dominique Fumeaux, nouveau responsable de la fili\u00e8re tourisme de la HES-SO Valais.. et c'est un gros challenge.... \r\nDIALOGUE ILLUSTRE. DIRECT STUDIO DE SION. 4 SONS A ENVOYER DEPUIS LAUSANNE\r\n. Oui parce qu'historiquement, les offices du tourisme sont au service de ces restaurateurs, h\u00f4teliers, commer\u00e7ants et autres. Qui financent notamment leur fonctionnement. Or, d\u00e9j\u00e0 bien inform\u00e9s via le Net notamment, la client\u00e8le des stations veut d\u00e9sormais une information plus cibl\u00e9e et performante. Dominique Fumeaux.\r\n  Son Dominique Fumeaux 0'30''\r\n*** Le client veut r\u00e9ussir ses vacances.. et vivre une exp\u00e9rience inoubliable.\r\n. En tout cas il est de moins en moins pr\u00eat \u00e0 accepter n'importe quoi. Il entend donc recevoir un conseil \u00aborient\u00e9\u00bb. Ce qui n'est pas encore le cas partout. Ecoutez \u00e0 ce propos ce qu'attend d'un office du tourisme Jocelyne, Fribourgeoise crois\u00e9e il y quelques jours dans les rues de Crans-Montana.\r\n  Son Jocelyne 0'23''\r\n*** On imagine, que les prestataires de services ne voient pas les choses tout \u00e0 fait comme \u00e7a.\r\n. Certains en effet consid\u00e8rent qu'il faut placer tous les acteurs touristiques sur un pied d'\u00e9galit\u00e9 en mati\u00e8re de promotion. Mais ce n'est pas l'avis de Christophe Berra, h\u00f4telier \u00e0 Champ\u00e9ry, qui voit d'un mauvais oil le saupoudrage et qui illustre son propos d'une image parlante.\r\n  Son Christophe Berra 0'17''\r\n*** Et du c\u00f4t\u00e9 des \"accus\u00e9s\". les offices du tourisme donc. on en pense quoi.\r\n. Eh bien on dit que les choses changent et qu'une prise de conscience se fait gentiment jour. Directeur de Crans-Montana Tourisme, Bruno Huggler en est convaincu. Qui ne donne cependant pas totalement tort \u00e0 Dominique Fumeaux et tient \u00e0 rappeler que les offices du tourisme ont un devoir de neutralit\u00e9 vis-\u00e0-vis des prestataires. Bruno Huggler consid\u00e8re cependant que ce n'est pas un probl\u00e8me.\r\n  Son Bruno Huggler 0'23''\r\n. Notons ici que Crans-Montana Tourisme a pris un important virage technologique. mettant un fort accent sur l'interaction num\u00e9rique dans ses locaux. pour rompre avec les sch\u00e9mas traditionnels. Il reste que du point de vue de Dominique Fumeaux, les offices du tourisme de notre pays. et pas seulement en Valais, n'\u00e9chapperont pas \u00e0 une importante remise en question. Ce qui implique selon lui une approche diff\u00e9rente. \u00abMais pour cela, il faut avoir quelque chose \u00e0 promouvoir. Et \u00e7a passe par la cr\u00e9ation de produits touristiques attractifs\u00bb, conclut-il.", "alternativeExcerpt": ["Dominique Fumeaux, le nouveau responsable de la fili\u00e8re tourisme de la HES-SO Valais, estime que les offices du tourisme devraient cesser de faire la promotion des mauvais prestataires de services de leur station, pour ne se concentrer que sur les meilleurs."], "alternativeTitle": ["Les offices du tourisme ne devraient plus promouvoir les mauvais prestataires de services / LME_2017-10-24T07:44:00_l-eclairage-d-actualite", "La Matinale du 24.10.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/9023994.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/9004658", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Terrani, Yves", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Morard, Romaine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-9004645"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Matinale", "source": "siranau", "title": "Alter Eco : Alter Eco - Le sommeil, un march\u00e9 encore paradoxal", "id": "sound-7BFDE657-270A-4E4B-9BD4-AFB2C60F2F2F", "durationSec": 153, "publicationDate": "2017-10-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Idorsia, une jeune biotech b\u00e2loise, a d\u00e9cid\u00e9 de conqu\u00e9rir le march\u00e9 du sommeil. L'un de ses produits, un nouveau traitement contre l'insomnie, suscite beaucoup d'attentes. L'insomnie est en effet un march\u00e9 tr\u00e8s prometteur, mais il comporte aussi ses paradoxes.\r\n\r\n* * Alter Eco - Le sommeil, un march\u00e9 encore paradoxal 7h24 ALTERECO\r\n7H24 SUR LA PREMIERE\r\nSPONSOR\r\nc'est Alter Eco avec vous Fr\u00e9d\u00e9ric Mama\u00efs. Idorsia (\u00ab A\u00ef-dorsia \u00bb), une jeune biotech b\u00e2loise publie ses r\u00e9sultats ce matin... \r\nEt comme d'autres pharmas, elle a d\u00e9cid\u00e9 de conqu\u00e9rir.notre sommeil! \r\nIdorsia, c'est la nouvelle biotech de Jean-Paul Clozel, l'homme qui avait vendu Actelion pour 30 milliards de francs. \r\nEt il y un produit qui suscite beaucoup d'attente, c'est un nouveau traitement contre l'insomnie. \r\nVous savez que l'insomnie est un march\u00e9 tr\u00e8s prometteur.  Nos nuits sont toujours plus courtes, toujours plus agit\u00e9es. Rien qu'aux Etats-Unis, le nombre de centres de m\u00e9decines du sommeil a explos\u00e9 ces derni\u00e8res ann\u00e9es. Ces centres vont g\u00e9n\u00e9rer 10 milliards de dollars de revenus d'ici 2020. \r\n***RELANCE : Il en existe d\u00e9j\u00e0 beaucoup.. des m\u00e9dicaments contre l'insomnie.\r\nEt bien c'est l\u00e0 tout le paradoxe : beaucoup de m\u00e9dicaments, beaucoup de patients, mais pas de solution id\u00e9ale ! L'essentiel des produits aujourd'hui prescrits sont des benzodiaz\u00e9pines.\r\nCe sont des inducteurs de sommeil. Avec des effets secondaires tr\u00e8s d\u00e9cri\u00e9s : pertes de m\u00e9moires, pens\u00e9es suicidaires, et surtout : l'accoutumance. \r\nMais depuis trois ans, le laboratoires am\u00e9ricain Merck est le premier \u00e0 commercialiser un nouveau type de traitement : le surovexant. C'est un m\u00e9dicament d'une nouvelle classe, il agit sur les neurostransmetteurs li\u00e9s \u00e0 l'app\u00e9tit et \u00e0 l'\u00e9veil, les orexines. \r\nLe surovexant d\u00e9sactive l'\u00e9veil au lieu d'induire le sommeil. C'est un autre chemin pour dormir.et qui int\u00e9resse d'autres entreprises, dont celle de Jean-Paul Clozel.  \r\n***RELANCE : D\u00e9sactiver l'\u00e9veil au lieu d'induire le sommeil.... Et \u00e7a fonctionne ? \r\nLe New Yorker avait trouv\u00e9 une image tr\u00e8s parlante : \u00ab le marketing de Merck veut nous convaincre que le surovexant arr\u00eate la danse en \u00e9teignant la lumi\u00e8re. Et non plus en frappant le danseur en plein mouvement. \u00bb\r\n***RELANCE : Image s\u00e9duisante.\r\nOui, mais ce nouveau marchand de sable est en r\u00e9alit\u00e9 un vieux r\u00eave. On a d\u00e9couvert entre 1998 et 1999 d\u00e9j\u00e0 le r\u00f4le des or\u00e9xines dans l'app\u00e9tit et le sommeil. \r\nDepuis, les tentatives d'en faire un m\u00e9dicament ont \u00e9t\u00e9 laborieuses. Jean-Paul Clozel avait d'ailleurs d\u00e9j\u00e0 abandonn\u00e9 un premier d\u00e9veloppement en 2011.\r\nLe m\u00e9dicament de Merck, lui, provoque toujours des somnolences et de l'accoutumance. Ses ventes sont moins bonnes que pr\u00e9vu. \r\nLa pharma n'arrive donc toujours pas \u00e0 offrir des lendemains qui chantent pour des mauvais dormeurs toujours plus nombreux...Elle va donc encore d\u00e9penser des millions. Et vous, vous compterez les moutons. \r\nSPONSOR", "alternativeExcerpt": ["Idorsia, une jeune biotech b\u00e2loise, a d\u00e9cid\u00e9 de conqu\u00e9rir le march\u00e9 du sommeil. L'un de ses produits, un nouveau traitement contre l\u2019insomnie, suscite beaucoup d\u2019attentes. L'insomnie est en effet un march\u00e9 tr\u00e8s prometteur, mais il comporte aussi ses paradoxes.", "Idorsia, une jeune biotech b\u00e2loise, a d\u00e9cid\u00e9 de conqu\u00e9rir le march\u00e9 du sommeil. L'un de ses produits, un nouveau traitement contre l\u2019insomnie, suscite beaucoup d\u2019attentes. L'insomnie est en effet un march\u00e9 tr\u00e8s prometteur, mais il comporte aussi ses paradoxes.", "Idorsia, une jeune biotech b\u00e2loise, a d\u00e9cid\u00e9 de conqu\u00e9rir le march\u00e9 du sommeil. L'un de ses produits, un nouveau traitement contre l\u2019insomnie, suscite beaucoup d\u2019attentes. L'insomnie est en effet un march\u00e9 tr\u00e8s prometteur, mais il comporte aussi ses paradoxes."], "alternativeTitle": ["Alter Eco \u2013 Le sommeil, un march\u00e9 encore paradoxal", "Alter Eco (vid\u00e9o) \u2013 Le sommeil, un march\u00e9 encore paradoxal", "Alter Eco \u2013 Le sommeil, un march\u00e9 encore paradoxal / LME_2017-10-24T07:23:00_alter-eco", "Alter Eco \u2013 Le sommeil, un march\u00e9 encore paradoxal / LME_2017-10-24T07:23:00_alter-eco"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/9004673", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8872019.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Mama\u00efs, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Morard, Romaine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Mama\u00efs, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-9004673", "ece-9004650"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Matinale", "source": "siranau", "title": "Signature : Signature de Roger Guignard - Le cash, c'est la libert\u00e9", "id": "sound-FFD1DD6B-9BD8-47AD-9C7D-D3503AB9A8BD", "durationSec": 120, "publicationDate": "2017-10-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Dans un monde envahi par le digital, une nouvelle utopie prend des accents de fatale proph\u00e9tie: le cash, dans dix ans, n'existera plus! De Bill Gates \u00e0 Christine Lagarde, la croisade contre les esp\u00e8ces sonnantes et tr\u00e9buchantes fait figure de grande avanc\u00e9e des temps modernes.\r\n\r\n* * Signature de Roger Guignard - Le cash, c'est la libert\u00e9 (SIGNATURE 24.10 LE CASH, C'EST LA LIBERTE) 7 H 26, c'est Signature.\r\n Le cash, c'est la libert\u00e9\u00a0!\r\nVotre commentaire, Roger Guignard.\r\nDans un monde envahi par le digital, une nouvelle utopie prend des accents de fatale proph\u00e9tie\u00a0: l'argent liquide, pi\u00e8ces et billets.le cash, dans dix ans, n'existera plus\u00a0! De Bill Gates \u00e0 Christine Lagarde, la directrice du Fonds mon\u00e9taire international, en passant par beaucoup d'autres t\u00eates couronn\u00e9es, la croisade contre les esp\u00e8ces sonnantes et tr\u00e9buchantes fait figure de grande avanc\u00e9e des temps modernes. Les raisons\u00a0? La gestion des esp\u00e8ces co\u00fbte cher, trop cher aux banques.les fameux automates, qu'il faut installer et alimenter. La fin de l'argent liquide signifierait aussi une lutte efficace contre les op\u00e9rations illicites.drogue, prostitution, commerce des armes. Et puis, le num\u00e9rique rime avec gain d'efficience technique, rapidit\u00e9, commodit\u00e9. En Su\u00e8de, v\u00e9ritable pays pionnier, 80% des achats se font par carte bancaire. Demain, ils s'effectueront par t\u00e9l\u00e9phone. \r\nOsons jouer les pauvres harpagons attard\u00e9s : comme l'avare de Moli\u00e8re, mais peut-\u00eatre moins maladivement que lui, nous tenons tr\u00e8s fort \u00e0 nos billets et \u00e0 nos pi\u00e8ces. Pourquoi\u00a0? Parce que l'argent liquide demeure le moyen de paiement le moins risqu\u00e9, \u00e0 l'abri des piratages de r\u00e9seaux et des vols de donn\u00e9es. A l'abri aussi de ces op\u00e9rateurs qui exploitent nos donn\u00e9es \u00e0 des fins commerciales.une forme de contr\u00f4le social dans lequel, d\u00e9j\u00e0, nous sommes englu\u00e9s. Le billet reste le symbole d'une identit\u00e9, r\u00e9gionale, nationale, europ\u00e9enne. Le symbole, surtout, d'une libert\u00e9.il est le seul moyen de paiement gratuit pour celui qui l'utilise et lui garantit un total anonymat. Lorsque la Banque centrale europ\u00e9enne a banni les billets de 500 euros, un quotidien r\u00e9gional allemand avait titr\u00e9\u00a0: \u00ab\u00a0Le cash, c'est la libert\u00e9\u00a0\u00bb. Avant que le blockchain, ce grand livre \u00e9lectronique, emporte tout sur son passage, battons-nous pour cette petite parcelle d'autonomie\u00a0!", "alternativeExcerpt": ["Dans un monde envahi par le digital, une nouvelle utopie prend des accents de fatale proph\u00e9tie: le cash, dans dix ans, n\u2019existera plus! De Bill Gates \u00e0 Christine Lagarde, la croisade contre les esp\u00e8ces sonnantes et tr\u00e9buchantes fait figure de grande avanc\u00e9e des temps modernes.", "Dans un monde envahi par le digital, une nouvelle utopie prend des accents de fatale proph\u00e9tie: le cash, dans dix ans, n\u2019existera plus! De Bill Gates \u00e0 Christine Lagarde, la croisade contre les esp\u00e8ces sonnantes et tr\u00e9buchantes fait figure de grande avanc\u00e9e des temps modernes.", "Dans un monde envahi par le digital, une nouvelle utopie prend des accents de fatale proph\u00e9tie: le cash, dans dix ans, n\u2019existera plus! De Bill Gates \u00e0 Christine Lagarde, la croisade contre les esp\u00e8ces sonnantes et tr\u00e9buchantes fait figure de grande avanc\u00e9e des temps modernes."], "alternativeTitle": ["Signature de Roger Guignard - Le cash, c\u2019est la libert\u00e9", "Signature de Roger Guignard (vid\u00e9o) - Le cash, c\u2019est la libert\u00e9", "Signature de Roger Guignard - Le cash, c\u2019est la libert\u00e9 / LME_2017-10-24T07:25:00_signature", "Signature de Roger Guignard - Le cash, c\u2019est la libert\u00e9 / LME_2017-10-24T07:25:00_signature"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/9004680", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5715795.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Morard, Romaine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guignard, Roger", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-9004680", "ece-9004655"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Matinale", "source": "siranau", "title": "Le Journal de 6h30 : Le Journal de 6h30 - Pr\u00e9sent\u00e9 par Coraline Pauchard", "id": "sound-6BE0BD79-FF06-4A5D-AFEE-F3474CE7E6E8", "durationSec": 575, "publicationDate": "2017-10-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Shameem Ahsan, ambassadeur du Bangladesh aux Nations Unies;Manuel Bessler, d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 du Conseil f\u00e9d\u00e9ral \u00e0 l'aide humanitaire;Olivier Glassey, sociologue, sp\u00e9cialiste des r\u00e9seaux sociaux;Marco Chuidinelli, joueur de tennis professionnel b\u00e2lois\r\n\r\n\r\n* * Le Journal de 6h30 - Pr\u00e9sent\u00e9 par Coraline Pauchard (JOURNAL INDIC) \r\n(TF2/CONFERENCE DONATEURS ROHINGYAS) 340 millions de francs pour endiguer la crise humanitaire des Rohingas au Bangladesh. C'est le soutien financier et mat\u00e9riel promis par 35 Etats, un fonds d'urgence et des ONGs. Gen\u00e8ve accueillait justement hier une conf\u00e9rence de l'ONU des pays donateurs. En quelques semaines, 600 milles r\u00e9fugi\u00e9s Rohingas ont afflu\u00e9 vers des camps bangladais...et les conditions d'accueil se d\u00e9gradent. Organiser l'aide humanitaire est devenu une priorit\u00e9 puisque rapatrier cette minorit\u00e9 musulmane en Birmanie semble pour l'heure impossible. C\u00e9dric Guigon. \r\n((Le Bangladesh fait tout ce qu'il peut mais il est submerg\u00e9... l'un des pays les plus pauvres de la plan\u00e8te doit absorber \u00e0 lui seul l'ensemble des r\u00e9fugi\u00e9s Rohingyas, minorit\u00e9 musulmane pers\u00e9cut\u00e9e en Birmanie. Shameem Ahsan, ambassadeur du Bangladesh aux Nations Unies.\r\nSON 16''\r\nAvant m\u00eame cette crise, cela fait pr\u00e8s de 30 ans que le Bangladesh accueille environ 400'000 Birmans. Ce nombre, combin\u00e9 \u00e0 celui des Rohingyas (ro-ine-ga) d\u00e9plac\u00e9s de force au Bangladesh, a maintenant, atteint, pr\u00e8s d'un million. C'est une situation intenable \r\nLa Suisse va s'engager \u00e0 hauteur de 8 millions de francs. Les conditions dans les camps sont extr\u00eamement pr\u00e9caires. Le Bangladesh doit faire plus mais Manuel Bessler, d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 du Conseil f\u00e9d\u00e9ral \u00e0 l'aide humanitaire, ne bl\u00e2me pas le pays.\r\nSON 12 \r\nA long terme, la communaut\u00e9 internationale esp\u00e8re pouvoir rapatrier les Rohingyas au Myanmar, nom officiellement donn\u00e9 par l'ONU \u00e0 la Birmanie. Mais avant cela, il faut trouver un levier pour que le gouvernement birman cesse les pers\u00e9cutions. Manuel Bessler.\r\nSON 25\r\nPour l'heure c'est l'impasse. Et les Rohingyas sont toujours victimes selon l'ONU, d'un mod\u00e8le de nettoyage ethnique en Birmanie.))\r\nSituation qui suscite aussi des r\u00e9actions am\u00e9ricaines. Hier, les Etats-Unis ont annonc\u00e9 vouloir prendre des mesures punitives contre l'arm\u00e9e birmane. Au menu: annulation des invitations faites aux hauts responsables des forces de s\u00e9curit\u00e9 birmanes, mesures \u00e9conomiques cibl\u00e9es et r\u00e9ductions des aides aux unit\u00e9s birmanes.\r\n(Bve travail d\u00e9t\u00e2ch\u00e9) ***  12 heures de n\u00e9gociations au sommet de l'Union europ\u00e9enne...et un accord obtenu hier soir sur le travail d\u00e9t\u00e2ch\u00e9...\r\nR\u00e9forme \"\u00e0 la fran\u00e7aise\" puisque ce sont les propositions du pr\u00e9sident Emmanuel Macron qui ont fini par l'emporter. 12 mois maximum de d\u00e9t\u00e2chement, 6 mois suppl\u00e9mentaire avec d\u00e9rogation, maintien du paiement des cotisations sociales dans le pays d'origine et surtout une \u00e9galit\u00e9 de r\u00e9mun\u00e9ration, primes comprises. C'est le changement majeur d'avec l'ancienne directive de 1996. Elle garantissait uniquement le salaire minimum \u00e0 ce type de travailleurs. \r\nDes travailleurs d\u00e9t\u00e2ch\u00e9s qui se comptent en millions chaque ann\u00e9e. En 2015, la Pologne tenait le haut du classement avec pr\u00e8s de 500 milles salari\u00e9s d\u00e9tach\u00e9s dans d'autres pays de l'Union. L'Allemagne et la France \u00e9tant les premiers pays destinaitaires de cette main d'oeuvre.\r\n(11/PROGRESSION COMMERCE DE DETAIL ALIMENTAIRE PA) *** Le commerce alimentaire en Suisse se porte bien. Il a progress\u00e9 l'an dernier de 1%\r\n...pour atteindre la somme de 32 milliards 60 millions de francs selon l'\u00e9tude pr\u00e9sent\u00e9e hier par le cabinet Nielsen, sp\u00e9cialiste du comportement des consommateurs. Dans les d\u00e9tails: chaque m\u00e9nage d\u00e9pense en moyenne 42 francs par achat. Il fait ses courses tous les 2,7 jours...mais pas forc\u00e9ment au m\u00eame endroit. Les grands gagnants...ce sont les magasins de proximit\u00e9s, Olivier Schorderet.\r\n((La progression des ventes est manifeste ainsi pour les petits supermarch\u00e9s. Pour les sup\u00e9rettes, aussi, ces points de vente en libre-service de moins de 400 m\u00e8tres carr\u00e9s. Pour les magasins \u00e0 bas prix, enfin, les discounters, qui proposent leur propre gamme de produits. Ils portent des noms diff\u00e9rents, mais se rejoignent sur deux points: une pr\u00e9sence dans les centres-villes, et un positionnement sur les achats quotidiens. Chiffre d'affaires en baisse, en revanche, pour les magasins traditionnels, les grands supermarch\u00e9s et les hypermarch\u00e9s. Car aujourd'hui, les Suisses privil\u00e9gient le take away et le on the go: en fran\u00e7ais, le pr\u00eat-\u00e0-l'emporter et la consommation nomade. Et s'ils ne d\u00e9daignent pas les actions et autres offres sp\u00e9ciales, ils sont pr\u00eats \u00e0 mettre le prix pour des produits de qualit\u00e9, \u00e9cologiques, respectueux de l'environnement. Une tendance port\u00e9e par la g\u00e9n\u00e9ration des mill\u00e9naires, n\u00e9s entre 1980 et 2000, qui sera demain encore, pour le cabinet Nielsen, la r\u00e9f\u00e9rence en mati\u00e8re de consommation.))\r\n(TF4/AP EPFL TL EVALUATIONS) *** Liker, donner son avis ou attribuer des \u00e9toiles en fonction du service propos\u00e9...\r\nPratique de plus en plus courante aujourd'hui...et bien au-del\u00e0 des r\u00e9seaux sociaux. \u00c0 l'image de cette application appel\u00e9e YOURBA\u00cfMI...d\u00e9velopp\u00e9e par une start-up de l'EPFL. Test\u00e9e dans le m\u00e9tro lausannois durant un mois, elle permet aux utilisateurs de donner leur avis en live, pendant le trajet. Un pas de plus dans le partage de nos actions quotidiennes, Tania Barril...\r\n((Vous \u00eates mal assis dans le m\u00e9tro, vous n'avez pas assez de place, vous avez trop chaud, vous savez peur... c'est le type d'information que vous pourrez transmettre via une application lors de vos trajets dans le m\u00e9tro lausannois. C'est en effet la situation de l'utilisateur qui sera prise en compte pour analyser les informations qu'il fournira. L\u00e0 r\u00e9side la nouveaut\u00e9... Pour le sociologue Olivier Glassey, sp\u00e9cialiste des r\u00e9seaux sociaux, ce type de syst\u00e8me peut \u00eatre pertinent pour am\u00e9liorer un produit, mais il montre surtout que tous nos faits et gestes tendent \u00e0 \u00eatre scut\u00e9s...\r\nGlassey 1 \r\nAu-del\u00e0 des enjeux \u00e9thiques, \u00e9conomiques ou politiques que \u00e7a pose, c'est notre rapport au monde qui est questionn\u00e9. Olivier Glassey\r\nGlassey 2\r\nUn rempart existe tout de m\u00eame \u00e0 ce contr\u00f4le g\u00e9n\u00e9ralis\u00e9... l'utilisateur lui m\u00eame, qui peut d\u00e9cider de se d\u00e9connecter...))\r\n(Bve incivilit\u00e9s vaudoises) La ville de Lausanne qui sort son carnet d'amendes pour combattre la salet\u00e9 sur la voie publique...\r\n100 francs pour un crachat, 150 pour celui qui ne ramassera pas les crottes de son chien...autant d'infractions d\u00e9sormais sanctionn\u00e9es plus s\u00e9v\u00e8rement. Au bout de 10 manquements, des amendes d'ordre pourront tomber a m\u00eame annonc\u00e9 hier la municipalit\u00e9 lausannoise. L'entr\u00e9e en vigueur du r\u00e8glement est pr\u00e9vu le 1er novembre.\r\n(12/TENNIS MATCH CHIUDINELLI) *** Marco Chuidinelli a sign\u00e9 hier son dernier match de tennis en simple....\r\n\u00c0 36 ans, le B\u00e2lois s'est battu jusqu'au bout face au n\u00e9erlandais Robine Hasse aux swiss indoors de B\u00e2le...il a pourtant fini par s'incliner en 2 manches. Apr\u00e8s 17 ans de carri\u00e8re, Marco Chuidinelli a \u00e9t\u00e9 ovationn\u00e9 par son public et ses amis avec lesquels il a gagn\u00e9 la coupe Davis: Roger Federer, \u00a0Michael Lammer \u00a0et leur capitaine S\u00e9verin Luthi. Un ultime moment d'\u00e9motion tr\u00e8s fort...on l'\u00e9coute...\r\nEmotions recueillies par Herv\u00e9 Borsier.\r\n(Bve Somnambules) *** Honneur aux somnambules ce matin...ceux-ci sont meilleurs que les autres dans les t\u00e2ches multiples...\r\nConclusions de chercheurs lausannois et britanniques publi\u00e9es dans la revue Current Biology. Des somnambules se sont pr\u00eat\u00e9s aux tests. Emmitouffl\u00e9s dans des combinaisons compl\u00e8tes de capture de mouvement dans une pi\u00e8ce remplie de cam\u00e9ra infrarouges, ils ont d\u00fb r\u00e9aliser plusieurs exercices, notamment de coordination. Compter \u00e0 rebours \u00e0 partir de 200 tout en marchant par exemple. R\u00e9sultat: les somnambules sont bien plus habiles que les non-somnambules.", "alternativeTitle": ["Le Journal de 6h30", "Le Journal de 6h30 - Pr\u00e9sent\u00e9 par Coraline Pauchard / LME_2017-10-24T06:30:00_le-journal-de-6h30", "Le Journal de 6h30 - Pr\u00e9sent\u00e9 par Coraline Pauchard / LME_2017-10-24T06:30:00_le-journal-de-6h30"], "imageURL": "//www.rts.ch/8874897.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/9004663", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Pauchard, Coraline", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Barril, Tania", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Borsier, Herv\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guigon, C\u00e9dric", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Pauchard, Coraline", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schorderet, Olivier", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-9004663", "ece-9004644"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "L'Etat islamique s'\u00e9tend dans les montagnes de Tora Bora en Afghanistan", "id": "sound-9E8900CE-1528-4FE9-8B3C-1082995A7F8B", "durationSec": 233, "publicationDate": "2017-10-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le groupe \u00c9tat islamique est sur le point de perdre ses derniers territoires en Syrie. Mais l'organisation s'\u00e9tend en Afghanistan, surtout dans l'ancien repaire de Ben Laden, les montagnes de Tora Bora. La r\u00e9gion, situ\u00e9e dans l'Est du pays, \u00e9tait sous la coupe des Talibans avant d'\u00eatre conquise par l'EI.\r\n\r\n* * Le groupe \u00c9tat islamique est sur le point de perdre ses derniers territoires en Syrie. Mais l'organisation s'\u00e9tend en Afghanistan, surtout dans l'ancien repaire de Ben Laden, les montagnes de Tora Bora. La r\u00e9gion, situ\u00e9e dans l'Est du pays, \u00e9tait sous la coupe des Talibans avant d'\u00eatre conquise par l'EI.", "alternativeExcerpt": ["Le groupe \u00c9tat islamique est sur le point de perdre ses derniers territoires en Syrie. Mais l'organisation s'\u00e9tend en Afghanistan, surtout dans l'ancien repaire de Ben Laden, les montagnes de Tora Bora. La r\u00e9gion, situ\u00e9e dans l'Est du pays, \u00e9tait sous la coupe des Talibans avant d'\u00eatre conquise par l'EI."], "alternativeTitle": ["L'Etat islamique s'\u00e9tend dans les montagnes de Tora Bora en Afghanistan / TUM_2017-10-24T08:17:00_sequence-2", "Tout un monde du 24.10.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/3115476.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/9004639", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-9004637"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "Une conf\u00e9rence d\u00e9bat des meilleures mani\u00e8res de parler avec Vladimir Poutine", "id": "sound-9C05B83A-DD29-47CC-93AE-86D7907756F3", "durationSec": 461, "publicationDate": "2017-10-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Les relations entre Vladimir Poutine et les pays occidentaux ont \u00e9t\u00e9 particuli\u00e8rement compliqu\u00e9es cette derni\u00e8re d\u00e9cennie. Pour tenter d'am\u00e9liorer le dialogue, une conf\u00e9rence intitul\u00e9e \"Comment parler \u00e0 Poutine?\", organis\u00e9e par l'Institut de relations internationales et strat\u00e9giques (IRIS), s'est tenue aux G\u00e9opolitiques de Nantes, en France.\r\n\r\n* * Les relations entre Vladimir Poutine et les pays occidentaux ont \u00e9t\u00e9 particuli\u00e8rement compliqu\u00e9es cette derni\u00e8re d\u00e9cennie. Pour tenter d'am\u00e9liorer le dialogue, une conf\u00e9rence intitul\u00e9e \"Comment parler \u00e0 Poutine?\", organis\u00e9e par l'Institut de relations internationales et strat\u00e9giques (IRIS), s'est tenue aux G\u00e9opolitiques de Nantes, en France.", "alternativeExcerpt": ["Les relations entre Vladimir Poutine et les pays occidentaux ont \u00e9t\u00e9 particuli\u00e8rement compliqu\u00e9es cette derni\u00e8re d\u00e9cennie. Pour tenter d'am\u00e9liorer le dialogue, une conf\u00e9rence intitul\u00e9e \"Comment parler \u00e0 Poutine?\", organis\u00e9e par l'Institut de relations internationales et strat\u00e9giques (IRIS), s'est tenue aux G\u00e9opolitiques de Nantes, en France."], "alternativeTitle": ["Une conf\u00e9rence d\u00e9bat des meilleures mani\u00e8res de parler avec Vladimir Poutine / TUM_2017-10-24T08:22:00_sequence-3", "Tout un monde du 24.10.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/9024010.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/9004639", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-9004636"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "L'affaire Weinstein met en lumi\u00e8re la pluralit\u00e9 des mani\u00e8res d'\u00eatre f\u00e9ministe", "id": "sound-67EBFD15-7675-48AB-895A-95BC4AA318E0", "durationSec": 432, "publicationDate": "2017-10-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "L'affaire Weinstein a provoqu\u00e9 une r\u00e9action mondiale, et des femmes c\u00e9l\u00e8bres ou non ont d\u00e9nonc\u00e9 les cas de harc\u00e8lement ou les agressions sexuelles dont elles sont victimes. Cette affaire interroge l'articulation entre genre et pouvoir, et met en lumi\u00e8re la pluralit\u00e9 des mani\u00e8res d'\u00eatre f\u00e9ministe.\r\n\r\n* * L'affaire Weinstein a provoqu\u00e9 une r\u00e9action mondiale, et des femmes c\u00e9l\u00e8bres ou non ont d\u00e9nonc\u00e9 les cas de harc\u00e8lement ou les agressions sexuelles dont elles sont victimes. Cette affaire interroge l'articulation entre genre et pouvoir, et met en lumi\u00e8re la pluralit\u00e9 des mani\u00e8res d'\u00eatre f\u00e9ministe.", "alternativeExcerpt": ["L'affaire Weinstein a provoqu\u00e9 une r\u00e9action mondiale, et des femmes c\u00e9l\u00e8bres ou non ont d\u00e9nonc\u00e9 les cas de harc\u00e8lement ou les agressions sexuelles dont elles sont victimes. Cette affaire interroge l'articulation entre genre et pouvoir, et met en lumi\u00e8re la pluralit\u00e9 des mani\u00e8res d'\u00eatre f\u00e9ministe."], "alternativeTitle": ["L'affaire Weinstein met en lumi\u00e8re la pluralit\u00e9 des mani\u00e8res d'\u00eatre f\u00e9ministe / TUM_2017-10-24T08:12:00_sequence-1", "Tout un monde du 24.10.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/6710253.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/9004639", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-9004633"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "La cha\u00eene catalane TV3 r\u00e9siste \u00e0 la prise de contr\u00f4le des m\u00e9dias voulue par Madrid", "id": "sound-00CAB471-8A3F-4E77-8D33-A07AB2BF36CE", "durationSec": 131, "publicationDate": "2017-10-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le gouvernement espagnol a d\u00e9cid\u00e9 de regagner le contr\u00f4le de la Catalogne, notamment en reprenant la main sur les m\u00e9dias publics catalan, avec le possible limogeage des responsables. La r\u00e9daction de la cha\u00eene TV3 ne compte pourtant pas se laisser faire.\r\n\r\n* * Le gouvernement espagnol a d\u00e9cid\u00e9 de regagner le contr\u00f4le de la Catalogne, notamment en reprenant la main sur les m\u00e9dias publics catalan, avec le possible limogeage des responsables. La r\u00e9daction de la cha\u00eene TV3 ne compte pourtant pas se laisser faire.", "alternativeExcerpt": ["Le gouvernement espagnol a d\u00e9cid\u00e9 de regagner le contr\u00f4le de la Catalogne, notamment en reprenant la main sur les m\u00e9dias publics catalan, avec le possible limogeage des responsables. La r\u00e9daction de la cha\u00eene TV3 ne compte pourtant pas se laisser faire."], "alternativeTitle": ["La cha\u00eene catalane TV3 r\u00e9siste \u00e0 la prise de contr\u00f4le des m\u00e9dias voulue par Madrid / TUM_2017-10-24T08:27:00_sequence-4", "Tout un monde du 24.10.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/9023972.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/9004639", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-9004634"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Tennis: David Goffin, atout ma\u00eetre de la Belgique en finale de la Coupe Davis", "id": "sound-FAC3BBCD-1403-4A19-9613-272C8FCF5DF7", "durationSec": 91, "publicationDate": "2017-10-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : \"David Goffin\", joueur de tennis, 10\u00e8me mondial\r\nEn toile de fond du tournoi de B\u00e2le se joue aussi la pr\u00e9paration pour la finale de la Coupe Davis de tennis entre la Belgique \u00e0 la France. Le num\u00e9ro 1 belge David Goffin, qui sera un atout ma\u00eetre pour son pays, dispute son premier match ce mardi \u00e0 B\u00e2le face \u00e0 l'Allemand Peter Gojowczyk.\r\n\r\n* * Tennis: David Goffin, atout ma\u00eetre de la Belgique en finale de la Coupe Davis 12h30: Tennis B\u00e2le David Goffin BORSIER\r\nEn Tennis...  au tournoi de B\u00e2le.... Le Belge.... \"David Goffin\".... 10\u00e8me mondial... dispute son premier match aujourd'hui.... face \u00e0 l'allemand.... Peter Gojowzyk....\r\nA quelques semaines de la finale de la Coupe Davis.... qui opposera la France \u00e0 la Belgique.... David Goffin.... affiche une progression r\u00e9guli\u00e8re... \r\nEt ce soir... Herv\u00e9 Borsier.... son exp\u00e9rience... pourrait bien faire la diff\u00e9rence.", "alternativeExcerpt": ["En toile de fond du tournoi de B\u00e2le se joue aussi la pr\u00e9paration pour la finale de la Coupe Davis de tennis entre la Belgique \u00e0 la France. Le num\u00e9ro 1 belge David Goffin, qui sera un atout ma\u00eetre pour son pays, dispute son premier match ce mardi \u00e0 B\u00e2le face \u00e0 l\u2019Allemand Peter Gojowczyk."], "alternativeTitle": ["Tennis: David Goffin, atout ma\u00eetre de la Belgique en finale de la Coupe Davis / 12H30_2017-10-24T12:38:00_developpement-9", "Le 12h30 du 24.10.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/9024198.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/9004699", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Haltiner, Nadine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Borsier, Herv\u00e9", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-9004686"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Perspectives \u00e9conomiques encourageantes pour le canton de Neuch\u00e2tel", "id": "sound-EE4D933F-3449-404B-93E0-38CFF7F5EAF2", "durationSec": 136, "publicationDate": "2017-10-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Matthieu Aubert, qui a conduit le sondage de la CNCI qui r\u00e9v\u00e8le clairement le retour \u00e0 une p\u00e9riode plus favorable que les pr\u00e9visions le laisser penser pour les entreprises dans le canton de Neuch\u00e2tel\r\nAugmentation du volume des affaires, salaire et emploi en hausse: la situation \u00e9conomique du canton de Neuch\u00e2tel s'am\u00e9liore. Tel est le constat dress\u00e9 mardi par la Chambre neuch\u00e2teloise du commerce et de l'industrie (CNCI).\r\n\r\n* * Perspectives \u00e9conomiques encourageantes pour le canton de Neuch\u00e2tel 12h30 NE: Sondage: \u00e9conomie canton GUIGNARD\r\nOn se rend dans le canton de Neuch\u00e2tel... Neuch\u00e2tel... qui commence \u00e0 voir... le bout du tunnel. \r\nPlus de 300 entreprises ont r\u00e9pondu.... \u00e0 \"l'enqu\u00eate conjoncturelle d'automne\" .... de la CNCI.... \"la Chambre neuch\u00e2teloise du commerce et de l'industrie\". \r\nEt les r\u00e9sultats.... pr\u00e9sent\u00e9s ce matin... t\u00e9moignent... d'une augmentation du volume des affaires.... et de nombreux indicateurs... emploi.... salaires...qui passent du rouge au vert. \r\nRoger Guignard.... Les responsables de la chambre ont parl\u00e9.... de \"nouvelles plut\u00f4t r\u00e9jouissantes\".... m\u00eame s'il s'agit.... d'une embellie... et pas encore d'une reprise...\r\nLe canton de Neuch\u00e2tel a cette particularit\u00e9, avec son tissu industriel, d'\u00eatre tr\u00e8s d\u00e9pendant de ses exportations. Raison pour laquelle il plonge beaucoup plus vite lorsque la conjoncture ralentit et se reprend aussi plus rapidement quand les affaires reprennent. Le sondage conduit par la CNCI r\u00e9v\u00e8le clairement le retour \u00e0 une p\u00e9riode plus favorable que les pr\u00e9visions le laisser penser. \"Plus d'entreprises exportent davantage dans plus d'endroits\", a fait remarquer le directeur de la Chambre, Florian N\u00e9m\u00e9ti. Des march\u00e9s importants reprennent, les investissements ont quasiment doubl\u00e9 par rapport aux intentions exprim\u00e9es par les entreprises l'an dernier. Des entreprises qui se sont aussi adapt\u00e9es, comme l'observe Matthieu Aubert, qui a conduit l'\u00e9tude. \r\nMais attention : cette embellie n'est pas encore une vraie reprise, car l'incertitude des march\u00e9s, leur manque de visibilit\u00e9 rend les pr\u00e9visions difficiles pour l'an prochain, en tous cas pour le deuxi\u00e8me semestre. La digitalisation rampante fait \u00e9voluer les r\u00e9alit\u00e9s \u00e9conomiques beaucoup plus rapidement que par le pass\u00e9. Et pour les petites PME, par exemple, investir ou pas dans le num\u00e9rique est une question de survie !", "alternativeExcerpt": ["Augmentation du volume des affaires, salaire et emploi en hausse: la situation \u00e9conomique du canton de Neuch\u00e2tel s'am\u00e9liore. Tel est le constat dress\u00e9 mardi par la Chambre neuch\u00e2teloise du commerce et de l'industrie (CNCI)."], "alternativeTitle": ["Perspectives \u00e9conomiques encourageantes pour le canton de Neuch\u00e2tel / 12H30_2017-10-24T12:33:00_developpement-4", "Le 12h30 du 24.10.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/9024550.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/9004699", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Haltiner, Nadine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-9004685"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Du chocolat fabriqu\u00e9 pour la premi\u00e8re fois en C\u00f4te d'Ivoire, pays du cacao", "id": "sound-D6F4A621-A50D-4489-98C2-428472C819C5", "durationSec": 153, "publicationDate": "2017-10-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Aglietti, St\u00e9phanie ;Axel Emmanuel un jeune chef p\u00e2tissier ivoirien qui se bat pour que son pays se r\u00e9approprie la fili\u00e8re; Ismael Dembele, trentenaire logisticien de formation, employ\u00e9 d'Instant Chocolat\r\nLa C\u00f4te d'Ivoire est le premier producteur de cacao du monde, mais ne transforme qu'une infime partie de ses f\u00e8ves, perdant ainsi de pr\u00e9cieux revenus. Pour faire changer les choses, un jeune chef p\u00e2tissier d'Abidjan vient de lancer le premier chocolat fabriqu\u00e9 en C\u00f4te d'Ivoire.\r\n\r\n* * Du chocolat fabriqu\u00e9 pour la premi\u00e8re fois en C\u00f4te d'Ivoire, pays du cacao 12h30: C\u00f4te d'Ivoire: chocolat AGLIETTI\r\nDe la p\u00e9nurie de beurre... on passe \u00e0 la production... de chocolat....\r\nOn se rend en C\u00f4te d'Ivoire... premier \"producteur de cacao\" du monde... avec \r\n 40% du march\u00e9.\r\nPourtant ce pays ne transforme qu'une infime partie de ses f\u00e8ves.\r\nIl perd donc de pr\u00e9cieux revenus.... li\u00e9s \u00e0 la valeur ajout\u00e9e de cette transformation. \r\nUne \"bizarrerie\".... que certains habitants veulent voir changer. \r\nC'est le cas d'un jeune chef p\u00e2tissier ivoirien.... qui vient de lancer le premier \"bloc de chocolat de couverture\".... fabriqu\u00e9 en C\u00f4te d'Ivoire.... \u00e0 partir de f\u00e8ves de cacao certifi\u00e9es \"commerce \u00e9quitable\". \r\nReportage \u00e0 Abidjan....  de St\u00e9phanie Agglietti. \r\n(((A Abidjan, dans la petite unit\u00e9 artisanale de la start-up \u00ab Instant Chocolat \u00bb, le concasseur tourne \u00e0 plein r\u00e9gime. A l'int\u00e9rieur, des f\u00e8ves certifi\u00e9es \u00e9quitables, qui ont \u00e9t\u00e9 torr\u00e9fi\u00e9es dans le centre du pays par des femmes, \u00e9pouses de planteurs de cacao. Elles vont servir d'ingr\u00e9dient de base \u00e0 un lingot de 2kg de chocolat p\u00e2tissier artisanal \u00ab made in cote d'ivoire \u00bb une premi\u00e8re. \r\nA l'origine de ce projet, Axel Emmanuel un jeune chef p\u00e2tissier ivoirien qui se bat pour que son pays se r\u00e9approprie la fili\u00e8re : \r\nSON EN FRAN\u00c7AIS: \r\nL'objectif de l'entrepreneur est de monter une chocolaterie en milieu rural afin de permettre \u00e0 ces femmes de fabriquer de bout en bout le pr\u00e9cieux lingot. \r\nEt d'ici trois ans, il envisage d'\u00e9tendre la torr\u00e9faction des f\u00e8ves \u00e0 2.500 coop\u00e9ratives ivoiriennes productrices de cacao. \r\nParmi la dizaine d'employ\u00e9s \u00ab d'Instant chocolat \u00bb, Ismael Dembele. \r\nSi ce trentenaire logisticien de formation n'a pas h\u00e9sit\u00e9 \u00e0 se lancer dans l'aventure il a d\u00fb faire fi des a priori. En effet, ce secteur balbutiant est jug\u00e9 peu profitable pour beaucoup d'ivoiriens. \r\nSON EN FRANCAIS: \u00ab C'est rare de voir les africains transformer du chocolat, surtout un ivoirien. On fait partie des premiers. Il y en a qui pensent que l'on n'est pas r\u00e9aliste. Apr\u00e8s avoir fini d'\u00e9tudier, au lieu de chercher \u00e0 travailler dans une soci\u00e9t\u00e9, on l\u00e2che tout et on fait du chocolat, pour eux c'est une folie \u00bb. \r\nAvec son lingot d'or brun Axel Emmanuel vise aussi bien le march\u00e9 local qu'international et assure avoir d\u00e9j\u00e0 re\u00e7u de nombreuses commandes. \r\nSt\u00e9phanie Aglietti, RTS info, Abidjan )))", "alternativeExcerpt": ["La C\u00f4te d\u2019Ivoire est le premier producteur de cacao du monde, mais ne transforme qu\u2019une infime partie de ses f\u00e8ves, perdant ainsi de pr\u00e9cieux revenus. Pour faire changer les choses, un jeune chef p\u00e2tissier d'Abidjan vient de lancer le premier chocolat fabriqu\u00e9 en C\u00f4te d\u2019Ivoire."], "alternativeTitle": ["Du chocolat fabriqu\u00e9 pour la premi\u00e8re fois en C\u00f4te d'Ivoire, pays du cacao / 12H30_2017-10-24T12:37:00_developpement-8", "Le 12h30 du 24.10.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/9024417.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/9004699", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Haltiner, Nadine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-9004694"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Des ONG courrouc\u00e9es par la visite du pr\u00e9sident \u00e9gyptien al-Sissi \u00e0 Paris", "id": "sound-0A1C6474-22E0-4B8B-A7E2-A6F06EBCC0A3", "durationSec": 132, "publicationDate": "2017-10-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le pr\u00e9sident fran\u00e7ais Emmanuel Macron re\u00e7oit mardi pour la premi\u00e8re fois son homologue \u00e9gyptien Abdel Fattah al-Sissi, pour \u00e9voquer notamment les questions li\u00e9es au terrorisme. Cette rencontre au somment suscite la col\u00e8re des ONG.\r\n\r\n* * Des ONG courrouc\u00e9es par la visite du pr\u00e9sident \u00e9gyptien al-Sissi \u00e0 Paris 12h30: France: visite Sissi: pol\u00e9mique? HASLER\r\nEn France....  Emmanuel Macron....  re\u00e7oit aujourd'hui.... pour la premi\u00e8re fois.... le pr\u00e9sident \u00e9gyptien.... \"Abdel Fatah Al Sissi\".... \r\nIl vient pour une visite de trois jours. \r\nLes deux hommes d\u00e9jeunent en ce moment-m\u00eame \u00e0 l'Elys\u00e9e.... et feront une d\u00e9claration conjointe.... \u00e0 l'issue de ce repas de travail. \r\nIls doivent notamment \u00e9voquer... les questions de terrorisme.... mais aussi... l'achat \u00e9ventuel de nouveaux Rafales fran\u00e7ais par l'Egypte.\r\nAriane Hasler.... on vous retrouve en direct \u00e0 Paris. o\u00f9 cette rencontre au somment suscite.... la col\u00e8re... des ONG.\u00a0 \r\nPlusieurs organisations de d\u00e9fense des droits de l'homme, dont Human Rights Watch (HDR) et Amnesty International, ont appel\u00e9 hier Emmanuel Macron \u00e0 mettre fin \u00e0 la \"scandaleuse politique de tol\u00e9rance\" de la France envers le \"gouvernement r\u00e9pressif\" du pr\u00e9sident \u00e9gyptien Abdel Fattah al Sissi.\u00a0La suite apr\u00e8s cette publicit\u00e9\r\n\"L'Egypte est un pays dans lequel les gens ont peur\", a d\u00e9clar\u00e9 Michel Tubiana, pr\u00e9sident d'honneur d'Euromed Droits et pr\u00e9sident d'honneur de la Ligue des droits de l'homme, qui s'est r\u00e9cemment rendu sur place. Et selon Amnesty International, le pays traverse \"la pire crise des droits humains de l'\u00e9poque r\u00e9cente\".\u00a0Des organisation qui demandetn donc ai p\u00e8r\u00e9sident fran\u00e7aise de prmedre clairtement position lors de sa d\u00e9claration en faveur des drtois de l'homme.\r\nSauf.... Ariane... que la France... a des int\u00e9r\u00eats crois\u00e9s en Egypte.", "alternativeExcerpt": ["Le pr\u00e9sident fran\u00e7ais Emmanuel Macron re\u00e7oit mardi pour la premi\u00e8re fois son homologue \u00e9gyptien Abdel Fattah al-Sissi, pour \u00e9voquer notamment les questions li\u00e9es au terrorisme. Cette rencontre au somment suscite la col\u00e8re des ONG."], "alternativeTitle": ["Des ONG courrouc\u00e9es par la visite du pr\u00e9sident \u00e9gyptien al-Sissi \u00e0 Paris / 12H30_2017-10-24T12:35:00_developpement-6", "Le 12h30 du 24.10.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/9024401.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/9004699", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Haltiner, Nadine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hasler, Ariane", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-9004698"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9 du 12h30 : L'invit\u00e9 du 12h30 - Fabian Ferrari, com\u00e9dien et metteur en sc\u00e8ne", "id": "sound-555C8E1A-E98B-491C-AB3B-2E209C06D45D", "durationSec": 514, "publicationDate": "2017-10-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Fabian Ferrari, com\u00e9dien;Ferrai, Fabien\r\nDans son dernier spectacle intitul\u00e9 \"Victor Vatard - Dire l'inverse, penser le contraire et vice-versa!\", le com\u00e9dien et metteur en sc\u00e8ne belgo-romand Fabian Ferrari d\u00e9bat de la th\u00e9matique de la nourriture et des modes de production. Il se produit \u00e0 Rolle.\r\n\r\n* * L'invit\u00e9 du 12h30 - Fabian Ferrari, com\u00e9dien et metteur en sc\u00e8ne (SLV Fabian Ferrari) 12h30: SLV Fabian Ferrari\r\nCom\u00e9dien. pi\u00e8ce \u00e0 Rolle\u00a0: \u00ab\u00a0Victor Vatard.. Dire l'inverse, penser le contraire et vice-versa\u00a0\u00bb.!\r\nT\u00e9l\u00a0: ** 04\r\nDIR ST Lausanne. Arrivera \u00e0 12h30 \u00e0 la r\u00e9ception.\r\nIntro\u00a0:\r\nJe vous propose \u00e0 pr\u00e9sent.. de faire connaissance. avec cet homme.\r\nD + 21 s. Victor Vatard \u00e0 Rolle.\r\nLui. C'est. \u00ab\u00a0Victor Vatard\u00a0\u00bb.un impitoyable critique... de la gastronomie. \r\nIl nous vient tout droit de Belgique. C'est un grand d\u00e9fenseur.. de la moule belge. et auteur du guide culinaire\u00a0: \u00ab\u00a0Les contournables. les 100 restaurants.. \u00e0 \u00e9viter \u00e0 tout\u00a0prix.\u00a0\u00bb \r\nIl est de passage. sur les planches.. du Casino-Th\u00e9\u00e2tre de Rolle ..d\u00e8s jeudi soir et jusqu'\u00e0 dimanche.\r\nEt l'homme qui incarne. ce personnage. haut en couleur. et \u00e0 l'humour corrosif. est notre invit\u00e9 aujourd'hui.\r\nC'est vous. Fabian Ferrari. \r\nbonjour\u00a0!\r\nVous \u00eates com\u00e9dien. vaudois ET belge. vous habitez \u00e0 Lausanne et vous incarn\u00e9 donc ce personnage depuis quelques ann\u00e9es.\r\nVotre nouveau spectacle s'appelle \u00ab\u00a0Victor Vatard.. Dire l'inverse, penser le contraire et vice-versa\u00a0\u00bb.!\r\nCanevas\r\nFabian Ferrari. avec ce personnage et ce spectacle vous touchez \u00e0 un des sujets d'actualit\u00e9s les plus br\u00fblants. A savoir notre nourriture et les modes de productions. Pourquoi avoir choisi cette th\u00e9matique-l\u00e0? \r\nManger et surtout que manger\u00a0?.. Est devenu une vraie pr\u00e9occupation pour bon nombre de personnes. Vous avez le sentiment qu'on est en perp\u00e9tuel conflit avec notre assiette\u00a0?\r\nVotre personnage. Victor vatard. il en pense quoi de l'industrie agro-alimentaire\u00a0?\r\nEt il est tr\u00e8s \u00e0 cheval sur les principes.. La moule est Belge et pas Bretonne.\r\nFaut dire que Victor Vatard. a aussi un caract\u00e8re particulier. Il fait parfois pens\u00e9 \u00e0 Jean-Pierre Coffe. et ce qu'il a en commun avec lui. outre son combat contre la malbouffre. c'est qu'il aime particuli\u00e8rement r\u00e2ler. Vous nous le d\u00e9crivez\u00a0?\r\nFabian Ferrari. Qu'est-ce qui vous inspire pour \u00e9crire vos sketches\u00a0? J'ai lu dans votre dossier de presse que le Canard encha\u00een\u00e9, c\u00e9l\u00e8bre journal satirique fran\u00e7ais. \u00e9tait une belle source d'inspiration pour vous.\r\nIl n'y a pas que de la malbouffe dans votre spectacle. c'est une critique de notre soci\u00e9t\u00e9 actuelle. vous parlez aussi de notre rapport aux personnes \u00e2g\u00e9es.\r\nComme le canard encha\u00een\u00e9. Vous utilisez l'humour pour d\u00e9noncer les aberrations d'aujourd'hui et les tords nos soci\u00e9t\u00e9s. et justement \u00e0 propos d'inspiration. Fabian Ferrari. Je vous propose d'\u00e9couter ceci\u00a0:\r\nD  \r\n + diminuer le son d\u00e8s 1'03 ((Jean Yanne et Daniel Pr\u00e9vost manifestant professionnel\u00a0))\r\nVous avez reconnu ces voix\u00a0? Ou l'une des deux\u00a0?\r\nJean Yann.. avec Daniel Pr\u00e9vost.. On est en 1970. le sketche s'appelle  \"Le manifestant professionnel\" . c'est une Archive de l'INA . Vous avez compris pourquoi je vous fait entendre ce sketsche. Jean Yann. c'est aussi un humoriste qui vous a inspir\u00e9.\r\nCe qu'il a en commun avec vous Jean Yanne. outre l'humour.. c'est qu'il a exerc\u00e9 un premier m\u00e9tier. le journalisme avant de l'abandonner pour \u00e9crire des sketches. Vous c'est pareil. sauf que le grand \u00e9cart \u00e9tait encore plus grand\u00a0: vous avez d'abord travaill\u00e9 longtemps dans l'humanitaire. puis ensuite dans la finance. Vous \u00eatiez banquier. Fabian Ferrari. jusqu'\u00e0 l'\u00e2ge de 43 ans. Qu'est-ce qui vous a pouss\u00e9 \u00e0 effectuer ce virage radical\u00a0vers la com\u00e9die et le th\u00e9\u00e2tre?\r\nVous racontez d'ailleurs que lors de vos premiers cours de th\u00e9\u00e2tre vous deviez vous mettre en sc\u00e8ne de mani\u00e8re tr\u00e8s particuli\u00e8re et que vous imaginiez la t\u00eate de vos coll\u00e8gues d'alors. c'\u00e9tait quoi ces exercices\u00a0?\r\nCe virage vers la com\u00e9die. vous l'avez fait il y a quelques ann\u00e9es \u00e0 pr\u00e9sent. Pas de regrets\u00a0j'imagine?\r\nLe salaire peut-\u00eatre..\u00a0?\r\nQuel regard vous portez sur votre ancien m\u00e9tier aujourd'hui\u00a0?\r\nQu'est-ce qu'on peut vous souhaiter pour la suite\u00a0? Le cin\u00e9ma\u00a0? Une grande pi\u00e8ce \u00e0 Paris\u00a0?\r\nExtro\u00a0:  Fabian Ferrari. Merci d'\u00eatre venu dans ce 12'30. Votre spectacle s'appelle.. \u00ab\u00a0Victor Vatard. Dire l'inverse, penser le contraire et vice-versa\u00a0\u00bb. \r\nC'est d\u00e8s jeudi et jusqu'\u00e0 dimanche au Casino-Th\u00e9\u00e2tre de Rolle. Puis du 9 au 12 novembre au Th\u00e9atre Aliz\u00e9 de Sion.\r\nJe vous souhaite une belle journ\u00e9e\u00a0!", "alternativeExcerpt": ["Dans son dernier spectacle intitul\u00e9 \"Victor Vatard - Dire l'inverse, penser le contraire et vice-versa!\", le com\u00e9dien et metteur en sc\u00e8ne belgo-romand Fabian Ferrari d\u00e9bat de la th\u00e9matique de la nourriture et des modes de production. Il se produit \u00e0 Rolle.", "Dans son dernier spectacle intitul\u00e9 \"Victor Vatard - Dire l'inverse, penser le contraire et vice-versa!\", le com\u00e9dien et metteur en sc\u00e8ne belgo-romand Fabian Ferrari d\u00e9bat de la th\u00e9matique de la nourriture et des modes de production. Il se produit \u00e0 Rolle.", "Dans son dernier spectacle intitul\u00e9 \"Victor Vatard - Dire l'inverse, penser le contraire et vice-versa!\", le com\u00e9dien et metteur en sc\u00e8ne belgo-romand Fabian Ferrari d\u00e9bat de la th\u00e9matique de la nourriture et des modes de production. Il se produit \u00e0 Rolle."], "alternativeTitle": ["L'invit\u00e9 du 12h30 - Fabian Ferrari, com\u00e9dien et metteur en sc\u00e8ne", "L'invit\u00e9 du 12h30 - Fabian Ferrari, com\u00e9dien et metteur en sc\u00e8ne / 12H30_2017-10-24T12:52:00_l-invite-du-12h30", "L'invit\u00e9 du 12h30 - Fabian Ferrari, com\u00e9dien et metteur en sc\u00e8ne / 12H30_2017-10-24T12:52:00_l-invite-du-12h30"], "imageURL": "//www.rts.ch/9024182.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/9004700", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Haltiner, Nadine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-9004700", "ece-9004697"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Le parti nationaliste allemand AfD fait son entr\u00e9e sous tension au Bundestag", "id": "sound-7ECD816F-7D36-48BC-8E01-70EEA0AB684A", "durationSec": 131, "publicationDate": "2017-10-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : extrait manifestants;Claudia Roth, d\u00e9put\u00e9e verte allemande;Alexander Neu, d\u00e9put\u00e9 de la gauche radicale Die Linke\r\nLes d\u00e9put\u00e9s du parti nationaliste Alternative f\u00fcr Deutschland (AfD) ont fait leur entr\u00e9e au Parlement allemand ce mardi matin \u00e0 Berlin, une premi\u00e8re depuis les ann\u00e9es 60, en pr\u00e9sence de quelques centaines de manifestants.\r\n\r\n* * Le parti nationaliste allemand AfD fait son entr\u00e9e sous tension au Bundestag 12h30: Alle: Bundestag sous tension MILCENT\r\nJourn\u00e9e historique en Allemagne... \r\nPour la premi\u00e8re fois.... depuis les ann\u00e9es 60... un \"parti nationaliste\"... si\u00e8ge de nouveau au Bundestag.\r\nLes 92 d\u00e9put\u00e9 de l'AFD... \"L'Alternative f\u00fcr Deutschland\"... ont fait leur entr\u00e9e ce matin au Parlement.\r\nIls \u00e9taient au centre de tous les int\u00e9r\u00eats.\r\nBlandine Milcent... vous avez suivi cette premi\u00e8re s\u00e9ance. \r\nSON 1 + BOB manifestants \u00e0 laisser courir en tapis durant environ 10'' sous ma voix .\r\nOui, et elle a commenc\u00e9 devant le Bundestag o\u00f9 d\u00e8s 10 heures ce matin, quelques centaines de manifestants sont venus protester contre la pr\u00e9sence de l'AfD. Ils d\u00e9noncent une \u00ab\u00a0c\u00e9sure\u00a0\u00bb dans la vie politique allemande, un tournant \u00e0 droite, tout comme, \u00e0 l'int\u00e9rieur du Bundestag, la d\u00e9put\u00e9e des verts Claudia Roth.\r\nSon 2 BOB\r\nBeaucoup de d\u00e9put\u00e9s en arrivant ce matin au Bundestag disaient \u00e0 peu pr\u00e8s la m\u00eame chose, tout parti politique confondus. Il va falloir faire avec l'AfD mais ce ne sera pas facile. Alexander Neu, d\u00e9put\u00e9 de la gauche radicale Die Linke.\r\nSon 3 BOB + TRADUCTION\u00a0:\r\nAlors est-ce qu'on a senti ce matin.... Blandine.... que la pr\u00e9sence de l'AfD a d\u00e9j\u00e0 chang\u00e9 quelque chose\u00a0?", "alternativeExcerpt": ["Les d\u00e9put\u00e9s du parti nationaliste Alternative f\u00fcr Deutschland (AfD) ont fait leur entr\u00e9e au Parlement allemand ce mardi matin \u00e0 Berlin, une premi\u00e8re depuis les ann\u00e9es 60, en pr\u00e9sence de quelques centaines de manifestants."], "alternativeTitle": ["Le parti nationaliste allemand AfD fait son entr\u00e9e sous tension au Bundestag / 12H30_2017-10-24T12:34:00_developpement-5", "Le 12h30 du 24.10.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/9024508.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/9004699", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Milcent, Blandine", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Haltiner, Nadine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-9004690"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "General Electric pourrait supprimer \u00e0 nouveau un millier d'emplois en Suisse", "id": "sound-D4036E8C-6F9D-483B-9584-9C982F737C04", "durationSec": 108, "publicationDate": "2017-10-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "General Electric, qui a repris le p\u00f4le \u00e9nergie du groupe fran\u00e7ais Alstom en novembre 2015, entend supprimer encore 1300 emplois en Suisse, indique l'Aargauer Zeitung mardi. Une premi\u00e8re restructuration avait touch\u00e9 900 postes en 2016.\r\n\r\n* * General Electric pourrait supprimer \u00e0 nouveau un millier d'emplois en Suisse 12h30: General Electrics bifferait emplois en CH SCHORDERET\r\nLes difficult\u00e9s de l'Am\u00e9ricain.... \"General Electric\"... pourrait avoir des cons\u00e9quences sur l'emploi en Suisse. \r\nLe groupe.... actif notamment dans l'\u00e9nergie.... pourrait annoncer.... dans les semaines \u00e0 venir.... la supression.... de 1300 postes de travail... sur diff\u00e9rents sites du canton d'Argovie. \r\nC'est le journal... \"Nordwestschweiz\"... qui l'indique ce matin... citant des sources internes \u00e0 l'entreprise. \r\n\"General Electric\".... avait d\u00e9j\u00e0 annonc\u00e9 la suppression de 1300 postes en janvier 2016.....  pour finalement ramener ce chiffre \u00e0 900. \r\nMais Olivier Schorderet.... ces derni\u00e8res semaines.... la pression... a grandi... sur la direction. \r\nGeneral Electric, que nous avons contact\u00e9 tout \u00e0 l'heure, et qui emploie 5000 personnes en Suisse, ne confirme ni les chiffres ni le calendrier avanc\u00e9s par la presse al\u00e9manique. Et elle ne donnera aucune autre information. Mais on en saura peut-\u00eatre plus le 13 novembre prochain: le g\u00e9ant industriel, qui emploi 300.000 personnes dans le monde, doit pr\u00e9senter ce jour-l\u00e0 un vaste plan de relance. \r\n*** Car \"General Electric\" va mal... avec notamment un b\u00e9n\u00e9fice en chute libre...\r\nEn cause, notamment, une baisse des revenus p\u00e9troliers et des prix de l'\u00e9lectricit\u00e9. Pr\u00e9sent\u00e9s vendredi dernier, les derniers r\u00e9sultats trimestriels ont \u00e9t\u00e9 jug\u00e9s inacceptables par la direction: des changements il y aura. Sans tabou, a pr\u00e9cis\u00e9 son nouveau patron. Et John Flannery ne veut pas tra\u00eener en chemin: il a d\u00e9j\u00e0 annonc\u00e9 la cession d'activit\u00e9s jug\u00e9es insuffisamment rentables, et un r\u00e9gime minceur au niveau des effectifs. D'autant que le titre de General Electric a perdu le quart de sa valeur depuis le d\u00e9but de l'ann\u00e9e. D'o\u00f9 le m\u00e9contentement de certains actionnaires. Et notamment de ces fonds activistes qui r\u00e9clament un changement de strat\u00e9gie imm\u00e9diat. L'un d'entre eux poss\u00e8de 1% du capital de l'entreprise, suffisant pour obtenir l'\u00e9t\u00e9 dernier le d\u00e9part du patron d'alors et pour entrer au conseil d'administration. General Electric a certes entam\u00e9 son recentrage il y a quelques ann\u00e9es d\u00e9j\u00e0, mais cette ic\u00f4ne industrielle am\u00e9ricaine pourrait bien passer la vitesse sup\u00e9rieure cet automne.", "alternativeExcerpt": ["General Electric, qui a repris le p\u00f4le \u00e9nergie du groupe fran\u00e7ais Alstom en novembre 2015, entend supprimer encore 1300 emplois en Suisse, indique l'Aargauer Zeitung mardi. Une premi\u00e8re restructuration avait touch\u00e9 900 postes en 2016."], "alternativeTitle": ["General Electric pourrait supprimer \u00e0 nouveau un millier d'emplois en Suisse / 12H30_2017-10-24T12:32:00_developpement-3", "Le 12h30 du 24.10.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/9024028.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/9004699", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Haltiner, Nadine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schorderet, Olivier", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-9004691"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "La France confront\u00e9e \u00e0 \"l'urgence\" d'une p\u00e9nurie de beurre", "id": "sound-6582E71A-E483-4D35-AC8D-AE28D5633F1F", "durationSec": 86, "publicationDate": "2017-10-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Gremaud, Rinny\r\nLa France, premier pays consommateur de beurre au monde, est confront\u00e9e \u00e0 une p\u00e9nurie depuis environ un mois. \"Il y a urgence\", a reconnu mardi le ministre de l'Agriculture St\u00e9phane Travert.\r\n\r\n* * La France confront\u00e9e \u00e0 \"l'urgence\" d'une p\u00e9nurie de beurre 12h30: France: P\u00e9nurie de beurre GREMAUD\r\nOn reste en France... avec cette nouvelle plut\u00f4t surprenante... \r\nLe pays souffre... d'une p\u00e9nurie... de beurre!\r\n\"Du jamais vu... depuis la deuxi\u00e8me guerre mondiale\"... titre ce matin.... le Figaro.\r\nLes consommateurs font face.... \u00e0 des rayons vides dans les supermarch\u00e9s.\r\nRinny Gremaud..... la situation est telle.... que le \"Ministre fran\u00e7ais de l'agriculture\"... parle... \"d'une situation d'urgence\".\r\nLa France, en effet, est le premier consommateur de beurre au monde... Et cette p\u00e9nurie touche au coeur de sa gastronomie...  La Bretagne et la Normandie... patries du Kuign-aman et de la galette... ont \u00e9t\u00e9 les premiers territoires \u00e0 en souffir... Mais aujourd'hui, c'est l'ensemble du pays qui est touch\u00e9... Le prix des croissants augmente, avec toute la p\u00e2tisserie industrielle... Et pour cause: les fabricants de beurre ach\u00e8tent leur lait toujours plus cher... mais ils n'arrivent pas \u00e0 r\u00e9percuter cette hausse \u00e0 la vente...\r\nParce que la grande distribution refuse de r\u00e9duire ses marges... Une situation qui tourne... au bras-de-fer...\r\nA pr\u00e9sent, les fabricants font pression en allant vendre leur beurre \u00e0 l'\u00e9tranger... R\u00e9sultat: les rayons fran\u00e7ais sont vides. \r\nL'intervention du minist\u00e8re de l'agriculture devrait premettre de trouver une solution n\u00e9goci\u00e9e en mettant tous les acteurs autour de la table... \r\nMais cela fait un an et demi que le prix du lait ne cesse d'augmenter... cons\u00e9quence d'une baisse de production en Nouvelle Z\u00e9lande... et de la fin des quotas laitiers en Europe... Alors le ministre de l'agriculture, St\u00e9phane Travert, dit esp\u00e8rer une sortie de crise prochaine... Mais il devra peut-\u00eatre attendre le printemps. Parce qu'en hiver, les vaches mettent bas. C'est la saison o\u00f9 elles produisent le moins de lait.", "alternativeExcerpt": ["La France, premier pays consommateur de beurre au monde, est confront\u00e9e \u00e0 une p\u00e9nurie depuis environ un mois. \"Il y a urgence\", a reconnu mardi le ministre de l'Agriculture St\u00e9phane Travert."], "alternativeTitle": ["La France confront\u00e9e \u00e0 \"l'urgence\" d'une p\u00e9nurie de beurre / 12H30_2017-10-24T12:36:00_developpement-7", "Le 12h30 du 24.10.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/9024404.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/9004699", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Haltiner, Nadine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-9004692"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Le proc\u00e8s de la collision ferroviaire de Granges-Marnand (VD) s'est ouvert", "id": "sound-7A315F27-A031-44E0-BB32-B51ABD7753DA", "durationSec": 167, "publicationDate": "2017-10-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Quatre ans apr\u00e8s l'accident ferroviaire de Granges-Marnand (VD), le proc\u00e8s du conducteur de train qui avait br\u00fbl\u00e9 un feu rouge se tient mardi \u00e0 Yverdon. Il est accus\u00e9 d'homicide par n\u00e9gligence et de l\u00e9sions corporelles par n\u00e9gligence.\r\n\r\n* * Le proc\u00e8s de la collision ferroviaire de Granges-Marnand (VD) s'est ouvert 12h30: Proc\u00e8s collision de Granges-Marnand CLEMENT\r\nOn se rend tout de suite... du c\u00f4t\u00e9 d'Yverdon... o\u00f9 le proc\u00e8s... sur la collision de Granges-Marnand... s'est ouvert ce matin.\r\nEn 2013... deux trains s'\u00e9taient percut\u00e9s... tuant le conducteur d'un des deux convois.... et faisant 26 bless\u00e9s.\r\nCe matin.... l'autre m\u00e9canicien se retrouve seul sur le banc des accus\u00e9s. \r\nEn mai dernier... le conducteur ne s'\u00e9tait pas pr\u00e9sent\u00e9 \u00e0 son premier proc\u00e8s. L'audience avait alors \u00e9t\u00e9 repouss\u00e9e \u00e0 aujourd'hui.\r\nSarah Cl\u00e9ment... on vous retrouve en direct d'Yverdon. \r\nEst-ce que l'accus\u00e9... s'est... cette fois-ci... pr\u00e9sent\u00e9 au tribunal?\r\nxxxxxxxxxx\r\n***** Et puis Sarah...  l'heure des t\u00e9moins est arriv\u00e9e....\r\nxxxxxxxxxxx\r\nExtro: Sarah Cl\u00e9ment merci... Le proc\u00e8s se poursuit cet apr\u00e8s-midi.", "alternativeExcerpt": ["Quatre ans apr\u00e8s l'accident ferroviaire de Granges-Marnand (VD), le proc\u00e8s du conducteur de train qui avait br\u00fbl\u00e9 un feu rouge se tient mardi \u00e0 Yverdon. Il est accus\u00e9 d'homicide par n\u00e9gligence et de l\u00e9sions corporelles par n\u00e9gligence."], "alternativeTitle": ["Le proc\u00e8s de la collision ferroviaire de Granges-Marnand (VD) s'est ouvert / 12H30_2017-10-24T12:30:00_developpement-1", "Le 12h30 du 24.10.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/6791210.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/9004699", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Haltiner, Nadine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cl\u00e9ment, Sarah", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-9004693"]}]}}