{"response": {"numFound": 24935, "start": 7100, "docs": [{"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "La presse 1 : La presse - Par Simon Corthay et Dominique Choffat", "id": "sound-25A5F348-D520-4E02-861A-81C13E662D21", "durationSec": 396, "publicationDate": "2017-08-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\n* * La presse - Par Simon Corthay et Dominique Choffat (Revue presse al\u00e9manique) *** La presse avec Dominique Choffat et Simon Corthay... Et on commence avec une r\u00e9v\u00e9lation diplomatique de l'Aargauer Zeitung... \r\nSCOR \r\nEd McMullen, ancien chef de campagne de Trump  sera bel et bien ambassadeur des Etats-Unis en Suisse. Le quotidien argovien confirme ce que notre fin limier Philippe Revaz, correspondant \u00e0 Washington, avait flair\u00e9 au mois de juin. Seulement que cette fois, il y a un indice tout \u00e0 fait s\u00e9rieux. Un autre futur diplomate, celui qui sera ambassadeur am\u00e9ricain au Luxembourg a fi\u00e8rement publi\u00e9 sur Facebook une photo du carton avec son nom et son affectation qui tr\u00f4nait sur la table du s\u00e9minaire diplomatique pr\u00e9paratoire. Simplement que derri\u00e8re le carton, on voit aussi celui d'Ed McMullen - avec le drapeau suisse! Vivent les r\u00e9seaux sociaux! \r\nDOM Yves Rossier\r\n*** On passe \u00e0 l'un des personnages du feuilleton f\u00e9d\u00e9ral de l'\u00e9t\u00e9...\r\nSCOR\r\nIsabelle Moret, envoy\u00e9e par le PLR vaudois dans la course \u00e0 la succession Burkhalter... La voici dans la Basler Zeitung au-dessous d'un article consacr\u00e9 \u00e0 une solidarit\u00e9 f\u00e9minine souvent d\u00e9faillante. Les candidates bourgeoises, rappelle le journal, ne peuvent pas compter sur les \u00e9lues de gauche. On verra donc \u00e7a le 20 septembre...\r\nDOM Moret dans la presse romande\r\nSCOR\r\nIsabelle Moret, en revanche, n'est pas tr\u00e8s pr\u00e9sente ce matin \u00e0 la une de la presse al\u00e9manique: son nom est absent des premi\u00e8res pages du Bund et du Tages Anzeiger. Mais... le voici en une dans le Blick... Isabelle Moret \u00e0 qui la pr\u00e9sentatrice des infos \u00e0 la TV al\u00e9manique a pr\u00e9sent\u00e9 personnellement  des excuses. C'est qu'il y a eu une grosse panne hier soir: le t\u00e9l\u00e9journal de la soir\u00e9e, l'\u00e9mission 10 Vor 10, a compl\u00e8tement saut\u00e9, apparemment pour des probl\u00e8mes informatiques. Et il y a avait au menu, croit savoir le Blick, une s\u00e9quence sur la d\u00e9signation de la Vaudoise \u00e0 la candidature au Conseil f\u00e9d\u00e9ral. \r\nDOM Pr\u00e9carisation\r\n... et combien de b\u00e9n\u00e9ficiaires de l'aide sociale en Suisse? 3% de la population, selon les chiffres de la Conf\u00e9d\u00e9ration. Cette statistique simplifi\u00e9e, la Neue Zuercher Zeitung est all\u00e9e y regarder de plus pr\u00e8s - et le journaliste zurichois arrive \u00e0 la conclusion que le chiffre n'est pas faux, mais qu'il n'est pas non plus vraiment correct. Chaque canton a ses particularit\u00e9s et les coups de pouce varient \u00e9norm\u00e9ment d'une r\u00e9gion \u00e0 l'autre... Si on tient compte de toutes ces aides, on arrive \u00e0 des chiffres beaucoup plus \u00e9lev\u00e9: plus de 700'000 personnes \u00e0 l'aide sociale, soit 10%, 10% de la population...\r\nDOM Commandements de payer\r\n*** Le permis de conduire: \u00e0 tester \u00e0 tout \u00e2ge... \r\nArticle passionnant dans la NZZ, qui revient sur le d\u00e9bat \u00e0 propos des seniors au volant: \u00e0 quel \u00e2ge doit-on tester leur capacit\u00e9 \u00e0 garder le volant? Et pendant ce temps, du c\u00f4t\u00e9 des jeunes, on pense \u00e0 avancer l'\u00e2ge du permis \u00e0 17 ans... Entre ces deux \u00e9poques de la vie, il n'y a plus aucun test de conduite, rien, note le quotidien zurichois. Qui pose la question: pourquoi pas de formation continue r\u00e9guli\u00e8re, \u00e0 tout \u00e2ge... En attendant les voitures autonomes, ce serait d\u00e9j\u00e0 un moyen d'augmenter la s\u00e9curit\u00e9 - ou au moins notre sentiment de s\u00e9curit\u00e9... \r\nDOM Robots\r\n(Revue presse romande) *** La presse avec Dominique Choffat et Simon Corthay... Et on commence avec une r\u00e9v\u00e9lation diplomatique de l'Aargauer Zeitung... \r\nSCOR  Ed McMullen, ancien chef de campagne de Trump  sera bel et bien ambassadeur des Etats-Unis en Suisse. Le quotidien argovien confirme ce que notre fin limier Philippe Revaz, correspondant \u00e0 Washington, avait flair\u00e9 au mois de juin. Seulement que cette fois, il y a un indice tout \u00e0 fait s\u00e9rieux. Un autre futur diplomate, celui qui sera ambassadeur am\u00e9ricain au Luxembourg a fi\u00e8rement publi\u00e9 sur Facebook une photo du carton avec son nom et son affectation qui tr\u00f4nait sur la table du s\u00e9minaire diplomatique pr\u00e9paratoire. Simplement que derri\u00e8re le carton, on voit aussi celui d'Ed McMullen - avec le drapeau suisse! Vivent les r\u00e9seaux sociaux! \r\nDOM  On reste dans le monde feutr\u00e9 des ambassades avec le quotidien la Libert\u00e9, qui s'int\u00e9resse aux d\u00e9buts du diplomate Yves Rossier chez Poutine.\r\nLe Fribourgeois est en poste depuis six mois maintenant, en tant qu'ambassadeur \u00e0 Moscou.\r\nAlors Yves Rossier en a conscience: La Suisse n'a pas un grand poids politique en Russie. \r\nMais l'ancien secr\u00e9taire d'Etat peut se permettre une certaine libert\u00e9 de ton. \r\nLa Suisse s'est distanci\u00e9e de certaines sanctions prises par l'Union europ\u00e9enne envers la Russie. \r\nM\u00eame si notre pays a d\u00fb mettre en place des mesures pour \u00e9viter d'\u00eatre utilis\u00e9e par ceux qui veulent contourner ces sanctions. \r\nUne politique bien comprise par les Russes, de l'avis d'Yves Rossier.\r\nYves Rossier qui l'affirme: non, Moscou n'\u00e9tait pas une punition pour lui. \r\nIl souhaitait passer du strat\u00e9gique \u00e0 l'op\u00e9rationnel.\r\n*** On passe \u00e0 l'un des personnages du feuilleton f\u00e9d\u00e9ral de l'\u00e9t\u00e9...\r\nSCOR  Isabelle Moret, envoy\u00e9e par le PLR vaudois dans la course \u00e0 la succession Burkhalter... La voici dans la Basler Zeitung au-dessous d'un article consacr\u00e9 \u00e0 une solidarit\u00e9 f\u00e9minine souvent d\u00e9faillante. Les candidates bourgeoises, rappelle le journal, ne peuvent pas compter sur les \u00e9lues de gauche. On verra donc \u00e7a le 20 septembre...\r\nDOM Face \u00e0 l'\u00e9vidence tessinoise, se dressent dor\u00e9navant deux candidats romands au profil marqu\u00e9: \r\nLe genevois Pierre Maudet et la vaudoise Isabelle Moret. \r\nIsabelle Moret, ou l'ambition l\u00e9gitime d'une femme du s\u00e9rail, commente 24 Heures.\r\nl'\u00e9ditorialiste admire la capacit\u00e9 d'Isabelle Moret, \u00e0 tisser des compromis constructifs. \r\nUn vrai choix donn\u00e9 au PLR et au parlement, alors que le s\u00e9rail f\u00e9d\u00e9ral n'aime pas les sc\u00e9narios tout cuit. \r\nAutre son de cloche de la tribune de Gen\u00e8ve, qui voit dans Isabelle Moret un pi\u00e8ge vaudois. \r\nLe quotidien du bout du lac craint une h\u00e9g\u00e9monie, qui conduirait \u00e0 deux duos au sein du conseil f\u00e9d\u00e9ral: avec deux bernois, Schneider-Ammann et Sommaruga, et deux vaudois, Parmelin et Moret. La tribune de Gen\u00e8ve plaide donc pour un ticket \u00e0 trois pour cette \u00e9lection. \r\nSCOR  Isabelle Moret, en revanche, n'est pas tr\u00e8s pr\u00e9sente ce matin \u00e0 la une de la presse al\u00e9manique: son nom est absent des premi\u00e8res pages du Bund et du Tages Anzeiger. Mais... le voici en une dans le Blick... Isabelle Moret \u00e0 qui la pr\u00e9sentatrice des infos \u00e0 la TV al\u00e9manique a pr\u00e9sent\u00e9 personnellement  des excuses. C'est qu'il y a eu une grosse panne hier soir: le t\u00e9l\u00e9journal de la soir\u00e9e, l'\u00e9mission 10 Vor 10, a compl\u00e8tement saut\u00e9, apparemment pour des probl\u00e8mes informatiques. Et il y a avait au menu, croit savoir le Blick, une s\u00e9quence sur la d\u00e9signation de la Vaudoise \u00e0 la candidature au Conseil f\u00e9d\u00e9ral. \r\n*** L'anniversaire s'est f\u00eat\u00e9 hier, sans champagne. La bulle des \u00absubprime\u00bb \u00e9clatait, il y a tout juste dix ans... \r\nDOM  Le courrier s'inqui\u00e8te aujourd'hui d'une autre bulle dont on parle peu: celle des pr\u00eats destin\u00e9s aux \u00e9tudiants.\r\nEh oui: depuis plusieurs mois, cette dette gonfle dans les pays anglo-saxons. \r\nAux Etats-Unis, elle est pass\u00e9e \u00e0 1260 milliards de dollars l'ann\u00e9e derni\u00e8re. \r\n1000 milliards de pluss qu'en 2004. \r\nEt en Grande-Bretagne, les dettes estudiantines s'\u00e9l\u00e8vent \u00e0 125 milliards de francs.\r\nAvec un constat alarmant. Il faut souvent une vie enti\u00e8re pour rembourser ces co\u00fbts de l'universit\u00e9. \r\n10% des diplom\u00e9s sont en d\u00e9faut de paiement aux Etats-Unis.\r\nEn Suisse, nous n'en sommes pas encore \u00e0 ces niveaux, mais 13% des \u00e9tudiants s'endettent tout de m\u00eame pour leurs \u00e9tudes.\r\nLe courrier s'alarme de cette pr\u00e9carisation des jeunes dipl\u00f4m\u00e9s qui est en marche. \r\nOn est loin du tremplin que devrait repr\u00e9senter l'universit\u00e9.\r\nSCOR  ... et combien de b\u00e9n\u00e9ficiaires de l'aide sociale en Suisse? 3% de la population, selon les chiffres de la Conf\u00e9d\u00e9ration. Cette statistique simplifi\u00e9e, la Neue Zuercher Zeitung est all\u00e9e y regarder de plus pr\u00e8s - et le journaliste zurichois arrive \u00e0 la conclusion que le chiffre n'est pas faux, mais qu'il n'est pas non plus vraiment correct. Chaque canton a ses particularit\u00e9s et les coups de pouce varient \u00e9norm\u00e9ment d'une r\u00e9gion \u00e0 l'autre... Si on tient compte de toutes ces aides, on arrive \u00e0 des chiffres beaucoup plus \u00e9lev\u00e9: plus de 700'000 personnes \u00e0 l'aide sociale, soit 10%, 10% de la population...\r\nDOM  Il est aussi question de chiffres dans 24 Heures. \r\nAvec une nouvelle affaire de commandement de payer abusif. \r\nUne \u00e9tudiante de Renens, dans le canton de Vaud, t\u00e9moigne de l'enfer qu'elle vit suite \u00e0 une poursuite lanc\u00e9e \u00e0 son encontre. \r\nSeulement voil\u00e0: elle affirme ne pas conna\u00eetre celui qui lui r\u00e9clame de l'argent, qui r\u00e9side \u00e0 B\u00e2le campagne, un canton o\u00f9 elle n'a jamais mis les pieds. \r\n24 en profite pour rappeller les diff\u00e9rents cas de poursuites abusives, qui s'accompagnent souvent des plus noires passions: l'arnaque, la contrainte, ou la vengeance.\r\n*** Le permis de conduire: \u00e0 tester \u00e0 tout \u00e2ge... \r\nSCOR  Article passionnant dans la NZZ, qui revient sur le d\u00e9bat \u00e0 propos des seniors au volant: \u00e0 quel \u00e2ge doit-on tester leur capacit\u00e9 \u00e0 garder le volant? Et pendant ce temps, du c\u00f4t\u00e9 des jeunes, on pense \u00e0 avancer l'\u00e2ge du permis \u00e0 17 ans... Entre ces deux \u00e9poques de la vie, il n'y a plus aucun test de conduite, rien, note le quotidien zurichois. Qui pose la question: pourquoi pas de formation continue r\u00e9guli\u00e8re, \u00e0 tout \u00e2ge... En attendant les voitures autonomes, ce serait d\u00e9j\u00e0 un moyen d'augmenter la s\u00e9curit\u00e9 - ou au moins notre sentiment de s\u00e9curit\u00e9... \r\nDOM Vous \u00e9voquez des questions de s\u00e9curit\u00e9. \r\nOn y reste avec des robots de surveillance, qui patrouillent dans les rues. \r\nDes robots qui doivent pr\u00e9venir crimes et accidents, ou en tout cas donner l'alerte au plus vite. \r\nOn voit dans le matin une photo de l'un de ces robots, une esp\u00e8ce d'oeuf qui se balade dans un quartier am\u00e9ricain. \r\nUne technologie qui int\u00e9resse de pr\u00e8s les entreprises de s\u00e9curit\u00e9, en Suisse aussi, \u00e0 commencer par Protectas. \r\nEt pour la petite histoire, l'un de ces robots s'est retrouv\u00e9 dans l'eau, au fond d'une fontaine de Washington... \r\nPar accident et non pour se suicider, nous assure le Matin.", "alternativeTitle": ["La presse - Par Simon Corthay et Dominique Choffat", "La presse - Par Simon Corthay et Dominique Choffat / JDM_2017-08-11T06:45:00_revue-de-presse", "La presse - Par Simon Corthay et Dominique Choffat / JDM_2017-08-11T06:45:00_revue-de-presse"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8820433", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677651.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Choffat, Dominique", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Corthay, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8820433", "ece-8820416"]}, {"publicationChannelNames": ["Facebook"], "program": "Nouvo News", "source": "gico", "title": "La fin du Spritz", "genres": ["Autres (information)"], "id": "asset-1620180", "durationSec": 88, "publicationDate": "2017-08-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "thematicThemes": ["COCKTAIL (BOISSON)"], "excerpt": "Boisson presque centenaire, l'ap\u00e9ritif Aperol Spritz est redevenu \u00e0 la mode en 2011. Son succ\u00e8s commercial a attis\u00e9 la convoitise d'autres anciennes marques d'ap\u00e9ritif.", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "7h-8h de La Premi\u00e8re", "source": "gico", "id": "asset-1615207", "durationSec": 3962, "mediaType": "video", "title": "Le Journal du matin en vid\u00e9o", "visualGeographicals": ["NEUCHATEL"], "genres": ["Autres \u00e9missions d'actualit\u00e9s"], "publicationDate": "2017-08-11T00:00:00Z", "alternativeExcerpt": ["Le Journal du matin en vid\u00e9o"], "alternativeTitle": ["7h-8h de La Premi\u00e8re", "7h-8h de La Premi\u00e8re", "Le Journal du matin en vid\u00e9o"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8736545", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "MATTHEY-DORET, Simon", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"role": "Revue de presse", "name": "CORTHAY, Simon", "type": "Personne physique"}, {"name": "KRAUSE, Adrien", "type": "Personne physique"}, {"name": "BANGERTER, Julien", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueuse": [{"name": "GREMAUD, Rinny", "type": "Personne physique"}, {"name": "SILLIG, Lucia", "type": "Personne physique"}, {"role": "Revue de presse", "name": "CHOFFAT, Dominique", "type": "Personne physique"}, {"name": "BRACONNIER, Estelle", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8736545"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "L'Afghane Roya Sadat pr\u00e9sente son premier film \"A Letter to the President\" \u00e0 Locarno", "id": "sound-260D2C3D-6869-48F7-87AD-9D0E7AFEE015", "durationSec": 144, "publicationDate": "2017-08-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Roya Sadat, cin\u00e9aste afghane\r\nRoya Sadat est la premi\u00e8re femme r\u00e9alisatrice \u00e0 r\u00e9ussir \u00e0 tourner et produire des films en Afghanistan depuis la chute des talibans. Elle est \u00e0 Locarno pour pr\u00e9senter son premier film, une fiction qui d\u00e9nonce le climat d'impunit\u00e9 qui persiste dans le pays.\r\n\r\n* * L'Afghane Roya Sadat pr\u00e9sente son premier film \"A Letter to the President\" \u00e0 Locarno *** C'est la premi\u00e8re femme r\u00e9alisatrice \u00e0 r\u00e9ussir \u00e0 tourner et produire des films en Afghanistan depuis la chute des Talibans. Roya Sadat est \u00e0 Locarno pour pr\u00e9senter son premier film (A Letter to the President), une fiction qui d\u00e9nonce le climat d'impunit\u00e9 qui persiste dans le pays...Interview \u00e0 Locarno avec Sophie Iselin \r\n SON, Digas, dur\u00e9e: 2'07''\r\n((Roya Sadat croit au cin\u00e9ma et au pouvoir de l'image. \r\nPour combattre l'obscurantisme et faire \u00e9voluer les mentalit\u00e9s en Afghanisatan, elle a d\u00e9cid\u00e9 avec sa soeur, de fonder sa propre maison de production; et de financer elle-m\u00eame le tournage de ce premier long m\u00e9trage pr\u00e9sent\u00e9 \u00e0 Locarno.... \r\nExtrait 1: \r\n\"J'ai commenc\u00e9 \u00e0 faire des films en 2001, au moment o\u00f9 les talibans ont quitt\u00e9 le pays... Pendant ces ann\u00e9es de guerre la vie \u00e9tait difficile. Mais c'\u00e9tait mon r\u00eave de r\u00e9aliser mes propres films, j'ai pris des contacts avec des producteurs mais quand ils ont accept\u00e9 le projet, une bombe est tomb\u00e9e sur une ville voisine.. Moi je n'ai rien entendu \u00e0 ce propos, mais ils m'ont appel\u00e9 pour dire que la situation \u00e9tait trop mauvaise et qu'ils ne pouvaient pas produire de films. Alors j'ai commenc\u00e9 seule...et ca a \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s difficile\"\r\nAvec son mari et sa soeur, Roya va investir tout ce qu'elle a  pour cr\u00e9\u00e9 une la premi\u00e8re bo\u00eete de production ind\u00e9pendante d'Afghanistan. Et c'est sans aucune aide du gouvernement, qu'elle r\u00e9alise \"A Letter to the Pr\u00e9sident\" qui condamne les forces tribales en Afghanstan et  leur non respect des autorit\u00e9s officielles \r\nExtrait 2:\r\n\"Le gouvernement est trop occup\u00e9. Il y a  trop de probl\u00e9me politiques, s\u00e9curitaires et \u00e9conomiques... Et de l'autre c\u00f4t\u00e9, je crois que peut-\u00eatre ils ne croient pas au cin\u00e9ma et \u00e0 la culture en g\u00e9n\u00e9ral. Mais je suis s\u00fbre que c'est le seule moyen d'aider les gens \u00e0 changer\"\r\nIci \u00e0 Locarno, le film est pr\u00e9sent\u00e9 dans la section \"Open Doors\", soutenue par la Direction du d\u00e9veloppement et de la coop\u00e9ration, la DDC et le D\u00e9partement f\u00e9d\u00e9ral des affaires \u00e9trang\u00e8res.\r\nUne belle vitrine pour Roya Saddat, qui depuis sa s\u00e9lection sur les rives du Lac Majeur, a re\u00e7u une lettre du gouvernement afghan, lui demandant une copie de son long m\u00e9trage. \r\nLe signe pour la r\u00e9alisatrice,  que l'avenir de son pays se jouera aussi sur les \u00e9crans de cin\u00e9ma.))", "alternativeExcerpt": ["Roya Sadat est la premi\u00e8re femme r\u00e9alisatrice \u00e0 r\u00e9ussir \u00e0 tourner et produire des films en Afghanistan depuis la chute des talibans. Elle est \u00e0 Locarno pour pr\u00e9senter son premier film, une fiction qui d\u00e9nonce le climat d'impunit\u00e9 qui persiste dans le pays."], "alternativeTitle": ["L'Afghane Roya Sadat pr\u00e9sente son premier film \"A Letter to the Persident\" \u00e0 Locarno / TUM_2017-08-11T08:25:00_sequence-4", "Tout un monde du 11.08.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8826488.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8820408", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Iselin, Sophie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Chaboudez, Patrick", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8820404"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "12h45", "source": "gico", "visualThemes": ["FILM DOCUMENTAIRE", "FESTIVAL DE CIN\u00c9MA", "CONCERT CLASSIQUE", "CHAMPIONNAT DU MONDE", "400 M\u00c8TRES HAIES", "DAMES", "CHAMPIONNAT DU MONDE", "200 M\u00c8TRES", "800 M\u00c8TRES", "DAMES"], "visualPersons": ["SPRUNGER, LEA", "BUECHEL, SELINA", "KAMBUNDJI, MUJINGA", "ATCHO, SARAH"], "id": "asset-1615208", "durationSec": 873, "mediaType": "video", "visualGeographicals": ["DIABLERETS, LES", "ZURICH-VILLE", "LONDRES", "LONDRES"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2017-08-11T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["12h45", "12h45", "12h45", "Max Richter compose une oeuvre musicale soporifique", "12h45", "Mondiaux d'athl\u00e9tisme: Lea Sprunger finit 5e en finale du 400m haies", "Douze pays europ\u00e9ens sont concern\u00e9s par des oeufs contamin\u00e9s", "Festival du Film des Diablerets: les paysans sont \u00e0 l'honneur", "Le r\u00e9sum\u00e9 de l'actualit\u00e9 sportive", "La tension monte entre la Cor\u00e9e du Nord et les Etats-Unis", "12h45"], "alternativeExcerpt": ["Le britannique joue un concert de huit heures et incite le public \u00e0 dormir durant la repr\u00e9sentation.", "La Vaudoise a sign\u00e9 un chrono de 54''59, bien loin derri\u00e8re l'Am\u00e9ricain Kori Carter, 1\u00e8re en 53''07.", "L'emploi d'un produit interdit pour traiter des poulets hollandais est \u00e0 l'origine de cette contamination.", "Des images magnifiques et des paysages idylliques pour d\u00e9crire une r\u00e9alit\u00e9 qui, elle, est souvent bien plus rude.", "Donald Trump a maintenu sa position en r\u00e9p\u00e9tant que son pays ne tol\u00e9rerait plus aucune provocation nord-cor\u00e9enne."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8736531", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentatrice m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "MELANJOIE-DIT-SAVOIE, Claudia", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ALLGOEWER, Marc", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "THURNHERR, Pascal", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ZUMSTEG, Olivier", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8737207", "ece-8736531"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "La Puce \u00e0 l'Oreille", "source": "gico", "title": "Festival de Locarno", "genres": ["Magazines culturels"], "id": "asset-1590087", "durationSec": 3300, "publicationDate": "2017-08-10T22:30:00Z", "mediaType": "video", "alternativeExcerpt": ["Magazine culturel itin\u00e9rant\nFestival de Locarno", "Mathieu Truffer et Marc Maeder nous pr\u00e9sentent le Trade Show Locarno dans le nouveau lieu du Palacin\u00e9ma.", "Deux Suisses qui se lancent dans le cin\u00e9ma, le jeune r\u00e9alisateur Lucien Monot et la dessinatrice populaire et po\u00e9tique Albertine Zullo.", "Az\u00e9ma, Assayas, Paradis et les autres sont sur le plateau de la Puce \u00e0 Locarno! Pour souffler les bougies de la 70e \u00e9dition du Locarno Festival, nous avons r\u00e9uni une belle brochette de stars. \n\nVanessa Paradis et le com\u00e9dien Vincent Macaigne pr\u00e9sentaient le film \"Chien\" de Samuel Benchetrit. Sabine Az\u00e9ma rayonne dans son r\u00f4le de membre du jury aux c\u00f4t\u00e9s du cin\u00e9aste Olivier Assayas, pr\u00e9sident du jury de la comp\u00e9tition internationale. Le journaliste Mathieu Truffer nous propose une r\u00e9trospective en images du Festival, depuis l'\u00e9poque Dolce Vita jusqu'aux apparitions \u00e9mues de Spike Lee et de Wim Wenders en dessous L\u00e9opard... \n\nAvec \u00e9galement la brillante actrice franco-iranienne Golshifteh Faharani, exclue d'Iran depuis qu'elle a tourn\u00e9 pour Ridley Scott, Jim Jarmush et tant de grands cin\u00e9astes. Nous parlons de son parcours et de son dernier film: \"The song of Scorpions\". \n\nEt last but not least, les Suisses Lucien Monot et Albertine, dessinatrice talentueuse, nous montrent leurs courts-m\u00e9trages: \"Les Histoires vraies\" et \"La Femme canon\".", "R\u00e9trospective sur son discours aux C\u00e9sar 1987 et de trouver dans ce m\u00e9tier d'actrice des personnes qui savent vous tendre la main.", "L'actrice Vanessa Paradis est venue avec le com\u00e9dien Vincent Macaigne pr\u00e9senter le film \"Chien\" de Samuel Benchetrit.", "L'importance du cin\u00e9ma dans la cartographie internationale, de la magie des projections sur la Piazza Grande, du 70\u00e8me anniversaire.", "Son prochain film \"Ebook\", une com\u00e9die sur l'adaptation \u00e0 la modernit\u00e9 avec Juliette Binoche, Guillaume Canet et Vincent Macaigne.", "L'actrice franco-iranienne, Golshifteh Farahani, premi\u00e8re com\u00e9dienne iranienne qui s'est lib\u00e9r\u00e9e des diktats de son pays.", "Mathieu Truffer nous retrace les grands cin\u00e9astes qui se sont fait d\u00e9couvrir \u00e0 Locarno.", "Magazine culturel itin\u00e9rant\nFestival de Locarno"], "alternativeTitle": ["La Puce \u00e0 l'Oreille", "Duplex au Trade Show Locarno", "Les l\u00e9opards de demain", "Locarno Festival", "Sabine Az\u00e9ma, jury des Pardi di domani", "Reportage sur la journ\u00e9e de Vanessa Paradis et de Vincent Macaigne", "Marco Solari, pr\u00e9sident du Locarno Festival", "Olivier Assayas, pr\u00e9sident du jury", "T\u00eate \u00e0 t\u00eate avec l'actrice iranienne Golshifteh Farahani", "Les archives du Locarno Festival", "Magazine culturel itin\u00e9rant", "La Puce \u00e0 l'Oreille", "Magazine culturel itin\u00e9rant"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8736560", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8832190.image", "variantIds": ["ece-8736560", "ece-8737233"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Le court du jour", "source": "gico", "title": "Le plus beau village de Suisse : Les Mar\u00e9cottes (VS)", "genres": ["Autres (information)"], "id": "asset-1606417", "durationSec": 193, "publicationDate": "2017-08-10T11:40:00Z", "mediaType": "video", "alternativeExcerpt": ["Le plus beau village de Suisse\nLes Mar\u00e9cottes (VS)", "Pour atteindre le village, il faut supporter le vertige et les virages. Sur place, vue spectaculaire sur les Alpes, chalets, nature et piscine creus\u00e9e \u00e0 m\u00eame le granit de la montagne. Dans le plus haut zoo d'Europe, les loups hurlent la nuit. On y trouve toute la faune locale.", "Le plus beau village de Suisse\nLes Mar\u00e9cottes (VS)", "Pour atteindre le village, il faut supporter le vertige et les virages. Sur place, vue spectaculaire sur les Alpes, chalets, nature et piscine creus\u00e9e \u00e0 m\u00eame le granit de la montagne. Dans le plus haut zoo d'Europe, les loups hurlent la nuit. On y trouve toute la faune locale.", "Pour atteindre le village, il faut supporter le vertige et les virages. Sur place, vue spectaculaire sur les Alpes, chalets, nature et piscine creus\u00e9e \u00e0 m\u00eame le granit de la montagne. Dans le plus haut zoo d'Europe, les loups hurlent la nuit. On y trouve toute la faune locale.", "Le plus beau village de Suisse\nLes Mar\u00e9cottes (VS)", "Pour atteindre le village, il faut supporter le vertige et les virages. Sur place, vue spectaculaire sur les Alpes, chalets, nature et piscine creus\u00e9e \u00e0 m\u00eame le granit de la montagne. Dans le plus haut zoo d'Europe, les loups hurlent la nuit. On y trouve toute la faune locale."], "alternativeTitle": ["Le court du jour", "Le plus beau village de Suisse", "Le court du jour", "Le plus beau village de Suisse : Les Mar\u00e9cottes (VS)", "Le plus beau village de Suisse", "Le court du jour", "Le plus beau village de Suisse"], "imageURL": "//www.rts.ch/8783312.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8736604", "isOnline": true, "contributors": {"Assistante de production": [{"name": "SCHMOCKER, Eliane", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8737239", "ece-8736604", "ece-8736580"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Paradiso (01.04.2011 -&gt;)", "source": "siranau", "title": "Paradiso", "id": "sound-38EBC0EE-6F74-498C-9E15-344746D658D1", "durationSec": 3393, "publicationDate": "2017-08-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\n* Infotrafic: 19:24:34-19:24:49 / *", "alternativeTitle": ["Paradiso du 10.08.2017", "Paradiso / RAP_2017-08-10T19:04:15_radio-paradiso", "Paradiso du 10.08.2017", "Paradiso / RAP_2017-08-10T19:04:15_radio-paradiso"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8803177", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423730.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zitouni, Yann", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zitouni, Yann", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8803177", "ece-8803176"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction : L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction - Christophe Darbellay, chef du D\u00e9partement de l'\u00e9conomie et de la formation en Valais", "id": "sound-2C1D37EE-445C-4F9E-884D-741199BB1188", "durationSec": 1336, "publicationDate": "2017-08-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : CATINFO_AOU2017; DIR ST SION;Kakou, Elvire \r\nUne \u00e9tude publi\u00e9e mercredi d\u00e9montre que l'\u00e9tat de sant\u00e9 des enseignants est inf\u00e9rieur \u00e0 celui de la moyenne de la population suisse. L'interview de Christophe Darbellay, chef du D\u00e9partement de l'\u00e9conomie et de la formation en Valais.\r\n\r\n* * L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction - Christophe Darbellay, chef du D\u00e9partement de l'\u00e9conomie et de la formation en Valais (CHRISTOPHE DARBELLAY) INVITEE MATINALE - CHRISTOPHE DARBELLAY.\r\n Christophe Darbellay, conseiller d'Etat PDC valaisan charg\u00e9 de l'\u00e9conomie et de la formation (DEF). Direct studio de Sion. Accueilli par Elvire Kakou  (ETUCOM, t\u00e9l. +41 79 **.. Avec captation vid\u00e9o. T\u00e9l. portable de Christophe Darbellay en cas d'urgence: +41 79 **.\r\nHeure\r\nNous en parlons depuis hier d\u00e9j\u00e0, l'\u00e9tat de sant\u00e9 des enseignants serait inf\u00e9rieur \u00e0 celui de la moyenne de la population suisse. C'est ce qui ressort d'une \u00e9tude r\u00e9alis\u00e9e par l'institut universitaire romand de sant\u00e9 au travail pour le compte du Syndicat des enseignants romands. Si une grande majorit\u00e9 d'entre eux reste passionn\u00e9e par leur m\u00e9tier, 40% seraient en situation de burn-out. Plus de deux tiers des ma\u00eetresses et ma\u00eetres romands ayant particip\u00e9 \u00e0 l'\u00e9tude disent avoir l'impression de devoir \"tenir le coup\". C'est la premi\u00e8re fois qu'une \u00e9tude traduit de mani\u00e8re chiffr\u00e9e le malaise qui pr\u00e9vaut dans une profession visiblement sous pression. \r\nPour en parler le plaisir de recevoir ce matin en direct de notre studio de Sion, Christophe Darbellay le Conseiller d'Etat valaisan charg\u00e9 de l'\u00e9conomie et de la formation.\r\nChristophe Darbellay bonjour...\r\nSurpris par les r\u00e9sultats?\r\n-A quelques jours de la rentr\u00e9e scolaire, on imagine que les r\u00e9sultats de cette \u00e9tude ne vous laisse pas indiff\u00e9rent ? Est-ce qu'il vous ont surpris?\r\nDes enfants g\u00e2t\u00e9s?\r\n-On entend cependant d'ici... tous les rieurs qui chaque fois qu'on \u00e9voque la situation des enseignants ne manquent pas de rappeler notamment les longues semaines de vacances dont ils disposent qui feraient d'eux en r\u00e9alit\u00e9 des privil\u00e9gi\u00e9s.... pour vous, on aurait tort de minimiser les risques d'\u00e9puisement des enseignants ?\r\n-Parmi les raisons invoqu\u00e9es on met notamment l'accent sur l'inflation des t\u00e2ches administratives... cette tendance on l'observe pourtant dans presque tous les corps de m\u00e9tier... le monde de l'enseignement est-il vraiment davantage sous pression que d'autres en terme d'exigences administratives ?\r\nC'est l'\u00e9l\u00e8ve qui trinque in fine\r\n-Si l'on en croit l'enqu\u00eate du syndicat des enseignants romands, si une grande majorit\u00e9 d'entre eux reste passionn\u00e9e par leur m\u00e9tier, 40 % seraient en situation de burn-out, \u00e7a c'est alarmant parce qu'en bout de cha\u00eene c'est l'\u00e9l\u00e8ve qui risque de trinquer ?\r\nRevendication des profs\r\n`-Le syndicat interpelle tr\u00e8s directement...la Conf\u00e9rence latine des directeurs de l'Instruction publique, dont vous faites partie, vous \u00eates dispos\u00e9 \u00e0 les entendre  ?\r\nLa centrale syndicale exige notamment la mise sur pied rapide d'une Commission paritaire charg\u00e9e de veiller \u00e0 l'application de diverses mesures prenant vraiment en compte la th\u00e9matique sant\u00e9, vous pouvez entrer en mati\u00e8re ?\r\n-Les pistes propos\u00e9es sont nombreuses: se faire aider, b\u00e9n\u00e9ficier d'un encadrement renforc\u00e9, garder son \u00e9nergie pour enseigner et non pas pour des t\u00e2ches administratives.... elles vous paraissent cr\u00e9dibles ?\r\n-Le renforcement de la formation des enseignants,  ce serait aussi une piste \u00e0 ne pas n\u00e9gliger pour att\u00e9nuer les contraintes professionnelles auxquelles ma\u00eetres et ma\u00eetresses sont confront\u00e9s ?\r\nCadre budg\u00e9taire\r\n-Mais le coeur du probl\u00e8me ne demeure-t-il pas le cadre budg\u00e9taire dans lequel l'enseignement \u00e9volue, un secteur qui est lui aussi l'objet de mesures d'\u00e9conomie ?\r\n-La Suisse Romande est pourtant plut\u00f4t prosp\u00e8re, elle se situe parmi les quinze r\u00e9gions les plus riches d'Europe, n'est-elle vraiment pas \u00e0 m\u00eame d'\u00e9viter d'\u00e9pargner dans les domaines de l'\u00e9ducation et de la formation ?\r\nVous montrer plus offensifs\r\n-La Conf\u00e9rence latine ne devrait-elle pas se montrer plus offensive en la mati\u00e8re, le plan d'\u00e9tudes romand donne plut\u00f4t de bons r\u00e9sultats en comparaison suisse et internationale, est-ce que vous ne devriez pas davantage vous appuyez sur ces bons r\u00e9sultats pour convaincre notamment vos parlements de ne pas raboter les budgets scolaires ?\r\nLangues\r\n-Un plan d'\u00e9tudes romand qui reste lui en tout cas tr\u00e8s attach\u00e9 au concordat sur les langues nationales, pas question de reculer d'un iota sur l'enseignement du fran\u00e7ais et de l'allemand en primaire.. vous avez le sentiment... que le cap va pouvoir \u00eatre maintenu ?  \r\n-Vous avez gard\u00e9 d'\u00e9troits contacts avec la Suisse al\u00e9manique.. elle ne va pas faire faux bond ?\r\n-Vous qui \u00eates parfaitement bilingue, est-ce que vous n'avez pas l'impression qu'en mati\u00e8re d'enseignement des langues il y a beaucoup mieux \u00e0 faire...  on fait par exemple des ann\u00e9es d'allemand et au bout du compte... on finit par opter pour l'anglais lorsqu'il s'agit d'\u00e9changer avec nos cousins d'Outre-Sarine ?\r\n-Pourquoi par exemple l'apprentissage pr\u00e9coce de la langue par immersion qui a notamment \u00e9t\u00e9 introduit dans dans le canton de Neuch\u00e2tel au niveau de l'\u00e9cole enfantine, a-t-il autant de peine \u00e0 \u00eatre appliqu\u00e9 ailleurs en Suisse Romande, cantons bilingues en t\u00eate ?\r\n-S'il manque des enseignants suffisamment  \u00e0 l'aise pour parler l'allemand en classe, n'est-ce pas par l\u00e0 qu'il faut commencer, par la formation des enseignants ? \r\nAvec le Sieur Darbellay.... toutes les autres th\u00e9matiques, y compris la succession Burkhalter peuvent \u00eatre envisageables..", "alternativeExcerpt": ["Une \u00e9tude publi\u00e9e mercredi d\u00e9montre que l\u2019\u00e9tat de sant\u00e9 des enseignants est inf\u00e9rieur \u00e0 celui de la moyenne de la population suisse. L\u2019interview de Christophe Darbellay, chef du D\u00e9partement de l\u2019\u00e9conomie et de la formation en Valais.", "Christophe Darbellay, chef du D\u00e9partement de l\u2019\u00e9conomie et de la formation en Valais. Une \u00e9tude publi\u00e9e mercredi d\u00e9montre que l\u2019\u00e9tat de sant\u00e9 des enseignants est inf\u00e9rieur \u00e0 celui de la moyenne de la population suisse. L\u2019interview de Christophe Darbellay, chef du D\u00e9partement de l\u2019\u00e9conomie et de la formation en Valais.", "Une \u00e9tude publi\u00e9e mercredi d\u00e9montre que l\u2019\u00e9tat de sant\u00e9 des enseignants est inf\u00e9rieur \u00e0 celui de la moyenne de la population suisse. L\u2019interview de Christophe Darbellay, chef du D\u00e9partement de l\u2019\u00e9conomie et de la formation en Valais.", "Une \u00e9tude publi\u00e9e mercredi d\u00e9montre que l\u2019\u00e9tat de sant\u00e9 des enseignants est inf\u00e9rieur \u00e0 celui de la moyenne de la population suisse. L\u2019interview de Christophe Darbellay, chef du D\u00e9partement de l\u2019\u00e9conomie et de la formation en Valais."], "alternativeTitle": ["L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction \u2013 Christophe Darbellay, chef du D\u00e9partement de l\u2019\u00e9conomie et de la formation en Valais", "L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction \u2013 Christophe Darbellay", "L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction \u2013 Christophe Darbellay, chef du D\u00e9partement de l\u2019\u00e9conomie et de la formation en Valais   / JDM_2017-08-10T07:37:00_l-invite-du-journal", "L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction \u2013 Christophe Darbellay, chef du D\u00e9partement de l\u2019\u00e9conomie et de la formation en Valais   / JDM_2017-08-10T07:37:00_l-invite-du-journal"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8818110", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677647.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "CN, ex-pdt PDC - PDC", "name": "Darbellay, Christophe", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "De Preux, Jean", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8818110", "ece-8818093"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Versus-penser", "source": "siranau", "title": "Marie M\u00e9trailler, Evol\u00e8ne et la paysannerie", "id": "sound-9454FE9B-A46D-4C45-88C9-383A9EA4AB5B", "durationSec": 1552, "publicationDate": "2017-08-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Rubrique Soci\u00e9t\u00e9\r\nContributeurs hors th\u00e9saurus : Rubrique Soci\u00e9t\u00e9\r\n\r\n\r\nMarie M\u00e9trailler, n\u00e9e en 1901 \u00e0 Evol\u00e8ne dans le Val d'H\u00e9rens en Valais est une tisserande suisse. Une fi\u00e8re porteuse de son costume traditionnel, une femme qui saura surtout particuli\u00e8rement bien faire entendre sa voix: \u00e0 37 ans, elle ouvre son atelier de tissage []dans son village d'Evol\u00e8ne et est connue pour sa promotion de l'artisanat local de filage et de tissage. Par la suite, elle prendra souvent la parole, \u00e0 la radio, \u00e0 la t\u00e9l\u00e9vision.\r\nUn an apr\u00e8s sa mort, en 1979, para\u00eetra \"La Poudre de sourire\", son autobiographie publi\u00e9e en 1980 par la journaliste Marie-Magdeleine Brumagne.\r\nAujourd'hui dans \"Versus Penser\" on l'\u00e9coute lors d'un entretien men\u00e9 tambour battant par Marie Claude Leburgue, en 1968: costume, patois, traditions au sens large, et aussi irruption de la modernit\u00e9 dans le mode de vie, c'est de tout cela qu'il sera question.\r\nPar Isabelle Carceles", "alternativeExcerpt": ["Marie M\u00e9trailler, n\u00e9e en 1901 \u00e0 Evol\u00e8ne dans le Val d'H\u00e9rens en Valais est une tisserande suisse. Une fi\u00e8re porteuse de son costume traditionnel, une femme qui saura surtout particuli\u00e8rement bien faire entendre sa voix: \u00e0 37 ans, elle ouvre son atelier de tissage []dans son village d'Evol\u00e8ne et est connue pour sa promotion de l'artisanat local de filage et de tissage. Par la suite, elle prendra souvent la parole, \u00e0 la radio, \u00e0 la t\u00e9l\u00e9vision.\nUn an apr\u00e8s sa mort, en 1979, para\u00eetra \"La Poudre de sourire\", son autobiographie publi\u00e9e en 1980 par la journaliste Marie-Magdeleine Brumagne.\nAujourd\u02b9hui dans \"Versus Penser\" on l'\u00e9coute lors d\u02b9un entretien men\u00e9 tambour battant par Marie Claude Leburgue, en 1968: costume, patois, traditions au sens large, et aussi irruption de la modernit\u00e9 dans le mode de vie, c\u02b9est de tout cela qu\u02b9il sera question.\nPar Isabelle Carceles", "Marie M\u00e9trailler, n\u00e9e en 1901 \u00e0 Evol\u00e8ne dans le Val d'H\u00e9rens en Valais est une tisserande suisse. Une fi\u00e8re porteuse de son costume traditionnel, une femme qui saura surtout particuli\u00e8rement bien faire entendre sa voix: \u00e0 37 ans, elle ouvre son atelier de tissage []dans son village d'Evol\u00e8ne et est connue pour sa promotion de l'artisanat local de filage et de tissage. Par la suite, elle prendra souvent la parole, \u00e0 la radio, \u00e0 la t\u00e9l\u00e9vision.\nUn an apr\u00e8s sa mort, en 1979, para\u00eetra \"La Poudre de sourire\", son autobiographie publi\u00e9e en 1980 par la journaliste Marie-Magdeleine Brumagne.\nAujourd\u02b9hui dans \"Versus Penser\" on l'\u00e9coute lors d\u02b9un entretien men\u00e9 tambour battant par Marie Claude Leburgue, en 1968: costume, patois, traditions au sens large, et aussi irruption de la modernit\u00e9 dans le mode de vie, c\u02b9est de tout cela qu\u02b9il sera question.\nPar Isabelle Carceles", "Marie M\u00e9trailler, n\u00e9e en 1901 \u00e0 Evol\u00e8ne dans le Val d'H\u00e9rens en Valais est une tisserande suisse. Une fi\u00e8re porteuse de son costume traditionnel, une femme qui saura surtout particuli\u00e8rement bien faire entendre sa voix: \u00e0 37 ans, elle ouvre son atelier de tissage []dans son village d'Evol\u00e8ne et est connue pour sa promotion de l'artisanat local de filage et de tissage. Par la suite, elle prendra souvent la parole, \u00e0 la radio, \u00e0 la t\u00e9l\u00e9vision.\nUn an apr\u00e8s sa mort, en 1979, para\u00eetra \"La Poudre de sourire\", son autobiographie publi\u00e9e en 1980 par la journaliste Marie-Magdeleine Brumagne.\nAujourd\u02b9hui dans \"Versus Penser\" on l'\u00e9coute lors d\u02b9un entretien men\u00e9 tambour battant par Marie Claude Leburgue, en 1968: costume, patois, traditions au sens large, et aussi irruption de la modernit\u00e9 dans le mode de vie, c\u02b9est de tout cela qu\u02b9il sera question.\nPar Isabelle Carceles"], "alternativeTitle": ["Marie M\u00e9trailler, Evol\u00e8ne et la paysannerie", "Marie M\u00e9trailler, Evol\u00e8ne et la paysannerie / VSS_2017-08-10T09:11:11_versus-penser", "Marie M\u00e9trailler, Evol\u00e8ne et la paysannerie / VSS_2017-08-10T09:11:11_versus-penser"], "imageURL": "//www.rts.ch/8443259.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8803036", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Carc\u00e9l\u00e8s, Isabelle", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Biamonte, Francesco", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8803036", "ece-8803030"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Mondiaux de Londres: Laurent Meuwly se prononce sur les chances de L\u00e9a Sprunger", "id": "sound-E43193FC-3847-4F83-A6D4-32BD3CF1BAE7", "durationSec": 392, "publicationDate": "2017-08-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Laurent Meuwly, coach de l\u00e9a Sprunger\r\nLa Vaudoise L\u00e9a Sprunger disputera la finale du 400m haies des Mondiaux de Londres ce jeudi soir. La Suissesse a une r\u00e9elle chance de r\u00e9aliser une belle performance. L'interview de Laurent Meuwly, coach de L\u00e9a Sprunger.\r\n\r\n* * Mondiaux de Londres: Laurent Meuwly se prononce sur les chances de L\u00e9a Sprunger C'est sa premi\u00e8re grande finale ce soir. La Vaudoise Lea Sprunger disputera ce soir la finale du 400 m. haies des Mondiaux de Londres. Apr\u00e8s sa contre-performance aux championnats d'Europe en salle de Belgrade en d\u00e9but d'ann\u00e9e, la Suisse a cette fois une r\u00e9elle chance de r\u00e9aliser une belle performance d\u00e8s 22h35 dans le Stade olympique de Londres. \r\nPour en parler, nous accueillons son coach Laurent Meuwly, bonsoir...\r\n  06'05''", "alternativeExcerpt": ["La Vaudoise L\u00e9a Sprunger disputera la finale du 400m haies des Mondiaux de Londres ce jeudi soir. La Suissesse a une r\u00e9elle chance de r\u00e9aliser une belle performance. L'interview de Laurent Meuwly, coach de L\u00e9a Sprunger."], "alternativeTitle": ["Mondiaux de Londres: Laurent Meuwly se prononce sur les chances de L\u00e9a Sprunger / FOR_2017-08-10T18:12:00_developpement-7", "Forum du 10.08.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8834314.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8818149", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Belzer, Sylvie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8818140"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Les s\u00e9ries d'\u00e9t\u00e9 de l'Info 2 : Les rouages de la justice (4/5) - Les avocats sp\u00e9cialistes du droit d'asile", "id": "sound-45AD4B6D-FEA5-45EC-92A0-32C52B82D013", "durationSec": 382, "publicationDate": "2017-08-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : CATINFO_AOU2017;Marie-Claire Kunz travaille au CSP depuis 15 ans\r\nHormis les grands proc\u00e8s qui d\u00e9fraient l'actualit\u00e9, la justice n'occupe pas une grande place dans les m\u00e9dias. Pourtant, elle a des impacts significatifs dans nos vies quotidiennes, parfois \u00e0 notre insu. Quatri\u00e8me \u00e9pisode: les avocats sp\u00e9cialistes du droit d'asile.\r\n\r\n* * Les rouages de la justice (4/5) - Les avocats sp\u00e9cialistes du droit d'asile On poursuit notre s\u00e9rie d\u00e9di\u00e9e \u00e0 la justice avec ce matin un \u00e9pisode consacr\u00e9 aux coulisses du droit d'asile. Un domaine o\u00f9 les piles de dossiers se m\u00e9langent aux proc\u00e9dures administratives et \u00e0 la r\u00e9daction de recours. En cas de d\u00e9cision de renvois, les demandeurs d'asile ont la possibilit\u00e9 de s'opposer via le tribunal administratif f\u00e9d\u00e9ral. Un domaine complexe et mouvant qui occupe le quotidien des juristes et avocats sp\u00e9cialistes dans le domaine. Coraline Pauchard est all\u00e9e \u00e0 la rencontre de deux d'entre eux. On \u00e9coute leurs t\u00e9moignages. \r\n  5'46''\r\n((Centre Social Protestant de Gen\u00e8ve, l'une des trois organisations du canton qui proposent aux demandeurs d'asile un suivi  juridique dans leur d\u00e9marche. Marie-Claire Kunz y travaille depuis 15 ans. Elle rencontre tous les jours, par le biais d'entretien individuel, les demandeurs d'asile que la Conf\u00e9d\u00e9ration attribue au canton. Et les recours pour s'opposer aux renvois, elle conna\u00eet...\r\nSON 1 MARIE-CLAIRE KUNZ\r\nEn place depuis 2007, le Tribunal administratif f\u00e9d\u00e9ral est d\u00e9sormais l'instance de r\u00e9f\u00e9rence en mati\u00e8re d'asile. Dominique Bavarel, avocat \u00e0 Gen\u00e8ve et sp\u00e9cialiste des questions de d\u00e9tention administrative, soit les conditions dans lesquelles se trouvent un demandeur d'asile frapp\u00e9 d'une d\u00e9cision de renvoi, y est tous les jours confront\u00e9s. Et lui arrive-t-il de gagner? \r\nSON 2 DOMINIQUE BAVAREL + DIALOGUE\r\nT\u00e9moin d'un passage \u00e9ph\u00e9m\u00e8re qui soul\u00e8ve souvent une grande inconnue: une fois le renvoi ex\u00e9cut\u00e9, que devienne ces personnes, comment sont-elles prises en charge, o\u00f9 sont-elles? ))", "alternativeExcerpt": ["Hormis les grands proc\u00e8s qui d\u00e9fraient l\u2019actualit\u00e9, la justice n\u2019occupe pas une grande place dans les m\u00e9dias. Pourtant, elle a des impacts significatifs dans nos vies quotidiennes, parfois \u00e0 notre insu. Quatri\u00e8me \u00e9pisode: les avocats sp\u00e9cialistes du droit d\u2019asile."], "alternativeTitle": ["Les rouages de la justice (4/5) \u2013 Les avocats sp\u00e9cialistes du droit d\u2019asile / JDM_2017-08-10T06:40:00_les-series-d-ete-de-l-info-2", "Le Journal du matin du 10.08.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8739525.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8818103", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Pauchard, Coraline", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8818096"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9: Guillaume Brac, r\u00e9alisateur", "id": "sound-99EF209D-F3D3-4D53-8AEE-4B489272680B", "durationSec": 1169, "publicationDate": "2017-08-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\"Contes de juillet\" est de dernier long m\u00e9trage du fran\u00e7ais Guillaume Brac. Pr\u00e9sent\u00e9 hier soir en premi\u00e8re mondiale, le film, compos\u00e9 de deux courts m\u00e9trages, nous emm\u00e8ne dans la banlieue parisienne, o\u00f9 quatre filles et quatre gar\u00e7ons voient leur vie boulevers\u00e9e un jour de juillet. \r\nGuillaume Brac est l'invit\u00e9 de Vertigo.", "alternativeExcerpt": ["\"Contes de juillet\" est de dernier long m\u00e9trage du fran\u00e7ais Guillaume Brac. Pr\u00e9sent\u00e9 hier soir en premi\u00e8re mondiale, le film, compos\u00e9 de deux courts m\u00e9trages, nous emm\u00e8ne dans la banlieue parisienne, o\u00f9 quatre filles et quatre gar\u00e7ons voient leur vie boulevers\u00e9e un jour de juillet. \n\nGuillaume Brac est l\u02b9invit\u00e9 de Vertigo."], "alternativeTitle": ["L'invit\u00e9: Guillaume Brac, r\u00e9alisateur / VER_2017-08-10T17:06:45_l-invite-guillaume-brac-realisateur", "Vertigo du 10.08.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8834046.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8803151", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre Philippe", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8803147"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Fr\u00e9d\u00e9ric Borloz satisfait de la candidature d'Isabelle Moret au Conseil f\u00e9d\u00e9ral", "id": "sound-B99AB555-55AD-43B4-92A1-302D5DA7D413", "durationSec": 478, "publicationDate": "2017-08-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : CATINFO_AOU2017\r\nIsabelle Moret sera la candidate du PLR vaudois pour la succession de Didier Burkhalter. L'interview de Fr\u00e9d\u00e9ric Borloz, pr\u00e9sident du PLR vaudois.\r\n\r\n* * Fr\u00e9d\u00e9ric Borloz satisfait de la candidature d'Isabelle Moret au Conseil f\u00e9d\u00e9ral  \r\nC'est la fin du suspense... le PLR vaudois a finalement le nom de sa candidate pour la succession de Didier Bukhalter, c'est donc bien Isabelle Moret qui est en lice face au tessinois Ignazio Cassis et au genevois Pierre Maudet. La conseill\u00e8re d'\u00e9tat Jacqueline de Quattro et le conseiller aux Etats Olivier Fran\u00e7ais ont annonc\u00e9 ce matin au parti qu'ils se retiraient de la course. Les sections cantonales ont jusqu'\u00e0 demain pour d\u00e9clarer leurs candidats, on peut dire que Vaud a attendu le dernier moment. \r\nPour parler de cette strat\u00e9gie et du lancement de la campagne vaudoise, nous accueillons le pr\u00e9sident du PLR vaudois \r\nFr\u00e9d\u00e9ric Borloz bonsoir...\r\n-La d\u00e9cision de lancer Isabelle Moret \u00e9tait attendue, pr\u00e9vue... pourquoi ne pas avoir acc\u00e9l\u00e9r\u00e9 les choses?\r\n-Isabelle Moret aurait pu d\u00e9buter sa campagne plus t\u00f4t...\r\n-Jacqueline de Quattro et Olivier Fran\u00e7ais se sont d\u00e9clar\u00e9s tr\u00e8s vite int\u00e9ress\u00e9s, puis silence radio, m\u00eame aujourd'hui on ne les a pas entendu. Vous baillonez vos poulains? \r\n-Sur la forme, c'\u00e9tait un peu maladroit: deux lancements pr\u00e9cipit\u00e9s, puis plus rien, et maintenant un lancement officiel mais toujours pas de commentaires... \u00e7a fait brouillon et c'est peu lisible...(\u00e7a contraste avec la m\u00e9thode genevoise, un candidat, tous derri\u00e8re, un programme!)\r\n est-ce que vous n'avez pas un peu r\u00e2t\u00e9 la fen\u00eatre m\u00e9diatique?\r\n-Si vous aviez pu, vous auriez contr\u00f4l\u00e9 et coordonn\u00e9 ces annonces? vous allez faire en sorte que \u00e7a ne se reproduise pas?\r\n-Pour vous, c'\u00e9tait tout de m\u00eame un moyen d'occuper le terrain, pour qu'on parle des Vaudois dans le creux de l'\u00e9t\u00e9?\r\n-Isabelle Moret est donc votre candidate, elle se retrouve face \u00e0 Ignazio Cassis et Pierre Maudet. 3 profils qui ne sont pas si \u00e9loign\u00e9s. Qu'est-ce qui va faire la diff\u00e9rence, au-del\u00e0 du fait que ce soit une femme?\r\n-Le groupe parlementaire doit encore choisir le 1er septembre s'il lance 2 ou 3 candidats. Le fait que ce soit une femme va faire pencher la balance... vous \u00eates assur\u00e9 de voir Mme Moret sur le ticket?\r\n- Elle a plaid\u00e9 pour une mise \u00e0 plat des relations avec l'Union europ\u00e9enne, sans trop de d\u00e9tails mais en excluant l'adh\u00e9sion (contre l'arbitrage international de Pierre Maudet), elle a aussi insist\u00e9 sur l'importance de rester leader dans l'innovation et de d\u00e9velopper la d\u00e9mocratie \u00e9lectronique,\r\n des mots-cl\u00e9 mais pas encore un programme...", "alternativeExcerpt": ["Isabelle Moret sera la candidate du PLR vaudois pour la succession de Didier Burkhalter. L'interview de Fr\u00e9d\u00e9ric Borloz, pr\u00e9sident du PLR vaudois."], "alternativeTitle": ["Fr\u00e9d\u00e9ric Borloz satisfait de la candidature d'Isabelle Moret au Conseil f\u00e9d\u00e9ral / FOR_2017-08-10T18:04:00_developpement-3", "Forum du 10.08.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8720122.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8818149", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Pr\u00e9sident section vaudoise", "name": "Borloz, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Belzer, Sylvie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8818138"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Via Roestica", "source": "siranau", "title": "Escale \u00e0 Salquenen", "id": "sound-B6975CC6-DA37-48FD-9FD2-48864E2B16B5", "durationSec": 8639, "publicationDate": "2017-08-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le zigzag sur la barri\u00e8re de r\u00f6sti continue avec une \u00e9tape \u00e0 Salquenen (Salgesch en allemand) dans le Haut-Valais. Les randonneurs parcourent quant \u00e0 eux les derniers kilom\u00e8tres du trac\u00e9 de la \"Via Roestica\", commenc\u00e9 au Jura, pour atteindre le pied du Weisshorn, sommet situ\u00e9 entre Zermatt et le Val d'Anniviers. \r\nLes invit\u00e9s sont: Laurent Fl\u00fctsch, directeur du Mus\u00e9e romain de Vidy, et William Bejedi, chanteur du groupe Klisch\u00e9e.\r\n\r\n* Infotrafic: 09:06:13-09:06:25 / * Le zigzag sur la barri\u00e8re de r\u00f6sti continue avec une \u00e9tape \u00e0 Salquenen (Salgesch en allemand) dans le Haut-Valais. Les randonneurs parcourent quant \u00e0 eux les derniers kilom\u00e8tres du trac\u00e9 de la \"Via Roestica\", commenc\u00e9 au Jura, pour atteindre le pied du Weisshorn, sommet situ\u00e9 entre Zermatt et le Val d'Anniviers. \r\nLes invit\u00e9s sont: Laurent Fl\u00fctsch, directeur du Mus\u00e9e romain de Vidy, et William Bejedi, chanteur du groupe Klisch\u00e9e.", "alternativeTitle": ["Via Roestica du 10.08.2017", "Visite du bois de Finges en images", "D\u00e9part pour l'h\u00f4tel Weisshorn", "Escale \u00e0 Salquenen / VRO_2017-08-10T08:36:45_via-roestica", "Via Roestica du 10.08.2017", "S\u00e9quence 5 / VRO_2017-08-10T08:36:45_sequence-5", "S\u00e9quence 2 / VRO_2017-08-10T08:36:45_sequence-2", "S\u00e9quence 1 / VRO_2017-08-10T08:36:45_sequence-1", "S\u00e9quence 4 / VRO_2017-08-10T08:36:45_sequence-4", "S\u00e9quence 3 / VRO_2017-08-10T08:36:45_sequence-3", "Escale \u00e0 Salquenen / VRO_2017-08-10T08:36:45_via-roestica"], "alternativeExcerpt": ["Quelques images de cette magnifique r\u00e9serve naturelle qui borde notre lieu d'\u00e9mission.", "C'est sous la pluie que Claude-Alain Gailland et Philippe Girard entament leur chemin vers Saint-Luc et l'h\u00f4tel Weisshorn.", "Le zigzag sur la barri\u00e8re de r\u00f6sti continue avec une \u00e9tape \u00e0 Salquenen (Salgesch en allemand) dans le Haut-Valais. Les randonneurs parcourent quant \u00e0 eux les derniers kilom\u00e8tres du trac\u00e9 de la \"Via Roestica\", commenc\u00e9 au Jura, pour atteindre le pied du Weisshorn, sommet situ\u00e9 entre Zermatt et le Val d'Anniviers. \n\nLes invit\u00e9s sont: Laurent Fl\u00fctsch, directeur du Mus\u00e9e romain de Vidy, et William Bejedi, chanteur du groupe Klisch\u00e9e.", "Le zigzag sur la barri\u00e8re de r\u00f6sti continue avec une \u00e9tape \u00e0 Salquenen (Salgesch en allemand) dans le Haut-Valais. Les randonneurs parcourent quant \u00e0 eux les derniers kilom\u00e8tres du trac\u00e9 de la \"Via Roestica\", commenc\u00e9 au Jura, pour atteindre le pied du Weisshorn, sommet situ\u00e9 entre Zermatt et le Val d'Anniviers. \n\nLes invit\u00e9s sont: Laurent Fl\u00fctsch, directeur du Mus\u00e9e romain de Vidy, et William Bejedi, chanteur du groupe Klisch\u00e9e."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8803159", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8767632.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "La Premi\u00e8re", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8803159", "ece-8803157"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "2\u00e8me d\u00e9veloppement : Le tourisme de masse agace les Portugais, malgr\u00e9 sa n\u00e9cessit\u00e9 pour l'\u00e9conomie du pays", "id": "sound-63198F8B-A448-4C2E-AD2B-726DF81029D4", "durationSec": 288, "publicationDate": "2017-08-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Bonamici\r\nLe Portugal bat des records en mati\u00e8re de tourisme depuis plusieurs ann\u00e9es. Et si l'\u00e9conomie du pays se porte mieux, c'est en grande partie gr\u00e2ce \u00e0 ce secteur d'activit\u00e9. Mais de plus en plus de Portugais commencent \u00e0 voir d'un mauvais oil ce tourisme de masse qui s'installe.\r\n\r\n* * Le tourisme de masse agace les Portugais, malgr\u00e9 sa n\u00e9cessit\u00e9 pour l'\u00e9conomie du pays  Olivier Bonamici est en direct par t\u00e9l\u00e9phone +35 1 ** 99  *6515 (\"La ligne est tres bonne\")\r\nDepuis plusieurs ann\u00e9es, le Portugal bat des records en matiere de tourisme....\r\nEt si l'economie du pays se porte mieux, c'est en grande partie gr\u00e2ce \u00e0 ce secteur d'activit\u00e9.....\r\nMais sur place, de plus en plus de Portugais commencent \u00e0 voir d'un mauvais oeil ce tourisme de masse qui s'installe dans leur pays...\r\nPour en parler ce matin avec nous, notre correspondant, Olivier Bonamici Olivier bonjour....\r\nD'abord un mot sur le poids du tourisme au Portugal...Est-ce qu'on peut dire que c'est ce qui a sauv\u00e9 le pays de la banqueroute ?\r\n2- Mais est-ce que les Portugais n'en ont pas marre  quand meme de ce tourisme de masse.. car le Portugal devrait recevoir en 2017....21 millions de touristes..soit le double de ses habitants !\r\n3- Est-ce que les autorit\u00e9s locales en ont egalement pris conscience ?\r\n4- De leur cot\u00e9, est-ce que les habitants de Lisbonne se mobilisent contre ce tourisme de masse ?\r\n5- Olivier..cela fait 20 ans que vous habitez a Lisbonne...quel regard portez.vous sur cette question ? Est-ce qu'il vous semble vraiment que le tourisme est en train de denaturer le Portugal ?", "alternativeExcerpt": ["Le Portugal bat des records en mati\u00e8re de tourisme depuis plusieurs ann\u00e9es. Et si l'\u00e9conomie du pays se porte mieux, c'est en grande partie gr\u00e2ce \u00e0 ce secteur d'activit\u00e9. Mais de plus en plus de Portugais commencent \u00e0 voir d'un mauvais \u0153il ce tourisme de masse qui s'installe."], "alternativeTitle": ["Le tourisme de masse agace les Portugais, malgr\u00e9 sa n\u00e9cessit\u00e9 pour l'\u00e9conomie du pays  / JDM_2017-08-10T07:19:00_2eme-developpement", "Le Journal du matin du 10.08.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8833269.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8818103", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "Correspondant", "name": "Bonamici, Olivier", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8818098"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le Journal de 7h : Le Journal de 7h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Julien Bangerter", "id": "sound-8CF33874-BFE5-4629-8A3B-ACD1BA90F656", "durationSec": 935, "publicationDate": "2017-08-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Gremaud, Rinny;Prisca Huguenin, porte-parole d'Hotelplan;Fran\u00e7ois Sancho, chef des ventes romand chez Kuoni;Samuel Rohrbach, pr\u00e9sident du syndicat des enseignants romands;Pierre Maudet, conseiller d'Etat genevois;Meskens;Pascal Durussel, collaborateur scientifique \u00e0 l'\u00e9cole des sciences criminelles de l'Universit\u00e9 de Lausanne;Kariem Hussein, athl\u00e8te thurgovien\r\n\r\n\r\n* * Le Journal de 7h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Julien Bangerter (JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL INDIC) \r\n(D3/ TOURISME DE MASSE 7H) Ils habitent Barcelone, Venise ou Paris...et ils d\u00e9noncent la venue trop envahissante...de voyageurs \u00e9trangers...\r\nUn ras-le-bol face au tourisme...de masse...qui se fait de plus en plus entendre...en cette p\u00e9riode de vacances...\r\nEn Espagne...notamment...les habitants...disent ne plus trouver de logement \u00e0 prix raisonnable...en raison des plate-formes...de location...en ligne...come Rbnb...\r\nMais qu'en pensent les voyagistes...traditionnels...se sent-ils eux aussi responsables...\r\nEn cassant les prix...pour concurrencer ces plateformes en ligne...et les vols low-cost...ils contribuent...eux aussi...\u00e0 alimenter le flux de touristes...\r\nMais pour autant, ils estiment que ce n'est pas \u00e0 eux d'agir.\r\nRinny Gremaud.\r\n  1'30''\r\nUn autre pays...le Portugal....fait face aussi \u00e0 ce tourisme de masse... \r\nNous en parlerons \u00e0 7h15 avec notre correspondant \u00e0 Lisbonne...Olivier Bonamici. \r\n(( Chez Hotelplan, l'Espagne est cette ann\u00e9e la destination la plus demand\u00e9e. Un engouement confirm\u00e9 par Kuoni: Barcelone, mais aussi Venise, Paris ou Lisbonne, sont des destinations phares, et comptent pour une part tr\u00e8s importante des ventes. Mais face \u00e0 la col\u00e8re des habitants de ces villes, qui souffrent du tourisme de masse, les voyagistes estiment que ce n'est pas \u00e0 eux de prendre les devants. Prisca Huguenin est porte-parole d'Hotelplan:\r\nSON1\r\nAlors bien s\u00fbr, les voyagistes d\u00e9plorent la souffrance des habitants. Mais il renvoient la responsabilit\u00e9 aux plateformes comme AirBnB, aux vols low-cost et aux organisateurs de croisi\u00e8res. Ils estiment aussi que ce sont les autorit\u00e9s locales qui sont responsables du probl\u00e8me. Fran\u00e7ois Sancho est chef des ventes romand chez Kuoni:\r\nSON2\r\nLe d\u00e9veloppement d'une offre de tourisme durable n'est donc pas \u00e0 l'ordre du jour. Pour reprendre cette image, tant que l'entonnoir restera ouvert, les voyagistes se chargeront de le remplir. Nos interlocuteurs l'affirment: ce n'est pas \u00e0 eux de modifier leurs pratiques. Le jour o\u00f9 des quotas et des taxes entreront en vigueur, ils se contenteront de les r\u00e9percuter sur leurs clients. ))\r\n(04/VD SANTE PROFS IV ROHRBACH) Un autre ras-le-bol...en Suisse...celui-l\u00e0...celui des enseignants...\r\nLeur \u00e9tat de sant\u00e9 serait en moyenne...inf\u00e9rieur...\u00e0 celui de l'ensemble de la population suisse\r\nC'est le r\u00e9sultat d'une \u00e9tude empirique...men\u00e9 aupr\u00e8s de 5'500  profs...pr\u00e9sent\u00e9e hier par le syndicat romand des enseignants..\r\nSi une grande majorit\u00e9 restent passionn\u00e9s par leur m\u00e9tier, 40% seraient en situation de burn-out.\r\nPour Samuel Rohrbach, pr\u00e9sident du syndicat des enseignants romands, les autorit\u00e9s doivent r\u00e9agir...\r\n  0'48''\r\nDes propos recueillis par Michael Peuker\r\n(01/PREVOYANCE 2020 IV MAUDET) La course au Conseil f\u00e9d\u00e9ral donne parfois lieu...a de d\u00e9licats num\u00e9ros d'\u00e9quilibrisme..\r\nPierre Maudet l'a d\u00e9montr\u00e9 hier lors de la pr\u00e9sentation de son programme de candidature. \r\nLe conseiller d'Etat genevois, veut succ\u00e9der \u00e0 Didier Burkhalter...\r\nMais il n'a pas voulu se positionner clairement sur un des dossiers politiques majeurs du moment : la r\u00e9forme des retraites...sur lequel le peuple votera le 24 septembre...\r\nAlors...au final...pour ou contre cette r\u00e9forme...\r\nTania Sazipinar a re-pos\u00e9 la question...\u00e0 Pierre Maudet...\r\n  0'55''\r\n(02/MAUDET PREVOYANCE 2020 PA) On l'entend...Pierre Maudet qui....ne semble ne pas savoir exactement...sur quel pied danser...\r\n Il faut dire...sur cette question de la r\u00e9forme des retraites, le conseiller d'Etat genevois... est dans une position d\u00e9licate...\r\nAnalyse : Pietro Bugnon.\r\n  0'58''\r\n(( Pour figurer sur le ticket qui sera pr\u00e9sent\u00e9 par le groupe PLR \u00e0 l'assembl\u00e9e f\u00e9d\u00e9rale, Pierre Maudet doit d'abord s\u00e9duire ses coll\u00e8gues de parti. Il ne peut que difficilement se distancier de la ligne du PLR, qui pr\u00f4ne un refus cat\u00e9gorique de la r\u00e9forme. Au Parlement, le paquet d'Alain Berset \u00e9tait m\u00eame consid\u00e9r\u00e9 comme un objet strat\u00e9gique. Les \u00e9lus lib\u00e9raux-radicaux pouvaient, au mieux, s'abstenir. En aucun cas, voter oui. Voil\u00e0 pourquoi Pierre Maudet \u00e9nonce sans g\u00eane les aspects n\u00e9gatifs de la r\u00e9forme. Tout comme Ignazio Cassis et Isabelle Moret, le candidat genevois \u00e0 la succession de Didier Burkhalter doit suivre les positions de son parti.\r\nMais pour ne pas briser la coll\u00e9gialit\u00e9 du gouvernement genevois, Pierre Maudet ne peut pas afficher une opposition trop frontale. D'o\u00f9 cette impression de double discours. Une position ambigue qui pourrait en r\u00e9alit\u00e9 le servir. Le conseiller d'Etat genevois sait que pour maximiser ses chances d'\u00e9lection le 20 septembre, il doit aussi donner des gages au centre-gauche, qui a port\u00e9 la r\u00e9forme au Parlement. ))\r\n(18/USA-Cor\u00e9e : Guerre des mots) ***Dans l'actualit\u00e9 \u00e0 l'\u00e9tranger....L'escalade verbale entre la Coree du Nord et les Etats Unis atteint de nouveaux sommets.\r\nLe r\u00e9gime de Pyongyang affirme qu'il sera pr\u00eat \u00e0 tirer des missiles contre le territoire am\u00e9ricain de Guam dans moins d'une semaine. \r\nLa seule fa\u00e7on dit il de faire impression sur Donald Trump, qu'il juge \"d\u00e9pourvu de raison\".\r\nLe ministre de la d\u00e9fense Jim Mattis a lui mis en garde contre des d\u00e9cisions qui m\u00e8neraient \"\u00e0 la fin du r\u00e9gime et \u00e0 la destruction du peuple\" nord cor\u00e9en.\r\nA Washington, les pr\u00e9cisions de Laurent Burkhalter\r\n-----------\r\nLe plan nord cor\u00e9en consiste \u00e0 tirer en meme temps quatre missiles qui survoleraient le Japon et s'abimeraient en mer \u00e0 quelques dizaine de kilom\u00e8tres de l'\u00eele de Guam. un territoire am\u00e9ricain en plein pacifique tr\u00e8s important strat\u00e9giquement pour Washington. Le plan, annonc\u00e9 par l'agence offcielle nord cor\u00e9eene doit encore \u00eatre approuv\u00e9e par  Kim Jong-Un. Mais Il marque une nouvelle \u00e9tape dans la guerre des mots entre Pyongyang et Washington. \r\nLe ton \u00e9tait d\u00e9j\u00e0 mont\u00e9 brutalement mardi. Donald Trump promettant \"le feu et la fureur\" en cas de nouvelles menaces de la Cor\u00e9e du Nord et vantant la puissance de l'arsenal nucl\u00e9aire am\u00e9ricain. Une escalade verbale suite \u00e0 un rapport militaire s'inqui\u00e9tant de progr\u00e8s inatendus de la Coree du Nord dans le domaine nucl\u00e9aire. \r\nLe chef du Pentagone Jim Mattis y a rajout\u00e9 du sien en appelant Pyongyang \u00e0 arr\u00eater sa course aux armes nucl\u00e9aires. Sans quoi le r\u00e9gime risquerait sa fin et la destruction de son peuple.\r\nUn ton belliqueux  qui inqui\u00e8te. La Chine, qui est le seul v\u00e9ritable alli\u00e9 du r\u00e9gime nord-cor\u00e9en, a appeler \u00e0 \u00e9viter \"les paroles et actions\" susceptibles d'accro\u00eetre la tension dans la p\u00e9ninsule\r\n(06/FRANCE ATTAQUE PA) En France...le d\u00e9bat est relanc\u00e9 autour des mesures s\u00e9curitaires...\r\nSuite \u00e0 une nouvelle attaque visant six soldat en patrouille hier...\u00e0 Levallois-Perret...pr\u00e8s de Paris...\r\nL'auteur pr\u00e9sum\u00e9 de l'attaque  hospitalis\u00e9 hier...soir...suite \u00e0 des coups de feu lors de son arrestations...\r\nCet homme de 36 ans, de nationalit\u00e9 alg\u00e9rienne \u00e9tait inconnu des services de renseignements.\r\nEt il s'en est pris a des militaire...qui \u00e9taient post\u00e9s...dans le cadre du programmea anti-terroriste fran\u00e7ais : l'op\u00e9ration sentinelle...\r\nA Paris, le r\u00e9cit de Jo\u00eblle Meskens\r\n  0'51''\r\n((L'attaque s'est produite alors m\u00eame qu'un conseil de D\u00e9fense se tenait \u00e0 l'Elys\u00e9e. C'est dire si l'ex\u00e9cutif, qui s'accorde quelques jours de vacances, a conscience que la menace ne faiblit pas. C'est la sixi\u00e8me attaque contre des militaires fran\u00e7ais. Lors de la derni\u00e8re s\u00e9ance \u00e0 l'Assembl\u00e9e, tous les d\u00e9put\u00e9s se sont lev\u00e9s pour applaudir les soldats. Mais sous l'unit\u00e9, la pol\u00e9mique couve. En ligne de mire, la r\u00e9duction du budget de la d\u00e9fense. \u00ab La France peut moins que jamais baisser la garde \u00bb, estime le d\u00e9put\u00e9 LR Eric Ciotti. La pr\u00e9sidente du Front national, Marine Le Pen, r\u00e9clame une augmentation forte du budget. L'Elys\u00e9e est pr\u00eat \u00e0 am\u00e9nager l'op\u00e9ration Sentinelle, mais pas \u00e0 y renoncer. L'objectif pour la lutte anti-terroriste est plus large : avant la mise en place d'un service national promis par Emmanuel Macron, il s'agit de sortir de l'\u00e9tat d'urgence au 1er novembre en adaptant d'ici l\u00e0 le droit commun aux \u00e9volutions de la menace. Jo\u00eblle Meskens, pour RTS info, Paris. ))\r\n(Kenya) L'actualit\u00e9 internationale...\r\nLa tension r\u00e8gne...toujours...dans l'attente des r\u00e9sultast d\u00e9finiifs de l'\u00e9lection pr\u00e9sidentille...au Kenya...\r\nL'opposition d\u00e9nonce des fraudes...autour de la victoire...d\u00e9sormais quasi assur\u00e9e...du sortant Uhuru Kenyatta...\r\nDes sc\u00e8nes de violences se sont produites hier...\r\nDans l'est du pays...des hommes arm\u00e9s de couteau...ont attaqu\u00e9 un bureau de vote...o\u00f9 le recomptage \u00e9tait en cours...\r\nEt la police a tir\u00e9 \u00e0 balle r\u00e9elle...dans un bidonville...de Nairobi...\r\nBilan ce matin...4 personnes tu\u00e9es..\r\nEt toujours...les craintes de voir le Kenya...retomb\u00e9...dans la spirale de violence...qui avait fait plus d'un millier de morts...il y a tout juste dix ans...\r\n(D4/ ENQUETE INCENDIES BROYE) Retour en Suisse...et plus pr\u00e9cis\u00e9ment...dans la Broye vaudoise et fribourgeoise...\r\nOn a appris cette semaine que les incendies survenus r\u00e9cemment dans la r\u00e9gion sont...tous...d'origine criminelle...\r\nPlusieurs \u00e9tables sont parties en fum\u00e9e et plus de 70 b\u00eates ont p\u00e9ri dans les flammes. \r\nLa police tente de trouver les coupables... \r\nMais...comment proc\u00e8dent les experts dans ce type de situation? \r\nComment \u00eatre certain qu'il s'agit bel et bien d'un acte malveillant? \r\nMichael Peuker s'est pench\u00e9 sur la m\u00e9thode des enqu\u00eateurs...\r\n  1'26''\r\n((Pas facile de trouver des indices lorsque tout part en fum\u00e9e... Pas facile, mais pas impossible pour autant... Une fois arriv\u00e9s sur les lieux d'un sinistre, les enqu\u00eateurs cherchent \u00e0 d\u00e9terminer en priorit\u00e9 la cause de l'incendie... Pascal Durussel, collaborateur scientifique \u00e0 l'\u00e9cole des sciences criminelles de l'Universit\u00e9 de Lausanne...\r\nINCENDIES 2: 29\"\r\nUne fois identifi\u00e9e l'origine de la source de chaleur, de l'\u00e9tincelle initiale les experts proc\u00e8dent par \u00e9limination: incident technique, court-circuit, n\u00e9gligence ou malveillance... Pascal Durussel\r\nINCENDIE 1: 28\"\r\nUne m\u00e9thode de l'entonnoir qui permet de r\u00e9duire au maximum le champs de possibles... Difficile donc de passer \u00e0 c\u00f4t\u00e9 de l'acte criminel...))\r\n(Hooligan condamn\u00e9) \r\n(14/ATHLETISME IV HUSSEIN) ***On passe au Sport..Premi\u00e8re finale... hier soir pour la d\u00e9l\u00e9gation suisse......aux Mondiaux d'athl\u00e9tisme de Londres.. mais Karim Hussein n'a pas eu voie au chapitre...\r\nSous la puie et dans le froids...le Thurgovien a termin\u00e9 huiti\u00e8me et dernier de cette course...\r\n...\r\nIl sagit malgr\u00e9 tout du meilleur r\u00e9sultat de sa carri\u00e8re aux mondiaux...\r\nMais Karim Hussein est forc\u00e9ment apparu un peu d\u00e9\u00e7u...\r\n  0'40''\r\nDans ce 400 m\u00e8tres haies, le titre est revenu au jeune Norv\u00e9gien Karsten Warholm, 21 ans...\r\nCe soir...place \u00e0 une nouvelle finale...c\u00f4t\u00e9 suisse...sur la m\u00eame distance...\r\nLa Vaudoise Lea Sprunger tentera de d\u00e9rocher les \u00e9toiles...\r\nCourse \u00e0 suivre vers 22h30.\r\n(Federer express) ***Lui il y a longtemps qu'il les a d\u00e9croch\u00e9es les \u00e9toiles...Roger Federer a en plus r\u00e9ussi...hier soir....une entr\u00e9e parfaite dans le Masters Mille de Montr\u00e9al..\r\nIl s'est impos\u00e9 tr\u00e8s facilement face au Canadien Peter Polansky : 6-2 6-1.\r\nRoger Federer...qui avait f\u00eat\u00e9 la veille...son 36e anniversaire...a expliqu\u00e9 qu'il avait re\u00e7u en une seule journ\u00e9e...cinq g\u00e2teaux d'anniversaire...au fur et \u00e0 mesure de la journ\u00e9e...\r\nL'un des derniers...lui a \u00e9t\u00e9 offert...par le Groupe Coldplay...lors d'un concert...suivi par le B\u00e2lois...\r\nConclusion de Federer : \"Cinq g\u00e2teaux j'ai du boulot...mais heureusement..je fais...un peu de sport..\r\n(FOot LS_Lugano) Et puis encore un mot de footbal...\r\nToujours pas de premi\u00e8re victoire cette saison...pour le Lausanne Sport...\r\nLes Vaudois ont \u00e9t\u00e9 battus 3 \u00e0 2 hier soir ...\u00e0 La Pontaise...face \u00e0 Lugano...\r\nDans les autres r\u00e9sultats de la soir\u00e9..Lucerne a domin\u00e9..:Saint Gall ...2-0...\r\nEt le leader Young Boys a \u00e9t\u00e9 giffl\u00e9...4 \u00e0 0...\u00e0 la maison...par Thoune...\r\nCe soir...lSion accueille \u00e0 Tourbillon...le FC Zurich...\r\n(JDM JOURNAL FIN TAPIS) \r\n(JDM JOURNAL FIN TAPIS) \r\n(SOUS LA BARRE)", "alternativeTitle": ["Le Journal de 7h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Julien Baumgartner", "Le Journal de 7h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Julien Bangerter  / JDM_2017-08-10T07:00:00_le-journal-de-7h", "Le Journal de 7h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Julien Bangerter  / JDM_2017-08-10T07:00:00_le-journal-de-7h"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8818105", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677649.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bangerter, Julien", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Peuker, Michael", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Sazpinar, Tania", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Reymond, Caroline", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bangerter, Julien", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bugnon, Pietro", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Burkhalter, Laurent", "type": "Participant"}, {"role": "Correspondant", "name": "Meskens, Jo\u00eblle", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8818105", "ece-8818089"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Championnats du monde d'athl\u00e9tisme: Christian Taylor favori au triple saut", "id": "sound-D9F9F4B2-A622-4CDB-9973-67080C40B447", "durationSec": 149, "publicationDate": "2017-08-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Christian Taylor, athl\u00e8te dans la discipline du triple saut\r\nChristian Taylor est le favori, \u00e0 la fois tr\u00e8s attendu mais aussi craint par le public britannique, pour la finale du triple saut aux championnats du monde d'athl\u00e9tisme. Avec sa personnalit\u00e9 solaire, l'athl\u00e8te est l'un des chouchous du public de l'athl\u00e9tisme, avec qui il aime interagir.\r\n\r\n* * Championnats du monde d'athl\u00e9tisme: Christian Taylor favori au triple saut 12h30 Londres Taylor\r\nAux championnats du monde d'athl\u00e9tisme, le grand moment de la 7e journ\u00e9e sera la finale du 400m/haies avec la Vaudoise L\u00e9a Sprunger. Le 200m masculin s'annonce explosif. Mais il y aura aussi la finale du triple saut. Christian Taylor le favori est \u00e0 la fois tr\u00e8s attendu mais aussi craint par le public britannique. Caroline Reymond. \r\nINTEGRE \r\nIl est attendu car Christian Taylor est un des chouchous du public de l'athl\u00e9tisme. C'est une personnalit\u00e9 solaire qui aime interagir avec le public et qui peut passer des heures \u00e0 parler du triple saut, une discipline dont il est litt\u00e9ralement tomb\u00e9 amoureux.\r\nSON Je respecte cette discipline. C'est une forme d'art. On peut la travailler et la faire progresser continuellement. Et puis vous savez mon m\u00e9tier qui m'amm\u00e8ne \u00e0 faire le tour du monde consiste \u00e0 sauter dans un bac \u00e0 sable. Alors ce que ressens c'est une joie pleine et totale! !\r\nChrisitan Taylor est aussi craint par le public anglais. Car l'Am\u00e9ricain est obs\u00e9d\u00e9 par l'id\u00e9e de battre le record du monde du triple saut qui appartient depuis 1995 \u00e0 Jonathan Edwards. Ces 18m29, il aimerait les effacer \u00e0 Londres.\r\nSon Je le veux tellement ce record! Et ce serait tellement bon de la battre \u00e0 Londres devant JOnathan Edwards qui sera en train de commenter le concours. Mais en m\u00eame temps, \u00e7a rendrait le public anglais tr\u00e8s triste. Ce serait un moment doux-amer pour moi. \r\nReste \u00e0 savoir si Christian Taylor a les jambes pour r\u00e9aliser un exploit. Le champion du monde et olympique en titre est rest\u00e9 en retrait lors de ses derni\u00e8res sorties. Mais il n'est jamais aussi dangereux qu'en grand championnat o\u00f9 il se nourrit de la pression et de l'ambiance. \r\nCaroline, L\u00e9a Sprunger r\u00eave aussi d'un exploit ce soir \u00e0 Londres. \r\nCar la finale du 400m/haies s'annonce plut\u00f4t ouverte. La Vaudoise devra faire un d\u00e9but de course propre pour se laisser la chance de d\u00e9montrer ses talents de finisseuses pour se rapprocher au plus pr\u00e8s des m\u00e9dailles. Elle devra r\u00e9aliser la course de sa vie. Appr\u00e9cier le moment et ne pas se laisser gagner par le stress comme \u00e7a \u00e9t\u00e9 le cas de Kariem Hussein hier soir. \r\nCaroline Reymond notre envoy\u00e9e sp\u00e9ciale au Mondiaux d'ath\u00e9tisme de LOndres", "alternativeExcerpt": ["Christian Taylor est le favori, \u00e0 la fois tr\u00e8s attendu mais aussi craint par le public britannique, pour la finale du triple saut aux championnats du monde d'athl\u00e9tisme. Avec sa personnalit\u00e9 solaire, l'athl\u00e8te est l'un des chouchous du public de l'athl\u00e9tisme, avec qui il aime interagir."], "alternativeTitle": ["Championnats du monde d'athl\u00e9tisme: Christian Taylor favori au triple saut / 12H30_2017-08-10T12:38:00_developpement-9", "Le 12h30 du 10.08.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8833651.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8818132", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Reymond, Caroline", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8818129"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Le film palestinien \"Wajib\" en lice pour le L\u00e9opard d'Or \u00e0 Locarno", "id": "sound-4AD13741-59AC-43B6-9CA0-B17889E3F32B", "durationSec": 157, "publicationDate": "2017-08-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : avec extraits dz film\r\n18 films sont en lice pour remporter le L\u00e9opard d'Or \u00e0 Locarno. Parmi eux figure le film palestinien \"Wajib\", r\u00e9alis\u00e9 par l'\u00e9crivaine Annemarie Jacir. Ce film a \u00e9t\u00e9 tourn\u00e9 en Galil\u00e9e, dans la ville de Nazareth, plus grande ville arabe d'Isra\u00ebl.\r\n\r\n* * Le film palestinien \"Wajib\" en lice pour le L\u00e9opard d'Or \u00e0 Locarno 12h30 Locarno\r\nCin\u00e9ma avc la comp\u00e9tition internationale du festival de Locarno et ses 18 films en lice pour remporter le L\u00e9opard d'Or. Parmi eux un film Palestinien, r\u00e9alis\u00e9 par Anne-Marie Jacir. Elle pr\u00e9sente \"Wajib\".  Un film tourn\u00e9 \u00e0 Nazareth, la plus grande ville arabe d'Isra\u00ebl, Sophie Iselin\r\n Son \u00e0 Fader...apr\u00e8s 15 sec\r\nAnne-Marie Jacir est palestinienne, exil\u00e9e en Arabie Saoudite, puis aux Etats-Unis, elle est revenue dans son pays pour filmer la soci\u00e9t\u00e9 palestinienne et ses habitants.\r\nDans Wajib, c'est Nazareth qui sert de d\u00e9cor \u00e0 la r\u00e9alisatrice... une ville qu'elle n'a pas choisi par hasard!\r\n((Extrait 1:\r\n\"C'est la plus grande ville Palestinienne sur le territoire d'Isra\u00ebl aujourd'hui. Il n'y a que des Palestiniens qui y vivent. Et juste au-dessus, dans les ann\u00e9es 50, les isra\u00e9liens ont construit une colonie qui s'appelle Nazareth Ilit... Cela m'a int\u00e9ress\u00e9, cette ville entour\u00e9e, qui n'a pas le droit de s'\u00e9tendre.... Les gens vivent les uns au-dessus des autres... Il y a une sorte de violence et de tension \u00e0 Nazareth..  et en m\u00eame temps un \u00e9norme sens de l'Humour. C'est leur fa\u00e7on de r\u00e9sister... de survivre en cherchant \u00e0 trouver leur place dans le monde\"))\r\n34 sec \r\nEt c'est cet humour \u00e0 la port\u00e9e universelle qui permet au spectateur d'entrer dans l'intimit\u00e9 des deux h\u00e9ros du film...Un p\u00e8re et son fils, exil\u00e9 en Italie, qui pose un regard critque sur la politique isra\u00e9lienne\r\n((Extrait 2:\r\n\"Moi par exemple, je voyage beaucoup. Je vis en Palestine, mais j'ai v\u00e9cu dans beaucoup de villes \u00e0 travers le monde dans ma vie.. je suis une nomade. Donc, je suis devenue tr\u00e8s impatiente! Et frustr\u00e9e par rapport au racisme en Isra\u00ebl car je sais que ce n'est pas comme cela que fonctionne le monde et qu'il devrait fonctionner. Mais pour quelqu'un qui n'est JAMAIS sorti de Palestine, tout cela devient normal... vous avez grandi comme cela, vous ne connaissez rien d'autre.. Peut-\u00eatre que vous vous posez moins de questions! Ou alors vous devez vous dire que c'est normal pour votre prore sant\u00e9 mentale... c'est leur m\u00e9canisme de Survie\"))\r\n37 sec\r\nLa survie mais surtout la vie en Palestine aujourd'hui? C'est ce que raconte Wajib...Tr\u00e8s loin du film militant, c'est une fable sur l'existance et les moment vol\u00e9s au quotidien. \r\nUn coup de coeur ici \u00e0 Locarno, o\u00f9 la Comp\u00e9tition pour le L\u00e9opard d'Or bat son plein jusqu'\u00e0 samedi!\r\nWajib, de Anne-Marie Jacir en lice pour remporter Le L\u00e9opard d'Or qui sera remis samedi au Festival de Locarno.", "alternativeExcerpt": ["18 films sont en lice pour remporter le L\u00e9opard d'Or \u00e0 Locarno. Parmi eux figure le film palestinien \"Wajib\", r\u00e9alis\u00e9 par l'\u00e9crivaine Annemarie Jacir. Ce film a \u00e9t\u00e9 tourn\u00e9 en Galil\u00e9e, dans la ville de Nazareth, plus grande ville arabe d'Isra\u00ebl."], "alternativeTitle": ["Le film palestinien \"Wajib\" en lice pour le L\u00e9opard d'Or \u00e0 Locarno / 12H30_2017-08-10T12:37:00_developpement-8", "Le 12h30 du 10.08.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8833662.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8818132", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Iselin, Sophie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8818122"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Je vous dis m...", "source": "siranau", "title": "Mariane Brodier, \u00e9tudiante", "id": "sound-276E6F30-42CA-40DD-8675-B1F773BD05C2", "durationSec": 3344, "publicationDate": "2017-08-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\n* * Il s'appelle \"Waterminator\". Il est bard\u00e9 de capteurs et ressemble \u00e0 une soucoupe volante. Sa mission: transporter-sans en verser une goutte-un litre d'eau en un minimum de temps le long d'un parcours sinueux. Dans le cadre du traditionnel concours organis\u00e9 par l'Hepia, l'Ecole d'ing\u00e9nieurs de Gen\u00e8ve, Mariane Brodier et son \u00e9quipe ont pass\u00e9 des mois \u00e0 construire et programmer leur robot. \" Waterminator \" va-t-il se comporter comme pr\u00e9vu lors de la premi\u00e8re manche \u00e9liminatoire ou,comme d'autres, finir dans le d\u00e9cor?", "alternativeTitle": ["Je vous dis m... du 10.08.2017", "Mariane Brodier, \u00e9tudiante / JVDM_2017-08-10T14:04:15_je-vous-dis-m", "Je vous dis m... du 10.08.2017", "Mariane Brodier, \u00e9tudiante / JVDM_2017-08-10T14:04:15_je-vous-dis-m"], "alternativeExcerpt": ["Il s\u02b9appelle \"Waterminator\". Il est bard\u00e9 de capteurs et ressemble \u00e0 une soucoupe volante. Sa mission: transporter-sans en verser une goutte-un litre d\u02b9eau en un minimum de temps le long d\u02b9un parcours sinueux. Dans le cadre du traditionnel concours organis\u00e9 par l\u02b9Hepia, l\u02b9Ecole d\u02b9ing\u00e9nieurs de Gen\u00e8ve, Mariane Brodier et son \u00e9quipe ont pass\u00e9 des mois \u00e0 construire et programmer leur robot. \" Waterminator \" va-t-il se comporter comme pr\u00e9vu lors de la premi\u00e8re manche \u00e9liminatoire ou,comme d\u02b9autres, finir dans le d\u00e9cor?", "Il s\u02b9appelle \"Waterminator\". Il est bard\u00e9 de capteurs et ressemble \u00e0 une soucoupe volante. Sa mission: transporter-sans en verser une goutte-un litre d\u02b9eau en un minimum de temps le long d\u02b9un parcours sinueux. Dans le cadre du traditionnel concours organis\u00e9 par l\u02b9Hepia, l\u02b9Ecole d\u02b9ing\u00e9nieurs de Gen\u00e8ve, Mariane Brodier et son \u00e9quipe ont pass\u00e9 des mois \u00e0 construire et programmer leur robot. \" Waterminator \" va-t-il se comporter comme pr\u00e9vu lors de la premi\u00e8re manche \u00e9liminatoire ou,comme d\u02b9autres, finir dans le d\u00e9cor?"], "imageURL": "//www.rts.ch/8815818.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8803184", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Miquel, Tristan", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rossat, Didier", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Miquel, Tristan", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8803184", "ece-8803183"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "1er d\u00e9veloppement : La course au Conseil f\u00e9d\u00e9ral s'acc\u00e9l\u00e8re, l'analyse de Thibaut Schaller", "id": "sound-B23E0B02-7806-4157-8626-A6D5168B3921", "durationSec": 245, "publicationDate": "2017-08-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Entre la pol\u00e9mique sur le salaire d'Ignazio Cassis, l'appartenance \u00e0 un lobby de l'armement d'Isabelle Moret et les d\u00e9clarations de Pierre Maudet sur les retraites, la course au Conseil f\u00e9d\u00e9ral s'est acc\u00e9l\u00e9r\u00e9e ces derniers jours. Le point avec Thibaut Schaller.\r\n\r\n* * La course au Conseil f\u00e9d\u00e9ral s'acc\u00e9l\u00e8re, l'analyse de Thibaut Schaller (( Thibaut Schaller, en direct du studio de Neuch\u00e2tel\r\n?\r\nDIR ST NE\r\n7h16...))\r\nSMAT: L'heure de faire un pointage interm\u00e9diaire sur la course au Conseil f\u00e9d\u00e9ral avec vous, Thibaut Schaller, bonjour!\r\nTSC: Bonjour!\r\nSMAT: On va d\u00e9tailler les \u00e9v\u00e9nements de ces derniers jours, et ils sont nombreux... Entre la pol\u00e9mique sur le salaire d'Ignazio Cassis, l'appartenance \u00e0 un lobby de l'armement d'Isabelle Moret et les d\u00e9clarations de Pierre Maudet sur les retraites...\r\nTSC: Et oui, cela commence d\u00e9j\u00e0 \u00e0 faire beaucoup... Vous vous rappelez, Simon, quand au d\u00e9but de l'\u00e9t\u00e9, il n'y avait pas vraiment de suspense?\r\nSMAT: ... \u00e7a para\u00eet bien loin ((ou un truc du style))\r\nTSC: Aujourd'hui, \u00e0 la veille du d\u00e9lai pour les candidatures, l'incertitude grandit de jour en jour. Premier exemple: aujourd'hui, le PLR du canton de Vaud d\u00e9signe sa candidate. Jusqu'\u00e0 il y a peu, on n'imaginait pas qu'il s'agisse de quelqu'un d'autre qu'Isabelle Moret. Figure de proue du PLR, connue \u00e0 Berne, politicienne avec deux \"N\" et un \"E\". Beaucoup de points forts. Et dans la presse al\u00e9manique on faisait d\u00e9j\u00e0 le d\u00e9compte des voix qui la voyait \u00e9lue au Conseil f\u00e9d\u00e9ral.\r\nSMAT: Mais voil\u00e0: la Vaudoise a fait preuve ces derniers jours d'une surprenante nervosit\u00e9...\r\nTSC: Oui, au sujet de son statut de membre d'un lobby de l'industrie d'armement, qu'elle a d'abord ni\u00e9 avec v\u00e9h\u00e9mence dans Forum, puis finalement reconnu tout en minimisant son engagement. Au fond, c'est surtout sa r\u00e9action empreinte de nervosit\u00e9, mais aussi le fait de ne pas \u00eatre au clair sur ses liens d'int\u00e9r\u00eats, qui \u00e9cornent l'image d'Isabelle Moret ... d'ailleurs la reculade suscite quelques critiques chez les \u00e9lus de droite membres de ce lobby de l'armement, d\u00e9\u00e7us pour certains, que la vaudoise n'assume pas ses positions (qui n'ont rien d'extraordinaire pour une \u00e9lue bourgeoise)... \r\nDes \u00e9v\u00e9nements qui poussent \u00e0 se demander si Isabelle Moret ira jusqu'au bout...d'autant plus que Jacqueline de Quattro refuse toujours de dire si elle se retire de la course...\r\nSMAT: Les difficult\u00e9s d'Isabelle Moret ouvrent-elles la voie \u00e0 Pierre Maudet, le candidat du PLR genevois?\r\nTSC: Pas plus que cela. Celui qui n'est ni Tessinois, ni femme, ni parlementaire f\u00e9d\u00e9ral ne l'est pas devenu en quelques jours... Et il a beau jouer le jeu du candidat des id\u00e9es, de l'homme de l'ex\u00e9cutif, il peine encore \u00e0 convaincre. D\u00e9j\u00e0 parce qu'il a un s\u00e9rieux retard de notori\u00e9t\u00e9 c\u00f4t\u00e9 al\u00e9manique, o\u00f9 on le per\u00e7oit - vaguement - comme un sh\u00e9rif hyperactif du bout du lac... et encore \u00e7a c'est pour ceux qui le connaissent. Pr\u00e9senter, hier, son programme \u00e0 Gen\u00e8ve et pas \u00e0 Berne n'arrange rien \u00e0 l'affaire... \r\nSMAT: Et pourtant il s'active!\r\nTSC: Oui, le Genevois a livr\u00e9 sa vision notamment pour la question europ\u00e9enne et pour l'\u00e9conomie suisse. A Berne, on go\u00fbte assez peu ce c\u00f4t\u00e9 donneur de le\u00e7on qui affirme tout r\u00e9soudre d'un coup de cuiller \u00e0 pot. En particulier sur le dossier europ\u00e9en. Et puis il faut signaler son exercice d'\u00e9quilibrisme, sur les retraites... Cette r\u00e9forme est mauvaise, mais il la soutient officiellement... D'ailleurs, le c\u00f4t\u00e9 un brin franc-tireur de Pierre Maudet est pour l'instant son gros handicap: le PLR veut un conseiller f\u00e9d\u00e9ral qui d\u00e9fende la ligne lib\u00e9rales-radicales, pas un Didier Burkhalter bis. ((Avoir des id\u00e9es c'est bien, tant que ce sont les m\u00eames que celles du parti.))\r\nSMAT: Ignazio Cassis, a lui aussi perdu des plumes\r\nD'abord il y a cette maladresse: Ignazio Cassis d\u00e9clare que \"s'il \u00e9tait une femme, il serait presque vex\u00e9 d'\u00eatre choisi pour cette raison\". Alors qu'il sera peut-\u00eatre \u00e9lu parce qu'il est tessinois. Toutes les minorit\u00e9s ne se valent pas, apparemment... Sa deuxi\u00e8me bourde: son salaire. Ignazio Cassis s'est retir\u00e9 des diff\u00e9rentes organisations et lobbies dont il est \u00e0 la t\u00eate... mais a d\u00e9cid\u00e9 de conserver la moiti\u00e9 de sa r\u00e9mun\u00e9ration... Une nouvelle fois, un manque de sens politique qui \u00e9corne son image, d\u00e9j\u00e0 peu flatteuse d'homme \u00e0 la solde des caisses maladie, pour celui qui reste le favori... mais par d\u00e9faut.\r\nSMAT: En r\u00e9sum\u00e9, Thibaut, tout le monde prend des coups... Et le parti aussi?\r\nTSC: Une campagne pour le Conseil f\u00e9d\u00e9ral, c'est un sacr\u00e9 coup de projecteur sur les candidats... Une lumi\u00e8re crue, parfois, aussi, r\u00e9v\u00e9lant pour Isabelle Moret, une suprenante nervosit\u00e9 et des liens d'int\u00e9r\u00eats peu clairs, pour Pierre Maudet, une ligne tr\u00e8s genevoise parfois en rupture avec celle de son parti, et pour Ignazio Cassis, une forme d'ind\u00e9licatesse et un manque de sensibilit\u00e9 politique... Au PLR, on se r\u00e9jouissait de la qualit\u00e9 des candidatures... C'est peut-\u00eatre un peu moins le cas d\u00e9sormais. \r\nSMAT: Verdict du c\u00f4t\u00e9 du PLR Vaud \u00e0 la mi-journ\u00e9e... On verra alors qui les VD lancent dans la course! Et si Isabelle Moret est pl\u00e9biscit\u00e9e...!", "alternativeExcerpt": ["Entre la pol\u00e9mique sur le salaire d\u2019Ignazio Cassis, l\u2019appartenance \u00e0 un lobby de l\u2019armement d\u2019Isabelle Moret et les d\u00e9clarations de Pierre Maudet sur les retraites, la course au Conseil f\u00e9d\u00e9ral s\u2019est acc\u00e9l\u00e9r\u00e9e ces derniers jours. Le point avec Thibaut Schaller."], "alternativeTitle": ["La course au Conseil f\u00e9d\u00e9ral s\u2019acc\u00e9l\u00e8re, l\u2019analyse de Thibaut Schaller    / JDM_2017-08-10T07:16:00_1er-developpement", "Le Journal du matin du 10.08.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8755072.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8818103", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schaller, Thibaut", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8818100"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Le canton de Lucerne suspend ses aides pour les primes maladies", "id": "sound-76CCBA37-FD10-4D37-8216-1622487A2815", "durationSec": 131, "publicationDate": "2017-08-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le canton de Lucerne suspend jusqu'\u00e0 la rentr\u00e9e le paiement des r\u00e9ductions de primes maladie, que les habitants du canton touchaient jusqu'ici. Les coupes urgentes d\u00e9cid\u00e9es par le gouvernement lucernois, en raison de la crise budg\u00e9taire que vit le canton, sont \u00e0 l'origine de cette d\u00e9cision.\r\n\r\n* * Le canton de Lucerne suspend ses aides pour les primes maladies 12h30 Fini subvention ass maladies\r\nLes habitants du canton de Lucerne touchaient jusqu'ici une aide pour leur primes d'assurance maladie. Ils devront d\u00e9sormais se d\u00e9brouiller tout seuls pour payer leur facture du mois d'octobre. Le canton suspend jusqu'\u00e0 la rentr\u00e9e le paiement des r\u00e9ductions de primes maladie. A l'origine de cette d\u00e9cision, les coupes urgentes d\u00e9cid\u00e9es par le gouvernement lucernois, en raison de la crise budg\u00e9taire que vit le canton depuis maintenant plusieurs mois, S\u00e9verine  Ambrus..\r\nCette suppression des r\u00e9ductions de primes maladie ne touchera pas les personnes au b\u00e9n\u00e9fice de l'aide sociale ou des prestations compl\u00e9mentaires mais elle va quand m\u00eame concerner quelques 26'000 foyers dans le canton. A ces foyers, les autorit\u00e9s lucernoises conseillent de payer rapidement l'int\u00e9gralit\u00e9 de leur prime d'octobre,  par leurs propres moyens, sous peine de se voir inscrire sur la liste des mauvais payeurs des assurances.\r\nAutre possibilit\u00e9, tenter de n\u00e9gocier un d\u00e9lai avec son assureur.\r\nCe qui n'est pas garanti...\r\nLa proposition suscite les critiques d'un assureur d'ailleurs,  interrog\u00e9s par la Luzerner Zeitung.Enfin, derni\u00e8re option: solliciter l'aide sociale. Mais l\u00e0, ce sont les communes qui s'inqui\u00e8tent. \"D\u00e9j\u00e0, depuis le d\u00e9but de l'ann\u00e9e, la situation est financi\u00e8rement tendue \u00e0 notre niveau\", avertit un employ\u00e9 communal, dans le quotidien lucernois.Bref, Natacha, c'est le principe de la patate chaude budg\u00e9taire.\r\nCela pourrait encore durer, S\u00e9verine, car le canton de Lucerne n'a toujours pas de budget arr\u00eat\u00e9 pour l'ann\u00e9e en cours...\r\nCela depuis le rejet par les Lucernois en mai dernier d'une hausse d'imp\u00f4ts, avec laquelle comptait les autorit\u00e9s dans leur budget 2017 qui doit donc \u00eatre revu \u00e0 la baisse, et cela de plus de 20 millions de francs.Alors le canton fait la chasse aux d\u00e9penses dispensables dans tous les secteurs, le social mais aussi la culture ou la s\u00e9curit\u00e9.es atmoiements que d\u00e9nonce l'\u00e9ditorialiste de la Luzerner Zeitung:\"Le grand \u00e9cart va nous mener  au claquage musculaire, \u00e9crit-il.Sur le long terme, ces mesures vont faires des d\u00e9g\u00e2ts.\" Et en attendant, difficile d'anticiper  la port\u00e9e pr\u00e9cise de ces mesures, ni leur dur\u00e9e.La r\u00e9gularisation budg\u00e9taire ne devrait \u00eatre ent\u00e9rin\u00e9e par le parlement lucernoisque mi -septembre..au plus t\u00f4t.", "alternativeExcerpt": ["Le canton de Lucerne suspend jusqu'\u00e0 la rentr\u00e9e le paiement des r\u00e9ductions de primes maladie, que les habitants du canton touchaient jusqu'ici. Les coupes urgentes d\u00e9cid\u00e9es par le gouvernement lucernois, en raison de la crise budg\u00e9taire que vit le canton, sont \u00e0 l'origine de cette d\u00e9cision."], "alternativeTitle": ["Le canton de Lucerne suspend ses aides pour les primes maladies  / 12H30_2017-08-10T12:33:00_developpement-4", "Le 12h30 du 10.08.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8833603.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8818132", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ambrus, S\u00e9verine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8818128"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dicodeurs", "source": "siranau", "title": " 10.08.2017", "id": "sound-BFF39F42-948E-4CF8-9192-1B2CAF3DBE3B", "durationSec": 3477, "publicationDate": "2017-08-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : G\u00e9rard, Fr\u00e9d\u00e9rique\r\nBeno\u00eet Roche est concepteur et metteur en sc\u00e8ne de la Confr\u00e9rie des Jardiniers, organisatrice du spectacle \u00ab Les Jardins des Gueules Rouges \u00bb\r\n\r\n* Infotrafic: 11:56:25-11:56:42 / * Beno\u00eet Roche est concepteur et metteur en sc\u00e8ne de la Confr\u00e9rie des Jardiniers, organisatrice du spectacle \u00ab Les Jardins des Gueules Rouges \u00bb", "alternativeTitle": ["Les Dicodeurs du 10.08.2017", "Les Dicodeurs au Studio 15 de la Radio T\u00e9l\u00e9vision Suisse en compagnie de Beno\u00eet Roche. 4/5 / DIC_2017-08-10T11:30:45_les-dicodeurs", "Les Dicodeurs du 10.08.2017", "Les Dicodeurs: exercice de style / DIC_2017-08-10T11:41:45_les-dicodeurs-exercice-de-style", "Les Dicodeurs au Studio 15 de la Radio T\u00e9l\u00e9vision Suisse en compagnie de Beno\u00eet Roche. 4/5 / DIC_2017-08-10T11:30:45_les-dicodeurs"], "alternativeExcerpt": ["Beno\u00eet Roche est concepteur et metteur en sc\u00e8ne de la Confr\u00e9rie des Jardiniers, organisatrice du spectacle \u00ab Les Jardins des Gueules Rouges \u00bb", "Beno\u00eet Roche est concepteur et metteur en sc\u00e8ne de la Confr\u00e9rie des Jardiniers, organisatrice du spectacle \u00ab Les Jardins des Gueules Rouges \u00bb"], "imageURL": "//www.rts.ch/8803829.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8803167", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Dicodeur", "name": "Vincent, Pascal", "type": "Participant"}, {"role": "Metteur en sc\u00e8ne", "name": "Roche, Beno\u00eet", "type": "Participant"}, {"role": "Musicienne, humoriste", "name": "Viglino, Sandrine", "type": "Participant"}, {"role": "Dicodeur", "name": "Donnet-Monay, Marc", "type": "Participant"}, {"role": "Animatrice, Dicodeuse", "name": "Turrian, Victoria", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Mermet, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8803167", "ece-8803165"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le Journal de 8h : Le Journal de 8h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Adrien Krause", "id": "sound-71FA413E-0279-4C33-85E0-C79387466E72", "durationSec": 564, "publicationDate": "2017-08-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : G\u00e9n\u00e9ral Vincent Desportes, professeur de strat\u00e9gie \u00e0 Sciences Po et HEC Paris;L\u00e9a Sprunger, athl\u00e8te vaudoise\r\n\r\n\r\n* * Le Journal de 8h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Adrien Krause (JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL INDIC) \r\n(D5/ FRANCE MILITAIRES PRIS POUR CIBLE) C'est une v\u00e9ritable chasse \u00e0 l'homme qui a permis d'intercepter le principal suspect d'une attaque qui a bless\u00e9 6 soldats hier \u00e0 Levallois-Perret, pr\u00e8s de Paris. Le fuyard a \u00e9t\u00e9 bless\u00e9 apr\u00e8s une interpellation muscl\u00e9e de la police. \r\nPlus t\u00f4t dans la journ\u00e9e, l'homme avait donc d\u00e9lib\u00e9r\u00e9ment pris pour cible avec son v\u00e9hicule ces militaires qui patrouillaient pour le compte de l'op\u00e9ration sentinelle. Une op\u00e9ration dont l'utilit\u00e9 est aujourd'hui remise en question par certains experts. C\u00e9dric Guigon.\r\n  1'50''\r\n((C'est la 6e fois que des militaires de l'op\u00e9ration sentinelle en France sont cibl\u00e9s par une attaque.\r\nDepuis son lancement apr\u00e8s l'attentat sur Charlie Hebdo, difficile de pointer les r\u00e9ussites de l'arm\u00e9e sur le territoire. Raison pour laquelle, le g\u00e9n\u00e9ral Vincent Desportes, professeur de strat\u00e9gie \u00e0 Sciences Po et HEC Paris, se montre tr\u00e8s critique.\r\nSON 17\r\n10'000 soldats mobilis\u00e9s en France, soit un tiers de l'effectif d\u00e9ploy\u00e9. Cons\u00e9quence, selon Vincent Desportes : le moral des troupes chute et l'arm\u00e9e fran\u00e7aise ne r\u00e9pond plus aux exigences de formation.\r\nSON 17\r\nSeul b\u00e9n\u00e9fice pour le g\u00e9n\u00e9ral : une pr\u00e9sence rassurante pour la population. \r\nSON 27''\r\nUne pr\u00e9sence rassurante qui n'emp\u00eache toutefois pas les attaques...\r\nSON 10\r\nEn France, de nombreux cadres de l'arm\u00e9e rejoignent Vincent Desportes pour d\u00e9noncer ce qu'il consid\u00e8re comme un d\u00e9tournement des fonctions de l'arm\u00e9e de terre. ))\r\n(05/ZH FIN D'UBER POP PA (22H30)) En Suisse... Les Zurichois ne pourront plus faire appel au service Uber Pop d\u00e8s aujourd'hui midi... \r\nLa plateforme de r\u00e9servation de voitures, met donc fin \u00e0 son service de chauffeurs amateurs sur les bords de la Limmat. L'entreprise californienne l'a confirm\u00e9 hier au quotidien Blick. Elle renonce ainsi \u00e0 Zurich, \u00e0 son offre la moins ch\u00e8re. La plus controvers\u00e9e aussi. S\u00e9verine Ambrus...\r\n  1'00''\r\n(( Information qu'Uber Suisse nous \u00e9galement confirm\u00e9e.\r\nControvers\u00e9, le service Uber Pop,  est contest\u00e9 effectivement  dans plusieurs ville en Suisse comme \u00e0 l'\u00e9tranger, d\u00e9nonc\u00e9 par les associations de taxis, notamment.\r\nUber Pop permet aux chauffeurs qui vendent leurs services sur la plateforme de se passer de licence professionnelle, \u00e0 la condition que cela ne reste financi\u00e8rement qu'une activit\u00e9 accessoire.\r\nA Zurich, ce ne sera donc plus possible  de faire appel \u00e0 ces chauffeurs amateurs  et cela d\u00e8s ce midi.\r\nUber explique sa d\u00e9cision par la volont\u00e9 des dits chauffeurs eux m\u00eames de gagner plus d'argent en se professionnalisant.\r\nRien \u00e0 voir, dit l'entreprise avec l'interpellation au parlement zurichois en juin dernier, qui avait amen\u00e9 le gouvernement du canton \u00e0 juger le service  Uber Pop ill\u00e9gal.\r\nLa d\u00e9cision est en tout cas salu\u00e9e par le syndicat Unia qui appelle \u00e0 l'interdiction d'Uber Pop dans toutes les villes suisses.\r\nAujourd'hui, le service est encore disponible \u00e0 B\u00e2le et \u00e0 Lausanne.\r\nPour l'instant ..Le gouvernement vaudois a r\u00e9dig\u00e9 r\u00e9cemment un projet de loi qui pourrait, s'il est accept\u00e9, se traduire par une interdiction d'Uber pop dans le canton. ))\r\n(HOOLIGAN) C'est une premir\u00e8e en Suisse... LeTribunal f\u00e9d\u00e9ral condamne un hooligan \u00e0 trois de prison dont la moiti\u00e9 ferme. Il avait jet\u00e9 des engins pyrotechniques et bless\u00e9 gi\u00e8vement un spectateur lors d'un match de Superleague.  C'\u00e9tait en f\u00e9vrier 2016. L'accus\u00e9 deva en outre verser 12'000 francs de dommages-int\u00e9r\u00eats \u00e0 la victime. Il fera tr\u00e8s vraisemblablement recours.\r\n(07/BELGIQUE PAYS-BAS CRISE OEUFS PA) Dans l'actualit\u00e9 international encore... Le scandale des oufs contamin\u00e9s en Europe n'en finit plus : la Belgique fustige desormais les Pays-Bas !\r\nLes ministres belges de l'Agriculture et de la sant\u00e9 ont du s'expliquer hier (me) devant le Parlement...\r\nPour le ministre belge de l'agriculture. la situation est claire... les Pays-Bas ont cach\u00e9 des informations capitales au grand public...A Bruxelles, Laxmi Lota\r\n  1'01''\r\n((Selon un rapport interne a l'agence neerlandaise pour la securite alimentaire, des oufs etaient deja contamines au Fipronil, la molecule incriminee, en novembre 2016 ! \"Ce document s'est retrouve \"par hasard\" en notre possession\", raconte le ministre belge de l'agriculture, Denis Ducarme...\r\nLes Pays-Bas n'ont pas revele ces faits publiquement...\r\n\"Quand un des plus gros exportateurs d'oeufs au monde, ne transmet pas ce genre d'information, \u00e7a pose vraiment probl\u00e8me\", a d\u00e9clar\u00e9 le ministre belge devant les d\u00e9put\u00e9s qui l'ont somme de venir s'expliquer en plein conge d'ete...\r\nC'est un nouveau scandale alimentaire qui secoue l'Europe : la confiance des consommateurs est touchee...\r\nDenis Ducarme a deja eu un echange avec son homologue allemand et le commissaire europ\u00e9en a ce sujet...Une conference telephonique doit avoir lieu prochainement avec les Pays-Bas pour obtenir des reponses...\r\n\"On nous montre du doigt a l'etranger...Les journaux parlent de la gestion d'une poule sans tete !\", ont critique les deputes de l'opposition...Mais le gouvernement belge desormais braque les projecteurs sur les Pays-Bas...))\r\n(CDN) Donald Trump est d\u00e9pourvu de raison! D\u00e9claration cette nuit sing\u00e9e de la Cor\u00e9e du Nord... L'escalade verbale entre Washington et Pyanyang continue donc... Le r\u00e9gime communiste qui a par ailluers pr\u00e9cis\u00e9 son projet de frappes vers l'ile am\u00e9rciaine de Guam annonc\u00e9e hier... \r\nUn tir simultatn\u00e9 de quatre missilles de port\u00e9e interm\u00e9diaire serait envisag\u00e9 \u00e0 la mi ao\u00fbt. R\u00e9ponse  cinglante du pr\u00e9sident am\u00e9ricain sur tweeter: il a affirm\u00e9 que l'arsenal nucl\u00e9aire am\u00e9ricain \u00e9tait plus fort et puis puissant que jamais...\r\n(16/LS SPORT - LUGANO PA) Du sport encore dans ce journal avec du football pour commencer... Et la d\u00e9faite de Lausanne hier soir en Super League \u00e0 domicile face \u00e0 Lugano 3 \u00e0 2.   Un d\u00e9but de saison difficile pour le sVaudois... troisi\u00e8me d\u00e9faites d\u00e9j\u00e0 en quatre rencontre seulement. Patrick D\u00e9l\u00e9troz\r\n  0'40''\r\n((Lausanne n'y arrive d\u00e9cid\u00e9ment pas \u00e0 domicile. 10 mois sans victoires \u00e0 La Pontaise mais surtout, hier soir, un manque criant de lien dans cette \u00e9quipe.  Quelque chose ne fonctionne pas. la sauce ne prend pas cette saison.  Il va falloir trouver un lien est assez vite, pour ne pas plonger dans le doute. \r\nMen\u00e9s deux fois au score, les vaudois sont pourtant revenus mais Lugano n'aurait jamais du marquer le troisi\u00e8me but de cette mani\u00e8re. Erreur coupable, d\u00e9concentration et d\u00e9faite rageante. \r\nEt le match \u00e0 venir est pi\u00e8ge, il s'agira d'aller batailler samedi en coupe face \u00e0 une \u00e9quipe de deuxi\u00e8me ligue inter, le NK Pajde \u00e0 M\u00f6hlin.  club \u00e0 forte couleur croate.  d'o\u00fb est issu un certain Ivan Rakitic, milieu de Barcelone.))\r\nEt dans les autres parties, Thoune a cr\u00e9\u00e9 la suprise en allant battre Young Boys 4 \u00e0 0. Et Lucerne s'est impos\u00e9 2 \u00e0 0 \u00e0 St-Gall \r\nEn challenge league, victoire de Servette face \u00e0 Wil 1 \u00e0 0 et de Neuch\u00e2tel Xamax \u00e0 Wohlen 2 \u00e0 1.\r\n(D2/ ATHLETISME LEA SPRUNGER) Un dernier tour de piste pour peut-\u00eatre une m\u00e9daille. L\u00e9a Sprunger disputera la premi\u00e8re finale de sa jeune carri\u00e8re ce soir sur le 400m haies des championnats du monde d'athtl\u00e9sisme \u00e0 Londres.\r\nLa Vaudoise poss\u00e8de le 3e temps des qualifi\u00e9es... Alors, peut-elle viser le podium? Elements de r\u00e9ponses avec Caroline Reymond\r\n  1'12''\r\n((En finale, L\u00e9a Sprunger courra au couloir 5, entre les deux favorites. L'Am\u00e9ricaine Dalilah Muhammad, championne olympique et la Tch\u00e8que Suzanna Hejnova, tr\u00e8s convaincante en demi-finale et qui va tenter de d\u00e9crcocher un 3e titre mondial cons\u00e9cutif. Derri\u00e8re ces deux femmes, tout est ouvert. L\u00e9a Sprunger va tenter de contr\u00f4ler la premi\u00e8re partie de course avant de d\u00e9ployer ses longues foul\u00e9es dans la derni\u00e8re ligne droite pour tenter de se rapprocher au plus pr\u00e8s des m\u00e9dailles. \r\nLa Vaudoise a maintenant assez d'exp\u00e9rience pour g\u00e9rer ce type de moments. L\u00e9a Sprunger. \r\nSON 0''26\r\nLe travail entrepris cette ann\u00e9e avec un pr\u00e9parateur mental semble porter ses fruits. Les \u00e9checs de Rio et Belgrade sont loin derri\u00e8re. L\u00e9a Sprunger est aujourd'hui plus forte dans la t\u00eate et dans les jambes. Mais attention, Suzana Hejnova a d\u00e9j\u00e0 averti qu'elle courra ce soir encore plus vite qu'en demi-finale. L\u00e9a Sprunger devra donc r\u00e9aliser la course de sa vie dans cette finale. ))\r\nEt cette finale est programm\u00e9e \u00e0 22h35 ce soir. Autres Suissesse \u00e0 suivre aujourd'hui... Munjika Kambundji et Sarah Atcho en demie finale du 200m et puis Selina Buchel elle fera son entr\u00e9e dans les qualifications du 800m...\r\n(SOUS LA BARRE)", "alternativeTitle": ["Le Journal de 8h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Adrien Krause", "Le Journal de 8h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Adrien Krause / JDM_2017-08-10T08:00:00_le-journal-de-8h", "Le Journal de 8h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Adrien Krause / JDM_2017-08-10T08:00:00_le-journal-de-8h"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8818116", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677650.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Krause, Adrien", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guigon, C\u00e9dric", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Reymond, Caroline", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Krause, Adrien", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "Correspondant", "name": "Lota, Laxmi", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ambrus, S\u00e9verine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "D\u00e9l\u00e9troz, Patrick", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8818116", "ece-8818102"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Neuch\u00e2tel promet une am\u00e9lioration des conditions de travail des enseignants", "id": "sound-BE2B652B-ABD5-4DE9-A458-03EEC8CC4095", "durationSec": 119, "publicationDate": "2017-08-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Monika Maire-Hefti, conseill\u00e8re d'Etat en charge de l'\u00e9ducation\r\nPour sa rentr\u00e9e scolaire 2017-2018, le canton de Neuch\u00e2tel promet une am\u00e9lioration des conditions de travail des enseignants. Les autorit\u00e9s ont pr\u00e9sent\u00e9 jeudi une s\u00e9rie de mesures pour all\u00e9ger leurs charges et les accompagner les dans leur travail.\r\n\r\n* * Neuch\u00e2tel promet une am\u00e9lioration des conditions de travail des enseignants 12h30 Rentr\u00e9e Neuch\r\nLe canton de Neuch\u00e2tel promet une am\u00e9lioration des conditions de travail des enseignant, pour sa rentr\u00e9e scolaire 2**, Les autorit\u00e9s ont pr\u00e9sent\u00e9 ce matin une s\u00e9rie de mesures capabales d'all\u00e9ger les charges et d'accompagner les enseignants dans leur travail. Des d\u00e9cisions qui s'inscrivent dans le cadre d'importantes r\u00e9formes scolaires, de difficult\u00e9s \u00e9conomiques mais aussi, Coraline Pauchard, d'un corps enseignant qu'il faut rassurer.\r\nOui car on s'en souvient, la rentr\u00e9e scolaire de l'ann\u00e9e derni\u00e8re s'\u00e9tait d\u00e9roul\u00e9e sous fond de crise et de tension avec le corps enseignant. La nouvelle grille salariale mise en place par l'Etat avait d'ailleurs abouti \u00e0 une gr\u00e8ve...puis \u00e0 de longues heures de discussion entre syndicat et autorit\u00e9. Une gr\u00e8ve qui aura acc\u00e9l\u00e9r\u00e9 les mesures propos\u00e9es aujourd'hui. Monika Maire-Hefti, conseill\u00e8re d'Etat en charge de l'\u00e9ducation. \r\nC'est chose faite, a d\u00e9clar\u00e9 aujourd'hui le Conseil d'Etat. Plusieurs mesures sont aujourd'hui pr\u00eates \u00e0 faire leur preuve. Parmi elles, des d\u00e9charges suppl\u00e9mentaires accord\u00e9es \u00e0 certaines cat\u00e9gories de personnel mais aussi aux employ\u00e9s \u00e0 temps partiel \u00e0 partir de 55 ans. \u00c0 cela s'ajoute un meilleur encadrement, par le biais de sp\u00e9cialistes, des \u00e9l\u00e8ves confront\u00e9s \u00e0 des troubles ou difficult\u00e9s scolaires. Un all\u00e9gement de la charge de travail qui s'accompagne d'une am\u00e9lioration salariale: fini la cotisation \u00e0 la caisse de remplacement. \r\nOn l'aura compris, avec ces mesures, les autorit\u00e9s veulent montrer qu'elles prennent en consid\u00e9ration les difficult\u00e9s du m\u00e9tier. M\u00e9tier qui est en prise \u00e0 de multiples mutations. L'\u00e9tude pr\u00e9sent\u00e9e hier par le syndicat des enseignants romands le confirme: les brunout touchent particuli\u00e8rement les enseignants.", "alternativeExcerpt": ["Pour sa rentr\u00e9e scolaire 2017-2018, le canton de Neuch\u00e2tel promet une am\u00e9lioration des conditions de travail des enseignants. Les autorit\u00e9s ont pr\u00e9sent\u00e9 jeudi une s\u00e9rie de mesures pour all\u00e9ger leurs charges et les accompagner les dans leur travail."], "alternativeTitle": ["Neuch\u00e2tel promet une am\u00e9lioration des conditions de travail des enseignants  / 12H30_2017-08-10T12:32:00_developpement-3", "Le 12h30 du 10.08.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8833712.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8818132", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Pauchard, Coraline", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8818120"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Le Canada \u00e9rige un camp d'accueil pour migrants \u00e0 sa fronti\u00e8re avec les USA", "id": "sound-D0458FA5-44DF-4895-9754-B828DE461005", "durationSec": 95, "publicationDate": "2017-08-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Des soldats canadiens ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9ploy\u00e9s pour \u00e9riger un camp d'urgence destin\u00e9 \u00e0 accueillir les demandeurs d'asile, en majorit\u00e9 ha\u00eftiens, qui franchissent la fronti\u00e8re en provenance des Etats-Unis, ont annonc\u00e9 mercredi les autorit\u00e9s.\r\n\r\n* * Le Canada \u00e9rige un camp d'accueil pour migrants \u00e0 sa fronti\u00e8re avec les USA 12h30 Canada r\u00e9fugi\u00e9s \r\nLe Canada une nouvelle fois terre d'asile pour les r\u00e9fugi\u00e9s fuyant les Etats-Unis... Des r\u00e9fugi\u00e9s qui cherchent par milliers \u00e0 \u00e9chapper \u00e0 la politique anti-immigration de Donald Trump. A tel point que les autorit\u00e9s canadiennes doivent ouvrir en urgence des centres d'accueil. Ottawa a annonc\u00e9 cette nuit la cr\u00e9ation d'un camp pour accueillir 500 demandeurs d'asile \u00e0 la fronti\u00e8re entre le Qu\u00e9bec et les Etats-Unis. Depuis fin juillet C\u00e9dric Guigon, ce sont des r\u00e9fugi\u00e9s ha\u00eftiens qui affluent en masse vers le Canada...\r\nLe rythme est r\u00e9gulier mais quotidien : depuis 10 jours, plus de 2'500 Ha\u00eftiens fuient les Etats-Unis pour tenter de rejoindre leur imposante communaut\u00e9 au Canada...\r\nDeux raisons principales \u00e0 cet exil : \r\nD'abord une r\u00e9alit\u00e9 : depuis le s\u00e9isme qui a frapp\u00e9 leur \u00eele en 2** Ha\u00eftiens b\u00e9n\u00e9ficient d'un statut de protection temporaire aux Etats-Unis. Un statut prolong\u00e9 jusqu'\u00e0 la fin de l'ann\u00e9e mais pas plus... d'o\u00f9 la crainte r\u00e9elle d'\u00eatre prochainement expuls\u00e9s...\r\nL'autre raison C\u00e9dric, c'est une rumeur qui circule parmi les requ\u00e9rants ha\u00eftien...\r\n leur demande d'asile serait imm\u00e9diatement accept\u00e9e au Canada. Une fausse information puisque le pays examine chaque demande au cas par cas.\r\nLe Premier ministre canadien Justin Trudeau a promis vendredi dernier que le Canada redoublerait d'efforts pour faire face \u00e0 la forte augmentation de personnes qui traversent ill\u00e9galement la fronti\u00e8re am\u00e9ricaine... d\u00e9but ao\u00fbt le Stade Olympique de Montr\u00e9al a \u00e9t\u00e9 ouvert pour servir d'abri aux r\u00e9fugi\u00e9s ha\u00eftiens, d'autres lieux ont aussi \u00e9t\u00e9 r\u00e9quisitionn\u00e9s pour \u00e9viter une saturation trop rapide des places d'accueil...\r\nL'\u00eencertitude li\u00e9e au d\u00e9cret anti-immigration qui frappe 6 pays musulmans aux Etats-Unis, pousse \u00e9galement des ressortissants de Syrie, du Y\u00e9men ou de Somalie \u00e0 converger vers la fronti\u00e8re canadienne...\r\nC\u00e9dric Guigon de notre rubrique internationale...", "alternativeExcerpt": ["Des soldats canadiens ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9ploy\u00e9s pour \u00e9riger un camp d'urgence destin\u00e9 \u00e0 accueillir les demandeurs d'asile, en majorit\u00e9 ha\u00eftiens, qui franchissent la fronti\u00e8re en provenance des Etats-Unis, ont annonc\u00e9 mercredi les autorit\u00e9s."], "alternativeTitle": ["Le Canada \u00e9rige un camp d'accueil pour migrants \u00e0 sa fronti\u00e8re avec les USA / 12H30_2017-08-10T12:34:00_developpement-5", "Le 12h30 du 10.08.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8833077.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8818132", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guigon, C\u00e9dric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8818118"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Quels sont les enjeux de l'escalade entre la Cor\u00e9e du Nord et les Etats-Unis?", "id": "sound-6E41703A-616B-4B1C-BE39-C6D6557B7056", "durationSec": 554, "publicationDate": "2017-08-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Olivier Guillard, chercheur \u00e0 l'IRIS, g\u00e9opolitologue\r\nPyongyang se moque des Etats-Unis alors que Washington affirme que son arsenal nucl\u00e9aire est plus puissant que jamais. L'interview d'Olivier Guillard, g\u00e9opolitologue, chercheur \u00e0 l'Institut des relations internationales et strat\u00e9giques (Iris).\r\n\r\n* * Quels sont les enjeux de l'escalade entre la Cor\u00e9e du Nord et les Etats-Unis? Olivier Guillard, g\u00e9opolitologue, chercheur \u00e0 l'Iris Institut des relations internationales et strat\u00e9giques, \r\n+33 6 19 92 37 05 (enregistrement \u00e0 16h)\r\nOlivier Guillard, bonsoir...\r\nvous \u00eates chercheur \u00e0 l'IRIS, l'institut des relations internationales et strat\u00e9giques:\r\nEscalade verbale, escalade militaire, risque de guerre nucl\u00e9aire\u00a0? Pyongyang se moque des Etats-Unis et accuse Donald Trump d'avoir perdu la raison. Washington de son c\u00f4t\u00e9 affirme que son arsenal nucl\u00e9aire est plus puissant que jamais. A quoi jouent exactement les protagonistes dans cette confrontation? C'est la question que nous avons pos\u00e9e \u00e0 Oliver Guillard, g\u00e9opolitologue, chercheur \u00e0 l'IRIS, l'Institut des relations internationales et strat\u00e9giques...\r\n  08'41'' \r\nC'\u00e9tait donc Olivier Guillard, chercheur \u00e0 l'IRIS, l'Institut des relations internationales et strat\u00e9giques\r\nVous affirmez que la Cor\u00e9 du Nord ne veut pas entrer dans une logique de guerre avec ses voisins et les Etats-Unis. Comment l'expliquez-vous?\r\n- raisons \u00e9conomiques?\r\nVous donnez une explication rationnelle. Mais Kim Jong Un (oen) et Donald Trump sont-ils des dirigeants rationnels\u00a0?\r\nL'ambition supr\u00eame de la Cor\u00e9e du Nord c'est d'\u00eatre reconnue comme une puissance nucl\u00e9aire\u00a0? \r\nP\u00e9r\u00e9niser d\u00e9finivement son syst\u00e8me. Etre totalement \u00e0 l'abri de tout risque de changement. Se prot\u00e9ger\r\nAvec l'aide toujours de son voisin et parrain chinois\u00a0?\r\nCor\u00e9e du Nord sous embargo. Comment fait-elle pour financer son programme nucl\u00e9aire\u00a0?\r\n il y a aurait aussi des transferts de technologies,, notamment avec des pays comme le Pakistan, l'Iran ou la Syrie, c'est inqui\u00e9tant...\r\nArm\u00e9e vieillotte. Mal \u00e9quip\u00e9e. On exag\u00e8re la menace\u00a0?", "alternativeExcerpt": ["Pyongyang se moque des Etats-Unis alors que Washington affirme que son arsenal nucl\u00e9aire est plus puissant que jamais. L'interview d'Olivier Guillard, g\u00e9opolitologue, chercheur \u00e0 l\u2019Institut des relations internationales et strat\u00e9giques (Iris)."], "alternativeTitle": ["Quels sont les enjeux de l'escalade entre la Cor\u00e9e du Nord et les Etats-Unis? / FOR_2017-08-10T18:06:00_developpement-4", "Forum du 10.08.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/6741825.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8818149", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Belzer, Sylvie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8818148"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Les s\u00e9ries d'\u00e9t\u00e9 de l'Info 3 : La musique est politique (4/10): le Brexit", "id": "sound-E8F20AE3-85FD-40ED-BC2C-6C2B799E65E0", "durationSec": 267, "publicationDate": "2017-08-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : CATINFO_AOU201; Esteban BUCH, sp\u00e9cialiste en France des rapports entre musique et politique\r\nD'Emmanuel Macron \u00e0 Donald Trump en passant par le terrorisme, les migrants, le Brexit, la crise au Venezuela ou l'\u00e9nergie nucl\u00e9aire, des chansons contemporaines racontent le monde d'aujourd'hui, les \u00e9v\u00e9nements marquants de notre d\u00e9cennie. Avec Esteban Buch, sp\u00e9cialiste des rapports entre musique et politique.\r\n\r\n* * La musique est politique (4/10): le Brexit LA MUSIQUE EST POLITIQUE?!\r\nUne s\u00e9rie qui donne \u00e0 entendre comment les musiciens chanteurs racontent notre monde surprenant.\r\n4. Ce matin (10 ao\u00fbt)\r\nLE BREXIT, avec Lorence Milasevic et Esteban BUCH, sp\u00e9cialiste.. en France.. des rapports entre musique et politique.\r\n  4'12'' (d\u00e9but paroles 0'56'' - fin paroles 3'50'')\r\nEXTRO \u00e9ventuelle\u00a0: \r\nPlus d'un an apr\u00e8s le Brexit, le Royaume Uni a le blues.\r\n(la livre sterling a piqu\u00e9 du nez, les prix se sont emball\u00e9s, le personnel soignant venu d'Europe commence \u00e0 d\u00e9serter... )\r\nA la t\u00eate de ce pays qui ne sait tjrs pas comment divorcer\u00a0: Teresa May. Affaiblie par le coup de poker \u00e9lectoral r\u00e9cemment perdu, elle a jusqu'au 29 mars 2019 pour d\u00e9finir un good ou un no deal avec ses voisins... \r\nLes musiques\u00a0:\r\n- FASCINATING AIDA, Sorry Scotland, 2016\r\n- CAPTAIN SKA, Liar, Liar, 2017\r\nDemain\u00a0: le terrorisme\r\nWEB\u00a0: Pour illustrer\u00a0: caricature May qui se casse la figure par Chapatte", "alternativeExcerpt": ["D'Emmanuel Macron \u00e0 Donald Trump en passant par le terrorisme, les migrants, le Brexit, la crise au Venezuela ou l\u2019\u00e9nergie nucl\u00e9aire, des chansons contemporaines racontent le monde d\u2019aujourd\u2019hui, les \u00e9v\u00e9nements marquants de notre d\u00e9cennie. Avec Esteban Buch, sp\u00e9cialiste des rapports entre musique et politique."], "alternativeTitle": ["La musique est politique (4/10): le Brexit / JDM_2017-08-10T07:24:00_les-series-d-ete-de-l-info-3", "Le Journal du matin du 10.08.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8821636.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8818103", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Milasevic, Lorence", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8818086"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "La Suisse face \u00e0 la r\u00e9volution russe de 1917 (4/4)", "id": "sound-B4D7F44B-25DC-4393-B451-7303650A6037", "durationSec": 440, "publicationDate": "2017-08-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Eitel, Florian \r\nIl y a 100 ans, en f\u00e9vrier 1917, la Russie basculait dans la r\u00e9volution. Cet \u00e9v\u00e9nement a \u00e9t\u00e9 un des marqueurs majeurs du XXe si\u00e8cle et a \u00e9galement impact\u00e9 la Suisse. Interview de Florian Eitel, conservateur en histoire au Nouveau Mus\u00e9e de Bienne.\r\n\r\n* * La Suisse face \u00e0 la r\u00e9volution russe de 1917 (4/4)  *** Et pour terminer ce Forum, nous recevons \r\nFlorian Eitel, conservateur en histoire au nouveau mus\u00e9e de Bienne. \r\nVous avez \u00e9crit une th\u00e8se sur le d\u00e9but du mouvement anarchiste, notamment dans l'arc jurassien. \r\nL'arc jurassien marqu\u00e9 par la venue de Bakounine en 1869 au Locle, une rencontre fondatrice, qui a sem\u00e9 les graines de l'anarchisme dans la r\u00e9gion\r\n- on \u00e9voquait cette semaine les 100 ans de la R\u00e9volution russe, avec le prisme suisse. \r\nL'anarchisme, mouvement n\u00e9 au 19i\u00e8me si\u00e8cle. Donc bien avant la R\u00e9volution de 1917. Comment les anarchistes observaient-ils les mouvements bolch\u00e9viks?\r\n(pour eux, pas la voie \u00e0 suivre pour le mouvement ouvrier...) \r\n- Tous ces mouvements avaient au fond le m\u00eame but, mais des diff\u00e9rences sur les moyens pour y arriver. Cette rivalit\u00e9, elle se sent au moment de la R\u00e9volution russe?\r\n- qu'est-ce qui les diff\u00e9renciait du coup? \r\ngrand d\u00e9bat anarchisme - communisme \r\n- les anarchistes en Russie? les courants libertaires ont-ils \u00e9t\u00e9 influents pendant la r\u00e9volution russe?? \r\n- Comment expliquer qu'ils aient \u00e9t\u00e9 relativement absents de la R\u00e9volution? \r\nexemple de leur opposition sur la mani\u00e8re?\r\n- et en Suisse? le mouvement anarchiste s'\u00e9tait implant\u00e9 \u00e0 la fin du 19i\u00e8me si\u00e8cle dans l'arc jurassien... \r\n- et aujourd'hui? que reste-t-il de l'anarchisme? \r\n- la comm\u00e9moration de la r\u00e9volution russe, c'est un moment majeur pour l'histoire de la gauche...", "alternativeExcerpt": ["Il y a 100 ans, en f\u00e9vrier 1917, la Russie basculait dans la r\u00e9volution. Cet \u00e9v\u00e9nement a \u00e9t\u00e9 un des marqueurs majeurs du XXe si\u00e8cle et a \u00e9galement impact\u00e9 la Suisse. Interview de Florian Eitel, conservateur en histoire au Nouveau Mus\u00e9e de Bienne."], "alternativeTitle": ["La Suisse face \u00e0 la r\u00e9volution russe de 1917 (4/4) / FOR_2017-08-10T18:14:00_developpement-8", "Forum du 10.08.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8834321.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8818149", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Belzer, Sylvie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8818136"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le Journal de 6h : Le Journal de 6h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Adrien Krause", "id": "sound-D9F6F9F4-1030-490F-848F-732B2A718FE6", "durationSec": 943, "publicationDate": "2017-08-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Gr\u00e9gory Durand, pr\u00e9sident de la soci\u00e9t\u00e9 p\u00e9dagogique vaudoise;Regina Studer, chercheure \u00e0 l'institut universitaire romand de sant\u00e9 au travail;Christian L\u00fcscher, avocat genevois, ancien pr\u00e9sident du Servette FC et vice-pr\u00e9sident du PLR suisse;Simonart Charlotte;Christophe Gagnebin, PSJB, candidat au gouvernement jurassien;Pialat;L\u00e9a Sprunger, athl\u00e8te vaudoise;Cheurfa, Karine\r\n\r\n\r\n* * Le Journal de 6h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Adrien Krause (JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL FIN TAPIS) \r\n(JDM JOURNAL FIN TAPIS) \r\n(D1/ ETUDE SANTE ENSEIGNANTS ROMANDS) Les enseignants romands tirent la sonnette d'alarme... Leur \u00e9tat de sant\u00e9 se d\u00e9t\u00e9riore selon une \u00e9tud\u00e9e pr\u00e9sent\u00e9e hier... Plus de deux tiers des personnes interrog\u00e9es disent avoir l'impression de devoir \"tenir le coup\"... et 40% seraient m\u00eame en situation de burn-out. Des chiffres qui forc\u00e9ment inqui\u00e8tent le syndicat des enseignants romands... mais les auteurs de l'\u00e9tude eux se gardent de toute interpr\u00e9tation. Guillaume Rey.\r\n  1'21''\r\n((Nous sommes stress\u00e9s, fatigu\u00e9s... les enseignants romands le r\u00e9p\u00e9taient depuis des ann\u00e9es, mais pour la premi\u00e8re fois ils l'ont fait \u00e9tude \u00e0 l'appui hier... une recherche men\u00e9e aupr\u00e8s de 5'500 profs... elle montre, certes, que la majorit\u00e9 d'entre eux reste passionn\u00e9e par ce m\u00e9tier... mais le job est usant: 60% des sond\u00e9s constatent une d\u00e9gradation de leur \u00e9tat de sant\u00e9 au cours des p\u00e9riodes scolaires... et les causes sont toutes trouv\u00e9es, selon Gr\u00e9gory Durand, pr\u00e9sident de la soci\u00e9t\u00e9 p\u00e9dagogique vaudoise.\r\nson 1 18''\r\nDes enseignants \u00e0 qui on demande toujours pluss... c'est l'explication avanc\u00e9e... Mais du c\u00f4t\u00e9 des auteurs de l'\u00e9tude, on se garde de toute interpr\u00e9tation... Regina Studer y a particip\u00e9... elle est chercheur \u00e0 l'institut universitaire romand de sant\u00e9 au travail. \r\nson 2 23''\r\nPour pluss de recul, il faudra donc d'autres \u00e9tudes. Et \u00e7a tombe bien: le syndicat des enseignants romands en pr\u00e9voit une nouvelle dans les ann\u00e9es \u00e0 venir, mais sans date arr\u00eat\u00e9e.))\r\nEt  on reparlera des ensignants d\u00e8s 7h35... nous recevrons Christophe Darbellay, conseiller d'Etat valaisan en charge de l'\u00e9conomie et de la formation...\r\n(UBER) Les Zurichois ne pourront plus faire appel au service Uber Pop d\u00e8s auojurd'hui, midi. \r\nLa plateforme de r\u00e9servation de voitures avec chauffeur explique sa d\u00e9cision par la volont\u00e9 de ses employ\u00e9s pr\u00eats a gagner plus d'argent en se professionnalisant.\r\nLe syndicat Unia a salu\u00e9 une victoire d'\u00e9tape. Mais il d\u00e9plore l'ent\u00eatement d'Uber \u00e0 maintenir son mod\u00e8le \u00e0 B\u00e2le et Lausanne.\r\n(13/PROCES HOOLIGAN POLITIQUE IV LUSCHER) *** Trois de ans de prison dont la moiti\u00e9 ferme... C'est la peine inflig\u00e9e par le Tribunal f\u00e9d\u00e9ral \u00e0 un hooligan de 24 ans... \r\nOui et c'est une premi\u00e8re. L'homme avait jet\u00e9 des engins pyrotechniques et bless\u00e9 gi\u00e8vement un spectateur lors d'un match de Superleague. C'\u00e9tait en f\u00e9vrier 2016. L'accus\u00e9 deva en outre verser 12'000 francs de dommages-int\u00e9r\u00eats \u00e0 la victime. Pour Christian L\u00fcscher, avocat genevois, ancien pr\u00e9sident du Servette FC et vice-pr\u00e9sident du PLR suisse, la justice prend ainsi clairement ses responsabilit\u00e9s... \r\n  0'44''\r\nChristian L\u00fcscher avec Laurent Bastardoz\r\n(CDN) La guerre des mots se poursuit entre les Etats-Unis et la Cor\u00e9e du Nord... Cette nuit Pyanyang a pr\u00e9cis\u00e9 son projet de frappes vers l'ile am\u00e9ricaine de Guam annonc\u00e9e hier apr\u00e8s des propos v\u00e9h\u00e9ment tenus par Donald TRump...  \r\nUn tir simultatn\u00e9 de quatre missilles de port\u00e9e interm\u00e9diaire serait envisag\u00e9 \u00e0 la mi ao\u00fbt. La Cor\u00e9e du Nord qui a en outre d\u00e9crit  Donald TRump comme \u00e9tant je cite \"d\u00e9pourvu de raison\". La r\u00e9ponse du pr\u00e9sident am\u00e9ricain a \u00e9t\u00e9 cinglante. Via tweeter, il a affirm\u00e9 que l'arsenal nucl\u00e9aire am\u00e9ricain \u00e9tait plus fort et puis puissant que jamais...\r\n(10/KENYA RESULTATS ELECTION PI) *** Dans l'actualit\u00e9 internationale, le Keyna est sous tensions, apr\u00e9s les \u00e9lections pr\u00e9sidentielles de mardi...\r\nLes r\u00e9sultats accordent une large victoire au pr\u00e9sident sortant Uhuru Kenyatta. Mais dans les fiefs de l'opposition, des affrontements entre manifestants et forces de l'ordre ont fait au moins 2 morts \u00e0 Nairobi et 2 morts \u00e9galement \u00e0 Tana River, dans le sud est du pays. Certains Kenyans redoutent le sc\u00e9nario de 2** et le millier de morts lors des violences post-\u00e9lectorales. Charlotte Simonart a recueilli quelques r\u00e9actions \u00e0 Nairobi. \r\n  1'12''\r\n((TRADUCTIONS :\r\nHomme : 20''-33'' : A chaque \u00e9lection, j'ai soutenu Raila Odinga. Ce que je ressens maintenant en tant que Kenyan, c'est que Raila devrait \u00eatre patriote. Il devrait se plaindre mais d'une fa\u00e7on positive. Pour moi, Raila cr\u00e9e de la tension.\r\nHomme : 38'' - 45'' : Peut-\u00eatre qu'il a raison, peut-\u00eatre qu'il a tord. Mais la commission \u00e9lectorale doit trancher. Les gens attendent. C'est tendu.\r\nFemme : 53''-1'02'' : Le leader de l'opposition veut juste cr\u00e9er des probl\u00e8mes comme en 2007 et 2008. Mais nous Kenyans, on ne devraient pas refaire la m\u00eame chose.))\r\n(08/ISRAELIEN ARABE APATRIDE?)  Un tribunal isra\u00e9lien a demand\u00e9 pour la premi\u00e8re fois la r\u00e9vocation de la citoyennet\u00e9 d'un assaillant arabe isra\u00e9lien condamn\u00e9 pour avoir attaqu\u00e9 plusieurs soldats. C'est la premi\u00e8re fois qu'une telle sentence est d\u00e9cid\u00e9e. Et elle est en violation du droit international, s'insurgent les associations de d\u00e9fense des droits de l'homme. \r\nLes explications de notre correspondante en Isra\u00ebl, Aude Marcovitch. \r\n(((Alaa Zayoud est Arabe et isra\u00e9lien. Bient\u00f4t, sa citoyennet\u00e9 devrait lui \u00eatre retir\u00e9e comme vient d'en d\u00e9cider un tribunal de Ha\u00effa. Une premi\u00e8re dans l'histoire du pays. Il y a deux ans, Zayoud a jet\u00e9 sa voiture contre un groupe de soldats avant d'en poignarder et d'en blesser plusieurs. Il a \u00e9t\u00e9 condamn\u00e9 \u00e0 25 ans de prison. Mais le minist\u00e8re de l'Int\u00e9rieur a exig\u00e9 davantage qu'une simple incarc\u00e9ration : il ne veut plus que Zayoud soit un citoyen isra\u00e9lien. Or l'homme n'a pas d'autre nationalit\u00e9. \r\nPour les organisations de droits de l'homme ACRI et Adalah, la d\u00e9cision de la cour est un dangereux pr\u00e9c\u00e9dent et contrevient au droit international qui interdit de faire d'un individu un apatride. Elles ont fait appel devant la Cour supr\u00eame. En 1996, une demande de r\u00e9vocation de nationalit\u00e9 avait \u00e9t\u00e9 d\u00e9pos\u00e9e contre l'assassin du premier ministre Yitzhak Rabin, Yigal Amir. La Cour supr\u00eame l'avait rejet\u00e9e. )))\r\n(07/BELGIQUE PAYS-BAS CRISE OEUFS PA) ***Le scandale des oufs contamin\u00e9s en Europe n'en finit plus : la Belgique fustige desormais les Pays-Bas !\r\nLes ministres belges de l'Agriculture et de la sant\u00e9 ont du s'expliquer hier devant le Parlement...\r\nPour le ministre belge de l'agriculture, les Pays-Bas ont cach\u00e9 des informations capitales au grand public... A Bruxelles, Laxmi Lota\r\n  1'01''\r\n((Selon un rapport interne a l'agence neerlandaise pour la securite alimentaire, des oufs etaient deja contamines au Fipronil, la molecule incriminee, en novembre 2016 ! \"Ce document s'est retrouve \"par hasard\" en notre possession\", raconte le ministre belge de l'agriculture, Denis Ducarme...\r\nLes Pays-Bas n'ont pas revele ces faits publiquement...\r\n\"Quand un des plus gros exportateurs d'oeufs au monde, ne transmet pas ce genre d'information, \u00e7a pose vraiment probl\u00e8me\", a d\u00e9clar\u00e9 le ministre belge devant les d\u00e9put\u00e9s qui l'ont somme de venir s'expliquer en plein conge d'ete...\r\nC'est un nouveau scandale alimentaire qui secoue l'Europe : la confiance des consommateurs est touchee...\r\nDenis Ducarme a deja eu un echange avec son homologue allemand et le commissaire europ\u00e9en a ce sujet...Une conference telephonique doit avoir lieu prochainement avec les Pays-Bas pour obtenir des reponses...\r\n\"On nous montre du doigt a l'etranger...Les journaux parlent de la gestion d'une poule sans tete !\", ont critique les deputes de l'opposition...Mais le gouvernement belge desormais braque les projecteurs sur les Pays-Bas...))\r\n(HEFENHOFEN) Retour en Suisse avec cette plain p\u00e9nal d\u00e9pos\u00e9e hier contre le v\u00e9t\u00e9riaine cantonale du canton de Turgovie... PLainte d\u00e9pos\u00e9e par une associaition de d\u00e9fense des animaux. Il lui reproche d'avoir fermer les yeux sur les maltraitances subus par des dizaines de chevaux dans la ferme de Hehenhofen. Une affire r\u00e9v\u00e9l\u00e9e au grnad public la semaine pass\u00e9e, vias des photos diffus\u00e9es dans la presse al\u00e9manique. L'\u00e9leveur responsable de l'exploitation a \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9e en d\u00e9but de semaine...\r\n(03/BE GOUVERNEMENT IV GAGNEBIN) *** Le Parti socialiste du Jura bernois veut reconqu\u00e9rir le si\u00e8ge perdu il y a un an et demi lors de l'\u00e9lection compl\u00e9mentaire au gouvernement bernois. \r\nEt pour ce faire le PSJB lance Christophe Gagnebin pour tenter de ravir son si\u00e8ge \u00e0 l'UDC Pierre-Alain Schnegg au printemps prochain. \r\nSi 2017 et le vote de Moutier ont raviv\u00e9 les divisions au sein d'une gauche r\u00e9gionale s\u00e9par\u00e9e entre les probernois du PSJB et les autonomistes jurassiens du PSA, Christophe Gagnebin esp\u00e8re qu'un discours r\u00e9solument de gauche pourrait faire l'unanimit\u00e9 ... afin de renverser la majorit\u00e9 bourgeoise du gouvernement bernois.  \r\n  0'38''\r\nDes propos recueillis par Ga\u00ebl Klein\r\n(TESLA) En bref encore... Apr\u00e8s la voiture autonome, Tesla d\u00e9veloppe maintenant un camion sans chauffeur. Le constructeur am\u00e9ricain d'automobiles \u00e9lectriques serait tout proche de tester un prototype. Il pourrait \u00eatre d\u00e9voiler en septembre prochain...\r\n(12/DISNEY BOYCOTTE NETFLIX PA) Disney et Netflix, c'est presque fini. \r\nLa firme am\u00e9ricaine a d\u00e9cid\u00e9 de retirer l'essentiel de ses contenus disponibles sur la version nord-am\u00e9ricaine du site de streaming \u00e0 partir de 2019.\r\nL'annonce a \u00e9t\u00e9 faite mardi soir apr\u00e8s la publication de r\u00e9sultats trimestriels d\u00e9cevants. Disney va lancer au moins deux sites de streaming concurrents.\r\nL'un sera consacr\u00e9 au sport, reprenant les programmes de sa cha\u00eene c\u00e2bl\u00e9e ESPN, qui n'en finit plus de perdre des abonn\u00e9s.  Lo\u00efc Pialat... \r\n((((La d\u00e9cision de Disney part d'un constat : m\u00e9contents de payer pour des cha\u00eenes qu'ils ne regardent pas, de plus en plus d'Am\u00e9ricains se d\u00e9sabonnent du c\u00e2ble et du satellite pour se tourner vers des sites de streaming, moins chers.\r\nDisney cherche donc \u00e0 anticiper les nouvelles habitudes des consommateurs. Plut\u00f4t que louer ses programmes 300 millions de dollars par an \u00e0 Netflix, la firme se dit qu'elle peut gagner encore plus en lan\u00e7ant ses propres services de streaming.\r\nC'est un coup dur pour Netflix dont l'action a plong\u00e9 en bourse apr\u00e8s l'annonce. Les dessins anim\u00e9s Disney g\u00e9n\u00e8rent incontestablemen des abonn\u00e9s. Mais le site a d\u00e9j\u00e0 compris qu'il ne pouvait pas d\u00e9pendre des studios. D'o\u00f9 20 milliards de dettes cumul\u00e9es en partie pour financer la cr\u00e9ation de contenus originaux comme la s\u00e9rie House of Cards ou le film War Machine avec Brad Pitt. Netflix vient aussi de r\u00e9aliser la premi\u00e8re acquisition de son histoire, une maison d'\u00e9dition sp\u00e9cialis\u00e9e dans les comic-books. Un investissement utile au cas o\u00f9 Disney d\u00e9cide de lui retirer aussi les productions Marvel.\r\nCe qui inqui\u00e8te les investisseurs, c'est que d'autres studios imitent Disney. Netflix perdrait en contenu et gagnerait en concurrence.\r\n(D2/ ATHLETISME LEA SPRUNGER) ***C'est le rendez-vous \u00e0 ne pas manquer pour les amateurs d'athl\u00e9tisme... Il aura lieu ce soir \u00e0 Londres aux championnats du MOnde... \r\nAvec L\u00e9a Sprunger qui disputera la premi\u00e8re finale de sa jeune carri\u00e8re sur 400m/haires. La Vaudoise poss\u00e8de le 3e temps des qualifi\u00e9es... Alors, peut-elle nourrir des espors de m\u00e9dailles? Elements de r\u00e9ponses avec Caroline Reymond...\r\n  1'12''\r\n((En finale, L\u00e9a Sprunger courra au couloir 5, entre les deux favorites. L'Am\u00e9ricaine Dalilah Muhammad, championne olympique et la Tch\u00e8que Suzanna Hejnova, tr\u00e8s convaincante en demi-finale et qui va tenter de d\u00e9crcocher un 3e titre mondial cons\u00e9cutif. Derri\u00e8re ces deux femmes, tout est ouvert. L\u00e9a Sprunger va tenter de contr\u00f4ler la premi\u00e8re partie de course avant de d\u00e9ployer ses longues foul\u00e9es dans la derni\u00e8re ligne droite pour tenter de se rapprocher au plus pr\u00e8s des m\u00e9dailles. \r\nLa Vaudoise a maintenant assez d'exp\u00e9rience pour g\u00e9rer ce type de moments. L\u00e9a Sprunger. \r\nSON 0''26\r\nLe travail entrepris cette ann\u00e9e avec un pr\u00e9parateur mental semble porter ses fruits. Les \u00e9checs de Rio et Belgrade sont loin derri\u00e8re. L\u00e9a Sprunger est aujourd'hui plus forte dans la t\u00eate et dans les jambes. Mais attention, Suzana Hejnova a d\u00e9j\u00e0 averti qu'elle courra ce soir encore plus vite qu'en demi-finale. L\u00e9a Sprunger devra donc r\u00e9aliser la course de sa vie dans cette finale. ))\r\nEt cette finale est programm\u00e9e \u00e0 22h35 ce soir au stade olympique de Londres. Autres Suissesesses \u00e0 suivre aujourd'hui: Selina Buchel en qualification du 800m. Et sur 200m, Munjinga Kambudji et Sarah Atcho tenteront elles de se qualfier pour la finale du demi tour de piste...\r\n(TENNIS) Un dernier mot de tennis avec un Roger Federer en mode turbo hier soir face au Canadien Peter Polansky au 2\u00e8me tour du Masters 1000 de Montr\u00e9al. Victoire  6-2, 6-1. \r\nRoger Federer qui pourrait bien r\u00e9cup\u00e9rer tr\u00e8s prochainement le trone de num\u00e9ro 1 mondial... Puisqu'Andy Murray ne participaera pas au Masters 1000 de Cincinati... Mais rien n'est encore fait pour le B\u00e2lois. Un certain Raphael Nadal est aussi dans la course...\r\n(SOUS LA BARRE) \r\n(METEO) Temps maussade attendu pour aujourd'hui avec passablement de nuages et des averses intermittentes, parfois m\u00eame orageuses. De br\u00e8ves \u00e9claircies pourraient illuminer le ciel cet apr\u00e8s midi. Les tempr\u00e9atures... elles sont fraiches: 12 degr\u00e9s \u00e0 l'aube et 19 \u00e0 21 cet apr\u00e8s midi...\r\nM\u00eame type de temps pour demain... Le week end lui s'annonce plus cl\u00e9ment...\r\n(Meteo Simon) Le ciel est couvert aujourd'hui avec des averses, parfois orageuses et abondantes dans les Alpes valaisannes et dans le Haut-Valais. La limite des chutes de neige passera de 2600 \u00e0 2200 m. Le soleil pourrait faire de br\u00e8ves apparitions cet apr\u00e8s-midi en plaine. Le mercure proche de 12\u00b0 ce\r\nmatin devrait atteindre les 19\u00b0 cet apr\u00e8s-midi.\r\nLa situation ne changera gu\u00e8re vendredi avec un ciel charg\u00e9 et des averses. On ne devrait pas d\u00e9passer les 19\u00b0.", "alternativeTitle": ["Le Journal de 6h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Adrien Krause", "Le Journal de 6h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Adrien Krause / JDM_2017-08-10T06:00:00_le-journal-de-6h", "Le Journal de 6h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Adrien Krause / JDM_2017-08-10T06:00:00_le-journal-de-6h"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8818104", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677648.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Reymond, Caroline", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Klein, Ga\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Krause, Adrien", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rey, Guillaume", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Krause, Adrien", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "Correspondant", "name": "Pialat, Lo\u00efc", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marcovitch, Aude", "type": "Participant"}, {"role": "Correspondant", "name": "Lota, Laxmi", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bastardoz, Laurent", "type": "Participant"}, {"role": "Correspondant", "name": "Simonart, Charlotte", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8818104", "ece-8818087"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "Jeunes en Palestine, entre r\u00eaves et d\u00e9sillusions (4/5): Issa Amro", "id": "sound-A1162B30-E791-4674-9194-21921034D950", "durationSec": 305, "publicationDate": "2017-08-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Vlahovic \r\nVingt-cinq ans apr\u00e8s les accords d'Oslo et l'enlisement du processus de paix, \u00e0 quoi r\u00eavent les jeunes Palestiniens? Quatri\u00e8me volet: \u00e0 la rencontre d'Issa Amro militant non-violent \u00e0 H\u00e9bron, seule ville de Cisjordanie \u00e0 \u00eatre colonis\u00e9e de l'int\u00e9rieur par les Isra\u00e9liens.\r\n\r\n* * Jeunes en Palestine, entre r\u00eaves et d\u00e9sillusions (4/5): Issa Amro TUM - 10.08 - Portrait palestinien EP 4\r\n*** *** Ils sont Palestiniens. Ils ont entre 20 et 30 ans. Ils sont n\u00e9s au moment de la signature des accords d'Oslo. Mais depuis le processus de paix s'est compl\u00e8tement enlis\u00e9. A quoi r\u00eavent donc aujourd'hui ces jeunes Palestiniens. Coinc\u00e9s entre l'occupation isra\u00e9lienne et le r\u00e9gime autoritaire de l'Autorit\u00e9 Palestinienne, ces jeunes ont rarement\u00a0voix au chapitre. Quatri\u00e8me volet de notre s\u00e9rie r\u00e9alis\u00e9e par Marine Vlahovic\u00a0: le regard d'Issa Amro, militant non-violent \u00e0 H\u00e9bron, la seule ville de Cisjordanie \u00e0 \u00eatre colonis\u00e9e de l'int\u00e9rieur par les Isra\u00e9liens \r\n SON Digas, dur\u00e9e\u00a0: 4'23''\r\n((Script: \r\nPour rencontrer Issa Amro, il faut gravir la colline de Tell Rumeida situ\u00e9e au coeur d'H\u00e9bron.. H\u00e9bron une ville scind\u00e9e en deux.. D'un c\u00f4t\u00e9, \u00ab H1 \u00bb, la vibrante capitale \u00e9conomique de Cisjordanie o\u00f9 vivent pr\u00e8s de 200 000 Palestiniens .  De l'autre \u00ab H2 \u00bb, le centre historique, constell\u00e9 de minuscules colonies isra\u00e9liennes et  plac\u00e9 sous contr\u00f4le direct de l'arm\u00e9e ..C'est dans cette zone parsem\u00e9e de checkpoint en tout genre qu'Issa Amro a ouvert un centre pour les jeunes palestiniens. \r\nBOB \r\nCar c'est apr\u00e8s une longue bataille juridique avec l'Etat h\u00e9breu qu'Issa a pu investir cette maison, adoss\u00e9e \u00e0 une colonie et \u00e0 une base militaire \r\nBOB \r\nCe qui est devenu le si\u00e8ge de l'organisation \u00ab Les jeunes contre les colonies \u00bb accueille d\u00e9sormais des adolescents et des jeunes adultes , qui viennent pour des formations ou bien pour passer le temps . Avec un id\u00e9al: r\u00e9sister \u00e0 l'occupation par la non-violence: \r\nBOB \r\nC'est apr\u00e8s le d\u00e9chainement de la seconde Infada, qu'Issa Amro a fait du pacifisme son cheval de bataille: \r\nBOB \r\nUn r\u00eave devenu r\u00e9alit\u00e9.  et pourtant le militant ne fait fait pas d'illusions sur le destin d'H\u00e9bron\r\nBOB \r\nSoumis aux restrictions de circulation et aux attaques r\u00e9guli\u00e8res de colons, le palestinien pr\u00e9dit \u00e9galement un avenir sombre pour lui-m\u00eame: \r\nBOB \r\nAccus\u00e9  d'incitations \u00e0 la violence par un tribunal militaire isra\u00e9lien , suite \u00e0 des plaintes de colons qu'il juge non-fond\u00e9es.. Issa Amro encourt jusqu'\u00e0 10 ans de prison MV pour RTS Info, H\u00e9bron\r\nTraductions \r\n1. \u00ab Quand je suis arriv\u00e9 en 2007, cette maison \u00e9tait \u00e0 l'abandon, sans fen\u00eatres, sans portes sans \u00e9lectricit\u00e9.. Ni eau.. \u00bb\r\n2. \u00ab J'ai lou\u00e9 cette maison au propri\u00e9taire palestinien qui avait peur de venir dans la zone \u00e0 cause des intimidations des colons et des soldats isra\u00e9liens.. J'ai tout fait pour rester.. Et r\u00e9sistant, en dormant sur le pas de la porte, en organisant des manifestations et surtout en refusant de partir.. Nous avons fait appel \u00e0 un avocat qui a port\u00e9 plainte contre l'arm\u00e9e qui ne me laissait pas entrer dans le domicile que j'avais lou\u00e9.. Nous avons gagn\u00e9 et nous avons finalement habit\u00e9 la maison.. Entrons.. \u00bb\r\n3. \u00ab Je pense que cette situation est tr\u00e8s difficile pour les jeunes palestiniens.. C'est compliqu\u00e9 pour les Palestiniens de croire en la violence au vu de l'opression et la discrimination op\u00e9r\u00e9es par l'occupation isra\u00e9lienne qui d\u00e9truit les liens sociaux ainsi que les d\u00e9sirs d'\u00eatre pacifiste.. Car l'occupation nourrit la violence des pacifistes, mais nous en tant qu'organisation ici, nous essayons d'enseigner \u00e0 nos jeunes ou notre communaut\u00e9 en g\u00e9n\u00e9ral que la r\u00e9sistance non-violente peut gagner \u00e0 la fin \u00bb\r\n4 \u00ab J'\u00e9tais un Palestinien normal, qui ne combattait pas l'occupation et ne r\u00e9agissait pas.. Comme la majorit\u00e9 d'entre nous.. Mais l'arm\u00e9e a fait ferm\u00e9 mon Universit\u00e9 en 2002 ou je faisais mes \u00e9tudes d'ing\u00e9nieur.. J'ai d\u00e9cid\u00e9 qu'on devrait la faire rouvrir la facult\u00e9.. Et que la meilleur tactique \u00e9tait la r\u00e9sistance non-violente. On a r\u00e9ussi en formant des petits groupes de pression.. L'Universit\u00e9 a rouvert ses portes. Et d\u00e9sormais je pense que c'est la meilleure strat\u00e9gie et la meilleur m\u00e9thode pour en finir avec l'occupation.   \r\n5. \u00ab Nous sommes en 2017, et j'ai vu beaucoup de changement.  La ville palestinienne devient  bleu et blanche, les couleurs du drapeau isra\u00e9lien.. Ce qui veut dire qu'elle fera bient\u00f4t partie d'Isra\u00ebl qui essaye de prendre de plus en plus de maisons, de terres.MANQUE TRADUCTION Et qui change l'identiti\u00e9 de nos rues palestiniennes qui deviennent peu \u00e0 peu isra\u00e9liennes.. Donc je ne vois qu'un avenir sombre pour H\u00e9bron.. Et m\u00eame pour la Palestine. \u00bb\r\n6. \u00ab Ici il y a deux statuts dans la m\u00eame zone, les colons d\u00e9pendent de la loi civile isra\u00e9lienne et s'ils m'attaquent.. moi en tant que palestinien je suis soumis \u00e0 la loi militaire isra\u00e9lienne.. Ce qui veut dire que je suis d\u00e9j\u00e0 coupable jusqu'\u00e0 ce que je prouve le contraire et je peux \u00eatre plac\u00e9 pour longtemps en prison jusqu'\u00e0 ce que je prouve mon innocence.. J'ai beaucoup de probl\u00e8mes, je suis actuellement jug\u00e9 par un cour militaire qui dispose de 18 chefs d'accusation contre moi.. Tout \u00e7a par ce que je milite pour les droits de l'homme et la non-violence \u00bb ))", "alternativeExcerpt": ["Vingt-cinq ans apr\u00e8s les accords d\u2019Oslo et l\u2019enlisement du processus de paix, \u00e0 quoi r\u00eavent les jeunes Palestiniens? Quatri\u00e8me volet: \u00e0 la rencontre d'Issa Amro militant non-violent \u00e0 H\u00e9bron, seule ville de Cisjordanie \u00e0 \u00eatre colonis\u00e9e de l\u2019int\u00e9rieur par les Isra\u00e9liens."], "alternativeTitle": ["Jeunes en Palestine, entre r\u00eaves et d\u00e9sillusions (4/5): Issa Amro / TUM_2017-08-10T08:25:00_sequence-4", "Tout un monde du 10.08.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8754149.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8818078", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Chaboudez, Patrick", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8818074"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "Histoire vivante", "id": "sound-DB0FFD92-A896-4B39-B25B-3DCBB6C3E7D1", "durationSec": 1795, "publicationDate": "2017-08-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Assassinats politiques\r\n\r\n* * En juillet 2001, Jean Leclerc proposait une s\u00e9rie d'\u00e9t\u00e9 de quarante \u00e9missions, pr\u00e9lude \u00e0 ce qui allait devenir quelques mois plus tard \" Histoire Vivante \". Retour aux sources avec ces r\u00e9alisations sign\u00e9es J\u00e9r\u00f4me Nussbaum.\r\nCette sixi\u00e8me s\u00e9rie des \" Assassinats politiques \" revient sur l'histoire de Dag Hammarskj\u00f6ld, Secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral des Nations Unies, tu\u00e9 en m\u00eame temps que 15 autres personnes dans un accident d'avion dans le Nord de la Rhod\u00e9sie, le 18 septembre 1961.", "alternativeTitle": ["Histoire vivante du 10.08.2017", "Histoire vivante du 10.08.2017", "Histoire vivante / HV_2017-08-10T13:30:00_histoire-vivante", "Histoire vivante / HV_2017-08-10T13:30:00_histoire-vivante"], "imageURL": "//www.rts.ch/1950970.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8803137", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Nussbaum, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8803137", "ece-8803136"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Les s\u00e9ries d'\u00e9t\u00e9 de l'Info 1 : Mutations (19/20): la gare de Hombourg", "id": "sound-EA1EEDE4-5040-4C03-B080-1F672BF02DC6", "durationSec": 237, "publicationDate": "2017-08-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Les m\u00e9dias francophones publics sont all\u00e9s \u00e0 la rencontre de diff\u00e9rents lieux qui changent ou ont chang\u00e9, pour le meilleur ou pour le pire. Dans la province belge de Li\u00e8ge, \u00e0 Hombourg, une gare d\u00e9saffect\u00e9e a \u00e9t\u00e9 transform\u00e9e en un g\u00eete par un couple de passionn\u00e9s.\r\n\r\n* * Mutations (19/20): la gare de Hombourg Mutations nous emm\u00e8ne ce matin en Belgique dans la province de Li\u00e8ge, ou une gare a \u00e9t\u00e9 transform\u00e9e en g\u00eete par un couple de passionn\u00e9s, Mireille et John. Cette gare, c'est la gare de Hombourg. Plus aucun train n'y passe depuis 1962. Elle accueille d\u00e9sormais des groupes qui viennent y passer un week-end et des familles qui viennent y c\u00e9l\u00e9brer un mariage, une communion ou encore un anniversaire. Le reportage de M\u00e9lanie Joris de la RTBF.\r\n  3'30''", "alternativeExcerpt": ["Les m\u00e9dias francophones publics sont all\u00e9s \u00e0 la rencontre de diff\u00e9rents lieux qui changent ou ont chang\u00e9, pour le meilleur ou pour le pire. Dans la province belge de Li\u00e8ge, \u00e0 Hombourg, une gare d\u00e9saffect\u00e9e a \u00e9t\u00e9 transform\u00e9e en un g\u00eete par un couple de passionn\u00e9s."], "alternativeTitle": ["Mutations (19/20): la gare de Hombourg / JDM_2017-08-10T06:22:00_les-series-d-ete-de-l-info-1", "Le Journal du matin du 10.08.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8830224.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8818103", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "RTBF", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Choffat, Pierre-Han", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8818088"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "MP3 : MP3 - Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de Pierre Richard", "id": "sound-30E15392-07C3-47FF-83FA-153ECFD59791", "durationSec": 240, "publicationDate": "2017-08-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Pierre Richard, com\u00e9dien\r\n- \"La nuit je mens\", Alain Bashung - \" La lune\", Arthur H - \"Allong\u00e9s dans l'herbe\", Thomas Dutronc En nouvelle diffusion.\r\n\r\n* * MP3 - Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de Pierre Richard (MP3 10.08 REDIFF PIERRE RICHARD EP4) MP3 PIERRE RICHARD, JEUDI\r\nPierre-Richard.\r\nUne star du grand et petit \u00e9cran.\r\nB\u00eate de sc\u00e8ne, aussi, magr\u00e9 une m\u00e9moire qui a la dent dure, parfois. Ce printemps il \u00e9tait \u00e0 M\u00e9zi\u00e8res, avec la pi\u00e8ce \u00ab\u00a0petit \u00e9loge de la nuit\u00a0\u00bb.\r\nLa nuit...\r\n  5'07'' (( fin paroles 3'30''\r\nJEUDI \u00e9pisode 4\r\n-\tAlain Bashung : La Nuit je mens\r\n      -\tArthur H : La Lune\r\n-\tThomas Dutronc :\u00a0Allong\u00e9s dans l'herbe ))", "alternativeExcerpt": ["- \"La nuit je mens\", Alain Bashung - \" La lune\", Arthur H - \"Allong\u00e9s dans l'herbe\", Thomas Dutronc En nouvelle diffusion.", "- \"La nuit je mens\", Alain Bashung - \" La lune\", Arthur H - \"Allong\u00e9s dans l'herbe\", Thomas Dutronc En nouvelle diffusion.", "- \"La nuit je mens\", Alain Bashung - \" La lune\", Arthur H - \"Allong\u00e9s dans l'herbe\", Thomas Dutronc En nouvelle diffusion."], "alternativeTitle": ["MP3 - Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de Pierre Richard", "MP3 - Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de Pierre Richard / JDM_2017-08-10T06:53:00_mp3", "MP3 - Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de Pierre Richard / JDM_2017-08-10T06:53:00_mp3"], "imageURL": "//www.rts.ch/8578252.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8818107", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Milasevic, Lorence", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8818107", "ece-8818090"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Airs de rien", "source": "siranau", "title": "Toute la palette", "id": "sound-F1EBB231-B00B-4AAA-9957-2D6ED979718C", "durationSec": 3361, "publicationDate": "2017-08-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "De Puccini \u00e0 Aznavour, du pinceau \u00e0 la toile, du peintre au mod\u00e8le, de la mouscaille \u00e0 la d\u00e8che, c'est la boh\u00e8me.\r\n\r\n* * De Puccini \u00e0 Aznavour, du pinceau \u00e0 la toile, du peintre au mod\u00e8le, de la mouscaille \u00e0 la d\u00e8che, c'est la boh\u00e8me.", "alternativeTitle": ["Airs de rien du 10.08.2017", "Toute la palette / ADR_2017-08-10T20:03:45_airs-de-rien", "Airs de rien du 10.08.2017", "Toute la palette / ADR_2017-08-10T20:03:45_airs-de-rien"], "alternativeExcerpt": ["De Puccini \u00e0 Aznavour, du pinceau \u00e0 la toile, du peintre au mod\u00e8le, de la mouscaille \u00e0 la d\u00e8che, c\u02b9est la boh\u00e8me\u2026", "De Puccini \u00e0 Aznavour, du pinceau \u00e0 la toile, du peintre au mod\u00e8le, de la mouscaille \u00e0 la d\u00e8che, c\u02b9est la boh\u00e8me\u2026"], "imageURL": "//www.rts.ch/8833496.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8803119", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bernheim, Pascal", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bernheim, Pascal", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8803119", "ece-8803118"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Philo in vivo", "source": "siranau", "title": "Vaut-il mieux s'int\u00e9resser aux autres ou s'occuper de soi ?", "id": "sound-206553DE-EEAC-4936-949E-63101F7DAAE2", "durationSec": 3332, "publicationDate": "2017-08-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Aliu, Alije\r\n\r\n\r\n* * Le souci des autres est souvent consid\u00e9r\u00e9 comme une valeur supr\u00eame, tandis que s'occuper de soi est teint\u00e9 d'\u00e9go\u00efsme. Mais de l'int\u00e9r\u00eat port\u00e9 aux autres \u00e0 la curiosit\u00e9 malsaine et m\u00e9disante, le glissement est facile, pr\u00e9vient Plutarque. D\u00e8s lors, o\u00f9 et vers qui vaut-il mieux orienter son attention ?\r\nInvit\u00e9s : Alije Aliu, \u00e9tudiante en philosophie et Yves-Alexandre Thalmann, psychologue", "alternativeTitle": ["Philo in vivo du 10.08.2017", "Philo in vivo du 10.08.2017", "Vaut-il mieux s'int\u00e9resser aux autres ou s'occuper de soi ? / PIV_2017-08-10T15:04:15_philo-in-vivo", "Vaut-il mieux s'int\u00e9resser aux autres ou s'occuper de soi ? / PIV_2017-08-10T15:04:15_philo-in-vivo"], "imageURL": "//www.rts.ch/6869789.image", "alternativeExcerpt": ["Le souci des autres est souvent consid\u00e9r\u00e9 comme une valeur supr\u00eame, tandis que s'occuper de soi est teint\u00e9 d'\u00e9go\u00efsme. Mais de l'int\u00e9r\u00eat port\u00e9 aux autres \u00e0 la curiosit\u00e9 malsaine et m\u00e9disante, le glissement est facile, pr\u00e9vient Plutarque. D\u00e8s lors, o\u00f9 et vers qui vaut-il mieux orienter son attention ?\nInvit\u00e9s : Alije Aliu, \u00e9tudiante en philosophie et Yves-Alexandre Thalmann, psychologue", "Le souci des autres est souvent consid\u00e9r\u00e9 comme une valeur supr\u00eame, tandis que s'occuper de soi est teint\u00e9 d'\u00e9go\u00efsme. Mais de l'int\u00e9r\u00eat port\u00e9 aux autres \u00e0 la curiosit\u00e9 malsaine et m\u00e9disante, le glissement est facile, pr\u00e9vient Plutarque. D\u00e8s lors, o\u00f9 et vers qui vaut-il mieux orienter son attention ?\nInvit\u00e9s : Alije Aliu, \u00e9tudiante en philosophie et Yves-Alexandre Thalmann, psychologue"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8803180", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Psychologue et auteur", "name": "Thalmann, Yves-Alexandre", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gannac, Anne Laure", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gannac, Anne Laure", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8803180", "ece-8803179"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Magn\u00e9tique", "source": "siranau", "title": "L'op\u00e9ra vu par les cin\u00e9astes", "id": "sound-29CD06B2-D08D-4137-9D35-5343706B5D65", "durationSec": 4971, "publicationDate": "2017-08-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\nLe lien entre op\u00e9ra et cin\u00e9ma est dans l'actualit\u00e9. D\u00e9but avril sortait \"L'Op\u00e9ra\", un documentaire de Jean-St\u00e9phane Bron dont la cam\u00e9ra parcourt les couloirs de l'Op\u00e9ra de Paris.\r\n\"3e Sc\u00e8ne\", une s\u00e9rie de courts-m\u00e9trages sur l'op\u00e9ra r\u00e9alis\u00e9s par des artistes de renom et visibles en ligne, se poursuit. Fanny Ardant nous parle de \"Magie noire\", un film qui fait \u00e9cho \u00e0 \"Carmen\" de Bizet et qu'elle a sign\u00e9 dans cette collection.\r\nQuels champs d'investigation, de r\u00eave et de cr\u00e9ation le th\u00e8me de l'op\u00e9ra offre-t-il aux r\u00e9alisateurs? On en d\u00e9bat dans \"Magn\u00e9tique\" avec le producteur Philippe Martin, qui m\u00e8ne la 3e Sc\u00e8ne de l'Op\u00e9ra de Paris et dirige les Films Pell\u00e9as, et la musicologue Delphine Vincent, ma\u00eetre d'enseignement et de recherche \u00e0 l'Universit\u00e9 de Fribourg.\r\nEn nouvelle diffusion, une proposition de Anne Gillot et Beno\u00eet Perrier.", "alternativeTitle": ["Magn\u00e9tique du 10.08.2017", "L\u02b9op\u00e9ra vu par les cin\u00e9astes / MTC_2017-08-10T17:06:00_magnetique", "Magn\u00e9tique du 10.08.2017", "L\u02b9op\u00e9ra vu par les cin\u00e9astes / MTC_2017-08-10T17:06:00_magnetique"], "alternativeExcerpt": ["Le lien entre op\u00e9ra et cin\u00e9ma est dans l'actualit\u00e9. D\u00e9but avril sortait \"L'Op\u00e9ra\", un documentaire de Jean-St\u00e9phane Bron dont la cam\u00e9ra parcourt les couloirs de l\u2019Op\u00e9ra de Paris.\n\"3e Sc\u00e8ne\", une s\u00e9rie de courts-m\u00e9trages sur l'op\u00e9ra r\u00e9alis\u00e9s par des artistes de renom et visibles en ligne, se poursuit. Fanny Ardant nous parle de \"Magie noire\", un film qui fait \u00e9cho \u00e0 \"Carmen\" de Bizet et qu\u2019elle a sign\u00e9 dans cette collection.\nQuels champs d'investigation, de r\u00eave et de cr\u00e9ation le th\u00e8me de l'op\u00e9ra offre-t-il aux r\u00e9alisateurs? On en d\u00e9bat dans \"Magn\u00e9tique\" avec le producteur Philippe Martin, qui m\u00e8ne la 3e Sc\u00e8ne de l\u2019Op\u00e9ra de Paris et dirige les Films Pell\u00e9as, et la musicologue Delphine Vincent, ma\u00eetre d\u2019enseignement et de recherche \u00e0 l\u2019Universit\u00e9 de Fribourg.\nEn nouvelle diffusion, une proposition de Anne Gillot et Beno\u00eet Perrier.", "Le lien entre op\u00e9ra et cin\u00e9ma est dans l'actualit\u00e9. D\u00e9but avril sortait \"L'Op\u00e9ra\", un documentaire de Jean-St\u00e9phane Bron dont la cam\u00e9ra parcourt les couloirs de l\u2019Op\u00e9ra de Paris.\n\"3e Sc\u00e8ne\", une s\u00e9rie de courts-m\u00e9trages sur l'op\u00e9ra r\u00e9alis\u00e9s par des artistes de renom et visibles en ligne, se poursuit. Fanny Ardant nous parle de \"Magie noire\", un film qui fait \u00e9cho \u00e0 \"Carmen\" de Bizet et qu\u2019elle a sign\u00e9 dans cette collection.\nQuels champs d'investigation, de r\u00eave et de cr\u00e9ation le th\u00e8me de l'op\u00e9ra offre-t-il aux r\u00e9alisateurs? On en d\u00e9bat dans \"Magn\u00e9tique\" avec le producteur Philippe Martin, qui m\u00e8ne la 3e Sc\u00e8ne de l\u2019Op\u00e9ra de Paris et dirige les Films Pell\u00e9as, et la musicologue Delphine Vincent, ma\u00eetre d\u2019enseignement et de recherche \u00e0 l\u2019Universit\u00e9 de Fribourg.\nEn nouvelle diffusion, une proposition de Anne Gillot et Beno\u00eet Perrier."], "imageURL": "//www.rts.ch/8533104.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8803018", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-8803018", "ece-8803017"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "RTSreligion : RTSreligion - La tribu et la religion au cour des \u00e9lections au Kenya", "id": "sound-3CCE3527-7868-4607-9A7B-8E7B41C532DE", "durationSec": 140, "publicationDate": "2017-08-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : CATINFO_AOU2017; DIR ST LS\r\nLes premiers r\u00e9sultats des \u00e9lections de mardi au Kenya donnent la victoire au pr\u00e9sident Uhuru Kenyatta, mais sont contest\u00e9s par son rival Raila Odinga. Le combat a \u00e9t\u00e9 acharn\u00e9 entre deux adversaires. La tribu et la religion jouent un r\u00f4le important dans les \u00e9lections.\r\n\r\n* * RTSreligion - La tribu et la religion au cour des \u00e9lections au Kenya (RTS RELIGION 10.08 DINGA CHEF SPIRITUEL)  Bernard Litzler en direct du studio de Lausanne\r\nLa chronique de RTSreligion, Bernard Litzler.... Les \u00e9lections ont eu lieu mardi au Kenya, en Afrique de l'Est. Les premiers r\u00e9sultats donnent la victoire au pr\u00e9sident Uhuru Kenyatta. Des r\u00e9sultats d\u00e9j\u00e0 contest\u00e9s par son rival Raila Odinga...\r\nLe combat a \u00e9t\u00e9 acharn\u00e9 entre deux adversaires qui se connaissent bien. Mais en Afrique, la tribu et la religion jouent un r\u00f4le important. Raila Odinga incarne la dignit\u00e9 de la tribu Luo. Et le pr\u00e9sident Kenyatta est kikuyu, le groupe ethnique le plus important.\r\nEt en ce domaine, Odinga joue davantage la carte religieuse...\r\nRaila Odinga n'est pas seulement un politicien. Il a aussi un r\u00f4le spirituel, avec son titre de \u00abker\u00bb - K E R - c'est-\u00e0-dire de chef spirituel des Luo. Il porte m\u00eame le surnom de Jaramogi, une r\u00e9f\u00e9rence \u00e0 un roi qui aurait guid\u00e9 le peuple Luo, venu du Nil jusqu'au Kenya il y a 500 ans.\r\nPourtant, l'itin\u00e9raire personnel de Rodinga, \u00e2g\u00e9 de 72 ans, est tourment\u00e9. Il a connu le communisme avant de revenir, en 2009, \u00e0 la foi chr\u00e9tienne en se faisant baptiser.\r\nEt la campagne a donc \u00e9t\u00e9 marqu\u00e9e par cet aspect?\r\nOdinga s'est r\u00eav\u00e9 en Josu\u00e9, le proph\u00e8te de l'Ancien Testament guidant les Kenyans vers la Terre promise. Il a m\u00eame promis que s'il \u00e9tait pr\u00e9sident, en 90 jours, les enfants auraient l'\u00e9ducation, les malades la sant\u00e9 et tout le monde la s\u00e9curit\u00e9.\r\nDes arguments de campagne... Et les autres chefs religieux, que disent-ils?\r\nL'Eglise anglicane du Kenya, comme les \u00e9v\u00eaques catholiques du pays, se sont alarm\u00e9 des tensions existantes. Avant les \u00e9lections ils ont d\u00e9nonc\u00e9 la corruption et l'ins\u00e9curit\u00e9 de certaines r\u00e9gions du pays... Ils ont demand\u00e9 plus de justice, de lutter contre la s\u00e9cheresse et aux responsables de renoncer aux luttes tribales. \r\nDes craintes fond\u00e9es... Car en 2007, la d\u00e9faite \u00e9lectorale de Raila Odinga contre Mwai Kibaki avait plong\u00e9 le pays dans le chaos, faisant plus de mille morts. Une crise surmont\u00e9e gr\u00e2ce \u00e0 l'ONU.\r\nQu'en sera-t-il aujourd'hui si Odinga est battu? Son autre surnom c'est Agwambo, myst\u00e9rieux. Le Kenya est donc suspendu aux r\u00e9actions du ker des Luo...", "alternativeExcerpt": ["Les \u00e9lections ont eu lieu mardi au Kenya, en Afrique de l'Est. Les premiers r\u00e9sultats donnent la victoire au pr\u00e9sident Uhuru Kenyatta, mais sont contest\u00e9 par son rival Raila Odinga. Le combat a \u00e9t\u00e9 acharn\u00e9 entre deux adversaires. La tribu et la religion jouent un r\u00f4le important dans les \u00e9lections.", "Les premiers r\u00e9sultats des \u00e9lections de mardi au Kenya donnent la victoire au pr\u00e9sident Uhuru Kenyatta, mais sont contest\u00e9s par son rival Raila Odinga. Le combat a \u00e9t\u00e9 acharn\u00e9 entre deux adversaires. La tribu et la religion jouent un r\u00f4le important dans les \u00e9lections.", "Les premiers r\u00e9sultats des \u00e9lections de mardi au Kenya donnent la victoire au pr\u00e9sident Uhuru Kenyatta, mais sont contest\u00e9s par son rival Raila Odinga. Le combat a \u00e9t\u00e9 acharn\u00e9 entre deux adversaires. La tribu et la religion jouent un r\u00f4le important dans les \u00e9lections."], "alternativeTitle": ["RTSreligion \u2013 La tribu et la religion au c\u0153ur des \u00e9lections au Kenya", "RTSreligion \u2013 La tribu et la religion au c\u0153ur des \u00e9lections au Kenya / JDM_2017-08-10T06:27:00_rtsreligion", "RTSreligion \u2013 La tribu et la religion au c\u0153ur des \u00e9lections au Kenya / JDM_2017-08-10T06:27:00_rtsreligion"], "imageURL": "//www.rts.ch/8826161.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8818108", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Litzler, Bernard", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8818108", "ece-8818091"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Todd Haynes", "id": "sound-37FEC83C-2308-49E3-8B9B-79FFC96DFA95", "durationSec": 1486, "publicationDate": "2017-08-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le r\u00e9alisateur, sc\u00e9nariste et producteur am\u00e9ricain Todd Haynes \u00e9tait sur la Piazza Grande lundi soir pour recevoir un L\u00e9opard d'honneur. Le cin\u00e9aste avait \u00e9t\u00e9 r\u00e9v\u00e9l\u00e9 \u00e0 Locarno en 1991 lors de la s\u00e9lection en comp\u00e9tition de son premier film \"Poison\". \r\nRafael Wolf l'a rencontr\u00e9.", "alternativeExcerpt": ["Le r\u00e9alisateur, sc\u00e9nariste et producteur am\u00e9ricain Todd Haynes \u00e9tait sur la Piazza Grande lundi soir pour recevoir un L\u00e9opard d\u02b9honneur. Le cin\u00e9aste avait \u00e9t\u00e9 r\u00e9v\u00e9l\u00e9 \u00e0 Locarno en 1991 lors de la s\u00e9lection en comp\u00e9tition de son premier film \"Poison\". \n\nRafael Wolf l\u02b9a rencontr\u00e9."], "alternativeTitle": ["Entretien avec Todd Haynes / VER_2017-08-10T17:11:45_entretien-avec-todd-haynes", "Vertigo du 10.08.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8834138.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8803151", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre Philippe", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8803142"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Secrets de festival: Carla Del Ponte", "id": "sound-C7707742-19FC-4A31-B5F1-F4443D1CEACD", "durationSec": 258, "publicationDate": "2017-08-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le Festival de Locarno f\u00eate cette ann\u00e9e sa 70e \u00e9dition. Chaque jour au micro de Rapha\u00eble Bouchet, des personnalit\u00e9s livrent leur meilleur souvenir.\r\nAujourd'hui : Carla Del Ponte, magistrate, pr\u00e9sente au festival pour une \"Locarno Talks\".", "alternativeExcerpt": ["Le Festival de Locarno f\u00eate cette ann\u00e9e sa 70e \u00e9dition. Chaque jour au micro de Rapha\u00eble Bouchet, des personnalit\u00e9s livrent leur meilleur souvenir.\nAujourd\u02b9hui : Carla Del Ponte, magistrate, pr\u00e9sente au festival pour une \"Locarno Talks\"."], "alternativeTitle": ["Secrets de festival: Carla Del Ponte / VER_2017-08-10T17:27:45_secrets-de-festival-carla-del-ponte", "Vertigo du 10.08.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8833979.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8803151", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre Philippe", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8803146"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Pertes d'audition myst\u00e9rieuses \u00e0 l'ambassade des Etats-Unis \u00e0 La Havane", "id": "sound-64DB2FD5-09CF-4C38-A721-FC48BBA31E0D", "durationSec": 83, "publicationDate": "2017-08-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Washington a annonc\u00e9 mercredi avoir renvoy\u00e9 deux diplomates cubains suite \u00e0 des \"incidents\" qui auraient affect\u00e9 la sant\u00e9 d'employ\u00e9s am\u00e9ricains de l'ambassade des Etats-Unis \u00e0 La Havane. Cette affaire myst\u00e9rieuse ravive les tensions diplomatiques entre Cuba et les Etats-Unis.\r\n\r\n* * Pertes d'audition myst\u00e9rieuses \u00e0 l'ambassade des Etats-Unis \u00e0 La Havane 12h30 Cuba surdit\u00e9 \r\nC'est une affaire myst\u00e9rieuse - intrigante qui ravive les tensions diplomatiques entre Cuba et les Etats-Unis. Hier, Washington a annonc\u00e9 avoir renvoy\u00e9 deux diplomates cubains suite \u00e0 des \"incidents\". Des incidents qui auraient affect\u00e9 la sant\u00e9 d'employ\u00e9s am\u00e9ricains de l'ambassade des Etats-Unis \u00e0 La Havane, Marielle Savoy.\r\nDans cette histoire, rien n'est clair: ni le nombre d'Am\u00e9ricains touch\u00e9s par des probl\u00e8mes de sant\u00e9, ni la nature exacte de ces probl\u00e8mes. Et selon la porte-parole du d\u00e9partement d'Etat am\u00e9ricain, l'origine des incidents est elle aussi incertaine. Une seule certitude: en d\u00e9but d'ann\u00e9e, des diplomates am\u00e9ricains travaillant \u00e0 Cuba ont du rentrer au pays pour des raisons m\u00e9dicales. \r\nLeurs jours ne sont pas en danger mais certains d'entre eux seraient notamment victimes de probl\u00e8mes auditifs... C'est ce qu'a d\u00e9voil\u00e9 un responsable am\u00e9ricain sous couvert d'anonymat...information \u00e0 prendre avec des pincettes donc. Quoi qu'il en soit, les repr\u00e9sailles sont tomb\u00e9es en mai du c\u00f4t\u00e9 de Washington: deux diplomates cubains ont \u00e9t\u00e9 expuls\u00e9s des Etats-Unis.\r\n** Et comment a r\u00e9agi La Havane?\r\nLe gouvernement cubain juge cette mesure \"injustifi\u00e9e\" ... Il assure qu'il ne cautionnerait jamais d'actes malveillants contre des diplomates am\u00e9ricains. Et il propose \u00e9galement son aide pour faire la lumi\u00e8re sur l'affaire... \r\nLe ministre des affaires \u00e9trang\u00e8res indique d'ailleurs qu'une enqu\u00eate \"compl\u00e8te, prioritaire et urgente\" a \u00e9t\u00e9 ouverte. Un signe de bonne volont\u00e9 de la part de La Havane... qui semble vouloir maintenir ses bons rapports avec Washington. Pour rappel, Les Etats-Unis et Cuba ont r\u00e9tabli leurs relations diplomatiques en 2015, apr\u00e8s plus de cinquante ans d'hostilit\u00e9s.", "alternativeExcerpt": ["Washington a annonc\u00e9 mercredi avoir renvoy\u00e9 deux diplomates cubains suite \u00e0 des \"incidents\" qui auraient affect\u00e9 la sant\u00e9 d'employ\u00e9s am\u00e9ricains de l'ambassade des Etats-Unis \u00e0 La Havane. Cette affaire myst\u00e9rieuse ravive les tensions diplomatiques entre Cuba et les Etats-Unis."], "alternativeTitle": ["Pertes d'audition myst\u00e9rieuses \u00e0 l'ambassade des Etats-Unis \u00e0 La Havane / 12H30_2017-08-10T12:36:00_developpement-7", "Le 12h30 du 10.08.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8833623.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8818132", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Savoy, Marielle", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8818130"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "La premi\u00e8re grande crise financi\u00e8re du 21e si\u00e8cle \u00e9clatait il y a dix ans", "id": "sound-95F5A515-C229-4A54-AFF2-E8A4C7A66630", "durationSec": 178, "publicationDate": "2017-08-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Christine Lagarde, ministre fran\u00e7aise de l'\u00e9conomie;extrait crise des subprimes\r\nUne crise financi\u00e8re majeure \u00e9clatait il y a tout juste dix ans aux Etats-Unis. La crise des subprimes entamait la confiance accord\u00e9e aux banques du monde entier, la situation se p\u00e9jorait au fil des mois et c'est finalement l'ensemble du syst\u00e8me qui mena\u00e7ait d'imploser.\r\n\r\n* * La premi\u00e8re grande crise financi\u00e8re du 21e si\u00e8cle \u00e9clatait il y a dix ans Il y a dix ans...C'\u00e9tait le d\u00e9but de la plus grande crise financi\u00e8re du 21eme si\u00e8cle.. \r\nElle d\u00e9bute \u00e0 l'\u00e9t\u00e9 2007, Blandine Levite...\r\nEt c'est d'abord une image, voir des images... celle de ces Am\u00e9ricains qui ont tout perdu... leurs petites maisons de banlieues...  ces panneaux \u00e0 vendre... et de la panique des propri\u00e9taires \u00e9touff\u00e9s par les taux d'int\u00e9r\u00eat... \r\n SON 1, 24''\r\nC'est une archive du t\u00e9l\u00e9journal du 20 ao\u00fbt 2007... \r\nDes images et \u00e9galement, un nouveau mot... inconnu jusqu'alors: subprimes.. \r\nCes fameux cr\u00e9dits toxiques, \u00e0 risque m\u00e9lang\u00e9s \u00e0 des milliers d'autres... vendus \u00e0 des banques...des gestionnaires de fortunes... et qui permet \u00e0 des investisseurs de ramasser des int\u00e9r\u00eats juteux.... \r\nUn syst\u00e8me qui fonctionne tant que le march\u00e9 de l'immobilier grimpe... sauf que cet \u00e9t\u00e9 l\u00e0, il s'effondre... \r\n***Mais l'\u00e9tincelle qui a mis le feu aux poudres...  ce n'est pas, comme tout le monde le pense la chute de Lehmann Brothers... en septembre 2008... \r\nNon... C'est un an plus t\u00f4t... Le 9 aout 2007...BNP Paribas... annonce le gel des retraits pour ses clients dans trois de ses fonds d'investissements... \r\nEn apparence, pas de quoi s'inqui\u00e9ter... La banque fran\u00e7aise annon\u00e7ait de bons r\u00e9sultats une semaine plus t\u00f4t... \r\nSauf que la confiance est entam\u00e9e... C'est l'effet papillon... La d\u00e9cision jette le trouble, attise les soup\u00e7ons sur l'ensemble des banques europ\u00e9ennes... m\u00eame celles qui sont parfaitement solvables... \r\n****Alors les banques centrales tentent de rassurer... \r\nLa BCE injecte 95 milliards d'euros, trois fois le PIB du Luxembourg... en tout, ce sont 290 milliards qui seront apport\u00e9s au syst\u00e8me bancaire international en deux jours par les banques centrales... \r\nIl s'agit surtout pour les dirigeants de restaurer la confiance... A l'image de Christine Lagarde, alors ministre fran\u00e7aise de l'\u00e9conomie... \r\n SON 2, Lagarde... 18''\r\nMais tout cela ne suffit pas... la confiance n'est plus l\u00e0...  Personnes ne sait qui, quelles banques ont investi dans les subprimes et combien..\r\nEt aux Etats Unis...le climat est d\u00e9l\u00e9t\u00e8re...\r\n SON 3, Fuld 10''\r\nVoil\u00e0... Dick Fuld le patron de Lehmann Brothers... qui promet les pires souffrances aux sp\u00e9culateurs... \r\nIl dit vouloir leur arracher le coeur et le manger avant qu'ils ne meurent... Dick Fuld... qui sera lui m\u00eame consid\u00e9r\u00e9 comme l'un des principaux responsables de cette crise... \r\nMais l'administration am\u00e9ricaine est lente \u00e0 r\u00e9agir... et surtout elle l\u00e2che Lehmann Brothers... en septembre 2008, elle laisse couler la banque... \r\nEt c'est tout le syst\u00e8me qui menace d'imploser...", "alternativeExcerpt": ["Une crise financi\u00e8re majeure \u00e9clatait il y a tout juste dix ans aux Etats-Unis. La crise des subprimes entamait la confiance accord\u00e9e aux banques du monde entier, la situation se p\u00e9jorait au fil des mois et c\u2019est finalement l\u2019ensemble du syst\u00e8me qui mena\u00e7ait d\u2019imploser."], "alternativeTitle": ["La plus grande crise financi\u00e8re du 21e si\u00e8cle \u00e9clatait il y a 10 ans  / TUM_2017-08-10T08:10:00_sequence-1", "Tout un monde du 10.08.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/2586834.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8818078", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "L\u00e9vite, Blandine", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Chaboudez, Patrick", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8818072"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "Les le\u00e7ons de la crise financi\u00e8re de 2007, interview de C\u00e9dric Tille", "id": "sound-8887ECF6-E3E8-41D1-B785-F13EE5DBB144", "durationSec": 627, "publicationDate": "2017-08-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Christine Lagarde, ministre fran\u00e7aise de l'\u00e9conomie;extrait crise des subprimes\r\nLa crise des subprimes en 2007 a \u00e9branl\u00e9 l'ensemble du syst\u00e8me bancaire de nombreux pays. Quelles le\u00e7ons a-t-on tir\u00e9es de cette crise financi\u00e8re majeure dix ans apr\u00e8s? Interview de C\u00e9dric Tille, professeur d'\u00e9conomie internationale au Graduate Institute \u00e0 Gen\u00e8ve.\r\n\r\n* * Les le\u00e7ons de la crise financi\u00e8re de 2007, interview de C\u00e9dric Tille Il y a dix ans...C'\u00e9tait le d\u00e9but de la plus grande crise financi\u00e8re du 21eme si\u00e8cle.. \r\nElle d\u00e9bute \u00e0 l'\u00e9t\u00e9 2007, Blandine Levite...\r\nEt c'est d'abord une image, voir des images... celle de ces Am\u00e9ricains qui ont tout perdu... leurs petites maisons de banlieues...  ces panneaux \u00e0 vendre... et de la panique des propri\u00e9taires \u00e9touff\u00e9s par les taux d'int\u00e9r\u00eat... \r\n SON 1, 24''\r\nC'est une archive du t\u00e9l\u00e9journal du 20 ao\u00fbt 2007... \r\nDes images et \u00e9galement, un nouveau mot... inconnu jusqu'alors: subprimes.. \r\nCes fameux cr\u00e9dits toxiques, \u00e0 risque m\u00e9lang\u00e9s \u00e0 des milliers d'autres... vendus \u00e0 des banques...des gestionnaires de fortunes... et qui permet \u00e0 des investisseurs de ramasser des int\u00e9r\u00eats juteux.... \r\nUn syst\u00e8me qui fonctionne tant que le march\u00e9 de l'immobilier grimpe... sauf que cet \u00e9t\u00e9 l\u00e0, il s'effondre... \r\n***Mais l'\u00e9tincelle qui a mis le feu aux poudres...  ce n'est pas, comme tout le monde le pense la chute de Lehmann Brothers... en septembre 2008... \r\nNon... C'est un an plus t\u00f4t... Le 9 aout 2007...BNP Paribas... annonce le gel des retraits pour ses clients dans trois de ses fonds d'investissements... \r\nEn apparence, pas de quoi s'inqui\u00e9ter... La banque fran\u00e7aise annon\u00e7ait de bons r\u00e9sultats une semaine plus t\u00f4t... \r\nSauf que la confiance est entam\u00e9e... C'est l'effet papillon... La d\u00e9cision jette le trouble, attise les soup\u00e7ons sur l'ensemble des banques europ\u00e9ennes... m\u00eame celles qui sont parfaitement solvables... \r\n****Alors les banques centrales tentent de rassurer... \r\nLa BCE injecte 95 milliards d'euros, trois fois le PIB du Luxembourg... en tout, ce sont 290 milliards qui seront apport\u00e9s au syst\u00e8me bancaire international en deux jours par les banques centrales... \r\nIl s'agit surtout pour les dirigeants de restaurer la confiance... A l'image de Christine Lagarde, alors ministre fran\u00e7aise de l'\u00e9conomie... \r\n SON 2, Lagarde... 18''\r\nMais tout cela ne suffit pas... la confiance n'est plus l\u00e0...  Personnes ne sait qui, quelles banques ont investi dans les subprimes et combien..\r\nEt aux Etats Unis...le climat est d\u00e9l\u00e9t\u00e8re...\r\n SON 3, Fuld 10''\r\nVoil\u00e0... Dick Fuld le patron de Lehmann Brothers... qui promet les pires souffrances aux sp\u00e9culateurs... \r\nIl dit vouloir leur arracher le coeur et le manger avant qu'ils ne meurent... Dick Fuld... qui sera lui m\u00eame consid\u00e9r\u00e9 comme l'un des principaux responsables de cette crise... \r\nMais l'administration am\u00e9ricaine est lente \u00e0 r\u00e9agir... et surtout elle l\u00e2che Lehmann Brothers... en septembre 2008, elle laisse couler la banque... \r\nEt c'est tout le syst\u00e8me qui menace d'imploser...", "alternativeExcerpt": ["La crise des subprimes en 2007 a \u00e9branl\u00e9 l\u2019ensemble du syst\u00e8me bancaire de nombreux pays. Quelles le\u00e7ons a-t-on tir\u00e9es de cette crise financi\u00e8re majeure dix ans apr\u00e8s? Interview de C\u00e9dric Tille, professeur d'\u00e9conomie internationale au Graduate Institute \u00e0 Gen\u00e8ve."], "alternativeTitle": ["Les le\u00e7ons de la crise financi\u00e8re de 2007, l\u2019interview de C\u00e9dric Tille  / TUM_2017-08-10T08:15:00_sequence-2", "Tout un monde du 10.08.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/7737990.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8818078", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "L\u00e9vite, Blandine", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Chaboudez, Patrick", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8818075"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "La moralisation de la vie politique d\u00e9finitivement adopt\u00e9e en France", "id": "sound-F7076A1E-0F38-4CF8-ABDF-EC3BA25DAF71", "durationSec": 88, "publicationDate": "2017-08-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le Parlement fran\u00e7ais a adopt\u00e9 d\u00e9finitivement mercredi le second des deux projets de loi relatifs \u00e0 la moralisation de la vie publique, qui pr\u00e9voit la disparition progressive de la \"r\u00e9serve parlementaire\".\r\n\r\n* * Le Parlement fran\u00e7ais a adopt\u00e9 d\u00e9finitivement mercredi le second des deux projets de loi relatifs \u00e0 la moralisation de la vie publique, qui pr\u00e9voit la disparition progressive de la \"r\u00e9serve parlementaire\".", "alternativeExcerpt": ["Le Parlement fran\u00e7ais a adopt\u00e9 d\u00e9finitivement mercredi le second des deux projets de loi relatifs \u00e0 la moralisation de la vie publique, qui pr\u00e9voit la disparition progressive de la \"r\u00e9serve parlementaire\"."], "alternativeTitle": ["La moralisation de la vie politique d\u00e9finitivement adopt\u00e9e en France / 12H30_2017-08-10T12:35:00_developpement-6", "Le 12h30 du 10.08.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8819108.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8818132", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-8818121"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Le Parti socialiste nerveux apr\u00e8s le premier sondage sur la r\u00e9forme Pr\u00e9voyance 2020", "id": "sound-B1262410-AC43-49D2-8816-D6D7355A4337", "durationSec": 145, "publicationDate": "2017-08-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La nervosit\u00e9 gagne les rangs des partisans de la r\u00e9forme Pr\u00e9voyance 2020, soumise au peuple le 24 septembre prochain. Alors que le premier sondage montre le non en t\u00eate, le pr\u00e9sident du Parti socialiste s'est fendu d'un courrier au ton alarmiste.\r\n\r\n* * Le Parti socialiste nerveux apr\u00e8s le premier sondage sur la r\u00e9forme Pr\u00e9voyance 2020 Sylvie: La nervosit\u00e9 gagne les rangs des partisans de la r\u00e9forme Pr\u00e9voyance 2020, soumise au peuple le 24 septembre prochain.\r\n*** Alors que les premiers sondages parus cette semaine montrent le \"NON\" en t\u00eate, le pr\u00e9sident du parti socialiste s'est fendu d'un courrier au ton r\u00e9solument alarmiste. Lettre adress\u00e9e aux membres de son parti. \r\nPietro Bugnon, vous \u00eates un de nos correspondants au Palais f\u00e9d\u00e9ral, vous avez eu connaissance de ce message. \r\nChristian Levrat ne cache pas son inqui\u00e9tude...\r\n\"Je suis tr\u00e8s inquiet\", \u00e9crit Christian levrat. Les premiers coups de sonde publi\u00e9s cette semaine dans la presse donnent des sueurs froides au pr\u00e9sident du parti socialiste, qui parle d'un \"r\u00e9veil douloureux\", \u00e0 la lecture du sondage paru hier matin. Selon ce sondage, le paquet Pr\u00e9voyance 2020 serait refus\u00e9. Christian Levrat lance donc un appel \u00e0 la mobilisation. \"Nous devons mettre toute notre \u00e9nergie dans la bataille\", \u00e9crit le Fribourgeois, qui va jusqu'\u00e0 r\u00e9clamer de l'argent \u00e0 ses membres.\r\n*** Une sorte d'appel aux dons...\r\nParfaitement. Comme pourrait le faire une ONG qui vient en aide \u00e0 un pays touch\u00e9 par une catastrophe. Le PS qu\u00e9mande 30'000 francs pour se payer des annonces publicitaires dans les gares. \"Aidez-nous\", supplie m\u00eame Christian Levrat \u00e0 la fin de son courrier. Juste au-dessus du lien qui permet de verser sa contribution au parti socialiste. Les virements postaux, par carte bancaire et m\u00eame via Paypal sont possibles. Il manque juste les bitcoins.\r\n*** Derri\u00e8re cette anecdote Pietro se cache une r\u00e9alit\u00e9... Le camp du \"oui\" est \u00e0 la peine...\r\nAttention, bien s\u00fbr, c'est le premier sondage. Tout peut changer. Mais ce courrier montre bien que les partisans de la r\u00e9forme sont nerveux. Ce n'est pas tant le fait que le PS proc\u00e8de \u00e0 un appel aux dons qui surprend... Ces r\u00e9coltes de fonds sont fr\u00e9quentes. Ce qui est moins habituel en revanche, c'est l'alarmisme affich\u00e9 par Christian Levrat. On l'a connu plus serein en d\u00e9but de campagne. Preuve que tout reste \u00e0 faire pour le PS dans les 6 semaines qui nous s\u00e9parent de la votation.\r\n*** Une campagne qui s'annonce donc compliqu\u00e9e pour la gauche.\r\nOui et elle n'a pas d\u00e9marr\u00e9 de la meilleure des mani\u00e8res. Le conseiller f\u00e9d\u00e9ral socialiste Alain Berset, en charge du dossier, a mis le feu aux poudres dans la presse lundi. D\u00e9clarant qu'en cas de \"NON\", je cite, \"il n'y avait pas de certitude que l'AVS soit vers\u00e9e dans le futur\". Un ton mena\u00e7ant... l'argument du \"pas de plan B\", qui n'est pas des plus heureux dans une campagne... Les socialistes sont bien plac\u00e9s pour le savoir. Eux qui avaient d\u00e9nonc\u00e9 l'attitude d'Ueli Maurer auteur, lui aussi, d'une d\u00e9claration similaire. C'\u00e9tait cette fois dans la campagne sur la troisi\u00e8me r\u00e9forme de l'imposition des entreprises.", "alternativeExcerpt": ["La nervosit\u00e9 gagne les rangs des partisans de la r\u00e9forme Pr\u00e9voyance 2020, soumise au peuple le 24 septembre prochain. Alors que le premier sondage montre le non en t\u00eate, le pr\u00e9sident du Parti socialiste s\u2019est fendu d\u2019un courrier au ton alarmiste."], "alternativeTitle": ["Le Parti socialiste nerveux apr\u00e8s le premier sondage sur la r\u00e9forme Pr\u00e9voyance 2020 / FOR_2017-08-10T18:00:00_developpement-1", "Forum du 10.08.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8834287.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8818149", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Belzer, Sylvie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bugnon, Pietro", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8818146"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "La presse 1 : La presse - Par Simon Corthay et Dominique Choffat", "id": "sound-7B37233D-9EA9-4452-9653-E7346DE7B816", "durationSec": 445, "publicationDate": "2017-08-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\n* * La presse - Par Simon Corthay et Dominique Choffat (Revue de presse al\u00e9manique) *** La presse avec Dominique Choffat et Simon Corthay, et des journaux suisses qui s'alarment de l'escalade verbale entre Washington et Pyongyang...\r\nSCOR\r\nPrenez la Luzerner Zeitung... le quotidien du lac des Quatre-Cantons qui, devant cet affrontement verbal sur fond de menace atomique, se souvient de ce lointain pr\u00e9d\u00e9cesseur de Donald Trump. En 1945, l'ann\u00e9e de Hiroshima, Harry Truman promettait aux ennemis de l'Am\u00e9rique le d\u00e9luge le plus destructeur que le monde n'ait jamais connu... Des mots que la Luzerner Zeitung rapprochent de ces menaces du pr\u00e9sident actuel, qui promet une r\u00e9action am\u00e9ricaine de de feu et de col\u00e8re...\r\nDOM Dangers de la surench\u00e8re\r\nSCOR\r\nD'ailleurs \u00e0 Washington, des s\u00e9nateurs appellent Donald Trump \u00e0 mettre une sourdine \u00e0 ses menaces. La NZZ \u00e9voque aussi les efforts du secr\u00e9taire d'Etat Rex Tillerson d'apaiser le jeu. Dans le Tages Anzeiger et le Bund, changement d'angle. Nous voici en Cor\u00e9e du sud avec ce correspondant qui d\u00e9crit une population tellement habitu\u00e9e aux menaces du nord - pourtant elle ne se trouve qu'\u00e0 40 kilom\u00e8tres de la fronti\u00e8re - que l'autre Cor\u00e9e se trouve bien plus loin que Zurich... Dr\u00f4le d'ambiance...\r\nDOM MSF et migrants\r\nSCOR Sauvetage sur la terre ferme dans le Bund et le Tages Anzeiger, avec ce reportage dans le cantre de comp\u00e9tences militaire de Sch\u00f6nb\u00fchl, pr\u00e8s de Berne. Le quotidien des recrues a \u00e9t\u00e9 chamboul\u00e9 depuis l'arriv\u00e9e des chevaux maltrait\u00e9s de l'\u00e9leveur thurgovien Ulrich K. Les animaux, amaigris et sales, sont arriv\u00e9s avant hier. Et voici de jeunes militaires qui s'en occupent avec - j'allais dire, oui, de la tendresse... Ce n'\u00e9tait pas au programme. D'ailleurs,pour bichonner les chevaux, les recrues sont dispens\u00e9es d'exercices de tir...\r\nDOM Franchis\u00e9s GE\r\n*** La voiture \u00e9lectrique, ce sera un boom comme le v\u00e9lo \u00e9lectrique en Suisse...\r\nSCOR\r\nPronostic de la NZZ, qui annonce une popularisation de l'engin d'ici \u00e0 2025, moins de dix ans. Mais pour cela, il faut quelques am\u00e9liorations, souligne Peter de Haan, sp\u00e9cialiste en \u00e9nergie et en mobilit\u00e9: notamment les stations de recharge, qui devraient r\u00e9pondre \u00e0 une m\u00eame norme plut\u00f4t que de multiplier les standards... Contraste dans la Weltwoche de cette semaine, qui met la voiture \u00e9lectrique en couverture, non pour la glorifier, mais pour affirmer qu'elle roule sur un mythe, un mythe \u00e9colo...\r\nDOM Pilatus\r\nSCOR ... et pas loin de l\u00e0, dans le canton de Lucerne, une tradition va prendre fin: celle initi\u00e9e par cet habitant du village de Baldegg. Depuis pr\u00e8s de 20 ans, Roland Weingartner met son terrain \u00e0 disposition des familles du village pour qu'elles puissent y camper une semaine d'\u00e9t\u00e9. Convivialit\u00e9 et sociabilit\u00e9, de quoi resserrer les liens. Mais voil\u00e0, patatras, annonce la Luzerner Zeitung. Le terrain de Roland se trouve dans une zone prot\u00e9g\u00e9e. Cette ann\u00e9e, le village de tentes sera pli\u00e9 \u00e0 la fin de la semaine pour la derni\u00e8re fois. Le camping dans une zone prot\u00e9g\u00e9e, explique l'administration, c'est strictement interdit.\r\n(Revue de presse romande) *** La presse avec Dominique Choffat et Simon Corthay, et des journaux suisses qui s'alarment de l'escalade verbale entre Washington et Pyongyang...\r\nSCOR  Prenez la Luzerner Zeitung... le quotidien du lac des Quatre-Cantons qui, devant cet affrontement verbal sur fond de menace atomique, se souvient de ce lointain pr\u00e9d\u00e9cesseur de Donald Trump. En 1945, l'ann\u00e9e de Hiroshima, Harry Truman promettait aux ennemis de l'Am\u00e9rique le d\u00e9luge le plus destructeur que le monde n'ait jamais connu... Des mots que la Luzerner Zeitung rapprochent de ces menaces du pr\u00e9sident actuel, qui promet une r\u00e9action am\u00e9ricaine de de feu et de col\u00e8re...\r\nDOM  Le danger de sur-ench\u00e8re  entre les Etats-Unis et la Cor\u00e9e du Nord, est comment\u00e9 dans la tribune de Gen\u00e8ve et 24 Heures.\r\nAlors les Am\u00e9ricains ont appris \u00e0 relativiser les tweets rageurs et les d\u00e9clarations fracassantes de Donald Trump.\r\nMais cette fois-ci, le pr\u00e9sident am\u00e9ricain a trac\u00e9 une ligne rouge dans cette crise.\r\nEt comme ses menaces ne semblent pas avoir d'impact sur le r\u00e9gime nord cor\u00e9en, on assiste \u00e0 une escalade.\r\nUne escalade inqui\u00e9tante, selon l'\u00e9ditorialiste. \r\nLe Temps, pour sa part, parle de guerre des nerfs entre les deux chefs d'Etat. \r\nLe coup de sang de Donald Trump a interloqu\u00e9 autant les partenaires que les adversaires des Etats-Unis. \r\nA l'exception de la France. La France qui a salu\u00e9 la d\u00e9termination du pr\u00e9sident am\u00e9ricain. \r\nSCOR  D'ailleurs \u00e0 Washington, des s\u00e9nateurs appellent Donald Trump \u00e0 mettre une sourdine \u00e0 ses menaces. La NZZ \u00e9voque aussi les efforts du secr\u00e9taire d'Etat Rex Tillerson d'apaiser le jeu. Dans le Tages Anzeiger et le Bund, changement d'angle. Nous voici en Cor\u00e9e du sud avec ce correspondant qui d\u00e9crit une population tellement habitu\u00e9e aux menaces du nord - pourtant elle ne se trouve qu'\u00e0 40 kilom\u00e8tres de la fronti\u00e8re - que l'autre Cor\u00e9e se trouve bien plus loin que Zurich... Dr\u00f4le d'ambiance...\r\n*** M\u00e9decins sans fronti\u00e8res plaide pour sa d\u00e9fense dans le Matin. MSF se d\u00e9fend de toute collusion avec les passeurs de M\u00e9diterran\u00e9e.\r\nDOM Depuis quelques jours, l'Italie pointe du doigts certaines ONG qui participent au sauvetage de migrants en mer. \r\nLa suspiscion est de mise. Pour r\u00e9pondre \u00e0 ce qu'il consid\u00e8re comme une campagne de d\u00e9sinformation, Bruno Yorum r\u00e9agit. \r\nIl est le directeur g\u00e9n\u00e9ral de MSF Suisse, et il d\u00e9plore la confusion qui r\u00e8gne autour de la perception des actions de secours. \r\nM\u00eame s'il n'a encore re\u00e7u aucune notification des autorit\u00e9s italiennes, pour l'instant. \r\nMais selon lui, une personne se noie toutes les deux heures. \r\nLa secourir ne peut pas \u00eatre consid\u00e9r\u00e9 comme une fa\u00e7on de faciliter l'immigration clandestine. \r\nD'autant pluss que ce sont les autorit\u00e9s italiennes elles-m\u00eames qui assurent la majorit\u00e9 des sauvetages en mer.\r\nCe qui se joue aujourd'hui, selon Bruno Yorum, c'est le monde dans lequel nous voulons vivre: un monde de murs, ou un monde de coop\u00e9ration.\r\nSCOR  Sauvetage sur la terre ferme dans le Bund et le Tages Anzeiger, avec ce reportage dans le cantre de comp\u00e9tences militaire de Sch\u00f6nb\u00fchl, pr\u00e8s de Berne. Le quotidien des recrues a \u00e9t\u00e9 chamboul\u00e9 depuis l'arriv\u00e9e des chevaux maltrait\u00e9s de l'\u00e9leveur thurgovien Ulrich K. Les animaux, amaigris et sales, sont arriv\u00e9s avant hier. Et voici de jeunes militaires qui s'en occupent avec - j'allais dire, oui, de la tendresse... Ce n'\u00e9tait pas au programme. D'ailleurs,pour bichonner les chevaux, les recrues sont dispens\u00e9es d'exercices de tir...\r\n*** Un franchis\u00e9 tra\u00eene en justice une star genevoise de la boulangerie... L'enqu\u00eate est men\u00e9e par la tribune de Gen\u00e8ve...\r\nDOM  Le plaignant s'estime avoir \u00e9t\u00e9 tromp\u00e9 par le boulanger. Tromp\u00e9 en l'incitant \u00e0 investir d\u00e9mesur\u00e9ment dans un fonds de commerce vou\u00e9 \u00e0 l'\u00e9chec, pour le racheter ensuite \u00e0 moindre prix. \r\nLe boulanger r\u00e9fute toute escroquerie.\r\nMals la tribune de Gen\u00e8ve analyse surtout les difficult\u00e9s rencontr\u00e9es r\u00e9guli\u00e8rement par des franchis\u00e9s. Une formule souvent tr\u00e8s dure. \r\nEt m\u00eame si la donne est connue d\u00e8s le d\u00e9part, avec un contrat sign\u00e9 \u00e0 la clef, certaines de ces franchises ne permettent pas de s'en sortir, en tout cas pas avant plusieurs ann\u00e9es. \r\nTout d\u00e9pend donc des contreparties demand\u00e9es aux franchis\u00e9s, qui peuvent aller d'un droit d'entr\u00e9e, \u00e0 certaines redevances sur les ventes.\r\n*** La voiture \u00e9lectrique, ce sera un boom comme le v\u00e9lo \u00e9lectrique en Suisse...\r\nSCOR  Pronostic de la NZZ, qui annonce une popularisation de l'engin d'ici \u00e0 2025, moins de dix ans. Mais pour cela, il faut quelques am\u00e9liorations, souligne Peter de Haan, sp\u00e9cialiste en \u00e9nergie et en mobilit\u00e9: notamment les stations de recharge, qui devraient r\u00e9pondre \u00e0 une m\u00eame norme plut\u00f4t que de multiplier les standards... Contraste dans la Weltwoche de cette semaine, qui met la voiture \u00e9lectrique en couverture, non pour la glorifier, mais pour affirmer qu'elle roule sur un mythe, un mythe \u00e9colo...\r\nDOM  Et des voitures, on va passer aux avions. \r\nL'entreprise suisse Pilatus est soup\u00e7onn\u00e9e de corruption en Inde. \r\nEn cause, un contrat sign\u00e9 en 2012, qui portait sur la vente de 75 avions de combat. \r\nLe bureau central d'investigation indien cherche \u00e0 \u00e9tablir si un pot-de-vin n'a pas \u00e9t\u00e9 vers\u00e9 pour remporter cette offre.\r\nJusqu'\u00e0 pr\u00e9sent, les autorit\u00e9s indiennes n'ont adress\u00e9 aucune demande d'entraide judiciaire \u00e0 la Suisse.\r\nLa tribune de Gen\u00e8ve et 24 Heures rappellent les diff\u00e9rentes pol\u00e9miques qui ont d\u00e9j\u00e0 frapp\u00e9 la firme bas\u00e9e \u00e0 Stans, dans le canton de Niedwald. \r\nAvec notamment la vente en 1984, d'un certain nombre de PC-7 de pilatus \u00e0 l'iran. \r\nCe qui avait f\u00e2ch\u00e9 les autorit\u00e9s saoudiennes, irakiennes et turques contre la Suisse.\r\nSCOR ...  et pas loin de l\u00e0, dans le canton de Lucerne, une tradition va prendre fin: celle initi\u00e9e par cet habitant du village de Baldegg. Depuis pr\u00e8s de 20 ans, Roland Weingartner met son terrain \u00e0 disposition des familles du village pour qu'elles puissent y camper une semaine d'\u00e9t\u00e9. Convivialit\u00e9 et sociabilit\u00e9, de quoi resserrer les liens. Mais voil\u00e0, patatras, annonce la Luzerner Zeitung. Le terrain de Roland se trouve dans une zone prot\u00e9g\u00e9e. Cette ann\u00e9e, le village de tentes sera pli\u00e9 \u00e0 la fin de la semaine pour la derni\u00e8re fois. Le camping dans une zone prot\u00e9g\u00e9e, explique l'administration, c'est strictement interdit.\r\n*** Le cycliste Fabian Cancellara donne de ses nouvelles au Matin, dans une longue interview.\r\nDOM  Il y a un an jour pour jour, le champion bernois tirait sa r\u00e9v\u00e9rance, en s'adjugeant l'or du contre-la-montre \u00e0 Rio. \r\nDepuis, il a pris 11 kilos. Il a suivi des cours de management, mais il ne veut plus rouler pour le cyclisme. Il a eu un coup de foudre pour le triathlon.\r\nEt puis un autre sportif se retrouve dans les quotidiens aujourd'hui. Roger Federer, qui a souffl\u00e9 ses 36 bougies. \r\nIl raconte sa journ\u00e9e d'anniversaire dans le journal du jura: \r\n\u00abJe me suis r\u00e9veill\u00e9, je suis all\u00e9 au petit-d\u00e9jeuner et premier g\u00e2teau. \r\nApr\u00e8s lunch, deuxi\u00e8me g\u00e2teau.\r\nEntra\u00eenement, apr\u00e8s d\u00eener et encore un g\u00e2teau. \r\nJe suis ensuite all\u00e9 au concert de Coldplay, nous dit Roger, et le groupe m'a fait un quatri\u00e8me g\u00e2teau.\r\nJe suis rentr\u00e9 tout fatigu\u00e9 vers minuit \u00e0 l'h\u00f4tel et il y avait un cinqui\u00e8me g\u00e2teau. \r\nIl conclut: Heureusement, je fais un peu de sport.\u00bb", "alternativeTitle": ["La presse - Par Simon Corthay et Dominique Choffat", "La presse - Par Simon Corthay et Dominique Choffat / JDM_2017-08-10T06:45:00_revue-de-presse", "La presse - Par Simon Corthay et Dominique Choffat / JDM_2017-08-10T06:45:00_revue-de-presse"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8818114", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677651.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Corthay, Simon", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Choffat, Dominique", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8818114", "ece-8818097"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Sport matin, le mag : Sport matin - Le caract\u00e8re bien tremp\u00e9 des navigateurs au long cours (4/5): Fran\u00e7ois Gabart", "id": "sound-76EFFFAC-14BC-414A-9C12-41B56755CC9A", "durationSec": 365, "publicationDate": "2017-08-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : CATINFO_AOU2017;Fran\u00e7ois Gabart, navigateur, amateur de vitesse qui s'est impose pourtant dans une \u00e9preuve de longue haleine, le Vendee Globe en janvier 2013, dont il est devenu le plus jeune vainqueur \u00e0 29 ans en \u00e9tablissant un nouveau record\r\nTout au long de la semaine, Sport matin dresse les portraits de marins de haut vol, de navigateurs au long cours qui ont tous la particularit\u00e9 d'avoir un caract\u00e8re bien tremp\u00e9, une condition indispensable pour accomplir des d\u00e9fis hors du commun. Ce mercredi: Fran\u00e7ois Gabart.\r\n\r\n* * Sport matin - Le caract\u00e8re bien tremp\u00e9 des navigateurs au long cours (4/5): Fran\u00e7ois Gabart (JDM Sports Matin) \r\n(SERIE D'\u00c9T\u00c9 VOILE 10.08 GABART) SERIE D'\u00c9T\u00c9 VOILE, jeudi 10 ao\u00fbt, Francois Gabart \r\nDialogue enregistr\u00e9\r\n  9'11'' (fin paroles 5'10\")\r\n(( Simon : Et c'est Sport Matin avec vous Herv\u00e9. Vous nous conter aujourd'hui l'histoire de Fran\u00e7ois Gabart, amateur de vitesse qui s'est impose pourtant dans une \u00e9preuve de longue haleine, le Vendee Globe en janvier 2013, dont il est devenu le plus jeune vainqueur \u00e0 29 ans en \u00e9tablissant un nouveau record. Fran\u00e7ois Gabart qui fait souffler un nouveau vent de fra\u00eecheur dans el monde de la voile...Herv\u00e9 Borsier \r\nOui, il sait exploiter au maximum d'un bateau, il vient d'enchainer avec la m\u00eame facilite 3 victoires en transat et r\u00e9cemment  la premi\u00e8re \u00e9dition de the Bridge, mettant aux prises les plus grands trimarans de la plan\u00e8te entre Saint Nazaire et New-York. Avec lui la voile connait un nouveau souffle, les vieux loup de mer ont donc pris un coupe de vieux et  ce n'est pas fini pour celui  qui passe all\u00e9grement du monocoque au multicoque  \r\nAvec ses cheveux blonds et ses yeux bleus et son physique de jeune premier, Fran\u00e7ois Gabart aurait pu faire du cin\u00e9ma ou de la mode\u00a0?\r\nVous avez raison Simon, mais c'est le virus de la voile qui l'a touch\u00e9 en plein cour tout petit d\u00e9j\u00e0. Inculqu\u00e9 par son papa dentiste ,et sa maman magistrate au tribunal d'Angoul\u00eame,  et lors d'une ann\u00e9e sabbatique au Etats-Unis qui comptera pour lui comme le d\u00e9but d'une passion, c'est la \u00e0 l'\u00e2ge de 7 ans qu'il d\u00e9couvre l'Optmist un petit voilier id\u00e9al pour apprendre la voile\r\nLa d\u00e9termination, c'est ce qui le caract\u00e9rise?\r\nOui et il en fallait d\u00e9j\u00e0 plus jeune  pour mener de front les comp\u00e9titions sur l'eau et des \u00e9tudes d'ing\u00e9nieurs. En 2009,il remporte la s\u00e9lection pour obtenir un budget  de la Soci\u00e9t\u00e9 d'Assurances Macif et depuis il transforme quasi tout ce qu'il touche en or. Amateur de vitesse, il fait tout en acc\u00e9l\u00e9r\u00e9, avec lui tout va tr\u00e8s vite \r\nMag\u00a0: Francois Gabart 1/4\r\nSa progression est  fulgurante, il aligne les victoires et sa derni\u00e8re victoire \u00e0 New-York devant  ses illustres a\u00een\u00e9s que sont Francis Joyon et Thomas Coville les deux derniers plus rapide autour du monde impressionne. A 34 ans, il brule les \u00e9tapes, pour lui c'est presque normal sa victoire au Vend\u00e9e Globe l'a fait grandir ...\r\nMag\u00a0: Francois Gabart 2/4\r\nHomme mur et  donc bien loin de prendre sa retraite, Fran\u00e7ois Gabart va continuer \u00e0 foncer?\r\nil s'attaquera prochainement au record du troph\u00e9e Jules Verne autour du monde, en solitaire, sur son trimaran de 30m \u00e0 Foils .Le but battre une barre mythique, 49 jours 3 heures et 7 minutes, et il devra c'est certain, aller au bout de lui-m\u00eame\r\nMag Gabart\u00a0:3/4\r\nLa voie de Fran\u00e7ois Gabart est toute trac\u00e9e, le marin va de victoire en victoire, il aime la libert\u00e9 que lui offre son sport et aussi la montagne m\u00eame si elle est tr\u00e8s loin de chez lui et la cuisine, mais aussi les sorties en famille avec ses enfants c'est le seul moment o\u00f9 il pratique la vitesse de croisi\u00e8re\r\nMag Gabart 4/4 \r\nChristopher Cross: \"Ride Like The wind\" \r\nDemain je vous propose de rencontre le Macgyver de la voile Yves Parlier qui \u00e0 d\u00e9mat\u00e9 aux Iles Kerguelen pendant le vend\u00e9e Globe et cr\u00e9er un  mat de fortune avec un couteau et une lime ...  ))", "alternativeExcerpt": ["Tout au long de la semaine, Sport matin dresse les portraits de marins de haut vol, de navigateurs au long cours qui ont tous la particularit\u00e9 d\u2019avoir un caract\u00e8re bien tremp\u00e9, une condition indispensable pour accomplir des d\u00e9fis hors du commun. Ce mercredi: Fran\u00e7ois Gabart.", "Tout au long de la semaine, Sport matin dresse les portraits de marins de haut vol, de navigateurs au long cours qui ont tous la particularit\u00e9 d\u2019avoir un caract\u00e8re bien tremp\u00e9, une condition indispensable pour accomplir des d\u00e9fis hors du commun. Ce mercredi: Fran\u00e7ois Gabart.", "Tout au long de la semaine, Sport matin dresse les portraits de marins de haut vol, de navigateurs au long cours qui ont tous la particularit\u00e9 d\u2019avoir un caract\u00e8re bien tremp\u00e9, une condition indispensable pour accomplir des d\u00e9fis hors du commun. Ce mercredi: Fran\u00e7ois Gabart."], "alternativeTitle": ["Sport matin - Le caract\u00e8re bien tremp\u00e9 des navigateurs au long cours (3/5): Fran\u00e7ois Gabart", "Sport matin - Le caract\u00e8re bien tremp\u00e9 des navigateurs au long cours (4/5): Fran\u00e7ois Gabart / JDM_2017-08-10T06:36:00_sport-matin", "Sport matin - Le caract\u00e8re bien tremp\u00e9 des navigateurs au long cours (4/5): Fran\u00e7ois Gabart / JDM_2017-08-10T06:36:00_sport-matin"], "imageURL": "//www.rts.ch/8812514.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8818113", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Borsier, Herv\u00e9", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8818113", "ece-8818095"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Roger Nordmann revient sur le premier sondage sur la r\u00e9forme Pr\u00e9voyance 2020", "id": "sound-6E37360F-AFF0-4B16-AFA0-512F5F428223", "durationSec": 619, "publicationDate": "2017-08-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La nervosit\u00e9 gagne les rangs des partisans de la r\u00e9forme Pr\u00e9voyance 2020 alors que le premier sondage montre le non en t\u00eate. L'interview de Roger Nordmann, pr\u00e9sident du groupe socialiste aux chambres f\u00e9d\u00e9rales.\r\n\r\n* * Roger Nordmann revient sur le premier sondage sur la r\u00e9forme Pr\u00e9voyance 2020 Sylvie: La nervosit\u00e9 gagne les rangs des partisans de la r\u00e9forme Pr\u00e9voyance 2020, soumise au peuple le 24 septembre prochain.\r\n*** Alors que les premiers sondages parus cette semaine montrent le \"NON\" en t\u00eate, le pr\u00e9sident du parti socialiste s'est fendu d'un courrier au ton r\u00e9solument alarmiste. Lettre adress\u00e9e aux membres de son parti. \r\nPietro Bugnon, vous \u00eates un de nos correspondants au Palais f\u00e9d\u00e9ral, vous avez eu connaissance de ce message. \r\nChristian Levrat ne cache pas son inqui\u00e9tude...\r\n\"Je suis tr\u00e8s inquiet\", \u00e9crit Christian levrat. Les premiers coups de sonde publi\u00e9s cette semaine dans la presse donnent des sueurs froides au pr\u00e9sident du parti socialiste, qui parle d'un \"r\u00e9veil douloureux\", \u00e0 la lecture du sondage paru hier matin. Selon ce sondage, le paquet Pr\u00e9voyance 2020 serait refus\u00e9. Christian Levrat lance donc un appel \u00e0 la mobilisation. \"Nous devons mettre toute notre \u00e9nergie dans la bataille\", \u00e9crit le Fribourgeois, qui va jusqu'\u00e0 r\u00e9clamer de l'argent \u00e0 ses membres.\r\n*** Une sorte d'appel aux dons...\r\nParfaitement. Comme pourrait le faire une ONG qui vient en aide \u00e0 un pays touch\u00e9 par une catastrophe. Le PS qu\u00e9mande 30'000 francs pour se payer des annonces publicitaires dans les gares. \"Aidez-nous\", supplie m\u00eame Christian Levrat \u00e0 la fin de son courrier. Juste au-dessus du lien qui permet de verser sa contribution au parti socialiste. Les virements postaux, par carte bancaire et m\u00eame via Paypal sont possibles. Il manque juste les bitcoins.\r\n*** Derri\u00e8re cette anecdote Pietro se cache une r\u00e9alit\u00e9... Le camp du \"oui\" est \u00e0 la peine...\r\nAttention, bien s\u00fbr, c'est le premier sondage. Tout peut changer. Mais ce courrier montre bien que les partisans de la r\u00e9forme sont nerveux. Ce n'est pas tant le fait que le PS proc\u00e8de \u00e0 un appel aux dons qui surprend... Ces r\u00e9coltes de fonds sont fr\u00e9quentes. Ce qui est moins habituel en revanche, c'est l'alarmisme affich\u00e9 par Christian Levrat. On l'a connu plus serein en d\u00e9but de campagne. Preuve que tout reste \u00e0 faire pour le PS dans les 6 semaines qui nous s\u00e9parent de la votation.\r\n*** Une campagne qui s'annonce donc compliqu\u00e9e pour la gauche.\r\nOui et elle n'a pas d\u00e9marr\u00e9 de la meilleure des mani\u00e8res. Le conseiller f\u00e9d\u00e9ral socialiste Alain Berset, en charge du dossier, a mis le feu aux poudres dans la presse lundi. D\u00e9clarant qu'en cas de \"NON\", je cite, \"il n'y avait pas de certitude que l'AVS soit vers\u00e9e dans le futur\". Un ton mena\u00e7ant... l'argument du \"pas de plan B\", qui n'est pas des plus heureux dans une campagne... Les socialistes sont bien plac\u00e9s pour le savoir. Eux qui avaient d\u00e9nonc\u00e9 l'attitude d'Ueli Maurer auteur, lui aussi, d'une d\u00e9claration similaire. C'\u00e9tait cette fois dans la campagne sur la troisi\u00e8me r\u00e9forme de l'imposition des entreprises.", "alternativeExcerpt": ["La nervosit\u00e9 gagne les rangs des partisans de la r\u00e9forme Pr\u00e9voyance 2020 alors que le premier sondage montre le non en t\u00eate. L'interview de Roger Nordmann, pr\u00e9sident du groupe socialiste aux chambres f\u00e9d\u00e9rales."], "alternativeTitle": ["Roger Nordmann revient sur le premier sondage sur la r\u00e9forme Pr\u00e9voyance 2020 / FOR_2017-08-10T18:02:00_developpement-2", "Forum du 10.08.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8638682.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8818149", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Belzer, Sylvie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bugnon, Pietro", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8818142"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Isabelle Moret unique candidate du PLR Vaud pour le Conseil f\u00e9d\u00e9ral", "id": "sound-718FD193-DCC3-49E0-AF0B-3FF19DD94FAF", "durationSec": 111, "publicationDate": "2017-08-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Isabelle Moret est la seule candidate du PLR vaudois dans la course au Conseil f\u00e9d\u00e9ral pour succ\u00e9der \u00e0 Didier Burkhalter le 20 septembre prochain. Les deux autres candidats vaudois qui avaient manifest\u00e9 leur int\u00e9r\u00eat se sont retir\u00e9s.\r\n\r\n* * Isabelle Moret unique candidate du PLR Vaud pour le Conseil f\u00e9d\u00e9ral 12h30 PLR vaud\r\nSans surprise, le PLR vaudois lance uniquement Isabelle Moret danss la course au Conseil F\u00e9d\u00e9ral. Les deux autres candidats vaudois qui avaient manifest\u00e9 leur int\u00e9r\u00eat se sont retir\u00e9s. Tania Barril, la conf\u00e9rence de presse du parti est encore en cours, mais c'est confirm\u00e9, Jacqueline de Quattro et Olivier Fran\u00e7ais ont laiss\u00e9 leur place...\r\nDIRECT TEL \r\nForum reviendra ce soir sur cette troisi\u00e8me candidature, celle de la vaudoise d'Isabelle Moret pour tenter d'acc\u00e9der au Conseil F\u00e9d\u00e9ral le 20 septembre...", "alternativeExcerpt": ["Isabelle Moret est la seule candidate du PLR vaudois dans la course au Conseil f\u00e9d\u00e9ral pour succ\u00e9der \u00e0 Didier Burkhalter le 20 septembre prochain. Les deux autres candidats vaudois qui avaient manifest\u00e9 leur int\u00e9r\u00eat se sont retir\u00e9s."], "alternativeTitle": ["Isabelle Moret unique candidate du PLR Vaud pour le Conseil f\u00e9d\u00e9ral / 12H30_2017-08-10T12:30:00_developpement-1", "Le 12h30 du 10.08.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8833684.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8818132", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Barril, Tania", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8818131"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Matinales d'Espace 2", "source": "siranau", "title": "(Archiv\u00e9 \u00e0 double) Ramuz, pass\u00e9, pr\u00e9sent et avenir (4/5) : L'universel par un conte russe", "id": "sound-F3BFA3A8-8A89-4FAC-923C-0B7ADEABEBF7", "durationSec": 408, "publicationDate": "2017-08-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "L'universel par un conte russe\r\nPar le retour au populaire, \u00e0 la mani\u00e8re d'un conte russe, Ramuz a trouv\u00e9 avec Igor Stravinsky un langage neuf et universel en cr\u00e9ant \"Histoire du soldat\" \u00e0 Lausanne en 1918. De fait, ce petit op\u00e9ra de chambre aux d\u00e9cors peints par Ren\u00e9 Auberjonois rejouait la cr\u00e9ativit\u00e9 du ballet \"Parade\", invent\u00e9 \u00e0 Paris l'ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dente par Satie, Cocteau et Picasso pour les Ballets russes de Diaghilev, \u00e0 la pointe de l'avant-garde. \r\nPar Gilles Hausammann et Christian Ciocca.\r\nNouvelle diffusion du 25 mai 2017.", "alternativeExcerpt": ["L\u2019universel par un conte russe\n\nPar le retour au populaire, \u00e0 la mani\u00e8re d\u2019un conte russe, Ramuz a trouv\u00e9 avec Igor Stravinsky un langage neuf et universel en cr\u00e9ant \"Histoire du soldat\" \u00e0 Lausanne en 1918. De fait, ce petit op\u00e9ra de chambre aux d\u00e9cors peints par Ren\u00e9 Auberjonois rejouait la cr\u00e9ativit\u00e9 du ballet \"Parade\", invent\u00e9 \u00e0 Paris l\u2019ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dente par Satie, Cocteau et Picasso pour les Ballets russes de Diaghilev, \u00e0 la pointe de l\u2019avant-garde. \n\nPar Gilles Hausammann et Christian Ciocca.\n\nNouvelle diffusion du 25 mai 2017.", "L\u2019universel par un conte russe\n\nPar le retour au populaire, \u00e0 la mani\u00e8re d\u2019un conte russe, Ramuz a trouv\u00e9 avec Igor Stravinsky un langage neuf et universel en cr\u00e9ant \"Histoire du soldat\" \u00e0 Lausanne en 1918. De fait, ce petit op\u00e9ra de chambre aux d\u00e9cors peints par Ren\u00e9 Auberjonois rejouait la cr\u00e9ativit\u00e9 du ballet \"Parade\", invent\u00e9 \u00e0 Paris l\u2019ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dente par Satie, Cocteau et Picasso pour les Ballets russes de Diaghilev, \u00e0 la pointe de l\u2019avant-garde. \n\nPar Gilles Hausammann et Christian Ciocca.\n\nNouvelle diffusion du 25 mai 2017.", "L\u2019universel par un conte russe\n\nPar le retour au populaire, \u00e0 la mani\u00e8re d\u2019un conte russe, Ramuz a trouv\u00e9 avec Igor Stravinsky un langage neuf et universel en cr\u00e9ant \"Histoire du soldat\" \u00e0 Lausanne en 1918. De fait, ce petit op\u00e9ra de chambre aux d\u00e9cors peints par Ren\u00e9 Auberjonois rejouait la cr\u00e9ativit\u00e9 du ballet \"Parade\", invent\u00e9 \u00e0 Paris l\u2019ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dente par Satie, Cocteau et Picasso pour les Ballets russes de Diaghilev, \u00e0 la pointe de l\u2019avant-garde. \n\nPar Gilles Hausammann et Christian Ciocca.\n\nNouvelle diffusion du 25 mai 2017."], "alternativeTitle": ["Ramuz, pass\u00e9, pr\u00e9sent et avenir (4/5)", "Ramuz, pass\u00e9, pr\u00e9sent et avenir (4/5) / MAT_2017-08-10T07:50:00_helvetica", "Ramuz, pass\u00e9, pr\u00e9sent et avenir (4/5) / MAT_2017-08-10T07:50:00_helvetica"], "imageURL": "//www.rts.ch/5973032.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8803041", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8803041", "ece-8803039"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Retour aux b\u00e9n\u00e9fices pour le g\u00e9ant suisse des mati\u00e8res premi\u00e8res Glencore", "id": "sound-CF078BD4-A9B6-4933-835F-012841301CA8", "durationSec": 101, "publicationDate": "2017-08-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Apr\u00e8s deux ann\u00e9es difficiles, le g\u00e9ant zougois des mati\u00e8res premi\u00e8res Glencore a enregistr\u00e9 un b\u00e9n\u00e9fice net de 2,45 milliards de dollars au premier semestre 2017. Son chiffre d'affaires a bondi \u00e0 plus de 100 milliards. Interview de Philippe Chalmin, \u00e9conomiste \u00e0 l'Universit\u00e9 Paris Dauphine.\r\n\r\n* * Retour aux b\u00e9n\u00e9fices pour le g\u00e9ant suisse des mati\u00e8res premi\u00e8res Glencore 12h30 Glencore\r\nLe g\u00e9ant minier et de n\u00e9goce suisse Glencore renoue avec les profits au cours du premier semestre de cette ann\u00e9e. Son b\u00e9n\u00e9fice atteint 2 milliards 300 millions de francs sur les 6 premier mois. Un r\u00e9sultat qui met un terme \u00e0 un ralentissement historique de l'entreprise pr\u00e9sente sur l'ensemble de la plan\u00e8te. Un retour aux chiffres positifs port\u00e9 par une remont\u00e9e des cours des mati\u00e8res premi\u00e8res mais pas seulement. Philippe Chalmin, \u00e9conomiste \u00e0 l'Universit\u00e9 Paris Dauphine, sp\u00e9cialiste des mati\u00e8res premi\u00e8res...\r\nPropos recueillis par Estelle Braconnier.", "alternativeExcerpt": ["Apr\u00e8s deux ann\u00e9es difficiles, le g\u00e9ant zougois des mati\u00e8res premi\u00e8res Glencore a enregistr\u00e9 un b\u00e9n\u00e9fice net de 2,45 milliards de dollars au premier semestre 2017. Son chiffre d'affaires a bondi \u00e0 plus de 100 milliards. Interview de Philippe Chalmin, \u00e9conomiste \u00e0 l'Universit\u00e9 Paris Dauphine."], "alternativeTitle": ["Retour aux b\u00e9n\u00e9fices pour le g\u00e9ant suisse des mati\u00e8res premi\u00e8res Glencore / 12H30_2017-08-10T12:31:00_developpement-2", "Le 12h30 du 10.08.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/7535822.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8818132", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Braconnier, Estelle", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8818123"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9 du 12h30 : Les personnalit\u00e9s c\u00e9l\u00e8bres qui ont marqu\u00e9 l'histoire (4/5): John Fitzgerald Kennedy", "id": "sound-F7CE9989-B639-4747-8A45-85F9FB572A68", "durationSec": 608, "publicationDate": "2017-08-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Thomas Sn\u00e9garoff, historien, auteur de \"Kennedy, une vie en clair-obscur\r\nJohn Fitzgerald Kennedy est \u00e9lu le 8 novembre 1960 \u00e0 42 ans, et devient le 35e pr\u00e9sident des Etats-Unis, ainsi que le plus jeune d'entre eux. Mais qui \u00e9tait-il vraiment? L'historien Thomas Sn\u00e9garoff publie \"Kennedy: Une vie en clair-obscur\" (Armand Colin).\r\n\r\n* * Les personnalit\u00e9s c\u00e9l\u00e8bres qui ont marqu\u00e9 l'histoire (4/5): John Fitzgerald Kennedy (Kennedy Sn\u00e9garoff) 12h30 Kennedy Sn\u00e9garoff \r\n4\u00e8me \u00e9pisode de notre s\u00e9rie sur les personnalit\u00e9s qui ont marqu\u00e9 l'histoire. Aujourd'hui; c'est un pr\u00e9sident qui nous int\u00e9resse et pas n'importe lequel, le plus jeune pr\u00e9sident des Etats-Unis, John Fitgerald Kennedy est \u00e9lu le 8 novembre 1960, \u00e0 42 ans il devient 35\u00e8me pr\u00e9sident. \r\nMais qui \u00e9tait vraiment JFK ?\r\nL'historien Thomas Sn\u00e9garoff publie Kennedy une vie en clair-obscur\" aux \u00e9ditions Armand Colin... Un ouvrage qui se lit comme un roman ... Thomas Sn\u00e9garoff...\r\nThomas Sn\u00e9garoff Kennedy une vie en clair-obscur, aux \u00e9ditions Armand Colin. \r\n((\r\n***On plus l'impression de lire un roman.. on lit une histoire vraie, une histoire de vie... est-ce que c'\u00e9tait l'effet recherch\u00e9 ?\r\n***et c'est dites-vous son corps qui vous int\u00e9resse particuli\u00e8rement...montrer les faiblesses de cette figure, pourquoi \u00e9tait-ce important pour vous? \r\n***Ne pas garder que le mythe Kennedy - montrer aussi les parts d'ombres \"on ne peut pas balayer d'un revers de la main les moments troubles, les mensonges, les manipulations qui font aussi une existence. On a l'impression que c'est une r\u00e8gle que vous vous \u00eates fix\u00e9e juste ?\r\n***Il n'a pas une sant\u00e9 de fer oscillant entre des probl\u00e8mes de dos et d'estomac tout au long de sa vie... C'est un homme hant\u00e9 par la mort...pourquoi a-t-il cela en obsession ?\r\n***Kennedy qui a une m\u00e8re tr\u00e8s distante, pas affectueuse pour un sous... il souffre de cela mais souffrir c'est avouer sa faiblesse dans cette famille ? \r\n***Tout au long de ce livre on n'est convaincu d'une chose Kennedy  doit tout si pas tout \u00e0 son p\u00e8re ?!\r\n***Parlez-nous Thomas Sn\u00e9garoff d'Inga, comment cette rencontre avec cette journaliste danoise va contribuer \u00e0 son succ\u00e8s futur ?\r\n***A 27 ans, il entre dans la second phase de sa vie... c'est le combat politique qui se met en place... les portes du congr\u00e8s vont bient\u00f4t s'ouvrir ?\r\n***au d\u00e9but pas tr\u00e8s bon...semblait pas fait pour la politique...pas d\u00e9contract\u00e9, affable ?\r\n***On lui diagnostic une maladie mortelle, la maladie d'Addison, on le croit bronz\u00e9 mais il est en fait en mauvaise sant\u00e9... ses jours \u00e9taient compt\u00e9s... ?\r\n***Mais \u00e0 42 ans fini The boy... il a une id\u00e9e: \u00e9crire ou plut\u00f4t faire \u00e9crire un livre sur le courage en politique...il s'appellera Profiles in courage - une \u00e9vidente critique de l'Am\u00e9rique... il recevra le Pullizer... id\u00e9e de g\u00e9nie ? \r\n***Kennedy oscille sans cesse entre vie r\u00eav\u00e9e et vie r\u00e9elle ?\r\n***Il est constamment dans un d\u00e9ni de r\u00e9alit\u00e9 ? \r\n***Vous nous parler aussi des premiers d\u00e9bats tv avec Nixon o\u00f9 Kennedy excelle.... 8 novembre 1960 il devrient le 35\u00e8me pr\u00e9sident... vous dites : L'ambition d'une vie ? quelle vie ? \u00e9tait-ce vraiment la sienne ? \r\n***Sa relation avec Jackie est assez triste, il s'ennuie.... pas un amoureux..uniquement un chasseur ?\r\nCCL: \u00e0 force de se cr\u00e9er une image il a cr\u00e9\u00e9 une distance avec lui-m\u00eame ? \r\n***Il a \u00e9t\u00e9 le plus jeune pr\u00e9sident am\u00e9ricain... c'\u00e9tait le Macron de l'\u00e9poque... parall\u00e8le possible entre les deux hommes ?   ))", "alternativeExcerpt": ["John Fitzgerald Kennedy est \u00e9lu le 8 novembre 1960 \u00e0 42 ans, et devient le 35e pr\u00e9sident des Etats-Unis, ainsi que le plus jeune d'entre eux. Mais qui \u00e9tait-il vraiment? L'historien Thomas Sn\u00e9garoff publie \"Kennedy: Une vie en clair-obscur\" (Armand Colin).", "John Fitzgerald Kennedy est \u00e9lu le 8 novembre 1960 \u00e0 42 ans, et devient le 35e pr\u00e9sident des Etats-Unis, ainsi que le plus jeune d'entre eux. Mais qui \u00e9tait-il vraiment? L'historien Thomas Sn\u00e9garoff publie \"Kennedy: Une vie en clair-obscur\" (Armand Colin).", "John Fitzgerald Kennedy est \u00e9lu le 8 novembre 1960 \u00e0 42 ans, et devient le 35e pr\u00e9sident des Etats-Unis, ainsi que le plus jeune d'entre eux. Mais qui \u00e9tait-il vraiment? L'historien Thomas Sn\u00e9garoff publie \"Kennedy: Une vie en clair-obscur\" (Armand Colin)."], "alternativeTitle": ["Les personnalit\u00e9s c\u00e9l\u00e8bres qui ont marqu\u00e9 l\u2019histoire (4/5): John Fitzgerald Kennedy", "Les personnalit\u00e9s c\u00e9l\u00e8bres qui ont marqu\u00e9 l\u2019histoire (4/5): John Fitzgerald Kennedy / 12H30_2017-08-10T12:52:00_l-invite-du-12h30", "Les personnalit\u00e9s c\u00e9l\u00e8bres qui ont marqu\u00e9 l\u2019histoire (4/5): John Fitzgerald Kennedy / 12H30_2017-08-10T12:52:00_l-invite-du-12h30"], "imageURL": "//www.rts.ch/8243771.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8818133", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8818133", "ece-8818119"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "La Saoudienne Hissa Hilal ovationn\u00e9e \u00e0 Locarno pour son film ''The poetess''", "id": "sound-2DC84F61-7B79-4901-98E6-7AF1749D5864", "durationSec": 202, "publicationDate": "2017-08-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : extraits du film\r\nLe film ''The poetess'', racontant l'histoire d'une Saoudienne qui a transform\u00e9 au nez et \u00e0 la barbe des extr\u00e9mistes une \u00e9mission de t\u00e9l\u00e9-r\u00e9alit\u00e9 en une plateforme politique, a \u00e9t\u00e9 ovationn\u00e9 mardi au festival de Locarno. Interview d'Hissa Hilal, la r\u00e9alisatrice du documentaire.\r\n\r\n* * La Saoudienne Hissa Hilal ovationn\u00e9e \u00e0 Locarno pour son film ''The poetess'' TUM - 10.08 - Locarno, po\u00e9tesse saoudienne\r\n*** Direction Locarno avec un documentaire salu\u00e9 par une standing ovation et de longs applaudissements, ce mardi. Le film s'appelle \"the Poetess\" et raconte comment une femme saoudienne a transform\u00e9, au nez \u00e0 la barbe des extr\u00eamistes, une \u00e9misssion de t\u00e9l\u00e9-r\u00e9alit\u00e9  en plateforme politique. \r\nSon nom? Hissa Hilal....   Journaliste et po\u00e8te, elle a fait le voyage depuis l'Arabie Saoudite pour accompagner la premi\u00e8re mondiale du film qui lui est consacr\u00e9.  \r\nSophie Iselin l'a rencontr\u00e9e \u00e0 l'issue de la projection\r\n SON Digas, 2'52''\r\n((L'\u00e9mission s'appelle \"The million poet show\"..  \r\nUne sorte de \"Star Acad\u00e9my\" tr\u00e8s populaire produite \u00e0 Abu Dabi; adapt\u00e9 \u00e0 la po\u00e9sie; suivie chaque semaine,  par des millions de t\u00e9l\u00e9specteurs \u00e0 travers le monde arabe,\r\nEn 2010, Hissa Hilal d\u00e9cide d'y participer...\r\nTotalement voil\u00e9e, le visage masqu\u00e9... elle d\u00e9nonce face au jury et aux cam\u00e9ras dans un po\u00e8me: l'extr\u00eamisme religieux et la condition des femmes...\r\nEXTRAIT\r\nUn po\u00e8me o\u00f9 elle d\u00e9nonce les fatwas subversives, la barbarie, le terrorisme et la monstruosit\u00e9 de la loi islamique...\r\nUne intervention en direct  qui va totalement bouleverser l'\u00e9mission, et lui donner une port\u00e9e politique in\u00e9dite\r\nSON \r\nLa po\u00e9sie et le pouvoir des mots comme une arme contre le fanatisme et le sexisme.... Et le direct \u00e0 la t\u00e9l\u00e9vision pour toucher \u00e0 l'improviste la population... Une m\u00e9lange in\u00e9dit et tr\u00e8s efficace\r\nSON \r\nSon audace   conduira  Hissa Hilal jusqu'en finale, o\u00f9 elle finira 3 \u00e8me de la comp\u00e9tition ... Aujourd'hui, elle ouvert la voie \u00e0 d'autres femmes qui prendront elles aussi la parole. Et gr\u00e2ce au pouvoir des m\u00e9dias... elle s'estime en s\u00e9curit\u00e9 en Arabie Saoudite.... o\u00f9 elle continue \u00e0 \u00e9crire des po\u00e8mes mais aussi des livres engag\u00e9s envers la cause f\u00e9ministe...))", "alternativeExcerpt": ["Le film \u2018\u2019The poetess\u2019\u2019, racontant l\u2019histoire d\u2019une Saoudienne qui a transform\u00e9 au nez et \u00e0 la barbe des extr\u00e9mistes une \u00e9mission de t\u00e9l\u00e9-r\u00e9alit\u00e9 en une plateforme politique, a \u00e9t\u00e9 ovationn\u00e9 mardi au festival de Locarno. Interview d\u2019Hissa Hilal, la r\u00e9alisatrice du documentaire."], "alternativeTitle": ["La Saoudienne Hissa Hilal ovationn\u00e9e \u00e0 Locarno pour son film \u2018\u2019The poetess\u2019\u2019  / TUM_2017-08-10T08:20:00_sequence-3", "Tout un monde du 10.08.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8830277.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8818078", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Iselin, Sophie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Chaboudez, Patrick", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8818077"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "La Suisse pr\u00eate \u00e0 offrir ses services \u00e0 la Cor\u00e9e du Nord et aux Etats-Unis", "id": "sound-939AF606-5A52-4EDC-8DB5-3AB6000DBD63", "durationSec": 360, "publicationDate": "2017-08-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Evequoz, Adrien\r\nLa Suisse a d\u00e9clar\u00e9 \u00eatre convaincue que la solution au conflit entre la Cor\u00e9e du Nord et les USA se trouve dans un processus diplomatique. Elle se dit pr\u00eate \u00e0 r\u00e9pondre \u00e0 toute sollicitation. L'interview d'Adrien Evequoz, ancien diplomate.\r\n\r\n* * La Suisse pr\u00eate \u00e0 offrir ses services \u00e0 la Cor\u00e9e du Nord et aux Etats-Unis  \r\n*** La Suisse, elle, d\u00e9clare aujourd'hui par l'entremise du D\u00e9partement f\u00e9d\u00e9ral des affaires \u00e9trang\u00e8res, \"\u00eatre, je cite, convaincue que la solution [trouv\u00e9e le sera uniquement] dans le cadre d'un processus diplomatique. La Suisse (...) demeure pr\u00eate \u00e0 r\u00e9pondre \u00e0 toute sollicitation [pour offrir ses bons offices].\"\r\nLa Suisse qui reste pr\u00e9sente en Cor\u00e9e du Nord via l'aide au d\u00e9veloppement et sur la zone fronti\u00e8re d\u00e9militaris\u00e9e via une mission militaire de paix. \r\nAdrien Evequoz, ancien diplomate, vous avez \u00e9t\u00e9 en poste dans la zone d\u00e9militaris\u00e9e entre les deux pays \u00e0 la t\u00eate de la d\u00e9l\u00e9gation suisse dans la \"Commission des nations neutres pour la surveillance de l'armistice en Cor\u00e9e\".\r\n- tout d'abord, vous venez d'entendre les propos d'Olivier Guillard. Vous partagez sa vision plut\u00f4t sereine de la situation? \r\n- Que peut faire la Suisse?\r\n- quel est son r\u00f4le aujourd'hui sur la zone fronti\u00e8re (\u00e0 pan mun jon)?\r\n- en m\u00eame temps, l'engagement dans la r\u00e9gion semble surtout symbolique. 5 hommes sur place, la Cor\u00e9e du Nord ne reconna\u00eet plus son existence.... ils ne lisent pas les rapports hebdomadaires... surtout un r\u00f4le au profit des am\u00e9ricains? \r\n- Certains parlent de diminuer l'aide sur place (DDC) ou de retirer les militaires de la zone fronti\u00e8re d\u00e9militaris\u00e9e... Vous comprenez ce discours?\r\n- La Suisse doit-elle rester sur place pour gagner la confiance du r\u00e9gime et pouvoir intervenir? Pas possible autrement?\r\n(estime que la gravit\u00e9 de la situation est relative - on ne va pas encore en venir aux armes, selon lui. Parce que l'\u00e9quilibre g\u00e9ostrat\u00e9gique sur place est le m\u00eame qu'avant, que les alli\u00e9s de Trump (cor\u00e9e du sud et japon) ne souhaitent pas que la stuation d\u00e9g\u00e9n\u00e8re. Le ciment politique qui stabilise la r\u00e9gion n'a pas chang\u00e9. La Suisse doit rester l\u00e0 pour \u00eatre aux premi\u00e8res loges pour offreir ses bons offices).", "alternativeExcerpt": ["La Suisse a d\u00e9clar\u00e9 \u00eatre convaincue que la solution au conflit entre la Cor\u00e9e du Nord et les USA se trouve dans un processus diplomatique. Elle se dit pr\u00eate \u00e0 r\u00e9pondre \u00e0 toute sollicitation. L'interview d'Adrien Evequoz, ancien diplomate."], "alternativeTitle": ["La Suisse pr\u00eate \u00e0 offrir ses services \u00e0 la Cor\u00e9e du Nord et aux Etats-Unis / FOR_2017-08-10T18:08:00_developpement-5", "Forum du 10.08.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8834310.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8818149", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Belzer, Sylvie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8818147"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Silvio Berlusconi revient en politique", "id": "sound-CA60E808-FEF3-4D9A-8B23-918EFA9F7348", "durationSec": 374, "publicationDate": "2017-08-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Rivolta, Dario\r\nNouveau retour en politique pour Silvio Berlusconi pour les prochaines \u00e9lections l\u00e9gislatives en Italie. Qu'est-ce qui pousse \"il Cavaliere\" \u00e0 revenir en politique? L'interview de Dario Rivolta, ancien parlementaire de Forza Italia.\r\n\r\n* * Silvio Berlusconi revient en politique  \r\nNouveau retour en politique pour \"il Cavaliere\"... on veut bien s\u00fbr parler de Silvio Berlusconi, 81 ans, d\u00e9j\u00e0 trois fois pr\u00e9sident du Conseil et qui en redemande..... Les prochaines \u00e9lections l\u00e9gislatives en Italie auront lieu au plus tard au d\u00e9but de l'ann\u00e9e prochaine. Matteo Renzi pour le parti d\u00e9mocrate mais aussi le mouvement 5 \u00e9toiles de Beppe Grillo sont d\u00e9j\u00e0 pratiquement en campagne \u00e9lectorale. Silvio Berlusconi se pr\u00e9pare donc \u00e0 affronter son septi\u00e8me scrutin national. \r\nQu'est-ce qui pousse Silvio Berlusconi \u00e0 revenir encore et toujours en politique? Nous allons tenter de lever le voile sur ses intentions avec  vous Dario Rivolta, bonsoir...\r\nancien parlementaire de Forza Italia, ancien vice-pr\u00e9sident de la commission des affaires \u00e9trang\u00e8res de la Chambre des d\u00e9put\u00e9s...\r\nvous connaissez tr\u00e8s bien Silvio Berlusconi puisque vous avez \u00e9t\u00e9 l'un de ses plus proches collaborateurs dans les ann\u00e9es 80 au sein du groupe Fininvest. \r\nQu'est-ce qui pousse Silvio Berlusconi, \u00e0 81 ans et apr\u00e8s avoir travers\u00e9 de graves ennuis de sant\u00e9, \u00e0 revenir en politique\u00a0? C'est une volont\u00e9 de revanche (apr\u00e8s avoir \u00e9t\u00e9 chass\u00e9 du pouvoir en 2011) ?\r\nL'an pass\u00e9, Silvio Berlusconi semblait d\u00e9finitivement hors du jeu politique\u00a0? Comment a-t-il r\u00e9ussi \u00e0 revenir au premier plan\u00a0?\r\nComment expliquer qu'il soit encore le leader du centre-droit italien ? La droite italienne n'est-elle pas capable de trouver un autre candidat\u00a0? Est-ce que sa puissance financi\u00e8re et m\u00e9diatique joue un r\u00f4le dans cette domination de la vie politique\u00a0? \r\nOn l'a vu r\u00e9cemment sur des affiches en train de donner un biberon de lait \u00e0 un petit agneau puis on l'a vu en train de manger tranquillement dans un Mac Donald's. On est loin du Berlusconi des soir\u00e9es \u00ab\u00a0Bunga Bunga\u00a0\u00bb, des scandales sexuels avec la jeune Ruby. C'est de la strat\u00e9gie de communication o\u00f9 l'homme a vraiment chang\u00e9\u00a0? on a l'impression que c'est un Silvio Berlusconi plus mesur\u00e9, qui veut donner de lui une image plus rassurante. \r\n- il a aussi lanc\u00e9 un nouveau parti pour d\u00e9fendre les droits des animaux, que faut-il en penser?\r\nEst-ce que le retour de Berlusconi est un retour par d\u00e9faut, c'est-\u00e0-dire qu'il b\u00e9n\u00e9ficie du rejet des autres candidats, notamment de Matteo Renzi et du Mouvement 5 \u00e9toiles, ou exprime-t-il encore un espoir de changement pour l'Italie\u00a0?\r\nEst-ce qu'il peut vraiment esp\u00e9rer revenir au pouvoir en 2018, malgr\u00e9 ses casseroles judiciaires et un bilan politique qui, par le pass\u00e9, a \u00e9t\u00e9 d\u00e9savou\u00e9 par les \u00e9lecteurs\u00a0? Y-a-t-il vraiment la possibilit\u00e9 de revoir Silvio Berlusconi au Palais Chigi en 2018\u00a0?", "alternativeExcerpt": ["Nouveau retour en politique pour Silvio Berlusconi pour les prochaines \u00e9lections l\u00e9gislatives en Italie. Qu'est-ce qui pousse \"il Cavaliere\" \u00e0 revenir en politique? L'interview de Dario Rivolta, ancien parlementaire de Forza Italia."], "alternativeTitle": ["Silvio Berlusconi revient en politique / FOR_2017-08-10T18:10:00_developpement-6", "Forum du 10.08.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8834195.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8818149", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Jozsef, Eric", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Belzer, Sylvie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8818141"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "7h-8h de La Premi\u00e8re", "source": "gico", "visualPersons": ["DARBELLAY, CHRISTOPHE"], "id": "asset-1615028", "durationSec": 3962, "mediaType": "video", "title": "Le Journal du matin en vid\u00e9o", "visualGeographicals": ["SION"], "genres": ["Autres \u00e9missions d'actualit\u00e9s"], "publicationDate": "2017-08-10T00:00:00Z", "alternativeExcerpt": ["Le Journal du matin en vid\u00e9o"], "alternativeTitle": ["7h-8h de La Premi\u00e8re", "7h-8h de La Premi\u00e8re", "Le Journal du matin en vid\u00e9o"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8736611", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "MATTHEY-DORET, Simon", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"role": "Revue de presse", "name": "CORTHAY, Simon", "type": "Personne physique"}, {"name": "BANGERTER, Julien", "type": "Personne physique"}, {"name": "SCHALLER, Thibaut", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueuse": [{"role": "Revue de presse", "name": "CHOFFAT, Dominique", "type": "Personne physique"}, {"name": "VISCARDI, Sandra", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8736611"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Sport derni\u00e8re", "source": "gico", "visualThemes": ["SUPER LEAGUE", "SUPER LEAGUE", "ENTRA\u00ceNEUR"], "id": "asset-1596723", "durationSec": 1739, "mediaType": "video", "visualGeographicals": ["BALE-VILLE", "ZURICH-VILLE"], "visualCorporations": ["FC B\u00c2LE", "GRASSHOPPER", "FC SION", "FC ZURICH"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2017-08-10T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Sport derni\u00e8re", "Athl\u00e9tisme / Mondiaux Londres: Lea Sprunger termine \u00e0 la cinqui\u00e8me place", "Football / Super League: Zurich \u2013 Sion (2-0)", "Athl\u00e9tisme / Mondiaux Londres: r\u00e9sum\u00e9 des performances suisses", "Sport derni\u00e8re", "Football / Super League: B\u00e2le \u2013 Grasshopper (3-2)", "Football / Super League: Lausanne-Sport \u2013 Lugano (2-3)", "Sport derni\u00e8re"], "alternativeExcerpt": ["+ itw. Lea Srpunger.", "Young Boys \u2013 Thoune (0-4), Saint-Gall \u2013 Lucerne (0-2)"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8737250", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "JATON, Fabrice", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "MONTESISSA, Alberto", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "KRIJNEN, Yannick", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "ROTH, Steve", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8737250"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "19h30", "source": "gico", "visualThemes": ["ASSEMBL\u00c9E G\u00c9N\u00c9RALE", "CANDIDAT", "PARTI POLITIQUE", "SUPERMARCH\u00c9", "PORC", "\u00c9LEVAGE PORCIN", "VIANDE", "BOUCHERIE (COMMERCE)", "CLINIQUE", "TOXICOMANE", "TOXICOMANIE", "M\u00c9DECIN", "CAMPING", "V\u00c9HICULE AUTOMOBILE", "VACANCES"], "visualPersons": ["MORET, ISABELLE", "BORLOZ, FR\u00c9D\u00c9RIC"], "id": "asset-1615027", "durationSec": 1629, "mediaType": "video", "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "LAUSANNE", "VAUD", "USA", "VALAIS"], "visualCorporations": ["PLR", "MIGROS"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2017-08-10T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["19h30", "Crise migratoire: les humanitaires inquiets malgr\u00e9 la baisse des arriv\u00e9es en Italie", "Les retraits de viande de porc se multiplient dans la grande distribution", "Voyage: le camping-car conna\u00eet un succ\u00e8s grandissant", "19h30", "Athl\u00e9tisme: la finale du 200 m sur fond de pol\u00e9mique Makwala", "Trio de pr\u00e9tendants PLR: l'analyse de David Berger", "Evolution: un lointain cousin qui a 13 millions d'ann\u00e9es", "Baisse de l'immigration en Italie: l'\u00e9clairage de Val\u00e9rie Dupont", "Le PLR vaudois a tranch\u00e9: Isabelle Moret seule en course", "Mondiaux de Londres: Sprunger peut entrer dans l'histoire", "L'interview de Laurent Meuwly, l'entra\u00eeneur de L\u00e9a Sprunger", "Etats-Unis: forte augmentation du nombre d'overdoses", "19h30", "19h30", "19h30"], "alternativeExcerpt": ["Si moins de migrants arrivent quotidiennement en Italie que l'ann\u00e9e pass\u00e9e, l'inqui\u00e9tude \u00e0 leur sujet demeure pour les humanitaires. Motif: les conditions qui leur sont r\u00e9serv\u00e9es en Libye.", "Un \u00e9levage de porcs du canton de Vaud est point\u00e9 du doigt pour des cas suppos\u00e9s de maltraitance. C'est un nouveau coup dur pour la fili\u00e8re qui tente de r\u00e9agir. Reportage.", "Les immatriculations ont augment\u00e9 de 27%.", "Ce tout petit singe devient un nouveau cha\u00eenon dans l'\u00e9volution de l'homme.", "A 46 ans, la Conseill\u00e8re nationale depuis 11 ans a esquiss\u00e9 son programme.", "Ils concernent d\u00e9sormais \u00e9galement la classe moyenne blanche des petites villes."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8736569", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentatrice m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "METTRAL, Maria", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ALLGOEWER, Marc", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "Correspondante": [{"role": "Duplex Rome", "name": "DUPONT, Val\u00e9rie", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ZUMSTEG, Olivier", "type": "Personne physique"}], "Correspondant": [{"role": "Duplex Berne", "name": "BERGER, David", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8736569", "ece-8736555"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "12h45", "source": "gico", "visualThemes": ["CHAMPIONNAT DU MONDE", "200 M\u00c8TRES", "3000 M\u00c8TRES STEEPLE", "400 M\u00c8TRES", "DAMES", "MESSIEURS", "200 M\u00c8TRES", "\u00c9LIMINATOIRE", "CHAMPIONNAT DU MONDE"], "visualPersons": ["WILSON, ALEX", "HUSSEIN, KARIEM", "SCHLUMPF, FABIENNE"], "id": "asset-1615029", "durationSec": 973, "mediaType": "video", "visualGeographicals": ["LONDRES", "LONDRES"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2017-08-10T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["12h45", "12h45", "12h45", "En Allemagne, un architecte propose aux migrants de construire des logements", "NE: les autorit\u00e9s ont pr\u00e9sent\u00e9 leurs mesures d\u2019am\u00e9lioration des conditions de travail des enseignants", "Athl\u00e9tisme / Mondiaux Londres: Isaac Makwala a marqu\u00e9 la soir\u00e9e", "Football / Super League: d\u00e9faite de Lausanne face \u00e0 Lugano (2-3)", "Le PLR vaudois retient la candidature d\u2019Isabelle Moret", "Tennis / Montr\u00e9al: Federer est de retour au Canada", "Festival Locarno: le festival est habitu\u00e9 aux coup d\u2019\u00e9clats", "Le Kenya attend les r\u00e9sultats des \u00e9lections", "12h45", "Athl\u00e9tisme / Mondiaux Londres: r\u00e9sum\u00e9 des performances suisses", "12h45"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8736600", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["Les pr\u00e9cisions de Monika Maire-Hefti, conseill\u00e8re d\u2019Etat, NE", "Les pr\u00e9cisions de Laurent Dufour, depuis Lausanne.", "Les pr\u00e9cisons de Julie Evard, depuis Locarno.", "Des fraudes sont d\u00e9j\u00e0 d\u00e9nonc\u00e9es par l\u2019opposition."], "contributors": {"Pr\u00e9sentatrice m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "METTRAL, Maria", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ALLGOEWER, Marc", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"role": "Duplex Lausanne", "name": "DUFOUR, Laurent", "type": "Personne physique"}, {"name": "THURNHERR, Pascal", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueuse": [{"role": "Duplex Locarno", "name": "EVARD, Julie", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CIMELLI, Daniel", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8737265", "ece-8736600"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Couleurs d'\u00e9t\u00e9", "source": "gico", "visualThemes": ["H\u00d4TELLERIE ET RESTAURATION"], "id": "asset-1615030", "durationSec": 1149, "mediaType": "video", "excerpt": "Emission d\u00e9centralis\u00e9e \u00e0 Gen\u00e8ve pour la formule d'\u00e9t\u00e9 avec Tania Chytil parcourant les routes romandes en minibus VW.", "visualGeographicals": ["VALAIS", "GRAND-ST-BERNARD, LE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "2017-08-10T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Couleurs d'\u00e9t\u00e9", "Couleurs d'\u00e9t\u00e9", "Couleurs d'\u00e9t\u00e9", "Couleurs d'\u00e9t\u00e9", "Rencontre avec Thomas Bouvier, photographe et \u00e9crivain 1/2", "Un vigneron propose un travail \u00e0 des jeunes en situation de handicap", "Rencontre avec Thomas Bouvier, photographe et \u00e9crivain 2/2", "Rencontre avec Annick Monod Boisseaux, Auberge de l'Hospice du Grand Saint-Bernard", "Le r\u00e9sum\u00e9 de l'actualit\u00e9 romande", "On recense 480 des 600 esp\u00e8ces d'abeilles suisses en Valais", "Couleurs d'\u00e9t\u00e9", "Couleurs d'\u00e9t\u00e9", "Couleurs d'\u00e9t\u00e9"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8736582", "isOnline": true, "contributors": {"Assistante de production": [{"name": "ADELISE, Sandrine", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "CHYTIL, Tania", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8737235", "ece-8736582", "ece-8736553"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Le court du jour", "source": "gico", "title": "Le plus beau village de Suisse : Iseltwald (BE)", "genres": ["Autres (information)"], "id": "asset-1606416", "durationSec": 198, "publicationDate": "2017-08-09T11:40:00Z", "mediaType": "video", "alternativeExcerpt": ["Le plus beau village de Suisse\nIseltwald (BE)", "L'embl\u00e8me particulier d'Iseltwald est la \u00abSchn\u00e4ggeninseli\u00bb (l'\u00eele aux escargots), situ\u00e9e \u00e0 250 m\u00e8tres du rivage. Elle est prot\u00e9g\u00e9e comme site naturel au niveau cantonal.", "Le plus beau village de Suisse\nIseltwald (BE)", "L'embl\u00e8me particulier d'Iseltwald est la \u00abSchn\u00e4ggeninseli\u00bb (l'\u00eele aux escargots), situ\u00e9e \u00e0 250 m\u00e8tres du rivage. Elle est prot\u00e9g\u00e9e comme site naturel au niveau cantonal.", "L'embl\u00e8me particulier d'Iseltwald est la \u00abSchn\u00e4ggeninseli\u00bb (l'\u00eele aux escargots), situ\u00e9e \u00e0 250 m\u00e8tres du rivage. Elle est prot\u00e9g\u00e9e comme site naturel au niveau cantonal.", "Le plus beau village de Suisse\nIseltwald (BE)", "L'embl\u00e8me particulier d'Iseltwald est la \u00abSchn\u00e4ggeninseli\u00bb (l'\u00eele aux escargots), situ\u00e9e \u00e0 250 m\u00e8tres du rivage. Elle est prot\u00e9g\u00e9e comme site naturel au niveau cantonal."], "alternativeTitle": ["Le court du jour", "Le plus beau village de Suisse", "Le court du jour", "Le plus beau village de Suisse : Iseltwald (BE)", "Le plus beau village de Suisse", "Le court du jour", "Le plus beau village de Suisse"], "imageURL": "//www.rts.ch/8783324.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8736207", "isOnline": true, "contributors": {"Assistante de production": [{"name": "SCHMOCKER, Eliane", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8737302", "ece-8736207", "ece-8736654"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "Assassinats politiques: La fin violente de Dag Hammarskj\u00f6ld : Episode (3/5)", "id": "sound-FE13E8B4-6635-4D84-A71E-2B7514784130", "durationSec": 1791, "publicationDate": "2017-08-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\n* * Le 18 septembre 1961, Dag Hammarskj\u00f6ld, Secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral des Nations Unies est tu\u00e9 en m\u00eame temps que 15 autres personnes dans un accident d'avion dans le Nord de la Rhod\u00e9sie.", "alternativeTitle": ["Histoire vivante du 09.08.2017", "Histoire vivante du 09.08.2017", "Assassinats politiques: La fin violente de Dag Hammarskj\u00f6ld  / HV_2017-08-09T13:30:00_histoire-vivante", "Assassinats politiques: La fin violente de Dag Hammarskj\u00f6ld  / HV_2017-08-09T13:30:00_histoire-vivante"], "imageURL": "//www.rts.ch/1950970.image", "alternativeExcerpt": ["Episode (3/5)\nLe 18 septembre 1961, Dag Hammarskj\u00f6ld, Secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral des Nations Unies est tu\u00e9 en m\u00eame temps que 15 autres personnes dans un accident d'avion dans le Nord de la Rhod\u00e9sie.", "Episode (3/5)\nLe 18 septembre 1961, Dag Hammarskj\u00f6ld, Secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral des Nations Unies est tu\u00e9 en m\u00eame temps que 15 autres personnes dans un accident d'avion dans le Nord de la Rhod\u00e9sie."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8800827", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-8800827", "ece-8800826"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "Pourquoi l'intimit\u00e9 des politiciens nous int\u00e9resse-t-elle autant?", "id": "sound-C9EBC593-ACD1-4804-BD8C-7BD2A49CBEAB", "durationSec": 585, "publicationDate": "2017-08-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Denis Muzet, sociologue des m\u00e9dias et fondateur de l'institut M\u00e9diascopie;extrait Nicolas Sarkozy, ancien pr\u00e9sident fran\u00e7ais;Isabelle Berrebi-Hoffmann, sociologue du travail auteur de \"politique de l'intime...\";extrait \u00e9mission japonaise o\u00f9 on parle de Brigitte Macron;George Baumgartner, correspondant RTS au Japon;Blandine Milcent, correspondante RTS en Allemagne\r\nLa presse s'int\u00e9resse souvent \u00e0 la vie priv\u00e9e des politiques. L'\u00e9pouse d'Emmanuel Macron, par exemple, et son \u00e2ge n'ont eu de cesse d'\u00eatre comment\u00e9s et analys\u00e9s dans la presse fran\u00e7aise et internationale. Qu'advient-il de la fronti\u00e8re entre l'intime et le politique?\r\n\r\n* * Pourquoi l'intimit\u00e9 des politiciens nous int\u00e9resse-t-elle autant? *** Et on continue \u00e0 parler de la France... Mais pas seulement...\r\nOn parlait tout \u00e0 l'heure des vacances des chefs d'Etat... La presse... people ou s\u00e9rieuse d'ailleurs s'int\u00e9resse aussi \u00e0 la vie priv\u00e9e des politiques...\r\nL'\u00e9pouse d'Emmanuel Macron, par exemple, et son \u00e2ge n'ont eu de cesse d'\u00eatre comment\u00e9s et analys\u00e9s dans la presse... en France... mais dans la presse internationale aussi...\r\nOn discute les tenues de la Premi\u00e8re Dame et de son statut... Alors pourquoi l'\u00e2ge de Brigitte Macron est-il un sujet de conversation... son \u00e2ge... et la vie de certains politiques... et que devient la fronti\u00e8re... entre l'intime et le politique... On voit \u00e7a avec vous Blandine Levite... \r\n-------   \r\nOui...\r\nEt quand on parle d'intime et de politique on ne peut s'emp\u00eacher de penser. \u00e0 cela. \r\n  SON 1, 12''\r\nC'est du s\u00e9rieux. Nicolas Sarkozy \u00e0 propos de Carla Bruni. \r\nC'\u00e9tait en janvier 2008... lors de sa premi\u00e8re conf\u00e9rence de presse de l'ann\u00e9e... Nicolas Sarkozy...  le pr\u00e9sident du storytelling, celui qui aura r\u00e9volutionn\u00e9 les codes. et d\u00e9plac\u00e9 ce curseur de l'initime. On y reviendra... Mais avant... pourquoi cette intimit\u00e9 des politiques nous int\u00e9resse-elle autant... J'ai pos\u00e9 \u00e0 Denis Muzet, sociologue des m\u00e9dias et fondateur de l'institut M\u00e9diascopie...\r\n  SON 2, 50''\r\n(pas de son 3, c'est normal)\r\n***Le couple. lieu de l'intime par excellence. et qui devient le lieu de la compr\u00e9hension du politique. \r\nOui... Et pourtant, la vie des grands hommes. a toujours fascin\u00e9... Fa\u00e7on peut \u00eatre de mieux comprendre ceux qui d\u00e9tiennent le pouvoir... \r\nMais au fond, qu'est ce qui a bien pu changer depuis les ann\u00e9es 80. depuis le temps. o\u00f9 Fran\u00e7ois Mitterand. avait r\u00e9ussi \u00e0 cacher une double vie. une fille et une grave maladie. \r\nComment est-on pass\u00e9 du silence. aux amours surm\u00e9diatis\u00e9es de Nicolas Sarkozy. \r\n SON 4, 49'' (attention finit un peu en l'air)... \r\nEt puis \u00e0 travers leurs \u00e9pouses, les pr\u00e9sidents ont voulu recr\u00e9er de la proximit\u00e9... de montrer qu'ils n'\u00e9taient pas des surhommes... mais des hommes avec leurs failles et leurs passions... \r\n***Et elles permettent aussi aux dirigeants de raconter une histoire, qui tient en haleine. \r\nPour Denis Muzet c'est Nicolas Sarkozy qui a compris le premier qu'il valait mieux prendre les devants.  Et choisir ce que l'on va donner en p\u00e2ture \u00e0 la \"b\u00eate m\u00e9diatique\". en cr\u00e9ant. ses propres s\u00e9quences narratives. m\u00eame si rien n'est jamais gagn\u00e9... \r\n  SON 5, 37''\r\nDistance sanitaire. apr\u00e8s des mois d'une hyper communication. (lancer le son)\r\nO\u00f9 les Macrons ont fait la une de Paris Match et o\u00f9 ils ont livr\u00e9s les coulisses de leur cheminement vers le pouvoir. dans des documentaires tr\u00e8s contr\u00f4l\u00e9s.\r\nDocumentaire destin\u00e9s...\u00e0 livrer une partie de leur intimit\u00e9...\r\n SON 6  (25 sec'')  ((Brigitte macron esquisse quelques pas de danse... ))\r\nMais au fond, qu'est-ce que l'intime...  \r\nAujourd'hui on ne sait plus tr\u00e8s bien... o\u00f9 elle commence et o\u00f9 elle se termine... les fronti\u00e8res sont floues...et elles sont constamment en mouvement... \r\nPour Isabelle Berrebi-Hoffmann, sociologue du travail auteur de \"politique de l'intime...\"  le storytelling...de Nicolas Sarkozy... tout cela, c'est l'ancien monde... aujourd'hui on est bien plus loin... \r\nDans un mouvement de fond... o\u00f9 les cartes sont redistribu\u00e9es... Ce qui \u00e9tait intime il y a quarante ans... la sexualit\u00e9... par exemple... ne l'est plus aujourd'hui...\r\n  SON 7, 47''\r\n***Et surtout d\u00e9sormais ce qui change tout pour les politiques... et bien c'est twitter... \r\nTwitter, ce lieu o\u00f9 l'on expose toute une s\u00e9rie d'opinions... qui auparavent \u00e9taient priv\u00e9es... Elles \u00e9taient r\u00e9serv\u00e9es au cercle amical...  Elles sont d\u00e9sormais publiques... Une r\u00e9volution \u00e0 laquelle les politiciens doivent faire face... \r\n  SON 8, 30''\r\nCe n'est plus Paris Match... \r\nEn tous cas... Brigitte Macron a fait le tour du monde... \r\n  SON 9, (5 sec, puis fade...)\r\nOn en a parl\u00e9, aussi au Japon, dans ce talk show que vous entendez... Un pays qui nous parait \u00e0 nous occidentaux... comme une soci\u00e9t\u00e9 tr\u00e8s rigide... tr\u00e8s codifi\u00e9e... o\u00f9 l'on n'a pas de contacts physiques... on ne serre pas la main... par exemple pour se dire bonjour... \r\nAu Japon... Il y a deux presses... les quotidiens de r\u00e9f\u00e9rence... et puis... les tablo\u00efds, tr\u00e8s lus... et que nous raconte notre correspondant Georges Baumgartner... \r\n SON 10, 49''\r\n*** Retour en Europe... Dans un pays... r\u00e9put\u00e9 pour la discr\u00e9tion de ses habitants... L'Allemagne...\r\n Ici... on se tutoie assez peu, nous dit notre correspondante... ou bien, il faut quelques ann\u00e9es pass\u00e9es dans la m\u00eame entreprise pour passer au tutoiement... et puis, entre coll\u00e8gues, on parle assez peu de sa vie priv\u00e9e... \r\nQuant \u00e0 la presse... elle s'int\u00e9resse peu \u00e0 la vie des politiques... Et la presse people, elle, s'y int\u00e9resse mais reste tr\u00e8s discr\u00e8te...\r\nBlandine Milcent... \r\n SON 11, 47''\r\nEt pourtant, si Angela Merkel vivait avec un homme de 25 ans plus jeune qu'elle, on en parlerait aussi... pr\u00e9cise Blandine Milcent... Pas de tabou tout de m\u00eame en Allemagne...  \r\nAlors... Une soci\u00e9t\u00e9 de l'hypercommunication. un mouvement de fond. qui fait que d\u00e9sormais tout se raconte sur twitter. Et puis. pour la sociologue Isabelle Berrebi-Hoffmann. Le couple Macron fascine aussi. puisqu'il est hors norme. et il t\u00e9moigne d'un choix emprunt de libert\u00e9 qui tr\u00e8s en phase avec les valeurs actuelles. Des valeurs de libert\u00e9 individuelle. et d'unicit\u00e9. \u00e0 savoir la volont\u00e9 d'\u00eatre unique.et d'affirmer sa singularit\u00e9...", "alternativeExcerpt": ["La presse s'int\u00e9resse souvent \u00e0 la vie priv\u00e9e des politiques. L'\u00e9pouse d'Emmanuel Macron, par exemple, et son \u00e2ge n'ont eu de cesse d'\u00eatre comment\u00e9s et analys\u00e9s dans la presse fran\u00e7aise et internationale. Qu'advient-il de la fronti\u00e8re entre l'intime et le politique?"], "alternativeTitle": ["Pourquoi l'intimit\u00e9 des politiciens nous int\u00e9resse-t-elle autant? / TUM_2017-08-09T08:15:00_sequence-2", "Tout un monde du 09.08.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/3527155.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8815182", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "L\u00e9vite, Blandine", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Chaboudez, Patrick", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8815177"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Je vous dis m...", "source": "siranau", "title": "Agn\u00e8s et Benjamin, challenger", "id": "sound-AE721BB3-76EA-4A99-BED4-44A7CFA06781", "durationSec": 3335, "publicationDate": "2017-08-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\n* * \"Top! Quelle est la raison qui vous a pouss\u00e9 \u00e0 participer \u00e0 un jeu t\u00e9l\u00e9?\" L'argent, du temps \u00e0 tuer, le d\u00e9fi, la curiosit\u00e9? Agn\u00e8s et Benjamin ne savent pas trop, peut-\u00eatre un peu des trois. Le maquillage, les projecteurs et l'attente avant d'affronter les vainqueurs de la derni\u00e8re fois. Ils commencent \u00e0 regretter.", "alternativeTitle": ["Je vous dis m... du 09.08.2017", "Je vous dis m... du 09.08.2017", "Agn\u00e8s et Benjamin, challenger / JVDM_2017-08-09T14:04:15_je-vous-dis-m", "Agn\u00e8s et Benjamin, challenger / JVDM_2017-08-09T14:04:15_je-vous-dis-m"], "imageURL": "//www.rts.ch/8741922.image", "alternativeExcerpt": ["\"Top! Quelle est la raison qui vous a pouss\u00e9 \u00e0 participer \u00e0 un jeu t\u00e9l\u00e9?\" L\u02b9argent, du temps \u00e0 tuer, le d\u00e9fi, la curiosit\u00e9? Agn\u00e8s et Benjamin ne savent pas trop, peut-\u00eatre un peu des trois. Le maquillage, les projecteurs et l\u02b9attente avant d\u02b9affronter les vainqueurs de la derni\u00e8re fois\u2026 Ils commencent \u00e0 regretter.", "\"Top! Quelle est la raison qui vous a pouss\u00e9 \u00e0 participer \u00e0 un jeu t\u00e9l\u00e9?\" L\u02b9argent, du temps \u00e0 tuer, le d\u00e9fi, la curiosit\u00e9? Agn\u00e8s et Benjamin ne savent pas trop, peut-\u00eatre un peu des trois. Le maquillage, les projecteurs et l\u02b9attente avant d\u02b9affronter les vainqueurs de la derni\u00e8re fois\u2026 Ils commencent \u00e0 regretter."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8800819", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Miquel, Tristan", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rossat, Didier", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Miquel, Tristan", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8800819", "ece-8800818"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "L'\u00e9tat de sant\u00e9 des enseignants serait inf\u00e9rieur \u00e0 celui de la population suisse", "id": "sound-19FC3120-8F1B-4EAC-8DE8-4B4307005C2C", "durationSec": 115, "publicationDate": "2017-08-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Olivier Solioz, vice-pr\u00e9sident du syndicat des enseignants romands\r\nLe syndicat des enseignants romands a pr\u00e9sent\u00e9 mercredi les r\u00e9sultats d'une \u00e9tude empirique men\u00e9e aupr\u00e8s de 5'500 professeurs. Si une grande majorit\u00e9 reste passionn\u00e9e par leur m\u00e9tier, 40% seraient en situation de burn-out.\r\n\r\n* * L'\u00e9tat de sant\u00e9 des enseignants serait inf\u00e9rieur \u00e0 celui de la population suisse 12h30 Etude sant\u00e9 \r\nL'\u00e9tat de sant\u00e9 des enseignants est inf\u00e9rieur \u00e0 celui de la population Suisse. Le syndicat des enseignants romands a pr\u00e9sent\u00e9 ce matin \u00e0 Lausanne les r\u00e9sultats d'une \u00e9tude empirique men\u00e9e aupr\u00e8s de 5500 profs. Si une grande majorit\u00e9 restent passionn\u00e9 par leur m\u00e9tier, 40% seraient en situation de burn-out. Une situation qui inqui\u00e8te le syndicat... Michael Peuker \r\nDes enseignants stress\u00e9s, fatigu\u00e9s, surcharg\u00e9s... Le constat n'est pas nouveau... Mais c'est la premi\u00e8re fois qu'une \u00e9tude traduit de mani\u00e8re chiffr\u00e9e le malaise d\u00e9nonc\u00e9... Plus de deux tiers des enseignants romands ayant particip\u00e9 \u00e0 l'\u00e9tude disent avoir l'impression de devoir \"tenir le coup\"... Plus de 60% constatent en outre une d\u00e9gradation de leur \u00e9tat de sant\u00e9 au cours des p\u00e9riodes scolaires.\r\nLe SER, le syndicat des enseignants romands, \u00e9voque plusieurs pistes pour expliquer cet \u00e9puisement: les coupes budg\u00e9taires dans de nombreux cantons, la hausse continue des effectifs dans les classes, le report de l'\u00e2ge de la retraite, l'organisation li\u00e9e au nouveau plan d'\u00e9tudes, l'inflation des t\u00e2ches administratives...\r\nFort de ce constat empirique, le SER compte saisir la Conf\u00e9rence intercantonale de l'instruction public de la Suisse romande et du Tessin, la CIIP... Olivier Solioz, vice-pr\u00e9sident du syndicat des enseignants romands...\r\nCar le SER pr\u00e9vient: une corde qui casse, un enseignant surmen\u00e9 ou en situation de burnout, c'est avant tout des \u00e9l\u00e8ves qui trinquent... La r\u00e9ussite scolaire d\u00e9pend en effet en partie de la qualit\u00e9 d'enseignement...", "alternativeExcerpt": ["Le syndicat des enseignants romands a pr\u00e9sent\u00e9 mercredi les r\u00e9sultats d'une \u00e9tude empirique men\u00e9e aupr\u00e8s de 5'500 professeurs. Si une grande majorit\u00e9 reste passionn\u00e9e par leur m\u00e9tier, 40% seraient en situation de burn-out."], "alternativeTitle": ["L'\u00e9tat de sant\u00e9 des enseignants serait inf\u00e9rieur \u00e0 celui de la population suisse / 12H30_2017-08-09T12:33:00_developpement-4", "Le 12h30 du 09.08.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8831602.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8815231", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Peuker, Michael", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8815228"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "L'Allemagne d\u00e9bat d'une suppression de la \"Loi Volkswagen\"", "id": "sound-656E8047-6D95-4BF0-85BB-BFFBDA851DAD", "durationSec": 154, "publicationDate": "2017-08-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "L'Allemagne d\u00e9bat ce vendredi d'une \u00e9ventuelle suppression de la \"Loi Volkswagen\", qui donne un droit de veto au land de la Basse-Saxe sur toutes les d\u00e9cisions importantes du groupe automobile.\r\n\r\n* * L'Allemagne d\u00e9bat d'une suppression de la \"Loi Volkswagen\" 12h30 VW et l'\u00e9tat\r\nFaut-il supprimer la fameuse loi Volkswagen? C'est le d\u00e9bat du jour en Allemagne, dans le sillage du scandale des moteurs diesel truqu\u00e9s. Cette loi donne en effet un droit de veto au Land de la Basse Saxe sur toutes les d\u00e9cisions importantes du groupe automobile. Mais beaucoup r\u00e9clament aujourd'hui la suppression de ces dispositions, qui ont peut-\u00eatre favoris\u00e9 le scandale Volkswagen, Blandine Milcent.\r\nOui rappelons pour commencer les dispositions de cette loi qui date des ann\u00e9es 60 et qui avait pour objectif de garder un pouvoir de d\u00e9cision du monde politique sur cette entreprise cr\u00e9\u00e9e par les nazis. Cette loi Volkswagen a donc autoris\u00e9 le Land de la Basse Saxe \u00e0 prendre 20% des actions du groupe, \u00e0 disposer de deux postes au sein conseil de surveillance (c'est-\u00e0-dire aujourd'hui le Ministre Pr\u00e9sident du Land et son ministre de l'\u00e9conomie), et \u00e0 poss\u00e9der une minorit\u00e9 de blocage sur toutes les d\u00e9cisions importantes de l'entreprise. Mais depuis le scandale Volkswagen, on s'interroge sur le r\u00f4le des hommes politiques de la r\u00e9gion dans cette affaires de manipulation: ont-ils \u00e9t\u00e9 complices au point de savoir et de ne rien dire, ou impuissants face au lobby exerc\u00e9 par le groupe? Ce qui avive les soup\u00e7ons de collusion, c'est ce qu'on a appris il y a quelques jours: en octobre 2015, soit un mois apr\u00e8s l'\u00e9clatement du scandale, le Ministre Pr\u00e9sident a pr\u00e9par\u00e9 une d\u00e9claration de politique g\u00e9n\u00e9rale sur cette affaire, et a soumis son discours... \u00e0 Volkswagen, pour v\u00e9rifier, dit-il, que ce discours ne suscite aucune complication juridique. Et le r\u00e9sultat, c'est que certains passages ont \u00e9t\u00e9 adoucis... Et qu'on en retiendra l'image d'hommes politiques qui sont aux ordres de l'entreprise.\r\ncertains demandent donc aujourd'hui l'abrogation de cette loi Volkswagen?\r\nOui \u00e0 six semaines des \u00e9lections, c'est un th\u00e8me de campagne id\u00e9al pour les lib\u00e9raux du FDP. Leur pr\u00e9sident exige aujourd'hui dans le quotidien \u00e9conomique Handelsblatt la privatisation compl\u00e8te de Volkswagen, pour mettre fin \u00e0 ces imbrications entre le politique et l'\u00e9conomique. \r\nQu'en disent les sociaux d\u00e9mocrates du SPD Blandine?\r\nEt bien ils sont un peu g\u00ean\u00e9s aux entournures car le ministre des affaires \u00e9trang\u00e8res Sigmar Gabriel par exemple, a \u00e9t\u00e9 \u00e0 la t\u00eate de la Basse Saxe et donc a si\u00e9g\u00e9 au conseil de surveillance de Volkswagen. \"j'aurais fait exactement pareil\" a-t-il dit, donc, \u00e0 propos du discours...soumis \u00e0 Volkswagen. \u00a0Ca n'est donc pas un th\u00e8me de campagne pour le SPD, leur candidat \u00e0 la chancellerie Martin Schulz, estime simpliste de dire qu'il faut supprimer cette loi. \r\nEt \u00e0 un peu plus de six semaines des \u00e9lections f\u00e9d\u00e9rales du 24 septembre en Allemagne, le bloc conservateur CDU-CSU d'Angela Merkel reste cr\u00e9dit\u00e9 d'une confortable avance de 17 points sur les sociaux-d\u00e9mocrates de Martin Schulz, selon un sondage.", "alternativeExcerpt": ["L'Allemagne d\u00e9bat ce vendredi d'une \u00e9ventuelle suppression de la \"Loi Volkswagen\", qui donne un droit de veto au land de la Basse-Saxe sur toutes les d\u00e9cisions importantes du groupe automobile."], "alternativeTitle": ["L'Allemagne d\u00e9bat d'une suppression de la \"Loi Volkswagen\" / 12H30_2017-08-09T12:36:00_developpement-7", "Le 12h30 du 09.08.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8831642.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8815231", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "Correspondant", "name": "Milcent, Blandine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Milcent", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8815226"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9 du 12h30 : Les personnalit\u00e9s c\u00e9l\u00e8bres qui ont marqu\u00e9 l'histoire (3/5): Lady Diana", "id": "sound-2A7F465E-5538-4E26-AAB0-AC822AF2EACC", "durationSec": 473, "publicationDate": "2017-08-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Jean-Michel Carradec'h, auteur de \"Qui a tu\u00e9 Lady Di\" aux \u00e9ditions Grasset\r\nPrincesse extr\u00eamement populaire qui a bouscul\u00e9 les codes \u00e0 Buckingham Palace, Lady Di disparaissait le 31 ao\u00fbt 1997. Le journaliste Jean-Michel Caradec'h publie \"Qui a tu\u00e9 Lady Di?\" (Grasset) apr\u00e8s avoir \u00e9pluch\u00e9 8000 pages de l'enqu\u00eate judiciaire.\r\n\r\n* * Les personnalit\u00e9s c\u00e9l\u00e8bres qui ont marqu\u00e9 l'histoire (3/5): Lady Diana (Jean-Michel Caradec'h - Lady Di Digas LIVRE OK) 12h30 Jean-Michel Carradec'h son doit partir \u00e0 12h52 \r\nTroisi\u00e8me \u00e9pisode de notre s\u00e9rie sur les personnalit\u00e9s qui ont marqu\u00e9 l'histoire, leur part d'ombre, les pol\u00e9miques, ou les affaires qui ont concern\u00e9s leur personne ou leur statut.\r\nLa d\u00e9c\u00e8s tragique de la Princesse Diana entre dans ce cadre. Le 31 ao\u00fbt 1997, il y a pratiquement 20 ans, sa voiture se crashe contre le 13\u00e8me pillier du pont de l'Alma \u00e0 Paris. Le chauffeur Henri Paul, son compagnon Dodi Al Fayed et Lady Di d\u00e9c\u00e8dent cette nuit l\u00e0. \r\nLe journaliste Jean-Michel Carradec'h a \u00e9pluch\u00e9 8000 pages de cette enqu\u00eate judiciaire. Il publie Qui a tu\u00e9 Lady Di chez Grasset. Il s'est passionn\u00e9 pour cette affaire. Jean-Michel Carradec'h... \r\nJean-Michel Carradech, Qui a tu\u00e9 Lady Di ? paru aux \u00e9ditions Grasset. On poursuit notre s\u00e9rie sur les personnalit\u00e9s qui ont marqu\u00e9 l'histoire... \r\n***On dit de vous que vous \u00eates le meilleur connaisseur de l'affaire Diana... peut-on dire que cette histoire vous a totalement passionn\u00e9... ? \r\n***Est-ce la combinaison du personnage et de la trag\u00e9die qu'a \u00e9t\u00e9 son d\u00e9c\u00e8s ?\r\n***Quelle part d'ombre avait-elle selon vous ?\r\n***De jeune \u00e9pouse en femme tromp\u00e9e, elle met 10 ans a fr\u00f4l\u00e9 l'impudence dites-vous trois raisons l'autorisent  provoquer ce que vous appellez la firme (la famille royale) : elle est la m\u00e8re de l'h\u00e9ritier du tr\u00f4ne, elle est bafou\u00e9e par son mari et son image est au Z\u00e9nith... d\u00e8s qu'elle commence \u00e0 s'affirmer elle cr\u00e9e son personnage ? (ador\u00e9 du peuple) \r\n***Vous avez \u00e9crit cet ouvrage en collaboration avec les journalistes Pascal Rostain et Bruno Mouron... vous vous \u00eates bas\u00e9 sur le rapport d'enqu\u00eate criminelle du dossier et avez recueilli de nombreux t\u00e9moignages in\u00e9dits.... qu'est-ce qui a \u00e9t\u00e9 le plus laborieux dans tout ce travail de recoupements ?\r\n***Vous revenez sur le crash...et l\u00e0 vous nous d\u00e9crivez un v\u00e9ritable chaos avec des photographes d\u00e9sempar\u00e9s mais qui pour certains continuent de flasher ?\r\n***Mais votre livre confirme qu'ils n'ont effectivement pas provoqu\u00e9 l'accident ... Leur seul crime shooter et ne pas venir en aide pour certains ? \r\n*** le cas Henri Paul alcoolis\u00e9 et sous m\u00e9dicament -  il y a la vitesse incontestable et \u00e0 cela s'ajoute une voiture qui a un parcours plut\u00f4t fou... vol\u00e9e deux fois - amoch\u00e9e puis remise en service alors qu'elle \u00e9tait bonne pour la casse ... En fait il y a une combinaison d\u00e9tonnante dans cet accident ?\r\n***Une voiture \u00e0 poisse suffit-elle \u00e0 elle seule \u00e0 expliquer ce crash ?\r\n***Dans cette enqu\u00eate vous nous parlez aussi de la fameuse Fiat Uno blanche qui a bel et bien \u00e9t\u00e9 percut\u00e9e par la voiture de la princesse... mais le conducteur m\u00eame innocent n'avait pas int\u00e9r\u00eat \u00e0 se faire conna\u00eetre... ?\r\n***Mohamme Al Fayed persuad\u00e9 qu'il s'agit d'un assassinat ... la th\u00e9orie du complot.... aucune preuve ne trouve gr\u00e2ce \u00e0 ses yeux ??\r\n***En fait votre conclusion est-elle que Henri Paul qui ne devait pas \u00eatre chauffeur au d\u00e9part n'a pas os\u00e9 refus\u00e9 l'ordre de Dodi Al Yayed malgr\u00e9 qu'il n'\u00e9tait pas en \u00e9tat ? \r\n***Pour les 20 ans du d\u00e8c\u00e8s de Diana, il y aura un hommage pris en mains par ses fils ?", "alternativeExcerpt": ["Princesse extr\u00eamement populaire qui a bouscul\u00e9 les codes \u00e0 Buckingham Palace, Lady Di disparaissait le 31 ao\u00fbt 1997. Le journaliste Jean-Michel Caradec'h publie \"Qui a tu\u00e9 Lady Di?\" (Grasset) apr\u00e8s avoir \u00e9pluch\u00e9 8000 pages de l'enqu\u00eate judiciaire.", "Princesse extr\u00eamement populaire qui a bouscul\u00e9 les codes \u00e0 Buckingham Palace, Lady Di disparaissait le 31 ao\u00fbt 1997. Le journaliste Jean-Michel Caradec'h publie \"Qui a tu\u00e9 Lady Di?\" (Grasset) apr\u00e8s avoir \u00e9pluch\u00e9 8000 pages de l'enqu\u00eate judiciaire.", "Princesse extr\u00eamement populaire qui a bouscul\u00e9 les codes \u00e0 Buckingham Palace, Lady Di disparaissait le 31 ao\u00fbt 1997. Le journaliste Jean-Michel Caradec'h publie \"Qui a tu\u00e9 Lady Di?\" (Grasset) apr\u00e8s avoir \u00e9pluch\u00e9 8000 pages de l'enqu\u00eate judiciaire."], "alternativeTitle": ["Les personnalit\u00e9s c\u00e9l\u00e8bres qui ont marqu\u00e9 l\u2019histoire (3/5): Lady Diana", "Les personnalit\u00e9s c\u00e9l\u00e8bres qui ont marqu\u00e9 l\u2019histoire (3/5): Lady Diana / 12H30_2017-08-09T12:52:00_l-invite-du-12h30", "Les personnalit\u00e9s c\u00e9l\u00e8bres qui ont marqu\u00e9 l\u2019histoire (3/5): Lady Diana / 12H30_2017-08-09T12:52:00_l-invite-du-12h30"], "imageURL": "//www.rts.ch/8831547.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8815230", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8815230", "ece-8815216"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Philo in vivo", "source": "siranau", "title": "Des lettres courtoises au sexting: quelle place \u00e0 la communication \u00e9rotique?", "id": "sound-432E056E-90E7-47F1-9021-A0D10E188D91", "durationSec": 3328, "publicationDate": "2017-08-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\n* * On n'a pas attendu WhatsApp pour se pr\u00eater au jeu. Les lettres \u00e9chang\u00e9es au Moyen-Age entre les philosophes Pierre Ab\u00e9lard et H\u00e9lo\u00efse ont de quoi faire rougir les adeptes du sexting. Mais s'envoyer ces messages \u00e9rotiques, \u00e0 quoi bon? Les partenaires qui \u00e9crivent le plus sur l'amour sont-ils ceux qui le vivent le mieux?\r\nInvit\u00e9s: Loris Musumeci, \u00e9tudiant en philosophie et Cl\u00e9a Carmin, \u00e9crivaine, auteure de romans \u00e9rotiques", "alternativeTitle": ["Philo in vivo du 09.08.2017", "Philo in vivo du 09.08.2017", "Des lettres courtoises au sexting: quelle place \u00e0 la communication \u00e9rotique? / PIV_2017-08-09T15:04:15_philo-in-vivo", "Des lettres courtoises au sexting: quelle place \u00e0 la communication \u00e9rotique? / PIV_2017-08-09T15:04:15_philo-in-vivo"], "imageURL": "//www.rts.ch/6869789.image", "alternativeExcerpt": ["On n'a pas attendu WhatsApp pour se pr\u00eater au jeu. Les lettres \u00e9chang\u00e9es au Moyen-Age entre les philosophes Pierre Ab\u00e9lard et H\u00e9lo\u00efse ont de quoi faire rougir les adeptes du sexting. Mais s'envoyer ces messages \u00e9rotiques, \u00e0 quoi bon? Les partenaires qui \u00e9crivent le plus sur l'amour sont-ils ceux qui le vivent le mieux?\nInvit\u00e9s: Loris Musumeci, \u00e9tudiant en philosophie et Cl\u00e9a Carmin, \u00e9crivaine, auteure de romans \u00e9rotiques", "On n'a pas attendu WhatsApp pour se pr\u00eater au jeu. Les lettres \u00e9chang\u00e9es au Moyen-Age entre les philosophes Pierre Ab\u00e9lard et H\u00e9lo\u00efse ont de quoi faire rougir les adeptes du sexting. Mais s'envoyer ces messages \u00e9rotiques, \u00e0 quoi bon? Les partenaires qui \u00e9crivent le plus sur l'amour sont-ils ceux qui le vivent le mieux?\nInvit\u00e9s: Loris Musumeci, \u00e9tudiant en philosophie et Cl\u00e9a Carmin, \u00e9crivaine, auteure de romans \u00e9rotiques"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8800896", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9tudiant en philosophie, ", "name": "Murumesci, Loris", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste, \u00e9crivaine de litt\u00e9rature \u00e9rotique, Journaliste", "name": "Carmin, Cl\u00e9a", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gannac, Anne Laure", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gannac, Anne Laure", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8800896", "ece-8800895"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Une voiture fonce sur des militaires et fait six bless\u00e9s pr\u00e8s de Paris", "id": "sound-F636EB05-0709-41D7-B3BB-1B5E94751AE3", "durationSec": 92, "publicationDate": "2017-08-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : meskens\r\nUne voiture a fonc\u00e9 sur des militaires mercredi matin dans une banlieue du nord-ouest de Paris. On compte six bless\u00e9s, dont deux dans un \u00e9tat s\u00e9rieux, a annonc\u00e9 la pr\u00e9fecture de police de Paris.\r\n\r\n* * Une voiture fonce sur des militaires et fait six bless\u00e9s pr\u00e8s de Paris 12h30 France attaque \r\nEn France, une voiture a fonc\u00e9 ce matin sur des militaires de l'op\u00e9ration Sentinelle. Cela s'est pass\u00e9 \u00e0 Levallois-Perret, en proche banlieue parisienne. Six soldats ont \u00e9t\u00e9 bless\u00e9s, dont trois s\u00e9rieusement. Ils ont \u00e9t\u00e9 hospitalis\u00e9s. Mais aucun pronostic vital n'est engag\u00e9. Jo\u00eblle Meskens, vous \u00eates en direct de Paris, l'auteur de l'attaque est en fuite, \u00e0 bord d'une BMV noire activement recherch\u00e9e. \r\nOui, l'attaque - volontaire, selon la pr\u00e9fecture- s'est pass\u00e9e ce matin \u00e0 huit heures. La voiture guettait les militaires non loin de leur cantonnement avant de foncer sur la patrouille. Quatre  heures plus tard, donc, l'auteur des faits n'est toujours pas retrouv\u00e9. Le parquet anti-terroriste de Paris s'est saisi. Ce qui frappe c'est le nombre d'attaques d\u00e9j\u00e0 commises en France contre des soldats ou des policiers. Ca a \u00e9t\u00e9 le cas devant divers lieux de culte, mais aussi \u00e0 Orly, au Louvre, aux Champs Elys\u00e9es, \u00e7a a \u00e9t\u00e9 le cas aussi ce week-end devant la tour Eiffel. Cela pose la question de l'avenir de l'op\u00e9ration Sentinelle. 7000 militaires sont mobilis\u00e9s dont la moiti\u00e9 en r\u00e9gion parisienne. Leur mission a d\u00e9j\u00e0 \u00e9volu\u00e9. On est pass\u00e9 de la surveillance statique des lieux sensibles \u00e0 des patrouilles mobiles. Il  y a quelques semaines, Emmanuel Macron avait annonc\u00e9 que la mission allait \u00eatre revue en profondeur. Mais l'op\u00e9ration Sentinelle ne semble pas pour autant compromise. Elle a vocation \u00e0 \u00eatre p\u00e9rennis\u00e9e\u00a0tout en s'adaptant sans cesse \u00e0 la menace: c'est ce qu'avait pr\u00e9cis\u00e9  lundi la ministre des Arm\u00e9es, Florence Parly. La ministre qui se rendra tout \u00e0 l'heure, avec le ministre de l'Int\u00e9rieur, au chevet des militaires bless\u00e9s.", "alternativeExcerpt": ["Une voiture a fonc\u00e9 sur des militaires mercredi matin dans une banlieue du nord-ouest de Paris. On compte six bless\u00e9s, dont deux dans un \u00e9tat s\u00e9rieux, a annonc\u00e9 la pr\u00e9fecture de police de Paris."], "alternativeTitle": ["Une voiture fonce sur des militaires et fait six bless\u00e9s pr\u00e8s de Paris / 12H30_2017-08-09T12:30:00_developpement-1", "Le 12h30 du 09.08.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8831534.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8815231", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "Correspondant", "name": "Meskens, Jo\u00eblle", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8815223"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Pierre Maudet pr\u00e9sente son projet de candidature au Conseil f\u00e9d\u00e9ral", "id": "sound-AAAA3569-8BF1-4489-AE4C-CBACD5598CE2", "durationSec": 117, "publicationDate": "2017-08-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Pierre Maudet, candidat officiel du PLR genevois au Conseil f\u00e9d\u00e9ral, a pr\u00e9sent\u00e9 son projet devant la presse ce mercredi matin. Il est revenu sur les trois dossiers qu'il juge structurants pour la politique f\u00e9d\u00e9rale: les relations Suisse-Union europ\u00e9enne, l'\u00e9conomie et la s\u00e9curit\u00e9.\r\n\r\n* * Pierre Maudet pr\u00e9sente son projet de candidature au Conseil f\u00e9d\u00e9ral 12h30 Maudet Sazpinar \r\nPierre Maudet, d\u00e9sormais candidat officiel du PLR genevois \u00e0 la succession de didier burkhalter, a pr\u00e9sent\u00e9 son projet devant la presse ce matin. Tania Sazpinar il est revenu plus en d\u00e9tail sur les trois dossiers structurants, selon lui, \u00e0 court terme pour la politique f\u00e9d\u00e9rale : il s'agit  des relations Suisse-union europ\u00e9ene, l'economie en particulier l'emploi et enfin la securit\u00e9...\r\nDIRECT t\u00e9l. (elle appelle depuis le ** 42)\r\nTania en revanche Pierre Maudet s'est positionn\u00e9e sur la pr\u00e9voyance 2020 en votation le 24 septembre \r\nDIRECT", "alternativeExcerpt": ["Pierre Maudet, candidat officiel du PLR genevois au Conseil f\u00e9d\u00e9ral, a pr\u00e9sent\u00e9 son projet devant la presse ce mercredi matin. Il est revenu sur les trois dossiers qu'il juge structurants pour la politique f\u00e9d\u00e9rale: les relations Suisse-Union europ\u00e9enne, l'\u00e9conomie et la s\u00e9curit\u00e9."], "alternativeTitle": ["Pierre Maudet pr\u00e9sente son projet de candidature au Conseil f\u00e9d\u00e9ral / 12H30_2017-08-09T12:31:00_developpement-2", "Le 12h30 du 09.08.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8831572.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8815231", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Sazpinar, Tania", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8815225"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Philippe Nantermod r\u00e9pond aux craintes des ORP sur l'application de la pr\u00e9f\u00e9rence indig\u00e8ne", "id": "sound-4C3AB34E-557F-46FD-B8CD-CBB81DCE9FA2", "durationSec": 509, "publicationDate": "2017-08-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : CATINFO_AOU2017;Charles de Reyff, directeur du service public de l'emploi du canton de Fribourg;Philippe Nantermod, conseiller national valaisan, vice-pr\u00e9sident du PLR\r\nLes Offices r\u00e9gionaux de placement (ORP) s'inqui\u00e8tent de l'application du m\u00e9canisme de pr\u00e9f\u00e9rence indig\u00e8ne d\u00e9cid\u00e9 par le Parlement. Quelque 270 emplois sont en train d'\u00eatre cr\u00e9\u00e9s. L'interview du conseiller national Philippe Nantermod (PLR/VS) qui a imagin\u00e9 et d\u00e9fendu ce m\u00e9canisme.\r\n\r\n* * Philippe Nantermod r\u00e9pond aux craintes des ORP sur l'application de la pr\u00e9f\u00e9rence indig\u00e8ne Une loi et des directives f\u00e9d\u00e9rales compliqu\u00e9es, inapplicables, voire m\u00eame inefficaces... Les offices r\u00e9gionaux de placement sont inquiets. Ces organes cantonaux craignent de ne pas pouvoir mettre en oeuvre le m\u00e9canisme de pr\u00e9f\u00e9rence indig\u00e8ne d\u00e9cid\u00e9 au Parlement pour appliquer le vote du 9 f\u00e9vrier 2014. Le principe, on le rappelle, c'est de favoriser les ch\u00f4meurs \u00e9tablis en Suisse lors du recrutement. Dans la pratique, les patrons qui cherchent du personnel dans des branches o\u00f9 il y a plus de 5% de ch\u00f4mage, devront livrer leurs offres d'emploi en primeur aux ORP. On parle d'environ 200'000 annonces sur toute la Suisse. Ces offices auront ensuite 5 jours pour proposer des candidats aux employeurs. Probl\u00e8me: sans moyens suppl\u00e9mentaires, ces organes n'y parviendront pas. Charles de Reyff, directeur du service public de l'emploi du canton de Fribourg, \u00e9voquait ces inqui\u00e9tudes ce matin sur nos ondes...\r\n SON 32''\r\nDe r\u00e9elles craintes donc sur ce m\u00e9canisme de pr\u00e9f\u00e9rence indig\u00e8ne. Des craintes que nous allons soumettre \u00e0 un de ceux qui, au Parlement, a imagin\u00e9 et d\u00e9fendu bec et ongles ce syst\u00e8me...\r\n Et c'est vous Philippe Nantermod, bonsoir...\r\nconseiller national valaisan, vice-pr\u00e9sident du PLR\r\nDIR STUDIO LSN\r\n- Sur le papier, ce syst\u00e8me semblait s\u00e9duisant... au moment de le mettre en pratique les choses se compliquent. Vous avez \u00e9t\u00e9 trop ambitieux?\r\n- Prenons les critiques les unes apr\u00e8s les autres... D'abord le manque de ressources... les ORP cantonaux agissent sur mandat de la Conf\u00e9d\u00e9ration. Avec les moyens financiers que Berne veut bien leur donner. Ils r\u00e9clament des cr\u00e9dits suppl\u00e9mentaires pour engager du personnel. Vous entrez en mati\u00e8re? Mais engager du monde cela prend du temps...!? les ORP ne seront pas pr\u00eat pour janvier 2018!\r\n- Donc vous acceptez de facto de gonfler les effectifs de l'administration? Une tendance que votre parti combat pourtant depuis longtemps (le PLR avait tent\u00e9 de lancer une initiative contre la bureaucratie...)\r\n- Sans personnel suppl\u00e9mentaire, les ORP expliquent qu'ils devront r\u00e9affecter du personnel existant vers des t\u00e2ches administratives... Des conseillers m\u00e9tier, qui m\u00e8nent des entretiens avec les ch\u00f4meurs, \u00e0 qui l'on demandera de saisir des donn\u00e9es derri\u00e8re un ordinateur. Est-ce qu'on n'est pas en train de se tirer une balle dans le pied? Les ORP se d\u00e9tournent de leur mission premi\u00e8re...!?!\r\n- Autre critique: le manque de support informatique... On sait que d\u00e9velopper un logiciel cela peut prendre pluisieurs mois. Vous savez comment fonctionne l'informatique dans la Berne f\u00e9d\u00e9rale... N'avez-vous pas \u00e9t\u00e9 un peu trop ambitieux?\r\n- Mettons-nous \u00e0 la place d'un patron... Il devra s'informer un permanence pour savoir si les places qu'il met au concours sont soumises ou non \u00e0 l'obligation d'annonce... La liste \u00e9voluera d'ann\u00e9e en ann\u00e9e. Une complication administrative supportable d'apr\u00e8s-vous?\r\n- Les milieux patronaux voient aussi un autre probl\u00e8me. Un point que relevait l'union patronale au d\u00e9but de l'\u00e9t\u00e9 sur notre antenne. En l'occurence ce d\u00e9lai de 5 jours. L'employeur qui a besoin de personnel ne peut pas engager tout de suite. Il doit attendre les candidats de l'ORP (s'il ne le fait pas il peut \u00eatre amend\u00e9)... Que faire si c'est par exemple un h\u00f4telier qui doit imp\u00e9rativement engager un r\u00e9ceptionniste pour le lendemain pour un remplacement de plusieurs mois?\r\n- Pla\u00e7ons-nous enfin du c\u00f4t\u00e9 du demandeur d'emploi, qui s'inscrit aupr\u00e8s d'un ORP... Ce m\u00e9canisme de pr\u00e9f\u00e9rence indig\u00e8ne permettra peut-\u00eatre \u00e0 son dossier de finir sur la table d'un employeur. Sans garantie qu'il soit engag\u00e9... Donc sans effet sur le ch\u00f4mage...!", "alternativeExcerpt": ["Les Offices r\u00e9gionaux de placement (ORP) s\u2019inqui\u00e8tent de l\u2019application du m\u00e9canisme de pr\u00e9f\u00e9rence indig\u00e8ne d\u00e9cid\u00e9 par le Parlement. Quelque 270 emplois sont en train d\u2019\u00eatre cr\u00e9\u00e9s. L\u2019interview du conseiller national Philippe Nantermod (PLR/VS) qui a imagin\u00e9 et d\u00e9fendu ce m\u00e9canisme."], "alternativeTitle": ["Philippe Nantermod r\u00e9pond aux craintes des ORP sur l\u2019application de la pr\u00e9f\u00e9rence indig\u00e8ne / FOR_2017-08-09T18:02:00_developpement-2", "Forum du 09.08.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8832043.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8815247", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Belzer, Sylvie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Giovanola, Marie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8815236"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "MP3 : MP3 - Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de Pierre Richard", "id": "sound-677A7CBB-B398-4821-9054-AA32C09D7AA4", "durationSec": 255, "publicationDate": "2017-08-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Pierre Richard, com\u00e9dien\r\n- \"La cabra\", bande originale du film La Ch\u00e8vre, Vladimir Cosma  - \"En relisant ta lettre sur l'humour\", Serge Gainsbourg\r\n\r\n* * MP3 - Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de Pierre Richard (MP3 09.08 REDIFF PIERRE RICHARD EP3) MP3 PIERRE RICHARD, MERCREDI\r\nPierre-Richard est son pr\u00e9nom, m\u00eame si on a l'impression que c'est son nom entier... Surnomm\u00e9 Le grand Blond, r\u00e9cement, on a vu l'acteur fran\u00e7ais dans \"Paris Pieds nus\". Sa filmographie est impressionnante et nombreux sont les auditeurs qui se souviennent des films mythiques tourn\u00e9s alors avec le jeune G\u00e9rard Depardieu, par exemple \"Les Fugitifs\", ou \"La Ch\u00e8vre\"...\r\n 3'58'' (fin paroles 3'25'')\r\nMERCREDI \u00e9pisode 3\r\n-\tVladimir COSMA\u00a0: La cabra (BO film la Ch\u00e8vre) \r\n-     Serge Gainsbourg : En relisant ta lettre\u00a0sur humour", "alternativeExcerpt": ["- \"La cabra\", bande originale du film La Ch\u00e8vre, Vladimir Cosma  - \"En relisant ta lettre sur l'humour\", Serge Gainsbourg", "- \"La cabra\", bande originale du film La Ch\u00e8vre, Vladimir Cosma  - \"En relisant ta lettre sur l'humour\", Serge Gainsbourg", "- \"La cabra\", bande originale du film La Ch\u00e8vre, Vladimir Cosma  - \"En relisant ta lettre sur l'humour\", Serge Gainsbourg"], "alternativeTitle": ["MP3 - Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de Pierre Richard", "MP3 - Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de Pierre Richard / JDM_2017-08-09T06:53:00_mp3", "MP3 - Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de Pierre Richard / JDM_2017-08-09T06:53:00_mp3"], "imageURL": "//www.rts.ch/8578252.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8815210", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Milasevic, Lorence", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8815210", "ece-8815196"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "La presse 1 : La presse - Par Simon Corthay et Dominique Choffat", "id": "sound-5BE8C284-9D0A-4219-8A1B-5D421FD7C445", "durationSec": 394, "publicationDate": "2017-08-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\n* * La presse - Par Simon Corthay et Dominique Choffat (Revue presse al\u00e9manique) DOM Sondage\r\n*** Et pendant ce temps, la pr\u00e9sidente de la Conf\u00e9d\u00e9ration arpente les glaces du Groenland...\r\nSCOR\r\nEt pourquoi ce d\u00e9placement dans l'Arctique, tr\u00e8s suivi par les m\u00e9dias al\u00e9maniques ? La Basler Zeitung croit conna\u00eetre la r\u00e9ponse, une r\u00e9ponse li\u00e9e \u00e0 la politique helv\u00e9tique. Il s'agit de faire la promotion de la r\u00e9vision totale de la loi sur le CO2, qui va prochainement occuper le parlement. Le journal rappelle que le texte propose une augmentation substantielle de la taxe sur les \u00e9missions de gaz \u00e0 effet de serre, une augmentation qui passe mal dans les rangs de la droite et de l'\u00e9conomie... Le probl\u00e8me, poursuit la Basler Zeitung, c'est qu'au Groenland, la glace ne fond pas partout. Dans bien des endroits, la couche aurait tendance \u00e0 s'\u00e9paissir. Et l\u00e0 o\u00f9 elle s'amincit vraiment, c'est justement sur la c\u00f4te ouest, l\u00e0 o\u00f9 a vu hier Doris Leuthard rencontrer le climatologue suisse Konrad Steffen...\r\nDOM\r\nValais sismique\r\n*** Et du c\u00f4t\u00e9 de la Thurgovie, le fracas de cette affaire de maltraitance de chevaux...\r\nSCOR\r\nLes gazettes al\u00e9maniques n'en reviennent pas: depuis dix ans, les autorit\u00e9s savaient que les animaux d'Ulrich K n'\u00e9taient pas soign\u00e9s dans les r\u00e8gles. Le Tages Anzeiger et le Bund r\u00e9v\u00e8lent ce matin que jusqu'\u00e0 une \u00e9poque r\u00e9cente, l'\u00e9leveur touchait m\u00eame des subventions de la Conf\u00e9d\u00e9ration, alors qu'il \u00e9tait d\u00e9nonc\u00e9 pour des infractions \u00e0 la loi sur la protection des b\u00eates. Des manquements \u00e0 vous faire dresser les chevaux, les cheveux sur la t\u00eate, accuse l'\u00e9ditorialiste des deux quotidiens. La Neue Zuercher Zeitung confirme: les autorit\u00e9s ont pr\u00e9f\u00e9rer\u00e9 regarder ailleurs en esp\u00e9rant que le probl\u00e8me se r\u00e8gle de lui-m\u00eame et en redoutant probablement les coups de col\u00e8re dont l'\u00e9leveur \u00e9tait semble-t-il coutumier. \r\nEt l\u00e0-dessus, le Blick qui annonce ce matin que l'homme avait aussi d'autres \u00e9levages dans le canton, \u00e0 Saint-Gall et aussi aux Grisons. Il ne pouvait d\u00e9tenir que 60 chevaux alors qu'il stockait ici et l\u00e0 plus de 90 b\u00eates... D'ailleurs ces chevaux, ces poulains amaigris et sales, les voici en une de la Berner Zeitung. Ils se refont une sant\u00e9 dans un \u00e9levage de l'arm\u00e9e, pr\u00e8s de Berne...\r\nDOM Addax\r\nSCOR Des poissons aux antibiotiques p\u00each\u00e9s en Asie, le vin autrichien \u00e0 l'antigel, la mozzarella aux vers et aux excr\u00e9ments de souris... Menu peu rago\u00fbtant en page 3 de la Basler Zeitung, qui refait ce matin l'histoire de ces scandales alimentaires \u00e0 partir du dernier, celui des oeufs au Fipronil. Malgr\u00e9 l'interdiction de ces importations venues des Pays-Bas, les distributeurs suisses continuent de proposer des oeufs \u00e9trangers. Dommage qu'ils aient manqu\u00e9 l'occasion, regrette le Blick; ils auraient pu favoriser la production indig\u00e8ne. Mais non, on veut officiellement laisser le choix au client... et le Blick de sortir sa calculette: manger trois oeufs suisses par semaine - plut\u00f4t que ceux venus d'ailleurs - repr\u00e9sente une d\u00e9pense suppl\u00e9mentaire d'un franc 20 par mois. Titre du commentaire : davantage de Swissness, s'il vous pla\u00eet. \r\nDOM Dopage et Halsall\r\nSCOR\r\n... et le Blick charm\u00e9 ce matin par sa rencontre avec Fanny Ardent. Elle enchante non seulement les films, mais aussi la conversation... Avec en titre cette citation \u00e0 m\u00e9diter: on ne devrait jamais se plaindre de deux choses... l'\u00e2ge - et les imp\u00f4ts...\r\n(Revue presse romande) *** Il est l'heure de la revue de presse avec Simon Corthay et Dominique Choffat. On d\u00e9marre avec le projet de pr\u00e9voyance 2020, qui n'enthousiasme pas les foules. C'est en tout cas ce que pr\u00e9dit le premier sondage de Tamedia, un coup de sonde men\u00e9 au d\u00e9but du mois.\r\nDOM  Ce n'est qu'un sondage, il faut rester prudent, mais 54% des personnes interrog\u00e9es refusent pour l'instant la r\u00e9forme des retraites. \r\nAnnonce faite dans le TagesAnzeiger, 24 heures et la tribune de Gen\u00e8ve.\r\nC'est le scepticisme qui domine, avec plusieurs critiques qui \u00e9mergent: notamment le sentiment que cette r\u00e9forme est injuste pour les jeunes, que les femmes sont sacrifi\u00e9es, ou encore que ce projet ne va pas assez loin. \r\npar contre, et \u00e7a peut para\u00eetre contradictoire, une courte majorit\u00e9 des Suisses, 52% des sond\u00e9s, accepterait pour l'instant le rel\u00e8vement de la TVA.\r\nPas de quoi rassurer le conseiller f\u00e9d\u00e9ral Alain Berset. \r\nLes deux objets soumis en votation le 24 septembre prochain sont li\u00e9s. \r\nSi l'un des deux \u00e9choue, c'est toute la r\u00e9forme qui passe \u00e0 la trappe. \r\n*** Et pendant ce temps, la pr\u00e9sidente de la Conf\u00e9d\u00e9ration arpente les glaces du Groenland...\r\nSCOR  Et pourquoi ce d\u00e9placement dans l'Arctique, tr\u00e8s suivi par les m\u00e9dias al\u00e9maniques ? La Basler Zeitung croit conna\u00eetre la r\u00e9ponse, une r\u00e9ponse li\u00e9e \u00e0 la politique helv\u00e9tique. Il s'agit de faire la promotion de la r\u00e9vision totale de la loi sur le CO2, qui va prochainement occuper le parlement. Le journal rappelle que le texte propose une augmentation substantielle de la taxe sur les \u00e9missions de gaz \u00e0 effet de serre, une augmentation qui passe mal dans les rangs de la droite et de l'\u00e9conomie... Le probl\u00e8me, poursuit la Basler Zeitung, c'est qu'au Groenland, la glace ne fond pas partout. Dans bien des endroits, la couche aurait tendance \u00e0 s'\u00e9paissir. Et l\u00e0 o\u00f9 elle s'amincit vraiment, c'est justement sur la c\u00f4te ouest, l\u00e0 o\u00f9 a vu hier Doris Leuthard rencontrer le climatologue suisse Konrad Steffen...\r\nDOM  On garde les pieds sur terre du c\u00f4t\u00e9 du Valais. \r\nIl faut dire que depuis le week-end dernier, la terre n'arr\u00eate pas de trembler.\r\nAvec d'abord deux s\u00e9ismes d'une magnitude de 2,4, \u00e0 Arolla et \u00e0 Sion. Et puis deux r\u00e9pliques. \r\nDe quoi inqui\u00e9ter de nombreux valaisans, qui craignent un plus gros s\u00e9isme dans leur canton. \r\nLe professeur fan\u00e7ais Henri Rougier est plut\u00f4t rassurant dans le nouvelliste, m\u00eame s'il rappelle qu'il est difficile de pr\u00e9voir un tremblement de terre, encore aujourd'hui. \r\nMais ces petites secousses donnent du temps avant le big one. \r\nPuisque tr\u00e8s souvent, les grands s\u00e9ismes ont suivi des p\u00e9riodes de calme. \r\n*** Et du c\u00f4t\u00e9 de la Thurgovie, le fracas de cette affaire de maltraitance de chevaux...\r\nSCOR  Les gazettes al\u00e9maniques n'en reviennent pas: depuis dix ans, les autorit\u00e9s savaient que les animaux d'Ulrich K n'\u00e9taient pas soign\u00e9s dans les r\u00e8gles. Le Tages Anzeiger et le Bund r\u00e9v\u00e8lent ce matin que jusqu'\u00e0 une \u00e9poque r\u00e9cente, l'\u00e9leveur touchait m\u00eame des subventions de la Conf\u00e9d\u00e9ration, alors qu'il \u00e9tait d\u00e9nonc\u00e9 pour des infractions \u00e0 la loi sur la protection des b\u00eates. Des manquements \u00e0 vous faire dresser les chevaux, les cheveux sur la t\u00eate, accuse l'\u00e9ditorialiste des deux quotidiens. La Neue Zuercher Zeitung confirme: les autorit\u00e9s ont pr\u00e9f\u00e9rer\u00e9 regarder ailleurs en esp\u00e9rant que le probl\u00e8me se r\u00e8gle de lui-m\u00eame et en redoutant probablement les coups de col\u00e8re dont l'\u00e9leveur \u00e9tait semble-t-il coutumier. \r\nEt l\u00e0-dessus, le Blick qui annonce ce matin que l'homme avait aussi d'autres \u00e9levages dans le canton, \u00e0 Saint-Gall et aussi aux Grisons. Il ne pouvait d\u00e9tenir que 60 chevaux alors qu'il stockait ici et l\u00e0 plus de 90 b\u00eates... D'ailleurs ces chevaux, ces poulains amaigris et sales, les voici en une de la Berner Zeitung. Ils se refont une sant\u00e9 dans un \u00e9levage de l'arm\u00e9e, pr\u00e8s de Berne...\r\nDOM  Un autre scandale qui a fait couler beaucoup d'encre ces derniers jours, c'est l'enqu\u00eate pour soup\u00e7ons de corruption au sein d'Addax petroleum. \r\nL'entreprise d\u00e9tenue par un groupe chinois a \u00e9cop\u00e9 d'une amende de 31 millions de francs, et a d\u00e9cid\u00e9 de fermer sa filiale genevoise. \r\nUne vengeance vis-\u00e0-vis de Gen\u00e8ve et de la Suisse, de l'avis d'un expert interrog\u00e9 par le Temps aujourd'hui.\r\nLes chinois avaient de grandes ambitions dans le p\u00e9trole \u00e0 l'\u00e9tranger, et l'achat d'Addax y avait fait grand bruit.\r\nIls ont donc perdu la face, selon le sp\u00e9cialiste Patrick Gant\u00e8s. \r\nRaison pour laquelle ils retirent leurs billes. \r\nMais les experts interrog\u00e9s en sont convaincus: la disparition d'Addax du c\u00f4t\u00e9 de Gen\u00e8ve n'aura pas d'impact sur le reste du secteur p\u00e9trolier. \r\nSCOR Des poissons aux antibiotiques p\u00each\u00e9s en Asie, le vin autrichien \u00e0 l'antigel, la mozzarella aux vers et aux excr\u00e9ments de souris... Menu peu rago\u00fbtant en page 3 de la Basler Zeitung, qui refait ce matin l'histoire de ces scandales alimentaires \u00e0 partir du dernier, celui des oeufs au Fipronil. Malgr\u00e9 l'interdiction de ces importations venues des Pays-Bas, les distributeurs suisses continuent de proposer des oeufs \u00e9trangers. Dommage qu'ils aient manqu\u00e9 l'occasion, regrette le Blick; ils auraient pu favoriser la production indig\u00e8ne. Mais non, on veut officiellement laisser le choix au client... et le Blick de sortir sa calculette: manger trois oeufs suisses par semaine - plut\u00f4t que ceux venus d'ailleurs - repr\u00e9sente une d\u00e9pense suppl\u00e9mentaire d'un franc 20 par mois. Titre du commentaire : davantage de Swissness, s'il vous pla\u00eet. \r\n*** La question pos\u00e9e par le Temps aujourd'hui fait pol\u00e9mique: les repentis du dopage ont-ils droit au pardon?\r\nDOM  Une question actuelle, apr\u00e8s les sifflets du public lors du 100 m\u00e8tres des mondiaux d'athl\u00e9tisme de Londres. \r\nle vainqueur de cette course est l'am\u00e9ricain Justin Gatlin, un sprinter qui a d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 suspendu \u00e0 plusieurs reprises pour dopage. \r\nSon cas n'est pas unique:  il y a aussi eu le retour chahut\u00e9 d'Alberto Contador sur les routes du tour de france, ou encore la pol\u00e9mique qui a frapp\u00e9 Maria Shara-pova, quand elle a voulu revenir sur le circuit de tennis. \r\nBref, tous ces athl\u00e8tes ont d\u00fb affronter d'innombrables critiques, alors qu'ils avaient purg\u00e9 leur peine. \r\nL'enjeu, c'est de restaurer son image. Tout le monde a droit \u00e0 une deuxi\u00e8me chance, clame le journaliste John Nicolet dans le temps.\r\n*** Et on reste dans le sport, mais dans un tout autre registre: l'Illustr\u00e9 s'inqui\u00e8te de la sant\u00e9 de Dano Halsall.\r\nDOM  Le genevois a \u00e9t\u00e9 champion et recordman du monde de natation. \r\nMais ses inombrables plongeons de d\u00e9part, qu'il a d\u00fb beaucoup travailler, ces plongeons lui ont min\u00e9 son dos. \r\nIl se retrouve \u00e0 54 ans, avec des douleurs violentes, impossibles \u00e0 soigner. \r\nDano Halsall exp\u00e9rimente une nouvelle th\u00e9rapie: des bains d'azote liquide \u00e0 moins 180 degr\u00e9s, ce qui le soulage un tout petit peu.\r\nSCOR  ... et le Blick charm\u00e9 ce matin par sa rencontre avec Fanny Ardent. Elle enchante non seulement les films, mais aussi la conversation... Avec en titre cette citation \u00e0 m\u00e9diter: on ne devrait jamais se plaindre de deux choses... l'\u00e2ge - et les imp\u00f4ts...", "alternativeTitle": ["La presse - Par Simon Corthay et Dominique Choffat", "La presse - Par Simon Corthay et Dominique Choffat / JDM_2017-08-09T06:45:00_revue-de-presse", "La presse - Par Simon Corthay et Dominique Choffat / JDM_2017-08-09T06:45:00_revue-de-presse"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8815206", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677651.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Choffat, Dominique", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Corthay, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8815206", "ece-8815190"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le Journal de 6h : Le Journal de 6h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Adrien Krause", "id": "sound-D6BA0CF2-B5BA-4C01-805C-5E60861AFDCA", "durationSec": 917, "publicationDate": "2017-08-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Lisa Mazzone, conseill\u00e8re nationale verte, pr\u00e9sidente de l'ATE Gen\u00e8ve;Luc Barthassat, ministre genevois en charge des transports;Christophe Darbellay, conseiller d'\u00e9tat valaisan PDC;Sergio Rossi, professeur d'\u00e9conomie mon\u00e9taire \u00e0 l'Universit\u00e9 de Fribourg;L\u00e9a Sprnger, athl\u00e8te suisse;Pr Jacques M\u00e9n\u00e9trey, m\u00e9decin g\u00e9n\u00e9raliste;Cheurfa, Karine\r\n\r\n\r\n* * Le Journal de 6h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Adrien Krause (JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL FIN TAPIS) \r\n(JDM JOURNAL FIN TAPIS) \r\n(01/FR BOURGEOIS CANDIDAT? PA (EMBARGO MATINALE)) Jacques Bourgeois ne se lancera pas dans la course au Conseil f\u00e9d\u00e9ral, comme l'a appris notre bureau fribourgeois.  Apr\u00e8s m\u00fbres r\u00e9flexions, le lib\u00e9ral radical fribourgeois et  directeur de l'Union suisse des paysans pr\u00e9f\u00e8re se concentrer sur la votation concernant la s\u00e9curit\u00e9 alimentaire. Un scrutin qui aura lieu le 24 septembre prochain... Jacques Bourgeois ne se voyait pas mener deux campagnes de front... Maurice Doucas. \r\n  0'53''\r\n(( C'est avec regret que Jacques Bourgeois annonce aujourd'hui qu'il ne sera pas candidat \u00e0 la candidature... Il pense pourtant avoir les comp\u00e9tences, l'exp\u00e9rience et l'entregeant pour acc\u00e9der au sein du tabernacle de la vie politique f\u00e9d\u00e9rale... le Conseiller natoinal Jacques Bourgeois s'est m\u00eame retrouv\u00e9 au 44e rang des parlementaires jug\u00e9s  les plus influents lors d'un dernier classement paru en juillet dernier dans le Tages Anzeiger... C'est dire si c'est un homme d'exp\u00e9rience... qui avait en outre le profil requis par le PLR.        \r\nMais, Jacques Bourgeois s'est bien rendu \u00e0 l'\u00e9vidence: la constellation politique ne lui est pas tr\u00e8s favorable. Un autre fribourgeois Alain Berset si\u00e8ge d\u00e9j\u00e0 au Conseil f\u00e9d\u00e9ral... et le d\u00e9bat sur les femmes... ne plaide pas vraiment en faveur du lib\u00e9ral radical. \r\nEt puis Jacques Bourgeois est toujours et encore directeur de l'Union suisse des paysans et \u00e0 ce titre il doit s'investir pour la votation du 24 septrembre sur la s\u00e9curit\u00e9 alimentaire... et mener en parall\u00e8le deux campagnes aurait \u00e9t\u00e9 humainement impossible,  estime Jacques Bourgeois... ))\r\n(PLR MAUDET) Et toujours dans la course \u00e0 la succession de Didier Burkhlater... Pierre Maudet va pouvoir lancer sa campagne. Le Conseiller d'Etat a re\u00e7u le plein soutien de sa section, le PLR genevois. c'\u00e9tait hier soir lors de l'assembl\u00e9e des d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s. 200 personnes \u00e9taient pr\u00e9sentes pour le vote. Et personne n'a contest\u00e9 sa candidature... \r\nQuant \u00e0 la section vaudoise elle devait ratifier demain la candidatrure de la conseill\u00e8re national Isabelle Moret...\r\n(04/PROCES HOOLIGAN PA) ***Quatre ans de r\u00e9clusion. C'est la peine requise hier par le Minist\u00e8re public de la Conf\u00e9d\u00e9ration contre un homme de 24 ans. Il avait lanc\u00e9 des engins explosifs et fumig\u00e8nes lors d'un match de Super League...\r\nLes faits remontent \u00e0 f\u00e9vrier 2016. Une personne avait \u00e9t\u00e9 gri\u00e8vement bless\u00e9e. Elle avait perdu l'essentiel de ses capacit\u00e9s auditives. Il s'agit l\u00e0 du premier acte d'accusation transmis au Tribunal p\u00e9nal f\u00e9d\u00e9ral pour violence au stade.\r\nLes pr\u00e9cisions de Nicole della Pietra.\r\n((Certains observateurs l'ont qualifi\u00e9 de proc\u00e8s-pilote. Ce qui est s\u00fbr, c'est que le pr\u00e9venu, fan de l'\u00e9quipe de Saint-Gall pourrait bien se retrouver derri\u00e8re les barreaux. \r\nDurant cette lunique de journ\u00e9e de proc\u00e8s, le jeune homme aux allures d'\u00e9tudiant, est apparu froid et d\u00e9sint\u00e9ress\u00e9, un peu comme si l'audience ne le concernait pas. Il a d'ailleurs fait usage de son droit de se taire.\r\nLa victime, un p\u00e8re de famille qui assistait \u00e0 la rencontre opposant le FC Lucerne au FC St-Gall, th\u00e9\u00e2tre des faits, r\u00e9clame 60'000 francs de dommage-int\u00e9r\u00eats. Il est presque sourd depuis que l'un des engins pyrotechniques de l'accus\u00e9 \u00e0 \u00e9clat\u00e9 \u00e0 quelques centim\u00e8tres de lui. Selon la d\u00e9fense, qui a plaid\u00e9 l'acquittement, le pr\u00e9venu n'a jamais eu l'intention de blesser quiconque ou de commettre des d\u00e9g\u00e2ts. Une th\u00e8se que r\u00e9fute le procureur du Parquet de la Conf\u00e9d\u00e9ration, qui a soulign\u00e9 qu'il voit en l'accus\u00e9 un \u00eatre sournois, qui n'a par ailleurs jamais pip\u00e9 mot sur ses complices. \r\nLe jugement doit \u00eatre rendu mercredi. ))\r\nJugement attendu donc aujourd'hui.\r\n(D2/GE OPPOSITION TRAVERSEE LAC) *** A Gen\u00e8ve le projet de Travers\u00e9e du lac n'en est qu'\u00e0 ses balbutiements mais rencontre toujours des oppositions...\r\nEt pour financer le cr\u00e9dit d'\u00e9tude de l'avant projet, plus de 24 millions seront n\u00e9cessaires. Une demande que le Conseil d'Etat fera par tranche. Un premier cr\u00e9dit de plus de 6 millions a \u00e9t\u00e9 d\u00e9pos\u00e9e devant le Grand Conseil. Une mani\u00e8re de faire qui d\u00e9plait \u00e0 certaines associations oppos\u00e9es \u00e0 ce projet de travers\u00e9e du lac dont, on le rappelle, seul le principe a \u00e9t\u00e9 accept\u00e9 par la population genevoise. Tania Sazpinar.\r\n  1'32''\r\n((L'Association Transport et Environnement, Actif-Trafic et Pro-v\u00e9lo n'ont jamais \u00e9t\u00e9 favorable au projet de travers\u00e9e du Lac. Mais l\u00e0, ces associations s'opposent \u00e0 la mani\u00e8re de faire du Conseil d'Etat comme l'explique Lisa Mazzone, conseill\u00e8re nationale verte mais aussi pr\u00e9sidente de l'ATE Gen\u00e8ve:\r\nSON 1 Mazzone  24'\r\nCes \u00e9tudes d'avant projet serviront notamment \u00e0 savoir comment financer cette travers\u00e9e par exemple par le biais d'un p\u00e9age. Pour le ministre en charge des transports Luc Barthassat ces critiques ne sont que des oppositions de principes, il est n\u00e9cessaire d'aller de l'avant pour r\u00e9pondre \u00e0 la volont\u00e9 populaire.\r\nSON 2 Barthassat 28'\r\nEn clair la variante pont ou tunnel de ce projet \u00e0 plusieurs milliards de francs n'a pas encore \u00e9t\u00e9 tranch\u00e9e, mais les opposants restent alerte. Ils \u00e9tudient actuellement \u00e0 l'opportunit\u00e9 de lancer un r\u00e9f\u00e9rendum contre ce premier cr\u00e9dit d'\u00e9tude, s'il est accept\u00e9 par le Grand Conseil \u00e9videmment.))\r\n(FEU BROYE) Les r\u00e9cents incendies dans la Broye sont d'origine crimmielle. Les polices vaudoises et fribourgeoises l'ont annonc\u00e9 hier... Ils avaient frapp\u00e9 les localit\u00e9s de Payerne, Domdidier et Dompierre. Un suspect a \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9. Mais le myst\u00e8re reste toujours entier sur le ou les auteurs des incendies pr\u00e9c\u00e9dents. Des feux qui seraient aussi intentionnels selon la police. L'institut \u00e9questre d'Avenches avaient notamment \u00e9t\u00e9 touch\u00e9s. 24 chevaux et poney aveint pr\u00e9is dans les flammes...\r\n(05/100 JOURS CE VS IV DARBELLAY) C'est une entr\u00e9e en mati\u00e8re intense qu'on v\u00e9cu les trois nouveaux conseillers d'Etat valaisans. \"Il n'y a pas eu de p\u00e9riode d'essai\", a r\u00e9sum\u00e9 hier le ministre PLR Fr\u00e9d\u00e9ric Favre lors d'une conf\u00e9rence de presse commune. Son coll\u00e8gue, le PDC Roberto Schmidt a \u00e9voqu\u00e9 de son c\u00f4t\u00e9 \"un gros volume de travail et un rythme soutenu\". Alors que Christophe Darbellay lui a soulign\u00e9 \"que ces 100 jours ont pass\u00e9 tr\u00e8s vite\". Les trois ministres ont ensuite pr\u00e9sent\u00e9 les d\u00e9fis qui attendent le nouvel ex\u00e9cutif valaisan... Yves Terrani a demand\u00e9 \u00e0 Christophe Darbellay si la coh\u00e9sion gouvernementale... \u00e9br\u00e9ch\u00e9e lors de la derni\u00e8re l\u00e9gislature... sera la cl\u00e9 de la r\u00e9ussite... \r\n  0'46''\r\n(D6/10 ANS CRISE ECONOMIQUE IV ROSSI) *** C'est un anniversaire un peu particulier que les milieux financiers comm\u00e9morent aujourd'hui: les 10 ans de l'\u00e9clatement de la crise financi\u00e8re...\r\nOui souvenez-vous, c'\u00e9tait la crise des subprime. Elle \u00e9tait devenue mondiale. Durant l'\u00e9t\u00e9 2007, les banques et les investisseurs s'\u00e9taient rendu compte qu'ils avaient manipul\u00e9 des produits financiers dont ils ne ma\u00eetrisaient pas la complexit\u00e9, les fameux cr\u00e9dits immobiliers pourris. Et c'est le 9 ao\u00fbt 2007 justement que la banque BNP Paribas cr\u00e9ait la stupeur sur les march\u00e9s. Sergio Rossi, professeur d'\u00e9conomie mon\u00e9taire \u00e0 l'Universit\u00e9 de Fribourg, se souvient...\r\n  1'36'' itv Sergio Rossi\r\nSergio Rossi interrog\u00e9 par Esther Coquoz...\r\n(CDN) En bref, c'est la guerre des mots entre la Cor\u00e9e du Nord et les Etats-Unis. Hier Donald Trump avait promis je cite le feu et la col\u00e8re \u00e0 Pyongyang en cas de nouvelles meances... R\u00e9ponse du r\u00e9gime communiste il y a quelques heures... Il menace maintenant de frapper le territoire am\u00e9ricain de l'\u00eele de Guam, situ\u00e9 dans l'Oc\u00e9an pacifique...\r\n(11/ITALIEN MIGRANTS CRISE GVT PA) En Italie, la gestion du dossier migratoire provoque de fortes tensions au sein du gouvernement de Paolo Gentiloni. Le ministre de l'Int\u00e9rieur Marco Minniti a m\u00eame menac\u00e9 de d\u00e9missionner si sa politique de ferm\u00e9t\u00e9 pour limiter l'arriv\u00e9e des bateaux sur les c\u00f4tes italiennes n'\u00e9tait pas approuv\u00e9e. A Rome, une correspondance d'Eric Jozsef ...\r\n  0'54''\r\n((Il a fallu l'intervention du pr\u00e9sident de la R\u00e9publique Sergio Matarella pour ramener le calme au sein du gouverment Gentiloni. Le chef de l'Etat est sorti de sa r\u00e9serve habituelle pour apporter son soutien \u00e0 l'action du ministre de l'Int\u00e9rieur Marco Minniti. Lundi, celui-ci avait d\u00e9sert\u00e9 le conseil des ministres pour marquer sa vive irritation face aux critiques de certains de ses coll\u00e8gues qui d\u00e9sapprouvent les restrictions impos\u00e9es aux organisations non gouvernementales qui sauvent les migrants au large de la Libye. Marco Minniti souhaite notamment imposer la pr\u00e9sence de policiers italiens sur les bateaux des Ong, ce que certaines d'entre elles refusent, \u00e0 commencer par M\u00e9decins sans fronti\u00e8res. Pour une partie de la gauche, cette politique de fermet\u00e9 va trop loin. Mais au minist\u00e8re de l'Int\u00e9rieur, on r\u00e9pond que les mesures visant \u00e0 dissuader les migrants de s'embarquer commencent \u00e0 porter leurs fruits et que le nombre de d\u00e9barquements est depuis quelques jours en baisse.))\r\n(16/ATHLETISME IV SPRUNGER) *** Du sport encore dans ce journal avec la tr\u00e8s belle qualification hier soir de Lea Sprunger aux Mondiaux d'athl\u00e9tisme de Londres. \r\nQualification pour la finale du 400m/haies. La Vaudoise qui atteint donc son premier objectif avec une course tout en ma\u00eetrise. De quoi la satisfaire pleinement... \r\n  0'24''\r\nL\u00e9a Sprunger qui tentera de sortir la course de sa vie demain en finale et pouruqoi pas pour une m\u00e9daille. Ce sera vers 22h35. Le rendez vous \u00e0 ne pas manquer aujourd'hui, il sera aussi sur 400m haies mais masculin cette fois-ci... Avec Kariem Hussain au d\u00e9part. A suivre d\u00e8s 22h30 en direct et en image sur RTS 2.\r\n(D3/ATHLETISME EPIDEMIE GASTRO ENTERITE) Des Suisses tout sourire \u00e0 Londre mais ce n'est pas le cas de tous les athl\u00e8tes... Plusiuers d'entre eux ont \u00e9t\u00e9 touch\u00e9 par un virus provoquant une gastro ent\u00e9rite. Ce sont des athl\u00e8tes des d\u00e9l\u00e9gations Allemandes, Canadiennes, Irlandaise, de Porto Rico et du Botswana qui logent tous dans le m\u00eame h\u00f4tel. La d\u00e9l\u00e9gation Suisse, qu'on pensait un instant touch\u00e9e, a d\u00e9menti...\r\nMais, Patrick D\u00e9l\u00e9troz, la protection contre les virus doit \u00eatre particuli\u00e8rement pointue chez les athl\u00e8tes de haut-niveau. \r\n  1'34''\r\n((Un athl\u00e8te de pointe, au sommet de sa forme est un petit peu plus sujet aux infections virales, que le commun des mortels, de part une l\u00e9g\u00e8re diminution de ses capacit\u00e9s immunitaires. \r\nIl doit donc \u00eatre particuli\u00e8rement prudent et stricte en terme d'hygi\u00e8ne. Le Dr. Jacques M\u00e9n\u00e9trey, a travaill\u00e9, notamment avec des \u00e9quipes cyclistes, donc avec des athl\u00e8tes particuli\u00e8rement expos\u00e9s. \r\nSON \r\nEt si, malgr\u00e9 tout un athl\u00e8te est malade, peut-il aussi, comme nous, user de m\u00e9dicaments permettant de bloquer le transit ? \r\nJacques M\u00e9n\u00e9trey\r\nSON \r\nEt c'est le cas de l'un des favoris du 200 et 400 m\u00e8tres, Isaac Makwala, d\u00e9j\u00e0 malade lundi et qui a d\u00fb renoncer hier soir encore.))\r\n(FOOT) Et du tartan on part encore sur le gazon... Puisque se disputait hier la final de la Supercoupe d'Europe... Avec une magnifique affiche. Elle opposait le vinqueur de la Ligue des Campions, le Real de Madrid au laur\u00e9at de la Ligue Europa, Manchester United... Et ce sont les Madril\u00e8nes qui l'ont emport\u00e9. Victoire 2 buts \u00e0 1...\r\n(SOUS LA BARRE) \r\n(METEO) Du soleil ce matin sur la majeure parti du Plateau... Quelques gouttes sont attendues dans l'apr\u00e8s midi... Des orages pourraient aussi \u00e9clater, principalement dans les Alpes. C\u00f4t\u00e9 mercure, il fait actuellement une quainzaine de degr\u00e9s et \u00e7a grimpera jusqu'\u00e0 23 au meilleur de la journ\u00e9e.. \r\nM\u00eame type de temps attendu pour demain... Entre rayons de soleil et voiles nuageux...\r\n(Meteo Simon) Aujourd'hui nous b\u00e9n\u00e9ficierons de bons moments de soleil. En cours d'apr\u00e8s-midi le ciel deviendra mena\u00e7ant, puis des averses parfois orageuses \u00e9clateront, principalement dans les Alpes au d\u00e9but.\r\nCe r\u00e9gime d'averses se poursuivra en soir\u00e9e et durant la nuit. Le mercure, compris entre 13 et 15 degr\u00e9s en d\u00e9but de journ\u00e9e, atteindra 21 \u00e0 24 degr\u00e9s l'apr\u00e8s-midi. Demain le temps aura un caract\u00e8re plus changeant, de br\u00e8ves \u00e9claircies alterneront avec des p\u00e9riodes tr\u00e8s nuageuses accompagn\u00e9es d'averses. il ne fera pas plus de 19 \u00e0 21 degr\u00e9s.", "alternativeTitle": ["Le Journal de 6h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Adrien Krause", "Le Journal de 6h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Adrien Krause / JDM_2017-08-09T06:00:00_le-journal-de-6h", "Le Journal de 6h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Adrien Krause / JDM_2017-08-09T06:00:00_le-journal-de-6h"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8815213", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677648.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Krause, Adrien", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Sazpinar, Tania", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Coquoz, Esther", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Terrani, Yves", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Reymond, Caroline", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "D\u00e9l\u00e9troz, Patrick", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Krause, Adrien", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Della Pietra, Nicole", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Doucas, Maurice", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Jozsef, Eric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8815213", "ece-8815199"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Juges \u00e9trangers: Pierre Maudet propose une solution d'arbitrage international", "id": "sound-0B4108F0-F12B-433F-8D88-6CEF70CC957C", "durationSec": 679, "publicationDate": "2017-08-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Nessie, Sebastiano\r\nCandidat au Conseil f\u00e9d\u00e9ral, Pierre Maudet propose la mise en place une instance d'arbitrage internationale en cas de litige entre la Suisse et l'UE. D\u00e9bat entre le conseiller national (UDC/VS) Jean-Luc Addor et l'avocat sp\u00e9cialis\u00e9 en arbitrage international Sebastiano Nessi.\r\n\r\n* * Juges \u00e9trangers: Pierre Maudet propose une solution d'arbitrage international  \r\nR\u00e9soudre la question des juges \u00e9trangers en faisant appel \u00e0 un autre type d'arbitrage international pour trancher les diff\u00e9rends entre la Suisse et l'Union europ\u00e9enne. La proposition de Pierre Maudet a le m\u00e9rite d'\u00eatre originale. Mais est-elle vraiment r\u00e9aliste et surtout peut-elle r\u00e9ellement s\u00e9duire les plus sceptiques des UDC? Pour en parler et pour comprendre peu-\u00eatre plus pr\u00e9cis\u00e9ment ce qu'une telle solution impliquerait deux invit\u00e9s sont avec nous. Le conseiller national UDC valaisan Jean-Luc Addor et l'avocat sp\u00e9cialis\u00e9 en arbitrage international Sebastiano Nessi. Bonsoir \u00e0 vous deux.\r\nSebastiano Nessi\r\n- Pour bien comprendre dans quels cas a-t-on recours aujourd'hui \u00e0 l'arbitrage international ?\r\n- Est-ce envisageable de recourir \u00e0 ce type de proc\u00e9d\u00e9 pour r\u00e9gler des litiges entre la Suisse et l'Union europ\u00e9enne?\r\n- Est-ce une bonne id\u00e9e?\r\nC'est une bonne id\u00e9e \u00e0 condition que le tribunal arbitral tranche de mani\u00e8re d\u00e9finitive. En revanche si la Cour de justice europ\u00e9enne a le dernier mot = la situation sera la m\u00eame qu'aujourd'hui. \u00c0 l'inverse si le tribunal arbitral peut se prononcer apr\u00e8s la Cour supr\u00eame cela ne passera jamais \u00e0 Bruxelles\r\n- Est-ce qu'une telle solution peut passer \u00e0 Bruxelles?\r\nLa commission europ\u00e9enne discute actuellement de la possibilit\u00e9 d'utiliser le m\u00e9canisme d'arbitrage\r\nJean-Luc Addor\r\n- Vous \u00eates convaincu par cette solution de Pierre Maudet?\r\n- On s'\u00e9vite le d\u00e9savantage d'\u00eatre devant le juge de l'autre cela ne vous parle pas comme argument?\r\n- Ce n'est pas la cour europ\u00e9enne de justice qui a le dernier mot mais des arbitres ind\u00e9pendants n'est-ce pas le bon compromis?\r\n- N'est-ce pas une mani\u00e8re de sortir de l'impasse?", "alternativeExcerpt": ["Candidat au Conseil f\u00e9d\u00e9ral, Pierre Maudet propose la mise en place une instance d\u2019arbitrage internationale en cas de litige entre la Suisse et l\u2019UE. D\u00e9bat entre le conseiller national (UDC/VS) Jean-Luc Addor et l\u2019avocat sp\u00e9cialis\u00e9 en arbitrage international Sebastiano Nessi."], "alternativeTitle": ["Juges \u00e9trangers: Pierre Maudet propose une solution d'arbitrage international / FOR_2017-08-09T18:06:00_developpement-4", "Forum du 09.08.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8832210.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8815247", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "CN, co-pdt comit\u00e9 d'initiative \"Chaque voix compte\"", "name": "Addor, Jean-Luc", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Giovanola, Marie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Belzer, Sylvie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8815237"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "Jeunes en Palestine, entre r\u00eaves et d\u00e9sillusions (3/5): Diaa Sabbagh", "id": "sound-A14F1940-6554-4E74-A133-BB7DC734C6D7", "durationSec": 320, "publicationDate": "2017-08-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Vlahovic\r\nVingt-cinq ans apr\u00e8s les accords d'Oslo et l'enlisement du processus de paix, \u00e0 quoi r\u00eavent les jeunes Palestiniens? Troisi\u00e8me volet: \u00e0 la renconte de Diaa Sabbagh, jeune avocat du camp de r\u00e9fugi\u00e9s de J\u00e9nine, au nord de la Cisjordanie.\r\n\r\n* * Jeunes en Palestine, entre r\u00eaves et d\u00e9sillusions (3/5): Diaa Sabbagh 25 ans apr\u00e8s les accords d'Oslo et l'enlisement du processus de paix , \u00e0 quoi r\u00eavent les jeunes Palestiniens? En Cisjordanie occup\u00e9e, plus de 65% de la population a moins de trente ans. Coinc\u00e9s entre l'occupation isra\u00e9lienne et le r\u00e9gime autoritaire de l'Autorit\u00e9 Palestinienne.ces jeunes ont rarement  voix au chapitre. Ils seront pourtant dans les ann\u00e9es \u00e0 venir, les acteurs majeurs d'une possible r\u00e9solution du conflit isra\u00e9lo-palestinien. et leurs d\u00e9sillusions sont tout de m\u00eame teint\u00e9es d'espoir.Troisi\u00e8me volet de cette s\u00e9rie \u00e0 la rencontre de Diaa Sabbagh, un jeune avocat du camp de r\u00e9fugi\u00e9s de J\u00e9nine, au nord de la Cisjordanie\r\n   4'47''\r\n((Script \r\nSa robe d'avocat est accroch\u00e9e au porte-manteau.Les traits tir\u00e9s.. Diaa Sabagh sirote son caf\u00e9 dans son bureau situ\u00e9 au centre de J\u00e9nine, au nord de la Cisjordanie..  La figure ronde et joviale du jeune palestinien est marqu\u00e9e par des nuits d'insomnies.. \r\nBOB 1\r\nLe  jeune homme de 29 ans a grandi \u00e0 quelques centaines de m\u00e8tres de l\u00e0, dans le camp de r\u00e9fugi\u00e9s de J\u00e9nine.. 1 km2.. 20 000 habitants.. Tous descendants de palestiniens chass\u00e9s de leurs terres lors de la cr\u00e9ation de l'Etat d'Isra\u00ebl en 1948. 70 ans apr\u00e8s la Nakba \u00ab la catastrophe \u00bb et 50 ans apr\u00e8s le d\u00e9but de l'occupation des Territoires Palestiniens. il n'est pas permis de r\u00eaver selon Diaa, \u00e9ternel r\u00e9fugi\u00e9. \r\nBOB 2\r\nC'est qu'\u00e0 l'\u00e2ge de 18 ans, il a \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9 par l'arm\u00e9e isra\u00e9lienne \u00e0 un checkpoint.. Plac\u00e9 d'abord en d\u00e9tention administrative, il a ensuite \u00e9t\u00e9 emprisonn\u00e9 pendant deux ans, sans raison, au coeur des ann\u00e9es les plus chaudes de la seconde Intifada\r\nBOB 3\r\nMais pourtant, \u00e0 sa sortie de prison, Diaa a entam\u00e9 de longues \u00e9tudes.. Et le droit est devenu son arme de combat.. Depuis plus d'un an.. Il plaide comme avocat au tribunal de J\u00e9nine\r\nBOB 4\r\nMais les  d\u00e9buts sont difficiles\r\nBOB 5\r\nDans les Territoires Palestiniens, le taux de ch\u00f4mage des jeunes culmine \u00e0 plus de 40%.. Mais pour Diaa, pas question d'\u00e9migrer en Europe ou aux Etats-Unis comme certains membres de sa famille.. Il restera dans le camp de r\u00e9fugi\u00e9s de J\u00e9nine soumis aux assauts de l'arm\u00e9e isra\u00e9lienne..Le jeune homme ne croit pas \u00e0 la cr\u00e9ation d'un Etat palestinien sur le court terme\r\nBOB 6\r\nUn seul espoir pour lui: le droit international.. Il s'emploie depuis quelques mois \u00e0 cr\u00e9er un institut palestinien sp\u00e9cialis\u00e9: \r\nBOB 7\r\nMembre de la Cour P\u00e9nale Internationale depuis deux ans, l'Autorit\u00e9 Palestinienne a d\u00e9pos\u00e9 plusieurs dossiers qui font toujours l'objet d'un examen pr\u00e9liminaire\r\nMV pour RTS Info J\u00e9nine \r\nTraduction: une seule voix: homme \r\nBOB 1 \u00ab Nous ne pouvons pas vivre une vie normale ici.. En g\u00e9n\u00e9ral quelqu'un comme moi qui vit en France, en Norv\u00e8ge o\u00f9 n'importe o\u00f9. parce que c'est l'\u00e9t\u00e9, il passe son temps \u00e0 la plage ou bien avec sa petite amie.. Mais ici toutes les nuits, je prie mon dieu pour qu'il nous prot\u00e8ge moi et ma famille et pour ne pas \u00eatre arr\u00eat\u00e9 en pleine nuit, chez moi par l'arm\u00e9e.. Je vis dans le camp de r\u00e9fugi\u00e9s de J\u00e9nine et l'arm\u00e9e isra\u00e9lienne y m\u00e8ne des raids presque toutes les nuits \u00bb. \r\nBOB 2 \u00ab Quand j'avais 14 ou 15 ans, j'avais beaucoup de r\u00eaves.. Mais d\u00e9sormais je pense que se projeter et r\u00eaver tout en vivant ici, c'est une id\u00e9e stupide .. Parce que si vous avez d\u00e9j\u00e0 de l'oxyg\u00e8ne ou de l'eau, c'est d\u00e9j\u00e0 bien,et on ne peut pas penser \u00e0 autre chose \u00bb\r\nBOB 3 \u00ab Moi je suis quelqu'un qui  n'a m\u00eame pas jet\u00e9 une seule pierre contre l'arm\u00e9e de toute ma vie.. M\u00eame si selon le droit international, c'est notre droit de combattre l'occupation, et plus particuli\u00e8rement \u00e0 l'int\u00e9rieur des fronti\u00e8res de 1967.. Mais je n'ai jamais rien fait.. Et j'ai pass\u00e9 deux ans en prison pour rien.. A cette \u00e9poque, j'avais beaucoup de r\u00eaves, je voulais devenir m\u00e9decin, aider ma famille, plaider pour notre cause \u00e0 l'international.. Et puis en quelques secondes, on vous \u00f4te votre libert\u00e9.. Il y a une partie de nous qui concentre nos r\u00eaves et nous permet d'\u00eatre ambitieux.. Les isra\u00e9liens ont tu\u00e9 cette partie en moi \u00bb \r\nBOB 4 \u00ab Ca c'est la salle des avocats \u00bb\r\nBOB 5 \u00ab Et \u00e7a c'est la salle d'audience \u00bb \r\nBOB 6 \u00ab J'ai commenc\u00e9 \u00e0 travailler il y a 14 mois, et jusqu'\u00e0 maintenant je ne m'occupe que de trois dossiers.. Pour un avocat ce n'est rien.. Normalement je devrais au moins d\u00e9fendre cinq clients par jour.. Il n'y a pas de travail et de nombreux jeunes sortent dipl\u00f4m\u00e9s des universit\u00e9s chaque ann\u00e9e.. Donc il y a beaucoup d'avocats mais pas de travail..Et \u00e7a ne concerne pas seulement les avocats, dans toute la Palestine il y a de nombreux ch\u00f4meurs..  Au fil des ans, la situation \u00e9conomique et sociale devient de plus en plus difficile.. Par exemple, j'ai 29 ans, nous vivons dans la maison de ma grand-m\u00e8re.. Je n'ai pas de domicile, je n'ai pas de voiture, pas de vrai travail.. Normalement \u00e0 29 ans ici on doit \u00eatre mari\u00e9.. Mais parce que je n'ai pas d'argent je ne peux m\u00eame pas y penser \u00bb\r\nBOB 7 \u00ab Je ne pense pas.. Parce qu'un l'\u00e9tablissement d'un Etat repose sur trois conditions: la souverainet\u00e9, le peuple, la terre. Nous sommes un peuple, nous avons la terre, mais nous n'exer\u00e7ons pas notre souverainet\u00e9. L'Autorit\u00e9 Palestinienne ne contr\u00f4le pas la Cisjordanie.. Et ne peut m\u00eame pas nous prot\u00e9ger.. Isra\u00ebl contr\u00f4le tout.. Donc o\u00f9 pourrait \u00eatre construit cet Etat? Il n'y a pas de paix et il n'y aura pas de paix \u00bb\r\nBOB 8 \u00ab Je pense que nous devrions monter un groupe d'avocats  qui pourrait combattre l'occupation au moyen du droit international.. Isra\u00ebl a commis de nombreux crimes qui peuvent \u00eatre consid\u00e9r\u00e9s comme des crimes de guerre ou des crimes contre l'humanit\u00e9.. Mais nous avons besoin de professionnels pour d\u00e9fendre ces dossiers devant la Cour P\u00e9nale Internationale \u00bb ))", "alternativeExcerpt": ["Vingt-cinq ans apr\u00e8s les accords d\u2019Oslo et l\u2019enlisement du processus de paix, \u00e0 quoi r\u00eavent les jeunes Palestiniens? Troisi\u00e8me volet: \u00e0 la renconte de Diaa Sabbagh, jeune avocat du camp de r\u00e9fugi\u00e9s de J\u00e9nine, au nord de la Cisjordanie."], "alternativeTitle": ["Jeunes en Palestine, entre r\u00eaves et d\u00e9sillusions (3/5): Diaa Sabbagh / TUM_2017-08-09T08:20:00_sequence-3", "Tout un monde du 09.08.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8831324.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8815182", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Chaboudez, Patrick", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8815176"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "La Suisse face \u00e0 la r\u00e9volution russe de 1917 (3/4)", "id": "sound-ED024E5F-E371-4DFD-8D8E-CA3E63AF1B6D", "durationSec": 501, "publicationDate": "2017-08-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Il y a 100 ans, en f\u00e9vrier 1917, la Russie basculait dans la r\u00e9volution. Cet \u00e9v\u00e9nement a \u00e9t\u00e9 un des marqueurs majeurs du XXe si\u00e8cle et a \u00e9galement impact\u00e9 la Suisse. Interview de St\u00e9phanie Roulin, historienne et lectrice \u00e0 l'Universit\u00e9 de Fribourg. En rediffusion.\r\n\r\n* * La Suisse face \u00e0 la r\u00e9volution russe de 1917 (3/4) F\u00e9vrier 1917...la r\u00e9volution russe conduit au renversement du r\u00e9gime tsariste. Un \u00e9v\u00e9nement qui va bouleverser le cours de la Premi\u00e8re guerre mondiale... Et qui va marquer le 20e si\u00e8cle...\r\nC'\u00e9tait il y a 100 ans...Nous vous proposons cette semaine en nouvelle diffusion notre s\u00e9rie consacr\u00e9e \u00e0 l'impact de cette r\u00e9volution sur la Suisse.\r\nTroisi\u00e8me \u00e9pisode, ce soir, avec St\u00e9phanie Roulin, historienne et lectrice \u00e0 l'Universit\u00e9 de Fribourg, qui a fait une th\u00e8se sur l'anti-communisme.\r\nSi, pour beaucoup, cette r\u00e9volution a \u00e9t\u00e9 le d\u00e9but d'une nouvelle et grande histoire, avec des perspectives nouvelles qui allaient s'ouvrir sans limites... En Suisse, par contre, ce sentiment d'espoir a \u00e9t\u00e9 v\u00e9cu tr\u00e8s minoritairement car, pour la plus grande partie des Suisses, ces \u00e9v\u00e9nements ont plut\u00f4t \u00e9t\u00e9 v\u00e9cus comme un traumatisme avec un d\u00e9but d'obsession, comme elle l'a dit \u00e0 Christian Favre et Crystel Domenjoz: il y avait la crainte d'une forme de \"contamination communiste\" qui toucherait notre pays...\r\nC'\u00e9tait St\u00e9phanie Roulin.\r\nEt si vous voulez revenir sur le sujet, vous pouvez lire, si vous le d\u00e9sirez, la th\u00e8se que notre interlocutrice a \u00e9crite, un ouvrage publi\u00e9 aux \u00e9ditions Antipode, \u00e0 Lausanne.\r\nDemain nous Florian Eitel, conservateur du nouveau mus\u00e9e de Bienne, pour parler du r\u00f4le des anarchistes dans l'arc jurassien..", "alternativeExcerpt": ["Il y a 100 ans, en f\u00e9vrier 1917, la Russie basculait dans la r\u00e9volution. Cet \u00e9v\u00e9nement a \u00e9t\u00e9 un des marqueurs majeurs du XXe si\u00e8cle et a \u00e9galement impact\u00e9 la Suisse. Interview de St\u00e9phanie Roulin, historienne et lectrice \u00e0 l\u2019Universit\u00e9 de Fribourg. En rediffusion."], "alternativeTitle": ["La Suisse face \u00e0 la r\u00e9volution russe de 1917 (3/4) / FOR_2017-08-09T18:10:00_developpement-6", "Forum du 09.08.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8832093.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8815247", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Giovanola, Marie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Belzer, Sylvie", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8815244"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "Premier bilan du gouvernent d'Emmanuel Macron, apr\u00e8s 100 jours de pr\u00e9sidence", "id": "sound-54048F8C-EC7B-4887-A73F-6EF40A2ACE88", "durationSec": 381, "publicationDate": "2017-08-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : meskens\r\nLe dernier conseil des ministres de l'\u00e9t\u00e9 se tiendra ce mercredi \u00e0 l'Elys\u00e9e et \u00e0 l'Assembl\u00e9e, les d\u00e9put\u00e9s doivent voter d\u00e9finitivement le texte sur la moralisation de la vie politique. Apr\u00e8s trois mois au pouvoir, c'est l'occasion d'un premier bilan d'Emmanuel Macron \u00e0 l'Elys\u00e9e.\r\n\r\n* * Premier bilan du gouvernent d'Emmanuel Macron, apr\u00e8s 100 jours de pr\u00e9sidence TUM - 09.08 - Macron, les 100 jours...\r\n  Jo\u00eblle Meskens, DIR ST Paris  (C'est OK avec B\u00e9n\u00e9dicte)\r\n*** En France, c'est la quille ce mercredi. Le dernier conseil des ministres de l'\u00e9t\u00e9 se tiendra \u00e0 l'Elys\u00e9e, et \u00e0 l'Assembl\u00e9e, les d\u00e9put\u00e9s doivent voter d\u00e9finitivement le texte sur la moralisation de la vie politique qui mettra fin \u00e0 la session parlementaire extraordinaire, la premi\u00e8re de l'\u00e8re Macron. Apr\u00e8s trois mois au pouvoir, c'est l'occasion d'un premier bilan de ces cent jours \u00e0 l'Elys\u00e9e. Jo\u00eblle Meskens, vous \u00eates en direct de Paris. Le pr\u00e9sident s'autorise de premi\u00e8res vacances aussi courtes que myst\u00e9rieuses.\r\nOui, l'Elys\u00e9e a fait savoir que le chef de l'Etat prendra de courtes vacances en France, mais sans pr\u00e9ciser o\u00f9. Emmanuel Macron restera mobilisable \u00e0 tout moment, dit-on. C'est que le sujet des vacances reste tr\u00e8s \u00ab\u00a0touchy\u00a0\u00bb pour les pr\u00e9sidents, en France comme aux Etats-Unis d'ailleurs, o\u00f9 Donald Trump est tr\u00e8s critiqu\u00e9 pour sa longue mise au vert. Dans l'Hexagone, il faut se souvenir que le premier \u00e9t\u00e9 des pr\u00e9sidents est souvent un marqueur des d\u00e9buts de mandat. Nicolas Sarkozy avait connu l'une de ses premi\u00e8res pol\u00e9miques en 2007 avec ses vacances pass\u00e9es sur le yacht luxueux de Vincent Bollor\u00e9 et Fran\u00e7ois Hollande en 2012 avait d\u00e9\u00e7u l'opinion en s'accordant une tr\u00eave jug\u00e9e trop longue au fort de Br\u00e9gan\u00e7on, dans le Var.\r\n*** C'est \u00e0 ce moment-l\u00e0 en effet que Fran\u00e7ois Hollande avait entam\u00e9 sa chute dans les sondages. Pour Emmanuel Macron, Jo\u00eblle, c'est d\u00e9j\u00e0 le cas et la baisse est m\u00eame plus importante. \r\nOui, le pr\u00e9sident a d\u00e9j\u00e0 perdu une dizaine de points de popularit\u00e9 depuis son \u00e9lection en mai et il entra\u00eene dans sa chute son premier ministre, Edouard Philippe. Mais ce n'est pas un suppos\u00e9 manque de travail qui lui est reproch\u00e9. Au contraire\u00a0! Emmanuel Macron, qui se voulait jupit\u00e9rien, s'est montr\u00e9 hyper-actif. A l'Elys\u00e9e, on se f\u00e9licite d'ailleurs d\u00e9j\u00e0 de trois textes importants vot\u00e9s\u00a0: la loi de confiance dans la vie publique, une nouvelle loi anti-terroriste et une loi d'habilitation pour r\u00e9former le march\u00e9 du travail par ordonnances. A tout cela, il faut ajouter de premiers pas tr\u00e8s \u00e9nergiques sur la sc\u00e8ne diplomatique\u00a0: un G7, un sommet de l'Otan, une visite de Vladimir Poutine \u00e0 Versailles, une autre de Donald Trump pour le 14 juillet. Emmanuel Macron a \u00e9t\u00e9 au cour de toutes les discussions.\r\n*** Qu'est-ce qui coince alors\u00a0? \r\nDes premi\u00e8res mesures de rigueur budg\u00e9taire sont jug\u00e9es douloureuses. C'est assez classique\u00a0: les Fran\u00e7ais s'aper\u00e7oivent qu'il n'y pas de \u00ab\u00a0miracle\u00a0\u00bb. Et puis disons que la \u00ab\u00a0r\u00e9volution\u00a0\u00bb d'Emmanuel Macron, pour reprendre le titre du livre qu'il avait publi\u00e9 avant la campagne, cette r\u00e9volution laisse sceptique. De fait, il y a bel et bien un renouvellement sans pr\u00e9c\u00e9dent. A l'Assembl\u00e9e nationale d'abord, avec deux tiers des d\u00e9put\u00e9s qui n'avaient jamais \u00e9t\u00e9 \u00e9lus et beaucoup plus de femmes. Au gouvernement ensuite, avec des techniciens, sp\u00e9cialistes de leur domaine, qui sont plus nombreux que les politiques aguerris. Mais ce renouvellement, justement, ne se fait pas sans accrocs. Dans l'h\u00e9micycle, des d\u00e9put\u00e9s inexp\u00e9riment\u00e9s n'ont pas toujours convaincu. Et au gouvernement, on n'a pas \u00e9vit\u00e9 les couacs. \r\n*** Et puis, il y a eu l'op\u00e9ration moralisation de la vie politique parasit\u00e9e par les affaires\u00a0?\r\n Oui, des affaires qui ont co\u00fbt\u00e9 leur poste \u00e0 des anciens ministres\u00a0et non des moindres: Richard Ferrand, Fran\u00e7ois Bayrou, Marielle de Sarnez, Sylvie Goulard. Sans parler de la position d\u00e9licate de la ministre du Travail, Muriel P\u00e9nicaud, elle aussi mise en cause dans une affaire\u00a0: le d\u00e9placement, organis\u00e9 sans appel d'offres, d'Emmanuel Macron \u00e0 Las Vegas quand il \u00e9tait ministre de l'Economie. \r\n*** C'est d'autant plus d\u00e9licat que la ministre du Travail se retrouve aux commandes de la plus importante r\u00e9forme attendue de ce d\u00e9but de quinquennat\u00a0: la r\u00e9forme du travail. Un chantier explosif, Jo\u00eblle, quand on se souvient des manifestations d\u00e9j\u00e0 tenues l'an dernier.\r\nOui, et \u00e0 l'\u00e9poque, la r\u00e9forme voulue par Fran\u00e7ois Hollande n'\u00e9tait pas aussi vigoureuse. Les projets d'ordonnances doivent \u00eatre d\u00e9voil\u00e9s fin ao\u00fbt et adopt\u00e9s avant le 21 septembre. Mais d\u00e9j\u00e0 la CGT bat le rappel\u00a0: elle annonce une journ\u00e9e d'action pour le 12 septembre. Emmanuel Macron fait le pari de la concertation\u00a0: il a beaucoup re\u00e7u les syndicats mais il fait aussi le pari de son autorit\u00e9 politique. L'opposition reste assomm\u00e9e. Les d\u00e9put\u00e9s de la France insoumise ont \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s offensifs jusqu'ici mais ils ne p\u00e8sent pas lourd, de m\u00eame que ceux de la Nouvelle gauche issus d'un Parti socialiste en sursis et ceux d'une droite \u00e9cartel\u00e9e entre les tenants d'une opposition dure et ceux qui d\u00e9fendent une d\u00e9marche plus constructive. Qu'elle soit de gauche ou de droite, l'opposition ne parvient pas encore vraiment \u00e0 capitaliser sur la d\u00e9ception de l'\u00e9lectorat.\r\n*** Sur le fond, pour ces premiers mois de mandat, est-ce qu'on peut parler d'une marche vers plus de lib\u00e9ralisme\u00a0?\r\nIl y a des signes qui ne trompent pas. Le ton de la presse par exemple est devenu presque plus virulent s'agissant des journaux de gauche que des journaux de droite. Ce qui ne manque pas de sel pour un ancien ministre de Fran\u00e7ois Hollande. Mais c'est plus compliqu\u00e9 que cela. Emmanuel Macron assume de fait son lib\u00e9ralisme, mais en \u00ab\u00a0m\u00eame temps\u00a0\u00bb, pour reprendre sa formule f\u00e9tiche, il a surpris en adoptant une posture tr\u00e8s \u00e9tatiste. Ca a \u00e9t\u00e9 le cas, avec la nationalisation temporaire des chantiers navals STX, menac\u00e9s d'une prise de contr\u00f4le par les Italiens. \r\n*** On pourrait alors parler de pragmatisme, s'agissant d'Emmanuel Macron\u00a0?\r\nOui, une forme de pragmatisme mais teint\u00e9 aussi d'une forme d'autoritarisme pour celui qui en campagne se pr\u00e9sentait comme champion de la bienveillance. On l'a vu avec le limogeage du g\u00e9n\u00e9ral de Villiers, le chef d'Etat major des arm\u00e9es. Un remerciement tr\u00e8s brutal. On l'a vu aussi avec l'\u00e9clipse forc\u00e9e du Premier ministre, grill\u00e9 dans son discours de politique g\u00e9n\u00e9rale, par un discours pr\u00e9sidentiel devant le Congr\u00e8s. On l'a vu enfin avec la presse. Avec quelques journalistes \u00e9trangers, nous avons \u00e9t\u00e9 les seuls re\u00e7us en juin \u00e0 l'Elys\u00e9e pour une interview du pr\u00e9sident. Ca a \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s mal per\u00e7u par la presse politique fran\u00e7aise. L'Elys\u00e9e, dit-on, r\u00e9fl\u00e9chit \u00e0 de nouveaux rendez-vous avec l'opinion pour la rentr\u00e9e. Cela pourrait \u00eatre non pas sous forme d'interview ou de conf\u00e9rence de presse mais sous forme de ce qu'on appelle un \u00ab\u00a0live\u00a0\u00bb sur les r\u00e9seaux sociaux. Un rendez-vous direct avec les Fran\u00e7ais dont on verra s'il suffit \u00e0 renouer un pacte de confiance qui semble d\u00e9j\u00e0 compromis.\r\nFIN", "alternativeExcerpt": ["Le dernier conseil des ministres de l\u2019\u00e9t\u00e9 se tiendra ce mercredi \u00e0 l\u2019Elys\u00e9e et \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e, les d\u00e9put\u00e9s doivent voter d\u00e9finitivement le texte sur la moralisation de la vie politique. Apr\u00e8s trois mois au pouvoir, c\u2019est l\u2019occasion d\u2019un premier bilan d'Emmanuel Macron \u00e0 l\u2019Elys\u00e9e."], "alternativeTitle": ["Premier bilan du gouvernent d'Emmanuel Macron, apr\u00e8s 100 jours de pr\u00e9sidence / TUM_2017-08-09T08:10:00_sequence-1", "Tout un monde du 09.08.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8767199.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8815182", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Chaboudez, Patrick", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "Correspondant", "name": "Meskens, Jo\u00eblle", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8815179"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Les s\u00e9ries d'\u00e9t\u00e9 de l'Info 2 : Les rouages de la justice (3/5) - Les \"croqueurs d'audience\"", "id": "sound-E1FC4B4A-B80F-464F-8A08-19E31355BCFB", "durationSec": 313, "publicationDate": "2017-08-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : CATINFO_AOU2017\r\nHormis les grands proc\u00e8s qui d\u00e9fraient l'actualit\u00e9, la justice n'occupe pas une grande place dans les m\u00e9dias. Pourtant, elle a des impacts significatifs dans nos vies quotidiennes, parfois \u00e0 notre insu. Troisi\u00e8me \u00e9pisode: les dessinateurs qui immortalisent les sc\u00e8nes de proc\u00e8s.\r\n\r\n* * Les rouages de la justice (3/5) - Les \"croqueurs d'audience\" Les aspects m\u00e9connus de la justice 3 \u00e8me \u00e9pisode... ce matin avec les croqueurs d'audience, comprenez des dessinateurs qui immortalisent certaines sc\u00e8nes de proc\u00e8s devant les tribunaux. Tribunaux o\u00f9 la pr\u00e9sence des photographes n'est pas admise... Gilles-Emmanuel Fiaux. qui ouvre notamment pour Le Matin. est l'un d'eux. Yves Terrani est all\u00e9 \u00e0 sa rencontre dans son atelier vaudois de Cossonay.\r\n   5'04'' ((Fin paroles 4'38''))", "alternativeExcerpt": ["Hormis les grands proc\u00e8s qui d\u00e9fraient l\u2019actualit\u00e9, la justice n\u2019occupe pas une grande place dans les m\u00e9dias. Pourtant, elle a des impacts significatifs dans nos vies quotidiennes, parfois \u00e0 notre insu. Troisi\u00e8me \u00e9pisode: les dessinateurs qui immortalisent les sc\u00e8nes de proc\u00e8s."], "alternativeTitle": ["Les rouages de la justice (3/5) - Les \"croqueurs d\u2019audience\" / JDM_2017-08-09T06:40:00_les-series-d-ete-de-l-info-2", "Le Journal du matin du 09.08.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8826136.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8815201", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Terrani, Yves", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8815184"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction : L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction - Pierre Kr\u00e4henb\u00fchl, commissaire g\u00e9n\u00e9ral de l'UNRWA", "id": "sound-D25D7B57-007C-4BE2-B949-21B75515ECC8", "durationSec": 1322, "publicationDate": "2017-08-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Plus de cinq millions de Palestiniens sont diss\u00e9min\u00e9s dans cinq pays. Une grande partie de ces r\u00e9fugi\u00e9s survit gr\u00e2ce \u00e0 l'aide de l'UNRWA, l'Office de secours et de travaux des Nations unies pour les r\u00e9fugi\u00e9s de Palestine au Proche-Orient. Pierre Krahenb\u00fchl en est le directeur depuis 2013.\r\n\r\n* * L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction - Pierre Kr\u00e4henb\u00fchl, commissaire g\u00e9n\u00e9ral de l'UNRWA (PIERRE KRAHENB\u00dcHL) INVITE MATINALE - PIERRE KR\u00c4HENB\u00dcHL\r\n Pierre Kr\u00e4henb\u00fchl, commissaire g\u00e9n\u00e9ral de l'UNRWA, office de secours et de travaux des Nations Unies pour les r\u00e9fugi\u00e9s de Palestine dans le Proche Orient  - accompagn\u00e9 par Nicolas Vultier via son portable donc en cas de besoin ** 44  -  en direct du studio de Lausanne\r\nHeure\r\nIls sont plus de 5 millions diss\u00e9min\u00e9s dans 5 pays. 5 millions de r\u00e9fugi\u00e9s Palestiniens dont une grande partie vit ou survit gr\u00e2ce \u00e0 l'aide de l'UNRWA, l'office de secours et de travaux des Nations Unies pour les r\u00e9fugi\u00e9s de Palestine au Proche-Orient. Une agence dirig\u00e9e par un suisse...qui est notre invit\u00e9 ce matin...\r\nBonjour Pierre Krahenb\u00fchl. \r\nAncien directeur des op\u00e9rations du CICR. Vous \u00eates en poste \u00e0 l'UNRWA depuis 2013. Nomm\u00e9 \u00e0 l'\u00e9poque par l'ancien secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de l'ONU Ban ki Moon. Votre mandat de 3 ans a \u00e9t\u00e9 r\u00e9cemment renouvel\u00e9. Vos bureaux sont \u00e0 J\u00e9rusalem en Isra\u00ebl et \u00e0 Amman en Jordanie. \r\nAu coeur du chaudron\r\n-Vous g\u00e9rez un budget de plus de 650 millions de francs, on peut dire que vous \u00eates \u00e0 un poste cl\u00e9 au cour du chaudron Proche-Oriental.\u00a0?\r\nDiplomatie de haut vol\r\n-Entre le chaos \u00e0 Gaza qui est toujours sous la mainmise du Hamas, la guerre en Syrie, les menaces de coupes dans vos budgets, la droitisation du gouvernement isra\u00e9lien, c'est un travail diplomatique de haut vol\u00a0? Ne s'\u00e9nerver avec personne et rester ind\u00e9pendant pour pouvoir assumer sa mission... vous y arrivez?\r\nCritiques isra\u00ebliennes \r\n-Le virage \u00e0 droite du gouvernement isra\u00e9lien. Un gvt qui se dit pro colon, un gouvernement qui ne se g\u00eane pas pour vous critiquer. Par exemple sur le cas de ces \u00e9coles \u00e0 Gaza g\u00e9rer par l'UNRWA et dans lesquelles on aurait retrouv\u00e9 des armes apr\u00e8s l'op\u00e9ration Bordure protectrice il y a 3 ans. On vous a accus\u00e9 de complicit\u00e9.des miliciens du Hamas auraient m\u00eame tir\u00e9 des roquettes sur Isra\u00ebl depuis des b\u00e2timents de l'UNRWA\u00a0? vous auriez un biais pro palestinien\u00a0? \r\n-Benjamin Netanyahou a appel\u00e9 \u00e0 votre d\u00e9mant\u00e8lement pour faire passer votre mandat sous l'\u00e9gide du HCR\u00a0?\r\n-Critique aussi contre des programmes scolaires anti isra\u00e9lien dans les \u00e9coles g\u00e9r\u00e9es par l'UNRWA\u00a0?\r\n-Point positif, gr\u00e2ce \u00e0 la distribution d'aide humanitaire, vous \u00eates per\u00e7us par une partie des isra\u00e9liens comme un \u00e9l\u00e9ment stabilisateur\r\nUSA\r\n-Premier contributeur de votre budget les Etats-Unis ont chang\u00e9 de pr\u00e9sident. L'\u00e9lection de Donald Trump vous a-t-elle donn\u00e9 des sueurs froides\u00a0?\r\n-Les \u00e9missaires de Donald Trump sont-ils venus vous voir pour se faire une id\u00e9e de votre travail\u00a0?\r\nParmi eux, des connaisseurs de la r\u00e9gion\u00a0?\r\n-De votre point de vue, l'administration Trump est-elle, encore plus que sous Obama ou Georges W Bush, pro isra\u00e9lienne\u00a0?\r\n-Vous craignez toujours une d\u00e9cision qui pourrait arriver de Washington qui couperait dans son aide \u00e0 l'UNRWA\r\nSyrie\r\n-Plus de 500'000 r\u00e9fugi\u00e9s palestiniens vivaient en Syrie en 2011, au d\u00e9but de la guerre civile qui ravage le pays. Aujourd'hui, que sont-ils devenus\u00a0?\r\n-Vous \u00e9tiez r\u00e9cemment \u00e0 Alep. qu'avez-vous vu\u00a0?\r\n-En 2013, on avait beaucoup parl\u00e9 du camp de Yarmuk, non loin de Damas. Avec ces photos o\u00f9 l'on voyait des habitants de ce camps souffrir de malnutrition. Quelle est la situation aujourd'hui\u00a0?\r\n-Des r\u00e9fugi\u00e9s palestiniens de Syrie ont-ils pris la route de l'Europe via la Turquie, la Gr\u00e8ce, les Balkans\u00a0?\r\nGaza\r\n-A Gaza, ils sont 1,3 millions de r\u00e9fugi\u00e9s palestiniens \u00e0 vivre dans cette bande quasi herm\u00e9tiquement ferm\u00e9e. Trois ans apr\u00e8s la derni\u00e8re guerre, on ne cesse de parler d'une d\u00e9gradation des conditions de vie des r\u00e9fugi\u00e9s et des civils en g\u00e9n\u00e9ral. C'est aussi votre constat\u00a0?\r\n-Les raisons\u00a0? Isra\u00ebl cherche-t-il \u00e0 punir Gaza et le Hamas\u00a0?\r\nResponsabilit\u00e9 des palestiniens\r\n-Quelle part de responsabilit\u00e9 des Palestiniens aussi avec leur division politique. Le Hamas g\u00e8re Gaza, l'Autorit\u00e9 palestinienne dirige la Cisjordanie). Les Fr\u00e8res palestiniens ne s'entendant \u00e0 peu pr\u00e8s sur rien\u00a0?\r\nChangements des \u00e9quilibres r\u00e9gionaux\r\n-Une r\u00e9gion o\u00f9 les \u00e9quilibres changent. Le conflit Arabie Saoudite-Iran. L'isolement du Qatar\u00a0: le rapprochement entre Arabie Saoudite et Isra\u00ebl. Quelles cons\u00e9quences directes pour vous\u00a0? D'anciens amis deviennent-ils soudainement plus critiques\u00a0? \r\n-Le Qatar, les Pays du Golfe, l'Arabie Saoudite. importants contributeurs de l'UNRWA\u00a0? Cette crise vous oblige-t-elle aussi \u00e0 revoir votre strat\u00e9gie de collecte de fonds\u00a0? Le Qatar devient une sorte de pestif\u00e9r\u00e9 dans toute la r\u00e9gion\u00a0?\r\nL'origine suisse\r\n-Vous \u00eates d'origine suisse. Ressortissant d'un pays neutre. Pour vos interlocuteurs c'est un atout ou c'est anecdotique\u00a0?\r\n-Le r\u00f4le r\u00e9gional de la Suisse. Il y aura bient\u00f4t un nouveau ministre des affaires \u00e9trang\u00e8res. C'est une r\u00e9gion \u00e0 \u00e9viter ou la Suisse a-t-elle toujours un r\u00f4le \u00e0 jouer\u00a0?\r\n-La contribution suisse \u00e0 l'UNRWA\u00a0? Montant important\u00a0? \r\nSolution \u00e0 deux \u00e9tats?\r\n-Il n'y en a pas d'autre?", "alternativeExcerpt": ["Plus de cinq millions de Palestiniens sont diss\u00e9min\u00e9s dans cinq pays. Une grande partie de ces r\u00e9fugi\u00e9s survit gr\u00e2ce \u00e0 l\u2019aide de l\u2019UNRWA, l\u2019Office de secours et de travaux des Nations unies pour les r\u00e9fugi\u00e9s de Palestine au Proche-Orient. Pierre Krahenb\u00fchl en est le directeur depuis 2013.", "Plus de cinq millions de Palestiniens sont diss\u00e9min\u00e9s dans cinq pays. Une grande partie de ces r\u00e9fugi\u00e9s survit gr\u00e2ce \u00e0 l\u2019aide de l\u2019UNRWA, l\u2019Office de secours et de travaux des Nations unies pour les r\u00e9fugi\u00e9s de Palestine au Proche-Orient. Pierre Krahenb\u00fchl en est le directeur depuis 2013.", "Plus de cinq millions de Palestiniens sont diss\u00e9min\u00e9s dans cinq pays. Une grande partie de ces r\u00e9fugi\u00e9s survit gr\u00e2ce \u00e0 l\u2019aide de l\u2019UNRWA, l\u2019Office de secours et de travaux des Nations unies pour les r\u00e9fugi\u00e9s de Palestine au Proche-Orient. Pierre Krahenb\u00fchl en est le directeur depuis 2013.", "Plus de cinq millions de Palestiniens sont diss\u00e9min\u00e9s dans cinq pays. Une grande partie de ces r\u00e9fugi\u00e9s survit gr\u00e2ce \u00e0 l\u2019aide de l\u2019UNRWA, l\u2019Office de secours et de travaux des Nations unies pour les r\u00e9fugi\u00e9s de Palestine au Proche-Orient. Pierre Krahenb\u00fchl en est le directeur depuis 2013."], "alternativeTitle": ["L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction - Pierre Kr\u00e4henb\u00fchl, commissaire g\u00e9n\u00e9ral de l'UNRWA", "L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction - Pierre Kr\u00e4henb\u00fchl", "L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction - Pierre Kr\u00e4henb\u00fchl, commissaire g\u00e9n\u00e9ral de l'UNRWA / JDM_2017-08-09T07:37:00_l-invite-du-journal", "L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction - Pierre Kr\u00e4henb\u00fchl, commissaire g\u00e9n\u00e9ral de l'UNRWA / JDM_2017-08-09T07:37:00_l-invite-du-journal"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8815202", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677647.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Commissaire g\u00e9n\u00e9ral de l'UNRWA, office de secours et de travaux des Nations Unies pour les r\u00e9fugi\u00e9s de Palestine dans le Proche Orient - UNRWA (office de secours et de travaux des Nations Unies pour ", "name": "Krahenbuhl, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "Journaliste ActuRadio - Radio T\u00e9l\u00e9vison Suisse", "name": "Vultier, Nicolas", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "De Preux, Jean", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8815202", "ece-8815185"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Un hooligan suisse de 24 ans condamn\u00e9 \u00e0 la prison ferme, la r\u00e9action de Michel Zen Ruffinen", "id": "sound-BE610792-1C09-4DC3-8A76-11C950889241", "durationSec": 388, "publicationDate": "2017-08-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Un Appenzellois de 24 ans a \u00e9t\u00e9 condamn\u00e9 mercredi \u00e0 trois ans de prison, partiellement avec sursis, pour avoir lanc\u00e9 des engins pyrotechniques lors d'un match de football en f\u00e9vrier 2016, blessant gravement un spectateur. L'interview de Michel Zen Ruffinen, ancien secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de la FIFA.\r\n\r\n* * Un hooligan suisse de 24 ans condamn\u00e9 \u00e0 la prison ferme, la r\u00e9action de Michel Zen Ruffinen SLV HOOLIGAN\r\nSylvie: C'est in\u00e9dit, un hooligan suisse a \u00e9t\u00e9 condamn\u00e9 \u00e0 la presion ferme, Marie...\r\nC'est une premi\u00e8re! Il \u00e9cope de 3 ans dont la moiti\u00e9 avec sursis.  Les faits se sont d\u00e9roul\u00e9s le 21 f\u00e9vrier 2016 \u00e0 Lucerne lors d'une rencontre contre Saint-Gall. L'accus\u00e9, un Appenzellois de 24 ans, avait jet\u00e9 des engins explosifs et des fumig\u00e8nes dans le stade. Un homme avait \u00e9t\u00e9 s\u00e9rieusement bless\u00e9, perdant une grande partie de sa capacit\u00e9 auditive. \r\nPour \u00e9voquer cette sanction in\u00e9dite dans la lutte contre le hooliganisme, nous recevons Michel Zen Ruffinen, avocat et ancien secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de la FIFA...bonsoir....\r\n-\tDe la prison ferme pour punir de tels actes dans le football ou le sport, la sanction est-elle juste (ou trop s\u00e9v\u00e8re) ? C'est la 1\u00e8re fois que le Tribunal p\u00e9nal f\u00e9d\u00e9ral prononce une telle peine, de la prison ferme, en Suisse. \r\n-\tDe la prison ferme, c'est LA sanction pour - selon vous - \u00e9radiquer le hooliganisme et la violence dans les stades - et aussi \u00e0 l'ext\u00e9rieur des enceintes sportives - lors des comp\u00e9titions ?\r\n-\tEst-ce possible d'\u00e9radiquer le hooliganisme dans le sport ?\r\n-\tLe \u00ab message \u00bb pr\u00e9ventif est fort. avec cette peine de prison ferme ; les hooligans, les fauteurs de troubles prendront-ils conscience - qu'avec leurs actes - qu'ils peuvent ressortir du stade les menottes aux poignets et se retrouver derri\u00e8re les barreaux ?\r\n-\tPr\u00e8s de 1'600 personnes sont enregistr\u00e9es dans le syst\u00e8me d'information \u00ab HOOGAN \u00bb en Suisse : 1'200 personnes \u00ab appartiennent \u00bb au monde du football ; 400 au monde du hockey sur glace. Quelles sont les solutions pour \u00ab neutraliser \u00bb ces hooligans ? Des interdictions de stade, des interdictions de p\u00e9rim\u00e8tres, des obligations de se pr\u00e9senter devant la police. \r\n-\t5 ans apr\u00e8s le durcissement du concordat anti-hooligans, les chiffres restent stables. Mais il reste du travail selon vous ? (notamment en ce qui concerne le d\u00e9placement de supporters et leur encadrement. En avril dernier, le car de l'\u00e9quipe du Servette FC avait \u00e9t\u00e9 attaqu\u00e9 par des supporters du FC Sion sur une aire d'autoroute).\r\n-\tLes instances suisses du football, et les dirigeants de clubs, ont-ils \u00ab minimis\u00e9 \u00bb - selon vous Michel Zen Ruffinen - la triste r\u00e9alit\u00e9 du hooliganisme avant d'agir ? \r\nMichel Zen Ruffinen, avocat, ancien secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de la FIFA. \r\nBonne soir\u00e9e !", "alternativeExcerpt": ["Un Appenzellois de 24 ans a \u00e9t\u00e9 condamn\u00e9 mercredi \u00e0 trois ans de prison, partiellement avec sursis, pour avoir lanc\u00e9 des engins pyrotechniques lors d'un match de football en f\u00e9vrier 2016, blessant gravement un spectateur. L\u2019interview de Michel Zen Ruffinen, ancien secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de la FIFA."], "alternativeTitle": ["Un hooligan suisse de 24 ans condamn\u00e9 \u00e0 la prison ferme, la r\u00e9action de Michel Zen Ruffinen / FOR_2017-08-09T18:00:00_developpement-1", "Forum du 09.08.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/5513420.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8815247", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Ancien Secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral FIFA, Avocat ", "name": "Zen Ruffinen, Michel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Giovanola, Marie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Belzer, Sylvie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8815242"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Versus-penser", "source": "siranau", "title": "Nicole Niquille, des pr\u00e9alpes \u00e0 l'Everest", "id": "sound-71FB8EB1-2C57-473B-BF30-0AA099099277", "durationSec": 1718, "publicationDate": "2017-08-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Rubrique Soci\u00e9t\u00e9\r\nContributeurs hors th\u00e9saurus : Rubrique Soci\u00e9t\u00e9\r\n\r\n\r\nNicole Niquille, guide de montagne - premi\u00e8re femme guide de montagne suisse - et son rapport avec la nature.\r\nEn 1994, comme 20 ans plus tard, apr\u00e8s une cassure consid\u00e9rable dans sa vie, une fougue, un engagement inchang\u00e9s. \r\nRencontre d'abord au micro de Jean-Marc Falcombello, en 1994, on d\u00e9marre dans les pr\u00e9alpes vaudoises, premier \u00e9crin, premier \"terrain de jeu\" pour une femme qui sait parfaitement expliquer et faire partager son amour, son sens de l'observation aigu des choses de la nature.\r\nPar Isabelle Carceles", "alternativeExcerpt": ["Nicole Niquille, guide de montagne - premi\u00e8re femme guide de montagne suisse - et son rapport avec la nature.\nEn 1994, comme 20 ans plus tard, apr\u00e8s une cassure consid\u00e9rable dans sa vie, une fougue, un engagement inchang\u00e9s. \nRencontre d\u02b9abord au micro de Jean-Marc Falcombello, en 1994, on d\u00e9marre dans les pr\u00e9alpes vaudoises, premier \u00e9crin, premier \"terrain de jeu\" pour une femme qui sait parfaitement expliquer et faire partager son amour, son sens de l\u02b9observation aigu des choses de la nature.\nPar Isabelle Carceles", "Nicole Niquille, guide de montagne - premi\u00e8re femme guide de montagne suisse - et son rapport avec la nature.\nEn 1994, comme 20 ans plus tard, apr\u00e8s une cassure consid\u00e9rable dans sa vie, une fougue, un engagement inchang\u00e9s. \nRencontre d\u02b9abord au micro de Jean-Marc Falcombello, en 1994, on d\u00e9marre dans les pr\u00e9alpes vaudoises, premier \u00e9crin, premier \"terrain de jeu\" pour une femme qui sait parfaitement expliquer et faire partager son amour, son sens de l\u02b9observation aigu des choses de la nature.\nPar Isabelle Carceles", "Nicole Niquille, guide de montagne - premi\u00e8re femme guide de montagne suisse - et son rapport avec la nature.\nEn 1994, comme 20 ans plus tard, apr\u00e8s une cassure consid\u00e9rable dans sa vie, une fougue, un engagement inchang\u00e9s. \nRencontre d\u02b9abord au micro de Jean-Marc Falcombello, en 1994, on d\u00e9marre dans les pr\u00e9alpes vaudoises, premier \u00e9crin, premier \"terrain de jeu\" pour une femme qui sait parfaitement expliquer et faire partager son amour, son sens de l\u02b9observation aigu des choses de la nature.\nPar Isabelle Carceles"], "alternativeTitle": ["Nicole Niquille, des pr\u00e9alpes \u00e0 l\u02b9Everest", "Nicole Niquille, des pr\u00e9alpes \u00e0 l\u02b9Everest / VSS_2017-08-09T09:12:07_versus-penser", "Nicole Niquille, des pr\u00e9alpes \u00e0 l\u02b9Everest / VSS_2017-08-09T09:12:07_versus-penser"], "imageURL": "//www.rts.ch/6737505.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8800734", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Carc\u00e9l\u00e8s, Isabelle", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Biamonte, Francesco", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8800734", "ece-8800728"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le Journal de 8h : Le Journal de 8h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Adrien Krause", "id": "sound-E8004D38-294E-4A3B-8E7B-26FDB6C9D8B7", "durationSec": 589, "publicationDate": "2017-08-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Marc Ivaldi, professeur \u00e0 l'\u00e9cole d'\u00e9conomie de Toulouse, sp\u00e9cialiste du transport;avec extraits du film\r\n\r\n\r\n* Infotrafic: 08:00:20-08:00:38 / * Le Journal de 8h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Adrien Krause (JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL INDIC) \r\n(21/ESCALADE DES MOTS COREE-USA) L'ambiance continue de s'alourdir entre les Etats-Unis et la Cor\u00e9e du Nord. Cette nuit, les dirigeants des deux pays ont franchi un nouveau palier dans l'escalade verbale. Le pr\u00e9sident am\u00e9ricain Donald Trump a promis \u00able feu et la col\u00e8re\u00bb au r\u00e9gime communiste. Et Pyongyang lui a r\u00e9pondu quelques heures plus tard, en mena\u00e7ant de frapper l'\u00eele de Guam, qui abrite des bases am\u00e9ricaines dans le Pacifique. Une menace prise tr\u00e8s au s\u00e9rieux par les Occidentaux. Guillaume Meyer.\r\nLes dirigeants nord-cor\u00e9ens sont coutumiers des d\u00e9clarations fracassantes. Mais depuis hier, il y a une raison suppl\u00e9mentaire de s'en inqui\u00e9ter. On sait qu'il y a de nombreux doutes, c\u00f4t\u00e9 occidental, sur l'avance technologique r\u00e9elle de Pyongyang en mati\u00e8re d'armement nucl\u00e9aire. Eh bien, selon le Washington Post, il faut peut-\u00eatre prendre la Cor\u00e9e du Nord plus au s\u00e9rieux.\r\nLe journal cite un rapport confidentiel du renseignement am\u00e9ricain. Il en ressort que Pyongyang, contre toute attente, serait aujourd'hui en mesure de produire des bombes atomiques suffisamment petites. \u00c7a signifie qu'elles peuvent \u00eatre plac\u00e9es sur des missiles de longue port\u00e9e, et donc, faire mal.\r\n((RELANCE))\r\n***Ce qui explique sans doute une certaine nervosit\u00e9 du c\u00f4t\u00e9 am\u00e9ricain.\r\nOui, depuis plusieurs mois, les Nord-Cor\u00e9ens encha\u00eenent les menaces et les tests de missiles. Et Donald Trump ne sait absolument pas comment r\u00e9agir. Donc il menace aussi, mais sans donner la certitude qu'il ouvrira vraiment le feu sur la Cor\u00e9e du Nord. Une attitude vertement critiqu\u00e9e aux Etats-Unis.\r\nPour le s\u00e9nateur r\u00e9publicain John McCain, les grands dirigeants ne menacent pas leurs ennemis, sauf s'ils sont pr\u00eats \u00e0 passer \u00e0 l'action. Et en l'occurrence, John McCain doute fortement que le pr\u00e9sident Trump soit pr\u00eat \u00e0 agir.\r\n(CHINE) La terre a trembl\u00e9 hier en Chine. Un s\u00e9isme de magnitude 6, 5 sur l'\u00e9chelle de Richeter.... Il a frapp\u00e9 la province du Sichuan, une r\u00e9gion tr\u00e8s trouristique situ\u00e9e dans le sud ouest du pays... On d\u00e9nombre pour le moment au moins 13 morts et plus de 175 bless\u00e9s. Mais les autorit\u00e9s craignent un bilan bien plus lourd. Elles parlent de 100 morts et de milliers de bless\u00e9s probables. 130'000 habitations aurait en outre \u00e9t\u00e9 endommag\u00e9es.\r\n(01/FR BOURGEOIS CANDIDAT? PA (EMBARGO MATINALE)) Jacques Bourgeois l\u00e8ve le do\u00fbte: il ne se lancera pas dans la course au Conseil f\u00e9d\u00e9ral, comme l'a appris notre bureau fribourgeois.  Apr\u00e8s m\u00fbres r\u00e9flexions, le lib\u00e9ral radical fribourgeois et directeur de l'Union suisse des paysans pr\u00e9f\u00e8re se concentrer sur la votation concernant la s\u00e9curit\u00e9 alimentaire. Un scrutin qui aura lieu le 24 septembre prochain... Jacques Bourgeois ne se voyait pas mener deux campagnes de front... Maurice Doucas. \r\n  0'53''\r\n(( C'est avec regret que Jacques Bourgeois annonce aujourd'hui qu'il ne sera pas candidat \u00e0 la candidature... Il pense pourtant avoir les comp\u00e9tences, l'exp\u00e9rience et l'entregeant pour acc\u00e9der au sein du tabernacle de la vie politique f\u00e9d\u00e9rale... le Conseiller natoinal Jacques Bourgeois s'est m\u00eame retrouv\u00e9 au 44e rang des parlementaires jug\u00e9s  les plus influents lors d'un dernier classement paru en juillet dernier dans le Tages Anzeiger... C'est dire si c'est un homme d'exp\u00e9rience... qui avait en outre le profil requis par le PLR.        \r\nMais, Jacques Bourgeois s'est bien rendu \u00e0 l'\u00e9vidence: la constellation politique ne lui est pas tr\u00e8s favorable. Un autre fribourgeois Alain Berset si\u00e8ge d\u00e9j\u00e0 au Conseil f\u00e9d\u00e9ral... et le d\u00e9bat sur les femmes... ne plaide pas vraiment en faveur du lib\u00e9ral radical. \r\nEt puis Jacques Bourgeois est toujours et encore directeur de l'Union suisse des paysans et \u00e0 ce titre il doit s'investir pour la votation du 24 septrembre sur la s\u00e9curit\u00e9 alimentaire... et mener en parall\u00e8le deux campagnes aurait \u00e9t\u00e9 humainement impossible,  estime Jacques Bourgeois... ))\r\n(PLR MAUDET) Et toujours dans la course \u00e0 la succession de Didier Burkhlater... Pierre Maudet va pouvoir lancer sa campagne. Le Conseiller d'Etat a re\u00e7u le plein soutien de sa section, le PLR genevois. c'\u00e9tait hier soir lors de l'assembl\u00e9e des d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s. 200 personnes \u00e9taient pr\u00e9sentes pour le vote. Et personne n'a contest\u00e9 sa candidature... \r\nQuant \u00e0 la section vaudoise elle devait ratifier demain la candidatrure de la conseill\u00e8re national Isabelle Moret...\r\n(06/INCENDIES CRIMINELS BROYE PA) Le myst\u00e8re reste entier sur le ou les auteurs des incendies survenus r\u00e9cemment dans la Broye vaudoise et fribourgeoise. Des incendies qui ont tu\u00e9 une septantaine d'animaux.\r\nTout comme pour les feux qui ont ravag\u00e9 l'Institut \u00e9questre \u00e0 Payerne, le 15 juillet dernier, la piste criminelle est maintenant aussi privil\u00e9gi\u00e9e pour les trois derniers sinistres en date. Annonce faite hier (mardi) par les polices vaudoise et fribourgeoise. Cette derni\u00e8re annonce aussi l'arrestation d'un suspect. Marc Menichini. \r\n(( Il s'agit d'une personne qui serait impliqu\u00e9e dans le tout dernier sinistre en date: une explosion survenue samedi dernier dans les caves d'un immeuble \u00e0 Dompierre dans la Broye fribourgeoise. L'individu a \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9 peu apr\u00e8s les faits.\r\nQuant \u00e0 savoir si cet individu est li\u00e9, de pr\u00e8s ou de loin, aux \u00e9v\u00e8nements des semaines pr\u00e9c\u00e9dentes, les polices vaudoises et fribourgeoise se refusent \u00e0 tout commentaire. Elles confirment juste l'origine criminelle de cette explosion \u00e0 Dompierre, tout comme des incendies d'une ferme \u00e0 Payerne et d'une \u00e9table \u00e0 Domdidier le 29 juillet dernier. \r\nPour rappel, la police estime aussi que les feux qui ont ravag\u00e9, le 15 juillet, des \u00e9curies de l'Institut \u00e9questre \u00e0 Payerne, ces feux seraient aussi intentionnels. \r\nLes enqu\u00eateurs vaudois et fribourgeois doivent maintenant d\u00e9terminer si tous ces incendies sont li\u00e9s, s'ils sont le fait d'une ou plusieurs personnes... C\u00f4t\u00e9 fribourgeois, 150 agriculteurs ont \u00e9t\u00e9 contact\u00e9s pour fournir des renseignements. Dans les milieux agricoles broyards, c'est aujourd'hui l'incompr\u00e9hension et l'inqui\u00e9tude qui dominent. ))\r\n(KENYA) Dans l'actualit\u00e9 internationale encore...  Le Kenya se r\u00e9veille dans le flou ce matin apr\u00e8s l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle... L'opposition emmen\u00e9e par Raila Odinga rejette les r\u00e9sultats provisoires. Ils donnent pour le moment une nette avance au chef de l'Etat sortant Uhuru Kenyaata. Selon le dernier d\u00e9compte partiel publi\u00e9 ce matin, ce dernier est cr\u00e9dir\u00e9 de pr\u00e8s de 55 % des voix contre 44% \u00e0 son adversaire...\r\n(D4/AUGMENTATION PRIX BILLETS AVION) Le prix des billets d'avion est en augmentation permanente dans la plupart des pays, depuis plusieurs mois, selon des chiffres publi\u00e9s par la direction g\u00e9n\u00e9rale de l'aviation civile fran\u00e7aise. La Suisse n'est pas \u00e9pargn\u00e9e. A l'heure du voyage a\u00e9rien brad\u00e9 sur l'ensemble de la plan\u00e8te, la tendance est donc de nouveau \u00e0 la hausse. Une hausse aliment\u00e9e par la demande croissante, Estelle Braconnier...\r\n  1'16''\r\n(( La demande est en progression permanente ces derni\u00e8res ann\u00e9es et de plus en plus de gens sont pr\u00eats \u00e0 payer pour voyager.\r\nMarc Ivaldi, professeur \u00e0 l'\u00e9cole d'\u00e9conomie de Toulouse, sp\u00e9cialiste du transport...\r\nSON\r\nA l'international les prix sont tir\u00e9s vers le haut par le r\u00e9seau long-courrier.\r\nUne augmentation qui atteint 7%\r\nMarc Ivaldi\r\nSON\r\nEn Suisse , le prix des billets d'avion se rench\u00e9rit sur les r\u00e9seau moyen courrier \u00e0 plus 3%, entre juin 2016 et 2017, \u00e0 l'image du continent europ\u00e9en. ))\r\n(20/FILM CHINOIS RECORD BOX OFFICE PA) Enregistrer un record au Box office chinois. en mobilisant le sentiment patriotique. C'est le petit exploit du film Wolf Warrior 2. Il raconte l'histoire d'un mercenaire chinois qui se bat en Afrique contre des ennemis occidentaux. Un long-m\u00e9trage aux accents nationalistes qui rencontre un \u00e9norme succ\u00e8s, alors que le r\u00e9gime communiste f\u00eate justement les 90 ans de son arm\u00e9e. Marielle Savoy\r\n  1'02''\r\n((Des explosions, des cascades, des effets sp\u00e9ciaux. et un h\u00e9ros Chinois qui vole au secours d'Africains victimes d'affreux Occidentaux. C'est la recette du succ\u00e8s de Wolf Warrior 2. Deux semaines \u00e0 peine apr\u00e8s sa sortie, le film a d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 vu par des millions de spectateurs et il a g\u00e9n\u00e9r\u00e9 pr\u00e8s de 500 millions de francs de recettes. Un record national qui montre \u00e0 quel point le patriotisme mobilise les Chinois. \r\nCette production pourrait d'ailleurs avoir donn\u00e9 des id\u00e9es \u00e0 certains spectateurs... Selon le m\u00e9dia d'Etat chinois \"Global Times\", le film est \"une \u00e9norme source d'inspiration pour le public\"... \u00e0 tel point que depuis son lancement, certains affirmeraient sur les r\u00e9seaux sociaux leur volont\u00e9 de servir sous les drapeaux.\r\nPour le gouvernement chinois, cet engouement tombe \u00e0 pic: la sortie du film a co\u00efncid\u00e9 avec le 90e anniversaire de la fondation de l'Arm\u00e9e rouge. Un \u00e9v\u00e9nement c\u00e9l\u00e9br\u00e9 par un d\u00e9fil\u00e9 militaire \u00e0 la gloire du pr\u00e9sident chinois Xi Jinping.))\r\n(ATHLETISME) De l'athl\u00e9tisme pour teminier ce journal avec la tr\u00e8s belle qualification hier soir de Lea Sprunger en final du 400m haies des championat du Monde d'athl\u00e9tisme \u00e0 Londres. La vaudoise a m\u00eame r\u00e9alis\u00e9e le 3\u00e8me temps total... Elle devra r\u00e9aliser la course de sa vie demain pour esp\u00e9rer une m\u00e9dialle. \r\nEt puis aujourd'hui autre rendez-vous \u00e0 ne pas manquer. Toujours sur 400m haies mais masculin... Kariem Hussain sera dans les starting blocs pour la finale. Coup de pistolet attendu \u00e0 22h30...\r\n(SOUS LA BARRE)", "alternativeTitle": ["Le Journal de 8h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Adrien Krause", "Le Journal de 8h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Adrien Krause / JDM_2017-08-09T08:00:00_le-journal-de-8h", "Le Journal de 8h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Adrien Krause / JDM_2017-08-09T08:00:00_le-journal-de-8h"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8815212", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677650.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Krause, Adrien", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Savoy, Marielle", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Braconnier, Estelle", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Krause, Adrien", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Doucas, Maurice", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Meyer, Guillaume", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Menichini, Marc", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8815212", "ece-8815198"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Pierre Maudet se pr\u00e9sente comme le candidat des solutions et non des quotas", "id": "sound-08D667E1-1EE7-4640-ADD3-2EFBA46E0974", "durationSec": 175, "publicationDate": "2017-08-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : CATINFO_AOU2017\r\nCandidat au Conseil f\u00e9d\u00e9ral, Pierre Maudet a pr\u00e9sent\u00e9 mercredi son projet politique \u00e0 la presse. Sa vision s'articule autour de l'\u00e9conomie, de la s\u00e9curit\u00e9 et des relations avec l'Union europ\u00e9enne.\r\n\r\n* * Pierre Maudet se pr\u00e9sente comme le candidat des solutions et non des quotas *** A Gen\u00e8ve Pierre Maudet a pr\u00e9sent\u00e9 ce matin devant la presse son projet en tant que candidat pour la succession de Didier Burkhalter au Conseil f\u00e9d\u00e9ral. Il en a fait de m\u00eame hier soir devant l'Assembl\u00e9e des d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s du PLR genevois. Sa vision s'articule autour de 3 th\u00e8mes:  l'\u00e9conomie, la s\u00e9curit\u00e9 et les relations avec l'Union europ\u00e9enne. Sur ce dernier point, le Conseiller d'Etat propose de recourir \u00e0 un arbitrage international priv\u00e9 en cas de litige. Avant de d\u00e9battre de cette id\u00e9e, on vous retrouve en direct de notre studio de Gen\u00e8ve Tania Sazpinar. Vous avez suivi ces pr\u00e9sentations et Pierre Maudet semblait \u00e0 l'aise comme un poisson dans l'eau?\r\nOui on peut le dire et en particulier hier devant les d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s du PLR genevois. Il a \u00e9t\u00e9 acclam\u00e9 d\u00e8s son arriv\u00e9e, durant son discours et apr\u00e8s celui-ci. Il \u00e9tait en terrain conquis pour d\u00e9voiler les trois axes de son projet. C'est donc sur de lui qu'il s'est pr\u00e9sent\u00e9 comme LE candidat des solution et non celui des quotas. Pas vraiment \u00e9tonnant que la section ait \u00e9t\u00e9 si enthousiasm\u00e9e par la candidature d'un de ses membres au conseil f\u00e9d\u00e9ral.\r\n*** Mais cet accueil chaleureux Tania, c'\u00e9tait \u00e0 Gen\u00e8ve...\r\nOui pas sur qu'il soit port\u00e9 par la m\u00eame ferveur en dehors du canton. Il en est conscient, hier soir il a d'ailleurs dit-sur le ton de la plaisanterie- ne pas s'attendre a voir autant de visage sympathique dans la suite de sa campagne. En effet, ce fort potentiel charismatique dont il jouit \u00e0 Gen\u00e8ve n'existe pas en dehors du canton et il est assez malin pour savoir que ce n'est pas ce qui va pouvoir l'aider dans le reste de la Suisse... C'est sans doute pour cela qu'il a d\u00e9cid\u00e9 de pr\u00e9senter le premier, de mani\u00e8re officielle en tout cas, son projet politique.\r\n*** Un projet politique qui vise \u00e0 s\u00e9duire qui?\r\nIl \u00e9tait oblig\u00e9 de se positionner sur la question des relations avec l'Union europ\u00e9enne et en particulier des juges \u00e9trangers. Sa proposition de faire appel a de l'arbitrage, il le croit, pourrait s\u00e9duire une tranche de l'UDC. Il se montre en d\u00e9saccord avec la solution pr\u00e9conis\u00e9e jusqu'ici par Didier Burkhalter. Mais il a surtout voulu montrer qu'il est attach\u00e9 aux bonnes relations avec le voisin europ\u00e9en, certes, tout en essayant de calmer le jeu au niveau de son europhilie pr\u00e9sum\u00e9e sans limites. \r\nSur le plan \u00e9conomique il propose la cr\u00e9ation d'un fond souverain grace \u00e0 une partie des actifs de la BNS pour stimuler l'\u00e9conomie et l'innovation. A gauche et au centre on a d\u00e9j\u00e0 entendu pareille proposition...\r\nQuant \u00e0 son propre parti, il a martel\u00e9 qu'il \u00e9tait bien un candidat du PLR...seul hic... il a annonc\u00e9 ce matin etre officiellement en faveur de la pr\u00e9voyance Vieillesse 2020 mais seulement par souci de coll\u00e9gialit\u00e9 avec le gouvernement genevois. Une position qui va \u00e0 l'encontre du PLR suisse en plein campagne contre. \r\n*** On remarque une chose Tania, Pierre Maudet s'est positionn\u00e9 sur des sujets qu'il conna\u00eet..\r\nOui deux des trois axes th\u00e9matis\u00e9s correspondent aux dicast\u00e8res dont il a la charge au gouvernement genevois. Il ne prends donc pas trop de risque car un point met presque tout le monde d'accord: il maitrise ses dossier. En m\u00eame temps il n'avait pas vraiment d'autre choix au vu du temps qu'il a eu pour \u00e9laborer ce projet.", "alternativeExcerpt": ["Candidat au Conseil f\u00e9d\u00e9ral, Pierre Maudet a pr\u00e9sent\u00e9 mercredi son projet politique \u00e0 la presse. Sa vision s\u2019articule autour de l\u2019\u00e9conomie, de la s\u00e9curit\u00e9 et des relations avec l\u2019Union europ\u00e9enne."], "alternativeTitle": ["Pierre Maudet se pr\u00e9sente comme le candidat des solutions et non des quotas  / FOR_2017-08-09T18:04:00_developpement-3", "Forum du 09.08.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8832050.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8815247", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Belzer, Sylvie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Giovanola, Marie", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Sazpinar, Tania", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8815243"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Versus-lire", "source": "siranau", "title": "Maurice Chappaz, la montagne et \"l'escroquerie de la neige\"", "id": "sound-2525FDF8-FF6C-4AB7-A749-27F8BC5D9D8F", "durationSec": 1890, "publicationDate": "2017-08-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Rubrique Litt\u00e9rature\r\nContributeurs hors th\u00e9saurus : Rubrique Litt\u00e9rature\r\n\r\n\r\nMaurice Chappaz est en col\u00e8re. Tr\u00e8s en col\u00e8re. Dans notre s\u00e9rie d'archives choisies autour de la th\u00e9matique de la nature, voici une voix qui s'\u00e9l\u00e8ve avec v\u00e9h\u00e9mence contre \"l'escroquerie de la neige\", contre l'exploitation fr\u00e9n\u00e9tique de la montagne.\r\nNous sommes en 1975, le grand po\u00e8te et \u00e9crivain valaisan fera para\u00eetre l'ann\u00e9e suivante \"Maquereaux des cimes blanches\". Il a 58 ans, la verve qui l'accompagnera tout au long de sa vie, une voix douce et chantante contredite par un franc-parler admirable.\r\nJacques Bofford, qui l'accueille dans l'\u00e9mission \"en Questions\", se fait parfois l'avocat du diable. 40 ans plus tard, le r\u00e9quisitoire de Maurice Chappaz a des accents proph\u00e9tiques.\r\nPar Isabelle Carceles", "alternativeExcerpt": ["Maurice Chappaz est en col\u00e8re. Tr\u00e8s en col\u00e8re. Dans notre s\u00e9rie d\u02b9archives choisies autour de la th\u00e9matique de la nature, voici une voix qui s\u02b9\u00e9l\u00e8ve avec v\u00e9h\u00e9mence contre \"l\u02b9escroquerie de la neige\", contre l\u02b9exploitation fr\u00e9n\u00e9tique de la montagne.\nNous sommes en 1975, le grand po\u00e8te et \u00e9crivain valaisan fera para\u00eetre l\u02b9ann\u00e9e suivante \"Maquereaux des cimes blanches\". Il a 58 ans, la verve qui l\u02b9accompagnera tout au long de sa vie, une voix douce et chantante contredite par un franc-parler admirable.\nJacques Bofford, qui l\u02b9accueille dans l\u02b9\u00e9mission \"en Questions\", se fait parfois l\u02b9avocat du diable\u2026 40 ans plus tard, le r\u00e9quisitoire de Maurice Chappaz a des accents proph\u00e9tiques.\nPar Isabelle Carceles", "Maurice Chappaz est en col\u00e8re. Tr\u00e8s en col\u00e8re. Dans notre s\u00e9rie d\u02b9archives choisies autour de la th\u00e9matique de la nature, voici une voix qui s\u02b9\u00e9l\u00e8ve avec v\u00e9h\u00e9mence contre \"l\u02b9escroquerie de la neige\", contre l\u02b9exploitation fr\u00e9n\u00e9tique de la montagne.\nNous sommes en 1975, le grand po\u00e8te et \u00e9crivain valaisan fera para\u00eetre l\u02b9ann\u00e9e suivante \"Maquereaux des cimes blanches\". Il a 58 ans, la verve qui l\u02b9accompagnera tout au long de sa vie, une voix douce et chantante contredite par un franc-parler admirable.\nJacques Bofford, qui l\u02b9accueille dans l\u02b9\u00e9mission \"en Questions\", se fait parfois l\u02b9avocat du diable\u2026 40 ans plus tard, le r\u00e9quisitoire de Maurice Chappaz a des accents proph\u00e9tiques.\nPar Isabelle Carceles", "Maurice Chappaz est en col\u00e8re. Tr\u00e8s en col\u00e8re. Dans notre s\u00e9rie d\u02b9archives choisies autour de la th\u00e9matique de la nature, voici une voix qui s\u02b9\u00e9l\u00e8ve avec v\u00e9h\u00e9mence contre \"l\u02b9escroquerie de la neige\", contre l\u02b9exploitation fr\u00e9n\u00e9tique de la montagne.\nNous sommes en 1975, le grand po\u00e8te et \u00e9crivain valaisan fera para\u00eetre l\u02b9ann\u00e9e suivante \"Maquereaux des cimes blanches\". Il a 58 ans, la verve qui l\u02b9accompagnera tout au long de sa vie, une voix douce et chantante contredite par un franc-parler admirable.\nJacques Bofford, qui l\u02b9accueille dans l\u02b9\u00e9mission \"en Questions\", se fait parfois l\u02b9avocat du diable\u2026 40 ans plus tard, le r\u00e9quisitoire de Maurice Chappaz a des accents proph\u00e9tiques.\nPar Isabelle Carceles"], "alternativeTitle": ["Maurice Chappaz, la montagne et \"l\u02b9escroquerie de la neige\"", "Maurice Chappaz, la montagne et \"l\u02b9escroquerie de la neige\" / VSS_2017-08-09T11:08:38_versus-lire", "Maurice Chappaz, la montagne et \"l\u02b9escroquerie de la neige\" / VSS_2017-08-09T11:08:38_versus-lire"], "imageURL": "//www.rts.ch/8828118.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8800732", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Carc\u00e9l\u00e8s, Isabelle", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Biamonte, Francesco", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8800732", "ece-8800727"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Roger Federer revient \u00e0 la comp\u00e9tition au Masters 1000 de Montr\u00e9al", "id": "sound-0FDF5D0F-8B0F-4613-B5D5-EA0306E2F808", "durationSec": 99, "publicationDate": "2017-08-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Roger Federer, joueur de tennis\r\nApr\u00e8s six ans d'absence, Roger Federer revient \u00e0 Montr\u00e9al pour y disputer le Masters 1000, qu'il n'a jamais remport\u00e9. Il affrontera le Canadien Peter Polansky, 116e joueur au classement ATP.\r\n\r\n* * Roger Federer revient \u00e0 la comp\u00e9tition au Masters 1000 de Montr\u00e9al 12h30 Federer Montr\u00e9al\r\nTennis. Apr\u00e8s six d'absence, Roger Federer est de retour \u00e0 Montr\u00e9al, un tournoi Masters 1000 qu'il n'a jamais remport\u00e9\u00a0! Le B\u00e2lois effectuera sa premi\u00e8re sortie depuis son 19\u00e8me titre en Grand-Chelem \u00e0 Wimbledon. Exempt\u00e9 de 1er tour, il affrontera le Canadien Peter Polansky, 116\u00e8me joueur au classement ATP. Dans l'optique de retrouver la place de num\u00e9ro 1 mondial - que convoite aussi l'Espagnol Rafael Nadal -, Roger Federer devra franchir cet \u00ab\u00a0obstacle\u00a0\u00bb, ce soir, d\u00e8s 18h30. Mais le B\u00e2lois est en forme\u00a0; depuis le d\u00e9but de l'ann\u00e9e, il revendique une fiche de 31 victoires et - seulement - 2 d\u00e9faites. \r\nRoger Federer sera le seul Suisse en lice \u00e0 Montr\u00e9al en raison du forfait de Stan Wawrinka. Bless\u00e9 \u00e0 un genou, le Vaudois a \u00e9t\u00e9 contraint de mettre un terme \u00e0 sa saison. Une absence que regrette \u00e9videment Roger Federer. \r\nRoger Federer r\u00e9pondait \u00e0 Georges Homsi, notre envoy\u00e9 sp\u00e9cial \u00e0 Montr\u00e9al.", "alternativeExcerpt": ["Apr\u00e8s six ans d'absence, Roger Federer revient \u00e0 Montr\u00e9al pour y disputer le Masters 1000, qu'il n'a jamais remport\u00e9. Il affrontera le Canadien Peter Polansky, 116e joueur au classement ATP."], "alternativeTitle": ["Roger Federer revient \u00e0 la comp\u00e9tition au Masters 1000 de Montr\u00e9al / 12H30_2017-08-09T12:39:00_developpement-10", "Le 12h30 du 09.08.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8827828.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8815231", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Th\u00e9voz, Alain", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8815219"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "1er d\u00e9veloppement : Charles de Reyff explique les cons\u00e9quences de l'initiative contre l'immigration de masse sur les ORP", "id": "sound-B421DAB9-CC69-4FF6-9C4C-EE022B251CFC", "durationSec": 619, "publicationDate": "2017-08-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : de Reyff, Charles\r\nLes offices r\u00e9gionaux de placement craignent de ne pas pouvoir mettre en oeuvre le m\u00e9canisme de pr\u00e9f\u00e9rence indig\u00e8ne cens\u00e9 appliquer l'initiative contre l'immigration de masse, qu'ils jugent trop compliqu\u00e9. Interview de Charles de Reyff, directeur du Service public de l'emploi du canton de Fribourg.\r\n\r\n* * Charles de Reyff explique les cons\u00e9quences de l'initiative contre l'immigration de masse sur les ORP  Charles de Reyff, en direct du studio de Fribourg - accueilli par   Maurice Doucas \r\nPersonnel insuffisant, syst\u00e8me informatique inadapt\u00e9, d\u00e9lais difficiles \u00e0 tenir. Les offices r\u00e9gionaux de placement sont inquiets. Ils craignent de ne pas pouvoir mettre en oeuvre le m\u00e9canisme de pr\u00e9f\u00e9rence indig\u00e8ne cens\u00e9 appliquer l'initiative contre l'immigration de masse. Selon ces organismes financ\u00e9s par Berne, mais g\u00e9r\u00e9s au niveau cantonal, le syst\u00e8me tel qu'imagin\u00e9 par le Parlement est trop lourd, compliqu\u00e9, voire inefficace. Un m\u00e9canisme qui veut, on le rappelle, favoriser les ch\u00f4meurs \u00e9tablis en Suisse. Certaines offres d'emplois, celles pour des m\u00e9tiers o\u00f9 il y a plus de 5% de ch\u00f4meurs, leur seront r\u00e9serv\u00e9es pendant quelques jours (5 maximum). On comprend bien que les ORP, dans leur r\u00f4le d'interm\u00e9diaire entre les employeurs et les demandeurs d'emplois seront au coeur de ce dispositif... Pour en parler, le plaisir de recevoir...\r\nCharles de Reyff (prononcer Ra\u00eff), directeur du service public de l'emploi du canton de Fribourg \r\n- Quelles sont les difficult\u00e9s que vous identifiez pour mettre en place ce syst\u00e8me de pr\u00e9f\u00e9rence indig\u00e8ne? \r\n- Sont-elles insurmontables?\r\n- Le directeur du SECO parlait hier d'un \"gros d\u00e9fi\". Engager 270 personnes dans les ORP sur toute la Suisse d'ici au d\u00e9but de l'ann\u00e9e prochaine, lorsque ce m\u00e9canisme devrait entrer en vigueur. C'est r\u00e9aliste? Vous allez r\u00e9ussir \u00e0 trouver ces personnes? Vous avez les moyens financiers de les engager?\r\n- Donc la Conf\u00e9d\u00e9ration (Parlement et Conseil f\u00e9d\u00e9ral) sont all\u00e9s un peu vite en besogne? Sans r\u00e9fl\u00e9chir aux implications concr\u00e8tes de leur d\u00e9cision?\r\n- Le risque c'est que, dans l'intervalle, d'ici \u00e0 ce que vous trouviez tout ce personnel administratif, vous deviez affecter certaines ressources existantes \u00e0 des t\u00e2ches purement administratives? De la saisie informatique plut\u00f4t que du conseil aux demandeurs d'emploir? En fait les OPR sont en train d'assumer un nouveau r\u00f4le d'agence de placement...\r\n- Ce que vous nous dites c'est que ce m\u00e9canisme de pr\u00e9f\u00e9rence indig\u00e8ne arrach\u00e9 de haute lutte au Parlement est totalement illusoire et qu'en l'\u00e9tat, sans moyens suppl\u00e9mentaires, il ne sera pas applicable et donc sans effets sur l'embauche de ch\u00f4meurs et, en cascade, sur l'immigration? La volont\u00e9 populaire exprim\u00e9e le 9 f\u00e9vrier sera bafou\u00e9e parce que les moyens manquent?\r\n- Il y a la question du syst\u00e8me informatique... Chaque offre est saisie \u00e0 la main... Ne pourrait-on pas cr\u00e9er une plateforme en ligne o\u00f9 les employeurs publient eux-m\u00eames leurs offres? Seuls les ch\u00f4meurs y auraient acc\u00e8s via un login. Ca parait assez simple \u00e0 mettre sur pied, non?\r\n- Si c'est si compliqu\u00e9 pour les ORP de mettre sur pied ce syst\u00e8me, pourquoi ne pas demander \u00e0 des priv\u00e9s de le faire?... Il y a de nombreux sites sur internet qui permettent de faire coincider les offres des employeurs et les demandes d'emploi des ch\u00f4meurs...\r\n- La loi imagin\u00e9e au Parlement pr\u00e9voit aussi des amendes pour les patrons qui ne transmettront pas leurs offres d'emplois aux ORP... Ca signifie que les offices de placement assumeront des t\u00e2ches de police de l'emploi? Vous allez fliquer les patrons?\r\n- Mettons-nous \u00e0 la place d'un employeur... Il devra v\u00e9rifier pour chaque offre d'emploi (et en permanence puisque la liste sera adapt\u00e9e d'ann\u00e9e en ann\u00e9e) s'il doit effectuer une d\u00e9marche aupr\u00e8s de l'ORP ou non? C'est extr\u00e9mement compliqu\u00e9 tout de m\u00eame... N'est-on pas en train de mettre sur pied un monstre bureaucratique?\r\n- Et pensons au ch\u00f4meurs... Donc vous nous dites ce matin qu'ils ne pourront pas trouver du travail plus facilement? Ne serait-ce que parce que ce n'est pas ce petit d\u00e9lai de priorit\u00e9 qui les favorisera par rapport aux emplyeurs qui n'ont aucune obligation de les engager...", "alternativeExcerpt": ["Les offices r\u00e9gionaux de placement craignent de ne pas pouvoir mettre en oeuvre le m\u00e9canisme de pr\u00e9f\u00e9rence indig\u00e8ne cens\u00e9 appliquer l\u2019initiative contre l\u2019immigration de masse, qu'ils jugent trop compliqu\u00e9. Interview de Charles de Reyff, directeur du Service public de l'emploi du canton de Fribourg."], "alternativeTitle": ["Charles de Reyff explique les cons\u00e9quences de l'initiative contre l\u2019immigration de masse sur les ORP / JDM_2017-08-09T07:16:00_1er-developpement", "Le Journal du matin du 09.08.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8686961.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8815201", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Doucas, Maurice", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bugnon, Pietro", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8815189"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Le socialiste Christophe Gagnebin candidat au Conseil d'Etat bernois", "id": "sound-CA1C5717-CC3F-4E31-A673-7DEEEDAC4B25", "durationSec": 93, "publicationDate": "2017-08-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le Parti socialiste du Jura bernois lance Christophe Gagnebin dans la course en vue des \u00e9lections cantonales bernoises, qui auront lieu au printemps prochain. Il aura pour objectif de renverser la majorit\u00e9 bourgeoise.\r\n\r\n* * Le socialiste Christophe Gagnebin candidat au Conseil d'Etat bernois 12h30 BE gouv candidat bernois\r\nDans le canton de Berne, le Parti socialiste du Jura bernois lance un candidat au gouvernement en vue des \u00e9lections cantonales qui auront lieu au printemps prochain. Christophe Gagnebin, c'est son nom, sera officiellement d\u00e9sign\u00e9 demain soir lors du congr\u00e8s du PS-JB qui aura lieu \u00e0 Tramelan. Objectif, renverser la majorit\u00e9 bourgeoise de l'ex\u00e9cutif conquise lors de la compl\u00e9mentaire il y a un an et demi qui avait entrain\u00e9 l'\u00e9lection de l'UDC Pierre-Alain Schnegg. Ga\u00ebl Klein...\r\n((direct studio Del\u00e9mont)) \r\nC'est en fran\u00e7ais mais aussi en allemand que le candidat du Parti socialiste du Jura bernois s'est exprim\u00e9 ce matin devant la presse, un Christophe Gagnebin d\u00e9termin\u00e9 \u00e0 remporter un si\u00e8ge au conseil-ex\u00e9cutif, un candidat qui veut \u00eatre un ministre de tous les bernois, quelle que soit leur r\u00e9gion, en ville ou dans les champs. Ag\u00e9 de bient\u00f4t 54 ans, il est loin d'\u00eatre un inconnu dans la r\u00e9gion. Il a \u00e9t\u00e9 d\u00e9put\u00e9 au Grand Conseil durant 10 ans, il s'est beaucoup investi dans le bilinguisme et la d\u00e9fense de la r\u00e9gion. Christophe Gagnebin est aussi membre du Conseil du Jura bernois et si\u00e8ge depuis 2015 au conseil municipal de Tramelan. Il peut donc se targuer d'une tr\u00e8s bonne connaissance de la politique. \r\nD'ailleurs, la politique, c'est la vie selon lui, et cet enseignant \u00e9galement historien se dit pr\u00eat \u00e0 assumer la lourde t\u00e2che de membre d'un ex\u00e9cutif cantonal. Aujourd'hui, il se pr\u00e9sente comme une v\u00e9ritable alternative \u00e0 l'actuel repr\u00e9sentant de la majorit\u00e9 bernoise et se veut un ardent d\u00e9fenseur du service public. Pour lui, il y a une imp\u00e9rieuse n\u00e9cessit\u00e9 de redonner plus de coh\u00e9sion \u00e0 la politique men\u00e9e dans le canton de Berne. C'est donc avec beaucoup de conviction qu'il s'attaque au si\u00e8ge de l'UDC Pierre-Alain Schnegg qui l'avait emport\u00e9 en avril 2016 face \u00e0 un autre socialiste avec plus de 4000 voix d'avance. Mais il estime avoir toutes ses chances. \r\nReste \u00e0 voir si les socialistes autonomistes dans le Jura bernois lui apporteront leur soutien pour y parvenir, la balle est dans leur camp. Pour Christophe Gagnebin, c'est au PSA de d\u00e9terminer l'attitude qu'il entend adopter. Pour m\u00e9moire, le gouvernement bernois avait bascul\u00e9 \u00e0 droite en 2016 apr\u00e8s 10 ans de majorit\u00e9 rose-verte. Il compte aujourd'hui 2 UDC, 1 PLR, 1 PBD, 2 PS et un Vert.", "alternativeExcerpt": ["Le Parti socialiste du Jura bernois lance Christophe Gagnebin dans la course en vue des \u00e9lections cantonales bernoises, qui auront lieu au printemps prochain. Il aura pour objectif de renverser la majorit\u00e9 bourgeoise."], "alternativeTitle": ["Le socialiste Christophe Gagnebin candidat au Conseil d'Etat bernois / 12H30_2017-08-09T12:34:00_developpement-5", "Le 12h30 du 09.08.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8831635.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8815231", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Klein, Ga\u00ebl", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Klein, Ga\u00ebl", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8815218"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "L'universit\u00e9 nig\u00e9riane de Maiduguri cible privil\u00e9gi\u00e9e de Boko Haram", "id": "sound-F62ED046-FE58-4197-8B45-D617734C5C68", "durationSec": 197, "publicationDate": "2017-08-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Une s\u00e9rie d'attaques suicides ont frapp\u00e9 depuis le d\u00e9but de l'ann\u00e9e l'universit\u00e9 de la grande ville du nord-est du Nigeria, Maiduguri. Le groupe terroriste Boko Haram est pourtant affaibli, mais la capitale de l'Etat de Borno, qui l'a vu na\u00eetre, reste le th\u00e9\u00e2tre d'attentats-suicide r\u00e9guliers.\r\n\r\n* * L'universit\u00e9 nig\u00e9riane de Maiduguri cible privil\u00e9gi\u00e9e de Boko Haram 12h30 Boko Haram \r\nLes islamistes de Boko Haram refont parler d'eux au Nig\u00e9ria. Hier Au moins 31 p\u00eacheurs ont \u00e9t\u00e9 tu\u00e9s par le groupe sur les rives nig\u00e9rianes du lac Tchad. Des combattants arm\u00e9s ont envahi ce week-end les \u00eeles sur les eaux du lac. \r\nDepuis le d\u00e9but de l'ann\u00e9e, une s\u00e9rie d'attaques suicides ont frapp\u00e9 l'universit\u00e9 de la grande ville du Nord-Est du Nigeria, Mai-dou-gou-ri. Boko Haram est pourtant affaiblie, mais la capitale de l'Etat du Borno, qui l'a vu na\u00eetre, reste le th\u00e9\u00e2tre d'attentats-suicide r\u00e9guliers. L'universit\u00e9, symbole de l'\u00e9ducation, est devenue une cible privil\u00e9gi\u00e9e. Les autorit\u00e9s et la direction tentent d'y renforcer la s\u00e9curit\u00e9 afin de permettre le retour des \u00e9tudiants en s\u00e9curit\u00e9, au mois d'octobre, apr\u00e8s les vacances d'\u00e9t\u00e9. Ecoutez ce reportage de Patricia Huon... \r\nMAG\r\n((((Isa 1\r\nDes kamikazes sont entr\u00e9s, et ils se sont fait exploser. Ca a d\u00e9truit ce b\u00e2timent. Regardez la t\u00e2che de sang, l\u00e0-bas. C'est l\u00e0 qu'un corps a \u00e9t\u00e9 trouv\u00e9.\r\nIsa 2La destruction est importante. R\u00e9parer, va co\u00fbter beaucoup d'argent \u00e0 la direction.\r\nGambo : L'universit\u00e9 de Maiduguri existe depuis 42 ans. C'est la deuxi\u00e8me plus grande universit\u00e9 au nord du Nigeria. Attaquer une universit\u00e9 attire l'attention. Et c'est aussi s'en prendre au symbole de l'\u00e9ducation occidentale.\r\nEtudiant : Nous vivons dans la peur, et il faut en permanence \u00eatre prudent. Je me souviens, pendant mes examens, il y a eu des attaques. Quand je devais me rendre dans une classe, je paniquais un eu, donc j'essayais d'\u00eatre rapide et de rentrer dans ma chambre\r\nEtudiante: Oui, je pense au danger parfois. Cela m'arrive d'\u00eatre en classe et de ne pas \u00e9couter ce que raconte la professeur, parce que je pense \u00e0 ce qu'il pourrait se passe. Ca nous affecte beaucoup. Mais c'est important de continuer. leur but est de nous emp\u00eacher d'\u00e9tudier. Si l'universit\u00e9 ferme, ils auront r\u00e9ussi. L'\u00e9ducation, c'est la chose la lus importante pour moi.\r\nIsa 3 : Ca, c'est la premi\u00e8re tranch\u00e9e, et l'\u00e9tat de Borno nous aide \u00e0 en construire une deuxi\u00e8me)))", "alternativeExcerpt": ["Une s\u00e9rie d\u2019attaques suicides ont frapp\u00e9 depuis le d\u00e9but de l'ann\u00e9e l\u2019universit\u00e9 de la grande ville du nord-est du Nigeria, Maiduguri. Le groupe terroriste Boko Haram est pourtant affaibli, mais la capitale de l\u2019Etat de Borno, qui l\u2019a vu na\u00eetre, reste le th\u00e9\u00e2tre d\u2019attentats-suicide r\u00e9guliers."], "alternativeTitle": ["L'universit\u00e9 nig\u00e9riane de Maiduguri cible privil\u00e9gi\u00e9e de Boko Haram / 12H30_2017-08-09T12:38:00_developpement-9", "Le 12h30 du 09.08.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8831551.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8815231", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "Correspondant", "name": "Huon, Patricia", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8815224"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Les s\u00e9ries d'\u00e9t\u00e9 de l'Info 1 : Mutations (18/20): Wissant", "id": "sound-08A08E48-012B-40EB-99B2-D216653D21C2", "durationSec": 241, "publicationDate": "2017-08-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Les m\u00e9dias francophones publics sont all\u00e9s \u00e0 la rencontre de diff\u00e9rents lieux qui changent ou ont chang\u00e9, pour le meilleur ou pour le pire. A Wissant, l'\u00e9rosion naturelle combin\u00e9e aux violentes temp\u00eates d'hiver de ces derni\u00e8res ann\u00e9es a rendu le site particuli\u00e8rement instable et dangereux.\r\n\r\n* Infotrafic: 06:24:26-06:24:43 / * Mutations (18/20): Wissant 3\u00e8me \u00e9pisode de notre s\u00e9rie Mutations... D\u00e9part pour Ouissant, sur la C\u00f4te d'Opale, au bord de la Manche...  L'\u00e9rosion naturelle combin\u00e9e aux violentes temp\u00eates d'hiver de ces derni\u00e8res ann\u00e9es a rendu le site particuli\u00e8rement instable et dangereux. Reportage: Delphine Evenou de France Inter...\r\n  3'39''", "alternativeExcerpt": ["Les m\u00e9dias francophones publics sont all\u00e9s \u00e0 la rencontre de diff\u00e9rents lieux qui changent ou ont chang\u00e9, pour le meilleur ou pour le pire. A Wissant, l\u2019\u00e9rosion naturelle combin\u00e9e aux violentes temp\u00eates d\u2019hiver de ces derni\u00e8res ann\u00e9es a rendu le site particuli\u00e8rement instable et dangereux."], "alternativeTitle": ["Mutations (18/20): Wissant / JDM_2017-08-09T06:22:00_les-series-d-ete-de-l-info-1", "Le Journal du matin du 09.08.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8828884.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8815201", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "France Inter", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Choffat, Pierre-Han", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8815193"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le Journal de 7h : Le Journal de 7h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Julien Bangerter", "id": "sound-F1CE7332-44BA-4636-8C47-9981249A1D55", "durationSec": 922, "publicationDate": "2017-08-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Gabriel Fischer responsable du dossier politique \u00e9conomique de Travail.Suisse;Jean-Hugues Busslinger membre de la direction du Centre Patronal en charge des dossiers politiques;Charles Barbey. directeur de l'office de l'emploi du canton de Gen\u00e8ve;Jacques Bourgeois, PLR Fribourgeois, directeur de l'Union suisse des paysans;Baumgartner , Georges ;RiccSe;Renato Pilcher, Pr\u00e9sident de l'association Swissveg;Homsi Georges;Roger Federer, joueur de tennis b\u00e2lois\r\n\r\n\r\n* * Le Journal de 7h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Julien Bangerter (JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL INDIC) \r\n(D1/PATRONS GESTE POUR EMPLOYES) Le temps est venu...d'augmenter les salaires...\r\nDes perspectives \u00e9conomiques encourageantes, un franc qui s'affaiblit face \u00e0 l'euro et le ch\u00f4mage qui recule.\r\nLes indicateurs son donct favorables \u00e0 une augmentation des salaires...\r\nC'est la revendication...de Travail Suisse...formul\u00e9e hier\u00e0 Berne... \r\nLa fa\u00eeti\u00e8re syndicale affute ses arguments...en vue des n\u00e9gociations salariales de l'automne...\r\nMais quelel r\u00e9ponse des patrons!\r\nEt bien...ils ne plieront pas si facilement... face \u00e0 l'argument de la bonne sant\u00e9 \u00e9conomique.\r\n Cynthia Racine.\r\n  1'37''\r\n((Une bonne sant\u00e9 \u00e9conomique. qui m\u00e9rite bien 2% d'augmentation salariale. La reprise \u00e9conomique doit profiter aux employ\u00e9s. Gabriel Fischer responsable du dossier politique \u00e9conomique de Travail.Suisse\r\nSON 1 - 22'\r\nIl est temps d'augmenter les salaires. dans les branches profitant de l'affaiblissement du franc par rapport \u00e0 l'euro... principale cible: l'industrie d'exportation. Mais Travail.Suisse veut aussi de meilleurs conditions dans le b\u00e2timent, la sant\u00e9, le commerce de d\u00e9tail ou encore l'h\u00f4tellerie restauration. Face \u00e0 tant d'enthousiasme les milieux patronaux pr\u00e9f\u00e8rent la prudence. Jean-Hugues Busslinger membre de la direction du Centre Patronal en charge des dossiers politiques\r\nSON 2 - 30''\r\nDes milieux patronaux qui ne se disent pas pour autant fermer \u00e0 la discussions dans les branches qui permettent des adaptations salariales, ajoute le Centre patronal. Mais tout ceci devra se discuter branche par branche, cet automne.))\r\n(07/GE ORP FACHES PERSONNEL 1 IV BARBEY) Les salaires en question...mais aussi la politique de l'emploi dans son ensemble...\r\nLes offices r\u00e9gionaux de placement sont f\u00e2ch\u00e9s! \r\n***F\u00e2ch\u00e9s de la mani\u00e8re avec laquelle le Conseil f\u00e9d\u00e9ral entend mettre en musique le m\u00e9canisme de pr\u00e9f\u00e9rence indig\u00e8ne...cet instruments... choisi par le Parlement pour appliquer l'initiative contre l'immigration de masse.\r\n L'objecti...on le sait... est....de favoriser les ch\u00f4meurs \u00e9tablis en Suisse. \r\nCertaines offres d'emplois, celles pour des m\u00e9tiers o\u00f9 il y a plus de 5% de ch\u00f4meurs, leur seront r\u00e9serv\u00e9es pendant quelques jours. \r\nMais il y a un....gros b\u00e9mol : les offices de placement, risque d'\u00eatre submerg\u00e9s, \r\nSelon le directeur...de l'office du canton de Gen\u00e8ve...Charles Barbey...le syst\u00e8me peut fonctionner...\r\nIl existe d'ailleurs d\u00e9j\u00e0...\u00e0 Gen\u00e8ve...mais il faut y mettre ley moyens...\r\nPour le directeur de l'office de l'emploi du canton de Gen\u00e8ve, un tel syst\u00e8me peut fonctionner. Il existe d'ailleurs d\u00e9j\u00e0 pour les postes de l'Etat \u00e0 Gen\u00e8ve. \r\nMais pour cela, il faut y mettre les moyens.\r\n   0'42''\r\nCharles Barbey...r\u00e9pondait \u00e0 Pietro Bugnon.\r\nLa consultation sur ce projet de pr\u00e9f\u00e9rence indig\u00e8ne court jusqu'au 2 septembre.\r\n(02/FR BOURGEOIS CANDIDAT? IV (EMBARGO MATINALE)) Septembre...ce sera aussi...le mois d\u00e9cisif...pour l'\u00e9lection du nouveau Conseiller f\u00e9d\u00e9ral...\r\nEt un candidat...qui avait laiss\u00e9 planer de gros doutes sur ses intentions...renonce finalement...\r\nComme l'a appris notre bureau fribourgeois...il ne se lancera pas dans la course...\r\nEn tant que directeur de l'Union suisse des paysans, il pr\u00e9f\u00e8re notmment...se concentrer sur l'initiative pour la s\u00e9curit\u00e9 alimentaire.\r\nUn scrutin qui aura lieu le 24 septembre prochain... soit 4 jours apr\u00e8s l'\u00e9lection au conseil f\u00e9d\u00e9ral.\r\nJacques Bourgeois dit ne pas vouloir mener deux campagnes..mais il estime...malgr\u00e9 tout...avoir toutes les qualit\u00e9s d'un conseiller f\u00e9d\u00e9ral...\r\n  0'54''\r\nJacques Bourgeois r\u00e9pondait \u00e0 Maurice Doucas\r\n(03/GE CONGRES PLR MAUDET PA) (Jacques Bourgeois...au micro...de Maurice Doucasse...)\r\nA ce jours...ils sont donc officiellement trois...\u00e0 \u00eatre officiellement en course...pour ce poste de conseiller f\u00e9d\u00e9ral...\r\nLe Tessinois Ignazio Cassis, la Vaudoise Isabelle Moret...et le Pierre Maudet...\r\nLe conseiller d'Etat genevois a \u00e9t\u00e9 officiellement lanc\u00e9 dans le bain...hier...par la section cantonale du PLR:..\r\nA l'unanimit\u00e9, les 200 d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s ont valid\u00e9 sa candidature. \r\nLe candidat Maudet  en a profit\u00e9 pour pr\u00e9senter les grands axes de son projet pour la Suisse. \r\nTania Sazpinar \u00e9tait sur place...\r\n  0'57''\r\n((C'est devant un public totalement acquis que Pierre Maudet a pr\u00e9sent\u00e9 son projet en d\u00e9veloppant 3 points qui lui tiennent \u00e0 coeur. Tout d'abord les relations internationales qu'il faudra pacifier.. particuli\u00e8rement celles avec l'Union europ\u00e9enne, ensuite le march\u00e9 du travail et plus g\u00e9n\u00e9ralement l'\u00e9conomie ainsi que la question de la s\u00e9curit\u00e9. \r\nComment s'y prendre? Il a esquiss\u00e9 quelques pistes par exemple concernant les relations avec l'UE sur la question des juges \u00e9trangers qu'il qualifie de ligne rouge. Pour lui la solution pourrait passer notamment par de l'arbitrage international priv\u00e9. \r\nPierre Maudet a tout int\u00e9r\u00eat a vite faire connaitre son projet politique. Etant le seul candidat qui ne si\u00e8ge pas \u00e0 Berne il doit se positionner sur des \u00e9l\u00e9ments de politique f\u00e9d\u00e9rale. Le PLR genevois croit donc en lui mais il est conscient d'une chose: l'\u00e9tape la plus compliqu\u00e9e pour son candidat sera de pouvoir pr\u00e9senter ses id\u00e9es face \u00e0 l'Assembl\u00e9e f\u00e9d\u00e9rale. Autrement dit de figurer sur le ticket final pr\u00e9sent\u00e9 par le PLR Suisse. ))\r\n(12/JAPON LIVRE DEFENSE PA) La guerre des mots...et d'intimidation...est mont\u00e9 d'un cran...encore...cette nuit...entre la Cor\u00e9e du Nord et les Etats-Unis...\r\nLe r\u00e9gime cor\u00e9en menace d\u00e9sormais......de tirer...un missile pr\u00e8s de l'ile am\u00e9ricaine de Guam...dans le Pacifique...\r\nR\u00e9ponse frontale. donc.....aux mots tr\u00e8s forts...employ\u00e9s...quelques heurs plus t\u00f4t...hier...par Donald Trump...\r\nLe pr\u00e9sident am\u00e9ricain...a promis (je cite) \"Le feu\" et \"la col\u00e8re\" sur Pyongyang...en cas de nouvelle menace...\r\nUn pays s'inqui\u00e8te de plus en plus de cette escalade verbale : le Japon.\r\nL'ile am\u00e9ricaine de Guam...n'est situ\u00e9e qu'\u00e0 2'600 km de Tokoy...et le ministre japonais de la d\u00e9fense ne s'en cache pas...\r\nIl consid\u00e8re la Cor\u00e9e du Nord...comme un \"danger majeur...et imminent\"...\r\nLes pr\u00e9cisions de Geroges Baumgartner...\r\n(22/SEISME EN CHINE) Du Japon...on prend la route de l'ouest...vers la Chine...o\u00f9 la terre ne cesse de trembler depuis...hier soir...\r\nUn puissant s\u00e9isme de magnitude 6,5 a frapp\u00e9 une des r\u00e9gions les plus touristiques du pays.... \r\n Ue zone montagneuse de la province du Seu-tchuan.\r\nPlus d'une centaine de r\u00e9pliques ont \u00e9t\u00e9 ressenties ces derni\u00e8res heures.\r\nLe dernier bilan fait \u00e9tat de 12 morts et une centaine de bless\u00e9s...\r\nCorrespondance \u00e0 P\u00e9kin...S\u00e9bastien Ricci.\r\n(VEN - Condamn\u00e9 par pays latino-am\u00e9ricains) Toujours dans l'actualit\u00e9 internationale..\r\nLe r\u00e9gime socialiste du Venezuela...de plus en plus isol\u00e9...sur son propre continent...\r\nDouze pays...am\u00e9ricains...ont publi\u00e9...hier...\u00e0 LIma...un communiqu\u00e9 cojoint...pour d\u00e9noncer \"une rupture de l'ordre d\u00e9mocratique\".\r\nParmi eux...le Br\u00e9sil, l'Argentine, le Mexique...et le Canada...\r\nCe groupe r\u00e9goional a condamn\u00e9 \"des violations syt\u00e8matiques des droits de l'homme, des violences et des persecussions\".\r\nHier...les Nations Unies...avait estim\u00e9...que la r\u00e9pressions des r\u00e9centse manifestations a entra\u00een\u00e9...l'arrestatino arbitraire...de plus d'un millier de personnes....\r\n(Kenya) Cette phrase forte aussi cete nuit :\r\n\"Les r\u00e9sultats sont fictifs...il ne faut pas en tenir compte....\"\r\nCr\u00e9dit\u00e9 de 44% des voix...Raila Odinga le principal opposant au pr\u00e9sident Kenyan Uhuru Kenyatta refuse les r\u00e9sultats provisoires publi\u00e9s sur le site de la commission \u00e9lectorale...\r\nDes chiffres qui donnent un peu plus de 55% des voix au sortant. \r\nLes r\u00e9sultats d\u00e9finitifs ne seront connus que dans la journ\u00e9e\r\n(D5/CROQUETTES VEGANES) On vous le disait en titre...La mode de vie... vegane atteint aussi.... les \u00e9cuelles. \r\nMais que donner \u00e0 manger \u00e0 son animal de compagnie si soi-m\u00eame on rechigne \u00e0 manger de la viande?\r\n Chats et chiens peuvent-ils survivre avec un r\u00e9gime v\u00e9g\u00e9talien?\r\n M\u00eame les adeptes de v\u00e9ganisme se disputent \u00e0 ce sujet. \r\nClarifications...avec... Alain Croubalian\r\n  1'33''\r\n(( Dans les forums v\u00e9ganistes la bataille fait rage entre ceux qui affirment qu'il s'agit de maltraitance des animaux que de faire manger v\u00e9g\u00e9talien \u00e0 ces animaux r\u00e9put\u00e9s carnivores et ceux qui affirment que servir de la viande d'aussi mauvaise qualit\u00e9 est un attentat: \r\nRenato Pilcher, Pr\u00e9sident de l'association Swissveg; peut-on donner de la viande \u00e0 son toutou?\r\nTraduction:\r\nOn peut. C'est plus facile chez les chiens. Ils sont omnivores. Pour les chats, c'est difficile car ils sont carnivores. La nourriture domestique pour chats est de toute fa\u00e7on probl\u00e9matique: celle qu'on peut acheter au supermarch\u00e9 n'est PAS ad\u00e9quate. Un chat ne mange jamais de vache ou de cochon. Et c'est cela qu'on trouve surtout dans la p\u00e2t\u00e9e commerciale. On y rajoute acides amin\u00e9s et vitamines. On pourrait tr\u00e8s bien alors remplacer la viande par du v\u00e9g\u00e9tal puis mettre les adjuvants n\u00e9c\u00e9ssaires. Un menu v\u00e9g\u00e9talien pour les chats est difficile \u00e0 ma\u00eetriser, car il faut vraiment s'y conna\u00eetre; sinon il y a des fabricants qui font des aliments secs ad\u00e9quats.\r\nCe sont les acides amin\u00e9s Taurine et Carnitine qu'on rajoute \u00e0 la nourriture pr\u00e9-fabriqu\u00e9e pour que les chats ne deviennent pas aveugles. \r\nDe toutes fa\u00e7ons la liste d'aliments que ni les chiens ni les chats ne mangent est encore plus longue: Les avocats, l'oignon, l'ail et la levure; mais \u00e9galement le chocolat, les myrtilles, les raisins, les os de volailles et la viande crue, sont \u00e0 bannir des menus \u00e0 cause des risques de salmonelles et autres bact\u00e9ries. ))\r\n(18/MONTREAL TENNIS IV FEDERER) Qui l'aurait dit...il y a une ann\u00e9e...\r\n Roger Federer entame aujourd'hui...la deuxi\u00e8me moti\u00e9 de sa saison...avec la possibilit\u00e9 de re-devenir num\u00e9ro un mondial!\r\nIl en lice la nuit prochaine au tournoi Masters 1000 de Montr\u00e9al...face au Canadien...Peter Polanski...\r\nA l'horizon : le dernier grand chelem de la saison : l'US OPEN...\r\nEt quand Roger Federer...revient  ambitieux...au Qu\u00e9bec...ca sonne presque comme une chanson de Robert Charlebois...\r\n  0'42''\r\nC\u00f4t\u00e9 sport...la SUisse aussi \u00e0 l'honneur du c\u00f4t\u00e9 des mondiaux d'Athl\u00e9tisme de Londres...\r\nLea Sprunger s'est qualifi\u00e9 hier soir...pour la finale du 400 m\u00e8tres haies...finale qui aura lieu demain...\r\nEt avant cela sur la m\u00eame distance...ce soir...c'est le Thurgovien Karim Hussein qui sera en finale...vers 21h 35...\r\nDe quoi r\u00eaver peut-\u00eatre \u00e0 une premi\u00e8e m\u00e9daille pour la d\u00e9l\u00e9gation suisse...\r\n(METEO) soleil ce matin...puis retour des nuages en cours d'apr\u00e8s-midi...avec un ciel a nouveau mena\u00e7ant, et des pluies parfois orageuses qui \u00e9clateront, principalement sur les reliefs pour commencer...puis partout durant la nuit.\r\nLe mercure atteindra 24 degr\u00e9s au meilleur de la journ\u00e9e. \r\nM\u00eame type de temps demain et pas plus de 21 degr\u00e9s.\r\n(JDM JOURNAL FIN TAPIS) \r\n(JDM JOURNAL FIN TAPIS) \r\n(SOUS LA BARRE)", "alternativeTitle": ["Le Journal de 7h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Julien Bangerter", "Le Journal de 7h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Julien Bangerter / JDM_2017-08-09T07:00:00_le-journal-de-7h", "Le Journal de 7h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Julien Bangerter / JDM_2017-08-09T07:00:00_le-journal-de-7h"], "imageURL": "//www.rts.ch/7847743.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8815208", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Doucas, Maurice", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Racine, Cynthia", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bangerter, Julien", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Croubalian, Alain", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bugnon, Pietro", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Viscardi, Sandra", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bangerter, Julien", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Sazpinar, Tania", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Baumgartner, Georges", "type": "Participant"}, {"role": "Correspondant", "name": "Ricci, S\u00e9bastien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8815208", "ece-8815192"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Italie: Silvio Berlusconi pr\u00e9pare son retour en politique \u00e0 l'approche des l\u00e9gislatives", "id": "sound-E1382127-F0D8-49E4-BF22-BD5BCA637901", "durationSec": 146, "publicationDate": "2017-08-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "A pr\u00e8s de 81 ans, l'ancien chef du gouvernement Silvio Berlusconi revient dans le jeu politique italien. Dop\u00e9 par le bon r\u00e9sultat de Forza Italia aux derni\u00e8res \u00e9lections municipales de juin, le \"Cavaliere\" pr\u00e9pare activement le scrutin l\u00e9gislatif qui aura lieu au d\u00e9but de l'ann\u00e9e prochaine.\r\n\r\n* * Italie: Silvio Berlusconi pr\u00e9pare son retour en politique \u00e0 l'approche des l\u00e9gislatives 12h30 Berlusconi's back\r\nSilvio Berlusconi, le retour. A pr\u00e8s de 81 ans, l'ancien chef du gouvernement revient dans le jeu politique italien. Dop\u00e9 par le bon r\u00e9sultat de Forza Italia aux derni\u00e8res \u00e9lections municipales de juin, le Cavaliere pr\u00e9pare activement le scrutin l\u00e9gislatif qui aura lieu au d\u00e9but de l'ann\u00e9e prochaine.  Eric Jozef est notre correspondant \u00e0 Rome... Comment expliquez ce retour politique de Berlusconi, alors que l'an pass\u00e9 il semblait d\u00e9finitivement hors jeu\u00a0?\r\nEfectivement, il y a encore un an, Silvio Berlusconi semblait destin\u00e9 aux livres d'histoire. Notamment parce qu'il avait subi de graves ennuis de sant\u00e9, apr\u00e8s un s\u00e9rieux malaise cardiaque. Mais voil\u00e0, la politique a horreur du vide et Silvio Berlusconi qui a repris de la vigueur est de nouveau \u00e0 la manouvre. Il veut profiter de l'affaiblissement du candidat du centre-gauche \u00e0 savoir le d\u00e9mocrate Matteo Renzi, il entend parler aux \u00e9lecteurs mod\u00e9r\u00e9s qui craignent l'avanc\u00e9e du Mouvement 5 \u00e9toiles. Et dans ce sc\u00e9nario, il reste pour l'instant le seul leader \u00e0 droite capable de r\u00e9unir des forces h\u00e9t\u00e9roclites, allant du centre catholique \u00e0 la droite nationaliste, en passant par la Ligue du Nord. Des forces qui, si elles parviennent \u00e0 se coaliser sont aujourd'hui majoritaires dans le pays, comme l'ont d\u00e9montr\u00e9 les derni\u00e8res \u00e9lections municipales partielles de juin o\u00f9 le centre-droit a notamment remport\u00e9 les villes de G\u00eanes et de L'Aquila.\r\nMais est-ce que Silvio Berlusconi peut vraiment esp\u00e9rer revenir pour la quatri\u00e8me fois au Palazzo Kid-gi c'est-\u00e0-dire au si\u00e8ge du gouvernement\u00a0?\r\nIl travaille \u00e0 cette hypoth\u00e8se. Etre toujours le premier, le meilleur, ne jamais l\u00e2cher, c'est dans le caract\u00e8re de Silvio Berlusconi, depuis qu'il a commenc\u00e9 \u00e0 \u00eatre un entrepreneur \u00e0 succ\u00e8s dans les ann\u00e9es 60. Il est aujourd'hui clairement en campagne \u00e9lectorale. Il se fait photographier en train de manger au Mac Donald's, il multiplie les interviews et la presse le soup\u00e7onne m\u00eame d'avoir subi un nouveau lifting. Cela dit, il y a encore des obstacles pour son retour \u00e0 la pr\u00e9sidence du Conseil. D'abord un obstacle judiciaire. Silvio Berlusconi est actuellement in\u00e9ligible. Il a \u00e9t\u00e9 condamn\u00e9 en 2013 pour fraude fiscale et ne peut se pr\u00e9senter aux \u00e9lections pendant 5 ans, m\u00eame s'il esp\u00e8re encore que la Cour europ\u00e9enne de Strasbourg annulera d'ici quelques mois cette interdiction. Et puis, il y a un obstacle politique. Car si la droite, unie, peut aujourd'hui esp\u00e8rer arriver en t\u00eate aux \u00e9lections, il lui sera a priori difficile d'obtenir la majorit\u00e9 absolue au parlement et donc d'imposer Silvio Berlusconi comme premier ministre. Mais l'essentiel pour le Cavaliere, c'est d'\u00eatre de nouveau au centre du jeu politique. D'\u00eatre de nouveau, comme il y a 20 ans, l'homme que l'on vient voir \u00e0 Milan pour organiser les coalitions.", "alternativeExcerpt": ["A pr\u00e8s de 81 ans, l'ancien chef du gouvernement Silvio Berlusconi revient dans le jeu politique italien. Dop\u00e9 par le bon r\u00e9sultat de Forza Italia aux derni\u00e8res \u00e9lections municipales de juin, le \"Cavaliere\" pr\u00e9pare activement le scrutin l\u00e9gislatif qui aura lieu au d\u00e9but de l'ann\u00e9e prochaine."], "alternativeTitle": ["Italie: Silvio Berlusconi pr\u00e9pare son retour en politique \u00e0 l'approche des l\u00e9gislatives / 12H30_2017-08-09T12:37:00_developpement-8", "Le 12h30 du 09.08.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8831568.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8815231", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Jozsef, Eric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8815227"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Sport matin, le mag : Sport matin - Le caract\u00e8re bien tremp\u00e9 des navigateurs au long cours (3/5): Bernard Stamm", "id": "sound-BCC7BC04-C277-4963-8BD3-5A66CB7F2061", "durationSec": 356, "publicationDate": "2017-08-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : CATINFO_AOU2017;Bernard Stamm, navigateur\r\nTout au long de la semaine, Sport matin dresse les portraits de marins de haut vol, de navigateurs au long cours qui ont tous la particularit\u00e9 d'avoir un caract\u00e8re bien tremp\u00e9, une condition indispensable pour accomplir des d\u00e9fis hors du commun. Ce mercredi: Bernard Stamm.\r\n\r\n* * Sport matin - Le caract\u00e8re bien tremp\u00e9 des navigateurs au long cours (3/5): Bernard Stamm (JDM Sports Matin) \r\n(SERIE D'\u00c9T\u00c9 VOILE 09.08 STAMM) SERIE D'\u00c9T\u00c9 VOILE, mercredi 9 ao\u00fbt, Bernard Stamm \r\nDialogue enregistr\u00e9\r\n  7'51'' (fin paroles 5'28'')\r\nEXTRO : Demain c'est un surdou\u00e9 de la voile avec lequel on fers plus ample connaissance,Fran\u00e7ois Gabart le plus jeune navigateur \u00e0 avoir remport\u00e9 le Vend\u00e9e Globe \r\n((Simon : Sport Matin et votre s\u00e9rie d\u00e9di\u00e9e aux navigateurs, c'est un marin Suisse que nous allons apprendre \u00e0 mieux conna\u00eetre, et le terme n'est pas usurp\u00e9 .Car Bernard Stamm c'est de lui qu'il s'agit, s'ennuyait \u00e0 l'\u00e9cole et titiller par les vacances pass\u00e9e sur le bateau familial et sur le lac L\u00e9man \u00e0 fait de la libert\u00e9 son cr\u00e9do et il  s'est engag\u00e9 dans cette voie de fa\u00e7on originale..\r\nOui  \u00e0 15 ans il quitte ses \u00e9tudes et ses parents pour faire une formation de bucheron, ensuite c'est la mer qui l'attirera, et pendant 4 ans il va naviguer sur des cargos en  s'engageant dans la Compagnie Suisse-Atlantique .C'est lors de cette aventure que Bernard Stamm se fera tatou\u00e9 sur le bras \"\u00a0Born To be \u00e0 Sailor\"\r\nMag\u00a0: Bernard Stamm 1/5  \r\nC'est lors de cette aventure que le mousse deviendra un marin \u00e0 part enti\u00e8re?\r\nOui,  mais pas seulement Bernard Stamm est  un personnage \u00e0 multiples  facettes .A la fois Un homme de d\u00e9fi ,\u00e9pris de libert\u00e9, qui navigue en quelques sortes entre respect pour les \u00e9l\u00e9ments et une sorte de folie qui lui permet de trouver des solutions pour atteindre des objectifs tr\u00e8s \u00e9lev\u00e9 et lui permettent de se d\u00e9passer \r\nMag\u00a0: Bernard Stamm 2/5\r\nCe grain de folie qui l'am\u00e8nera \u00e0 construire de ces propre mains des bateaux pour prendre part aux plus grandes \u00e9preuves avec des fortunes diverses, mais surtout deux succ\u00e8s probant dans Arond Alone la course autour du monde avec escales en 2002 et 2007,la Barcelona Race en double et de battre deux  record du monde en \u00e9quipage et en \u00e9quipage avec Bruno Peyron et Francis Joyon ce qui prouve que Bernard Stamm est un combattant, un dur au mal\r\nMag Bernard Stamm 3/5\r\nBernard Stamm tr\u00e9s attach\u00e9 \u00e0 ses bateaux? \r\nRetenir le positif et ne rien l\u00e2cher, c'est le cr\u00e9do de Bernard Stamm qui partout o\u00f9 il est pass\u00e9 ne laisse jamais les gens qui l'ont rencontr\u00e9 indiff\u00e9rent. D\u00e9but 1997 il s'installe en Bretagne \u00e0 Lesconil et tout le village va se prendre d'amour pour lui et se mobiliser pour l'aider financi\u00e8rement ou lui pr\u00eater des outils pour construire son propre bateau pour le Vend\u00e9e Globe   \r\nBernard Stamm  n'est pas du genre \u00e0 se reposer sur ses acquis\u00a0?\r\nNon  \u00e0 la recherche d'un nouvel enjeu pour se remettre en question, un personnage \u00e0 part comme il les aime et auquels il s'identifie...\r\nMag: Bernard Stamm 4/5\r\nBernard Stamm bas\u00e9 d\u00e9sormais Brest n'est pas pr\u00eat de prendre sa retraite, ni de revenir en Suisse, le bassin l\u00e9manique est trop petit pour lui, son terrain de jeu doit \u00eatre beaucoup plus large. Il continuera tout de m\u00eame \u00e0 faire pousser des coraux, saut\u00e9 en parapente, voir construire un petit avion la libert\u00e9 d'entreprendre c'est son moteur permanent \r\nMag: Alain Stivell, \"Tri Martelod\".))", "alternativeExcerpt": ["Tout au long de la semaine, Sport matin dresse les portraits de marins de haut vol, de navigateurs au long cours qui ont tous la particularit\u00e9 d\u2019avoir un caract\u00e8re bien tremp\u00e9, une condition indispensable pour accomplir des d\u00e9fis hors du commun. Ce mercredi: Bernard Stamm.", "Tout au long de la semaine, Sport matin dresse les portraits de marins de haut vol, de navigateurs au long cours qui ont tous la particularit\u00e9 d\u2019avoir un caract\u00e8re bien tremp\u00e9, une condition indispensable pour accomplir des d\u00e9fis hors du commun. Ce mercredi: Bernard Stamm.", "Tout au long de la semaine, Sport matin dresse les portraits de marins de haut vol, de navigateurs au long cours qui ont tous la particularit\u00e9 d\u2019avoir un caract\u00e8re bien tremp\u00e9, une condition indispensable pour accomplir des d\u00e9fis hors du commun. Ce mercredi: Bernard Stamm."], "alternativeTitle": ["Sport matin - Le caract\u00e8re bien tremp\u00e9 des navigateurs au long cours (3/5): Bernard Stamm", "Sport matin - Le caract\u00e8re bien tremp\u00e9 des navigateurs au long cours (3/5): Bernard Stamm / JDM_2017-08-09T06:36:00_sport-matin", "Sport matin - Le caract\u00e8re bien tremp\u00e9 des navigateurs au long cours (3/5): Bernard Stamm / JDM_2017-08-09T06:36:00_sport-matin"], "imageURL": "//www.rts.ch/7811672.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8815214", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Borsier, Herv\u00e9", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8815214", "ece-8815200"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dicodeurs", "source": "siranau", "title": " 09.08.2017", "id": "sound-520D3070-BB5F-411F-A93F-EBD27EA7D3E4", "durationSec": 3454, "publicationDate": "2017-08-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : G\u00e9rard, Fr\u00e9d\u00e9rique\r\nBeno\u00eet Roche est concepteur et metteur en sc\u00e8ne de la Confr\u00e9rie des Jardiniers, organisatrice du spectacle \u00ab Les Jardins des Gueules Rouges \u00bb\r\n\r\n* Infotrafic: 12:06:40-12:07:15 / * Beno\u00eet Roche est concepteur et metteur en sc\u00e8ne de la Confr\u00e9rie des Jardiniers, organisatrice du spectacle \u00ab Les Jardins des Gueules Rouges \u00bb", "alternativeTitle": ["Les Dicodeurs du 09.08.2017", "Les Dicodeurs du 09.08.2017", "Les Dicodeurs au Studio 15 de la Radio T\u00e9l\u00e9vision Suisse en compagnie de Beno\u00eet Roche. 3/5 / DIC_2017-08-09T11:30:45_les-dicodeurs", "Les Dicodeurs: exercice de style / DIC_2017-08-09T11:41:45_les-dicodeurs-exercice-de-style", "Les Dicodeurs au Studio 15 de la Radio T\u00e9l\u00e9vision Suisse en compagnie de Beno\u00eet Roche. 3/5 / DIC_2017-08-09T11:30:45_les-dicodeurs"], "imageURL": "//www.rts.ch/1380950.image", "alternativeExcerpt": ["Beno\u00eet Roche est concepteur et metteur en sc\u00e8ne de la Confr\u00e9rie des Jardiniers, organisatrice du spectacle \u00ab Les Jardins des Gueules Rouges \u00bb", "Beno\u00eet Roche est concepteur et metteur en sc\u00e8ne de la Confr\u00e9rie des Jardiniers, organisatrice du spectacle \u00ab Les Jardins des Gueules Rouges \u00bb"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8800851", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Metteur en sc\u00e8ne", "name": "Roche, Beno\u00eet", "type": "Participant"}, {"role": "Musicienne, humoriste", "name": "Viglino, Sandrine", "type": "Participant"}, {"role": "Animatrice, Dicodeuse", "name": "Turrian, Victoria", "type": "Participant"}, {"role": "Dicodeur", "name": "Vincent, Pascal", "type": "Participant"}, {"role": "Dicodeur", "name": "Donnet-Monay, Marc", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Mermet, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8800851", "ece-8800849"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Via Roestica", "source": "siranau", "title": "Escale \u00e0 Crans-Montana", "id": "sound-03BB1D4F-12FB-48AD-ADBD-4F720AF791E2", "durationSec": 8593, "publicationDate": "2017-08-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Rendez-vous aujourd'hui \u00e0 Crans-Montana, dans la station d'altitude de Cry d'Er qui offre une vue imprenable sur les Alpes valaisannes (quand il n'y a pas de brouillard!). L'\u00e9quipe de \"Via Roestica\" s'entoure de Gabrielle Nanchen, une des premi\u00e8res femmes \u00e9lue au Conseil national et p\u00e8lerine de Compostelle, et Cyril Raffaelli, cascadeur professionnel.\r\n\r\n* Infotrafic: 09:06:09-09:06:28 / Infotrafic: 09:33:57-09:34:20 / Infotrafic: 10:03:27-10:03:50 / * Rendez-vous aujourd'hui \u00e0 Crans-Montana, dans la station d'altitude de Cry d'Er qui offre une vue imprenable sur les Alpes valaisannes (quand il n'y a pas de brouillard!). L'\u00e9quipe de \"Via Roestica\" s'entoure de Gabrielle Nanchen, une des premi\u00e8res femmes \u00e9lue au Conseil national et p\u00e8lerine de Compostelle, et Cyril Raffaelli, cascadeur professionnel.", "alternativeTitle": ["Via Roestica du 09.08.2017", "Escale \u00e0 Crans-Montana / VRO_2017-08-09T08:36:45_via-roestica", "Via Roestica du 09.08.2017", "S\u00e9quence 4 / VRO_2017-08-09T08:36:45_sequence-4", "S\u00e9quence 2 / VRO_2017-08-09T08:36:45_sequence-2", "S\u00e9quence 5 / VRO_2017-08-09T08:36:45_sequence-5", "S\u00e9quence 3 / VRO_2017-08-09T08:36:45_sequence-3", "S\u00e9quence 1 / VRO_2017-08-09T08:36:45_sequence-1", "Escale \u00e0 Crans-Montana / VRO_2017-08-09T08:36:45_via-roestica"], "alternativeExcerpt": ["Rendez-vous aujourd'hui \u00e0 Crans-Montana, dans la station d'altitude de Cry d'Er qui offre une vue imprenable sur les Alpes valaisannes (quand il n'y a pas de brouillard!). L'\u00e9quipe de \"Via Roestica\" s'entoure de Gabrielle Nanchen, une des premi\u00e8res femmes \u00e9lue au Conseil national et p\u00e8lerine de Compostelle, et Cyril Raffaelli, cascadeur professionnel.", "Rendez-vous aujourd'hui \u00e0 Crans-Montana, dans la station d'altitude de Cry d'Er qui offre une vue imprenable sur les Alpes valaisannes (quand il n'y a pas de brouillard!). L'\u00e9quipe de \"Via Roestica\" s'entoure de Gabrielle Nanchen, une des premi\u00e8res femmes \u00e9lue au Conseil national et p\u00e8lerine de Compostelle, et Cyril Raffaelli, cascadeur professionnel."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8800874", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8767632.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "La Premi\u00e8re", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8800874", "ece-8800873"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "L'escalade verbale atteint des sommets entre la Cor\u00e9e du Nord et Donald Trump", "id": "sound-A4F22005-76F6-4916-97B5-677618D75D9F", "durationSec": 521, "publicationDate": "2017-08-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Mongrenier , Jean-Sylvestre\r\nLes menaces r\u00e9ciproques se multiplient entre la Cor\u00e9e du Nord et les Etats-Unis ces derniers jours. L'interview de Jean-Sylvestre Mongrenier, chercheur \u00e0 l'Institut fran\u00e7ais de g\u00e9opolitique \u00e0 l'Universit\u00e9 de Paris 8.\r\n\r\n* * L'escalade verbale atteint des sommets entre la Cor\u00e9e du Nord et Donald Trump DIALOGUE BURKHALTER\r\nSLV MONGRENIER \r\nCette guerre des mots peut-elle d\u00e9boucher sur quelque chose de grave? C'est ce qu'on va voir avec vous Jean-Sylvestre Mongrenier, chercheur \u00e0 l'Institut Fran\u00e7ais de G\u00e9opolitique de l'Universit\u00e9 de Paris-8\r\nBonsoir.\r\n- Pourquoi ce brusque regain de tension maintenant?\r\n- On a franchi un nouveau palier dans l'escalade? Sur le plan rh\u00e9torique,Trump et Kim Jong-Un semblent se faire \u00e9cho...\r\n- Que veut d\u00e9montrer chaque partie?\r\n- Les Nords-cor\u00e9ens sont-ils proches de pouvoir miniaturiser des engins nucl\u00e9aires coupl\u00e9s \u00e0 leurs capacit\u00e9s ballisitiques?\r\n- Court-on le risque d'un conflit?\r\n- Si conflit il y a, pourrait-il s'agir de frappes limit\u00e9es et symboliques comme le raid ordonn\u00e9 par Trump en Syrie?\r\n- Les Etats-Unis font-ils pression sur la Chine pour qu'elle fasse pression \u00e0 son tour sur la Cor\u00e9e du Nord. C'est la Chine qui d\u00e9tient la cl\u00e9 de l'appaisement dans la r\u00e9gion?\r\n\t\t-P\u00e9kin qui a d\u00e9nonc\u00e9 \"des paroles et actions\" qui aggravent la \t\t\tsituation en Cor\u00e9e\r\n- Quels pourraient-\u00eatre les contours d'un modus vivendi? Peut-on imaginer un accord international comme celui sur le programme nucl\u00e9aire iranien qui a peut-\u00eatre \u00e9vit\u00e9 une confrontation militaire?\r\nJean-Sylvestre Mongrenier, chercheur \u00e0 l'Institut Fran\u00e7ais de G\u00e9opolitique de l'Universit\u00e9 de Paris-8", "alternativeExcerpt": ["Les menaces r\u00e9ciproques se multiplient entre la Cor\u00e9e du Nord et les Etats-Unis ces derniers jours. L\u2019interview de Jean-Sylvestre Mongrenier, chercheur \u00e0 l\u2019Institut fran\u00e7ais de g\u00e9opolitique \u00e0 l\u2019Universit\u00e9 de Paris 8."], "alternativeTitle": ["L\u2019escalade verbale atteint des sommets entre la Cor\u00e9e du Nord et Donald Trump / FOR_2017-08-09T18:08:00_developpement-5", "Forum du 09.08.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8832087.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8815247", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Giovanola, Marie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Belzer, Sylvie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8815245"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Airs de rien", "source": "siranau", "title": "Y en a du monde.", "id": "sound-CA89F344-516D-425D-A82E-8F00C77ABD90", "durationSec": 3380, "publicationDate": "2017-08-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La plan\u00e8te bleue en voit de toutes les couleurs!\r\n\r\n* * La plan\u00e8te bleue en voit de toutes les couleurs!", "alternativeTitle": ["Airs de rien du 09.08.2017", "Y en a du monde\u2026 / ADR_2017-08-09T20:03:45_airs-de-rien", "Airs de rien du 09.08.2017", "Y en a du monde\u2026 / ADR_2017-08-09T20:03:45_airs-de-rien"], "alternativeExcerpt": ["La plan\u00e8te bleue en voit de toutes les couleurs!", "La plan\u00e8te bleue en voit de toutes les couleurs!"], "imageURL": "//www.rts.ch/8826574.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8800847", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bernheim, Pascal", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bernheim, Pascal", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8800847", "ece-8800846"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Matinales d'Espace 2", "source": "siranau", "title": "(Archiv\u00e9 \u00e0 double) Ramuz, pass\u00e9, pr\u00e9sent et avenir (3/5) : Cr\u00e9er apr\u00e8s Ramuz ", "id": "sound-C1653D95-D6B8-451F-95F2-7E949C965319", "durationSec": 418, "publicationDate": "2017-08-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Cr\u00e9er apr\u00e8s Ramuz \r\nL'influence consid\u00e9rable que l'ouvre de Ramuz a exerc\u00e9e sur la litt\u00e9rature en Suisse romande a pos\u00e9 quelques probl\u00e8mes \u00e0 ses \u00e9pigones qui, comme Maurice Chappaz et Jacques Chessex, cherchaient eux aussi \u00e0 dire \"leur pays\" valaisan et vaudois en pleine m\u00e9tamorphose.\r\nPar Gilles Hausammann et Christian Ciocca.\r\nNouvelle diffusion du 24 mai 2017.", "alternativeExcerpt": ["Cr\u00e9er apr\u00e8s Ramuz \n\nL\u2019influence consid\u00e9rable que l\u2019\u0153uvre de Ramuz a exerc\u00e9e sur la litt\u00e9rature en Suisse romande a pos\u00e9 quelques probl\u00e8mes \u00e0 ses \u00e9pigones qui, comme Maurice Chappaz et Jacques Chessex, cherchaient eux aussi \u00e0 dire \"leur pays\" valaisan et vaudois en pleine m\u00e9tamorphose.\n\nPar Gilles Hausammann et Christian Ciocca.\n\nNouvelle diffusion du 24 mai 2017.", "Cr\u00e9er apr\u00e8s Ramuz \n\nL\u2019influence consid\u00e9rable que l\u2019\u0153uvre de Ramuz a exerc\u00e9e sur la litt\u00e9rature en Suisse romande a pos\u00e9 quelques probl\u00e8mes \u00e0 ses \u00e9pigones qui, comme Maurice Chappaz et Jacques Chessex, cherchaient eux aussi \u00e0 dire \"leur pays\" valaisan et vaudois en pleine m\u00e9tamorphose.\n\nPar Gilles Hausammann et Christian Ciocca.\n\nNouvelle diffusion du 24 mai 2017.", "Cr\u00e9er apr\u00e8s Ramuz \n\nL\u2019influence consid\u00e9rable que l\u2019\u0153uvre de Ramuz a exerc\u00e9e sur la litt\u00e9rature en Suisse romande a pos\u00e9 quelques probl\u00e8mes \u00e0 ses \u00e9pigones qui, comme Maurice Chappaz et Jacques Chessex, cherchaient eux aussi \u00e0 dire \"leur pays\" valaisan et vaudois en pleine m\u00e9tamorphose.\n\nPar Gilles Hausammann et Christian Ciocca.\n\nNouvelle diffusion du 24 mai 2017."], "alternativeTitle": ["Ramuz, pass\u00e9, pr\u00e9sent et avenir (3/5)", "Ramuz, pass\u00e9, pr\u00e9sent et avenir (3/5) / MAT_2017-08-09T07:50:00_helvetica", "Ramuz, pass\u00e9, pr\u00e9sent et avenir (3/5) / MAT_2017-08-09T07:50:00_helvetica"], "imageURL": "//www.rts.ch/8592297.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8800749", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8800749", "ece-8800747"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "La r\u00e9forme des retraites ne convainc pas les Suisses, selon un sondage", "id": "sound-12BE4473-202C-42BC-B229-89A04209756C", "durationSec": 81, "publicationDate": "2017-08-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Un premier sondage publi\u00e9 par les journaux du groupe Tamedia montre que la Pr\u00e9voyance vieillesse 2020 est pour l'instant loin de convaincre totalement les Suisses.\r\n\r\n* * La r\u00e9forme des retraites ne convainc pas les Suisses, selon un sondage 12h30 Pr\u00e9voyance 2020\r\nLes retraites, on en parle justement dans la presse aujourd'hui. Avec un premier sondage publi\u00e9 par les journauc du groupe TAMEDIA qui montre que la r\u00e9forme est pour l'instant loin de convaincre totalement les Suisses. Thibaut Schaller, on sent d'ailleurs un regain de tension depuis cette semaine...\r\nUne tension qui devrait monter d'un cran avec ces chiffres publi\u00e9s aujourd'hui. Si les personnes qui ont r\u00e9pondu \u00e0 ce sondage en ligne se disent favorables \u00e0 donner plus de moyens \u00e0 l'AVS en augmentant la TVA - \u00e0 52% de oui - c'est plus compliqu\u00e9 par contre pour l'autre pan de la r\u00e9forme, entre autres l'\u00e9l\u00e9vation de l'\u00e2ge de laretraite des femmes, qui ne recueille lui que 40% d'opinions favorables... le non est m\u00eame majoritaire, \u00e0 54%. Il s'agit d'un premier sondage, r\u00e9alis\u00e9 dans le creux de l'\u00e9t\u00e9, et donc \u00e0 prendre avec des pincettes... mais il colle \u00e0 la nervosit\u00e9 qu'on constate sur le terrain. D'abord, au d\u00e9but de la semaine, le ministre en charge du dossier, Alain Berset, a menac\u00e9 les moins de 45 ans: en cas de non, \"il n'y a pas de certitude que l'AVS soit vers\u00e9e dans le futur\"... Une d\u00e9claration assez typique d'une campagne politique: du genre \"il n'y a pas de plan b\"... qui a assez mal pass\u00e9... Alain Berset a m\u00eame \u00e9t\u00e9 qualifi\u00e9 de \"ma\u00eetre-chanteur\" par ses adversaires. En face, les opposants eux ont publi\u00e9 un clip de propagande assez curieux qui montrait des retrait\u00e9s obliger de voler pour survivre... une repr\u00e9sentation qui a aussi provoqu\u00e9 la pol\u00e9mique. D\u00e9cid\u00e9ment, la tension monte... Et ces premiers chiffres serr\u00e9s laissent entrevoir une campagne de votation tr\u00e8s muscl\u00e9e d'ci au 24 septembre...", "alternativeExcerpt": ["Un premier sondage publi\u00e9 par les journaux du groupe Tamedia montre que la Pr\u00e9voyance vieillesse 2020 est pour l'instant loin de convaincre totalement les Suisses."], "alternativeTitle": ["La r\u00e9forme des retraites ne convainc pas les Suisses, selon un sondage / 12H30_2017-08-09T12:32:00_developpement-3", "Le 12h30 du 09.08.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8774033.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8815231", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schaller, Thibaut", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8815229"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "RTSreligion : RTSreligion - La pratique religieuse aurait un impact positif sur la sant\u00e9", "id": "sound-1CF5BD2E-C9A8-4397-A18E-017E61FCE1C9", "durationSec": 129, "publicationDate": "2017-08-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Fr\u00e9quenter les lieux de cultes est bon pour la sant\u00e9, selon une \u00e9tude de l'Universit\u00e9 Vanderbilt, aux Etats-Unis, publi\u00e9e dans la revue m\u00e9dicale PLOS ONE.\r\n\r\n* * RTSreligion - La pratique religieuse aurait un impact positif sur la sant\u00e9 (RTS RELIGION 09.08 RELIGION & BIEN \u00caTRE) ((Il y a une intro et trois relances, et c'est assez serr\u00e9 entre le 2e bloc d'Aline et la 3e relance) )\r\n*** La chronique de RTSreligion avec vous Aline Bachofner. Fr\u00e9quenter les lieux de cultes est bon pour la sant\u00e9. C'est en tout cas ce que prouve une \u00e9tude de l'Universit\u00e9 Vanderbilt aux Etats-Unis, publi\u00e9e dans la revue m\u00e9dicale PLOS one (prononcer plosse one)\r\n  1/4 - 0'32''\r\n(( AB  Et les r\u00e9sultats sont impressionnants. selon cette \u00e9tude, le risque de mourir pr\u00e9matur\u00e9ment est r\u00e9duit de 46% si vous fr\u00e9quentez un lieu de culte au moins une fois par an. M\u00eame pas besoin d'y aller toutes les semaines : selon les chercheurs de Vanderbilt, la fr\u00e9quence n'a pas d'impact significatif sur la mortalit\u00e9. Les scientifiques se sont bas\u00e9s sur un \u00e9chantillon de 5449 am\u00e9ricains \u00e2g\u00e9es de 40 \u00e0 65 ans, qu'ils ont suivis pendant 14 ans. Ils concluent que le stress responsable de nombreuses maladies est consid\u00e9rablement att\u00e9nu\u00e9 par la pratique religieuse, ce qui explique cette r\u00e9duction de la mortalit\u00e9.)) \r\n*** \u00e7a semble presque miraculeux. Donc pour ma sant\u00e9, mon m\u00e9decin devrait me prescrire quelques heures \u00e0 l'\u00e9glise, \u00e0 la synagogue ou \u00e0 la mosqu\u00e9e ? \r\n  2/4 - 0'06''\r\n(( AB  Oui mais ce ne serait pas tr\u00e8s d\u00e9ontologique de la part de votre m\u00e9decin et ce n'est pas s\u00fbr que \u00e7a marche. parce que vous n'\u00eates pas Am\u00e9ricain. ))\r\n*** Et alors ?\r\n  3/4 - 0'24''\r\n(( AB Et alors cette \u00e9tude, comme beaucoup d'autres qui prouvent la m\u00eame chose, a \u00e9t\u00e9 r\u00e9alis\u00e9e aux Etats-Unis. Or, le rapport \u00e0 la religion en Am\u00e9rique est tout \u00e0 fait diff\u00e9rent de celui que nous avons en Europe. C'est ce que souligne Etienne Rochat, responsable de la Plateforme M\u00e9decine, Spiritualit\u00e9, Soins et Soci\u00e9t\u00e9 au CHUV. Difficile, donc d'en tirer des conclusions pour le public europ\u00e9en, surtout qu'aucune \u00e9tude comparable n'a \u00e9t\u00e9 r\u00e9alis\u00e9e en Europe, continent beaucoup plus s\u00e9cularis\u00e9. )) \r\n*** Mais est-ce que cette \u00e9tude explique pourquoi la pratique religieuse est bonne pour la sant\u00e9 ?\r\n  4/4 - 0'40''\r\n(( AB Pas vraiment, elle se contente de constater le lien de cause \u00e0 effets. Du coup, on peut formuler des hypoth\u00e8ses. Pour Etienne Rochat et Cosette Odier, aum\u00f4niers, un des facteurs est certainement le lien social cr\u00e9\u00e9 par la pratique religieuse : sortir de chez soi, rencontrer des gens, c'est rompre avec une solitude que l'on sait n\u00e9faste pour la sant\u00e9. Peut-\u00eatre que de faire partie d'un club de Jass a le m\u00eame effet, mais il faudrait mener des \u00e9tudes comparatives pour le prouver ! Et puis la religion donne des r\u00e8gles de vie : dans la mod\u00e9ration de la boisson notamment. Et enfin il y a la question de la foi : croire en quelque chose r\u00e9duirait le stress. La semaine derni\u00e8re des statistiques suisses nous apprenaient que les femmes sont plus croyantes que les hommes. Peut-\u00eatre que c'est la cl\u00e9 de leur long\u00e9vit\u00e9 ! ))", "alternativeExcerpt": ["Fr\u00e9quenter les lieux de cultes est bon pour la sant\u00e9, selon une \u00e9tude de l\u2019Universit\u00e9 Vanderbilt, aux Etats-Unis, publi\u00e9e dans la revue m\u00e9dicale PLOS ONE.", "Fr\u00e9quenter les lieux de cultes est bon pour la sant\u00e9, selon une \u00e9tude de l\u2019Universit\u00e9 Vanderbilt, aux Etats-Unis, publi\u00e9e dans la revue m\u00e9dicale PLOS ONE.", "Fr\u00e9quenter les lieux de cultes est bon pour la sant\u00e9, selon une \u00e9tude de l\u2019Universit\u00e9 Vanderbilt, aux Etats-Unis, publi\u00e9e dans la revue m\u00e9dicale PLOS ONE."], "alternativeTitle": ["RTSreligion - La pratique religieuse aurait un impact positif sur la sant\u00e9", "RTSreligion - La pratique religieuse aurait un impact positif sur la sant\u00e9 / JDM_2017-08-09T06:27:00_rtsreligion", "RTSreligion - La pratique religieuse aurait un impact positif sur la sant\u00e9 / JDM_2017-08-09T06:27:00_rtsreligion"], "imageURL": "//www.rts.ch/4296527.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8815205", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Liardet, Julie", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bachofner, Aline", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8815205", "ece-8815188"]}]}}