{"response": {"numFound": 24935, "start": 5200, "docs": [{"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Matinale", "source": "siranau", "title": "Le Journal de 6h30 : Le Journal de 6h30 - Pr\u00e9sent\u00e9 par Foued Boukari", "id": "sound-0FF2FDE4-C5AE-4B1D-AF31-51873E60CEA6", "durationSec": 535, "publicationDate": "2017-09-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Boukari, Fouad;Boukari, Fouad; Angela Mattli, responsable ONG La soci\u00e9t\u00e9 pour les peuples menac\u00e9s;Sascha Weibel, directeur g\u00e9n\u00e9ral du Lausanne Hockey-Club\r\n\r\n\r\n* * Le Journal de 6h30 - Pr\u00e9sent\u00e9 par Foued Boukari (JOURNAL INDIC) \r\n(20/ IRMA TEMOIGNAGE ST MARTIN MERCREDI SOIR) L'ouragan Irma a violemment frapp\u00e9, hier, les \u00eeles de Saint-Martin et Saint-Barth\u00e9lemy, dans les Antilles fran\u00e7aises. \r\nLe dernier premier bilan fait \u00e9tat de 6 morts et 2 bless\u00e9s. \r\nLes d\u00e9g\u00e2ts mat\u00e9riels sur l'\u00eele franco-n\u00e9\u00e9rlandaise sont \u00e9normes. \r\nSaint-Martin d\u00e9truite \u00e0 \"95%\" par l'ouragan selon Daniel Gibbs, le pr\u00e9sident du conseil territorial.\r\nl'ouragan le plus puissant jamais enregistr\u00e9 dans l'Atlantique.\r\nDevant l'ampleur de la catastrophe, partout les m\u00eames t\u00e9moignages, le m\u00eame effroi... \r\nNos confr\u00e8res de France-Info ont pu joindre en pleine temp\u00eate, Mireille, une habitante de Saint-Martin \u00e0 l'abri dans sa maison en dur....\r\nL'ouragan se dirige maintenant vers Irma la R\u00e9publique dominicaine, Porto Rico, Ha\u00efti et la Floride qu'il pourrait atteindre en fin de semaine. \r\nEn Haiti la col\u00e8re gronde : les habitants du littoral n'ont re\u00e7u aucune information officielle et ignorent o\u00f9 se mettre \u00e0 l'abri.\r\nEt apr\u00e8s Harvey, apr\u00e8s Irma, la zone pourrait ensuite subir Jose: cette temp\u00eate tropicale reclassifi\u00e9e en ouragan, tout comme la temp\u00eate Katia qui menace le golf du Mexique.\r\n(Tennis) *** Roger Federer ne disputera pas les demi-finales de l'US Open...\r\nLe dernier carr\u00e9 o\u00f9 un duel in\u00e9dit \u00e0 New York avec Rafael Nadal, le numero 1 mondial l'attendait. \r\nLe B\u00e2lois s'est inclin\u00e9 devant Juan Martin Del Potro il y a moins d'une heure, \u00e0 l'issue d'un match tr\u00e9s serr\u00e9.\r\nVictoire de l'argentin 7-5 / 3-6 / 7-6 / 6-4.\r\n(TF3/ FR ANTI TZIGANISME) *** Les y\u00e9niches, les sintis et les roms seraient de plus en plus discrimin\u00e9s en Suisse....\r\nC'est l'avis de la soci\u00e9t\u00e9 pour les peuples menac\u00e9s...\r\nDernier fait en date selon cette association, une annonce parue dans la Libert\u00e9 et les Freiburger Nachrichten en juin dernier. \r\nDans les colonnes de ces journaux, les associations professionnelles fribourgeoises mettaient en garde la population contre le fait de confier des travaux aux gens du voyage. \r\nUne plainte vient d'\u00eatre d\u00e9pos\u00e9e. \r\nLe recit d'Agathe Birden.\r\n  1'36''\r\n(Projet fiscal 17) La 3e r\u00e9forme de l'imposition des entreprises relanc\u00e9e sous le nom de Projet fiscal 17. \r\nLe Conseil f\u00e9d\u00e9ral a mis hier le projet en consultation jusqu'au 6 d\u00e9cembre. \r\nPlusieurs concessions ont \u00e9t\u00e9 faites par rapport au projet refus\u00e9 par le peuple en f\u00e9vrier.\r\nLe Parlement devrait en d\u00e9battre d\u00e8s le printemps prochain pour une entr\u00e9e en vigueur en 2020 au plus t\u00f4t.\r\nLe but reste d'adapter les statuts sp\u00e9ciaux avec lesquels la Suisse accorde des all\u00e9gements \u00e0 quelque 24'000 multinationales. \r\nCette pratique est fortement d\u00e9cri\u00e9e au niveau international.\r\nUn taux sp\u00e9cial est pr\u00e9vu de mani\u00e8re transitoire pour \u00e9viter les surimpositions. \r\nPlusieurs mesures sont pr\u00e9vues en \u00e9change pour que la Suisse garde son attrait fiscal. \r\nUn taux sp\u00e9cial est pr\u00e9vu de mani\u00e8re transitoire pour \u00e9viter les surimpositions.\r\n(03/VS PARCELLES POLLUEES PA) *** En Valais, les propri\u00e9taires de parcelles \u00e0 assainir dans la zone d'habitation pollu\u00e9e au mercure entre Vi\u00e8ge et Rarogne n'auront pas \u00e0 participer aux frais d'assainissement de leurs terrains. \r\nUne convention en ce sens a \u00e9t\u00e9 sign\u00e9e hier  par le canton du Valais, les deux communes concern\u00e9es et Lonza... \r\nLa d\u00e9pollution dans la zone d'habitation peut d\u00e9sormais d\u00e9marrer Yves Terrani...\r\n  0'53''\r\n(Dreamers) Du Connecticut, en passant par la Virginie, New-York ou encore l'Or\u00e9gon, ils se retournent contre leur pr\u00e9sident. \r\nQuinze \u00e9tats am\u00e9ricains et la capitale f\u00e9d\u00e9rale, Washington, ont port\u00e9 plainte hier contre la d\u00e9cision de l'administration Trump de mettre fin au programme Daca...\r\nLa protection juridique dont b\u00e9n\u00e9ficient quelque 800 000 jeunes immigr\u00e9s sans papiers depuis 2012.\r\nD\u00e9cision contraire selon eux \u00e0 la clause de la Constitution am\u00e9ricaine pr\u00e9voyant \u00e9galit\u00e9 de protection pour tous ses citoyens.\r\nLa Californie, qui compte le plus grand nombre de ces jeunes surnomm\u00e9s \"Dreamers\", ne fait pas partie des Etats associ\u00e9s \u00e0 cette plainte.\r\nM\u00eame si son ministre de la Justice s'est dit lui aussi \"pr\u00eat \u00e0 aller devant les tribunaux\" pour les d\u00e9fendre.\r\n(TF4/ LHC SE POSITIONNE POUR LE TITRE) Les trois coups de la nouvelle saison de hockey sur glace seront donn\u00e9s ce soir \u00e0 19h45 avec le derby entre Gen\u00e8ve-Servette et Lausanne. \r\nQuatri\u00e8me et meilleure \u00e9quipe romande du dernier championnat, le LHC veut confirmer cette position et vise m\u00eame le titre \u00e0 court terme. \r\nLes pr\u00e9cisions d'Alain Th\u00e9voz. \r\n  1'40''\r\nGen\u00e8ve-Servette - Lausanne : coup d'envoi \u00e0 19h45 \u00e0 la patinoire des Vernets.\r\n(James Bond) *** Amazon et Apple r\u00eavent de James Bond\r\nLes deux g\u00e9ants de la tech qui investissent de plus en plus dans le cin\u00e9ma veulent r\u00e9cup\u00e9rer les droits de distribution de la c\u00e9l\u00e8bre franchise.\r\nSelon le magazine \"The Hollywood Reporter\", ils ont rejoint les studios Warner Bros, Sony, Fox et Universal dans la qu\u00eate des droits de distribution de la franchise James Bond. \r\nL'accord entre Sony et MGM, d\u00e9tenteur des droits avec Eon Productions, a expir\u00e9 en 2015 avec la sortie de Spectre, 24e film consacr\u00e9 \u00e0 l'agent secret britannique.", "alternativeTitle": ["Le Journal de 6h30 - Pr\u00e9sent\u00e9 par Foued Boukari", "Le Journal de 6h30 - Pr\u00e9sent\u00e9 par Foued Boukari / LME_2017-09-07T06:30:00_le-journal-de-6h30", "Le Journal de 6h30 - Pr\u00e9sent\u00e9 par Foued Boukari / LME_2017-09-07T06:30:00_le-journal-de-6h30"], "imageURL": "//www.rts.ch/8874897.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8880619", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Th\u00e9voz, Alain", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bangerter, Julien", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Birden, Agathe", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Terrani, Yves", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8880619", "ece-8880603"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Premier rendez-vous", "source": "siranau", "title": "Pour le premi\u00e8re fois Brigitte Balleys rencontre Jerrycan", "id": "sound-8D9DA597-1696-43B8-916A-8EF19A58327F", "durationSec": 3324, "publicationDate": "2017-09-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Jerrycan, Jerrycan\r\n\r\n\r\n* * Pour les premi\u00e8res fois, la cantatrice lyrique Brigitte Balleys rencontre le chanteur, perfomer & artiste visuel, Jerrycan.", "alternativeTitle": ["Premier rendez-vous du 07.09.2017", "Premier rendez-vous du 07.09.2017", "Pour le premi\u00e8re fois Brigitte Balleys rencontre Jerrycan / PRV_2017-09-07T14:04:15_premier-rendez-vous", "Pour le premi\u00e8re fois Brigitte Balleys rencontre Jerrycan / PRV_2017-09-07T14:04:15_premier-rendez-vous"], "imageURL": "//www.rts.ch/8272744.image", "alternativeExcerpt": ["Pour les premi\u00e8res fois, la cantatrice lyrique Brigitte Balleys rencontre le chanteur, perfomer & artiste visuel, Jerrycan.", "Pour les premi\u00e8res fois, la cantatrice lyrique Brigitte Balleys rencontre le chanteur, perfomer & artiste visuel, Jerrycan."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8863547", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Cantatrice", "name": "Balleys, Brigitte", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schneiter, Jonas", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schneiter, Jonas", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vrolixs, Pauline", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8863547", "ece-8863546"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "L'Ecole suisse d'arch\u00e9ologie en Gr\u00e8ce d\u00e9couvre un temple perdu sur l'\u00eele d'Eub\u00e9e", "id": "sound-AFFFC9B6-888B-4CE1-9B7B-8F7AEC7B16D0", "durationSec": 193, "publicationDate": "2017-09-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Kourounis\r\nL'Ecole suisse d'arch\u00e9ologie en Gr\u00e8ce (ESAG) a localis\u00e9 le sanctuaire de la d\u00e9esse Artemis Amarynthos sur l'\u00eele d'Eub\u00e9e. Ce temple, encore enfoui sous des tonnes de terre, offrira des informations capitales sur la civilisation grecque.\r\n\r\n* * L'Ecole suisse d'arch\u00e9ologie en Gr\u00e8ce d\u00e9couvre un temple perdu sur l'\u00eele d'Eub\u00e9e L 'Ecole archaologique suisse vient de faire une grande decouverte en Gr\u00e8ce : elle vient de mettre \u00e0 jour sanctuaire de la d\u00e9esse Artemis Amarynthios \u00e0 l'ile d'Eubee a deux heures de rotue de la capitale...Et c'est une d\u00e9couverte tr\u00e8s importante...  Ang\u00e8lique Kourounis\r\nCette d\u00e9couverte est capitale pour deux raisons la premi\u00e8re est que cela fait 10 ans que les suisses fouillent sans rel\u00e2che \u00e0 la recherche de ce Temple perdu de la d\u00e9esse Artemis, la sour du dieux Apollon l'une des trois divinit\u00e9s v\u00e9n\u00e9r\u00e9es \u00e0 l'\u00eele d'Eub\u00e9e . Les Suisses \u00e9taient persuad\u00e9s depuis 50 ans que quelque part en Eub\u00e9e ce temple existait car plusieurs textes ancien en parlent et car ils avaient trouv\u00e9 dans leurs fouilles des indices qui ne faisaient pas de doute mais rien de d\u00e9finitif. L\u00e0 c'est fait ils ont enfin trouv\u00e9 le sanctuaire d'Artemis et c'est la preuve que pas loin , sous des tonnes de terre, le Temple lui m\u00eame et la statue de la d\u00e9esse attendent d'\u00eatre mis \u00e0 jours . D'autre part, ce sanctuaire est le dernier sanctuaire connu localis\u00e9 mais non d\u00e9couvert de la Gr\u00e8ce continentale ,Eubee est consid\u00e9r\u00e9e comme faisant partie de la Gr\u00e8ce continentale . On va pouvoir avoir des information capitale sur la civilisation et les cout\u00fbmes de cette \u00e9poque\r\nPourquoi ces fouilles ont duree aussi longtemps ?\r\nIl a fallu que l'ecole suisse achete pres de 5000 m\u00b2 de terrains dont certains \u00e9taient batis .Ils fallait docs trouver les financements. La conf\u00e9d\u00e9ration et des fond priv\u00e9s on ete  \u00e9t\u00e9 g\u00e9n\u00e9reux. et on  promis ces fouille .Puis Il a fallu proc\u00e9der \u00e0 l'amiable pour ne pas se mettre la population \u00e0 dos , les discutions surtout en Gr\u00e8ce , \u00e7a prend du temps. Mais tout a \u00e9t\u00e9 fait dans la douceur et le respects des regles . Le santuaire de la d\u00e9esse etait sous une maison . Ce n'etait pas simple .Mais  la population  d'Eretrie qui a pu voir. hier l'\u00e9tendu des fouilles  a \u00e9t\u00e9   agreablemt surprise  et.  l'\u00e9quipe des arch\u00e9ologues suisse  \u00e9tait vraiment  heureuse de pr\u00e9senter son travail \r\nQu a-t- on d\u00e9couvert exactement ? \r\nL'equipe suisse dirige par le preofesseur Karl Robben et le fouilleur Tobias Krapft ont decouvert le portique du sanctuaire , des batiments qui prouvent qu'il s'agit un lieu important et non pas d'un simple lieu de sacrifice, des murs de b\u00e2timents des objets de cultes et surtout des tuiles frapp\u00e9es du seau ' Artemidos ce qui prouve sans equivoque possible qu'il y avait ici des batiments d\u00e9di\u00e9s \u00e0 la d\u00e9esse et recouverts de tuiles uniques . On sait qu 'il y avait des proc\u00e9ssions qui allaient de la ville d'Er\u00e9trie au sanctuaire avec des chars, des cort\u00e8ges importants et qui proc\u00e9daient \u00e0 des sacrifices. regulierment \r\nQuelle  sera la prochaine etape ? \r\n Ce chantier est tres impressionnant, imaginez 5000m 2 carr\u00e9s de fouilles \u00e0 ciel ouvert . Les arch\u00e9ologues suisses aid\u00e9s de leur coll\u00e9gues grecs veulent maintenant reconstituer le Temple avec ses d\u00e9pendances et trouver cette femme , \u00e8 qui ils ont d\u00e9di\u00e9s tant d'efforts Artemis Amarynthios il veulent trouver sa statue qu ils imaginent grande et imposante \u00e0 l image de son culte qui rayonnait dans toute la r\u00e9gion", "alternativeExcerpt": ["L'Ecole suisse d'arch\u00e9ologie en Gr\u00e8ce (ESAG) a localis\u00e9 le sanctuaire de la d\u00e9esse Artemis Amarynthos sur l'\u00eele d'Eub\u00e9e. Ce temple, encore enfoui sous des tonnes de terre, offrira des informations capitales sur la civilisation grecque."], "alternativeTitle": ["L'Ecole suisse d'arch\u00e9ologie en Gr\u00e8ce d\u00e9couvre un temple perdu sur l'\u00eele d'Eub\u00e9e / FOR_2017-09-07T18:10:00_developpement-6", "Forum du 07.09.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8901423.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8880583", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "Correspondant", "name": "Kourounis, Ang\u00e9lique", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8880580"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "Histoires colombiennes (4/5)", "id": "sound-12EE47A5-2E12-495C-B086-FBEF7DFF9DBB", "durationSec": 1795, "publicationDate": "2017-09-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "De la violence \u00e0 l'incertitude - Couche apr\u00e8s couche\r\nNous poursuivons notre entretien avec Stephen Launay, ma\u00eetre de conf\u00e9rences-Hdr \u00e0 l'Universit\u00e9 Paris-Est Marne-la-Vall\u00e9e; professeur invit\u00e9 \u00e0 l'Universit\u00e9 Externado de Colombie et \u00e0 l'Universit\u00e9 de Santander (Bucaramanga; Colombie) entre autres; auteur d'articles et d'ouvrages sur la Colombie et le Venezuela (politique compar\u00e9e et pens\u00e9e politique).\r\n\r\n* * Nous poursuivons notre entretien avec Stephen Launay, ma\u00eetre de conf\u00e9rences-Hdr \u00e0 l'Universit\u00e9 Paris-Est Marne-la-Vall\u00e9e; professeur invit\u00e9 \u00e0 l'Universit\u00e9 Externado de Colombie et \u00e0 l'Universit\u00e9 de Santander (Bucaramanga; Colombie) entre autres; auteur d'articles et d'ouvrages sur la Colombie et le Venezuela (politique compar\u00e9e et pens\u00e9e politique).", "alternativeTitle": ["Histoire vivante du 07.09.2017", "Histoire vivante du 07.09.2017", "Histoires colombiennes (4/5) / HV_2017-09-07T13:30:00_histoire-vivante", "Histoires colombiennes (4/5) / HV_2017-09-07T13:30:00_histoire-vivante"], "imageURL": "//www.rts.ch/1950970.image", "alternativeExcerpt": ["De la violence \u00e0 l'incertitude - Couche apr\u00e8s couche\nNous poursuivons notre entretien avec Stephen Launay, ma\u00eetre de conf\u00e9rences-Hdr \u00e0 l'Universit\u00e9 Paris-Est Marne-la-Vall\u00e9e; professeur invit\u00e9 \u00e0 l'Universit\u00e9 Externado de Colombie et \u00e0 l'Universit\u00e9 de Santander (Bucaramanga; Colombie) entre autres; auteur d'articles et d'ouvrages sur la Colombie et le Venezuela (politique compar\u00e9e et pens\u00e9e politique).", "De la violence \u00e0 l'incertitude - Couche apr\u00e8s couche\nNous poursuivons notre entretien avec Stephen Launay, ma\u00eetre de conf\u00e9rences-Hdr \u00e0 l'Universit\u00e9 Paris-Est Marne-la-Vall\u00e9e; professeur invit\u00e9 \u00e0 l'Universit\u00e9 Externado de Colombie et \u00e0 l'Universit\u00e9 de Santander (Bucaramanga; Colombie) entre autres; auteur d'articles et d'ouvrages sur la Colombie et le Venezuela (politique compar\u00e9e et pens\u00e9e politique)."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8863553", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8863553", "ece-8863552"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dicodeurs", "source": "siranau", "title": " 07.09.2017", "id": "sound-F2F5BE17-74ED-4BFF-AE58-855BCBEA26FD", "durationSec": 3574, "publicationDate": "2017-09-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Les Dicodeurs sont en compagnie du pilote de Fribourg Challenge Nicolas Ti\u00e8che, pour la Coupe Gorden Benett se d\u00e9roulant \u00e0 Pringy.\r\nL'\u00e9mission a \u00e9t\u00e9 enregistr\u00e9e \u00e0 La Maison du Gruy\u00e8re - Place de la Gare 3 - CH 1663 Pringy\r\n\r\n* Infotrafic: 12:05:56-12:06:25 / * Les Dicodeurs sont: Daniel Rausis, Thierry Romanens, Laura Chaignat, Vincent Kohler, Olivier Magarotto (synth\u00e9), Sandrine Viglino (synth\u00e9), Laurence Bisang (animation), Samuel Morier Genoud (r\u00e9alisation), Laurent Dechanez  Eric Saugy (technique), Val\u00e9rie Dentan et Luisa Veillon (assistantes), Elo\u00efse Nussbaum (attach\u00e9e de production), G\u00e9rard Mermet et Jean-Luc Sudan (production).", "alternativeTitle": ["Les Dicodeurs du 07.09.2017", "Les Dicodeurs \u00e0 Pringy (FR) avec le pilote Nicolas Ti\u00e8che pour la Coupe Gorden Benett. 4/5 / DIC_2017-09-07T11:30:45_les-dicodeurs", "Les Dicodeurs du 07.09.2017", "Les Dicodeurs: exercice de style / DIC_2017-09-07T11:41:45_les-dicodeurs-exercice-de-style", "Les Dicodeurs \u00e0 Pringy (FR) avec le pilote Nicolas Ti\u00e8che pour la Coupe Gorden Benett. 4/5 / DIC_2017-09-07T11:30:45_les-dicodeurs"], "alternativeExcerpt": ["Les Dicodeurs sont en compagnie du pilote de Fribourg Challenge Nicolas Ti\u00e8che, pour la Coupe Gorden Benett se d\u00e9roulant \u00e0 Pringy.\n\nL'\u00e9mission a \u00e9t\u00e9 enregistr\u00e9e \u00e0 La Maison du Gruy\u00e8re \u2013 Place de la Gare 3 \u2013 CH 1663 Pringy", "Les Dicodeurs sont en compagnie du pilote de Fribourg Challenge Nicolas Ti\u00e8che, pour la Coupe Gorden Benett se d\u00e9roulant \u00e0 Pringy.\n\nL'\u00e9mission a \u00e9t\u00e9 enregistr\u00e9e \u00e0 La Maison du Gruy\u00e8re \u2013 Place de la Gare 3 \u2013 CH 1663 Pringy"], "imageURL": "//www.rts.ch/8879715.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8863623", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Producteur, Dicodeur", "name": "Rausis, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "Dicodeur", "name": "Romanens, Thierry", "type": "Participant"}, {"role": "Dicodeur", "name": "Kohler, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste, Dicodeuse", "name": "Chaignat, Laura", "type": "Participant"}, {"role": "Pilote de ballon \u00e0 gaz", "name": "Ti\u00e8che, Nicolas", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Mermet, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8863623", "ece-8863621"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "La Fondation al\u00e9manique des consommateurs d\u00e9pose plainte contre Volkswagen et Amag", "id": "sound-618E9308-8256-4889-9027-9790A9988E67", "durationSec": 115, "publicationDate": "2017-09-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La Fondation al\u00e9manique des consommateurs annonce avoir d\u00e9pos\u00e9 une plainte contre Volkswagen \u00e0 Z\u00fcrich jeudi. La proc\u00e9dure vise aussi Amag, l'importateur en Suisse des voitures de la marque allemande.\r\n\r\n* * La Fondation al\u00e9manique des consommateurs d\u00e9pose plainte contre Volkswagen et Amag  \r\nC'est un nouvel \u00e9pisode dans le feuilleton du Dieselgate..  \r\nla Fondation al\u00e9manique des consommateurs annonce aujourd'hui avoir d\u00e9pos\u00e9 plainte \u00e0 Zurich contre Volkswagen.. \r\n La proc\u00e9dure vise aussi Amag, l'importateur en Suisse des voitures de la marque allemande... \r\n SKS veut savoir si VW et Amag ont tromp\u00e9 les automobilistes, et donc viol\u00e9 le droit suisse.. \r\nOlivier Schorderet.. \r\nLes usagers concern\u00e9s pourraient toucher des indemnit\u00e9s.. \r\nIl s'agit en effet d'une plainte civile que d\u00e9pose SKS devant la justice zurichoise. La Fondation estime en effet que les voitures affect\u00e9es ont perdu de leur valeur. Remettre en \u00e9tat le logiciel truqueur \u00e0 l'origine du scandale, c'est bien. Mais \u00e7a ne suffit pas. Selon SKS, les 180.000 clients pr\u00e9sum\u00e9s l\u00e9s\u00e9s ont pay\u00e9 en moyenne 15 % de trop: entre 3000 et 7000 francs, selon le prix d'achat du v\u00e9hicule. Une somme qu'ils devraient pouvoir retrouver sous forme de dommages et int\u00e9r\u00eats. \r\n*** Ces accusations, Amag les r\u00e9fute...\r\nNous n'avons tromp\u00e9 personne et pris toutes les mesures ad\u00e9quates d\u00e8s l'\u00e9clatement de l'affaire, indique ce matin l'\u00eemportateur. Par exemple: cess\u00e9 de vendre imm\u00e9diatement les v\u00e9hicules concern\u00e9s. Amag juge par ailleurs incompr\u00e9hensible les calculs de SKS, selon lesquels les clients l\u00e9s\u00e9s ont pay\u00e9 en moyenne leur v\u00e9hicule 15% trop cher. \r\n*** La plainte d\u00e9pos\u00e9e par SKS n'est pas la premi\u00e8re, mais sa particularit\u00e9 est de l'\u00eatre cette fois en Suisse...\r\nOui, une proc\u00e9dure d'autant plus in\u00e9dite qu'elle a le go\u00fbt et la couleur d'une plainte collective, qui existe dans de nombreux pays, mais pas dans le droit suisse. SKS, qui d\u00e9non\u00e7e des violations pr\u00e9sum\u00e9es de la loi f\u00e9d\u00e9rale contre la concurrence d\u00e9loyale, dit avoir travaill\u00e9 avec des avocats pour s'assurer de sa recevabilit\u00e9. Plusieurs ont d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 ou sont sur le point d'\u00eatre d\u00e9pos\u00e9es par les associations de consommateurs. Qu'elles soient romandes ou al\u00e9maniques. Certaines en nom propre en Suisse, d'autre sur un mode collectif mais alors \u00e0 l'\u00e9tranger. SKS s'est par exemple associ\u00e9 \u00e0 un groupe n\u00e9erlandais, les Pays-Bas disposant d'une proc\u00e9dure de plainte collective. La F\u00e9d\u00e9ration romande des consommateurs, elle, travaille avec le BEUC, le Bureau europ\u00e9en des consommateurs. Elle doit d'ailleurs lancer sa plainte lundi prochain.", "alternativeExcerpt": ["La Fondation al\u00e9manique des consommateurs annonce avoir d\u00e9pos\u00e9 une plainte contre Volkswagen \u00e0 Z\u00fcrich jeudi. La proc\u00e9dure vise aussi Amag, l'importateur en Suisse des voitures de la marque allemande."], "alternativeTitle": ["La Fondation al\u00e9manique des consommateurs d\u00e9pose plainte contre Volkswagen et Amag  / 12H30_2017-09-07T12:33:00_developpement-4", "Le 12h30 du 07.09.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8900047.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8880565", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schorderet, Olivier", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8880557"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "A l'abordage", "source": "siranau", "title": "Archive: Portrait-robot : le travailleur \u00e9tranger, 1966", "id": "sound-067FCA22-2716-47F7-AB07-880CD238EE53", "durationSec": 132, "publicationDate": "2017-09-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Archive: Portrait-robot : le travailleur \u00e9tranger, 1966 / ALA_2017-09-07T15:04:15_archive-portrait-robot-le-travailleur-et", "A l'abordage du 07.09.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8863599", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8272974.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8863596"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Hockey sur glace: interview d'Hugh Quennec, pr\u00e9sident de Gen\u00e8ve Servette", "id": "sound-452D827B-7F6A-4CF3-B306-7CEEB0C61B05", "durationSec": 318, "publicationDate": "2017-09-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Quennec, Hugues\r\nLa saison de hockey sur glace d\u00e9bute ce jeudi soir avec un derby romand, aux Vernets, entre Gen\u00e8ve Servette et le Lausanne Hockey Club. Interview d'Hugh Quennec, pr\u00e9sident de Gen\u00e8ve Servette.\r\n\r\n* * Hockey sur glace: interview d'Hugh Quennec, pr\u00e9sident de Gen\u00e8ve Servette  SLV Hugh Quennec (depuis lignes des Vernets)\r\n*** La saison de hockey sur glace d\u00e9but ce soir. Avec un match au programme, et un derby romand, aux Vernets, entre Gen\u00e8ve Servette et le Lausanne Hockey Club. \r\nSur place, Hugh Quennec, pr\u00e9sident de Gen\u00e8ve Servette. \r\n-\tNous sommes jeudi. Gen\u00e8ve veut d\u00e9sormais jouer en semaine. Pourquoi ? \r\nLes VIP ne veulent plus venir le week-end ?\r\n (sur les 25 matchs \u00e0 la maison, m\u00eame si certaines dates peuvent \u00eatre chang\u00e9es, 16 se joueront le mardi et le jeudi. Lausanne aussi aimerait plus jouer en semaine. Les Genevois partent le week-end dans leur chalet en Valais.\r\n- Ne sacrifie-t-on pas les jeunes et les familles, les places debout, au confort des VIP ?\r\n- juste une question d'argent en fait ! \r\n-\tPremi\u00e8re ann\u00e9e depuis 16 ans sans McSorley \u00e0 la barre. Ca fait bizarre. Craig Woodcroft nouvel entra\u00eeneur. Mais McSorley toujours dans les parages comme directeur sportif.\r\n-\tQui est le chef d\u00e9sormais ? Quennec ou Mike Gillis. Ce dernier a-t-il achet\u00e9 beaucoup d'actions du club ?\r\n-\tGen\u00e8ve Servette est-il solide financi\u00e8rement ? Son avenir est-il assur\u00e9 ?\r\n-\tLe \u00ab produit \u00bb hockey suisse qui est toujours plus attractif (tous les matches t\u00e9l\u00e9diffus\u00e9s, plus d'argent/droits TV pour les clubs d\u00e8s cette saison? \r\n-\tLausanne va avoir une nouvelle patinoire. Fribourg a annonc\u00e9 commencer la sienne en mars prochain. Et \u00e0 Gen\u00e8ve, qu'en est-il ? On avance avec le projet aux Tr\u00e8fles blancs. Quels sont les \u00e9cueils ? Un calendrier ? Qui paiera ?\r\n-\tSportivement, la Romandie toujours \u00e0 la peine. Encore cette saison ? \r\n-\tOn a l'impression que Lausanne est pass\u00e9 devant Gen\u00e8ve sportivement.", "alternativeExcerpt": ["La saison de hockey sur glace d\u00e9bute ce jeudi soir avec un derby romand, aux Vernets, entre Gen\u00e8ve Servette et le Lausanne Hockey Club. Interview d'Hugh Quennec, pr\u00e9sident de Gen\u00e8ve Servette."], "alternativeTitle": ["Hockey sur glace: interview d'Hugh Quennec, pr\u00e9sident de Gen\u00e8ve Servette / FOR_2017-09-07T18:14:00_developpement-8", "Forum du 07.09.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8901131.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8880583", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8880581"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Deux nouveaux ouragans vont succ\u00e9der \u00e0 Irma dans l'Atlantique", "id": "sound-CA83AD73-8185-4FAF-89DC-7D466F7E2256", "durationSec": 36, "publicationDate": "2017-09-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Apr\u00e8s avoir caus\u00e9 de nombreux d\u00e9g\u00e2ts \u00e0 Saint-Martin et \u00e0 Saint-Barth\u00e9lemy, l'ouragan Irma se dirige vers Ha\u00efti et Cuba. Mais deux nouveaux ouragans, Jos\u00e9 et Katia, pourraient toucher la r\u00e9gion d\u00e9j\u00e0 sinistr\u00e9e.\r\n\r\n* * Deux nouveaux ouragans vont succ\u00e9der \u00e0 Irma dans l'Atlantique  \r\nC'\u00e9tait cette nuit \u00e0 Saint Martin.. \r\nvoil\u00e0 ce qu'un habitant calfeutr\u00e9 dans son salon.. pouvait entendre.. \r\nMAG 0'23\"\r\nUne puissance sans pr\u00e9c\u00e9dent... \r\nVous \u00e9coutez un enregistrement d'un habitant de Marigot, la capitale de Saint-Martin...  Cet homme a envoy\u00e9 ce document \u00e0 Radio France... \r\nNos confr\u00e8res fran\u00e7ais n'ont plus de nouvelles de cette personne... \r\nL'ouragan Irma qui a tout d\u00e9vast\u00e9 sur son passage \u00e0 Saint Martin et Saint Barth\u00e9l\u00e9my .. les deux \u00eeles des Antilles fran\u00e7aises ont \u00e9t\u00e9 coup\u00e9es du monde pendant plusieurs heures.. Une puissance sans pr\u00e9c\u00e9dent... \r\nCe matin.. on d\u00e9couvre des paysages de d\u00e9solation, \u00ab\u00a0comme apr\u00e8s une bombe atomique \u00ab\u00a0 explique une habitante. \r\na catastrophe est sans pr\u00e9c\u00e9dent disent les autorit\u00e9s.\u00a0 Irma, qui n'a pas perdu en intensit\u00e9, et qui est encore favoris\u00e9e par les conditions climatiques, a fr\u00f4l\u00e9 le Costa Rica et se dirige d\u00e9sormais vers Ha\u00efti et Cuba. Il devrait frapper la Floride ce week-end.. \r\nAriane Hasler vous \u00eates notre correspondance en France.. \r\nDIRECT", "alternativeExcerpt": ["Apr\u00e8s avoir caus\u00e9 de nombreux d\u00e9g\u00e2ts \u00e0 Saint-Martin et \u00e0 Saint-Barth\u00e9lemy, l'ouragan Irma se dirige vers Ha\u00efti et Cuba. Mais deux nouveaux ouragans, Jos\u00e9 et Katia, pourraient toucher la r\u00e9gion d\u00e9j\u00e0 sinistr\u00e9e."], "alternativeTitle": ["Deux nouveaux ouragans vont succ\u00e9der \u00e0 Irma dans l'Atlantique / 12H30_2017-09-07T12:32:00_developpement-3", "Le 12h30 du 07.09.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8900313.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8880565", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Correspondante no 1", "name": "Hasler, Ariane", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8880559"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Matinale", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9-e du 5h-6h30 - Premi\u00e8re partie : L'invit\u00e9-e du 5h-6h30 - Premi\u00e8re partie - Jos\u00e9 Haba Rubio, m\u00e9decin du sommeil au CHUV", "id": "sound-40A300FD-C4E1-4B28-805C-DB35DD9A605E", "durationSec": 280, "publicationDate": "2017-09-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\n* * L'invit\u00e9-e du 5h-6h30 - Premi\u00e8re partie - Jos\u00e9 Haba Rubio, m\u00e9decin du sommeil au CHUV (INVITE JOSE HABA RUBIO)  JOSE HABA RUBIO, en direct du Studio de Lausanne / natel **.25\r\nTITRE WEB : \"Jos\u00e9 Haba Rubio, m\u00e9decin du sommeil au CHUV\r\n5h45...\r\nsur la 1\u00e8re... \r\nvous \u00eates peut-\u00eatre encore dans votre lit...\r\nle r\u00e9veil vient de sonner... \r\n((\r\n ))) 0'13'' COQ\r\nvous entendez vaguement ma voix sortir de votre radio....\r\navez-vous passer une belle nuit ?\r\npas terrible ? des cauchemars ? des insomnies ?\r\nAlors ouvrez grand vos oreilles, notre invit\u00e9 a de quoi rendre vos nuits plus belles... \r\nBonjour Jos\u00e9 Haba Rubio...\r\nXXXX\r\nvous \u00eates m\u00e9decin... neurologue ...\r\nau centre d'investigation et de recherche sur le  sommeil du CHUV... (C.I.R.S)... (\r\nco.auteur du livre \"JE REVE DE  DORMIR\"  (laisser-vous guider dans l'univers du sommeil)\r\nmerci d'\u00eatre avec nous...jusqu'\u00e0 6h30..\r\n- est-ce que vous avez, vous, bien dormi ?\r\n- est-ce que comme le cordonnier mal chauss\u00e9, \u00e7a vous arrive de passer de mauvaises nuits ? d'avoir des troubles du sommeil ? ou vous connaissez toutes les astuces pour lutter l\u00e0 contre ?\r\n- gros dormeur ? insomniquaque ? (\r\n- comment on devient sp\u00e9cialiste du sommeil ?  somnologue... c'est comme \u00e7a qu'on dit ?...\r\n-qu'est.ce qui vous intlresse dans les troubles du sommeil ?\r\ncuriosit\u00e9: peu d'enseignements en \u00e9tude de m\u00e9decine, envie de d\u00e9couvrir... on passe 1/3 de sa vie \u00e0 dormir...\r\n- Vous \u00eates Espagnol d'origine, pass\u00e9 par  la France...qu'est-ce qui vous a amen\u00e9 en CH... au CHUV ?\r\n(ERASMUS en m\u00e9decine \u00e0 Strasbourg en 89/90 il a 21 ans : \"g\u00e9n\u00e9ration ERASMUS\",  la Belgique : neurologie \u00e0 Bxlles, puis Strasbourg sommeil et Geneve sommeil avant CHUV )\r\n- petit vous reviez d'\u00eatre m\u00e9decin ?\r\nplutot litt\u00e9raire, artistique, sciences vocation tardive, choix avant l'UNI \r\n- quel \u00e9tait votre cauchemar enfant ? \r\n- est-ce que vous \u00eates un homme de la nuit ?\r\n- quelles relations vous avez avec vos patients ? mal dormir... \u00e7a peut pourrir le quotidien... ils vous voient comme  un magicien ? un ange-gardien ? \r\n- on dit quoi de vous ?\r\n- -a quoi ressemble votre travail au quotidien ?\r\n- 12 ans que vous etes en CH ? encore Espagnol ? (je suis tr\u00e8s CH selon mes coll\u00e8gues : rigoureux, ponctuel, j'ai du mal en Espagne avec les horaires)\r\nJos\u00e9 Haba Rubio...\r\nm\u00e9decin... neurologue ...\r\nau centre d'investigation et de recherche sur le  sommeil du CHUV... notre invit\u00e9 jusqu'\u00e0 6h30... \r\nqui a peut-\u00eatre de quoi vous faire sortir du lit,\r\navec son choix musical...\r\nTAKE THIS WALTZ de LEONARD COHEN\r\nle choix de notre invit\u00e9...\r\nle \r\nPourquoi ce choix ? \r\n(( les paroles sont la traduction d'un po\u00e8me espagnol, de Federico Garcia Lorca)))\r\na appris le fran\u00e7ais au lyc\u00e9e\r\nh\u00e9sitait entre art et litt\u00e9rature...)))\r\nbio\r\nn\u00e9 \u00e0 VALENCIA...\r\nfamille encore en ESPAGNE \r\na appris le fran\u00e7ais au lyc\u00e9e\r\nh\u00e9sitait entre art et litt\u00e9rature...\r\n- hobbies : art contemporain (expo Paris, Milan Ansel Kieffer, mus\u00e9e de l'art brut), th\u00e9\u00e2tre, course \u00e0 pied. \r\n((Ses principaux centres d'int\u00e9r\u00eat sont les mouvements anormaux pendant le sommeil et le rapport entre troubles du sommeil et maladies c\u00e9r\u00e9brovasculaires.))\r\ntitre de chanson ?\r\n)))\r\n(TAKE THIS WALTZ) \r\n(TAKE THIS WALTZ)", "alternativeTitle": ["L'invit\u00e9-e du 5h-6h30 - Premi\u00e8re partie - Jos\u00e9 Haba Rubio, m\u00e9decin du sommeil au CHUV / LMA_2017-09-07T05:45:00_l-invite-e-du-5h-6h30", "La Matinale 5h - 6h30 du 07.09.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8898407.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8880595", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "m\u00e9decin du sommeil au CHUV - CHUV", "name": "Haba Rubio, Jos\u00e9", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Amedro, Yann", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8880592"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Allocutions, d\u00e9clarations", "source": "gico", "title": "Allocution de Alain Berset, Conseiller f\u00e9d\u00e9ral - Sign\u00e9e", "genres": ["Elections ou votations"], "id": "asset-1618493", "durationSec": 240, "publicationDate": "2017-09-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeExcerpt": ["Pr\u00e9voyance vieillesse 2020 et financement additionnel de l'AVS"], "alternativeTitle": ["Allocution de Alain Berset, Conseiller f\u00e9d\u00e9ral, sign\u00e9e", "Pr\u00e9voyance vieillesse 2020 et financement additionnel de l'AVS", "Allocution de Alain Berset, Conseiller f\u00e9d\u00e9ral, sign\u00e9e"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8811420", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-8811420"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Allocutions, d\u00e9clarations", "source": "gico", "title": "Allocution de Alain Berset, Conseiller f\u00e9d\u00e9ral", "genres": ["Elections ou votations"], "id": "asset-1618491", "thematicGeographicals": ["BERNE"], "durationSec": 240, "publicationDate": "2017-09-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "thematicThemes": ["RETRAITE (PENSION)", "DISCOURS T\u00c9L\u00c9VIS\u00c9"], "excerpt": "Allocution t\u00e9l\u00e9vis\u00e9e du conseiller f\u00e9d\u00e9ral Alain Berset pour la \"R\u00e9forme de la pr\u00e9voyance vieillesse 2020\" en votation f\u00e9d\u00e9rale le 24.09.2017.", "alternativeExcerpt": ["Pr\u00e9voyance vieillesse 2020 et financement additionnel de l'AVS"], "alternativeTitle": ["Allocution de Alain Berset, Conseiller f\u00e9d\u00e9ral", "Pr\u00e9voyance vieillesse 2020 et financement additionnel de l'AVS", "Allocution de Alain Berset, Conseiller f\u00e9d\u00e9ral"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8811647", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-8811647"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "12h45", "source": "gico", "visualThemes": ["PROC\u00c9DURE JUDICIAIRE", "APPLICATION NUM\u00c9RIQUE", "T\u00c9L\u00c9PHONE INTELLIGENT", "R\u00c9F\u00c9RENDUM", "ABRI", "CENTRE D'ACCUEIL POUR R\u00c9FUGI\u00c9S"], "visualGeographicals": ["ARGOVIE", "LAUSANNE", "NYON", "PLATEAU"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-1621024", "durationSec": 1799, "publicationDate": "2017-09-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeTitle": ["12h45", "12h45", "12h45", "12h45", "Espagne: le gouvernement catalan a convoqu\u00e9 une r\u00e9f\u00e9rendum d\u2019autod\u00e9termination", "Hockey: la saison de hockey d\u00e9bute \u00e0 Gen\u00e8ve", "12h45", "L\u2019invit\u00e9 culturel: Mohamed El Khatib est l\u2019h\u00f4te d\u2019honneur de festival de la B\u00e2tie", "4 jeunes romands repr\u00e9sentent la Suisse au Championnat Europ\u00e9en de Circulation routi\u00e8re", "Le Conseil f\u00e9d\u00e9ral lance un plan d\u2019action pour sauvegarder la biodiversit\u00e9 suisse", "Les habitants de Nyon doivent d\u00e9cider s\u2019ils acceptent la cr\u00e9ation d\u2019un centre pour demandeurs d\u2019asile", "Irma a fait au moins 9 morts et des d\u00e9g\u00e2ts consid\u00e9rables dans les Antilles", "Tennis/US Open: Federer \u00e9limin\u00e9 en 4 sets par Juan Del Potro", "TRAVERSE, une application qui permet de d\u00e9couvrir le patrimoine suisse romand et de France voisine", "Pr\u00e8s de deux ans apr\u00e8s le quadruple assassinat de Rupperswil en Argovie, le suspect a \u00e9t\u00e9 inculp\u00e9"], "alternativeExcerpt": ["Une d\u00e9cision prise apr\u00e8s une s\u00e9ance houleuse au parlement r\u00e9gional.", "Une particularit\u00e9 genevoise, les aigles joueront un tiers de leur rencontre \u00e0 domicile le jeudi pour attirer davantage d\u2019entreprises.", "C\u2019est l\u2019occasion de se plonger dans 4 de ses pi\u00e8ces.", "Un concours destin\u00e9 aux moins de douze ans m\u00ealant parcours d'obstacles, atelier cr\u00e9atif et surtout capacit\u00e9 \u00e0 rouler en toute s\u00e9curit\u00e9.", "Un plan d\u2019action en 26 mesures.", "C'est une question tr\u00e8s rarement pos\u00e9e par r\u00e9f\u00e9rendum communal.", "L\u2019ouragan de force 5 poursuit sa route.", "Del Potro s'impose en 4 sets 7-5, 3-6, 7-6, 6-4, l'Argentin a gagn\u00e9 le droit de d\u00e9fier le num\u00e9ro un mondial Rafael Nadal en demi-finale.", "Son but est d\u2019ouvrir les portes de nos monuments et sites historiques, \u00e0 tout le monde, de mani\u00e8re interactive.", "Ce fait divers avait boulevers\u00e9 la Suisse. Une m\u00e8re de famille, ses deux fils et une amie avait \u00e9t\u00e9 retrouv\u00e9s morts dans leur maison."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8811676", "isOnline": true, "contributors": {"Chroniqueuse": [{"name": "BURGY, Claire", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ZUMSTEG, Olivier", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "WUTHRICH, Agn\u00e8s", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8811440", "ece-8811676"]}, {"publicationChannelNames": ["Facebook"], "program": "Nouvo News", "source": "gico", "title": "Envahisseurs \u00e0 6 pattes", "genres": ["Autres (information)"], "id": "asset-1625262", "thematicGeographicals": ["GENEVE", "SUISSE"], "durationSec": 92, "publicationDate": "2017-09-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "thematicThemes": ["INSECTE"], "excerpt": "A Gen\u00e8ve plusieurs mesures sont prises pour \u00e9viter la propagation d'es\u00e8ces invasives d'insectes en Suisse, surtout aux abords de l'a\u00e9roport. Une invasion massive d'insectes en Suisse pourrait co\u00fbter cher \u00e0 l'agriculture.", "isOnline": false, "contributors": {"Journaliste": [{"name": "WILLEMIN, Alexandre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "7h-8h de La Premi\u00e8re", "source": "gico", "id": "asset-1621026", "durationSec": 3962, "mediaType": "video", "title": "La Matinale en vid\u00e9o", "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "LAUSANNE"], "genres": ["Autres \u00e9missions d'actualit\u00e9s"], "publicationDate": "2017-09-07T00:00:00Z", "alternativeExcerpt": ["La Matinale en vid\u00e9o"], "alternativeTitle": ["7h-8h de La Premi\u00e8re", "La Matinale en vid\u00e9o", "7h-8h de La Premi\u00e8re"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8811695", "isOnline": true, "contributors": {"Chroniqueur": [{"name": "SCHORDERET, Oliver", "type": "Personne physique"}, {"name": "MALIK, Renaud", "type": "Personne physique"}, {"name": "MAMAIS, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Personne physique"}, {"name": "DOLZAN, Silvio", "type": "Personne physique"}, {"name": "BANGERTER, Julien", "type": "Personne physique"}, {"name": "CLIVAZ, Romain", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueuse": [{"name": "GUINAND, Laetitia", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAVOY, Marielle", "type": "Personne physique"}, {"role": "Revue de presse", "name": "DROUX, Val\u00e9rie", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "MORARD, Romaine", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8811695"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "19h30", "source": "gico", "visualThemes": ["POMMIER", "POMME", "R\u00c9COLTE", "CUEILLETTE", "STATION D'\u00c9PURATION", "USINE D'INCIN\u00c9RATION", "ADOLESCENT", "JEUNE (\u00c2GE)", "SEXUALIT\u00c9"], "visualGeographicals": ["ETOY", "SION", "BERNE-VILLE", "FRIBOURG-VILLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-1621023", "durationSec": 1859, "publicationDate": "2017-09-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeTitle": ["19h30", "19h30", "Pr\u00e9voyance 2020: les femmes devraient travailler un an de plus", "Pr\u00e9voyance 2020: les f\u00e9ministes sont divis\u00e9es sur la r\u00e9forme", "US OPEN: Roger Federer s'est inclin\u00e9 en quart de finale", "FR: une \u00e9tude d\u00e9cortique les transactions sexuelles entre ados", "VS: des chercheurs r\u00e9cup\u00e8rent le phosphate des boues d'\u00e9puration", "Les producteurs de pommes ont 10 ans pour r\u00e9duire les pesticides", "T\u00e9l\u00e9phone mobile: le roaming et la publicit\u00e9 seront limit\u00e9s", "Norv\u00e8ge: des milliers de rennes sauvages doivent \u00eatre abattus", "L'ouragan Irma a d\u00e9vast\u00e9 les \u00eeles de St-Martin et St-Barth\u00e9l\u00e9my", "Etats-Unis: des milliers d'immigr\u00e9s risquent l'expulsion", "19h30", "Berne investit 80 mio pour sauver les habitats naturels", "Pr\u00e9voyance 2020 pour les femmes: les pr\u00e9cisions de Linda Bourget", "19h30", "19h30"], "alternativeExcerpt": ["C'est un cap que beaucoup de femmes r\u00e9pugnent \u00e0 franchir.", "Le projet pr\u00e9voyance 2020 provoque des divisions dans tous les milieux.", "Une \u00e9tude fribourgeoise d\u00e9cortique les transactions sexuelles chez les 14-25 ans.", "Le march\u00e9 est tr\u00e8s porteur. Dans 8 ans, le recyclage du phosphate sera obligatoire en Suisse.", "La d\u00e9cision du Conseil f\u00e9d\u00e9ral de r\u00e9duire les risques li\u00e9s aux pesticides n'est pas une surprise pour les arboriculteurs.", "Le Conseil f\u00e9d\u00e9ral d\u00e9voile son plan pour limiter ces deux fl\u00e9aux t\u00e9l\u00e9phoniques.", "Les autorit\u00e9s ont lanc\u00e9 un plan d'extermination de milliers de b\u00eates pour tenter d'\u00e9viter une \u00e9pid\u00e9mie qui risque de s'\u00e9tendre \u00e0 tous les cervid\u00e9s europ\u00e9ens.", "Barack Obama avait accord\u00e9 un statut l\u00e9gal aux sans-papiers arriv\u00e9s enfants aux Etats-Unis, mais Donald Trump a r\u00e9sili\u00e9 ce statut.", "26 mesures sont propos\u00e9es pour sauver la diversit\u00e9 de la faune et de la flore."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8811653", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"role": "Didactique", "name": "BOURGET, Linda", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GIEZENDANNER, Ludovic", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8811653", "ece-8811631"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Couleurs locales", "source": "gico", "visualThemes": ["MOUTON", "ESP\u00c8CE EN VOIE DE DISPARITION"], "id": "asset-1621025", "thematicGeographicals": ["LAUSANNE"], "durationSec": 991, "mediaType": "video", "excerpt": "Emission d\u00e9centralis\u00e9e au Ch\u00e2teau St-Maire de Lausanne pour l'\u00e9mission hors studio de Couleurs locales avec Carole Pantet qui fait d\u00e9couvrir des lieux de Suisse romande en lien avec l'actualit\u00e9 du jour.", "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "NATERS", "SAVIESE", "LAUSANNE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "2017-09-07T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "La caisse \u00e0 savon est devenue un sport structur\u00e9 \u00e0 l\u2019\u00e9chelle internationale", "Visite de la maison du bourreau Tabazan \u00e0 Gen\u00e8ve", "Couleurs locales", "Le r\u00e9sum\u00e9 de l\u2019actualit\u00e9 romande", "Couleurs locales", "Nouveau Parlement vaudois: entretien avec le conservateur cantonal, Laurent Chenu", "R\u00e9novation du ch\u00e2teau cantonal vaudois: entretien avec Bernard Verdon", "Benedikt Maurer a permis de sauvegarder une esp\u00e8ce en voie de disparition : le mouton roux du Valais", "Couleurs locales", "Couleurs locales"], "alternativeExcerpt": ["Les adeptes de caisse de savon sont \u00e0 la fois de fins pilotes et d\u2019habiles bricoleurs.", "Une race indig\u00e8ne du Valais qui a failli s\u2019\u00e9teindre."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8811657", "isOnline": true, "contributors": {"Son": [{"name": "SPIERER, Emilie", "type": "Personne physique"}], "Monteur": [{"name": "CASCIOLI, Tibio", "type": "Personne physique"}], "Productrice Editoriale": [{"name": "LAVIDIERE, Ga\u00eblle", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "ZAMPERINI, Claudio", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "DE CAMPO, Giuliano", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "PONTINELLI, Serge", "type": "Personne physique"}, {"name": "DELLAMULA, Marco", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "PANTET, Carole", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8811396", "ece-8811657", "ece-8811640"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Instant-P (L')", "source": "siranau", "title": "L'instan- P : Interview d'Alain Cavalier, cin\u00e9aste, \u00e0 propos de ses portraits de femmes qui font des m\u00eatiers manuels, avec extraits des courts m\u00e9trages", "genres": ["Interview"], "id": "sound-FE0EB3ED-27A3-4CB8-A4BB-35695DBB8667", "durationSec": 619, "publicationDate": "2017-09-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["film (oeuvre)", "cin\u00e9ma"], "alternativeTitle": ["L'instant P - Pauline Rappaz a parl\u00e9 au cin\u00e9aste Alain Cavalier / PNY_2017-09-07T09:39:32_l-instant-p-pauline-rappaz-a-parle-au-ci", "Pony Express du 07.09.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8880723", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8864677.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cavalier, Alain", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rappaz, Pauline", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8880720"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Plainte des consommateurs al\u00e9maniques contre Volkswagen: interview de Florence Bettschart (FRC)", "id": "sound-060B52B6-5D45-45D1-BFAF-01A9B0AE9565", "durationSec": 106, "publicationDate": "2017-09-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La Fondation al\u00e9manique des consommateurs (SKS) a d\u00e9pos\u00e9 plainte contre Volkswagen et Amag dans le cadre du Dieselgate. Une telle proc\u00e9dure collective n'est toutefois pas pr\u00e9vue dans le droit suisse. L'interview de Florence Bettschart, avocate \u00e0 la F\u00e9d\u00e9ration romande des consommateurs.\r\n\r\n* * Plainte des consommateurs al\u00e9maniques contre Volkswagen: interview de Florence Bettschart (FRC)  \r\nC'est un nouvel \u00e9pisode dans le feuilleton du Dieselgate..  \r\nla Fondation al\u00e9manique des consommateurs annonce aujourd'hui avoir d\u00e9pos\u00e9 plainte \u00e0 Zurich contre Volkswagen.. \r\n La proc\u00e9dure vise aussi Amag, l'importateur en Suisse des voitures de la marque allemande... \r\n SKS veut savoir si VW et Amag ont tromp\u00e9 les automobilistes, et donc viol\u00e9 le droit suisse.. \r\nOlivier Schorderet.. \r\nLes usagers concern\u00e9s pourraient toucher des indemnit\u00e9s.. \r\nIl s'agit en effet d'une plainte civile que d\u00e9pose SKS devant la justice zurichoise. La Fondation estime en effet que les voitures affect\u00e9es ont perdu de leur valeur. Remettre en \u00e9tat le logiciel truqueur \u00e0 l'origine du scandale, c'est bien. Mais \u00e7a ne suffit pas. Selon SKS, les 180.000 clients pr\u00e9sum\u00e9s l\u00e9s\u00e9s ont pay\u00e9 en moyenne 15 % de trop: entre 3000 et 7000 francs, selon le prix d'achat du v\u00e9hicule. Une somme qu'ils devraient pouvoir retrouver sous forme de dommages et int\u00e9r\u00eats. \r\n*** Ces accusations, Amag les r\u00e9fute...\r\nNous n'avons tromp\u00e9 personne et pris toutes les mesures ad\u00e9quates d\u00e8s l'\u00e9clatement de l'affaire, indique ce matin l'\u00eemportateur. Par exemple: cess\u00e9 de vendre imm\u00e9diatement les v\u00e9hicules concern\u00e9s. Amag juge par ailleurs incompr\u00e9hensible les calculs de SKS, selon lesquels les clients l\u00e9s\u00e9s ont pay\u00e9 en moyenne leur v\u00e9hicule 15% trop cher. \r\n*** La plainte d\u00e9pos\u00e9e par SKS n'est pas la premi\u00e8re, mais sa particularit\u00e9 est de l'\u00eatre cette fois en Suisse...\r\nOui, une proc\u00e9dure d'autant plus in\u00e9dite qu'elle a le go\u00fbt et la couleur d'une plainte collective, qui existe dans de nombreux pays, mais pas dans le droit suisse. SKS, qui d\u00e9non\u00e7e des violations pr\u00e9sum\u00e9es de la loi f\u00e9d\u00e9rale contre la concurrence d\u00e9loyale, dit avoir travaill\u00e9 avec des avocats pour s'assurer de sa recevabilit\u00e9. Plusieurs ont d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 ou sont sur le point d'\u00eatre d\u00e9pos\u00e9es par les associations de consommateurs. Qu'elles soient romandes ou al\u00e9maniques. Certaines en nom propre en Suisse, d'autre sur un mode collectif mais alors \u00e0 l'\u00e9tranger. SKS s'est par exemple associ\u00e9 \u00e0 un groupe n\u00e9erlandais, les Pays-Bas disposant d'une proc\u00e9dure de plainte collective. La F\u00e9d\u00e9ration romande des consommateurs, elle, travaille avec le BEUC, le Bureau europ\u00e9en des consommateurs. Elle doit d'ailleurs lancer sa plainte lundi prochain.", "alternativeExcerpt": ["La Fondation al\u00e9manique des consommateurs (SKS) a d\u00e9pos\u00e9 plainte contre Volkswagen et Amag dans le cadre du Dieselgate. Une telle proc\u00e9dure collective n\u2019est toutefois pas pr\u00e9vue dans le droit suisse. L\u2019interview de Florence Bettschart, avocate \u00e0 la F\u00e9d\u00e9ration romande des consommateurs."], "alternativeTitle": ["Plainte des consommateurs al\u00e9maniques contre Volkswagen: interview de Florence Bettschart (FRC) / 12H30_2017-09-07T12:34:00_developpement-5", "Le 12h30 du 07.09.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/7471304.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8880565", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schorderet, Olivier", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8880564"]}, {"publicationChannelNames": ["Facebook"], "program": "Nouvo News", "source": "gico", "title": "Suisses gros consommateurs de papier toilette", "genres": ["Autres (information)"], "id": "asset-1625263", "thematicGeographicals": ["SUISSE"], "durationSec": 81, "publicationDate": "2017-09-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "thematicThemes": ["PAPIER HYGI\u00c9NIQUE"], "excerpt": "Les Suisses sont de gros consommateurs de papier hygi\u00e9nique, la Suisse est class\u00e9e 5e parmi les pays qui consomme le plus de papier toilette, apr\u00e8s les Etats-Unis, le Canada, la Su\u00e8de et la Norv\u00e8ge.", "isOnline": false, "contributors": {"Journaliste": [{"name": "JEANNET, Th\u00e9o", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Infrarouge", "source": "gico", "title": "Cor\u00e9e du Nord : vers une guerre nucl\u00e9aire ?", "genres": ["Sujets nationaux ou r\u00e9gionaux (d\u00e9bats)"], "id": "asset-1605070", "durationSec": 3600, "publicationDate": "2017-09-06T21:20:00Z", "mediaType": "video", "alternativeExcerpt": ["Cor\u00e9e du Nord : vers une guerre nucl\u00e9aire ?", "Lundi, le monde s'est r\u00e9veill\u00e9 plus inquiet que jamais. Et pour cause : la menace nucl\u00e9aire a atteint son paroxysme ce weekend, avec le dernier essai de la Cor\u00e9e du Nord. Il s'agit du plus puissant essai nucl\u00e9aire jamais r\u00e9alis\u00e9 \u00e0 ce jour par Pyongyang, qui semble d\u00e9sormais disposer de la bombe H, la plus d\u00e9vastatrice qui soit. Avec Kim Jong-Un d'un c\u00f4t\u00e9 et Donald Trump de l'autre, l'impr\u00e9visibilit\u00e9 est totale. Alors comment arr\u00eater cette escalade ? Et faut-il avoir peur d'une nouvelle guerre ?", "Cor\u00e9e du Nord : vers une guerre nucl\u00e9aire ?", "Lundi, le monde s'est r\u00e9veill\u00e9 plus inquiet que jamais. Et pour cause : la menace nucl\u00e9aire a atteint son paroxysme ce weekend, avec le dernier essai de la Cor\u00e9e du Nord. Il s'agit du plus puissant essai nucl\u00e9aire jamais r\u00e9alis\u00e9 \u00e0 ce jour par Pyongyang, qui semble d\u00e9sormais disposer de la bombe H, la plus d\u00e9vastatrice qui soit. Avec Kim Jong-Un d'un c\u00f4t\u00e9 et Donald Trump de l'autre, l'impr\u00e9visibilit\u00e9 est totale. Alors comment arr\u00eater cette escalade ? Et faut-il avoir peur d'une nouvelle guerre ?", "Cor\u00e9e du Nord : vers une guerre nucl\u00e9aire ?", "Lundi, le monde s'est r\u00e9veill\u00e9 plus inquiet que jamais. Et pour cause : la menace nucl\u00e9aire a atteint son paroxysme ce weekend, avec le dernier essai de la Cor\u00e9e du Nord. Il s'agit du plus puissant essai nucl\u00e9aire jamais r\u00e9alis\u00e9 \u00e0 ce jour par Pyongyang, qui semble d\u00e9sormais disposer de la bombe H, la plus d\u00e9vastatrice qui soit. Avec Kim Jong-Un d'un c\u00f4t\u00e9 et Donald Trump de l'autre, l'impr\u00e9visibilit\u00e9 est totale. Alors comment arr\u00eater cette escalade ? Et faut-il avoir peur d'une nouvelle guerre ?", "Lundi, le monde s'est r\u00e9veill\u00e9 plus inquiet que jamais. Et pour cause : la menace nucl\u00e9aire a atteint son paroxysme ce weekend, avec le dernier essai de la Cor\u00e9e du Nord. Il s'agit du plus puissant essai nucl\u00e9aire jamais r\u00e9alis\u00e9 \u00e0 ce jour par Pyongyang, qui semble d\u00e9sormais disposer de la bombe H, la plus d\u00e9vastatrice qui soit. Avec Kim Jong-Un d'un c\u00f4t\u00e9 et Donald Trump de l'autre, l'impr\u00e9visibilit\u00e9 est totale. Alors comment arr\u00eater cette escalade ? Et faut-il avoir peur d'une nouvelle guerre ?"], "alternativeTitle": ["Infrarouge", "Cor\u00e9e du Nord : vers une guerre nucl\u00e9aire ?", "Infrarouge", "Cor\u00e9e du Nord : vers une guerre nucl\u00e9aire ?", "Infrarouge", "Cor\u00e9e du Nord : vers une guerre nucl\u00e9aire ?", "Cor\u00e9e du Nord: vers une guerre nucl\u00e9aire ?", "R\u00e9sum\u00e9 des derniers \u00e9pisodes de la crise entre les Etats-Unis et la Cor\u00e9e du Nord", "Portrait du leader nord-cor\u00e9en Kim Jong-Un"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8811718", "isOnline": true, "contributors": {"Assistante de production": [{"name": "SERRULLA, Sylvia", "type": "Personne physique"}, {"name": "WEBER, Marie-Th\u00e9r\u00e8se", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8811482", "ece-8811351", "ece-8811718"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Couleurs locales", "source": "gico", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-1620579", "durationSec": 1012, "publicationDate": "2017-09-06T19:05:00Z", "mediaType": "video", "alternativeTitle": ["Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Le r\u00e9sum\u00e9 de l\u2019actualit\u00e9 romande", "Urbanisme dans la ville de Bienne: entretien avec Fran\u00e7ois Kuonen", "Ouverture de l\u2019autoroute de contournement \u00e0 Bienne: entretien avec Pablo Donz\u00e9", "Le chat sauvage fait son retour en Suisse", "La basse-ville de Fribourg a su conserver son authenticit\u00e9 et un patrimoine m\u00e9di\u00e9val unique en Europe", "Portrait du Tchiki duo, joueurs lausannois de marimba", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8811723", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["Il a \u00e9t\u00e9 jug\u00e9 disparu, mais au cours des 20 derni\u00e8res ann\u00e9es, il a v\u00e9cu une renaissance.", "Elle attire chaque ann\u00e9e des milliers de touristes.", "Ce grand instrument en bois rassemble des musiciens du monde entier \u00e0 Lausanne."], "variantIds": ["ece-8811470", "ece-8811723", "ece-8811709"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Les titres du 19h30", "source": "gico", "title": "Les titres du 19h30", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-1612634", "durationSec": 120, "publicationDate": "2017-09-06T19:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeTitle": ["Les titres du 19h30", "Les titres du 19h30", "Les titres du 19h30"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8811734", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-8811734"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Terre et Myst\u00e8res", "source": "gico", "title": "Episode 8", "genres": ["DIVERTISSEMENT"], "id": "asset-1605719", "durationSec": 1800, "publicationDate": "2017-09-06T18:25:00Z", "mediaType": "video", "alternativeExcerpt": ["Au son des cloches", "C'est au d\u00e9part de Romainm\u00f4tier que les aventuriers de Terre et Myst\u00e8res d\u00e9couvrent les cornemuses de J\u00e9sus. En \u00e9quilibre, ils suivent les traces de Jean Villard Gilles et sa ch\u00e8re Venoge, dans un d\u00e9cor rafraichissant.", "C'est au d\u00e9part de Romainm\u00f4tier que les aventuriers de Terre et Myst\u00e8res d\u00e9couvrent les cornemuses de J\u00e9sus. En \u00e9quilibre, ils suivent les traces de Jean Villard Gilles et sa ch\u00e8re Venoge, dans un d\u00e9cor rafraichissant.", "Au son des cloches", "C'est au d\u00e9part de Romainm\u00f4tier que les aventuriers de Terre et Myst\u00e8res d\u00e9couvrent les cornemuses de J\u00e9sus. En \u00e9quilibre, ils suivent les traces de Jean Villard Gilles et sa ch\u00e8re Venoge, dans un d\u00e9cor rafraichissant."], "alternativeTitle": ["Terre et Myst\u00e8res", "Au son des cloches (VD)", "Au son des cloches", "Terre et Myst\u00e8res", "Au son des cloches"], "imageURL": "//www.rts.ch/8878876.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8811731", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-8811731", "ece-8811701"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Fal\u00f2", "source": "gico", "title": "Fal\u00f2 : Les survivants", "genres": ["Sujets internationaux et nationaux m\u00e9lang\u00e9s (politique...)"], "id": "asset-1479685", "durationSec": 1560, "publicationDate": "2017-09-06T13:40:00Z", "mediaType": "video", "alternativeExcerpt": ["Les survivants", "Ceux qui ont surv\u00e9cu \u00e0 une trag\u00e9die n'en ressortent jamais tout \u00e0 fait indemnes. Accident de voiture, tsunami, attentat... des t\u00e9moignages bouleversants qui nous r\u00e9v\u00e8lent les cauchemars, la culpabilit\u00e9, mais aussi la force et le go\u00fbt de vivre qui animent les survivants.", "Ceux qui ont surv\u00e9cu \u00e0 une trag\u00e9die n'en ressortent jamais tout \u00e0 fait indemnes. Accident de voiture, tsunami, attentat... des t\u00e9moignages bouleversants qui nous r\u00e9v\u00e8lent les cauchemars, la culpabilit\u00e9, mais aussi la force et le go\u00fbt de vivre qui animent les survivants."], "alternativeTitle": ["Fal\u00f2", "Les survivants", "Les survivants"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8811520", "isOnline": true, "contributors": {"Assistante de production": [{"name": "SCHMOCKER, Eliane", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8811520"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Matinale", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9-e du 5h-6h30 - Deuxi\u00e8me partie : L'invit\u00e9-e du 5h-6h30 - Deuxi\u00e8me partie - Maxime Pallain, CEO de la plateforme d'investissement en ligne Raizers", "id": "sound-E59CC12A-BF1D-49E2-A18B-744C04CD797E", "durationSec": 292, "publicationDate": "2017-09-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Pallain, Maxime\r\n\r\n\r\n* * L'invit\u00e9-e du 5h-6h30 - Deuxi\u00e8me partie - Maxime Pallain, CEO de la plateforme d'investissement en ligne Raizers (INVITE 06.09 MAXIME PALLAIN 6H15)   MAXIME PALLAIN, en direct du Studio de Lausanne \r\n6h15\r\nnotre invit\u00e9 ce matin MAXIME PALLAIN\r\nle CEO de RAIZERS\r\nune pltaforme de crowdfuning... qui permet d' investir en ligne dans des PME...et les startups\r\nla semaine prochaine, vous allez partir sur les routes de CH et d'EUROPE\r\navec le RAIZERS EUROPEAN TOUR... (12 au 29/09)\r\n\u00e7a faut  tr\u00e8s tourn\u00e9e des ROLLING STONES... dit comme \u00e7a .... rien a voir avec le rock'n'roll...\r\na quoi ca va ressembler ?\r\nxxx\r\n- a quoi ca sert ce 1er road show europ\u00e9en de l'investissement ? a qu\r\npermettre aux dirigeants en recherche de financement d'aller \u00e0 la rencontre des investisseurs aux 4 coins de l'Europe...\r\n30% de nos op\u00e9rations fran\u00e7aises sont aujourd'hui financ\u00e9es par des investisseurs suisses qui n'ont pas suffisamment d'offres au niveau local \r\n- nouveau moyen pour les PME suisses de se financer... a cot\u00e9 du cr\u00e9dit traditionnel des banques... important pour les jeunes entrepreneurs CH ? \r\n- LES CH vont investir en France...  pas suffisament de PME, de staruips a soutenir en CH ???? PARADOXE ?\r\nque les investisseurs de RAIZERS rencontrent directement les PME, les startups dans lesquelles ils investissent ? soci\u00e9t\u00e9 en phase de lev\u00e9e de fond ?\r\n-A l'heure du virtuel, quand meme besoin de r\u00e9el ? (((FUTUR ANTERIEUR)))\r\nMoins risqu\u00e9 de placer son argent quand on a rencontr\u00e9 la personne ?\r\n- ce tour va d\u00e9marrer mardi prochain \u00e0 GENEVE...chez Piguet Galland\r\n la banque priv\u00e9e . (d\u00e9tenue par la BCV) qui est votre partenaire depuis l'\u00e9t\u00e9... \r\n- partenariat pas contre nature ?\r\n- quel int\u00e9r\u00eat pour la banque ? pour vous ?\r\n Pour Piguet Galland, l'opportunit\u00e9 de pr\u00e9senter \u00e0 ses clients un nouveau type d'investissement dans des start-up et PME innovantes, pour Raizers, la possibilit\u00e9 d'\u00e9tendre sa communaut\u00e9 d'investisseurs.\r\nA l'avenir, les banques de d\u00e9tail pourraient \u00e9galement faire partie de l'\u00e9cosyst\u00e8me de la plateforme\r\n-pas de risque d'\u00eatre canabalis\u00e9 ? pas de menace ?\r\n- crowdfunding.. secteur en pleine croissance....(((\r\nencore de la place pour de nouveaux acteurs ? \r\nsatur\u00e9 ?\r\nTout d'abord un constat: le secteur est en pleine croissance et n'est plus un ph\u00e9nom\u00e8ne marginal. Les banques, fonds d'investissement, business angels et autres investisseurs institutionnels l'ont d'ailleurs bien compris et sont devenus de gros investisseurs dans ce domaine, rempla\u00e7ant progressivement la \u00abfoule\u00bb de petits anonymes du d\u00e9part.\r\nLes chiffres t\u00e9moignent de cet engouement: rappelle Maxime Pallain, cofondateur de la plateforme Raizers dont il est le directeur pour la Suisse. Malgr\u00e9 ce boom, il r\u00e9fute toute argumentation de bulle sp\u00e9culative: \u00abLe crowdfunding est une profonde modification de comportement pour lever des fonds et placer son argent. Il n'y a donc pas de sp\u00e9culation sur le cours du crowdfunding, car il n'y a pas de cours! Par d\u00e9finition on ne peut pas parler de bulle, car nous ne sommes pas sur un produit, ou une cotation. Ce serait comme si l'on disait qu'il y a une bulle sur une nouvelle mani\u00e8re de se brosser les dents!\u00bb\r\n((( la culture. GREGOIRE .. le cin\u00e9ma. possibilit\u00e9 d'investir dans le cin\u00e9. \r\nla presse.. BON POUR LA TETE ?\r\nle crowdfunding appliqu\u00e9 \u00e0 la politique . Obama/Macron\r\nstatue de la libert\u00e9 . )))\r\nMaxime Pallain, CEO de RAIZERS\r\nplateforme d'investissement en ligne... leader en Suisse\r\nvous restez avec nous jusqu'\u00e0 6h30...", "alternativeTitle": ["L'invit\u00e9-e du 5h-6h30 - Deuxi\u00e8me partie - Maxime Pallain, CEO de la plateforme d'investissement en ligne Raizers / LMA_2017-09-06T06:15:00_l-invite-e-du-5h-6h30", "La Matinale 5h - 6h30 du 06.09.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8896022.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8877927", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Amedro, Yann", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8877923"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Rencontre entre Vladimir Poutine et ses homologues sud-cor\u00e9en et japonais", "id": "sound-6584F76D-9F7B-4762-B35F-8056F41D737B", "durationSec": 145, "publicationDate": "2017-09-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le pr\u00e9sident russe Vladimir Poutine a re\u00e7u mercredi le pr\u00e9sident de la Cor\u00e9e du Sud et le Premier ministre japonais pour \u00e9voquer la situation nord-cor\u00e9enne. Vladimir Poutine a r\u00e9p\u00e9t\u00e9 que de nouvelles sanctions contre Pyongyang ne r\u00e9soudraient pas le probl\u00e8me.\r\n\r\n* * Rencontre entre Vladimir Poutine et ses homologues sud-cor\u00e9en et japonais 12h30: Poutine rencontre Cor\u00e9e et Chine CORNAZ\r\nRencontre au sommet aujourd'hui en Russie.... pour \u00e9voquer... \"les tirs de missiles nord-cor\u00e9ens\".\r\nVladimir Poutine... a re\u00e7u... ce matin... \u00e0 Vladivostock... \"le pr\u00e9sident de la Cor\u00e9e du Sud\" et \"le premier ministre japonais\".  \r\nLe pr\u00e9sident russe.... a une nouvelle fois r\u00e9p\u00e9t\u00e9.... que de nouvelles sanctions contre Pyongyang ne r\u00e9soudraient pas le probl\u00e8me. \r\nIsabelle Cornaz.... La  Russie juge \"pr\u00e9matur\u00e9\"... le projet de r\u00e9solution contre la Cor\u00e9e du Nord.... qui devrait \u00eatre soumis au vote lundi \u00e0 l'ONU.\r\nLes sanctions seront inutiles, c'est une impasse, les nord-cor\u00e9ens seront pr\u00eats \u00e0 manger de l'herbe, s'il le faut, a d\u00e9clar\u00e9 Vladimir Poutine. Avant d'ajouter ce matin qu'il ne fallait pas c\u00e9der aux \u00e9motions et acculer la Cor\u00e9e du Nord, qu'il fallait rester calme. Le pr\u00e9sident russe pr\u00f4ne le dialogue, estime que seule une r\u00e9solution pacifique de cette crise est possible, et qu'il faut \u00e9viter, je cite, tout \u00ab\u00a0hyst\u00e9rie militaire\u00a0\u00bb pour contrer la Cor\u00e9e du Nord. Allusion \u00e0 l'attitude des Etats-Unis, qui n'excluent pas d'intervenir militairement.\r\nMais Moscou a tout de m\u00eame condamn\u00e9 le dernier essai nucl\u00e9aire de Pyongyang?\r\nOui, avec fermet\u00e9. Mais pour autant la Russie, tout comme la Chine, ne veut pas que les Etats-Unis renforcent leur pr\u00e9sence militaire dans la r\u00e9gion. Or lundi, S\u00e9oul a annonc\u00e9 qu'ils d\u00e9ploieraient davantage de lanceurs antimissiles am\u00e9ricains. La Russie et la Chine ont d\u00e9pos\u00e9 d'ailleurs un contre-proposition \u00e0 l'ONU, qui pr\u00e9voit \u00e0 la fois le gel des tests nucl\u00e9aires nord-cor\u00e9ens et l'arr\u00eat des exercices militaires de Washington et S\u00e9oul dans la r\u00e9gion. \u00a0\r\nComment est-ce que les m\u00e9dias russes traitent de cette crise\u00a0?\r\nEt bien \u00e0 titre d'exemple hier, la t\u00e9l\u00e9vision russe s'inqui\u00e9tait justement de l'expansion am\u00e9ricaine dans la r\u00e9gion, et d\u00e9clarait, en citant le point de vue de Julian Assange, que cette crise nord-cor\u00e9enne \u00e9tait tr\u00e8s profitable aux Etats-Unis, qui pouvaient ainsi s'enrichir en vendant des armes \u00e0 S\u00e9oul. Sur une note moins militaire, mais plut\u00f4t choquante, la t\u00e9l\u00e9vision russe a consacr\u00e9 le mois dernier une s\u00e9rie d'\u00e9mission pour donner envie aux touristes Russes d'aller\u00a0 se balader en Cor\u00e9e du nord. Il faut savoir que depuis peu, Pyongyang a rendu plus facile l'octroi de visas pour les touristes russes...et la la t\u00e9l\u00e9vision russe les charmes de la vie quotidienne r\u00e9gl\u00e9e comme un horloge dans cette dictatures...parlait de mille restaurants, de salon de coiffure... ou encore de parterres de fleurs qui rivalisent avec ceux de Paris ou Berlin. Il y a peu, un excellent documentaliste russe a sorti un film tout \u00e0 fait diff\u00e9rent qui montrait l'envers du d\u00e9cor... mais un film qui \u00e9t\u00e9 montr\u00e9 de mani\u00e8re bien s\u00fbr beaucoup plus confidentielle.", "alternativeExcerpt": ["Le pr\u00e9sident russe Vladimir Poutine a re\u00e7u mercredi le pr\u00e9sident de la Cor\u00e9e du Sud et le Premier ministre japonais pour \u00e9voquer la situation nord-cor\u00e9enne. Vladimir Poutine a r\u00e9p\u00e9t\u00e9 que de nouvelles sanctions contre Pyongyang ne r\u00e9soudraient pas le probl\u00e8me."], "alternativeTitle": ["Rencontre entre Vladimir Poutine et ses homologues sud-cor\u00e9en et japonais / 12H30_2017-09-06T12:32:00_developpement-3", "Le 12h30 du 06.09.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8897669.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8877896", "isOnline": true, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Haltiner, Nadine", "type": "Participant"}, {"role": "Correspondant", "name": "Cornaz, Isabelle", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8877886"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Matinale", "source": "siranau", "title": "Alter Eco : Alter Eco - Ath\u00e8nes, l'alibi fran\u00e7ais en Europe", "id": "sound-4ABB8B4F-BB6E-4671-8C9F-7BDCDCC49196", "durationSec": 106, "publicationDate": "2017-09-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Emmanuel Macron arrivera jeudi \u00e0 Ath\u00e8nes pour la derni\u00e8re \u00e9tape de sa tourn\u00e9e europ\u00e9enne qui vise \u00e0 promouvoir des r\u00e9formes de la zone euro.\r\n\r\n* * Alter Eco - Ath\u00e8nes, l'alibi fran\u00e7ais en Europe  FREDERIC MAMAIS, en direct du Studio de Lausanne / natel  ** 49 \r\nTitre Infonet : Ath\u00e8nes, l'alibi fran\u00e7ais en Europe\r\nA 7h24, c'est Alter Eco..avec Frederic Mamais...  \r\nEmmanuel Macron arrivera demain \u00e0 Ath\u00e8nes pour la derni\u00e8re \u00e9tape de sa tourn\u00e9e europ\u00e9enne... et ce n'est pas anodin.. \r\nUn marathon diplomatique pour promouvoir des r\u00e9formes de la zone euro. Ath\u00e8nes, \u00e9picentre de la crise qui a failli faire imploser l'union mon\u00e9taire. Ath\u00e8nes, laboratoire de l'aust\u00e9rit\u00e9. On y vient pour louer les efforts accomplis par la Gr\u00e8ce. Mais aussi pour y voir des ruines, celles d'une \u00e9conomie qui a perdu un quart de sa valeur depuis dix ans. \r\n***RELANCE : Le pr\u00e9sident fran\u00e7ais qui sera re\u00e7u en amis par le gouvernement grec.\r\nBien s\u00fbr, Alexis Tsipras compte beaucoup sur cette visite pour faire renforcer le soutien de la France pour un all\u00e8gement de la dette grecque. La France, c'est un ami vital pour la Gr\u00e8ce. Mais la Gr\u00e8ce, c'est un ami utile pour la France. \r\n***RELANCE : \u00ab un ami utile \u00bb..  expliquez-vous. \r\nAth\u00e8nes, c'est un point d'appui, un exemple pratique pour la France qui veut redevenir une locomotive europ\u00e9enne. Amiti\u00e9 utile, car la Gr\u00e8ce est un d\u00e9cor : Emmanuel Macron ne va pas \u00e0 Ath\u00e8nes pour faire un cadeau aux Grecs. Pas question de froisser l'Allemagne sur la dette. Son discours portera sur l'Europe avant tout. \r\n***RELANCE : La Gr\u00e8ce utile \u00e0 la France... \u00e7a ne date pas d'hier, non ?\r\nNon, en 1975 comme en 1981, la France veut garder la Gr\u00e8ce du bon c\u00f4t\u00e9 de l'Histoire, pr\u00e8s d'elle dans la famille europ\u00e9enne. En 2000, Ath\u00e8nes est accept\u00e9e dans le club de l'euro. On ferme alors les yeux sur les comptes grecs, car on a besoin d'un maximum de pays sur la ligne de d\u00e9part. \r\nEn 2012, Fran\u00e7ois Hollande veut opposer la croissance \u00e0 l'aust\u00e9rit\u00e9. La Gr\u00e8ce est l'\u00e9chec exemplaire de cette aust\u00e9rit\u00e9. Cette fois, Emmanuel Macron a choisi la colline du Pnyx, qui surplombe l'agora, pour d\u00e9livrer sa vision d'une Europe plus d\u00e9mocratique. Il aura d\u00e9j\u00e0 le soutien - utile - de la Gr\u00e8ce et des pays du Sud \u00e0 son projet de budget commun de la zone euro.", "alternativeExcerpt": ["Emmanuel Macron arrivera jeudi \u00e0 Ath\u00e8nes pour la derni\u00e8re \u00e9tape de sa tourn\u00e9e europ\u00e9enne qui vise \u00e0 promouvoir des r\u00e9formes de la zone euro.", "Emmanuel Macron arrivera jeudi \u00e0 Ath\u00e8nes pour la derni\u00e8re \u00e9tape de sa tourn\u00e9e europ\u00e9enne qui vise \u00e0 promouvoir des r\u00e9formes de la zone euro.", "Emmanuel Macron arrivera jeudi \u00e0 Ath\u00e8nes pour la derni\u00e8re \u00e9tape de sa tourn\u00e9e europ\u00e9enne qui vise \u00e0 promouvoir des r\u00e9formes de la zone euro."], "alternativeTitle": ["Alter Eco - Ath\u00e8nes, l\u2019alibi fran\u00e7ais en Europe", "Alter Eco (vid\u00e9o) - Ath\u00e8nes, l\u2019alibi fran\u00e7ais en Europe", "Alter Eco - Ath\u00e8nes, l\u2019alibi fran\u00e7ais en Europe / LME_2017-09-06T07:23:00_alter-eco", "Alter Eco - Ath\u00e8nes, l\u2019alibi fran\u00e7ais en Europe / LME_2017-09-06T07:23:00_alter-eco"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8877949", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8872019.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Mama\u00efs, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Morard, Romaine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Mama\u00efs, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8877949", "ece-8877933"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Nouveau service de baby-sitting en ligne", "id": "sound-E485A918-2990-47DD-8F2E-4742626DE4B3", "durationSec": 316, "publicationDate": "2017-09-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La Croix-Rouge lance un moteur de recherche \u00e0 l'attention des baby-sitters d\u00e8s 13 ans et des parents. Ce service de mise en contact est gratuit pour les jeunes d\u00e9tenant une attestation du cours Croix-Rouge.  C\u00e9lia Francillon, r\u00e9dactrice \u00e0 la communication sant\u00e9 et int\u00e9gration \u00e0 la Croix-Rouge, en pr\u00e9cise l'utilisation au micro de Pauline Vrolixs. Chronique en nouvelle diffusion.\r\n\r\n* * La Croix-Rouge lance un moteur de recherche \u00e0 l'attention des baby-sitters d\u00e8s 13 ans et des parents. Ce service de mise en contact est gratuit pour les jeunes d\u00e9tenant une attestation du cours Croix-Rouge.  C\u00e9lia Francillon, r\u00e9dactrice \u00e0 la communication sant\u00e9 et int\u00e9gration \u00e0 la Croix-Rouge, en pr\u00e9cise l'utilisation au micro de Pauline Vrolixs. Chronique en nouvelle diffusion.", "alternativeExcerpt": ["La Croix-Rouge lance un moteur de recherche \u00e0 l'attention des baby-sitters d\u00e8s 13 ans et des parents. Ce service de mise en contact est gratuit pour les jeunes d\u00e9tenant une attestation du cours Croix-Rouge.  C\u00e9lia Francillon, r\u00e9dactrice \u00e0 la communication sant\u00e9 et int\u00e9gration \u00e0 la Croix-Rouge, en pr\u00e9cise l'utilisation au micro de Pauline Vrolixs. Chronique en nouvelle diffusion."], "alternativeTitle": ["Nouveau service de baby-sitting en ligne / OEP_2017-09-06T08:36:45_sequence-4", "On en parle du 06.09.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8861364", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423724.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8861362"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Paradiso", "id": "sound-0713E19E-5AB6-4E0D-AAA0-3A839C54910C", "durationSec": 3376, "publicationDate": "2017-09-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\n* *", "alternativeTitle": ["Paradiso du 06.09.2017", "Paradiso du 06.09.2017", "Paradiso / RAP_2017-09-06T19:04:15_radio-paradiso", "Paradiso / RAP_2017-09-06T19:04:15_radio-paradiso"], "imageURL": "//www.rts.ch/1423730.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8861312", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zitouni, Yann", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zitouni, Yann", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8861312", "ece-8861311"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Premier rendez-vous", "source": "siranau", "title": "Pour la premi\u00e8re fois la chanteuse Carole Rich rencontre le directeur de T\u00e9l\u00e9verbier, Eric Balet.", "id": "sound-9FE0E4AA-B186-450F-A97C-4C0D1FD95220", "durationSec": 3362, "publicationDate": "2017-09-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\n* *", "alternativeTitle": ["Premier rendez-vous du 06.09.2017", "Pour la premi\u00e8re fois la chanteuse Carole Rich rencontre le directeur de T\u00e9l\u00e9verbier, Eric Balet. / PRV_2017-09-06T14:04:15_premier-rendez-vous", "Premier rendez-vous du 06.09.2017", "Pour la premi\u00e8re fois la chanteuse Carole Rich rencontre le directeur de T\u00e9l\u00e9verbier, Eric Balet. / PRV_2017-09-06T14:04:15_premier-rendez-vous"], "imageURL": "//www.rts.ch/8898225.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8861306", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Chanteuse", "name": "Rich, Carole", "type": "Participant"}, {"role": "Directeur de T\u00e9l\u00e9verbier", "name": "Balet, Eric", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schneiter, Jonas", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vrolixs, Pauline", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schneiter, Jonas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8861306", "ece-8861305"]}, {"publicationChannelNames": ["Option Musique"], "program": "Derri\u00e8re les notes", "source": "siranau", "title": "Juliette Armanet", "id": "sound-03A2D8AA-F961-4F61-ACDC-4A1F0D5E60F7", "durationSec": 3419, "publicationDate": "2017-09-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\nEn marge de son concert au Montreux Jazz Festival en juillet dernier, Juliette Armanet a accord\u00e9 un long entretien \u00e0 Pascal Schouwey. Il y est question de \"Petite amie\", son troisi\u00e8me album, qu'elle consid\u00e9re comme son premier, de litt\u00e9rature, d'\u00e9rotisme, de m\u00e9lancolie et de bien d'autres choses encore.", "alternativeTitle": ["Derri\u00e8re les notes du 06.09.2017", "Juliette Armanet / DLN_2017-09-06T20:03:00_derriere-les-notes", "Derri\u00e8re les notes du 06.09.2017", "Juliette Armanet / DLN_2017-09-06T20:03:00_derriere-les-notes"], "alternativeExcerpt": ["En marge de son concert au Montreux Jazz Festival en juillet dernier, Juliette Armanet a accord\u00e9 un long entretien \u00e0 Pascal Schouwey. Il y est question de \"Petite amie\", son troisi\u00e8me album, qu'elle consid\u00e9re comme son premier, de litt\u00e9rature, d'\u00e9rotisme, de m\u00e9lancolie et de bien d'autres choses encore.", "En marge de son concert au Montreux Jazz Festival en juillet dernier, Juliette Armanet a accord\u00e9 un long entretien \u00e0 Pascal Schouwey. Il y est question de \"Petite amie\", son troisi\u00e8me album, qu'elle consid\u00e9re comme son premier, de litt\u00e9rature, d'\u00e9rotisme, de m\u00e9lancolie et de bien d'autres choses encore."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8861067", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8375167.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schouwey, Pascal", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Khairy, Fairouz", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Brey, Cassien", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Seiterle, Pauline", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Robin, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Turrian, Victoria", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thi\u00e9baud, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Mari, Brigitte", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8861067", "ece-8861066"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Ouragan Irma: t\u00e9moignage de Micka\u00ebl Bastide", "id": "sound-F14CAAE8-00F3-427B-BDE3-7252ABB456DF", "durationSec": 116, "publicationDate": "2017-09-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le puissant ouragan Irma a touch\u00e9 terre mercredi sur l'\u00eele de Barbuda, au nord des Antilles, o\u00f9 l'alerte maximale a \u00e9t\u00e9 d\u00e9clench\u00e9e. T\u00e9moignage de Micka\u00ebl Bastide, journaliste pour Radio France qui se trouve sur l'\u00eele de Saint-Martin.\r\n\r\n* * Ouragan Irma: t\u00e9moignage de Micka\u00ebl Bastide 12h30: Ouragan force 5 Antilles\r\nL'ouragan... \"Irma\"... de cat\u00e9gorie 5... la force maximale sur l'\u00e9chelle des cyclones... s'approche... en ce moment-m\u00eame.... des \u00eeles... \"de Saint-Barth\u00e9l\u00e9my\"... et de Saint-Martin.\r\nAlain Franco... on fait toute suite le point avec vous...\r\nCes \u00eeles ont \u00e9t\u00e9 plac\u00e9es .... en alerte maximale. \r\nOui, les autorit\u00e9s ont pris \u00e0 priori les mesures n\u00e9cessaires pour faire  face \u00e0 ce cyclone class\u00e9 parmi les cinq plus puissants sur l'Atlantique depuis ces 80 derni\u00e8res ann\u00e9es. Probl\u00e8me \u00e0 Saint-Martin, des habitants ont refus\u00e9 de se rendre aux abris.\r\nA l'heure o\u00f9 nous parlons, Irma est pass\u00e9 par la Barbade o\u00f9 une grande partie du littoral est submerg\u00e9e. Le vent a fait monter le niveau de la mer \u00e0 2m 60. \r\nIrma avance \u00e0 environ 22 \u00e0 24 km/h en direction donc de l'ile franco-n\u00e9erlandaise de Saint-Martin o\u00f9 les ph\u00e9nom\u00e8nes les plus intenses devraient durer environ 6H. \r\nLa direction des violentes rafales qui ont atteint 300 km/h et ce n'est pas fini, varie, et cela peut avoir des cons\u00e9quences n\u00e9fastes. Les Antilles fran\u00e7aises par exemple, sont habitu\u00e9es \u00e0 des vents d'est, or Irma fait souffler des vents du sud et du nord sur une v\u00e9g\u00e9tation et sur des infrastructures con\u00e7ues plus pour r\u00e9sister aux vents d'est. Ce qui fait craindre des d\u00e9gats suppl\u00e9mentaires.\r\nApr\u00e8s les Antilles et les iles vierges, Irma se dirigera vers Porto-Rico et vers la Floride. La soci\u00e9t\u00e9 HotelPlan Suisse vient d'ailleurs d'annoncer le rapatriement pr\u00e9ventif de 8 de ses clients en Floride.", "alternativeExcerpt": ["Le puissant ouragan Irma a touch\u00e9 terre mercredi sur l'\u00eele de Barbuda, au nord des Antilles, o\u00f9 l'alerte maximale a \u00e9t\u00e9 d\u00e9clench\u00e9e. T\u00e9moignage de Micka\u00ebl Bastide, journaliste pour Radio France qui se trouve sur l'\u00eele de Saint-Martin."], "alternativeTitle": ["Ouragan Irma: t\u00e9moignage de Micka\u00ebl Bastide / 12H30_2017-09-06T12:31:00_developpement-2", "Le 12h30 du 06.09.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8897667.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8877896", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Franco, Alain", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Haltiner, Nadine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8877894"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Travers\u00e9e du lac \u00e0 Gen\u00e8ve: interview de Raymond Loretan", "id": "sound-F8CE496F-9D1D-4735-8C36-B73F16EF40FF", "durationSec": 154, "publicationDate": "2017-09-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Raymond Lor\u00e9tan, pr\u00e9sident DU Conseil d'Etat\r\nLe conseil consultatif Travers\u00e9e du lac a fait mardi son choix entre un pont et un tunnel pour boucler le contournement autoroutier de Gen\u00e8ve. Il a opt\u00e9 pour un pont par 14 voix contre 8. Interview de Raymond Loretan, pr\u00e9sident du conseil consultatif.\r\n\r\n* * Travers\u00e9e du lac \u00e0 Gen\u00e8ve: interview de Raymond Loretan 12h30: GE : travers\u00e9e du lac: ITV Loretan REY\r\nJe vous le disais en titres... \r\nA Gen\u00e8ve... l'option privil\u00e9gi\u00e9e.... pour la travers\u00e9e du lac... est un pont... et pas un tunnel.\r\nLe \"Conseil consultatif\"....  nomm\u00e9 par le Conseil d'Etat.... l'a annonc\u00e9 hier soir... \r\nLa variante a \u00e9t\u00e9 retenue... par 14 voix contre 8... \r\nUn choix que justifie.... Raymond Lor\u00e9tan... Le pr\u00e9sident de ce conseil. \r\n2'12''\r\nExtro: Raymond Lor\u00e9tan interrog\u00e9 par Guillaume Rey... et pr\u00e9cisons que le rapport d\u00e9finitif est attendu pour la fin du mois.", "alternativeExcerpt": ["Le conseil consultatif Travers\u00e9e du lac a fait mardi son choix entre un pont et un tunnel pour boucler le contournement autoroutier de Gen\u00e8ve. Il a opt\u00e9 pour un pont par 14 voix contre 8. Interview de Raymond Loretan, pr\u00e9sident du conseil consultatif."], "alternativeTitle": ["Travers\u00e9e du lac \u00e0 Gen\u00e8ve: interview de Raymond Loretan / 12H30_2017-09-06T12:36:00_developpement-7", "Le 12h30 du 06.09.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/7220562.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8877896", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Haltiner, Nadine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8877882"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Fen\u00eatre sur cour", "source": "siranau", "title": "Fen\u00eatre sur cour : le retour du vinyl", "id": "sound-980950C5-516F-422C-8820-C1B0A3FE222E", "durationSec": 285, "publicationDate": "2017-09-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\u00c0 l'heure de la tyrannie du choix, le grand frisson c'est de consommer juste. Heureusement, Lo\u00efc Delacour est l\u00e0 pour \u00e7a.", "alternativeExcerpt": ["\u00c0 l'heure de la tyrannie du choix, le grand frisson c'est de consommer juste. Heureusement, Lo\u00efc Delacour est l\u00e0 pour \u00e7a."], "alternativeTitle": ["Fen\u00eatre sur cour / PNY_2017-09-06T09:33:07_fenetre-sur-cour", "Pony Express du 06.09.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8878031", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8864677.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Delacour, Lo\u00efc", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8878019"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Matinale", "source": "siranau", "title": "La presse 2 : La revue de presse - Par Val\u00e9rie Droux", "id": "sound-B02B68D8-BCC2-4416-AF6E-BF977EFE0E73", "durationSec": 446, "publicationDate": "2017-09-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\n* * La revue de presse - Par Val\u00e9rie Droux (Traitement La revue de presse) \r\n(La Revue de presse) ***La revue de presse, Val\u00e9rie Droux...\r\nL'\u00e9lection au Conseil F\u00e9d\u00e9ral commence \u00e0 sentir la poudre...\r\nEt pas n'importe laquelle: la coca\u00efne.\r\nLe Blick se demande ce matin si la prise de position d'Ignazio Cassis sur la coca\u00efne peut lui co\u00fbter son \u00e9lection.\r\nHier, on l'\u00e9voquait ici m\u00eame, le candidat tessinois d\u00e9clarait dans l'Aargauer Zeitung qu'il \u00e9tait pour une l\u00e9galisation de la coca\u00efne. Pour casser le march\u00e9. Avec bien entendu des r\u00e8gles tr\u00e8s strictes\r\n***Evidemment, le Blick est all\u00e9 demander leur avis aux deux autres candidats:\r\n \"innaceptable\" pour Pierre Maudet. \"Un produit beaucoup trop dangereux pour \u00eatre l\u00e9galis\u00e9\", estime Isabelle Moret. \r\nDu c\u00f4t\u00e9 des partis: il a du courage, dit le pr\u00e9sident du PDC Gerard Pfister. \"Pas avec nous\", tonne le patron de l'UDC Albert R\u00f6sti. \r\nEt le blick de commenter, un commentaire intitul\u00e9: des lignes claires - on appr\u00e9ciera le jeu de mot: il est pragmatique. il met la discussion sur la table. Les deux autres candidats sont tout aussi clairs sur la question. Mais il faudrait aussi que tout les 3 le soient sur des questions plus importantes. \r\nEt pour le plaisir, au chapitre des jeux de mots: le matin publie la manchette qu'ils n'ont pas os\u00e9e: Ignazio Cassis franchit la ligne blanche. Une prise de position stup\u00e9fiante. \r\n*** Du \"sutp\u00e9fiant\", on passe \u00e0 l'in\u00e9dit: la future votation voulue par Guy Parlmelin sur les nouveaux avions de combat et un syst\u00e8me de d\u00e9fense sol-air.\r\nLe minsitre de la d\u00e9fense s'avance dans un terrain d\u00e9mocratique inconnu, explique le Tages Anzeiger. Il divise la gauche anti-militariste.\r\nPourquoi ? parce que ce n'est pas sur un mod\u00e8le d'avion que le peuple votera - en tout cas pas dans un premier temps. On votera sur le financement et la planification. Un vote de principe. Et toute la gauche n'y sera pas forc\u00e9ment oppos\u00e9e. Alors qu'elle est unie quand il est question d'un mod\u00e8le pr\u00e9cis d'avion. \r\n*** Toujours dans le Tages Anzeiger: le public ne doit pas savoir le nombre de mises sur \u00e9coute t\u00e9l\u00e9phonique ou d'espionnage informatique pratiqu\u00e9s par les Services de renseignements...\r\nLe credo d\u00e9fendu par Salom\u00e9 Zimmerman, la juge qui d\u00e9cide o\u00f9 et comment le SRC d\u00e9ploie ses nouveaux moyens, octroy\u00e9s par la loi sur le renseignement, adopt\u00e9e l'an dernier, et entr\u00e9e en vigueur vendredi dernier. La pratique a chang\u00e9 avec ce nouveau texte. Auparavant, tous les jugements et leurs contenus \u00e9taient publi\u00e9s sur internet.\r\nTout ce que la juge re\u00e7oit des services sercrets est confidentiel.\r\nPourtant, note le journal, dans la campagne pour la loi sur le renseignement, les partisans avaient asssur\u00e9 que ces cas de surveillances \u00e9taient au nombre d'une dizaine par ann\u00e9e. Or, aucun moyen de v\u00e9rifier. Top- secret. Ces cas sont trait\u00e9s dans une pi\u00e8ce s\u00e9curis\u00e9e, o\u00f9 m\u00eame le personnel d'entretien n'entre pas. \r\n*** On ignore le nombre de surveillances, mais le grand public peut malgr\u00e9 tout s'en prot\u00e9ger...\r\nLe cryptage peut \u00eatre \u00e0 la port\u00e9e de tous, affirme ce matin la Libert\u00e9. Un article que vous pouvez aussi lire dans le Nouvelliste et les journaux neuch\u00e2telois. Ou dans le Courrier, le journal du jura et le quotidien jurassien. \r\nLe cryptage \u00e0 port\u00e9e de tous, gr\u00e2ce \u00e0 une application tout public qui contourne la surveillances du web par les diff\u00e9rents services de renseignement. Elle a \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9e par un groupe d'\u00e9tudiants de l'EPFZ, forts de la conviction que la surveillance de masse ne renforcera pas la s\u00e9curit\u00e9 de la population.\r\nCette application et son usage sont-ils l\u00e9gaux ? No Comment r\u00e9pondent les Services de renseignements et le minist\u00e8re public de la conf\u00e9d\u00e9ration.\r\n*** Du sport, maintenant, du sport \u00e9lectronique... qui se r\u00eave sport olympique...\r\nC'est sur le site \"bon pour la t\u00eate\". Le \"e-sport\" se verrait bien aux JO de 2024. Et si on lui objecte qu'il n'a que peu d'aspect moteur, il brandit l'exemple du tir \u00e0 l'arc. A l'\u00e8re num\u00e9rique, ces joutes de jeux vid\u00e9os ont leur place dans l'univers des olympiades. \r\nEt l'article donner quelques chiffres: des centaine de millions de joueurs. Un march\u00e9 mondial estim\u00e9 \u00e0 plus de 1,13 milliard de dollars \r\nPour Thomas Bach, patron du CIO, la question reste ouverte. Mais hors de question d'avoir des comp\u00e9titions avec des jeux vid\u00e9os violents. C'est contraire \u00e0 l'esprit olympique. \r\n*** Sortons du monde virtuel, \u00e9lectronique, num\u00e9rique pour revenir \u00e0 la nature. \r\nLa nature et son lot de catastrophes. On l'a vu dans les Grisons, mais aussi au sud des Etats-Unis. \r\nLe Valais sera dot\u00e9 l'an prochain d'un nouvelle \"section des dangers naturels\". Le canton est \u00e0 l'avant-garde de la pr\u00e9vention contre les dangers naturels.\r\nAvalanches ou coul\u00e9es de boue, m\u00eame combat ! titre de l'\u00e9ditorial du Nouvelliste ce matin. \r\nQui se f\u00e9licite de cette position de leader. \r\nC'est une \u00e9vidence de traiter autour d'une m\u00eame table les \u00e9boulements et les avalanches. \r\nMais ce n'\u00e9tait pas gagn\u00e9, tant le domaine est sensible, h\u00e9ritage d'hommes et de structures. \r\nMais pour que le canton reste \u00e0 l'avant-garde, il faudrait cr\u00e9er un vrai service cantonal des dangers naturels, auquel serait int\u00e9gr\u00e9e aussi la protection de la population. \r\n*** On termine sur les tricheurs... ceux qui trichent avec les assurances. Toujours plus culott\u00e9s...\r\nUne double page dans la Berner Zeitung, o\u00f9 un expert raconte comment il les d\u00e9masque, ces tricheurs. \r\nIl sont professionnels, ces filous. Ils trafiquent des certificats m\u00e9dicaux, ils simulent des accidents de voitures avec des animaux - \u00e7a \u00e9vite les t\u00e9moins...\r\nUn chiffre: 10 % de tous les cas annonc\u00e9s aux assurances sont des abus.", "alternativeTitle": ["La revue de presse - Par Val\u00e9rie Droux", "La revue de presse - Par Val\u00e9rie Droux / LME_2017-09-06T07:48:00_revue-de-presse", "La revue de presse - Par Val\u00e9rie Droux / LME_2017-09-06T07:48:00_revue-de-presse"], "imageURL": "//www.rts.ch/7677651.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8877955", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Morard, Romaine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8877955", "ece-8877936"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dicodeurs", "source": "siranau", "title": " 06.09.2017", "id": "sound-16263274-457B-4D72-AF1D-94DF94A6F0C2", "durationSec": 3573, "publicationDate": "2017-09-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Les Dicodeurs sont en compagnie du pilote de Fribourg Challenge Nicolas Ti\u00e8che, pour la Coupe Gorden Benett se d\u00e9roulant \u00e0 Pringy.\r\nL'\u00e9mission a \u00e9t\u00e9 enregistr\u00e9e \u00e0 La Maison du Gruy\u00e8re - Place de la Gare 3 - CH 1663 Pringy\r\n\r\n* Infotrafic: 12:06:06-12:06:22 / * Les Dicodeurs sont: Daniel Rausis, Thierry Romanens, Laura Chaignat, Vincent Kohler, Olivier Magarotto (synth\u00e9), Sandrine Viglino (synth\u00e9), Laurence Bisang (animation), Samuel Morier Genoud (r\u00e9alisation), Laurent Dechanez  Eric Saugy (technique), Val\u00e9rie Dentan et Luisa Veillon (assistantes), Elo\u00efse Nussbaum (attach\u00e9e de production), G\u00e9rard Mermet et Jean-Luc Sudan (production).", "alternativeTitle": ["Les Dicodeurs du 06.09.2017", "Les Dicodeurs \u00e0 Pringy (FR) avec le pilote Nicolas Ti\u00e8che pour la Coupe Gorden Benett. 3/5 / DIC_2017-09-06T11:30:45_les-dicodeurs", "Les Dicodeurs du 06.09.2017", "Les Dicodeurs: exercice de style / DIC_2017-09-06T11:41:45_les-dicodeurs-exercice-de-style", "Les Dicodeurs \u00e0 Pringy (FR) avec le pilote Nicolas Ti\u00e8che pour la Coupe Gorden Benett. 3/5 / DIC_2017-09-06T11:30:45_les-dicodeurs"], "alternativeExcerpt": ["Les Dicodeurs sont en compagnie du pilote de Fribourg Challenge Nicolas Ti\u00e8che, pour la Coupe Gorden Benett se d\u00e9roulant \u00e0 Pringy.\n\nL'\u00e9mission a \u00e9t\u00e9 enregistr\u00e9e \u00e0 La Maison du Gruy\u00e8re \u2013 Place de la Gare 3 \u2013 CH 1663 Pringy", "Les Dicodeurs sont en compagnie du pilote de Fribourg Challenge Nicolas Ti\u00e8che, pour la Coupe Gorden Benett se d\u00e9roulant \u00e0 Pringy.\n\nL'\u00e9mission a \u00e9t\u00e9 enregistr\u00e9e \u00e0 La Maison du Gruy\u00e8re \u2013 Place de la Gare 3 \u2013 CH 1663 Pringy"], "imageURL": "//www.rts.ch/8879717.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8861316", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Dicodeur", "name": "Kohler, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "Producteur, Dicodeur", "name": "Rausis, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "Pilote de ballon \u00e0 gaz", "name": "Ti\u00e8che, Nicolas", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste, Dicodeuse", "name": "Chaignat, Laura", "type": "Participant"}, {"role": "Dicodeur", "name": "Romanens, Thierry", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Mermet, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8861316", "ece-8861314"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Matinale", "source": "siranau", "title": "RTSreligion : RTSreligion - La seconde gu\u00e9rilla colombienne, enjeu de la visite du pape", "id": "sound-6D2C4FCC-4703-4B03-881F-9E80B3C214F3", "durationSec": 128, "publicationDate": "2017-09-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le pape Fran\u00e7ois se rend en Colombie, un pays important d'Am\u00e9rique latine qui sort de profondes crises politiques. Les FARC ont mis fin \u00e0 une r\u00e9bellion de 50 ans, mais il existe une seconde gu\u00e9rilla dans ce pays, celle de l'ELN, l'Arm\u00e9e de lib\u00e9ration nationale.\r\n\r\n* * RTSreligion - La seconde gu\u00e9rilla colombienne, enjeu de la visite du pape (RTS RELIGION 06.09 SECONDE GUERILLA COLOMBIENNE)  BERNARD LITZLER, en direct du Studio de Lausanne / natel ** 21\r\n6hxxx..\r\nLa chronique de RTSreligion \r\navec vous , Bernard Litzler...\r\net ce voyage du PAPE ... qui d\u00e9marre aujourd'hui en Colombie...\r\nvisite de 5 jours... dans ce pays d'AMERIQUE LATINE, qui sort, Bernard, de profondes crises politiques...\r\nCes derni\u00e8res ann\u00e9es, l'image de la Colombie se confond souvent avec celle des FARC, les Forces arm\u00e9es r\u00e9volutionnaires de Colombie, qui avaient notamment retenu en otage Ingrid Betancourt. Les FARC qui ont mis fin l'an dernier \u00e0 une r\u00e9bellion de cinquante ans...\r\nMais il existe une seconde gu\u00e9rilla dans ce pays, celle de l'ELN, l'Arm\u00e9e de lib\u00e9ration nationale...\r\nDeux mouvements de r\u00e9bellion en Colombie.... avec deux origines bien diff\u00e9rentes... \r\nLes FARC a des origines paysannes, tandis que l'ELN est n\u00e9e dans les milieux universitaires. L'ELN est davantage un parti politique qui a pris les armes. Il a \u00e9t\u00e9 inspir\u00e9, dans les ann\u00e9es soixante, par les id\u00e9es de Che Guevara et par la th\u00e9ologie de la lib\u00e9ration.\r\nAu sein de l'ELN une figure \u00e9merge: celle de Camilo Torres, pr\u00eatre et sociologue, qui a milit\u00e9 pour des changements profonds dans la soci\u00e9t\u00e9. Torres, martyr de la r\u00e9volution, a \u00e9t\u00e9 tu\u00e9 en 1966 au cours d'une op\u00e9ration militaire.\r\nEt aujourd'hui, l'ELN poursuit le combat?\r\nOui, mais l'heure est davantage aux n\u00e9gociations qu'\u00e0 la chasse aux rebelles. L'ELN, qui a encore 2000 hommes, n\u00e9gocie avec le gouvernement colombien depuis trois ans. La venue du pape Fran\u00e7ois a d'ailleurs permis d'acc\u00e9l\u00e9rer ce processus. L'Arm\u00e9e de lib\u00e9ration nationale a annonc\u00e9 avant-hier avoir conclu un accord de cessez-le-feu avec les autorit\u00e9s de Bogota...\r\nLe Pape Francois... arrive donc  dans  un pays \"pacifi\u00e9..\".?\r\nPacifi\u00e9, mais fragilis\u00e9... Le voyage s'inscrit dans le contexte long et difficile de la pacification que le pape vient encourager. Mais la soci\u00e9t\u00e9 colombienne reste marqu\u00e9e par la violence: la moiti\u00e9 des 48 millions d'habitants vit sous le seuil de pauvret\u00e9.\r\nLa parole du pape, dans une population \u00e0 grande majorit\u00e9 catholique, a donc un poids moral important. Pour les FARC, pour l'ELN et pour toute la soci\u00e9t\u00e9...\r\nBERNARD LITZLER\r\nla chronique RTS RELIGION", "alternativeExcerpt": ["Le pape Fran\u00e7ois se rend en Colombie, un pays important d'Am\u00e9rique latine qui sort de profondes crises politiques. Les FARC ont mis fin \u00e0 une r\u00e9bellion de 50 ans, mais il existe une seconde gu\u00e9rilla dans ce pays, celle de l'ELN, l'Arm\u00e9e de lib\u00e9ration nationale.", "Le pape Fran\u00e7ois se rend en Colombie, un pays important d'Am\u00e9rique latine qui sort de profondes crises politiques. Les FARC ont mis fin \u00e0 une r\u00e9bellion de 50 ans, mais il existe une seconde gu\u00e9rilla dans ce pays, celle de l'ELN, l'Arm\u00e9e de lib\u00e9ration nationale.", "Le pape Fran\u00e7ois se rend en Colombie, un pays important d'Am\u00e9rique latine qui sort de profondes crises politiques. Les FARC ont mis fin \u00e0 une r\u00e9bellion de 50 ans, mais il existe une seconde gu\u00e9rilla dans ce pays, celle de l'ELN, l'Arm\u00e9e de lib\u00e9ration nationale."], "alternativeTitle": ["RTSreligion - La seconde gu\u00e9rilla colombienne, enjeu de la visite du pape", "RTSreligion - La seconde gu\u00e9rilla colombienne, enjeu de la visite du pape / LMA_2017-09-06T06:21:00_rtsreligion", "RTSreligion - La seconde gu\u00e9rilla colombienne, enjeu de la visite du pape / LMA_2017-09-06T06:21:00_rtsreligion"], "imageURL": "//www.rts.ch/5919047.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8877929", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Amedro, Yann", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Litzler, Bernard", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8877929", "ece-8877920"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Magn\u00e9tique", "source": "siranau", "title": "Le magazine de toutes les musiques1.D\u00e9gustation sonore \u00e0 la B\u00e2tie. -2.Les \u00e9chos magn\u00e9tiques d'Ivor Malherbe. -3.Nomade \u00e0 Yverdon rencontre Christian Delafontaine", "id": "sound-0625EB27-D28E-461D-8752-B212C227C2A2", "durationSec": 4983, "publicationDate": "2017-09-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\nD\u00e9gustation sonore \u00e0 la B\u00e2tie\r\nLes \u00e9chos magn\u00e9tiques d'Ivor Malherbe\r\nNomade \u00e0 Yverdon \u00e0 la rencontre de Christian Delafontaine1.Le son des saveurs et le go\u00fbt des sons! C'est le projet imagin\u00e9 par le cuisinier Raffaele Fruttaldo et le cr\u00e9ateur sonore Size, St\u00e9phane Mercier de son vrai nom. La musique influence-t-elle notre perception gustative et, \u00e0 l'inverse, une saveur peut-elle modifier notre perception du son?\r\nC'est le menu de notre discussion en compagnie de Raffaele Fruttaldo et St\u00e9phane Mercier.\r\n\"Le Son des saveurs\" est \u00e0 d\u00e9couvrir le samedi 9 septembre 2017 dans le cadre du Festival de la B\u00e2tie \u00e0 Gen\u00e8ve (Le Lieu central, Maison communale de Plainpalais, 20h). -2.Une mappemonde qui tourne et s'arr\u00eate. Essayons d'\u00e9couter et de comprendre ce qui se passe pile sous nos yeux. D\u00e9couverte et cr\u00e9ation. \u00c7a s'\u00e9coute et on vous en parle. Sur terre.. -3.Un avant-go\u00fbt de la Schubertiade d'Espace 2 aujourd'hui dans Nomade. Yves Bron vous invite \u00e0 Yverdon pour passer un moment en compagnie du fl\u00fbtiste Christian Delafontaine. A la fois soliste, musicien d'orchestre, professeur de fl\u00fbte et chef de l'orchestre d'Yverdon, Christian Delafontaine multiplie ses apports \u00e0 la vie musicale de sa r\u00e9gion. Apr\u00e8s une balade au centre-ville, Il nous ouvre les portes de l'Aula Magna du ch\u00e2teau pour un mini r\u00e9cital en duo avec son ami le pianiste Christian Chamorel.\r\nUn reportage r\u00e9alis\u00e9 par Bastien Moeckli.", "alternativeTitle": ["Magn\u00e9tique du 06.09.2017", "Magn\u00e9tique du 06.09.2017", "Les \u00e9chos magn\u00e9tiques d\u02b9Ivor Malherbe / MTC_2017-09-06T17:06:00_les-echos-magnetiques-d-ivor-malherbe", "D\u00e9gustation sonore \u00e0 la B\u00e2tie / MTC_2017-09-06T17:06:00_degustation-sonore-a-la-batie", "Narcisse / MTC_2017-09-06T17:06:00_narcisse", "Chronique / MTC_2017-09-06T17:06:00_chronique", "Nomade \u00e0 Yverdon rencontre Christian Delafontaine / MTC_2017-09-06T17:06:00_nomade-a-yverdon-rencontre-christian-del", "Le magazine de toutes les musiques / MTC_2017-09-06T17:06:00_magnetique", "Le magazine de toutes les musiques / MTC_2017-09-06T17:06:00_magnetique"], "imageURL": "//www.rts.ch/7949561.image", "alternativeExcerpt": ["Une mappemonde qui tourne et s'arr\u00eate. Essayons d'\u00e9couter et de comprendre ce qui se passe pile sous nos yeux. D\u00e9couverte et cr\u00e9ation. \u00c7a s'\u00e9coute et on vous en parle. Sur terre.", "Le son des saveurs et le go\u00fbt des sons! C\u2019est le projet imagin\u00e9 par le cuisinier Raffaele Fruttaldo et le cr\u00e9ateur sonore Size, St\u00e9phane Mercier de son vrai nom. La musique influence-t-elle notre perception gustative et, \u00e0 l\u2019inverse, une saveur peut-elle modifier notre perception du son?\nC\u2019est le menu de notre discussion en compagnie de Raffaele Fruttaldo et St\u00e9phane Mercier.\n\"Le Son des saveurs\" est \u00e0 d\u00e9couvrir le samedi 9 septembre 2017 dans le cadre du Festival de la B\u00e2tie \u00e0 Gen\u00e8ve (Le Lieu central, Maison communale de Plainpalais, 20h)", "Un avant-go\u00fbt de la Schubertiade d\u2019Espace 2 aujourd\u2019hui dans Nomade. Yves Bron vous invite \u00e0 Yverdon pour passer un moment en compagnie du fl\u00fbtiste Christian Delafontaine. A la fois soliste, musicien d\u2019orchestre, professeur de fl\u00fbte et chef de l\u2019orchestre d\u2019Yverdon, Christian Delafontaine multiplie ses apports \u00e0 la vie musicale de sa r\u00e9gion. Apr\u00e8s une balade au centre-ville, Il nous ouvre les portes de l\u2019Aula Magna du ch\u00e2teau pour un mini r\u00e9cital en duo avec son ami le pianiste Christian Chamorel.\nUn reportage r\u00e9alis\u00e9 par Bastien Moeckli.", "D\u00e9gustation sonore \u00e0 la B\u00e2tie\nLes \u00e9chos magn\u00e9tiques d\u2019Ivor Malherbe\nNomade \u00e0 Yverdon \u00e0 la rencontre de Christian Delafontaine", "D\u00e9gustation sonore \u00e0 la B\u00e2tie\nLes \u00e9chos magn\u00e9tiques d\u2019Ivor Malherbe\nNomade \u00e0 Yverdon \u00e0 la rencontre de Christian Delafontaine"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8861196", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Chef d'orchestre", "name": "Delafontaine, Christian", "type": "Participant"}, {"role": "ing\u00e9nieur du son, Participe spectalce \"Le Son des saveurs\" (B\u00e2tie)", "name": "Mercier, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "cuisinier, Participe spectalce \"Le Son des saveurs\" (B\u00e2tie)", "name": "Fruttaldo, Raffaele", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bron, Yves", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "L\u00e9veill\u00e9, Anya", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bron, Yves", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "L\u00e9veill\u00e9, Anya", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8861196", "ece-8861194"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Bille en t\u00eate", "source": "siranau", "title": "L'Orientale Odyss\u00e9e (8/15)", "id": "sound-0ACE6042-1D1C-4D3B-8AB7-B3667DAC185F", "durationSec": 1715, "publicationDate": "2017-09-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Bille en t\u00eate, l'implagiable \u00e9mission qui vous en donne toujours plus pour le m\u00eame prix red\u00e9boule en fanfare avec non pas deux mais trois semaines d'Orientale Odyss\u00e9e!\r\nLaquelle vous projette d'embl\u00e9e dans un pittoresque d\u00e9lire routier qui commence par un arr\u00eat saucisse sur une aire d'autoroute \u00e0 Hurst. Quelque part entre Berne et Z\u00fcrich.\r\nUn monde encore plus ou moins connu. C'est quelques dizaines de kilom\u00e8tres plus \u00e0 l'est que tout bascule dans l'inconnu. La Philoumobile, comme d'habitude compl\u00e8tement \u00e0 l'ouest, s'engouffre \u00e0 toute berzingue dans ce qui peut s'apparenter \u00e0 la quatri\u00e8me dimension: Schaffhouse.\r\nEt ses chutes du Rhin, d\u00e9val\u00e9es dans un tonneau de Pinot Noir par nos deux inconscients, litt\u00e9ralement envo\u00fbt\u00e9s par l'aura prometteuse d'un Orient qui se rapproche.\r\nCette r\u00e9gion myst\u00e9rieuse nous ouvre les bras telle une danseuse du ventre qui aurait bu trop de bi\u00e8re: pinard en Thurgovie, Bratwurst g\u00e9ante \u00e0 St-Gall, \u00e9normes meules en Appenzell, gorges profondes \u00e0 Bad Ragaz....\r\nVenez d\u00e9couvrir avec nous les charmes de cette belle inconnue: la Suisse Orientale! Une magique odyss\u00e9e.\r\n\r\n* * Bille en t\u00eate, l'implagiable \u00e9mission qui vous en donne toujours plus pour le m\u00eame prix red\u00e9boule en fanfare avec non pas deux mais trois semaines d'Orientale Odyss\u00e9e!\r\nLaquelle vous projette d'embl\u00e9e dans un pittoresque d\u00e9lire routier qui commence par un arr\u00eat saucisse sur une aire d'autoroute \u00e0 Hurst. Quelque part entre Berne et Z\u00fcrich.\r\nUn monde encore plus ou moins connu. C'est quelques dizaines de kilom\u00e8tres plus \u00e0 l'est que tout bascule dans l'inconnu. La Philoumobile, comme d'habitude compl\u00e8tement \u00e0 l'ouest, s'engouffre \u00e0 toute berzingue dans ce qui peut s'apparenter \u00e0 la quatri\u00e8me dimension: Schaffhouse.\r\nEt ses chutes du Rhin, d\u00e9val\u00e9es dans un tonneau de Pinot Noir par nos deux inconscients, litt\u00e9ralement envo\u00fbt\u00e9s par l'aura prometteuse d'un Orient qui se rapproche.\r\nCette r\u00e9gion myst\u00e9rieuse nous ouvre les bras telle une danseuse du ventre qui aurait bu trop de bi\u00e8re: pinard en Thurgovie, Bratwurst g\u00e9ante \u00e0 St-Gall, \u00e9normes meules en Appenzell, gorges profondes \u00e0 Bad Ragaz....\r\nVenez d\u00e9couvrir avec nous les charmes de cette belle inconnue: la Suisse Orientale! Une magique odyss\u00e9e.", "alternativeTitle": ["Bille en t\u00eate du 06.09.2017", "L'Orientale Odyss\u00e9e (8/15) / BIL_2017-09-06T09:31:30_bille-en-tete", "Bille en t\u00eate du 06.09.2017", "L'Orientale Odyss\u00e9e (8/15) / BIL_2017-09-06T09:31:30_bille-en-tete"], "alternativeExcerpt": ["Bille en t\u00eate, l'implagiable \u00e9mission qui vous en donne toujours plus pour le m\u00eame prix red\u00e9boule en fanfare avec non pas deux mais trois semaines d'Orientale Odyss\u00e9e!\nLaquelle vous projette d'embl\u00e9e dans un pittoresque d\u00e9lire routier qui commence par un arr\u00eat saucisse sur une aire d'autoroute \u00e0 Hurst. Quelque part entre Berne et Z\u00fcrich.\nUn monde encore plus ou moins connu. C'est quelques dizaines de kilom\u00e8tres plus \u00e0 l'est que tout bascule dans l'inconnu. La Philoumobile, comme d'habitude compl\u00e8tement \u00e0 l'ouest, s'engouffre \u00e0 toute berzingue dans ce qui peut s'apparenter \u00e0 la quatri\u00e8me dimension: Schaffhouse.\nEt ses chutes du Rhin, d\u00e9val\u00e9es dans un tonneau de Pinot Noir par nos deux inconscients, litt\u00e9ralement envo\u00fbt\u00e9s par l'aura prometteuse d'un Orient qui se rapproche.\nCette r\u00e9gion myst\u00e9rieuse nous ouvre les bras telle une danseuse du ventre qui aurait bu trop de bi\u00e8re: pinard en Thurgovie, Bratwurst g\u00e9ante \u00e0 St-Gall, \u00e9normes meules en Appenzell, gorges profondes \u00e0 Bad Ragaz....\nVenez d\u00e9couvrir avec nous les charmes de cette belle inconnue: la Suisse Orientale! Une magique odyss\u00e9e.", "Bille en t\u00eate, l'implagiable \u00e9mission qui vous en donne toujours plus pour le m\u00eame prix red\u00e9boule en fanfare avec non pas deux mais trois semaines d'Orientale Odyss\u00e9e!\nLaquelle vous projette d'embl\u00e9e dans un pittoresque d\u00e9lire routier qui commence par un arr\u00eat saucisse sur une aire d'autoroute \u00e0 Hurst. Quelque part entre Berne et Z\u00fcrich.\nUn monde encore plus ou moins connu. C'est quelques dizaines de kilom\u00e8tres plus \u00e0 l'est que tout bascule dans l'inconnu. La Philoumobile, comme d'habitude compl\u00e8tement \u00e0 l'ouest, s'engouffre \u00e0 toute berzingue dans ce qui peut s'apparenter \u00e0 la quatri\u00e8me dimension: Schaffhouse.\nEt ses chutes du Rhin, d\u00e9val\u00e9es dans un tonneau de Pinot Noir par nos deux inconscients, litt\u00e9ralement envo\u00fbt\u00e9s par l'aura prometteuse d'un Orient qui se rapproche.\nCette r\u00e9gion myst\u00e9rieuse nous ouvre les bras telle une danseuse du ventre qui aurait bu trop de bi\u00e8re: pinard en Thurgovie, Bratwurst g\u00e9ante \u00e0 St-Gall, \u00e9normes meules en Appenzell, gorges profondes \u00e0 Bad Ragaz....\nVenez d\u00e9couvrir avec nous les charmes de cette belle inconnue: la Suisse Orientale! Une magique odyss\u00e9e."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8861301", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197812.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Duja", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ligron, Philippe", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Duja", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ligron, Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8861301", "ece-8861300"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Jean-Marie Bornet devant la justice valaisanne", "id": "sound-B6479F27-D499-419A-9B20-B416BDD0AB70", "durationSec": 79, "publicationDate": "2017-09-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "L'ancien porte-parole de la police cantonale valaisanne Jean-Marie Bornet compara\u00eet mercredi devant le tribunal de district d'H\u00e9rens-Conthey \u00e0 Sion. Il avait \u00e9t\u00e9 reconnu coupable en mai dernier de d\u00e9lit contre la loi sur les armes par une ordonnance p\u00e9nale.\r\n\r\n* * Jean-Marie Bornet devant la justice valaisanne 12h30: VS: proc\u00e8s Bornet EYMANN\r\nEn Valais.... L'\"ancien porte-parole\"... \"de la police cantonale valaisanne\".... se retrouve devant la justice.  \r\nJean-Marie Bornet.... compara\u00eetra cet apr\u00e8s-midi... devant \"le tribunal de district d'H\u00e9ren-Conthey\" \u00e0 Sion.\r\nJean-Marie Bornet...  avait \u00e9t\u00e9 reconnu coupable en mai dernier.... de \"d\u00e9lit contre la loi sur les armes\" ... par une ordonnance p\u00e9nale...  Rappel des faits avec vous.... Michel Eymann.\r\nJean-Marie Bornet a \u00e9t\u00e9 condamn\u00e9 pour infraction \u00e0 la l\u00e9gislation sur les armes \u00e0 une peine de jours-amende avec sursis pour avoir pr\u00eat\u00e9 \u00e0 son fils son pistolet SIG-Sauer P226. Or la loi exige que toute personne d\u00e9tentrice ou m\u00eame seulement porteuse d'une telle arme soit titulaire d'un permis d'acquisition. Le fils de Jean-Marie Bornet n'en avait pas et il n'en avait pas fait la demande. Le procureur a estim\u00e9 que son p\u00e8re ne pouvait l'ignorer d'o\u00f9 sa condamnation \u00e0 20 jours-amende avec sursis et \u00e0 une amende de 800 francs. Jean-Marie Bornet a fait opposition \u00e0 cette ordonnance p\u00e9nale, d'o\u00f9 l'audience du jour.\r\n***Michel... d'autres \u00e9l\u00e9ments sont pr\u00e9sents dans cette affaire...\r\noui, candidat malheureux dans la course au Conseil d'Etat, Jean-Marie Bornet a \u00e9t\u00e9 licenci\u00e9 par son employeur, l'Etat qui  lui reproche des propos tenus contre Via Sicura et contre la justice cantonale au cours de la campagne \u00e9lectorale. L'ancien porte-parole a d\u00e9pos\u00e9 un recours contre son licenciement. Ce n'est \u00e9videmment pas li\u00e9 \u00e0 l'affaire du pistolet, mais \u00e7a fait partie du contexte global.", "alternativeExcerpt": ["L'ancien porte-parole de la police cantonale valaisanne Jean-Marie Bornet compara\u00eet mercredi devant le tribunal de district d'H\u00e9rens-Conthey \u00e0 Sion. Il avait \u00e9t\u00e9 reconnu coupable en mai dernier de d\u00e9lit contre la loi sur les armes par une ordonnance p\u00e9nale."], "alternativeTitle": ["Jean-Marie Bornet devant la justice valaisanne / 12H30_2017-09-06T12:37:00_developpement-8", "Le 12h30 du 06.09.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8607627.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8877896", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Journaliste Radio", "name": "Eymann, Michel", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Haltiner, Nadine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8877890"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Matinale", "source": "siranau", "title": "Si la photo est bonne : Si la photo est bonne - Parmelin toujours sur le terrain pour d\u00e9fendre son programme d'armement", "id": "sound-703E206E-565D-4C35-89F0-9FED9CFBADC4", "durationSec": 128, "publicationDate": "2017-09-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\n* * Si la photo est bonne - Parmelin toujours sur le terrain pour d\u00e9fendre son programme d'armement (PHOTO 06.09 PARMELIN ARMEMENT) Titre web: : \"Parmelin toujours sur le terrain pour d\u00e9fendre son programme d'armement\"\r\nGabriele Putzu, Keystone\r\n(image envoy\u00e9e par mail), la m\u00eame que celle qui figure sous ce lien:\r\nhttps://www.google.ch/search?q=parmelin+bombes&source=lnms&tbm=isch&sa=X&ved=0ahUKEwjA_Nm66I3WAhUBZFAKHccXBewQ_AUICigB&biw=1201&bih=660#imgrc=ZqX5GThZCBCu9M:&spf=**573\r\nIl sera aujourd'hui sous les lumi\u00e8res... des projecteurs...\r\nGUY PARMELIN... pr\u00e9sentera \u00e0 ses coll\u00e8gues du conseil du f\u00e9d\u00e9ral\r\nson plan pour l'achat de 30 \u00e0 40 nouveaux avions de combats...\r\nl'occasion dans SI LA PHOTO EST BONNE\r\nde resortir des archives... une image du conseiller f\u00e9d\u00e9ral vaudois...\r\nposant fi\u00e8rement devant des SUPER PUMA...\r\nPierre-Etienne Joye\r\n  1'50''\r\nRetrouvez cette image d\u00e8s \u00e0 pr\u00e9sent sur les r\u00e9seaux sociaux...hashtag la Matinale RTS\r\nMaxime Pallain : le crowdfunding pourrait venir en aide \u00e0 Guy Parmelin pour acheter ses nouveaux avions de combats?\r\nplus s\u00e9rieusement... est.ce que sur votre plateforme on peut aussi investir dans des projets de collectivit\u00e9s publiques, ou uniquementpriv\u00e9es ?\r\nJ\r\n(06h15 Promo 3) \r\n(VIRGULE COURTE)", "alternativeTitle": ["Si la photo est bonne - Parmelin toujours sur le terrain pour d\u00e9fendre son programme d'armement", "Si la photo est bonne - Parmelin toujours sur le terrain pour d\u00e9fendre son programme d'armement / LMA_2017-09-06T06:13:00_si-la-photo-est-bonne", "Si la photo est bonne - Parmelin toujours sur le terrain pour d\u00e9fendre son programme d'armement / LMA_2017-09-06T06:13:00_si-la-photo-est-bonne"], "imageURL": "//www.rts.ch/8374211.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8877931", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Amedro, Yann", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Joye, Pierre-Etienne", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8877931", "ece-8877924"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Matinale", "source": "siranau", "title": "L'\u00e9clairage d'actualit\u00e9 : L'\u00e9clairage d'actualit\u00e9 - Les entreprises se mettent au crowdstorming en faisant appel aux id\u00e9es des jeunes cr\u00e9atifs", "id": "sound-104624AC-963A-40D7-8628-A6C2579C13F2", "durationSec": 228, "publicationDate": "2017-09-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : St\u00e9phane Cruchon, designer suisse;Christophe Pian, un jeune chef de d'entreprise\r\nDe grandes marques suisses comme CFF, Victorinox ou encore Nespresso ont lanc\u00e9 des appels \u00e0 la cr\u00e9ativit\u00e9 de jeunes architectes ou designers au travers de concours sur la plateforme web jovoto.com. Cela porte un nom: le crowdstorming.\r\n\r\n* * L'\u00e9clairage d'actualit\u00e9 - Les entreprises se mettent au crowdstorming en faisant appel aux id\u00e9es des jeunes cr\u00e9atifs 7H43 ECLAIRAGE ACTU\r\n Pierre Crevoisier, en direct du Studio de Lausanne / natel **8 + 6 SONS (dont 3 ambiances)\r\n(((nota bene: la dur\u00e9e est bien de 3'35\" TTC)\r\n7H43.. sur la Premi\u00e8re.. \r\nVous connaissez peut-\u00eatre le crowd-funding.. \r\nCe matin, nous allons vous parler du crowd-storming.. \r\nCe sont des entreprises qui lancent .. des appels \u00e0 la cr\u00e9ativit\u00e9.. aupr\u00e8s de jeunes architectes ou designers..\r\nUn appel sous forme de concours.. sur une plateforme internet.. \r\nParmi ces entreprises.. de grandes marques suisses: CFF, Victorinox ou encore Nespresso... \r\nEt les meilleures id\u00e9es sont r\u00e9compens\u00e9es. \r\nPierre Crevoisier, cette pratique.. c'est donc le crowdstorming...\r\nOui, le \"crowd\" est dans l'air ambiant. Le crowdsourcing, pour l'intelligence collective. Le crowdfunding le financement participatif.\r\nMais cette \"temp\u00eate d'id\u00e9es\" a fait r\u00e9agir certains designers. Parmi eux, St\u00e9phane Cruchon. Il parle de dumping cr\u00e9atif. Il l'a \u00e9crit sur son blog.\r\n  1/6 - 0'21\"\r\n((( d: Donc, on va soumettre une id\u00e9e...\r\n... f: ... croissant que vous avez pr\u00e9f\u00e9r\u00e9.\r\nt: 022\")))\r\nA noter que, dans les conditions du concours, les jeunes designers c\u00e9dent tous leurs droits.\r\n*** Et des entreprises suisses organisent donc ce genre de concours...\r\nOui, les CFF, par exemple.\r\n((( lancer bruitage gare\r\n   2/6 - 0'33''\r\n)))\r\nImaginez le d\u00e9cor, une grande gare, des miliers de voyageurs par jour. Les CFF tentent d'inventer la mobilit\u00e9 du futur. Et comment ils accueilleront les voyageurs du 21\u00e8me si\u00e8cle dans leurs salles d'attente hightechs ou conviviales. Le d\u00e9fi est lanc\u00e9 aux 80'000 cr\u00e9atifs de la plateforme. Les meilleurs se partageront environ 13'000 francs de prix.\r\n((( fader doucement le son gare )))\r\nFaisons simplement un petit calcul en parlant du concours lanc\u00e9 par une autre grande marque suisse. Victorinox.\r\nPr\u00e8s de 43'000 francs de prix. C'est bien. Mais regardons dans les d\u00e9tails: \r\n(((son caisse enregistreuse\r\n   3/6 - 0'10''\r\n)))\r\nChaque artiste investit au moins une journ\u00e9e de travail. \r\nOn compte 8h.\r\nUn minimum, plus sans doute pour les 10 laur\u00e9ats.\r\nIl y a eu 1'254 participants cette ann\u00e9e.\r\n1'244 ont donc d\u00fb ranger leurs dessins dans les cartons.\r\nR\u00e9sultat...\r\n((( son final caisse enregistreuse\r\n   4/6  - 0'02''\r\n)))\r\n... pr\u00e8s de 10'000 heures de travail ont \u00e9t\u00e9 offertes \u00e0 la marque au couteau suisse.\r\nSt\u00e9phane Cruchon est aussi enseignant en design. C'est, dit-il, un pi\u00e8ge pour ses \u00e9tudiants.\r\n  5/6 - 0'30\"\r\n((( d: leur r\u00eave, c'est de travailler...                                         \r\nf: ... un cynisme de la part de ses entreprises.\r\n)))\r\n*** Des mots forts.... \r\nQue r\u00e9pondent les entreprises concern\u00e9es?\r\nNous leur avons pos\u00e9 la question. sans r\u00e9sultat. Ou presque.\r\nVictorinox n'a pas le temps de r\u00e9pondre, malgr\u00e9 plusieurs relances. Nespresso botte en touche en renvoyant \u00e0 sa filiale allemande. Et les CFF se contentent de dire, par un bref email, qu'il ne s'agit que d'un test, une ouverture \u00e0 de nouvelles id\u00e9es, parmi toutes les autres d\u00e9marches entreprises. Les CFF qui minimisent l'importance de leur geste. On ne saura rien de plus des 50 projets re\u00e7us et qui sont actuellement en cours d'\u00e9valuation.\r\nOn dira tout de m\u00eame que tous les designers ne sont pas unanimes. Certains disent pourquoi pas. Il y a peut-\u00eatre un march\u00e9 l\u00e0 o\u00f9 les agences de design ne sont plus pr\u00e9sentes.\r\nC'est le cas de Christophe Pian, un jeune chef de d'entreprise. Mais il \u00e9voque une limite de la d\u00e9marche, dans le cas de Nespresso, p.ex., qui cherchaient des id\u00e9es pour recycler ses capsules en aluminium.\r\n  6/6 - 0'15\"\r\n(((\r\nd:  Typiquement, une agence...\r\nf: ... aluminium.\r\n)))\r\nC'est l\u00e0 finalement que les cr\u00e9atifs peuvent avoir de la valeur.\r\nA penser autrement.\r\n((FIN))", "alternativeExcerpt": ["De grandes marques suisses comme CFF, Victorinox ou encore Nespresso ont lanc\u00e9 des appels \u00e0 la cr\u00e9ativit\u00e9 de jeunes architectes ou designers au travers de concours sur la plateforme web jovoto.com. Cela porte un nom: le crowdstorming."], "alternativeTitle": ["L'\u00e9clairage d'actualit\u00e9 - Les entreprises se mettent au crowdstorming en faisant appel aux id\u00e9es des jeunes cr\u00e9atifs / LME_2017-09-06T07:44:00_l-eclairage-d-actualite", "La Matinale du 06.09.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8848937.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8877950", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Morard, Romaine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Crevoisier, Pierre", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8877937"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Des ateliers de sensibilisation routi\u00e8re pour les seniors", "id": "sound-ED020F97-57A8-40EA-877C-A0D3A9E2E4F0", "durationSec": 592, "publicationDate": "2017-09-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Les Vaudois de 70 ans ou plus peuvent d\u00e9sormais s'inscrire \u00e0 des ateliers gratuits de sensibilisation et de pr\u00e9vention routi\u00e8re propos\u00e9s par le Service des automobiles et de la navigation (SAN), la section vaudoise du TCS et la Police cantonale vaudoise. Pendant une demi-journ\u00e9e, les ain\u00e9s peuvent y poser toutes leurs questions sur les r\u00e8gles de la circulation, mais aussi s'entra\u00eener au parcage et au freinage d'urgence sur la piste du centre de formation du TCS \u00e0 Cossonay.  Attachez vos ceintures! Sacha Horovitz vous y emm\u00e8ne.\r\n\r\n* * Les Vaudois de 70 ans ou plus peuvent d\u00e9sormais s'inscrire \u00e0 des ateliers gratuits de sensibilisation et de pr\u00e9vention routi\u00e8re propos\u00e9s par le Service des automobiles et de la navigation (SAN), la section vaudoise du TCS et la Police cantonale vaudoise. Pendant une demi-journ\u00e9e, les ain\u00e9s peuvent y poser toutes leurs questions sur les r\u00e8gles de la circulation, mais aussi s'entra\u00eener au parcage et au freinage d'urgence sur la piste du centre de formation du TCS \u00e0 Cossonay.  Attachez vos ceintures! Sacha Horovitz vous y emm\u00e8ne.", "alternativeExcerpt": ["Les Vaudois de 70 ans ou plus peuvent d\u00e9sormais s'inscrire \u00e0 des ateliers gratuits de sensibilisation et de pr\u00e9vention routi\u00e8re propos\u00e9s par le Service des automobiles et de la navigation (SAN), la section vaudoise du TCS et la Police cantonale vaudoise. Pendant une demi-journ\u00e9e, les ain\u00e9s peuvent y poser toutes leurs questions sur les r\u00e8gles de la circulation, mais aussi s'entra\u00eener au parcage et au freinage d'urgence sur la piste du centre de formation du TCS \u00e0 Cossonay.  Attachez vos ceintures! Sacha Horovitz vous y emm\u00e8ne."], "alternativeTitle": ["Des ateliers de sensibilisation routi\u00e8re pour les seniors / OEP_2017-09-06T08:36:45_sequence-1", "On en parle du 06.09.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8861364", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423724.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8861356"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Matinale", "source": "siranau", "title": "L'histoire du jour : L'histoire du jour - Des pacemakers susceptibles d'\u00eatre pirat\u00e9s inqui\u00e8tent des patients suisses", "id": "sound-A56AC629-9476-4F09-B4C8-17460B142139", "durationSec": 211, "publicationDate": "2017-09-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\n* * L'histoire du jour - Des pacemakers susceptibles d'\u00eatre pirat\u00e9s inqui\u00e8tent des patients suisses (COEUR) 5h07\r\nL'histoire du jour... \r\nc'est celle de milliers de coeurs qui se sont emballe\u00e9s en entendant ceci...\r\nune histoire de pacemaker... d\u00e9faillant...\r\nracont\u00e9e dans la revue de presse de Val\u00e9rie Droux hier matin.... \r\net qui n'a pas laiss\u00e9 indiff\u00e9rent nos auditeurs et  les lecteurs du BLICK potentiellememt concern\u00e9s...\r\nA la mi journ\u00e9e, Simon Corthay l'expliquait dans le 12h30... :  les cardiologues suisses.... croulaient sous les appels de patients inquiets. \r\nPirater un pacemaker ne pourrait se faire\r\nfinalement qu'en touchant la victime...\r\nUn cas d'attaque inconnu pour l'heure  rappelait  en fin d'apr\u00e8s-midi sur La 1\u00e8re... \r\nHaran Burri...  professeur de cardiologie aux h\u00f4pitaux universitaires de Gen\u00e8ve.. \r\nA en croire les experts...\r\npas de panique donc... \r\nle piratage de nos coeurs n'est pas \u00e0 l'ordre du jour...\r\nAssasiner le vice-pr\u00e9sident  des ETATS-UNIS en s'infiltrant dans son pacemaker, comme dans la s\u00e9rie HOMELAND... ce n'est, pour l'heure, que de la fiction...\r\n5hxxxx\r\nOn se remet de nos \u00e9motions\r\navec ARCADE FIRE\r\nEVERYTHING NOW sur La 1\u00e8re\r\n(Everything now)", "alternativeTitle": ["L'histoire du jour - Des pacemakers susceptibles d'\u00eatre pirat\u00e9s inqui\u00e8tent des patients suisses / LMA_2017-09-06T05:07:00_l-histoire-du-jour", "La Matinale 5h - 6h30 du 06.09.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8872047.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8877927", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Amedro, Yann", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8877922"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9 du 12h30 : L'invit\u00e9 du 12h30 - Dominique Malatesta et Corinne Dallera parlent de l'histoire des centres de loisirs", "id": "sound-6567F3B2-FA74-481A-8840-1E6E25680121", "durationSec": 536, "publicationDate": "2017-09-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Malatesta et Dallera, Dominique et Corinne\r\nDominique Malatesta, professeure \u00e0 la Haute \u00e9cole de travail social et de la sant\u00e9 \u00e0 Lausanne (EESP), et Corinne Dallera, charg\u00e9e de recherche et historienne \u00e0 la EESP, ont men\u00e9 des recherches sur l'histoire et le r\u00f4le des centres de loisirs de Lausanne.\r\n\r\n* * L'invit\u00e9 du 12h30 - Dominique Malatesta et Corinne Dallera parlent de l'histoire des centres de loisirs (SLV Dominique Malatesta et Corinne Dallera HALTINER) 12h30\u00a0: SLV Dominique Malatesta et Corinne Dallera\r\nProfesseure \u00e0 la Haute \u00e9cole de travail social et de la sant\u00e9 \u00e0 Lausanne et Charg\u00e9e de recherches et historienne \u00e0 la HES T\u00e9l\u00a0: ** 44 et ** 02. \r\nDirect studio de Lausanne. Arrivera \u00e0 12h30.\r\nConf\u00e9rence publique, demain, jeudi, aux Archives de la ville de Lausanne, d\u00e8s 18h, sur l'histoire des centres de loisirs lausannois, de 1950 \u00e0 1980. avec les historiennes Corinne Dallera et Carola Togni.\r\nIntro\u00a0:\r\nOn \u00e9voque \u00e0 pr\u00e9sent.... des lieux... qui sont devenus de v\u00e9ritables piliers. des villes actuelles. \r\nOn les a tous c\u00f4toy\u00e9s et parfois fr\u00e9quent\u00e9s.\r\nCes lieux. ce sont... \"les centres de loisirs\"..\r\nLes premiers sont n\u00e9s dans les ann\u00e9es 50. \u00e0 Lausanne, Gen\u00e8ve et Zurich. \r\nD\u00e9di\u00e9s aux jeunes...  ils ont rapidement \u00e9t\u00e9 investis... par des forces politiques et sociales. \r\nEn 70 ans d'histoire....  leur r\u00f4le a beaucoup \u00e9t\u00e9 d\u00e9battu.... Celui... \"de l'animateur socio-culturel\" \u00e9galement.\r\nEh bien.....  une conf\u00e9rence publique...  sur \"l'histoire et le r\u00f4le\"  \"des centres de loisirs de Lausanne. de 1950 \u00e0 1980.. se tient demain . d\u00e8s 18h. aux Archives de la ville de Lausanne. \r\nPour en parler, j'ai le plaisir de recevoir. en direct.. \r\nDominique Malatesta.. Et Corinne Dallera\r\nBonjour.\r\nDominique Malatesta. vous \u00eates professeure... \u00e0 la \u00ab\u00a0Haute \u00e9cole de travail social et de la sant\u00e9\u00a0\u00bb... \u00e0 Lausanne.... et Corinne Dallera. vous \u00eates charg\u00e9e de recherche et historienne \u00e9galement dans cette HES.\r\nVous avez men\u00e9 des recherches sur ce th\u00e8me. avec l'historienne Carola Togni. qui sera aussi pr\u00e9sente demain soir.\r\nCanevas\u00a0:\r\nDominique Malatesta. Pourquoi. dans le fond. les premiers centres de loisirs sont-ils cr\u00e9\u00e9s \u00e0 Lausanne, Gen\u00e8ve et Zurich. est-ce que c'est li\u00e9 tout simplement \u00e0 la taille de ces villes?\r\nCorinne Dallera. les premiers centres de loisirs sont cr\u00e9\u00e9s dans les ann\u00e9es 50. Avec quels objectifs\u00a0?\r\nDominique Malatesta. Comment est per\u00e7ue la jeunesse dans les ann\u00e9es 50\u00a0? Je lisais des commentaires de l'\u00e9poque, qui \u00e9voquaient des jeunes d\u00e9souvr\u00e9s... en danger moral.. qui trainaient dans les rues et les caf\u00e9s.\r\nCorinne Dallera.Ce qui est int\u00e9ressant...c'est qu'\u00e0 l'\u00e9poque... ces centres sont cr\u00e9\u00e9s pour les jeunes hommes... les gar\u00e7ons. la question des filles n'entre presque pas en ligne de compte.\r\nDans ce centres \u00e0 l'\u00e9poque... on parle donc bien de pr\u00e9vention sociale. pour ne pas dire de \"programme d'occupation\" des jeunes. D'ailleurs, c'est int\u00e9ressant de voir qui g\u00e8re ces centres. L' Union chr\u00e9tienne, des syndicats.  ce sont des association .... id\u00e9ologiquement tr\u00e8s marqu\u00e9e quand m\u00eame.\r\nDominique Malatesta... \"l'approche socioculturelle\" \u00e9volue au fil du temps. Dans les ann\u00e9es 70. on \u00e9voque moins la pr\u00e9vention sociale. \r\nA quoi servent alors ces centres de loisirs.? On est dans des ann\u00e9es assez fastes \u00e9conomiquement. dans la soci\u00e9t\u00e9 du loisir. l'id\u00e9e alors, c'est \"d'\u00e9duquer ces jeunes\".\u00a0?\r\nPourtant. Corinne Dallera. au m\u00eame moment, les centres de loisirs deviennent de v\u00e9ritables enjeux politiques. Les villes commencent \u00e0 s'int\u00e9resser \u00e0 leurs quartiers, au r\u00f4les politiques qu'ils jouent. Et au centre de ces quartiers, il y a les centres de loisirs.. Les autorit\u00e9s lausannoises... de droite \u00e0 l'\u00e9poque... n'ont pas la m\u00eame d\u00e9finition du travail d'animateur et du r\u00f4le de ces centres de loisirs que les animateurs eux-m\u00eames. Est-ce qu'on peut parler \"d'une guerre id\u00e9ologique\" autour de ces centres de loisirs\u00a0?\r\nDe quoi les autorit\u00e9s de l'\u00e9poque ont-elles peur\u00a0? Que ces centres de loisir deviennent des bastions de la gauche\u00a0? \r\n(C'est en 1971 que na\u00eet la \u00ab\u00a0F\u00e9d\u00e9ration lausannoise des centres de loisirs\u00a0\u00bb, qui devient l'interlocuteurs des autorit\u00e9s de la villes. La question de l'autonomie de ces centres, et de l'ing\u00e9rence des autorit\u00e9s est alors tr\u00e8s \u00e9pineuse.).\r\nDominique Malatesta... ce que montre aussi votre recherche, c'est que dans les ann\u00e9es 70, la figure de l'animateur est presque exclusivement masculine. C'est un reflet int\u00e9ressant de la soci\u00e9t\u00e9 de l'\u00e9poque. Les femmes occupent alors des seconds r\u00f4les.\r\nA l'approche des ann\u00e9es 80, la tension monte. La jeunesse s'ennuie \u00e0 Lausanne et descend dans la rue pour revendiquer des lieux o\u00f9 s'amuser, o\u00f9 voir des concerts. C'est l\u00e0 que le fameux mouvement \u00ab\u00a0Lausanne bouge\u00a0\u00bb se cr\u00e9e. Il veut s'\u00e9manciper des centres de loisirs qui existe et r\u00e9clame un lieu totalement autonome. Est-ce que le r\u00f4le des centres de loisirs et celui des animateurs changent \u00e0 ce moment-l\u00e0\u00a0?\r\n(Il faut dire qu'ensuite dans les ann\u00e9es 1990, les animateurs se professionnaliste. Cela va sans doute avec l'\u00e9poque, on le voit pour d'autres m\u00e9tiers. on ne veut plus confier nos enfants \u00e0 un \u00ab\u00a0non professionnel\u00a0\u00bb.)\r\nAujourd'hui, Dominique Malatesta, quel est le r\u00f4le des centres de loisirs et des animateurs socio-culturel. Ce r\u00f4le est-il encore diff\u00e9rent actuellement, en 2017\u00a0?\r\nExtro\u00a0:\r\nDominique Malatesta. Corinne Dallera. \r\nMerci beaucoup.   \r\n\u00ab\u00a0Petite histoire.d'une grande aventure\u00a0: les centres de loisirs lausannois... de 1950 \u00e0 1980\u00a0\u00bb. C'est une conf\u00e9rence publique que vous donnerez demain... en compagnie de l'historienne... Carola Togni. \r\n\u00c7a se passe d\u00e8s 18h.... aux archives de la ville de Lausanne... \u00e0 la rue du Maupas.\r\nMerci d'\u00eatre venues en direct dans ce 12'30.\r\nJe vous souhaite une belle journ\u00e9e.", "alternativeExcerpt": ["Dominique Malatesta, professeure \u00e0 la Haute \u00e9cole de travail social et de la sant\u00e9 \u00e0 Lausanne (EESP), et Corinne Dallera, charg\u00e9e de recherche et historienne \u00e0 la EESP, ont men\u00e9 des recherches sur l\u2019histoire et le r\u00f4le des centres de loisirs de Lausanne.", "Dominique Malatesta, professeure \u00e0 la Haute \u00e9cole de travail social et de la sant\u00e9 \u00e0 Lausanne (EESP), et Corinne Dallera, charg\u00e9e de recherche et historienne \u00e0 la EESP, ont men\u00e9 des recherches sur l\u2019histoire et le r\u00f4le des centres de loisirs de Lausanne.", "Dominique Malatesta, professeure \u00e0 la Haute \u00e9cole de travail social et de la sant\u00e9 \u00e0 Lausanne (EESP), et Corinne Dallera, charg\u00e9e de recherche et historienne \u00e0 la EESP, ont men\u00e9 des recherches sur l\u2019histoire et le r\u00f4le des centres de loisirs de Lausanne."], "alternativeTitle": ["L'invit\u00e9 du 12h30 - Dominique Malatesta et Corinne Dallera parlent de l'histoire des centres de loisirs", "L'invit\u00e9 du 12h30 - Dominique Malatesta et Corinne Dallera parlent de l'histoire des centres de loisirs / 12H30_2017-09-06T12:52:00_l-invite-du-12h30", "L'invit\u00e9 du 12h30 - Dominique Malatesta et Corinne Dallera parlent de l'histoire des centres de loisirs / 12H30_2017-09-06T12:52:00_l-invite-du-12h30"], "imageURL": "//www.rts.ch/8897969.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8877897", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Haltiner, Nadine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8877897", "ece-8877884"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9: Olivier Letellier, \"Oh boy!\"", "id": "sound-EFB097C0-39DF-4313-ADDD-1ECE53156FDA", "durationSec": 2441, "publicationDate": "2017-09-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\"Oh boy!\" c'est l'histoire d'une fratrie, celle de Bart, que rien ne pr\u00e9disposait \u00e0 devoir assumer une famille tomb\u00e9e du ciel. Un conte moderne qui interroge une soci\u00e9t\u00e9 en mouvement et aborde des sujets d\u00e9licats comme l'adoption ou la maladie avec, en filigrane, la question de la normalit\u00e9 et celle de la qu\u00eate des origines. Apr\u00e8s \"L'Homme de fer\" et \"Venavi\", le metteur en sc\u00e8ne Olivier Letellier revient au Petit Th\u00e9\u00e2tre pour deux repr\u00e9sentations exceptionnelles les 9 et 10 septembre prochain.\r\nIl est l'invit\u00e9 de Pierre Philippe Cadert.", "alternativeExcerpt": ["\"Oh boy!\" c'est l'histoire d'une fratrie, celle de Bart, que rien ne pr\u00e9disposait \u00e0 devoir assumer une famille tomb\u00e9e du ciel. Un conte moderne qui interroge une soci\u00e9t\u00e9 en mouvement et aborde des sujets d\u00e9licats comme l'adoption ou la maladie avec, en filigrane, la question de la normalit\u00e9 et celle de la qu\u00eate des origines. Apr\u00e8s \"L'Homme de fer\" et \"Venavi\", le metteur en sc\u00e8ne Olivier Letellier revient au Petit Th\u00e9\u00e2tre pour deux repr\u00e9sentations exceptionnelles les 9 et 10 septembre prochain.\n\nIl est l'invit\u00e9 de Pierre Philippe Cadert."], "alternativeTitle": ["L'invit\u00e9: Olivier Letellier, \"Oh boy!\" / VER_2017-09-06T16:30:45_l-invite-olivier-letellier-oh-boy", "Vertigo du 06.09.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8893485.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8861331", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre Philippe", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8861330"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Chacun pour tous", "source": "siranau", "title": "Association L'escapad'", "id": "sound-FDABB9E7-D91C-46D9-9992-C7794606AA00", "durationSec": 168, "publicationDate": "2017-09-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Richard, Jean-Marc (Animateur, Lausanne)\r\nDernier appel ce matin afin de soutenir l'association L'escapad' cr\u00e9\u00e9e en octobre 2015 \u00e0 Tartegnin. A but non lucratif et sans aucune subvention, L'escapad' est actuellement \u00e0 la recherche d'un lieu pour concr\u00e9tiser son projet d'accueil et de ressourcement pour toute personne ayant besoin de \"poser ses valises\" et de prendre un peu de temps pour elle-m\u00eame suite \u00e0 une grande fatigue ou \u00e0 un d\u00e9sarroi et subissant une vie sociale ou professionnelle momentan\u00e9ment difficile. Elle organisera son premier week-end les 7 et 8 octobre prochain pr\u00e8s de Thonon mais, bien qu'elle puisse \u00eatre itin\u00e9rante \u00e0 ses d\u00e9buts, elle recherche pour la suite de ses activit\u00e9s une maison d'environ 8 pi\u00e8ces dans le canton de Vaud qui lui permettrait la mise sur pied de week-ends, de semaines, voire m\u00eame id\u00e9alement de s'y installer. Plusieurs solutions sont envisageables, y compris celle o\u00f9 le propri\u00e9taire habite dans la maison.\r\nDemande:\r\n- Un lieu, en pr\u00eat ou \u00e0 louer, situ\u00e9 en campagne vaudoise et pouvant accueillir 4 personnes minimum (maison de 8 pi\u00e8ces ou plus avec jardin)\r\n\r\n* * Dernier appel ce matin afin de soutenir l'association L'escapad' cr\u00e9\u00e9e en octobre 2015 \u00e0 Tartegnin. A but non lucratif et sans aucune subvention, L'escapad' est actuellement \u00e0 la recherche d'un lieu pour concr\u00e9tiser son projet d'accueil et de ressourcement pour toute personne ayant besoin de \"poser ses valises\" et de prendre un peu de temps pour elle-m\u00eame suite \u00e0 une grande fatigue ou \u00e0 un d\u00e9sarroi et subissant une vie sociale ou professionnelle momentan\u00e9ment difficile. Elle organisera son premier week-end les 7 et 8 octobre prochain pr\u00e8s de Thonon mais, bien qu'elle puisse \u00eatre itin\u00e9rante \u00e0 ses d\u00e9buts, elle recherche pour la suite de ses activit\u00e9s une maison d'environ 8 pi\u00e8ces dans le canton de Vaud qui lui permettrait la mise sur pied de week-ends, de semaines, voire m\u00eame id\u00e9alement de s'y installer. Plusieurs solutions sont envisageables, y compris celle o\u00f9 le propri\u00e9taire habite dans la maison.\r\nDemande:\r\n- Un lieu, en pr\u00eat ou \u00e0 louer, situ\u00e9 en campagne vaudoise et pouvant accueillir 4 personnes minimum (maison de 8 pi\u00e8ces ou plus avec jardin)", "alternativeTitle": ["Chacun pour tous du 06.09.2017", "Chacun pour tous du 06.09.2017", "Association L'escapad' / CPT_2017-09-06T09:29:00_chacun-pour-tous", "Association L'escapad' / CPT_2017-09-06T09:29:00_chacun-pour-tous"], "imageURL": "//www.rts.ch/1380924.image", "alternativeExcerpt": ["Dernier appel ce matin afin de soutenir l'association L'escapad' cr\u00e9\u00e9e en octobre 2015 \u00e0 Tartegnin. A but non lucratif et sans aucune subvention, L\u02b9escapad\u02b9 est actuellement \u00e0 la recherche d\u02b9un lieu pour concr\u00e9tiser son projet d\u02b9accueil et de ressourcement pour toute personne ayant besoin de \"poser ses valises\" et de prendre un peu de temps pour elle-m\u00eame suite \u00e0 une grande fatigue ou \u00e0 un d\u00e9sarroi et subissant une vie sociale ou professionnelle momentan\u00e9ment difficile. Elle organisera son premier week-end les 7 et 8 octobre prochain pr\u00e8s de Thonon mais, bien qu\u02b9elle puisse \u00eatre itin\u00e9rante \u00e0 ses d\u00e9buts, elle recherche pour la suite de ses activit\u00e9s une maison d\u02b9environ 8 pi\u00e8ces dans le canton de Vaud qui lui permettrait la mise sur pied de week-ends, de semaines, voire m\u00eame id\u00e9alement de s\u02b9y installer. Plusieurs solutions sont envisageables, y compris celle o\u00f9 le propri\u00e9taire habite dans la maison.\nDemande:\n- Un lieu, en pr\u00eat ou \u00e0 louer, situ\u00e9 en campagne vaudoise et pouvant accueillir 4 personnes minimum (maison de 8 pi\u00e8ces ou plus avec jardin)", "Dernier appel ce matin afin de soutenir l'association L'escapad' cr\u00e9\u00e9e en octobre 2015 \u00e0 Tartegnin. A but non lucratif et sans aucune subvention, L\u02b9escapad\u02b9 est actuellement \u00e0 la recherche d\u02b9un lieu pour concr\u00e9tiser son projet d\u02b9accueil et de ressourcement pour toute personne ayant besoin de \"poser ses valises\" et de prendre un peu de temps pour elle-m\u00eame suite \u00e0 une grande fatigue ou \u00e0 un d\u00e9sarroi et subissant une vie sociale ou professionnelle momentan\u00e9ment difficile. Elle organisera son premier week-end les 7 et 8 octobre prochain pr\u00e8s de Thonon mais, bien qu\u02b9elle puisse \u00eatre itin\u00e9rante \u00e0 ses d\u00e9buts, elle recherche pour la suite de ses activit\u00e9s une maison d\u02b9environ 8 pi\u00e8ces dans le canton de Vaud qui lui permettrait la mise sur pied de week-ends, de semaines, voire m\u00eame id\u00e9alement de s\u02b9y installer. Plusieurs solutions sont envisageables, y compris celle o\u00f9 le propri\u00e9taire habite dans la maison.\nDemande:\n- Un lieu, en pr\u00eat ou \u00e0 louer, situ\u00e9 en campagne vaudoise et pouvant accueillir 4 personnes minimum (maison de 8 pi\u00e8ces ou plus avec jardin)"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8861298", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-8861298", "ece-8861297"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Matinale", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9-e du 5h-6h30 - Premi\u00e8re partie : L'invit\u00e9-e du 5h-6h30 - Premi\u00e8re partie - Maxime Pallain, CEO de la plateforme d'investissement en ligne Raizers", "id": "sound-070577F3-35C8-494A-A3C9-04693760C230", "durationSec": 400, "publicationDate": "2017-09-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Pallain, Maxime\r\n\r\n\r\n* * L'invit\u00e9-e du 5h-6h30 - Premi\u00e8re partie - Maxime Pallain, CEO de la plateforme d'investissement en ligne Raizers (INVITE 06.09 MAXIME PALLAIN 5H45)  MAXIME PALLAIN, en direct du Studio de Lausanne / natel ** 55\r\n(TITRE WEB : Maxime Pallain, CEO de la plateforme d'investissement en ligne Raizers) \r\n  1'01''\r\nNon notre invit\u00e9 ce matin n'est pas le chanteur GREGOIRE\r\npas un chanteur tout court...\r\nou peut-\u00eatre dans sa salle de bains...\r\nMAXIME PALLAIN est sp\u00e9cialiste du CROWFUNDING\r\nle financement par la foule... financmenet participatif en bon fran\u00e7ais\r\nquel lien avec GREGOIRE et sa chansonnette ?\r\net bien... le crowfunfing justement... \r\nl'artiste est consid\u00e9r\u00e9 ...comme le premier \u00e0 avoir vu\r\nson album financ\u00e9 par le public, \u00e0 travers un site internet... (MY MAJOR COMPANY) c'\u00e9tait en 2008...\r\nPresque 10 ans... plus tard... on peut financer tout ou presque sur le web via le CROWFUNDING....\r\net c'est ce qu'on va voir avec vous MAXIME PALLAIN...\r\nBonjour.....\r\nmerci de vous \u00eatre lev\u00e9 t\u00f4t pour nous...\r\nvous \u00eates le co-fondateur de RAIZERS....   .. une plateforme d'investissement en ligne.\r\npour les petits actionnaires. \u00a8lanc\u00e9e a Genve il y a  3ans\r\nleader auj en CH... pr\u00e9sente azssu en France, en Belgique, au Luxembourg.\r\nelle permet d'investir dans des PME, des startups, avec l'id\u00e9e d'avoir un retour d'investissement...c'est juste ? \r\n- a qui \u00e7a s'adresse ? \r\npetits actionnaires, vous et moi ? \r\nc'est le crowdfunding appliqu\u00e9 \u00e0 la finance ? le crowdinvesting...\r\nQuel int\u00e9r\u00eat pour le particulier ? Quelle motivation ? le retour sur investisseent ? autre chose ? \r\n. Au-del\u00e0 du c\u00f4t\u00e9 tr\u00e8s gratifiant de soutenir l'\u00e9conomie locale, un projet solidaire ou une start-up qui se lance - aspects souvent associ\u00e9s au crowdfunding - le financement participatif peut offrir un retour sur investissement int\u00e9ressant.\r\n(((Quel int\u00e9r\u00eat pour l'ent ? pourquoi passer par le crowdufning plut\u00f4t que par la banque ?\r\nplus simple que pr\u00eat bancaire ..\r\nint\u00e9r\u00eat aussi en terme de com.lev\u00e9e de fonds. on fait parler de soi. cercle vertueux ?)))\r\n- Qu'est-ce qui vous a amener sur la voix du crowdfundinng ?\r\ninvestisseur ? entrepreneur / businessman... dans l'\u00e2me ? un aventurier ? \r\n- Petit garcon, vous reviez de quoi ? aventurier  ? prendre des risques? \r\n-Francais de CH. Jeune CEO. 33 ans. actif dans les starups.\r\nnouvelle \u00e9conomie. \r\nprofil type de la FRANCE MACRON ? \r\n- Vous \u00eates Francais, plus facile de lancer en CH ? Condition bancaires ? Terre d'innovation ?\r\n-Double culture: francais de CH... \u00e7a apporte quoi dans votre fa\u00e7on de travailler ? au quotidiien ?\r\nvos h\u00e9ros? vos mod\u00e8les ?\r\n(((\r\n- Qui en profite ? Quels secteurs les plus soutenus ? \r\nimmobilier. cin\u00e9ma.green...\r\nQuelle s\u00e9lection ? Combien de projets ?\r\nExemple de r\u00e9ussite ? PME, stratus financ\u00e9es gr\u00e2ce \u00e0 Raizers ?\r\nmarque horlog\u00e8re\r\nQui investit ? la foul ? business angel ? autres net ? fonds d'investissements ?))))\r\nwemakeit kisskissbangbang kickstarter\r\nMaxime Pallain\r\nCEO de la plateforme d'investissement en ligne RAIZERS.COM\r\nNotre invit\u00e9 jusqu'\u00e0 6h30\r\n5hxxx\r\nl'heure du choix musical de l'invit\u00e9...\r\nce matin...\r\nLE BAL DE BAMAKO\r\nM (LAMOMALI) \r\n------------\r\n((((\r\n---\r\nFrancais de CH. Jeune CEO. 33 ans. actif dans les starups.\r\nnouvelle \u00e9conomie. \r\nprofil type de la FRANCE MACRON ? \r\nquestion de la s\u00e9curit\u00e9 ?\r\nquels risques ?  R-D ? industrialisation ?\r\nARTICLES :\r\nhttp://www.pme.ch/de/artikelanzeige/artikelanzeige.asp?pkBerichtNr=190001\r\nhttp://www.bilan.ch/tv-bilan-argent-finances-plus-de-redaction/recettes-reussir-campagne-de-crowdfunding\r\nINTERETS : Sport: Water polo (j'en fait depuis un an, pas tr\u00e8s fort mais c'est sympa), Voile (pas en competition)\r\nSport : Escrime (champion d'Ile deFrance), Waterpolo, Krav Maga,Voile, Golf\r\nVin et Gastronomie\r\nArt (peinture) j'aime beaucoup sans \u00eatre expert!\r\nOp\u00e9ra Idem (j'y vais 2 fois par an)\r\nVoyages visites, le dernier \u00e9tait dans les chateaux de la Loire (pas tr\u00e8s loin), mais c'\u00e9tait un voyage gastronomique avec visite, histoire.\r\nBIO: 33 ANS\r\n)))\r\n(Bal de Bamako) \r\n(Bal de Bamako)", "alternativeTitle": ["L'invit\u00e9-e du 5h-6h30 - Premi\u00e8re partie - Maxime Pallain, CEO de la plateforme d'investissement en ligne Raizers / LMA_2017-09-06T05:45:00_l-invite-e-du-5h-6h30", "La Matinale 5h - 6h30 du 06.09.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8896022.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8877927", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Dezelu, Willy", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Amedro, Yann", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Amedro, Yann", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8877925"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "L'Union europ\u00e9enne peut-elle adh\u00e9rer au plan de Theresa May contre la libre circulation?", "id": "sound-59977673-3CA7-4E5E-8D7E-04F5F57A5DED", "durationSec": 480, "publicationDate": "2017-09-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : De Marcilly, Charles\r\nInterview de Charles de Marcilly, responsable de la Fondation Schuman en Belgique, une fondation de soutien et de promotion de la construction europ\u00e9enne.\r\n\r\n* * L'Union europ\u00e9enne peut-elle adh\u00e9rer au plan de Theresa May contre la libre circulation?  \r\nCharles de Marcilly. Vous \u00eates responsable de la Fondation Schuman en Belgique, une fondation de soutien et de promotion de la construction  europ\u00e9enne. \r\n- Ce document de travail qui esquisse les contours d'un Brexit pur et dur, on se souvient des mots de la premi\u00e8re ministre Theresa May, \u00ab Brexit means Brexit \u00bb, ce document vous surprend-t-il ? \r\n- Si l'on va un peu plus dans le d\u00e9tail de ce document, il y a quelques \u00e9l\u00e9ments saillants concernant l'immigration. Le regroupement familial serait durci et restreint \u00e0 la seule famille directe. Le document pr\u00e9voit aussi l'introduction de la pr\u00e9f\u00e9rence nationale pour les travailleurs britanniques, les profils peu qualifi\u00e9s auront beaucoup plus de peine \u00e0 obtenir un permis de r\u00e9sidence. Etc. On est l\u00e0 vraiment aux racines qui ont pouss\u00e9 le Royaume-Uni \u00e0 sortir de l'Union europ\u00e9enne ?\r\n- L'Union europ\u00e9enne peut-elle adh\u00e9rer \u00e0 ce programme ? Est-ce que cela va d\u00e9t\u00e9riorer encore plus les relations UE-UK ?\r\n- Le gouvernement britannique lui-m\u00eame est divis\u00e9 sur la question du Brexit. L'UE peut-elle en profiter dans le cadre de ces n\u00e9gociations ?\r\n- Quels sont les leviers dont dispose l'Union europ\u00e9enne pour assouplir la position du Royaume-Uni ? Il y a bien d'autres domaines, o\u00f9 les britanniques auraient beaucoup \u00e0 perdre. ?\r\nLe divorce entre l'UE et les britanniques doit \u00eatre consomm\u00e9 en 2019. Or, l'impression que donnent ces n\u00e9gociations c'est que europ\u00e9ens et britanniques ne sont pas sur la m\u00eame longueur d'onde. Est-ce parce qu'ils envisagent les n\u00e9gociations de mani\u00e8re diff\u00e9rente ?\r\nL'Union europ\u00e9enne est-elle \u00e9chaud\u00e9e par les n\u00e9gociations qu'elle a d\u00e9j\u00e0 d\u00fb mener avec la Suisse sur les accords bilat\u00e9raux ? Cela veut-il dire que les britanniques auront moins de jeu de n\u00e9gociation ?\r\n **********************************\r\nCharles de Marcilly\r\nSon t\u00e9l +32 4 86 278 437\r\nPour info : Responsable du bureau bruxellois Fondation Robert Schuman. La Fondation Robert Schuman, c'est un centre de recherches et d'\u00e9tudes sur l'Europe. Think Tank de promotion de la construction europ\u00e9enne.\r\nContexte :\r\nHier le Guardian publiait un document de travail de 82 pages du gouvernement britannique, un document confidentiel cat\u00e9goris\u00e9 \u00ab extr\u00eamement sensible \u00bb.\r\nOn y apprend entre autre que le Royaume pourrait mettre fin \u00e0 la libre circulation imm\u00e9diatement apr\u00e8s le Brexit, soit en 2019 d\u00e9j\u00e0. Ce document relance la version Hardline du Brexit, pr\u00f4n\u00e9e et promise par Theresa May.", "alternativeExcerpt": ["Interview de Charles de Marcilly, responsable de la Fondation Schuman en Belgique, une fondation de soutien et de promotion de la construction europ\u00e9enne."], "alternativeTitle": ["L'Union europ\u00e9enne peut-elle adh\u00e9rer au plan de Theresa May contre la libre circulation? / FOR_2017-09-06T18:08:00_developpement-5", "Forum du 06.09.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/6919215.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8877914", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8877911"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "D\u00e9bat cin\u00e9ma", "id": "sound-164F9F07-044E-49BC-90EA-058F489D62ED", "durationSec": 1504, "publicationDate": "2017-09-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Les quatre films au menu de ce d\u00e9bat sont \"Barbara\" de Mathieu Amalric, \"Gabriel et la montagne\" de Fellipe Barbosa, \"Patti cakes\" de Geremy Jasper et \"Nothingwood\" de Sonia Kronlund.\r\nAvec Rapha\u00eble Bouchet, Rafael Wolf et Thomas Lecuyer.", "alternativeExcerpt": ["Les quatre films au menu de ce d\u00e9bat sont \"Barbara\" de Mathieu Amalric, \"Gabriel et la montagne\" de Fellipe Barbosa, \"Patti cakes\" de Geremy Jasper et \"Nothingwood\" de Sonia Kronlund.\n\nAvec Rapha\u00eble Bouchet, Rafael Wolf et Thomas Lecuyer."], "alternativeTitle": ["D\u00e9bat cin\u00e9ma / VER_2017-09-06T16:45:45_debat-cinema", "Vertigo du 06.09.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8898341.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8861331", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre Philippe", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8861321"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Tennis: la surprise Andrey Rublev n'aura rien \u00e0 perdre face \u00e0 Rafael Nadal", "id": "sound-90576E43-2A12-4CEF-8B9B-066F41531D8C", "durationSec": 117, "publicationDate": "2017-09-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Andrey Rublev, l'une des r\u00e9v\u00e9lations de l'US Open 2017, est devenu \u00e0 19 ans le plus jeune joueur \u00e0 se qualifier pour les quarts de finale \u00e0 Flushing Meadows depuis Andy Roddick en 2001.\r\n\r\n* * Tennis: la surprise Andrey Rublev n'aura rien \u00e0 perdre face \u00e0 Rafael Nadal 12h30: Tennis: US open portrait Rublev BORSIER\r\nSport \u00e0 pr\u00e9sent... on parle de Tennis... \r\n....Avec l'une des r\u00e9v\u00e9lations de l'US OPEN.... \r\nIl s'agit du Russe... Andrey Rublev.... \r\nIl a 19 ans....  il est class\u00e9 53\u00e8me mondial... et c'est le plus jeune joueur \u00e0 se qualifier pour un quart de final \u00e0 New-York.... \u00a0depuis Andy Roddick.... en 2001.\r\nIl affrontera.... Rafael Nadal... ce soir \u00e0 20h.\r\nCulott\u00e9... d\u00e9termin\u00e9... puissant... il n'aura rien \u00e0 perdre face \u00e0 l'Espagnol.. Herv\u00e9 Borsier\r\nD+  \r\n****Extro\u00a0: La rencontre... Nadal-Rublev... d\u00e9bute ce soir.... vers 20h...\r\nQuant \u00e0 Roger Federer... il va se mesureer.... \u00e0 Juan Martin Del Potro... vers 4h du matin.", "alternativeExcerpt": ["Andrey Rublev, l'une des r\u00e9v\u00e9lations de l'US Open 2017, est devenu \u00e0 19 ans le plus jeune joueur \u00e0 se qualifier pour les quarts de finale \u00e0 Flushing Meadows depuis Andy Roddick en 2001."], "alternativeTitle": ["Tennis: la surprise Andrey Rublev n'aura rien \u00e0 perdre face \u00e0 Rafael Nadal / 12H30_2017-09-06T12:39:00_developpement-10", "Le 12h30 du 06.09.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8897685.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8877896", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Borsier, Herv\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Haltiner, Nadine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8877888"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Matinale", "source": "siranau", "title": "Le Journal de 7h : Le Journal de 7h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Julien Bangerter", "id": "sound-37125F88-DBA7-4497-8D32-754D6F1F212E", "durationSec": 767, "publicationDate": "2017-09-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : manifestants \u00e0 Washington;Mathieu Blanc, d\u00e9put\u00e9 PLR vaudois;Rapha\u00ebl Mahaim, d\u00e9put\u00e9 Vert vaudois;Matt Wells, chercheur d'Amnesty International;Lionel Girardin, municipal en charge des \u00e9coles \u00e0 Vevey\r\n\r\n\r\n* * Le Journal de 7h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Julien Bangerter (TAPIS TITRE) \r\n(TF5/DREAMERS REPORTAGE (7H)) Donald Trump a d\u00e9cid\u00e9 hier de mettre fin au programme DACA.\r\nDACA, c'est le nom ce ce  programme de protection de jeunes sans-papiers \r\nIl avait \u00e9t\u00e9 mis en place en 2012 par Barack Obama\r\nEn clair : 800 mille clandestins, arriv\u00e9s enfants aux Etats-Unis, qui risquent de se faire expulser.\r\nDonald Trump l'a pr\u00e9cise cette nuit : le Congr\u00e8s a 6 mois pour statuer et proposer une solution.\r\nHier devant la maison Blanche, des centaines de jeunes sont venus crier leur col\u00e8re.\r\nCar leur destin pourrait basculer ces prochains mois.. \r\nReportage \u00e0 Washington...sign\u00e9 ...Rapha\u00ebl Grand\r\n   2'25''\r\n((Ils \u00e9taient plusieurs centaines devant la Maison Blanche . Des Dreamers, ces jeunes clandestins pour qui le r\u00eave am\u00e9ricain, le r\u00eave de leur vie tient dans cet DACA.. Un programme d\u00e9cr\u00e9t\u00e9 par Obama en 2012..qui assure une protection aux sans-.apapeirs arriv\u00e9es enfants aux Etats-Unis. Hier, Donald Trump a mis fin \u00e0 DACA. Carlos avait 15 ans lorsqu'il a travers\u00e9 la fronti\u00e8re depuis le Mexique.\r\nTRAD Carlos (homme) : Je pourrais \u00eatre expuls\u00e9 dans un pays que je ne connais pas.  J'ai grandi ici aux Etats-Unis.. C'est ma maison. Je suis ici pour prot\u00e9ger DACA\r\nCarlos est venu avec un st\u00e9r\u00e9oscope autour du coup.. Dans quelques hueres il retournera \u00e0 l'universit\u00e9 o\u00f9 il \u00e9tudie l\u00e9galement gr\u00e2ce au d\u00e9cret d'OBAMA.. Carlos veut devenir infirmier.\r\nTRAD Carlos (homme) :  Sans DACA, je ne pourrai pas pratiquer. Je ne pourrai pas r\u00e9aliser mon r\u00eave qui est d'aider les gens. C'EST MA VIE ! Je ne suis rien sans DACA\r\nDans la foule, beaucoup de junes visages.. ikls ont Mexicains, portoricains, asiatiques aussi. Nancy, elle, a les cheveux blanc.. Cette retrait\u00e9e  est venue du Maryland voisin pour soutenir les jeunes migrants. \r\nTRAD Nancy (femme). Je suis ici pour supporter ce sgens qui font partie importante de notre identit\u00e9 culturelle. On doit les accueillir. Notre agriculture a besoin d'eux, mais aussi les patron de Facebook , d'Apple, de Google.. Ils ont tous dit \u00ab nous avons absolument besoin de ces gens \u00bb. Ce sont nos \u00ab Dreamers \u00bb (le dire en anglais)\r\nNayeli est aussi une r\u00eaveuse.. Elle avait 13 ans quand elle est arriv\u00e9e en Virginie..\r\nTRAD Nayeli (femme): Juste l\u00e0, j'ai le sentiment qu'ils veulent m'expulser de ma maison. Il y a beaucoup de R\u00e9publicains avec nous. Je suis confiante qu'ils feront quelque chose.. Masi il y a toujours de la peur.. Et c'est la peur qui nous a fait venir aujourd'hui. Je r\u00eave d'avoir de meilleures opportunit\u00e9s et de meilleures lois d'immigration ici aux Etats-Unis.\r\nLe Congr\u00e8s a six mois pur d\u00e9cider du destins de ces milleirs de jeuns clandestin. Edicter une loi qui permettra peut-\u00eatre  \u00e0 cette june g\u00e9n\u00e9ration de continuer \u00e0 r\u00eaver d'Am\u00e9rique. RG rtsinfo WH))\r\n(Irma - Etat d'urgence) Et toujours aux Etats-Unis...l'inqui\u00e9tude grimpe \u00e0 l'approche de l'ouragan Irma.\r\nDonald Trump a d\u00e9cr\u00e9t\u00e9 hier soir...l'\u00e9tat d'urgence dans plusieurs territoires : La Floride-Porto-Rico...et les Iles Verges.\r\nCe matin...le cyclone s'approche des Antilles...avec des raffales mesur\u00e9es \u00e0 360 km/heures...\r\nUne intensit\u00e9 sup\u00e9rieure...donc...\u00e0 celle de la temp\u00eate Harvey...qui a r\u00e9cemment sem\u00e9 le chaos dans l'Etat du Texas.\r\nDans les Antilles fran\u00e7aises...les \u00eeles du Vent, de Saint Martin, de St-Barth\u00e9l\u00e9my...ainsi que la Guapdeloupe et la Martinique ont toutes \u00e9t\u00e9 plac\u00e9es en alerte rouge.\r\n(GE - Option Pont) A Gen\u00e8ve...\r\nLa travers\u00e9e du lac devrait....bien...\u00eatre rendue possible par un pont...et non par un tunnel...\r\nComme nous vous le r\u00e9v\u00e9lions d\u00e9j\u00e0 en juin dernier...c'est l'option choisie par le Conseil consultatif en charge du dossier...\r\nL'instance inclut des repr\u00e9sentants de la soci\u00e9t\u00e9 civile...et elle a pris sa d\u00e9cision finale... par 14 voix contre 8.\r\nUn rapport final sera remis au Conseil d'Etat \u00e0 la fin du mois...\r\nMais une question majeure reste \u00e0 r\u00e9gler : celle du finanement de cette traverse\u00e9e du lac.\r\n(TF2/VD JUSTICE ACCES CONSOMMATEURS (7H)) Vous avez des probl\u00e8mes avec un  appareil que vous venez d'acheter ...\r\nou alors...un souci...avec le contrat de leasing de votre voiture...\r\nMais...m\u00eame si vous pensez-\u00eatre dans votre bon droit...vous craignez d'aller en justice...car cela vous co\u00fbterait trop cher...\r\nEt bien...dans le canton de Vaud...ces craintes pourraient bient\u00f4t dispara\u00eetre...\r\nL'acc\u00e8s \u00e0 la justice pour les contrats conclus avec des consommateurs pourrait...\u00eatre rendu gratuit...\r\nLe Grand Conseil a fait hier... un tr\u00e8s grand pas dans cette direction...\r\nMichel Eyman...\r\n  1'30''\r\n((Le premier d\u00e9bat a \u00e9t\u00e9 chaud et le l\u00e9gislatif a dit oui \u00e0 trois voix pr\u00e8s \u00e0 l'entr\u00e9e en mati\u00e8re sur un projet de loi qui veut rendre gratuit l'acc\u00e8s \u00e0 la justice pour les contrats conclus avec des consommateurs, une gratuit\u00e9 qui existe \u00e0 Gen\u00e8ve.\r\nEn gros, la gauche \u00e9tait pour, la droite contre et le centre a fait pencher la balance pour le oui. Dans le camp des perdants, le lib\u00e9ral-radical Mathieu Blanc pr\u00f4ne le statu quo.\r\nDans le camp des vainqueurs, le d\u00e9put\u00e9 Vert Rapha\u00ebl Mahaim ne craint pas de voir une d\u00e9ferlante d'actions en justice.\r\nGauche et droite croiseront \u00e0 nouveau le fer en 2\u00e8me lecture. Impossible de pr\u00e9voir qui va gagner.))\r\n(VD Ecole Vevey) ***Toujours dans le canton de Vaud...\r\nLe coll\u00e8ges des Crosets...\u00e0 Vevey restera ferm\u00e9 au moins jusqu'en f\u00e9vrier 2018...\r\nCons\u00e9quences...de l'incendie qui a ravag\u00e9 lundi matin...la toiture de l'\u00e9cole.\r\nPour rappel, personnes n'a \u00e9t\u00e9 bless\u00e9...mais le b\u00e2timent va devoir subir d'importants travaux.\r\nLes 260 \u00e9l\u00e8ves de l'\u00e9cole primaire ont cong\u00e9 jusqu'\u00e0 lundi...\r\nIls seront install\u00e9s dans un premier temps dans d'autres \u00e9coles de la r\u00e9gion...\r\nInterrog\u00e9 sur le r\u00f4le qu'aurait pu jouer des panneaux solaires dans l'incendie...la municipalit\u00e9 de Vevey rappelle pour l'heure...qu'une enqu\u00eate est en cours.\r\n(Sucre - Table ronde - Teasing) 7h....sur la Premi\u00e8re...\r\nLa  chasse au sucre...se renforce en Suisse...\r\nUne info qui va peut-\u00eatre croustiller dans vos oreilles \u00e0 l'heure du d\u00e9jeuner...\r\nLes principaux repr\u00e9sentants de la branche alimentaire et la conf\u00e9d\u00e9ration...se sont mis d'accord hier...\r\nD''ici fin 2018...les  sucres ajout\u00e9s dans les yahourts seront r\u00e9duits de 2,5%...\r\nEt ceux contenus dans les c\u00e9r\u00e9ales seront abaiss\u00e9s...de 5%.\r\nDe qoui \u00e9lagir un peu plus la D\u00e9claration de Milan adopt\u00e9e il y a deux ans...\r\nElle pr\u00e9voit une baisse progresive des taux de sucre... sans objectif concret...et sur une base volontaire.\r\n***Et cette chasse au sucre...on n'y reviendra d\u00e8s 7h15...avec notre invit\u00e9, le m\u00e9decin Laurent Kaufmann.\r\n(08/MYANMAR ROHINGYA AMNESTY PI) Coup de projecteur...sur le Myanmar...\r\nPays que vous connaissez peut-\u00eatre mieux sous le nom de Birmanie...\r\nSur place...la minorit\u00e9 musulmane des Ro-hing-ya subit...depuis des mois des violences majeuers.\r\nIls sont pr\u00e8s de 125 mille \u00e0 avoir fuit...le Myanmar..direction le Bangladesh.\r\nHier...le Bangladesh...mais aussi l'indon\u00e9sie et le Pakistan...ont exhort\u00e9 la dirigeante birmanei Aung-San-Su Ki...\u00e0  mettre fin aux violences...\r\nAlain Franco....vous nous expliquez les raisons de cette r\u00e9pression et le r\u00f4le jou\u00e9 par l'ex-prix nobel de la Paix....\r\n  1'13''\r\n((Ils sont plus d'un million \u00e0 vivre \u00e0 l'ouest de la Birmanie. Bien que pr\u00e9sents depuis des lustres, les Rohingyas n'ont ni le droit \u00e0 la citoyennet\u00e9 birmane, ni celui de se marier, ni acc\u00e8s aux \u00e9coles. Le gouvernement les qualifie de \u00ab r\u00e9sidents ethniques \u00bb. \r\nCes pers\u00e9cutions ne datent pas d'hier. Mais on aurait pu penser que la relative d\u00e9mocratisation du r\u00e9gime concr\u00e9tis\u00e9e par l'arriv\u00e9e au pouvoir civil d'Aung San Suu Kyi allait changer la donne. Il n'en est rien. \r\nA sa d\u00e9charge, il faut dire que l'ex-\u00e9g\u00e9rie des Droits de l'Homme en Asie n'a aucun pouvoir sur le puissant secteur militaire, qui continue de contr\u00f4ler une partie des institutions. C'est l'arm\u00e9e qui m\u00e8ne les op\u00e9rations contre les Rohingyas en commettant des crimes de guerre selon Amnesty Internation. En s'y opposant, Aung San Suu Kyi risquerait de destabiliser le fragile et incomplet processus de d\u00e9mocratisation.\r\nMais de retour de Birmanie, le chercheur d'Amnesty Matt Wells va plus loin :\r\nSON WELLS\r\nC'est inqui\u00e9tant, note le d\u00e9fenseur des droits de l'homme.))\r\n(14/LEGO RESTRUCTURE PA) Dans un tout autre registre maintenant...\r\nLe groupe danois Lego est mal en point\r\nIl annonce la suppression de 1.400 emplois dans le monde, soit 8% de ses effectifs. \r\nLe g\u00e9ant du jouet accuse \u00e9galement une baisse de son chiffre d'affaires au premier semestre.\r\nLa petite brique en plastique aurait de moins en moins la faveur des enfants en Europe et aux Etats-Unis.\r\nEstelle Braconnier...\r\n((Les bo\u00eetes de L\u00e9go Star Wars, produit phare de la marque, ces derni\u00e8res ann\u00e9es sont boud\u00e9es aux rayons des magasins de jouets...Et elles ne sont pas les seules...Lego city, Lego Ninjago, les derni\u00e8res collections n'ont plus la cote !\r\nLe groupe accuse impuissant un repli de ses ventes sur le vieux continent et outre-atlantique.\r\nAujourd'hui, c'est en Chine que \u00e7a marche, mais pas suffisamment et l'entreprise a d\u00e9j\u00e0 fr\u00f4l\u00e9 la faillite en 2.000.\r\nLe groupe a longtemps surf\u00e9 sur un succ\u00e8s l\u00e9gendaire malgr\u00e9 une organisation complexe et une diversification \u00e0 tout va.\r\nJeux vid\u00e9os, films, dessins anim\u00e9s, parcs d'attraction, produits d\u00e9riv\u00e9s le march\u00e9 \u00e0 \u00e9t\u00e9 bati sur un balayage grand format...qui n'est plus rentable aujourd'hui.\r\nIl faut restructurer, rationnaliser, voire plus petit et \u00e9purer les inventaires, selon la direction.\r\nLes suppressions de poste auront lieu d'ici la fin de l'ann\u00e9e \u00e0 commencer par le Danemark.\r\nCette fois-ci, contrairement au slogan, la cr\u00e9ativit\u00e9 connait une limite !))\r\n(20/BARBARA LE FILM PI) Un nom et une voix...et quelques titre qu'on aime fredonner de \"L'aigle noir\" \u00e0 \"G\u00f6ttingen\"...\r\nBarbara, l\u00e9gende de la chanson fran\u00e7aise, disparaissait il y a vingt ans. \r\nD\u00e8s le 13 octobre, elle aura son expo \u00e0 la Philharmonie de Paris.\r\n Et d\u00e8s aujourd'hui, \u00abBarbara\u00bb, le film, est \u00e0 d\u00e9couvrir sur les \u00e9crans. \r\nUn film de et sign\u00e9.... Mathieu Amalric...et o\u00f9 Jeanne Balibar, qui incarne la chanteuse. \r\nPour notre critique  Rapha\u00eble Bouchet, \u00abBarbara\u00bb est l'un des films les plus passionnants de cette rentr\u00e9e.\r\n  1'31'' ((possible de sortir avant la fin si trop long... mais pas avant 1'18'', please!!))\r\n((MUSIQUE\r\nBarbara n'a rien \u00e0 voir avec les biographies film\u00e9es - les biopics, comme on dit - qui pullulent sur les \u00e9crans. Et qui bien souvent ressemblent \u00e0 des pages Wikipedia sagement illustr\u00e9es. Ici, Jeanne Balibar - imp\u00e9riale - interpr\u00e8te non pas directement Barbara, mais Brigitte, une actrice engag\u00e9e par un cin\u00e9aste pour tourner dans un film sur Barbara. Ce proc\u00e9d\u00e9 de mise en abyme permet de constamment mettre \u00e0 distance le genre biopic, de l'interroger pour dire qu'il est impossible de mettre en sc\u00e8ne l'histoire vraie. \r\n(BREF EXTRAIT) \r\nLe r\u00e9cit est morcel\u00e9, il avance par tableaux et \u00e7a va certainement frustrer ceux qui attendaient des informations tr\u00e8s concr\u00e8tes sur la chanteuse. Mais on est dans l'\u00e9vocation, pas dans l'affirmation. Et c'est ce qui rend ce film si beau: il fait ressentir la v\u00e9rit\u00e9 d'une voix qui traverse le temps et qui continue, vingt ans apr\u00e8s, de transpercer les cours.\r\nMUSIQUE))\r\n(METEO) ***Et un coup d'oeil sur la m\u00e9t\u00e9o...en chanson?\r\n\"Il pleut sur Nantes\"...chantait Barbara...\r\n(VIRGULE FIN TAPIS) \r\n(SOUS LA BARRE) \r\n(06/VD/DEGATS ECOLE VEVEY IV GIRARDIN) ***Dans l'actualit\u00e9 en Suisse...Le coll\u00e8ges des Crosets...\u00e0 Vevey restera ferm\u00e9 au moins jusqu'en f\u00e9vrier 2018...\r\nCons\u00e9quences...de l'incendie qui a ravag\u00e9 lundi matin...la toiture de l'\u00e9cole.\r\nPour rappel, personnes n'a \u00e9t\u00e9 bless\u00e9...mais le b\u00e2timent va devoir subir d'importants travaux.\r\nEt d'ici l\u00e0...il va bien falloir trouver une nouvelle salle de classe pour...les 260 \u00e9l\u00e8ves de l'\u00e9cole primaire.\r\nLes pr\u00e9cisions d'Agathe Birden.\r\n  1'11''\r\n((Pas d'\u00e9cole jusqu'\u00e0 lundi matin. Mais une permanence extra scolaire a \u00e9t\u00e9 mise en place pour les parents qui n'ont pas de solution de garde d'ici la. D\u00e8s lundi, les \u00e9coliers et leurs enseignants trouveront refuge dans d'autres \u00e9tablissements de la ville et de la r\u00e9gion... Une solution qui ne devrait durer que quelques semaines. Ensuite, et ce n'est pour l'instant qu'une des pistes envisag\u00e9es, des pavillons provisoires pourraient \u00eatre install\u00e9s jusqu'\u00e0 ce que les travaux soient termin\u00e9s, probablement pas avant f\u00e9vrier 2018...Une psychologue est \u00e0 disposition des familles qui estiment que l'incendie a eu un impact inqui\u00e9tant sur leurs enfants... Lionel Girardin, municipal en charge des \u00e9coles \u00e0 Vevey...\r\n---SON 33''\r\nQuant aux causes de l'encendie elles ne sont pour l'heure pas connues. ))", "alternativeTitle": ["Le Journal de 7h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Julien Bangerter", "Le Journal de 7h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Julien Bangerter / LME_2017-09-06T07:00:00_le-journal-de-7h", "Le Journal de 7h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Julien Bangerter / LME_2017-09-06T07:00:00_le-journal-de-7h"], "imageURL": "//www.rts.ch/7847743.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8877965", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Birden, Agathe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bouchet, Raphaele", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Grand, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Franco, Alain", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Eymann, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bangerter, Julien", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bangerter, Julien", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Braconnier, Estelle", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8877965", "ece-8877944"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Matinale", "source": "siranau", "title": "Signature : Signature d'Alain Franco - La Suisse doit s'emparer du dossier nord-cor\u00e9en", "id": "sound-B9E3A04C-253E-4118-9EB2-76C44449A0D0", "durationSec": 99, "publicationDate": "2017-09-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Lundi, lors d'un d\u00e9jeuner avec la presse \u00e9trang\u00e8re, Doris Leuthard d\u00e9clarait: \"Nous sommes pr\u00eats \u00e0 proposer nos services de m\u00e9diateur dans la crise avec la Cor\u00e9e du Nord. Il est temps de s'asseoir autour d'une table\".\r\n\r\n* * Signature d'Alain Franco - La Suisse doit s'emparer du dossier nord-cor\u00e9en (SIGNATURE 06.09 SUISSE ACTEUR CLEF DANS CRISE COREE)  ALAIN FRANCO, en direct du Studio de Lausanne / natel\r\n7h26.. Alain Franco nous a rejoint pour Signature :\r\n\"La Suisse doit s'emparer du dossier nord-cor\u00e9en.\"\r\nAbsolument ! Lundi, Lors d'un d\u00e9jeuner avec la presse \u00e9trang\u00e8re, Doris Leuthard d\u00e9clarait : \"Nous sommes pr\u00eats \u00e0 proposer nos services de m\u00e9diateur dans la crise avec la Cor\u00e9e du Nord. Il est temps de s'asseoir autour d'une table \u00bb.\r\nQuelques minutes plus tard, ses propos \u00e9taient publi\u00e9s en urgence par l'agence Reuters. En quelques heures, les m\u00e9dias du monde entier titraient: \u00ab la Suisse offre ses services \u00bb.\r\nStupeur et tremblements \u00e0 Berne o\u00f9 l'on faisait remarquer que Doris Leuthard n'avait rien dit de plus que le communiqu\u00e9 des Affaires Etrang\u00e8res de la veille. \u00ab Cet emballement m\u00e9diatique est une histoire de fou \u00bb, confiait un officiel, oublieux d'une le\u00e7on fondamentale en politique : une d\u00e9claration d'un chef d'Etat fera toujours plus de bruit qu'un obscur communiqu\u00e9 publi\u00e9 au cour d'un chaud dimanche d'\u00e9t\u00e9.\r\nBerne s'est donc employ\u00e9 \u00e0 calmer le jeu en rappelant que c'est aux Etats partie au probl\u00e8me de saisir la Suisse. C'est vrai. M\u00eame si un peu de proactivit\u00e9 de la part de notre diplomatie serait bienvenue.\r\nCar en mati\u00e8re de m\u00e9diation, la Suisse a ses lettres de noblesses. Depuis des lustres, des soldats suisses s'interposent \u00e0 la fronti\u00e8re entre les 2 Cor\u00e9es. Et de la Tch\u00e9tch\u00e9nie \u00e0 l'Ukraine en passant par le nucl\u00e9aire iranien, la Conf\u00e9d\u00e9ration, par sa neutralit\u00e9 et ses diplomates de talents, a d\u00e9montr\u00e9 sa capacit\u00e9 \u00e0 jouer les interm\u00e9diaires. \r\nEntre un Kim Yong EUne d\u00e9termin\u00e9 \u00e0 faire de son pays une puissance nucl\u00e9aire pour ne pas finir comme un vulgaire Saddam Hussein, un Donald Trump impr\u00e9visible, et une Chine h\u00e9sitante, le monde aurait bien besoin des bons offices de la Suisse.\r\nAlors voil\u00e0 Romaine, j'ai fait une recherche sur internet. La m\u00e9thode \u00ab Le cor\u00e9en sans peine \u00bb ne coute qu'une trentaine de francs. Pas cher pay\u00e9, pour sauver la plan\u00e8te d'un conflit nucl\u00e9aire.\r\nMerci Alain!\r\nLa Suisse doit s'emparer du dossier nord-cor\u00e9en.\r\nUn commentaire \u00e0 retrouver sur notre site rtsinfo.ch/signature", "alternativeExcerpt": ["Lundi, lors d\u2019un d\u00e9jeuner avec la presse \u00e9trang\u00e8re, Doris Leuthard d\u00e9clarait: \"Nous sommes pr\u00eats \u00e0 proposer nos services de m\u00e9diateur dans la crise avec la Cor\u00e9e du Nord. Il est temps de s'asseoir autour d\u2019une table\".", "Lundi, lors d\u2019un d\u00e9jeuner avec la presse \u00e9trang\u00e8re, Doris Leuthard d\u00e9clarait: \"Nous sommes pr\u00eats \u00e0 proposer nos services de m\u00e9diateur dans la crise avec la Cor\u00e9e du Nord. Il est temps de s'asseoir autour d\u2019une table\".", "Lundi, lors d\u2019un d\u00e9jeuner avec la presse \u00e9trang\u00e8re, Doris Leuthard d\u00e9clarait: \"Nous sommes pr\u00eats \u00e0 proposer nos services de m\u00e9diateur dans la crise avec la Cor\u00e9e du Nord. Il est temps de s'asseoir autour d\u2019une table\"."], "alternativeTitle": ["Signature d'Alain Franco - La Suisse doit s\u2019emparer du dossier nord-cor\u00e9en", "Signature d'Alain Franco (vid\u00e9o) - La Suisse doit s\u2019emparer du dossier nord-cor\u00e9en", "Signature d'Alain Franco - La Suisse doit s\u2019emparer du dossier nord-cor\u00e9en / LME_2017-09-06T07:25:00_signature", "Signature d'Alain Franco - La Suisse doit s\u2019emparer du dossier nord-cor\u00e9en / LME_2017-09-06T07:25:00_signature"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8877952", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4973818.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Morard, Romaine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Franco, Alain", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8877952", "ece-8877934"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Cin\u00e9ma: \"Barbara\" de Mathieu Amalric", "id": "sound-773A5221-970F-4DD2-8C92-69BF94533C40", "durationSec": 417, "publicationDate": "2017-09-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\"Barbara\", le dernier long-m\u00e9trage de Mathieu Amalric sort ce mercredi sur les \u00e9crans romands.\r\nPhilippe Congiusti a rencontr\u00e9 le r\u00e9alisateur, et Jeanne Balibar, qui incarne la grande chanteuse.", "alternativeExcerpt": ["\"Barbara\", le dernier long-m\u00e9trage de Mathieu Amalric sort ce mercredi sur les \u00e9crans romands.\n\nPhilippe Congiusti a rencontr\u00e9 le r\u00e9alisateur, et Jeanne Balibar, qui incarne la grande chanteuse."], "alternativeTitle": ["Cin\u00e9ma: \"Barbara\" de Mathieu Amalric / VER_2017-09-06T16:35:45_cinema-barbara-de-mathieu-amalric", "Vertigo du 06.09.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8875447.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8861331", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre Philippe", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8861325"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "Emission sp\u00e9ciale sur les l\u00e9gislatives allemandes (premi\u00e8re partie)", "id": "sound-AE936396-1142-43BB-B525-6AE2175CA0BD", "durationSec": 199, "publicationDate": "2017-09-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Emission sp\u00e9ciale sur les l\u00e9gislatives allemandes en direct d'Essen. La ville d'Essen, \u00e0 l'ouest de l'Allemagne, a \u00e9t\u00e9 le cour industriel du pays. L'ancien royaume du charbon et de l'acier, symbole du renouveau et de la d\u00e9sindustrialisation, a \u00e9t\u00e9 d\u00e9sign\u00e9 capitale verte de l'Europe.\r\n\r\n* * Emission sp\u00e9ciale sur les l\u00e9gislatives allemandes en direct d'Essen. La ville d'Essen, \u00e0 l'ouest de l'Allemagne, a \u00e9t\u00e9 le cour industriel du pays. L'ancien royaume du charbon et de l'acier, symbole du renouveau et de la d\u00e9sindustrialisation, a \u00e9t\u00e9 d\u00e9sign\u00e9 capitale verte de l'Europe.", "alternativeExcerpt": ["Emission sp\u00e9ciale sur les l\u00e9gislatives allemandes en direct d'Essen. La ville d'Essen, \u00e0 l'ouest de l'Allemagne, a \u00e9t\u00e9 le c\u0153ur industriel du pays. L'ancien royaume du charbon et de l'acier, symbole du renouveau et de la d\u00e9sindustrialisation, a \u00e9t\u00e9 d\u00e9sign\u00e9 capitale verte de l'Europe."], "alternativeTitle": ["Emission sp\u00e9ciale sur les l\u00e9gislatives allemandes (premi\u00e8re partie) / TUM_2017-09-06T08:12:00_sequence-1", "Tout un monde du 06.09.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8897424.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8877877", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-8877873"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Cours-circuit", "source": "siranau", "title": "Cours-Circuit : Pourquoi les hommes ont-ils des t\u00e9tons ?", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-D2ED12CB-4BC4-41CF-9A0E-C53E9BCC8498", "durationSec": 157, "publicationDate": "2017-09-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["sein"], "alternativeTitle": ["Cours-Circuit / PNY_2017-09-06T11:15:00_cours-circuit", "Pony Express du 06.09.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8878031", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8864677.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8878021"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Tensions au Parlement catalan autour du r\u00e9f\u00e9rendum sur l'ind\u00e9pendance", "id": "sound-CA04A9EA-10A7-4D6C-AE27-C596BD574E06", "durationSec": 176, "publicationDate": "2017-09-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Cambon, Diane \r\nLe Parlement de Catalogne a plac\u00e9 mercredi \u00e0 son ordre du jour le vote d'une loi visant \u00e0 permettre l'organisation, le 1er octobre, dans la r\u00e9gion, un r\u00e9f\u00e9rendum sur l'ind\u00e9pendance.\r\n\r\n* * Tensions au Parlement catalan autour du r\u00e9f\u00e9rendum sur l'ind\u00e9pendance  \r\nLe Parlement de Catalogne conna\u00eet aujourd'hui une session pl\u00e9ni\u00e8re hautement turbulente et historique. Les d\u00e9put\u00e9s, dont la majorit\u00e9 sont ind\u00e9pendantistes, devraient adopter en fin d'apr\u00e8s midi une loi qui permettra de convoquer le r\u00e9f\u00e9rendum d'autod\u00e9termination, pourtant interdit par la Constitution espagnole.\r\nDiane Cambon, on vous retrouve en direct de Madrid, Madrid qui pr\u00e9pare son arsenal pour contre attaquer. \r\nIl n'y a plus de retour en arri\u00e8re pour les s\u00e9paratistes catalans. En pr\u00e9sentant aujourd'hui la loi qui annonce la tenue du referendum le 1er octobre, le gouvernement r\u00e9gional de Carles Puigdemnont sort du cadre l\u00e9gal de la  Constitution espagnole. Il faut savoir qu'aucune des 17 r\u00e9gions d'Espagne ne peut organiser une consultation d'autod\u00e9termination sans l'accord du Parlement. Or, avant d'arriver \u00e0 cette infraction constitutionnelle, l'ex\u00e9cutif catalan a demand\u00e9 \u00e0 plusieurs reprises au gouvernement central de cr\u00e9er une table de discussion sur le mod\u00e8le qu\u00e9b\u00e9cois ou \u00e9cossais,  mais il s'est toujours retrouv\u00e9 face \u00e0 la m\u00eame r\u00e9ponse. Pas question de modifier les lois.  D'o\u00f9 aujourd'hui ce d\u00e9fi aux r\u00e8gles d\u00e9mocratiques espagnoles, le plus grave depuis le retour de la d\u00e9mocratie il y a quarante ans. \r\nMadrid pr\u00e9pare une offensive pour interdire la tenue de ce r\u00e9f\u00e9rendum, en quoi consistent les mesures ?\r\nLes mesures sont vari\u00e9es et certains drastiques pour emp\u00eacher la tenue du r\u00e9f\u00e9rendum. Mais le gouvernement conservateur entend proc\u00e9der par \u00e9tape et sans pr\u00e9cipitation. Dans un premier temps, le leader Mariano Rajoy a d\u00e9pos\u00e9 un recours aupr\u00e8s de la Cour Constitutionnelle pour d\u00e9clarer nuls et sans effets les accords adopt\u00e9s aujourd'hui au Parlement catalan.  Il a aussi demand\u00e9 que la Justice \u00e9tudie les responsabilit\u00e9s p\u00e9nales pour la Pr\u00e9sidente du Parlement catalan, Carme Forcadell. Demain, le chef du gouvernement qui a convoqu\u00e9 un conseil de ministres exceptionnel, pourrait annoncer de nouvelles mesures, la plus redout\u00e9e \u00e9tant l'article 155 de la Constitution, qui retire \u00e0 une r\u00e9gion autonome toutes ses comp\u00e9tences. Mais avant d'arriver \u00e0 cet extr\u00eame, Rajoy aura recours sans doute \u00e0 la Justice .\r\nNi les menaces du gouvernement, ni les interdictions de la Justice ne semblent arr\u00eater le processus ind\u00e9pendantiste ? \r\nEn effet, pour le gouvernement catalan, toutes les mesures et les lois qui sont aujourd'hui vot\u00e9es au parlement catalan pr\u00e9valent sur la constitution espagnole. Les dirigeants s\u00e9paratistes ont affirm\u00e9 qu'ils,  je cite, \u00ab ne craignaient pas les repr\u00e9sailles \u00bb de Madrid . Certaines condamnations pr\u00e9voient notamment des cons\u00e9quences \u00e9conomiques pour le patrimoine des dirigeants souverainistes. Mais la fi\u00e8vre souverainiste n'est pas pr\u00eate de retomber. Lundi prochain, jour de la Diada, la f\u00eate nationale de Catalogne, sera sans nul doute une nouvelle d\u00e9monstration de force des ind\u00e9pendantistes.", "alternativeExcerpt": ["Le Parlement de Catalogne a plac\u00e9 mercredi \u00e0 son ordre du jour le vote d'une loi visant \u00e0 permettre l'organisation, le 1er octobre, dans la r\u00e9gion, un r\u00e9f\u00e9rendum sur l'ind\u00e9pendance."], "alternativeTitle": ["Tensions au Parlement catalan autour du r\u00e9f\u00e9rendum sur l'ind\u00e9pendance / FOR_2017-09-06T18:10:00_developpement-6", "Forum du 06.09.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8813493.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8877914", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8877904"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Matinale", "source": "siranau", "title": "Le Journal de 6h : Le Journal de 6h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Marielle Savoy", "id": "sound-67EABB1C-01CB-442D-8FA2-6D92884644F7", "durationSec": 594, "publicationDate": "2017-09-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : vitesse180;Fran\u00e7ois Monney, secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de la section romande de l'AVIA, la Soci\u00e9t\u00e9 des officiers des forces a\u00e9riennes;Florent Simonet, pr\u00e9sident de Garanto Romandie;manifestant \u00e0 Washington;de Chalus , Agla\u00e9  ;Jean-Yves Lourgouilloux, procureur adjoint du parquet national financier fran\u00e7ais;Guy Mettan, d\u00e9put\u00e9 PDC genevois\r\n\r\n\r\n* * Le Journal de 6h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Marielle Savoy (TF4/AVIONS DE CHASSE IV MONNEY) 30 \u00e0 40 avions de combat et un syst\u00e8me de d\u00e9fense sol-air pour un total de 9 milliards de francs. C'est la liste d'achat que Guy Parmelin pr\u00e9sentera aujourd'hui \u00e0 ses coll\u00e8gues du Conseil f\u00e9d\u00e9ral. Ses plans ont fuit\u00e9 hier dans la presse. Le ministre de la D\u00e9fense entend ainsi renouveler l'entier de la flotte des forces a\u00e9riennes. Au mois de mai, lorsque plusieurs variantes avaient \u00e9t\u00e9 pr\u00e9sent\u00e9es, les milieux proches de l'arm\u00e9e avaient plaid\u00e9 pour l'achat de 50 \u00e0 70 appareils. Depuis, ils semblent avoir mis de l'eau dans leur vin. On \u00e9coute Fran\u00e7ois Monney, secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de la section romande de l'AVIA, la Soci\u00e9t\u00e9 des officiers des forces a\u00e9riennes...\r\n  1'44''\r\nPropos recueillis par Pietro Bugnon.\r\n(Sucre) Si vous faites vos courses en Suisse... vos petits-d\u00e9jeuners seront bient\u00f4t plus sains. La Conf\u00e9d\u00e9ration et les principaux repr\u00e9sentants de la branche alimentaire se sont mis d'accord pour r\u00e9duire les sucres ajout\u00e9s: moins 2.5% dans les yaourts, moins 5% dans les c\u00e9r\u00e9ales. Ces d\u00e9cisions viennent \u00e9largir la D\u00e9claration de Milan, sign\u00e9e en 2015. Elle pr\u00e9voyait une diminution de ces sucres sur base volontaire... sans pr\u00e9ciser d'objectifs concrets.\r\n(02/REVENDICATIONS GARDES-FRONTIERES IV SIMONET) *** Toujours en Suisse... Les gardes-fronti\u00e8res sont en col\u00e8re...\r\nIls s'opposent cat\u00e9goriquement au rel\u00e8vement de l'\u00e2ge de leur retraite, de 60 \u00e0 65 ans. Le Conseil F\u00e9d\u00e9ral avait pris cette d\u00e9cision en juin dernier... Le syndicat des douaniers Garanto annonce qu'il va la combattre... avec l'appui des repr\u00e9sentants du personnel de la Conf\u00e9d\u00e9ration. Pour Florent Simonet, pr\u00e9sident de Garanto Romandie, relever l'\u00e2ge de la retraite des gardes-fronti\u00e8res est m\u00eame dangereux:\r\n  0'29''\r\nDes propos recueillis par Marc Menichini.\r\n(Irma) Irma menace les Antilles. L'ouragan devrait frapper les \u00celes du vent dans les prochaines heures, avec des rafales \u00e0 360 km/h. Il se dirigera ensuite vers la Floride. Hier soir, le pr\u00e9sident am\u00e9ricain Donald Trump a d\u00e9clar\u00e9 l'\u00e9tat d'urgence dans plusieurs territoires am\u00e9ricains situ\u00e9s sur la route d'Irma. L'ouragan est class\u00e9 dans la cat\u00e9gorie 5... c'est le niveau maximal de l'\u00e9chelle de mesure.\r\n(10/USA/AVENIR DREAMERS IV MANIFESTANT) *** Mauvaise nouvelle pour ceux que l'on appelle les \"Dreamers\"... \r\nLe pr\u00e9sident am\u00e9ricain Donald Trump a d\u00e9cid\u00e9 mardi de r\u00e9voquer le programme de protection de ces jeunes migrants clandestins. Un programme nomm\u00e9 DACA et qui avait \u00e9t\u00e9 mis en place par Barack Obama en 2012. Il emp\u00eachait l'expulsion de quelque 800 000 migrants arriv\u00e9es sur le territoire am\u00e9ricain alors qu'ils \u00e9taient encore enfants...\r\nHier, devant la Maison Blanche, des centaine de personnes sont venues crier leur col\u00e8re. A l'image de Marwin, qui vient du Salvador\r\n  0'25''\r\n((homme : C'est devenu de plus en plus dur depuis que Donald Trump est pr\u00e9sident. C'est vraiment difficile pour nos communaut\u00e9 (question : vous avez peur d'\u00eatre expuls\u00e9) Bien s\u00fbr, nous avons tout le temps peur de \u00e7a.. Masi nous sommes ici pour nous battre car de nombreuses personnes vont \u00eatre vuln\u00e9rables face \u00e0 l'immigration.))\r\nDes propos recueillis par Rapha\u00ebl Grand. \r\nLe Congr\u00e8s am\u00e9ricain a d\u00e9sormais 6 mois pour l\u00e9gif\u00e9rer sur le sort de ces Dreamers.\r\n(Br\u00e9sil) Plus de 10 millions de dollars. C'est la somme retrouv\u00e9e par la police dans une cache, \u00e0 Salvador, dans le nord-est du Br\u00e9sil. L'argent a \u00e9t\u00e9 saisi dans une maison suppos\u00e9e appartenir \u00e0 un ancien ministre du pr\u00e9sident br\u00e9silien Michel Temer. Cette trouvaille s'inscrit dans le cadre d'une enqu\u00eate sur un syst\u00e8me de pr\u00eats frauduleux... Des pr\u00eats qui auraient \u00e9t\u00e9 accord\u00e9s \u00e0 des hommes politiques et des hauts fonctionnaires par une banque publique br\u00e9silienne.\r\n(19/JO RIO CORRUPTION IV LOURGOUILLOUX) ***On reste au Br\u00e9sil... o\u00f9 une nouvelle affaire de corruption \u00e9clabousse le CIO. \r\nLa police a ouvert une enqu\u00eate sur l'attribution des JO \u00e0 la ville de Rio en 2009..\r\nLes investigations portent sur de possibles achats de voix des membres du CIO, et visent plusieurs personnalit\u00e9s...notamment le fils de celui qui \u00e9tait \u00e0 l'\u00e9poque le patron de la f\u00e9d\u00e9ration mondiale d'athl\u00e9tisme.\r\nLes explications de Jean-Yves LouR-gouilloux, procureur adjoint du parquet national financier fran\u00e7ais, qui participe \u00e0 l'enqu\u00eate aux c\u00f4t\u00e9s des br\u00e9siliens.\r\n  0'51''\r\nJean-Yves LouR-gouillioux interrog\u00e9 \u00e0 Rio par Agla\u00e9 de Chalus\r\n(Impressum) Retour en Suisse... avec cette r\u00e9solution adopt\u00e9e par les d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s d'Impressum, le syndicat des journalistes. Ils demandent une aide directe \u00e0 la presse de la part de la Conf\u00e9d\u00e9ration et des cantons. Impressum s'inqui\u00e8te des r\u00e9centes restructurations du groupe Tamedia. Le syndicat estime qu'elles portent une atteinte massive \u00e0 la diversit\u00e9 de la presse. Il pr\u00e9voit une manifestation nationale de protestation cet automne sur la Place F\u00e9d\u00e9rale.\r\n(03/GE/PDC MOTION PRESSE IV METTAN) ***Et l'avenir de la presse... plus pr\u00e9cis\u00e9ment celui de la presse locale... suscite aussi des inqui\u00e9tudes \u00e0 Gen\u00e8ve.\r\nLes r\u00e9organisations annonc\u00e9es par Tamedia auront notamment un fort impact sur le quotidien \"La Tribune de Gen\u00e8ve\". Hier, le PDC a d\u00e9pos\u00e9 une motion pour une presse locale forte et ind\u00e9pendante devant le Grand Conseil. Elle demande notamment d'\u00e9tudier la cr\u00e9ation d'un fond de soutien public-priv\u00e9 aux m\u00e9dias locaux. Le d\u00e9put\u00e9 PDC Guy Mettan est l'auteur de cette motion... il est \u00e9galement directeur du club suisse de la presse... Pour lui il s'agit d'abord de faire prendre conscience aux politiques qu'il est temps de s'impliquer pour l'avenir des m\u00e9dias imprim\u00e9s. \r\n  0'52''\r\nDes propos recueillis par Tania Sazpinar\r\n(Zika) ***Le virus Zika n'aurait pas que des mauvais c\u00f4t\u00e9s. \r\nC'est ce que nous apprend une \u00e9tude publi\u00e9e hier aux Etats-Unis. Zika pourrait permettre de combattre une forme agressive de cancer du cerveau, qui est fatale \u00e0 la plupart des malades. Le virus a la capacit\u00e9 de d\u00e9truire des cellules souches du cerveau qui sont souvent r\u00e9sistantes aux th\u00e9rapies actuelles... et il a fait ses preuves lors d'essais sur des souris. Les scientifiques soulignent que des recherches suppl\u00e9mentaires sont encore n\u00e9cessaires avant de pouvoir tester cliniquement ce traitement sur les hommes.\r\n(SOUS LA BARRE)", "alternativeTitle": ["Le Journal de 6h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Marielle Savoy", "Le Journal de 6h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Marielle Savoy / LMA_2017-09-06T06:00:00_le-journal-de-6h", "Le Journal de 6h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Marielle Savoy / LMA_2017-09-06T06:00:00_le-journal-de-6h"], "imageURL": "//www.rts.ch/7824239.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8877930", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Menichini, Marc", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Sazpinar, Tania", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "De Chalus", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Savoy, Marielle", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bugnon, Pietro", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Grand, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8877930", "ece-8877921"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Matinale", "source": "siranau", "title": "Ici la Suisse : Ici la Suisse - An der Grenze - Sur la fronti\u00e8re (3/5): Rheinfelden", "id": "sound-F1828DAC-0945-4A80-9B0A-B0901911A45F", "durationSec": 385, "publicationDate": "2017-09-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\"Ici la Suisse\" se rend \u00e0 la fronti\u00e8re germano-suisse toute la semaine pour une s\u00e9rie de reportages en marge des \u00e9lections l\u00e9gislatives allemandes du 24 septembre.\r\n\r\n* * Ici la Suisse - An der Grenze - Sur la fronti\u00e8re (3/5): Rheinfelden 6h39 TEASING\r\nC'\u00e9tait le journal de Foued Boukari... //\r\n6h 39 sur la Premi\u00e8re.. \r\nA suivre dans un instant.. \r\n- Val\u00e9rie Droux pour une premi\u00e8re revue de presse\r\n- Ici la Suisse nous emm\u00e8ne toute la semaine sur la fronti\u00e8re entre la Suisse et l'Allemagne... Ce matin nous serons \u00e0 Rheinfelden.. c\u00f4t\u00e9 suisse et c\u00f4t\u00e9 allemands.. ce sont deux villes s\u00e9par\u00e9es par le Rhin..\r\n- juste avant 7 heures... mp3... le psychiatre Serge Tisseron nous fera revivre mai 68 en musique\r\nJINGLE!", "alternativeExcerpt": ["\"Ici la Suisse\" se rend \u00e0 la fronti\u00e8re germano-suisse toute la semaine pour une s\u00e9rie de reportages en marge des \u00e9lections l\u00e9gislatives allemandes du 24 septembre.", "\"Ici la Suisse\" se rend \u00e0 la fronti\u00e8re germano-suisse toute la semaine pour une s\u00e9rie de reportages en marge des \u00e9lections l\u00e9gislatives allemandes du 24 septembre.", "\"Ici la Suisse\" se rend \u00e0 la fronti\u00e8re germano-suisse toute la semaine pour une s\u00e9rie de reportages en marge des \u00e9lections l\u00e9gislatives allemandes du 24 septembre."], "alternativeTitle": ["Ici la Suisse - An der Grenze - Sur la fronti\u00e8re (3/5): Rheinfelden", "Ici la Suisse - An der Grenze - Sur la fronti\u00e8re (3/5): Rheinfelden / LME_2017-09-06T06:47:00_ici-la-suisse", "Ici la Suisse - An der Grenze - Sur la fronti\u00e8re (3/5): Rheinfelden / LME_2017-09-06T06:47:00_ici-la-suisse"], "imageURL": "//www.rts.ch/8897286.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8877959", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Morard, Romaine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8877959", "ece-8877940"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Versus-\u00e9couter", "source": "siranau", "title": "Les orchestres suisses: un \u00e9tat des lieux", "id": "sound-06ECC848-B2C7-4262-9B47-6E1421C6B61F", "durationSec": 2071, "publicationDate": "2017-09-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Rubrique Musique\r\nContributeurs hors th\u00e9saurus : Rubrique Musique\r\n\r\n\r\n8. L'Ensemble symphonique Neuch\u00e2tel (ESN), avec la participation de son chef, Alexander Mayer\r\nD'abord, il y eut ce coup de foudre entre le chef allemand Alexander Mayer et la ville de Neuch\u00e2tel, qu'il traversait r\u00e9guli\u00e8rement par le train pour se rendre \u00e0 Gen\u00e8ve comme assistant au Grand-Th\u00e9\u00e2tre. Puis, la place de chef de l'orchestre nouvellement reform\u00e9 s'est pr\u00e9sent\u00e9 \u00e0 lui. L'ESN \u00e9tait en passe de relever le difficile d\u00e9fi de r\u00e9unir non seulement le Haut et le Bas du canton, mais \u00e9galement l'Ouest et l'Est. En sept ann\u00e9es, par sa souplesse, son profil \u00e0 g\u00e9om\u00e9trie variable, l'ESN s'est impos\u00e9 aupr\u00e8s de son public. \r\nLe secret de ce succ\u00e8s r\u00e9side probablement dans le fait que personne ne peut se revendiquer propri\u00e9taire exclusif de la formation et cependant le public accorde une confiance sans limite \u00e0 l'orchestre et \u00e0 son chef dans ses choix artistiques.", "alternativeExcerpt": ["8. L'Ensemble symphonique Neuch\u00e2tel (ESN), avec la participation de son chef, Alexander Mayer\nD'abord, il y eut ce coup de foudre entre le chef allemand Alexander Mayer et la ville de Neuch\u00e2tel, qu'il traversait r\u00e9guli\u00e8rement par le train pour se rendre \u00e0 Gen\u00e8ve comme assistant au Grand-Th\u00e9\u00e2tre. Puis, la place de chef de l'orchestre nouvellement reform\u00e9 s'est pr\u00e9sent\u00e9 \u00e0 lui. L'ESN \u00e9tait en passe de relever le difficile d\u00e9fi de r\u00e9unir non seulement le Haut et le Bas du canton, mais \u00e9galement l'Ouest et l'Est. En sept ann\u00e9es, par sa souplesse, son profil \u00e0 g\u00e9om\u00e9trie variable, l'ESN s'est impos\u00e9 aupr\u00e8s de son public. \nLe secret de ce succ\u00e8s r\u00e9side probablement dans le fait que personne ne peut se revendiquer propri\u00e9taire exclusif de la formation et cependant le public accorde une confiance sans limite \u00e0 l'orchestre et \u00e0 son chef dans ses choix artistiques.", "8. L'Ensemble symphonique Neuch\u00e2tel (ESN), avec la participation de son chef, Alexander Mayer\nD'abord, il y eut ce coup de foudre entre le chef allemand Alexander Mayer et la ville de Neuch\u00e2tel, qu'il traversait r\u00e9guli\u00e8rement par le train pour se rendre \u00e0 Gen\u00e8ve comme assistant au Grand-Th\u00e9\u00e2tre. Puis, la place de chef de l'orchestre nouvellement reform\u00e9 s'est pr\u00e9sent\u00e9 \u00e0 lui. L'ESN \u00e9tait en passe de relever le difficile d\u00e9fi de r\u00e9unir non seulement le Haut et le Bas du canton, mais \u00e9galement l'Ouest et l'Est. En sept ann\u00e9es, par sa souplesse, son profil \u00e0 g\u00e9om\u00e9trie variable, l'ESN s'est impos\u00e9 aupr\u00e8s de son public. \nLe secret de ce succ\u00e8s r\u00e9side probablement dans le fait que personne ne peut se revendiquer propri\u00e9taire exclusif de la formation et cependant le public accorde une confiance sans limite \u00e0 l'orchestre et \u00e0 son chef dans ses choix artistiques.", "8. L'Ensemble symphonique Neuch\u00e2tel (ESN), avec la participation de son chef, Alexander Mayer\nD'abord, il y eut ce coup de foudre entre le chef allemand Alexander Mayer et la ville de Neuch\u00e2tel, qu'il traversait r\u00e9guli\u00e8rement par le train pour se rendre \u00e0 Gen\u00e8ve comme assistant au Grand-Th\u00e9\u00e2tre. Puis, la place de chef de l'orchestre nouvellement reform\u00e9 s'est pr\u00e9sent\u00e9 \u00e0 lui. L'ESN \u00e9tait en passe de relever le difficile d\u00e9fi de r\u00e9unir non seulement le Haut et le Bas du canton, mais \u00e9galement l'Ouest et l'Est. En sept ann\u00e9es, par sa souplesse, son profil \u00e0 g\u00e9om\u00e9trie variable, l'ESN s'est impos\u00e9 aupr\u00e8s de son public. \nLe secret de ce succ\u00e8s r\u00e9side probablement dans le fait que personne ne peut se revendiquer propri\u00e9taire exclusif de la formation et cependant le public accorde une confiance sans limite \u00e0 l'orchestre et \u00e0 son chef dans ses choix artistiques."], "alternativeTitle": ["Les orchestres suisses: un \u00e9tat des lieux", "Les orchestres suisses: un \u00e9tat des lieux / VSS_2017-09-06T10:11:00_versus-ecouter", "Les orchestres suisses: un \u00e9tat des lieux / VSS_2017-09-06T10:11:00_versus-ecouter"], "imageURL": "//www.rts.ch/8879863.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8861212", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Durand-Vallade, Mich\u00e8le", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8861212", "ece-8861208"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "L'h\u00f4pital de Moutier pourrait \u00eatre mis en vente prochainement", "id": "sound-AD08F665-6075-4EF7-88BC-6C082DC76487", "durationSec": 199, "publicationDate": "2017-09-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Des discussions sur l'avenir de l'H\u00f4pital du Jura bernois \u00e0 Moutier ont \u00e9t\u00e9 entam\u00e9es par son conseil d'administration. La vente serait une des solutions envisag\u00e9es, a appris la RTS mercredi.\r\n\r\n* * L'h\u00f4pital de Moutier pourrait \u00eatre mis en vente prochainement Christian: et on commence avec cette information de notre r\u00e9daction, l'h\u00f4pital de Moutier pourrait \u00eatre mis en vente... \r\nDes discussions sur l'avenir de l'\u00e9tablissement pr\u00e9v\u00f4tois ont \u00e9t\u00e9 entam\u00e9es par le conseil d'administration de l'H\u00f4pital du Jura bernois. La vente serait une des solutions envisag\u00e9es. \r\nLa d\u00e9marche met sous pression le gouvernement jurassien qui pensait pouvoir r\u00e9cup\u00e9rer l'h\u00f4pital, d'une mani\u00e8re ou d'une autre, suite au vote du 18 juin sur le transfert de Moutier. \r\nGa\u00ebl Klein, vous \u00eates notre correspondant dans le Jura, l'h\u00f4pital de Moutier avait \u00e9t\u00e9 au cour de la campagne du 18 juin, et il continue donc de susciter passablement d'interrogations.    \r\nOui, selon nos sources, mandat aurait \u00e9t\u00e9 donn\u00e9 cet \u00e9t\u00e9 au conseil d'administration de l'H\u00f4pital du Jura bernois de vendre l'h\u00f4pital de Moutier au plus offrant. Un appel d'offre officiel pourrait \u00eatre lanc\u00e9 prochainement, une banque importante aurait aussi \u00e9t\u00e9 int\u00e9gr\u00e9e dans l'op\u00e9ration. Contact\u00e9, le conseiller d'Etat bernois Pierre-Alain Schnegg, Directeur de la Sant\u00e9 et des Affaires sociales, ne souhaite pas s'exprimer sur ce dossier parce que cette d\u00e9cision rel\u00e8ve du conseil d'administration de l'H\u00f4pital du Jura bernois. Et d'ajouter que si le Jura d\u00e9cide de racheter l'h\u00f4pital de Moutier, le canton de Berne ne s'y opposera certainement pas.\r\nDu c\u00f4t\u00e9 de l'H\u00f4pital du Jura bernois et de son conseil d'administration, son pr\u00e9sident Anthony Picard d\u00e9clare \u00eatre \u00e0 la manouvre avec son conseil pour trouver une solution pour l'avenir de l'h\u00f4pital de Moutier et sa viabilit\u00e9, une vente de l'\u00e9tablissement pr\u00e9v\u00f4tois \u00e9tant une des solutions possibles. Solution qui devra quoi qu'il en soit \u00eatre pr\u00e9sent\u00e9e \u00e0 son propri\u00e9taire, soit le canton de Berne. Diff\u00e9rentes discussions ont \u00e9t\u00e9 entam\u00e9es avec des partenaires publics et priv\u00e9s. Et le calendrier n'est pas fig\u00e9 dans le temps ajoute Anthony Picard.   \r\nEt Ga\u00ebl, rien d'\u00e9tonnant selon vous dans la d\u00e9marche bernoise ? \r\nOui, \u00e0 de nombreuses reprises durant la campagne qui a pr\u00e9c\u00e9d\u00e9 le vote du 18 juin, le gouvernement bernois avait sans cesse r\u00e9p\u00e9t\u00e9 qu'il serait exclu que le canton du Jura entre dans le capital action de la soci\u00e9t\u00e9 de l'H\u00f4pital du Jura bernois et qu'il n'y aurait jamais de planification hospitali\u00e8re commune. \r\nDe cette volont\u00e9 de vendre, le gouvernement jurassien en a \u00e9t\u00e9 inform\u00e9 ? \r\nOui, mais il pr\u00e9f\u00e8re parler pour l'instant de rumeurs plut\u00f4t que d'informations officielles. Dans un courrier que l'ex\u00e9cutif bernois va recevoir, il rappelle sa volont\u00e9 de reprendre les activit\u00e9s de l'h\u00f4pital de Moutier. Le ministre jurassien de la sant\u00e9 r\u00e9\u00e9dite le dessein du Jura d'administrer le site de Moutier en cogestion d'actionnaires. Si Berne refuse, le Jura propose que le site de Moutier devienne un nouveau site de l'H\u00f4pital du Jura. \r\nMais Ga\u00ebl, d'autres discussions ont d\u00e9j\u00e0 eu lieu \u00e0 ce sujet, plus informelles celles-ci, entre le gouvernement jurassien et le secteur priv\u00e9, notamment l'ancien groupe Genolier, aujourd'hui Swiss Medical Network ? \r\nOui, Jacques Gerber le confirme, aucun contact officiel, juste des personnes qui se connaissent et qui se rencontrent. Le gouvernement a surtout mis en garde contre une OPA agressive et contre-productive pour tout le monde. Jacques Gerber ne ferme pas la porte, mais il estime qu'il faut le faire de mani\u00e8re coordonn\u00e9e et planifi\u00e9e.   \r\nEn fait, Ga\u00ebl, l'enjeu pourrait d\u00e9passer le simple cadre de Moutier ? \r\nOui, on pense au deuxi\u00e8me site de l'H\u00f4pital du Jura bernois, celui de Saint-Imier. Un duo qui fonctionne bien selon le directeur de Swiss Medical Network Antoine Huber qui trouverait dommage de le s\u00e9parer. Pour lui, ce serait l'occasion d'aller au-del\u00e0 de la fronti\u00e8re des cantons et imaginer que le Canton du Jura prenne une participation de 50% par exemple dans l'H\u00f4pital du Jura bernois. Et si c'est possible, Antoine Huber se dit int\u00e9ress\u00e9 \u00e0 participer \u00e0 ce genre d'op\u00e9ration. Une \u00e9ventuelle participation \u00e0 l'acquisition de l'h\u00f4pital de Moutier le ferait entrer de plein pied dans le canton du Jura.", "alternativeExcerpt": ["Des discussions sur l'avenir de l'H\u00f4pital du Jura bernois \u00e0 Moutier ont \u00e9t\u00e9 entam\u00e9es par son conseil d\u2019administration. La vente serait une des solutions envisag\u00e9es, a appris la RTS mercredi."], "alternativeTitle": ["L\u2019h\u00f4pital de Moutier pourrait \u00eatre mis en vente prochainement / FOR_2017-09-06T18:00:00_developpement-1", "Forum du 06.09.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8898483.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8877914", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Klein, Ga\u00ebl", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Klein, Ga\u00ebl", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8877903"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Vieille merde (La)", "source": "siranau", "title": "La vieille merde : Tiga & Zintherius - Sunglasses at Night", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-23D58B34-63BA-4866-9B2E-73819AC1EDCB", "durationSec": 409, "publicationDate": "2017-09-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\nLa vieille merde, c'es tout simplement un bon vieux titre. Tous les jours, la vieille merde se prom\u00e8ne dans l'\u00e9mission mais on ne sait jamais quand elle va \u00eatre l\u00e2ch\u00e9e .", "alternativeExcerpt": ["La vieille merde, c'es tout simplement un bon vieux titre. Tous les jours, la vieille merde se prom\u00e8ne dans l'\u00e9mission mais on ne sait jamais quand elle va \u00eatre l\u00e2ch\u00e9e \u2026"], "alternativeTitle": ["La vieille merde : Tiga & Zintherius - Sunglasses at Night / PNY_2017-09-06T09:46:29_la-vieille-merde-tiga-zintherius-sunglas", "Pony Express du 06.09.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8878031", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8864677.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8878018"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Matinale", "source": "siranau", "title": "Futur ant\u00e9rieur : Futur ant\u00e9rieur - La nature en ville suscite passions et pol\u00e9miques", "id": "sound-D3D7B93E-2A92-452B-9EA4-3B9F30F54A45", "durationSec": 221, "publicationDate": "2017-09-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : CATINFO_SEP2017;Ernst Z\u00fcrcher, chercheur et ing\u00e9nieur forestier;Pradervand , Didier\r\n\r\n\r\n* * Futur ant\u00e9rieur - La nature en ville suscite passions et pol\u00e9miques (FUTUR ANTERIEUR 06.09 NATURE / ARBRES EN VILLE)   DIDIER PRADERVAND, en direct du Studio de Lausanne / natel ** 14\r\n6hxxx\r\n... Futur ant\u00e9rieur... \r\nl\u00e0 o\u00f9 s'esquisse le monde de demain... \r\navec cette semaine...au coeur de ce monde... la nature...\r\nune Nature avec laquelle on entretient des liens fusionnels...\r\nmais  quelquefois contradictoires ... Didier Pradervand... c\r\n... contradictoires, passionnels et souvent m\u00eame pol\u00e9mique, notamment en milieu urbain, qui plus est lorsque un arbre ou des arbres doivent \u00eatre abattus... quitte certaines fois \u00e0 devoir en appeler au vote populaire.\r\n*** (( c'\u00e9tait le cas r\u00e9cemment \u00e0 GENEVE... sur les arbres de la plaine de PlainPalais...))) Pourquoi, finalement, Didier,  tant de passion?\r\nparce qu'un arbre en ville, symbole de verticalit\u00e9, de force, c'est un rep\u00e8re dans le temps, dans l'espace... un peu de nature dans la grisaille... comme le rappelle le chercheur et ing\u00e9nieur forestier Ernst Z\u00fcrcher \r\n  (-> son DIGAS...0'09'' - 1/6 romantique))\r\n*** une vision plut\u00f4t romantique!\r\nsurtout quand on la partage, assis sur une souche dans une for\u00eat. Mais dans la r\u00e9alit\u00e9, la ville pour un arbre \r\n((monter le son...)))\r\n  ((-> son DIGAS .. 0'24'' - 2/6 fond sonore .... sur lequel je prends la parole au bout de 4 \u00e0 6 secondes...))  \r\n\u00e7a ressemble \u00e0 \u00e7a ... ((laisser le son en fond...)\r\nAu pied d'un c\u00e8dre centenaire... le lien ancestral avec le Jardin d'Eden \u00e0 jamais disparu n'en devient que plus intense...\r\n((fader et lancer le suivant))\r\n ((-> son DIGAS..0'14'' - 3/6 attachement))\r\nImportants d'accord. Mais pas seulement... \r\nNon ... entre sacr\u00e9 et profane ... les arbres en milieu urbain sont \u00e9galement utiles. Ils apportent ombre et fra\u00eecheur, ils d\u00e9polluent et enrichissent la biodiversit\u00e9. \r\nL\u00e0 o\u00f9 ils sont visibles, la criminalit\u00e9 baisse, les \u00e9l\u00e8ves apprennent mieux, les malades gu\u00e9rissent plus vite.\r\nEt Pas de \"mais\" dans cette liste?\r\n\u00e9videmment il en y a ... bruit, maladie, pollution.... De leur racines \u00e0 leur fa\u00eete, les arbres endurent mille et un tourments. \r\nEn sous-sol par exemple, l\u00e0 o\u00f9 ils puisent force et endurance, ils sont en concurrence avec les \u00e9gouts, le gaz, l'eau, l'\u00e9lectricit\u00e9, le t\u00e9l\u00e9phone, la fibre optique... n'en jetez plus. \r\nCons\u00e9quence: leur esp\u00e9rance de vie est deux fois plus courte qu'en pleine nature\r\nEt pourtant, on ne peut s'en passer...\r\nEt on pourra de moins en moins le faire...  la ville de demain sera verte ... dans son fonctionnement, ET DANS SES COULEURS ... Foi d'ing\u00e9nieur forestier.\r\n  ((-> son DIGAS 0'28''- 4/6 ville de demain))\r\nune ville avec moins d'asphalte et d'une autre couleur? c'est bien \u00e7a ??? \r\nParfaitement et ce n'est pas un fantasme.\r\nDepuis d\u00e9but ao\u00fbt, Los Angeles a commenc\u00e9 \u00e0 repeindre ses rues en blanc.\r\nB\u00e9n\u00e9fices, entre autres, jusqu'\u00e0 6 degr\u00e9s en moins au sol lors de grosses chaleurs et des \u00e9carts de temp\u00e9rature r\u00e9duits entre la ville et ses banlieues, ces \u00e9carts qui d\u00e9r\u00e8gent les \u00e9cosyst\u00e8mes.\r\nPour Ernst Z\u00fcrcher, c'est d\u00e9sormais aux politiques d'agir...\r\n ((-> son DIGAS.. 0'07'' - 5/6 politique))\r\nEt \u00e0 devoir jouer de la diversit\u00e9 des esp\u00e8ces, son coeur choisit le Ginko?\r\n ((-> son DIGAS 0'15'' - 6/6 ginko))\r\nElargir l'horizon, .. le message est lanc\u00e9!\r\nMaxime Pallain : est-ce que l'entrepreneur 2.0 que vous \u00eates est sensible \u00e0 la nature qui nous entoure, aux arbres ? \r\nbeaucoup de projets verts, \u00e9colo financ\u00e9s via RAIZERS ?\r\nMaxime PALLAIN\r\ncofondateurs - CEO de RAIZERS\r\nplateforme d'investissement en ligne... \r\nmerci bcp d'avoir \u00e9t\u00e9 avec nous ce matin... \r\nMETEO\r\nPassage Romaine (6'29...20'')))", "alternativeTitle": ["Futur ant\u00e9rieur - La nature en ville suscite passions et pol\u00e9miques", "Futur ant\u00e9rieur - La nature en ville suscite passions et pol\u00e9miques / LMA_2017-09-06T06:23:00_futur-anterieur", "Futur ant\u00e9rieur - La nature en ville suscite passions et pol\u00e9miques / LMA_2017-09-06T06:23:00_futur-anterieur"], "imageURL": "//www.rts.ch/8872046.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8877926", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Pradervand, Didier", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Amedro, Yann", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8877926", "ece-8877916"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Yatta", "source": "siranau", "title": "YATTA ! 06.09.2017", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-5727C2F3-6045-4CEC-88F3-3D1F8169A097", "durationSec": 580, "publicationDate": "2017-09-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["YATTA ! / PNY_2017-09-06T11:30:00_yatta", "Pony Express du 06.09.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8878031", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8864677.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Dormond, Laurent", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8878020"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Versus-penser", "source": "siranau", "title": "La chanson selon Claude Fran\u00e7ois: art m\u00e9diocre?", "id": "sound-00F417D2-4728-4C41-AC7B-0C672854F537", "durationSec": 2305, "publicationDate": "2017-09-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Rubrique Soci\u00e9t\u00e9\r\nContributeurs hors th\u00e9saurus : Rubrique Soci\u00e9t\u00e9\r\n\r\n\r\nA sa mort accidentelle en mars 1978, Claude Fran\u00e7ois b\u00e9n\u00e9ficiait d'une aura m\u00e9diatique ph\u00e9nom\u00e9nale et fut pleur\u00e9 \u00e0 l'aune de cette d\u00e9mesure par des millions de fans. 350 chansons et une soixante d'albums ont introduit en France une conception am\u00e9ricanis\u00e9e du show-business dont l'interpr\u00e8te \u00e9tait un professionnel acharn\u00e9. Pourtant, cet art si populaire fut d\u00e9j\u00e0 de son vivant m\u00e9pris\u00e9 et moqu\u00e9. En philosophe, Philippe Chevallier a men\u00e9 sa propre enqu\u00eate pour comprendre ce rejet des \u00e9lites, mais surtout pour mieux cerner \" l'art difficile \" que pratiquait Claude Fran\u00e7ois en v\u00e9ritable athl\u00e8te de la sc\u00e8ne. A cet \u00e9gard, pour parvenir \u00e0 ce semblant de facilit\u00e9, le chanteur a travaill\u00e9 comme un fou, a impos\u00e9 \u00e0 son entourage cette exigence m\u00e9ticuleuse. Un ph\u00e9nom\u00e8ne bien plus complexe qu'il n'y para\u00eet. \r\nAvec en direct Philippe Chevallier, philosophe et auteur de \"La Chanson exactement - L'art difficile de Claude Fran\u00e7ois\"\r\nA lire: \"La Chanson exactement - L'art difficile de Claude Fran\u00e7ois\", P.U.F. 2017 \r\nPar Christian Ciocca avec la collaboration de Nicole Corpataux", "alternativeExcerpt": ["A sa mort accidentelle en mars 1978, Claude Fran\u00e7ois b\u00e9n\u00e9ficiait d\u02b9une aura m\u00e9diatique ph\u00e9nom\u00e9nale et fut pleur\u00e9 \u00e0 l\u02b9aune de cette d\u00e9mesure par des millions de fans. 350 chansons et une soixante d\u02b9albums ont introduit en France une conception am\u00e9ricanis\u00e9e du show-business dont l\u02b9interpr\u00e8te \u00e9tait un professionnel acharn\u00e9. Pourtant, cet art si populaire fut d\u00e9j\u00e0 de son vivant m\u00e9pris\u00e9 et moqu\u00e9. En philosophe, Philippe Chevallier a men\u00e9 sa propre enqu\u00eate pour comprendre ce rejet des \u00e9lites, mais surtout pour mieux cerner \" l\u02b9art difficile \" que pratiquait Claude Fran\u00e7ois en v\u00e9ritable athl\u00e8te de la sc\u00e8ne. A cet \u00e9gard, pour parvenir \u00e0 ce semblant de facilit\u00e9, le chanteur a travaill\u00e9 comme un fou, a impos\u00e9 \u00e0 son entourage cette exigence m\u00e9ticuleuse. Un ph\u00e9nom\u00e8ne bien plus complexe qu\u02b9il n\u02b9y para\u00eet. \nAvec en direct Philippe Chevallier, philosophe et auteur de \"La Chanson exactement - L\u02b9art difficile de Claude Fran\u00e7ois\"\nA lire: \"La Chanson exactement - L\u02b9art difficile de Claude Fran\u00e7ois\", P.U.F. 2017 \nPar Christian Ciocca avec la collaboration de Nicole Corpataux", "A sa mort accidentelle en mars 1978, Claude Fran\u00e7ois b\u00e9n\u00e9ficiait d\u02b9une aura m\u00e9diatique ph\u00e9nom\u00e9nale et fut pleur\u00e9 \u00e0 l\u02b9aune de cette d\u00e9mesure par des millions de fans. 350 chansons et une soixante d\u02b9albums ont introduit en France une conception am\u00e9ricanis\u00e9e du show-business dont l\u02b9interpr\u00e8te \u00e9tait un professionnel acharn\u00e9. Pourtant, cet art si populaire fut d\u00e9j\u00e0 de son vivant m\u00e9pris\u00e9 et moqu\u00e9. En philosophe, Philippe Chevallier a men\u00e9 sa propre enqu\u00eate pour comprendre ce rejet des \u00e9lites, mais surtout pour mieux cerner \" l\u02b9art difficile \" que pratiquait Claude Fran\u00e7ois en v\u00e9ritable athl\u00e8te de la sc\u00e8ne. A cet \u00e9gard, pour parvenir \u00e0 ce semblant de facilit\u00e9, le chanteur a travaill\u00e9 comme un fou, a impos\u00e9 \u00e0 son entourage cette exigence m\u00e9ticuleuse. Un ph\u00e9nom\u00e8ne bien plus complexe qu\u02b9il n\u02b9y para\u00eet. \nAvec en direct Philippe Chevallier, philosophe et auteur de \"La Chanson exactement - L\u02b9art difficile de Claude Fran\u00e7ois\"\nA lire: \"La Chanson exactement - L\u02b9art difficile de Claude Fran\u00e7ois\", P.U.F. 2017 \nPar Christian Ciocca avec la collaboration de Nicole Corpataux", "A sa mort accidentelle en mars 1978, Claude Fran\u00e7ois b\u00e9n\u00e9ficiait d\u02b9une aura m\u00e9diatique ph\u00e9nom\u00e9nale et fut pleur\u00e9 \u00e0 l\u02b9aune de cette d\u00e9mesure par des millions de fans. 350 chansons et une soixante d\u02b9albums ont introduit en France une conception am\u00e9ricanis\u00e9e du show-business dont l\u02b9interpr\u00e8te \u00e9tait un professionnel acharn\u00e9. Pourtant, cet art si populaire fut d\u00e9j\u00e0 de son vivant m\u00e9pris\u00e9 et moqu\u00e9. En philosophe, Philippe Chevallier a men\u00e9 sa propre enqu\u00eate pour comprendre ce rejet des \u00e9lites, mais surtout pour mieux cerner \" l\u02b9art difficile \" que pratiquait Claude Fran\u00e7ois en v\u00e9ritable athl\u00e8te de la sc\u00e8ne. A cet \u00e9gard, pour parvenir \u00e0 ce semblant de facilit\u00e9, le chanteur a travaill\u00e9 comme un fou, a impos\u00e9 \u00e0 son entourage cette exigence m\u00e9ticuleuse. Un ph\u00e9nom\u00e8ne bien plus complexe qu\u02b9il n\u02b9y para\u00eet. \nAvec en direct Philippe Chevallier, philosophe et auteur de \"La Chanson exactement - L\u02b9art difficile de Claude Fran\u00e7ois\"\nA lire: \"La Chanson exactement - L\u02b9art difficile de Claude Fran\u00e7ois\", P.U.F. 2017 \nPar Christian Ciocca avec la collaboration de Nicole Corpataux"], "alternativeTitle": ["La chanson selon Claude Fran\u00e7ois: art m\u00e9diocre?", "La chanson selon Claude Fran\u00e7ois: art m\u00e9diocre? / VSS_2017-09-06T09:13:09_versus-penser", "La chanson selon Claude Fran\u00e7ois: art m\u00e9diocre? / VSS_2017-09-06T09:13:09_versus-penser"], "imageURL": "//www.rts.ch/3460974.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8861211", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Durand-Vallade, Mich\u00e8le", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8861211", "ece-8861207"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Une \u00e9tude fribourgeoise s'int\u00e9resse \u00e0 la vuln\u00e9rabilit\u00e9 des jeunes Suisses aux transactions sexuelles", "id": "sound-0C7C3900-5740-4FD2-BC87-60005929252F", "durationSec": 399, "publicationDate": "2017-09-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Colombo, Annamaria;L\u00e9a, Polfer\r\nLes jeunes marginalis\u00e9s et ceux issus des minorit\u00e9s sexuelles sont particuli\u00e8rement vuln\u00e9rables aux transactions sexuelles, selon une \u00e9tude men\u00e9e de 2015 \u00e0 2017 par la Haute \u00e9cole de travail social de Fribourg (HETS-FR). Interview d'Annamaria Colombo, professeure \u00e0 la HES-SO.\r\n\r\n* * Une \u00e9tude fribourgeoise s'int\u00e9resse \u00e0 la vuln\u00e9rabilit\u00e9 des jeunes Suisses aux transactions sexuelles *** A 18h... on va s'int\u00e9resser \u00e0 la sexualit\u00e9 des jeunes. \r\nLa Haute \u00e9cole de travail social de Fribourg a men\u00e9 une \u00e9tude entre 2015 et 2017. \r\nIl en ressort notamment que les jeunes marginalis\u00e9s et ceux issus des minorit\u00e9s sexuelles sont particuli\u00e8rement vuln\u00e9rables aux transactions sexuelles. \r\nMais ce travail constate \u00e9galement que - d'une mani\u00e8re g\u00e9n\u00e9rale - les jeunes suisses n'ont pas une sexualit\u00e9 d\u00e9brid\u00e9e, comme on peut parfois le penser, sous l'influence du porno. \r\nUn colloque avait lieu aujourd'hui \u00e0 Fribourg pour justement discuter des r\u00e9sultats de travail. \r\nAlors pour en parler nous recevons ce soir Annamaria Colombo, professeur \u00e0 la HES-SO\r\nVous parlez de transactions sexuelles... \u00e7a veut dire prostitution ??? (elle nous expliquera qu'on parle ici d'exp\u00e9riences d'ordre sexuel associ\u00e9es \u00e0 un \u00e9change financier, mat\u00e9riel et/ou symbolique) \r\nPourquoi avoir choisi ce terme de transaction qui est tr\u00e8s connot\u00e9... on a des synonyme comme accomodement, \u00e9change, compromis...  \r\nMais avouez que les parents voient se profiler le spectre de la prostitution... Craignent-ils cela \u00e0 juste titre...???  \r\nMais les jeunes marginalis\u00e9s et ceux issus des minorit\u00e9s sexuelles sont particuli\u00e8rement vuln\u00e9rables... \r\nVotre rapport dit aussi - et c'est plus surprenant - que ces transactions sexuelles peuvent m\u00eame comporter une dimension constructive pour les jeunes... \r\nMais pour une minorit\u00e9, en revanche, ces transactions sont li\u00e9es \u00e0 des situations de pression, de domination, voire d'abus...    \r\nEt les filles et les jeunes homosexuels craignent toujours d\u00eatre trait\u00e9 de : \"pute\" \r\nVous faites cette \u00e9tude sur les jeunes de 14 \u00e0 25 ans d'aujourd'hui... Est-ce que les jeunes - il y a 20 ans - avaient des comportements diff\u00e9rents.. \r\nEst-ce que la sexualit\u00e9 de nos jeunes est aujourd'hui plus pr\u00e9coce, notamment \u00e0 cause de la digitalisation... \r\nEst-ce que la fa\u00e7on parfois abrupte, voire provocante, avec laquelle les jeunes s'expriment sur la sexualit\u00e9 ne contraste pas avec une certaine pudeur, voire de la candeur... \r\nVous dites que ces transactions sexuelles surprennent par leur diversit\u00e9... et cette diversit\u00e9 se traduit de quelle mani\u00e8re ??? \r\nIls sont plus originaux que nous.. \u00e0 leur \u00e2ge ???\r\nIl est important que les adultes puissent apprendre aux jeunes les usages et les risques des nouvelles technologies...???\r\nAvec ce rapport en main... qu'allez-vous en faire... ???\r\n Annamaria Colombo ** 24) - responsable du Colloque - sera en directe depuis le studio de Fribourg\r\nElle sera accueillie \u00e0 18h20 par une \u00e9tudiante ETUCOM... L\u00e9a Polfer ** 72", "alternativeExcerpt": ["Les jeunes marginalis\u00e9s et ceux issus des minorit\u00e9s sexuelles sont particuli\u00e8rement vuln\u00e9rables aux transactions sexuelles, selon une \u00e9tude men\u00e9e de 2015 \u00e0 2017 par la Haute \u00e9cole de travail social de Fribourg (HETS-FR). Interview d'Annamaria Colombo, professeure \u00e0 la HES-SO."], "alternativeTitle": ["Une \u00e9tude fribourgeoise s'int\u00e9resse \u00e0 la vuln\u00e9rabilit\u00e9 des jeunes Suisses aux transactions sexuelles / FOR_2017-09-06T18:12:00_developpement-7", "Forum du 06.09.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8898378.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8877914", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8877901"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Matinale", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9-e d'actualit\u00e9 : L'invit\u00e9-e d'actualit\u00e9 - Laurent Kaufmann, m\u00e9decin g\u00e9n\u00e9raliste et vice-pr\u00e9sident des Verts neuch\u00e2telois", "id": "sound-E078F87C-F843-4FAE-AACD-22B471F47B5D", "durationSec": 355, "publicationDate": "2017-09-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Perrenoud, Audr\u00e8ne\r\nLa Conf\u00e9d\u00e9ration et 14 partenaires se sont fix\u00e9 comme objectif d'abaisser le taux de sucre dans les yogourts et les c\u00e9r\u00e9ales. Interview de Laurent Kaufmann, m\u00e9decin g\u00e9n\u00e9raliste et vice-pr\u00e9sident des Verts neuch\u00e2telois, \u00e0 l'origine d'une initiative cantonale pour l'introduction d'une taxe sur les sucres ajout\u00e9s.\r\n\r\n* * L'invit\u00e9-e d'actualit\u00e9 - Laurent Kaufmann, m\u00e9decin g\u00e9n\u00e9raliste et vice-pr\u00e9sident des Verts neuch\u00e2telois 7h18 INVITE ACTU \r\n LAURENT KAUFMANN, en direct du Studio de Neuch\u00e2tel / natel ** 42\r\nAccueilli par Audr\u00e8ne / ** 01  / Heure : 07:00 accueil + prise de ligne \r\nDans un instant.. la chronique \u00e9conomique.. \r\nMais \u00e0 7h 18.. on va parler sucre... \r\nIl est montr\u00e9 du doigt pas les m\u00e9decins notamment.. Coupable de favoriser le diab\u00e8te, ou encore les maladies cardio-vasculaires.. \r\nHier d'ailleurs, la Conf\u00e9d\u00e9ration et 14 partenaires de la branche alimentaire ont sign\u00e9 un accord.. \r\nConcr\u00e8tement, il s'agit de r\u00e9duire le sucre pr\u00e9sent dans les yoghurts et les c\u00e9r\u00e9ales du petit d\u00e9jeuner.. d'ici la fin de l'ann\u00e9e prochaine.. \r\nLaurent Kaufmann Bonjour!\r\nVous \u00eates m\u00e9decin g\u00e9n\u00e9raliste, et vice-pr\u00e9sident des Verts neuch\u00e2telois.. \r\nVous avez lanc\u00e9 une initiative cantonale qui demande \u00e0 la conf\u00e9d\u00e9ration de de taxer les sucres ajout\u00e9s...\r\nOn va y revenir.. \r\n** Mais avant \u00e7a.. une question.. est-ce qu'on a vraiment un gros probl\u00e8me avec la consommation de sucre en Suisse? \r\n- on a longtemps d\u00e9noncer le gras.. il fallait oublier le beurre, la cr\u00e8me, les plats en sauce.. aujourd'hui, c'est le sucre, le danger? \r\nsucre cach\u00e9 notamment? \r\n**La Conf\u00e9d\u00e9ration prend des mesures... on l'a vu avec cette convention sign\u00e9e hier par les producteurs et le commerce de d\u00e9tail.. pour diminuer le taux de sucre dans les youghurts et les c\u00e9r\u00e9ales du d\u00e9jeuner... Il y a une prise de conscience. Suffisant? \r\n- on ne se rend pas compte des dangers du sucre? du fait qu'il y en a partout.. \r\n**Vous souhaitez aller plus loin... Une taxe sur les sucres ajout\u00e9s... Taxer le sucre comme le tabac ou l'alcool dites-vous.. C'est vraiment comparable? \r\n- aussi un ph\u00e9nom\u00e8ne addictif? \r\n**quels type d'aliments concern\u00e9s? \r\n**quel avantage de cette taxe pour vous? \r\n**En Suisse, on n'aime pas forc\u00e9mmeent les taxes..  c'est punitif... et mauvais pour le commerce.. est-ce que la m\u00e9thode des petits pas d'Alain Berset, ou on travail main dans la main, sur une base volontaire... pour obtenir une diminution progressive du sucre ajout\u00e9, n'est pas la bonne?\r\n**Le gras, le sel, le sucre... on ne peut bientot plus rien manger...  pourquoi vous concentrer sur le sucre?", "alternativeExcerpt": ["La Conf\u00e9d\u00e9ration et 14 partenaires se sont fix\u00e9 comme objectif d'abaisser le taux de sucre dans les yogourts et les c\u00e9r\u00e9ales. Interview de Laurent Kaufmann, m\u00e9decin g\u00e9n\u00e9raliste et vice-pr\u00e9sident des Verts neuch\u00e2telois, \u00e0 l'origine d'une initiative cantonale pour l'introduction d'une taxe sur les sucres ajout\u00e9s."], "alternativeTitle": ["L'invit\u00e9-e d'actualit\u00e9 - Laurent Kaufmann, m\u00e9decin g\u00e9n\u00e9raliste et vice-pr\u00e9sident des Verts neuch\u00e2telois / LME_2017-09-06T07:17:00_l-invite-e-d-actualite", "La Matinale du 06.09.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8897326.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8877950", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "m\u00e9decin g\u00e9n\u00e9raliste, vice-pr\u00e9sident des Verts neuchatelois", "name": "Kaufmann, Laurent", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Lambelet, Sylvie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Morard, Romaine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8877941"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vacarme", "source": "siranau", "title": "DECHETS: Flux et reflux \u00e0 la d\u00e9charge de Teuftal 1/2 : 3/5", "id": "sound-DD4B65DD-08F0-42A6-94AE-70723635F534", "durationSec": 1561, "publicationDate": "2017-09-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "3/5\r\nLa d\u00e9charge de Teuftal, situ\u00e9e \u00e0 M\u00fchleberg dans le canton de Berne, est le plus vaste entrep\u00f4t suisse d'ordures urbaines, m\u00e9nag\u00e8res, de chantier, de m\u00e2chefer et de scories bioactives. Chaque jour des centaines de camions viennent y d\u00e9poser leurs scories pendant que d'autres en r\u00e9cup\u00e8rent pour les retraiter \u00e0 l'\u00e9tranger, notamment en Allemagne. Ouverte en 1973, elle devrait \u00eatre remplie en 2035. Visite avec Beat Walker, directeur du site.\r\nReportage: Christophe Canut\r\nR\u00e9alisation: Matthieu Ramsaeur\r\nProduction: V\u00e9ronique Marti\r\n\r\n* * 3/5\r\nLa d\u00e9charge de Teuftal, situ\u00e9e \u00e0 M\u00fchleberg dans le canton de Berne, est le plus vaste entrep\u00f4t suisse d'ordures urbaines, m\u00e9nag\u00e8res, de chantier, de m\u00e2chefer et de scories bioactives. Chaque jour des centaines de camions viennent y d\u00e9poser leurs scories pendant que d'autres en r\u00e9cup\u00e8rent pour les retraiter \u00e0 l'\u00e9tranger, notamment en Allemagne. Ouverte en 1973, elle devrait \u00eatre remplie en 2035. Visite avec Beat Walker, directeur du site.\r\nReportage: Christophe Canut\r\nR\u00e9alisation: Matthieu Ramsaeur\r\nProduction: V\u00e9ronique Marti", "alternativeTitle": ["Vacarme du 06.09.2017", "Vacarme du 06.09.2017", "DECHETS: Flux et reflux \u00e0 la d\u00e9charge de Teuftal 1/2 / VAC_2017-09-06T13:04:15_vacarme", "DECHETS: Flux et reflux \u00e0 la d\u00e9charge de Teuftal 1/2 / VAC_2017-09-06T13:04:15_vacarme"], "imageURL": "//www.rts.ch/4197902.image", "alternativeExcerpt": ["3/5\nLa d\u00e9charge de Teuftal, situ\u00e9e \u00e0 M\u00fchleberg dans le canton de Berne, est le plus vaste entrep\u00f4t suisse d\u02b9ordures urbaines, m\u00e9nag\u00e8res, de chantier, de m\u00e2chefer et de scories bioactives. Chaque jour des centaines de camions viennent y d\u00e9poser leurs scories pendant que d\u02b9autres en r\u00e9cup\u00e8rent pour les retraiter \u00e0 l\u02b9\u00e9tranger, notamment en Allemagne. Ouverte en 1973, elle devrait \u00eatre remplie en 2035. Visite avec Beat Walker, directeur du site.\n\nReportage: Christophe Canut\nR\u00e9alisation: Matthieu Ramsaeur\nProduction: V\u00e9ronique Marti", "3/5\nLa d\u00e9charge de Teuftal, situ\u00e9e \u00e0 M\u00fchleberg dans le canton de Berne, est le plus vaste entrep\u00f4t suisse d\u02b9ordures urbaines, m\u00e9nag\u00e8res, de chantier, de m\u00e2chefer et de scories bioactives. Chaque jour des centaines de camions viennent y d\u00e9poser leurs scories pendant que d\u02b9autres en r\u00e9cup\u00e8rent pour les retraiter \u00e0 l\u02b9\u00e9tranger, notamment en Allemagne. Ouverte en 1973, elle devrait \u00eatre remplie en 2035. Visite avec Beat Walker, directeur du site.\n\nReportage: Christophe Canut\nR\u00e9alisation: Matthieu Ramsaeur\nProduction: V\u00e9ronique Marti"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8861309", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Directeur du site Teuftal", "name": "Walker, Beat", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marti, V\u00e9ronique", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Giouse, Marc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Canut, Christophe", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ramsauer, Matthieu", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Giouse, Marc", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marti, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8861309", "ece-8861308"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Matinale", "source": "siranau", "title": "Le Journal de 6h30 : Le Journal de 6h30 - Pr\u00e9sent\u00e9 par Foued Boukari", "id": "sound-2BBA8501-2364-4D8E-BB0E-60F262969825", "durationSec": 545, "publicationDate": "2017-09-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Boukari, Fouad;Marc Heim, vice-pr\u00e9sident d'Emmi Suisse;Alain Berset, Conseiller f\u00e9d\u00e9ral;Boukari, Fouad\r\n\r\n\r\n* * Le Journal de 6h30 - Pr\u00e9sent\u00e9 par Foued Boukari (JOURNAL INDIC) \r\n(TF1/SUCRE BERSET) La Suisse poursuit son combat contre le sucre.\r\nUne table ronde s'est d\u00e9roul\u00e9e hier (mardi), entre la Conf\u00e9d\u00e9ration et 14 entreprises du monde agro-alimentaire.\r\nAvec pour objectif de r\u00e9duire le sucre dans certains produits d'alimentation courants. Cette d\u00e9claration fait suite \u00e0 celle de Milan, prise il y a deux ans - Sarah Cl\u00e9ment\r\n  1'37''\r\n((En 2015, la Conf\u00e9d\u00e9ration et des producteurs de denr\u00e9es alimentaires signaient un accord \u00e0 l'Expo Universelle de Milan. Et s'engageaient \u00e0 r\u00e9duire la quantit\u00e9 de sucre dans les yaourts et les c\u00e9r\u00e9ales du petit d\u00e9jeuner, au cours des 4 prochaines ann\u00e9es.\r\nAujourd'hui nous sommes \u00e0 mi-chemin. Les sucres ajout\u00e9s ont diminu\u00e9 de 5 % dans les c\u00e9r\u00e9ales du petit-d\u00e9jeuner et de 3 % dans les yaourts. \r\nL'objectif est de poursuivre sur cette voie, avec des taux quasiment identiques d'ici fin 2018.\r\nCette r\u00e9duction se veut progressive, car il faut que le consommateur suive. Marc Heim, vice-pr\u00e9sident d'Emmi Suisse\r\nSON 22 SEC\r\nCette lutte contre le sucre est encore confin\u00e9e, car elle se limite uniquement aux c\u00e9r\u00e9ales et aux yaourts. Ce que regrettent les milieux de la pr\u00e9vention. Le Conseiller f\u00e9d\u00e9ral Alain Berset,lui, d\u00e9fend une politique des petits pas.\r\nSON 19 SEC\r\nAujourd''hui les boissons sucr\u00e9es n'entrent donc pas dans ce mod\u00e8le de collaboration. Et le gouvernement n'envisage pas d'introduire une taxe au sucre. Un tel imp\u00f4t introduirait une augmentation des prix et diminuerait l'attractivit\u00e9 des produits. ))\r\n(Irma) Ecoles et administrations ferm\u00e9es, populations du littoral \u00e9vacu\u00e9es : les Antilles fran\u00e7aises et l'est des Etats-Unis se pr\u00e9parent \u00e0 l'arriv\u00e9e d'Irma.\r\nL'ouragan pass\u00e9 en cat\u00e9gorie 5, soit le maximum de l'\u00e9chelle qui mesure ces ph\u00e9nom\u00e8nes. \r\nAvec des rafales  ce matin \u00e0 360 km/h, ce cyclone est d\u00e9sormais consid\u00e9r\u00e9 comme \"extr\u00eamement dangereux\" par le Centre am\u00e9ricain des ouragans.\r\nEt fait d\u00e9j\u00e0 parti des cinq plus puissants ouragans de l'oc\u00e9an Atlantique de ces 80 derni\u00e8res ann\u00e9es.\r\nIl donc plus puissant que l'ouragan Harvey qui a r\u00e9cemment frapp\u00e9 le Texas et la Louisiane, faisant au moins 42 morts et plus de 100 milliards de d\u00e9g\u00e2ts mat\u00e9riels. \r\nIrma devait toucher dans les prochaines heures Saint-Martin et Saint-Barth\u00e9l\u00e9my, puis Porto Rico.\r\nApr\u00e8s les Antilles, Irma pourrait ensuite frapper Ha\u00efti et la Floride.\r\n(07/GE/TRAVERSEE LAC PONT PA) *** Le choix d'un pont se confirme \u00e0 Gen\u00e8ve pour la travers\u00e9e du Lac... \r\nC'est le choix du conseil consultatif nomm\u00e9 par le Conseil d'Etat.\r\nApr\u00e8s plusieurs s\u00e9ances de travail, il a donc vot\u00e9 hier pour cette variante plutot que celle du tunnel.\r\nEt maintenu sa position du mois de juin que nous vous revelions \u00e0 l'\u00e9poque. \r\nCette recommandation du conseil consultatif en faveur d'un pont est donc une premi\u00e8re \u00e9tape de franchie. Tania Sazpinar.\r\n(Birmanie) L'exode est de plus en plus massif. \r\nPr\u00e9s de 125'000 personnes ont fui les violences en Birmanie pour se r\u00e9fugier au Bangladesh voisin, selon les derniers chiffres de l'ONU. \r\nCes r\u00e9fugi\u00e9s sont pour la plupart membres de la minorit\u00e9 musulmane rohingya.\r\nDes r\u00e9fugiers qui pourrait se retrouver pi\u00e9g\u00e9s dans un champs de mines...\r\nLe Bangladesh accuse ce matin la Birmanie de poser des mines \u00e0 la fronti\u00e8re depuis trois jours sur une portion de sa fronti\u00e8re.\r\nL'objectif serait d'emp\u00eacher le retour de musulmans Rohingya.\r\nNi l'arm\u00e9e birmane ni la dirigeante Aung San Suu Kyi n'ont fait de commentaire.\r\nLa prix Nobel de la paix interpell\u00e9e par une une autre. \r\nLa jeune activiste pakistanaise Malala a critiqu\u00e9 la pr\u00e9sidente birmane pour sa gestion du drame.\r\n(13/ISRAEL SOUS-MARINS ALLEMANDS PA) *** En Isra\u00ebl de nouvelles arrestations ont eu lieu cette semaine dans l'establishment politique en lien avec l'affaire des sous-marins allemands. \r\nPlusieurs personnes ont \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9es ces derniers jours dans une affaire politico-judiciaire : l'achat de trois sous-marins allemands par l'arm\u00e9e isra\u00e9lienne dans des conditions qui restent \u00e0 \u00e9claircir. \r\nun ancien ministre fait parti des personnes arr\u00eat\u00e9es.\r\nLa justice s'interroge sur le versement de possibles pots-de-vin et sur d'\u00e9ventuels abus de confiance. \r\nUne affaire qui pourrait remonter jusqu'au Premier ministre.\r\nLes explications de notre correspondante en Isra\u00ebl, Aude Marcovitch\r\n(Coll\u00e8ge Vevey) Le coll\u00e8ge des Crosets, \u00e0 Vevey, ne rouvrira pas avant f\u00e9vrier 2018...\r\nCons\u00e9quence de l'incendie qui a d\u00e9truit lundi matin la toiture du b\u00e2timent. \r\nAucun des 260 \u00e9l\u00e8ves de primaire et leurs enseignants n'a \u00e9t\u00e9 bless\u00e9...\r\nEn revanche l'\u00e9tablissement va devoir subir d'importants travaux. \r\nInterrog\u00e9 hier sur le r\u00f4le qu'auraient pu jouer les panneaux solaires install\u00e9s sur le toit du coll\u00e8ge des Crosets, Lionel Girardin, municipal veveysan en charge des \u00e9coles a rappel\u00e9 qu'une enqu\u00eate est en cours.\r\n(05/FR SALLE MUMMENSCHANZ PA) *** La salle Mummenschanz \u00e0 Villars-sur-Gl\u00e2ne, dans le canton de Fribourg est aussi provisoirement ferm\u00e9e...\r\nFermeture pour des analyses sur la structure porteuse du b\u00e2timent. \r\nDes contr\u00f4les annuelle de maintenance sur les installations techniques ont relev\u00e9 une d\u00e9t\u00e9rioration de l'ossature de cette salle, qui est tr\u00e8s importante pour la culture fribourgeoise. \r\nLes explications de Maurice Doucas..\r\n  0'44''\r\n(CIO Bresil) *** Le scandale continue \u00e0 Rio...\r\nAvec l'ouverture d'une enqu\u00eate hier pour corruption dans le cadre de l'attribution des Jeux olympiques 2016 \u00e0 la ville de Rio, avec de possibles achats de voix au sein du CIo, le Comit\u00e9 international olympique (CIO).\r\nDes perquisitions ont \u00e9t\u00e9 men\u00e9es au domicile de Carlos Nuzman.\r\nLe pr\u00e9sident du Comit\u00e9 national olympique br\u00e9silien qui \u00e9tait \u00e0 la t\u00eate de la candidature de Rio.\r\nEn France, une enqu\u00eate similaire a d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 ouverte par le parquet national financier sur l'achat de voix.\r\nUne soci\u00e9t\u00e9 br\u00e9silienneavait vers\u00e9 trois jours avant le vote des membres du CIO la somme de 1 million et demi de dollars \u00e0 une soci\u00e9t\u00e9 appartenant \u00e0 Papa Massata Diack, fils du patron \u00e0 l'\u00e9poque de la F\u00e9d\u00e9ration internationale d'athl\u00e9tisme et membre du CIO, Lamine Diack.\r\nRio qui avait obtenu en octobre 2009 les JO, au d\u00e9triment de Chicago, Madrid et Tokyo.\r\n(16/US OPEN IV DEL POTRO) *** C'est le choc des quarts de finale de l'US Open, \r\nLe B\u00e2lois pour la 51 \u00e8me fois \u00e0 ce stade de la comp\u00e9tition.\r\nC'est aussi les retrouvailles entre Roger Federer et Juan Martin Del Potro, huit ans apr\u00e8s leur finale \u00e9pique, remport\u00e9e par l'argentin...\r\nLe rencontre oppose deux titans lib\u00e9r\u00e9s des enjeux et motiv\u00e9s par la seule qu\u00eate du plaisir \u00e0 partager...\r\nAvec beaucoup de respect selo Juan Martin Del Potro. \r\nDes propos recueilis par Herv\u00e9 Borsier \r\nExtro:Federer/ Del Potro \u00e0 suivre d\u00e8s 2h30 du matin sur RTS 2\r\n(Films) *** Et puis enfin deux informations cin\u00e9ma en ce jour de sortie...\r\nLe prochain film de Jean-Luc Godard est actuellement en post-production. \r\nIl sera pr\u00eat en 2018, quatre ans apr\u00e8s la pr\u00e9sentation \u00e0 Cannes d'\"Adieu au langage\", le dernier long-m\u00e9trage du cin\u00e9aste franco-suisse, \u00e2g\u00e9 de 86 ans.\r\n\"Le livre d'images\", c'est le titre provisoire de ce nouvel opus.\r\nSelon la presse sp\u00e9cialis\u00e9e, il s'agirait d'une r\u00e9flexion sur le monde arabe.\r\nEt puis un clash artistique dans les \u00e9toiles\r\nLe groupe Disney s'est s\u00e9par\u00e9 du r\u00e9alisateur et sc\u00e9nariste Colin Trevorrow \u00e0 qui il avait confi\u00e9 il y a deux ans le 9e \u00e9pisode de la saga Star Wars, dont la sortie est programm\u00e9e en 2019.\r\nEn raison des visions diff\u00e9rentes et incompatibles du projet. \r\n\"Le dernier Jedi\", huiti\u00e8me \u00e9pisode de la saga cr\u00e9\u00e9e par George Lucas,mdoit quant \u00e0 lui sortir en d\u00e9cembre prochain.\r\nEn juin dernier d\u00e9j\u00e0, Disney avait remerci\u00e9 en plein tournage Phil Lord et Christopher Miller, les deux r\u00e9alisateurs initialement choisis pour un \"spin-off\" de la  Guerre des \u00e9toiles\", consacr\u00e9 \u00e0 la jeunesse de l'aventurier Han Solo.", "alternativeTitle": ["Le Journal de 6h30 - Pr\u00e9sent\u00e9 par Foued Boukari", "Le Journal de 6h30 - Pr\u00e9sent\u00e9 par Foued Boukari / LME_2017-09-06T06:30:00_le-journal-de-6h30", "Le Journal de 6h30 - Pr\u00e9sent\u00e9 par Foued Boukari / LME_2017-09-06T06:30:00_le-journal-de-6h30"], "imageURL": "//www.rts.ch/8874897.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8877962", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cl\u00e9ment, Sarah", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Borsier, Herv\u00e9", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Sazpinar, Tania", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Doucas, Maurice", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marcovitch, Aude", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8877962", "ece-8877942"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Theresa May envisagerait de supprimer la libre circulation une fois le Brexit effectif", "id": "sound-D6270265-B81E-4977-843B-5357DA2CBB64", "durationSec": 141, "publicationDate": "2017-09-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Imm\u00e9diatement apr\u00e8s le Brexit, en mars 2019, Londres souhaite supprimer la libre circulation et r\u00e9duire le nombre d'immigrants en provenance de l'Union europ\u00e9enne, surtout les moins qualifi\u00e9s, selon un document confidentiel que s'est procur\u00e9 le journal The Guardian.\r\n\r\n* * Theresa May envisagerait de supprimer la libre circulation une fois le Brexit effectif Dialogue : Document du Guardian\r\n*** Londres souhaite supprimer la libre circulation et r\u00e9duire le nombre d'immigrants en provenance de l'Union europ\u00e9enne, imm\u00e9diatement apr\u00e8s le Brexit, en mars 2019. \r\nCes mesures ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9voil\u00e9es aujourd'hui par le journal The Guardian, qui s'est procur\u00e9 un document de travail confidentiel, r\u00e9dig\u00e9 par le minist\u00e8re de l'Int\u00e9rieur britannique.\r\nCatherine Ilic, vous \u00eates en direct de Londres, supprimer la libre circulation, rien de surprenant \u00e0 priori. la Premi\u00e8re ministre Theresa May n'a jamais cach\u00e9 que c'\u00e9tait son intention.\r\nC'est vrai, mais c'est la date ici qui est importante. d\u00e8s mars 2019. autrement dit d\u00e8s que le Brexit sera effectif, et non pas \u00e0 la fin d'une p\u00e9riode de transition.\r\nOr, ce n'est pas ce que le ministre des finances Philip Hammond affirmait au moins de juillet. Oppos\u00e9 \u00e0 une rupture brutale, il laissait entendre que le principe de la libre circulation serait maintenu pendant 3 ans apr\u00e8s la concr\u00e9tisation du Brexit.\r\nDonc le document de travail adopte une ligne beaucoup plus ferme que ce qui \u00e9tait dans l'air au d\u00e9but de l'\u00e9t\u00e9. Il s'agit d\u00e8s mars 2019, de restreindre l'acc\u00e8s des ressortissants de l'Union europ\u00e9enne au Royaume-Uni, en introduisant un permis de s\u00e9jour de 2 ans maximum pour les travailleurs peu qualifi\u00e9s et de 3 \u00e0 5 ans pour ceux qui sont hautement qualifi\u00e9s. Le document de 82 pages pr\u00e9voit aussi un durcissement des conditions du regroupement familial.\r\n*** Mais Catherine Ilic, \u00e0 qui faut-il se fier ? \u00e0 Philip Hammond o\u00f9 \u00e0 ce document ?\r\nIl n'y a de r\u00e9ponse pour l'instant. car ces deux diff\u00e9rentes approches sont justement au cour des tensions au sein du gouvernement.\r\nIl y a les partisans d'une ligne ferme sur l'immigration, qui veulent favoriser l'embauche des Britanniques plut\u00f4t que celle des immigr\u00e9s\r\nEt puis il y a ceux, notamment au sein du minist\u00e8re des finances, qui sont beaucoup plus r\u00e9ceptifs aux inqui\u00e9tudes des milieux \u00e9conomiques, qui sont alarm\u00e9s par une possible p\u00e9nurie de main-d'ouvre, et qui d\u00e9fendent un mod\u00e8le beaucoup moins restrictif.\r\nLa fuite de ce document, qui n'est qu'un brouillon pour l'instant, n'est sans doute  pas \u00e9trang\u00e8re \u00e0 ce bras de fer.  et il faudra attendre cet automne lorsque Theresa May d\u00e9voilera ses propositions sur l'immigration pour savoir laquelle de ces deux approches aura finalement \u00e9t\u00e9 retenue.", "alternativeExcerpt": ["Imm\u00e9diatement apr\u00e8s le Brexit, en mars 2019, Londres souhaite supprimer la libre circulation et r\u00e9duire le nombre d\u2019immigrants en provenance de l\u2019Union europ\u00e9enne, surtout les moins qualifi\u00e9s, selon un document confidentiel que s'est procur\u00e9 le journal The Guardian."], "alternativeTitle": ["Theresa May envisagerait de supprimer la libre circulation une fois le Brexit effectif / FOR_2017-09-06T18:06:00_developpement-4", "Forum du 06.09.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8821636.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8877914", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}, {"role": "Correspondant", "name": "Ilic, Catherine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8877912"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Matinale", "source": "siranau", "title": "Mode avion : Mode avion - Le \"live stream\" conna\u00eet un succ\u00e8s ph\u00e9nom\u00e9nal en Chine", "id": "sound-0C231A01-91E7-4277-B164-F66C771FE8E7", "durationSec": 153, "publicationDate": "2017-09-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\n* * Mode avion - Le \"live stream\" conna\u00eet un succ\u00e8s ph\u00e9nom\u00e9nal en Chine (MODE AVION 06.09 SHOWGIRLS CHINOISES)   MICHAEL PEUKER, en direct via application Umac - \r\nAPPELLERA LA REGIE 15 MINUTES AVANT POUR OBTENIR NUMERO UMAC\r\n5hxxx\r\non se met en MODE AVION  sur La 1\u00e8re... \r\nDirection la Chine o\u00f9 le \u00ab live stream \u00bb connait un succ\u00e8s ph\u00e9nom\u00e9nal. \r\nA travers de nombreuses applications qui permettent de se filmer \u00e0 l'aide d'un ordinateur ou d'un smartphone...  et donc d' interagir en direct avec des milliers, voire parfois des millions de spectateurs. \r\nBonjour Michael Peuker. \r\nxxx\r\nOn vous retrouve en direct de Shanghai. Cette pratique a pris une telle ampleur ces derni\u00e8res ann\u00e9es que le secteur g\u00e9n\u00e8re d\u00e9sormais des milliards de francs de b\u00e9n\u00e9fices. Outre les entreprises de diffusion, de nombreuses jeunes femmes tirent leur \u00e9pingle du jeu. \r\nAbsolument. Avant toute chose, je vous invite \u00e0 faire la connaissance de Lele Tao.\r\n   0'34''\r\n((SON Lele Tao)) ((Lancement du son, je laisse respirer trois secondes avant de parler dessus. On peut laisser un petit moment en fond sonore avant de \"fader\"))\r\nA 24 ans, c'est une v\u00e9ritable star sur internet en Chine.  Call\u00e9e derri\u00e8re un micro dans une chambre \u00e0 coucher rose-bonbon, elle parle \u00e0 ses fans, principalement des hommes. Les rires pr\u00e9enregistr\u00e9s rythment ses histoires dr\u00f4les. Elle chante sur demande. Son objectif c'est plaire. Plaire pour recevoir des cadeaux virtuels. Des cours, des roses, des bijoux. des pictogrammes dont la valeur - elle - est bien r\u00e9elle. De 50 centimes pour un cour, ils peuvent aller jusqu'\u00e0 70 francs pour un diamant. Lele Tao en re\u00e7oit beaucoup : elle g\u00e9n\u00e8re \u00e0 elle seule plus de 35'000 francs par mois.\r\nEt ce n'est pas la seule \u00e0 conna\u00eetre ce succ\u00e8s. La comp\u00e9tition dans le secteur est f\u00e9roce.\r\nOui, des milliers de personnes, surtout des jeunes femmes aspirent \u00e0 ce genre de c\u00e9l\u00e9brit\u00e9. Elles commencent comme simple amateurs avant d'\u00eatre d\u00e9bauch\u00e9es pour certaines par des grandes plateformes. C'est aujourd'hui devenu l'activit\u00e9 la plus lucrative sur internet en Chine. Rien que l'an dernier, le live-stream a g\u00e9n\u00e9r\u00e9 plus de 4 milliards de francs de revenus. Les grandes entreprises chinoises se bousculent pour y faire de la promotion. \r\nEt comment on explique un tel succ\u00e8s ?\r\nPar l'av\u00e8nement du smartphone, plus de 50% des chinois sont d\u00e9sormais connect\u00e9s. Mieux que la t\u00e9l\u00e9r\u00e9alit\u00e9 \u00e0 la mode occidentale, les plateformes de livestream permettent une certaine interaction. C'est un moyen de divertissement peu co\u00fbteux, accessible \u00e0 quasiment tout le monde. Une mani\u00e8re aussi pour certains d'acc\u00e9der \u00e0 leur quart d'heure de c\u00e9l\u00e9brit\u00e9. Dans un pays qui reste somme toute tr\u00e8s contr\u00f4l\u00e9, ces plateformes donnent l'illusion d'un espace de libert\u00e9.  \r\nMichael Peuker en direct de SHANGAI\r\npour ce MODE AVION 2.0 \r\nMaxime Pallain, la Chine, vous conaissez je crois ?\r\nvous avez test\u00e9 ce livestream?\r\nterre de conqu\u00eate pour Raizers ?", "alternativeTitle": ["Mode avion - Le \"live stream\" conna\u00eet un succ\u00e8s ph\u00e9nom\u00e9nal en Chine / LMA_2017-09-06T05:55:00_mode-avion", "La Matinale 5h - 6h30 du 06.09.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8872164.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8877927", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Peuker, Michael", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Amedro, Yann", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8877919"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Yatta", "source": "siranau", "title": "YATTA !2 06.09.2017", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-4077D1D8-BD3A-4AA1-B6E9-F2C23DA40B53", "durationSec": 788, "publicationDate": "2017-09-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["YATTA !2 / PNY_2017-09-06T11:35:00_yatta", "Pony Express du 06.09.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8878031", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8864677.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Dormond, Laurent", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8878024"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Possible mise en vente de l'h\u00f4pital de Moutier: interview de Pierre Sauvain", "id": "sound-1FEE1CCF-F860-4487-87E1-E620961AFB57", "durationSec": 369, "publicationDate": "2017-09-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Quelles pourraient \u00eatre les cons\u00e9quences d'une vente de l'h\u00f4pital de Moutier? Interview de Pierre Sauvain, d\u00e9put\u00e9 du Parti socialiste autonome au Grand Conseil bernois et conseiller de Ville \u00e0 Moutier.\r\n\r\n* * Possible mise en vente de l'h\u00f4pital de Moutier: interview de Pierre Sauvain  Sera au Parlement \u00e0 Berne, essaye de donner un fixe sur place\r\nPierre Sauvain, d\u00e9put\u00e9 du parti socialiste autonome au Grand conseil bernois et conseiller de ville \u00e0 Moutier \r\n- l'h\u00f4pital de Moutier qui pourrait \u00eatre mis en vente... votre r\u00e9action? surpris?\r\n- r\u00e9action de mauvaise humeur du conseil d'administration?\r\n- rien n'emp\u00eache le canton du Jura de le racheter...\r\n- quelles cons\u00e9quences \u00e7a pourrait avoir la vente de l'h\u00f4pital selon vous??\r\n- h\u00f4pital du Jura bernois avait \u00e9t\u00e9 un enjeu lors de la campagne sur l'appartenance cantonale de la ville de Moutier... \r\n- mais au fond, est-ce que \u00e7a n'arrangerait pas le Jura de ne pas devoir reprendre cet \u00e9tablissement? \r\n(proximit\u00e9 du site de Del\u00e9mont, surcapacit\u00e9 par rapport \u00e0 la taille du canton....) \r\n- vous \u00eates d\u00e9put\u00e9 au Grand conseil bernois... vous allez intervenir??", "alternativeExcerpt": ["Quelles pourraient \u00eatre les cons\u00e9quences d'une vente de l'h\u00f4pital de Moutier? Interview de Pierre Sauvain, d\u00e9put\u00e9 du Parti socialiste autonome au Grand Conseil bernois et conseiller de Ville \u00e0 Moutier."], "alternativeTitle": ["Possible mise en vente de l'h\u00f4pital de Moutier: interview de Pierre Sauvain / FOR_2017-09-06T18:02:00_developpement-2", "Forum du 06.09.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8898446.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8877914", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Pr\u00e9sident du PSA et d\u00e9put\u00e9 Ville de Moutier", "name": "Sauvain, Pierre", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8877913"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Versus-lire", "source": "siranau", "title": "Marie Darrieussecq: \"Notre Vie dans les for\u00eats\"", "id": "sound-A37F9333-C1D3-48C5-BC67-E71A81069111", "durationSec": 1828, "publicationDate": "2017-09-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Rubrique Litt\u00e9rature\r\nContributeurs hors th\u00e9saurus : Rubrique Litt\u00e9rature\r\n\r\n\r\nR\u00e9fugi\u00e9e -avec d'autres- dans une for\u00eat, une femme dont le corps tombe en morceaux t\u00e9moigne dans l'urgence, \u00e0 la fois d'un pass\u00e9 et de ce qui est en  train d'advenir.\r\nPsychologue dans sa vie \"d'avant\", elle poss\u00e8de le langage, mais comment d\u00e9crire l'inconnu mena\u00e7ant qui frappe \u00e0 notre porte? Dans ce roman d'anticipation (si peu...) men\u00e9 sur le fil, le lecteur d\u00e9couvre un monde dirig\u00e9 par une organisation totalitaire et peupl\u00e9 de drones, de robots arm\u00e9s et de clones. Dans la ligne de \"Le Meilleur des Mondes\" et de \"1984\" mais aussi du premier roman de l'auteur, \"Truismes\".\r\nPar Anik Schuin\r\nA lire: Marie Darrieussecq: \" Notre Vie dans les for\u00eates \", Editions P.O.L.", "alternativeExcerpt": ["R\u00e9fugi\u00e9e -avec d\u02b9autres- dans une for\u00eat, une femme dont le corps tombe en morceaux t\u00e9moigne dans l\u02b9urgence, \u00e0 la fois d\u02b9un pass\u00e9 et de ce qui est en  train d\u02b9advenir.\nPsychologue dans sa vie \"d\u02b9avant\", elle poss\u00e8de le langage, mais comment d\u00e9crire l\u02b9inconnu mena\u00e7ant qui frappe \u00e0 notre porte? Dans ce roman d\u02b9anticipation (si peu...) men\u00e9 sur le fil, le lecteur d\u00e9couvre un monde dirig\u00e9 par une organisation totalitaire et peupl\u00e9 de drones, de robots arm\u00e9s et de clones. Dans la ligne de \"Le Meilleur des Mondes\" et de \"1984\" mais aussi du premier roman de l\u02b9auteur, \"Truismes\".\n\nPar Anik Schuin\nA lire: Marie Darrieussecq: \" Notre Vie dans les for\u00eates \", Editions P.O.L.", "R\u00e9fugi\u00e9e -avec d\u02b9autres- dans une for\u00eat, une femme dont le corps tombe en morceaux t\u00e9moigne dans l\u02b9urgence, \u00e0 la fois d\u02b9un pass\u00e9 et de ce qui est en  train d\u02b9advenir.\nPsychologue dans sa vie \"d\u02b9avant\", elle poss\u00e8de le langage, mais comment d\u00e9crire l\u02b9inconnu mena\u00e7ant qui frappe \u00e0 notre porte? Dans ce roman d\u02b9anticipation (si peu...) men\u00e9 sur le fil, le lecteur d\u00e9couvre un monde dirig\u00e9 par une organisation totalitaire et peupl\u00e9 de drones, de robots arm\u00e9s et de clones. Dans la ligne de \"Le Meilleur des Mondes\" et de \"1984\" mais aussi du premier roman de l\u02b9auteur, \"Truismes\".\n\nPar Anik Schuin\nA lire: Marie Darrieussecq: \" Notre Vie dans les for\u00eates \", Editions P.O.L.", "R\u00e9fugi\u00e9e -avec d\u02b9autres- dans une for\u00eat, une femme dont le corps tombe en morceaux t\u00e9moigne dans l\u02b9urgence, \u00e0 la fois d\u02b9un pass\u00e9 et de ce qui est en  train d\u02b9advenir.\nPsychologue dans sa vie \"d\u02b9avant\", elle poss\u00e8de le langage, mais comment d\u00e9crire l\u02b9inconnu mena\u00e7ant qui frappe \u00e0 notre porte? Dans ce roman d\u02b9anticipation (si peu...) men\u00e9 sur le fil, le lecteur d\u00e9couvre un monde dirig\u00e9 par une organisation totalitaire et peupl\u00e9 de drones, de robots arm\u00e9s et de clones. Dans la ligne de \"Le Meilleur des Mondes\" et de \"1984\" mais aussi du premier roman de l\u02b9auteur, \"Truismes\".\n\nPar Anik Schuin\nA lire: Marie Darrieussecq: \" Notre Vie dans les for\u00eates \", Editions P.O.L."], "alternativeTitle": ["Marie Darrieussecq: \"Notre Vie dans les for\u00eats\"", "Marie Darrieussecq: \"Notre Vie dans les for\u00eats\" / VSS_2017-09-06T11:07:57_versus-lire", "Marie Darrieussecq: \"Notre Vie dans les for\u00eats\" / VSS_2017-09-06T11:07:57_versus-lire"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8861209", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7950179.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schuin, Anik", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8861209", "ece-8861205"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Les Suisses voteraient plus souvent si leur bulletin de vote \u00e9tait d\u00e9j\u00e0 pr\u00e9-affranchi", "id": "sound-7DC5D8D2-01B6-4F72-92B7-FB9B88647C2F", "durationSec": 114, "publicationDate": "2017-09-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Les Suisses voteraient plus souvent si leur bulletin de vote \u00e9tait d\u00e9j\u00e0 pr\u00e9-affranchi, selon une \u00e9tude men\u00e9e par l'Universit\u00e9 de Fribourg. Les chercheurs estiment qu'il s'agit surtout une question de prix et de confort.\r\n\r\n* * Les Suisses voteraient plus souvent si leur bulletin de vote \u00e9tait d\u00e9j\u00e0 pr\u00e9-affranchi 12H30: CH \u00e9tude vote par correspondance CLEMENT\r\nRetour en Suisse... avec ce constat:\r\n\"Les Suisses voteraient plus souvent... si l'envoi de leur bulletin de vote.... \u00e9tait gratuit\".\r\nC'est ce qui ressort.... d'une \u00e9tude.... qui vient d'\u00eatre publi\u00e9e... par des \u00e9conomistes de l'Universit\u00e9 de Fribourg.\r\nSarah Cl\u00e9ment.... Pendant 25 ans.... ils ont pass\u00e9 en revue.... plus de 300 scrutins communaux... du canton de Berne.  \r\nSi les chercheurs se sont pench\u00e9s sur le cas de Bern. C'est parce que ce canton offre la particularit\u00e9 d'avoir des communes qui offrent le vote par correspondance, alors que d'autres ne le font pas.\r\nLes deux chercheurs ont \u00e9pluch\u00e9 les participations aux scrutins dans 325 commune. Et selon eux, le fait de payer pour voter r\u00e9duit de 2 points de pourcent le taux de participation \u00e0 un scrutin. Mark Schelker, professeur d'\u00e9conomie \u00e0 l'Universit\u00e9 de Fribourg et co-auteur de l'\u00e9tude.\r\n((SON 27 SEC : LANCE DE BERN))\r\nUne \u00e9conomie de 85 centimes et la garantie de ne plus chercher un timbre dans ses fonds de tiroir ... \r\nPour les auteurs de cette \u00e9tude, le pr\u00e9-affranchissment permet une augmentation du taux de participation.\r\n* Est-ce que c'est aussi simple que \u00e7a Sarah ?\r\nEt bien non. Il y a d'autres facteurs qui entrent en jeu. Comme les objets de votation en eux-m\u00eames.", "alternativeExcerpt": ["Les Suisses voteraient plus souvent si leur bulletin de vote \u00e9tait d\u00e9j\u00e0 pr\u00e9-affranchi, selon une \u00e9tude men\u00e9e par l'Universit\u00e9 de Fribourg. Les chercheurs estiment qu'il s'agit surtout une question de prix et de confort."], "alternativeTitle": ["Les Suisses voteraient plus souvent si leur bulletin de vote \u00e9tait d\u00e9j\u00e0 pr\u00e9-affranchi / 12H30_2017-09-06T12:34:00_developpement-5", "Le 12h30 du 06.09.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8897717.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8877896", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cl\u00e9ment, Sarah", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Haltiner, Nadine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8877893"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "A l'abordage", "source": "siranau", "title": "Point de fuite: une ferme aux pieds des tours", "id": "sound-1A5334F6-3DF1-43BB-A277-E304A1E07ABE", "durationSec": 1888, "publicationDate": "2017-09-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\nLe d\u00e9partement de la Seine-Saint-Denis (93), en r\u00e9gion parisienne, fait souvent parler de lui pour des probl\u00e8mes de d\u00e9linquance, de violences polici\u00e8res, de mal logement ou d'\u00e9chec scolaire. Mais quelques initiatives citoyennes tentent de redorer ce tableau. C'est par exemple le cas \u00e0 Villetaneuse, o\u00f9 l'association les fermiers de la Francilienne a install\u00e9 une ferme urbaine en pleine cit\u00e9, sur un ancien terrain vague de deux hectares. Au milieu des lapins, des cochons et des ch\u00e8vres, des jeunes en r\u00e9am\u00e9nagement de peine de prison effectuent des travaux d'int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral et mettent la main \u00e0 la p\u00e2te. Des \u00e9tudiants de l'universit\u00e9 voisine viennent \u00e9galement y d\u00e9velopper des projets li\u00e9s \u00e0 l'\u00e9cologie, alors que les familles des quartiers font d\u00e9couvrir l'agriculture et l'\u00e9levage \u00e0 leurs enfants.  Une fa\u00e7on tr\u00e8s concr\u00e8te et locale de faire de la r\u00e9insertion sociale tout en revalorisant le territoire. \r\nUn reportage de Brice Andlauer r\u00e9alis\u00e9 par David Golan\r\nProduction: Muriel M\u00e9rat & Christophe Canut\r\nPhoto: Ferme urbaine \u00e0 Villetaneuse, d\u00e9partement de la Seine-Saint-Denis [Brice Andlauer/RTS]", "alternativeExcerpt": ["Le d\u00e9partement de la Seine-Saint-Denis (93), en r\u00e9gion parisienne, fait souvent parler de lui pour des probl\u00e8mes de d\u00e9linquance, de violences polici\u00e8res, de mal logement ou d\u02b9\u00e9chec scolaire. Mais quelques initiatives citoyennes tentent de redorer ce tableau. C\u02b9est par exemple le cas \u00e0 Villetaneuse, o\u00f9 l\u02b9association les fermiers de la Francilienne a install\u00e9 une ferme urbaine en pleine cit\u00e9, sur un ancien terrain vague de deux hectares. Au milieu des lapins, des cochons et des ch\u00e8vres, des jeunes en r\u00e9am\u00e9nagement de peine de prison effectuent des travaux d\u02b9int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral et mettent la main \u00e0 la p\u00e2te. Des \u00e9tudiants de l\u02b9universit\u00e9 voisine viennent \u00e9galement y d\u00e9velopper des projets li\u00e9s \u00e0 l\u02b9\u00e9cologie, alors que les familles des quartiers font d\u00e9couvrir l\u02b9agriculture et l\u02b9\u00e9levage \u00e0 leurs enfants.  Une fa\u00e7on tr\u00e8s concr\u00e8te et locale de faire de la r\u00e9insertion sociale tout en revalorisant le territoire. \nUn reportage de Brice Andlauer r\u00e9alis\u00e9 par David Golan\nProduction: Muriel M\u00e9rat & Christophe Canut\nPhoto: Ferme urbaine \u00e0 Villetaneuse, d\u00e9partement de la Seine-Saint-Denis [Brice Andlauer/RTS]"], "alternativeTitle": ["Point de fuite: une ferme aux pieds des tours / ALA_2017-09-06T15:04:15_point-de-fuite-une-ferme-aux-pieds-des-t", "A l'abordage du 06.09.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8861344", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8272974.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8861338"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Produit garanti \u00e0 vie, \u00e7a veut dire quoi?", "id": "sound-15B092EB-4F51-473E-921C-E3114C22B34A", "durationSec": 542, "publicationDate": "2017-09-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Vous l'avez s\u00fbrement d\u00e9j\u00e0 vu ou peut-\u00eatre poss\u00e9dez-vous des objets \"garantis \u00e0 vie\". Mais de quelle vie parle-t-on, celle de l'objet ou de son propri\u00e9taire? Que peut-on attendre d'une telle promesse, un gage de qualit\u00e9 ou un argument marketing? La garantie \u00e0 vie est-elle l\u00e9gale? L'avocat Pascal Rytz d\u00e9crypte ce que dit le Code des obligations \u00e0 ce sujet. Surprise garantie!  \"On en Parle\" a aussi men\u00e9 l'enqu\u00eate aupr\u00e8s de plusieurs marques qui promettent des garanties \u00e0 vie. Force est de constater que bien souvent la garantie ne porte pas sur l'objet dans son int\u00e9gralit\u00e9, mais uniquement sur un m\u00e9canisme ou quelques pi\u00e8ces. Par Maya Chollet.\r\n\r\n* * Vous l'avez s\u00fbrement d\u00e9j\u00e0 vu ou peut-\u00eatre poss\u00e9dez-vous des objets \"garantis \u00e0 vie\". Mais de quelle vie parle-t-on, celle de l'objet ou de son propri\u00e9taire? Que peut-on attendre d'une telle promesse, un gage de qualit\u00e9 ou un argument marketing? La garantie \u00e0 vie est-elle l\u00e9gale? L'avocat Pascal Rytz d\u00e9crypte ce que dit le Code des obligations \u00e0 ce sujet. Surprise garantie!  \"On en Parle\" a aussi men\u00e9 l'enqu\u00eate aupr\u00e8s de plusieurs marques qui promettent des garanties \u00e0 vie. Force est de constater que bien souvent la garantie ne porte pas sur l'objet dans son int\u00e9gralit\u00e9, mais uniquement sur un m\u00e9canisme ou quelques pi\u00e8ces. Par Maya Chollet.", "alternativeExcerpt": ["Vous l\u2019avez s\u00fbrement d\u00e9j\u00e0 vu ou peut-\u00eatre poss\u00e9dez-vous des objets \"garantis \u00e0 vie\". Mais de quelle vie parle-t-on, celle de l\u2019objet ou de son propri\u00e9taire? Que peut-on attendre d'une telle promesse, un gage de qualit\u00e9 ou un argument marketing? La garantie \u00e0 vie est-elle l\u00e9gale? L'avocat Pascal Rytz d\u00e9crypte ce que dit le Code des obligations \u00e0 ce sujet. Surprise garantie!  \"On en Parle\" a aussi men\u00e9 l\u2019enqu\u00eate aupr\u00e8s de plusieurs marques qui promettent des garanties \u00e0 vie. Force est de constater que bien souvent la garantie ne porte pas sur l'objet dans son int\u00e9gralit\u00e9, mais uniquement sur un m\u00e9canisme ou quelques pi\u00e8ces. Par Maya Chollet."], "alternativeTitle": ["Produit garanti \u00e0 vie, \u00e7a veut dire quoi? / OEP_2017-09-06T08:36:45_sequence-2", "On en parle du 06.09.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8861364", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423724.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8861363"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Yatta", "source": "siranau", "title": "YATTA !3 06.09.2017", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-4F10DF9E-D2F2-4251-9720-88FDFC9B37D9", "durationSec": 274, "publicationDate": "2017-09-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["YATTA !3 / PNY_2017-09-06T11:40:00_yatta", "Pony Express du 06.09.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8878031", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8864677.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Dormond, Laurent", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8878027"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "L'ouragan Irma, d'une \"intensit\u00e9 sans pr\u00e9c\u00e9dent sur l'Atlantique\", touche les Antilles", "id": "sound-4EE61466-3DC7-46C9-80C0-D53942927E90", "durationSec": 75, "publicationDate": "2017-09-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le puissant ouragan Irma a touch\u00e9 terre mercredi sur l'\u00eele de Barbuda, au nord des Antilles, o\u00f9 l'alerte maximale a \u00e9t\u00e9 d\u00e9clench\u00e9e. Il \u00e9tait accompagn\u00e9 de vents atteignant 295 km/h.\r\n\r\n* * L'ouragan Irma, d'une \"intensit\u00e9 sans pr\u00e9c\u00e9dent sur l'Atlantique\", touche les Antilles 12h30: Ouragan force 5 Antilles\r\nL'ouragan... \"Irma\"... de cat\u00e9gorie 5... la force maximale sur l'\u00e9chelle des cyclones... s'approche... en ce moment-m\u00eame.... des \u00eeles... \"de Saint-Barth\u00e9l\u00e9my\"... et de Saint-Martin.\r\nAlain Franco... on fait toute suite le point avec vous...\r\nCes \u00eeles ont \u00e9t\u00e9 plac\u00e9es .... en alerte maximale. \r\nOui, les autorit\u00e9s ont pris \u00e0 priori les mesures n\u00e9cessaires pour faire  face \u00e0 ce cyclone class\u00e9 parmi les cinq plus puissants sur l'Atlantique depuis ces 80 derni\u00e8res ann\u00e9es. Probl\u00e8me \u00e0 Saint-Martin, des habitants ont refus\u00e9 de se rendre aux abris.\r\nA l'heure o\u00f9 nous parlons, Irma est pass\u00e9 par la Barbade o\u00f9 une grande partie du littoral est submerg\u00e9e. Le vent a fait monter le niveau de la mer \u00e0 2m 60. \r\nIrma avance \u00e0 environ 22 \u00e0 24 km/h en direction donc de l'ile franco-n\u00e9erlandaise de Saint-Martin o\u00f9 les ph\u00e9nom\u00e8nes les plus intenses devraient durer environ 6H. \r\nLa direction des violentes rafales qui ont atteint 300 km/h et ce n'est pas fini, varie, et cela peut avoir des cons\u00e9quences n\u00e9fastes. Les Antilles fran\u00e7aises par exemple, sont habitu\u00e9es \u00e0 des vents d'est, or Irma fait souffler des vents du sud et du nord sur une v\u00e9g\u00e9tation et sur des infrastructures con\u00e7ues plus pour r\u00e9sister aux vents d'est. Ce qui fait craindre des d\u00e9gats suppl\u00e9mentaires.\r\nApr\u00e8s les Antilles et les iles vierges, Irma se dirigera vers Porto-Rico et vers la Floride. La soci\u00e9t\u00e9 HotelPlan Suisse vient d'ailleurs d'annoncer le rapatriement pr\u00e9ventif de 8 de ses clients en Floride.", "alternativeExcerpt": ["Le puissant ouragan Irma a touch\u00e9 terre mercredi sur l'\u00eele de Barbuda, au nord des Antilles, o\u00f9 l'alerte maximale a \u00e9t\u00e9 d\u00e9clench\u00e9e. Il \u00e9tait accompagn\u00e9 de vents atteignant 295 km/h."], "alternativeTitle": ["L'ouragan Irma, d'une \"intensit\u00e9 sans pr\u00e9c\u00e9dent sur l'Atlantique\", touche les Antilles / 12H30_2017-09-06T12:30:00_developpement-1", "Le 12h30 du 06.09.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8897461.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8877896", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Franco, Alain", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Haltiner, Nadine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8877891"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Des baby-sitters via une application?", "id": "sound-CDD63D1D-C273-47B6-993E-D55C35200A27", "durationSec": 613, "publicationDate": "2017-09-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "L'application Bb App se pr\u00e9sente comme la premi\u00e8re application simple de mise en relation de parents et de baby-sitters. Comment une telle appli peut-elle \u00eatre s\u00fbre tant pour les parents qui sollicitent cette plateforme que pour les baby-sitters?  L'un de ses concepteurs, le Fribourgeois St\u00e9phane Rolle, r\u00e9pond \u00e0 Julien Schekter et Th\u00e9o Chavaillaz.\r\n\r\n* * L'application Bb App se pr\u00e9sente comme la premi\u00e8re application simple de mise en relation de parents et de baby-sitters. Comment une telle appli peut-elle \u00eatre s\u00fbre tant pour les parents qui sollicitent cette plateforme que pour les baby-sitters?  L'un de ses concepteurs, le Fribourgeois St\u00e9phane Rolle, r\u00e9pond \u00e0 Julien Schekter et Th\u00e9o Chavaillaz.", "alternativeExcerpt": ["L'application Bb App se pr\u00e9sente comme la premi\u00e8re application simple de mise en relation de parents et de baby-sitters. Comment une telle appli peut-elle \u00eatre s\u00fbre tant pour les parents qui sollicitent cette plateforme que pour les baby-sitters?  L'un de ses concepteurs, le Fribourgeois St\u00e9phane Rolle, r\u00e9pond \u00e0 Julien Schekter et Th\u00e9o Chavaillaz."], "alternativeTitle": ["Des baby-sitters via une application? / OEP_2017-09-06T08:36:45_sequence-3", "On en parle du 06.09.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8861364", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423724.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8861357"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tribu", "source": "siranau", "title": "Enfants et adultes intern\u00e9s", "id": "sound-B22DE8BC-C902-4DC3-9E57-D1B86F6E4D55", "durationSec": 1538, "publicationDate": "2017-09-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le scandale des enfants plac\u00e9s en Suisse a d\u00e9j\u00e0 fait couler beaucoup d'encre. Or les victimes n'\u00e9taient pas que des enfants : des jeunes et des adultes ont \u00e9galement \u00e9t\u00e9 victime de ces mesures de coercition \u00e0 des fins d'assistance. Mais qui \u00e9taient ces intern\u00e9s administratifs? Pourquoi d\u00e9rangeaient-ils au point d'\u00eatre intern\u00e9s? Nous revenons sur une page plut\u00f4t sombre de notre histoire avec l'historienne Anne-Fran\u00e7oise Praz de l'Universit\u00e9 de Fribourg.\r\n\r\n* Infotrafic: 11:20:04-11:20:25 / * Le scandale des enfants plac\u00e9s en Suisse a d\u00e9j\u00e0 fait couler beaucoup d'encre. Or les victimes n'\u00e9taient pas que des enfants : des jeunes et des adultes ont \u00e9galement \u00e9t\u00e9 victime de ces mesures de coercition \u00e0 des fins d'assistance. Mais qui \u00e9taient ces intern\u00e9s administratifs? Pourquoi d\u00e9rangeaient-ils au point d'\u00eatre intern\u00e9s? Nous revenons sur une page plut\u00f4t sombre de notre histoire avec l'historienne Anne-Fran\u00e7oise Praz de l'Universit\u00e9 de Fribourg.", "alternativeTitle": ["Tribu du 06.09.2017", "Enfants et adultes intern\u00e9s / TRI_2017-09-06T11:04:15_tribu", "Tribu du 06.09.2017", "Enfants et adultes intern\u00e9s / TRI_2017-09-06T11:04:15_tribu"], "alternativeExcerpt": ["Le scandale des enfants plac\u00e9s en Suisse a d\u00e9j\u00e0 fait couler beaucoup d\u02b9encre. Or les victimes n\u02b9\u00e9taient pas que des enfants : des jeunes et des adultes ont \u00e9galement \u00e9t\u00e9 victime de ces mesures de coercition \u00e0 des fins d\u02b9assistance. Mais qui \u00e9taient ces intern\u00e9s administratifs? Pourquoi d\u00e9rangeaient-ils au point d\u02b9\u00eatre intern\u00e9s? Nous revenons sur une page plut\u00f4t sombre de notre histoire avec l\u02b9historienne Anne-Fran\u00e7oise Praz de l\u02b9Universit\u00e9 de Fribourg.", "Le scandale des enfants plac\u00e9s en Suisse a d\u00e9j\u00e0 fait couler beaucoup d\u02b9encre. Or les victimes n\u02b9\u00e9taient pas que des enfants : des jeunes et des adultes ont \u00e9galement \u00e9t\u00e9 victime de ces mesures de coercition \u00e0 des fins d\u02b9assistance. Mais qui \u00e9taient ces intern\u00e9s administratifs? Pourquoi d\u00e9rangeaient-ils au point d\u02b9\u00eatre intern\u00e9s? Nous revenons sur une page plut\u00f4t sombre de notre histoire avec l\u02b9historienne Anne-Fran\u00e7oise Praz de l\u02b9Universit\u00e9 de Fribourg."], "imageURL": "//www.rts.ch/8879467.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8861265", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeure associ\u00e9e histoire contemporaine UNIFR, Historienne", "name": "Praz, Anne-Fran\u00e7oise", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Magnollay, Julien", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Magnollay, Julien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8861265", "ece-8861264"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Sortie du nouveau livre de Le\u00efla Slimani \"Sexe et mensonges\"", "id": "sound-95227916-A037-4C9E-8041-BB01771425C7", "durationSec": 119, "publicationDate": "2017-09-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Leila Slimani, \u00e9crivain\r\nLe\u00efla Slimani, laur\u00e9ate du Prix Goncourt 2016 pour \"Chanson douce\", sort mercredi en librairie son dernier ouvrage \"Sexe et mensonges\" (Ar\u00e8nes). Ce livre enqu\u00eate sur la sexualit\u00e9 des jeunes au Maroc.\r\n\r\n* * Sortie du nouveau livre de Le\u00efla Slimani \"Sexe et mensonges\" 12h30: culture sortie du livre de Slimani CREVOISIER\r\nC'est un des livres... les plus attendus... de la rentr\u00e9e litt\u00e9raire...\r\n \"Sexe et mensonge\".... le dernier ouvrage..... de \"Leila Slimani\".... laur\u00e9ate du \"Prix Goncourt 2016\".... pour \"Chanson douce\"... sort aujourd'hui en librairie.\r\nIl s'agit d'une enqu\u00eate... sur la sexualit\u00e9... des jeunes au Maroc. \r\nElle para\u00eet aux \u00e9ditions... \" Les Ar\u00e8nes\".\r\nPierre Crevoisier... c'est un livre qui r\u00e9v\u00e8le... l'omerta et la honte.\r\nAu Maroc, la honte, c'est Chouma. une honte qui fige la soci\u00e9t\u00e9 marocaine, telle qu'elle est appara\u00eet dans le corps et la chair du livre enqu\u00eate de Leila Slimani.\r\nLe probl\u00e8me. dit-elle, c'est le silence. Une absence de mots et les interdits pos\u00e9s sur des r\u00e9alit\u00e9s qui pourraient \u00eatre simple.\r\n  MAG 0'21\"\r\n*** \"Sexe et mensonge\"... s'appuie sur toute une s\u00e9rie de t\u00e9moignages...\r\nUne parole brute, dit Leila Slimani, pour parler d'une \u00e9poque et d'une souffrance.\r\nDes t\u00e9moignages de femmes essentiellement. C'est important de leur donner la parole, sans doute, parce que ce sont elles qui sont en premi\u00e8re ligne, au front d'un monde qui voit le diable sous leur jupe ou leur voile.\r\nOn regrettera peut-\u00eatre l'absence des hommes dans cette prise de parole. Il n'y en a qu'un.\r\nL'ennemi, ce n'est pas n\u00e9cessairement eux. Mais un syst\u00e8me : une culture, une religion, un Etat, tout cela m\u00eal\u00e9.\r\nM\u00eame si ce sont les hommes qui fa\u00e7onnent les lois qui tuent.\r\nL'interdit de se toucher en public. Le tabou absolu du sexe hors mariage, l'avortement, l'homosexualit\u00e9.\r\nAlors que tout cela existe. \r\n*** Le r\u00e9sultat... Pierre... c'est la violence des rapports humains\r\nOui, \u00e0 lire Leila Slimani, on se dit que l'amour marocain est un sport de combat. Une relation schizophr\u00e8ne au corps et au d\u00e9sir.\r\nA t\u00e9moin, cette jeune femme qui revient chez elle apr\u00e8s un viol. Elle ne dira rien, \u00e0 personne.\r\nJe crois, dit-elle, que j'avais plus peur de mes parents ou de la soci\u00e9t\u00e9 que du viol lui-m\u00eame.\r\n*** Pierre Crevoisier merci... ... Sexe et mensonge\".... de Leila Slimani... Le livre para\u00eet aujourd'hui donc... aux Editions les Ar\u00e8nes.", "alternativeExcerpt": ["Le\u00efla Slimani, laur\u00e9ate du Prix Goncourt 2016 pour \"Chanson douce\", sort mercredi en librairie son dernier ouvrage \"Sexe et mensonges\" (Ar\u00e8nes). Ce livre enqu\u00eate sur la sexualit\u00e9 des jeunes au Maroc."], "alternativeTitle": ["Sortie du nouveau livre de Le\u00efla Slimani \"Sexe et mensonges\" / 12H30_2017-09-06T12:38:00_developpement-9", "Le 12h30 du 06.09.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8069948.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8877896", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Crevoisier, Pierre", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Haltiner, Nadine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8877889"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "Plong\u00e9e au coeur de la mine d\u00e9saffect\u00e9e de Zollverein", "id": "sound-997B4493-8F46-44D8-8535-BB37FC3D5FC5", "durationSec": 292, "publicationDate": "2017-09-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La mine de charbon de Zollverein \u00e0 Essen, devenu un centre culturel et historique, a \u00e9t\u00e9 inscrite au patrimoine mondial de l'UNESCO. Le site minier t\u00e9moigne de la place d'une industrie qui a marqu\u00e9 la r\u00e9gion de la Ruhr.\r\n\r\n* * La mine de charbon de Zollverein \u00e0 Essen, devenu un centre culturel et historique, a \u00e9t\u00e9 inscrite au patrimoine mondial de l'UNESCO. Le site minier t\u00e9moigne de la place d'une industrie qui a marqu\u00e9 la r\u00e9gion de la Ruhr.", "alternativeExcerpt": ["La mine de charbon de Zollverein \u00e0 Essen, devenu un centre culturel et historique, a \u00e9t\u00e9 inscrite au patrimoine mondial de l'UNESCO. Le site minier t\u00e9moigne de la place d'une industrie qui a marqu\u00e9 la r\u00e9gion de la Ruhr."], "alternativeTitle": ["Plong\u00e9e au coeur de la mine d\u00e9saffect\u00e9e de Zollverein / TUM_2017-09-06T08:17:00_sequence-2", "Tout un monde du 06.09.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8897393.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8877877", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-8877875"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "A l'abordage", "source": "siranau", "title": "Dans les Yeux de Yann Tellenbach", "id": "sound-FD9948D0-C40A-41D2-9925-D7DD1469F805", "durationSec": 853, "publicationDate": "2017-09-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Tellenback, Yann\r\n\r\n\r\nYann Tellenbach est le Directeur du Salon Habitat-Jardin au Palais de Beaulieu \u00e0 Lausanne, depuis 2013.\r\nIl me re\u00e7oit dans ses bureaux, devant le planning de son prochain salon, l'\u00e9dition 2018.\r\nYann Tellenbach est un directeur d\u00e9contract\u00e9, un peu dandy, qui malgr\u00e9 sa formation \u00e0 HEC \u00e0 Lausanne, suit ses intuitions autant que les chiffres.\r\nPhoto: Yann Tellenbach [Vanina Moreillon]", "alternativeExcerpt": ["Yann Tellenbach est le Directeur du Salon Habitat-Jardin au Palais de Beaulieu \u00e0 Lausanne, depuis 2013.\nIl me re\u00e7oit dans ses bureaux, devant le planning de son prochain salon, l\u02b9\u00e9dition 2018.\nYann Tellenbach est un directeur d\u00e9contract\u00e9, un peu dandy, qui malgr\u00e9 sa formation \u00e0 HEC \u00e0 Lausanne, suit ses intuitions autant que les chiffres.\nPhoto: Yann Tellenbach [Vanina Moreillon]"], "alternativeTitle": ["Dans les Yeux de Yann Tellenbach / ALA_2017-09-06T15:04:15_dans-les-yeux-de-yann-tellenbach", "A l'abordage du 06.09.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8861344", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8272974.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-8861343"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Matinale", "source": "siranau", "title": "Sport matin : Sport matin - Le march\u00e9 du football au bord de l'asphyxie", "id": "sound-D6AA7294-6856-4B8D-9C36-FD6852AD1A4B", "durationSec": 250, "publicationDate": "2017-09-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Philippe Renz, avocat sp\u00e9cialis\u00e9 dans le droit du sport\r\nDes transferts historiquement hauts ont marqu\u00e9 le dernier mercato estival du football qui a pris fin le 31 ao\u00fbt dernier avec cette question: le football est-il sur le point de perdre la t\u00eate?\r\n\r\n* * Sport matin - Le march\u00e9 du football au bord de l'asphyxie   LAURENT BASTARDOZ, en direct du Studio de Lausanne / natel ** 15\r\n6h40.. C'est c'est Sport matin!\r\nSPONSOR\r\nBonjour Laurent Bastardoz!\r\nOn revient avec vous sur les sommes vertigineuses d\u00e9pens\u00e9es par les club de foot cet \u00e9t\u00e9 pour leurs transferts.. \r\nCe mercato estival qui s'est termin\u00e9 le 31 aout.. On a l'impression que le monde du football a perdu tout sens de la mesure.. \r\nLe sport roi est en tous les cas au bord de l'asphyxie ! Un chiffre Romaine pour illustrer cette folie. financi\u00e8re sur le march\u00e9.. 3.4 milliards de francs. 3,4 milliards vous avez bien entendu ! c'est la somme d\u00e9pens\u00e9e cette ann\u00e9e par les clubs anglais pour les transferts des 20 \u00e9quipes de son championnat de premier ligue. Un plafond jamais atteint auparavant. Et cela sans parler des 400 millions d\u00e9pens\u00e9s par le Paris-St-Germain, autre club gourmand, pour attirer les stars Neymar et MBapp\u00e9 ! \r\n*** Et dans ce march\u00e9 totalement d\u00e9brid\u00e9..  il n'y a pas que les joueurs qui s'enrichissent... il y a aussi des interm\u00e9diaires et leurs agents.. \r\nOui des agents expos\u00e9s toujours plus \u00e0 la critique ! En cause : l'opacit\u00e9 des sommes en jeu ainsi que la probl\u00e9matique du versement des pourcentages promis \u00e0 ceux qui interviennent d'une mani\u00e8re ou d'une autre dans ces transferts. Et Suisse la saison derni\u00e8re, l'argent des commission vers\u00e9es par les clubs de Super League aux agents se montait \u00e0 3.8 millions de francs alors que les joueurs n'auraient vers\u00e9 eux-m\u00eames \u00e0 leurs agents que 3400 francs. Cela soul\u00e8ve donc une premi\u00e8re question : Qui doit payer les commissions sur ces fameux transferts ? Les clubs ou les joueurs ? Philippe Renz, avocat sp\u00e9cialis\u00e9 dans le droit du sport. a sa petite id\u00e9e. \r\n  0'35'' ITW RENZ\r\n*** Deuxi\u00e8me soucis Laurent,... les interm\u00e9diaires qui tentent de s'immiscer dans ces - tr\u00e8s bonnes - affaires ? \r\nEt qui in fine ne sont pas les agents eux-m\u00eames. Il s'agit de personnes qui gravitent directement ou indirectement autour des joueurs. \r\nPrenons un exemple : Le transfert du joyau de Monaco Kylian MBapp\u00e9. Le PSG s'est engag\u00e9 \u00e0 payer 145 millions d'Euros + 35 millions de bonus. Et c'est l\u00e0 qu'il faut mettre le petit doigt pour tenter de comprendre \u00e0 qui revient ces 35 millions de bonus.  Au joueur ?  \u00e0 son agent ? aux amis du joueur qui auraient eu une influence dans ce transfert ? \u00e0 la famille ? Nous avons men\u00e9 l'enqu\u00eate mais obtenu aucune r\u00e9ponse.  Sur ce point pr\u00e9cis. C'est l'omerta la plus totale ! \r\n*** Il y a aussi des contre-exemples.. comme celui de Johann Djourou transf\u00e9r\u00e9 il y a un mois en Turquie. \r\nOui un transfert rocambolesque racont\u00e9 r\u00e9cemment par notre confr\u00e8re du Temps Laurent Favre et qui met en lumi\u00e8re cette omerta des clubs, des agents et autres amis des joueurs. En novembre dernier, Djourou refuse de prolonger son contrat \u00e0 Hambourg o\u00f9 il sent qu'il ne jouera plus les premiers r\u00f4les. Pour le club allemand, le seul int\u00e9r\u00eat \u00e9tait clairement de se s\u00e9parer du Suisse en fin de saison mais de pouvoir toucher, gr\u00e2ce \u00e0 cette prolongation de contrat, une indemnit\u00e9 de transfert puisque Djourou aurait \u00e9t\u00e9 encore li\u00e9 avec Hambourg au moment de changer d'air.  \r\n*** Et c'est l\u00e0 que les ennuis ont commenc\u00e9..\r\nCosta Bonato, l'agent de Djourou a expliqu\u00e9 qu'une quarantaine d'agents de joueurs ou d'interm\u00e9diaires sont alors entr\u00e9s en contact avec lui et son joueur.  Ils ont tent\u00e9 de s'immiscer dans son futur transfert, via des proches, la famille, des co\u00e9quipiers. Cela dans un seul but : toucher une commission. \r\nAu final 22 clubs dont le FC Sion ont eu un contact avec l'international helv\u00e9tique et au terme d'un marathon indescriptible c'est finalement le club turc d'Antalyasport qui a d\u00e9croch\u00e9 le ticket. Dans ce cas pr\u00e9cis tout est clair. Pas de sommes de transfert. Djourou \u00e9tait joueur libre. Un contrat de 2 ans avec option pour une ann\u00e9e suppl\u00e9mentaire et un salaire estim\u00e9e \u00e0 1 millions et demi par an pour le joueur. Son agent touchant simplement son % de commission. \r\nRassurant Romaine de constater que si le football devient fou en g\u00e9n\u00e9rant des sommes totalement irr\u00e9alistes engag\u00e9es dans certains transferts, il reste encore des joueurs et des agents qui savent garder les pieds sur terre.\r\n*** C'\u00e9tait Sport Matin. !\r\nMerci Laurent!\r\nSPONSOR", "alternativeExcerpt": ["Des transferts historiquement hauts ont marqu\u00e9 le dernier mercato estival du football qui a pris fin le 31 ao\u00fbt dernier avec cette question: le football est-il sur le point de perdre la t\u00eate?", "Des transferts historiquement hauts ont marqu\u00e9 le dernier mercato estival du football qui a pris fin le 31 ao\u00fbt dernier avec cette question: le football est-il sur le point de perdre la t\u00eate?", "Des transferts historiquement hauts ont marqu\u00e9 le dernier mercato estival du football qui a pris fin le 31 ao\u00fbt dernier avec cette question: le football est-il sur le point de perdre la t\u00eate?"], "alternativeTitle": ["Sport matin - Le march\u00e9 du football au bord de l'asphyxie", "Sport matin - Le march\u00e9 du football au bord de l'asphyxie / LME_2017-09-06T06:39:00_sport-matin", "Sport matin - Le march\u00e9 du football au bord de l'asphyxie / LME_2017-09-06T06:39:00_sport-matin"], "imageURL": "//www.rts.ch/7677656.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8877963", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bastardoz, Laurent", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Morard, Romaine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8877963", "ece-8877943"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "Le comment du pourquoi: le meilleur s\u00e9ducteur", "id": "sound-275849C7-ADC4-43DD-81B1-FFE963E997D1", "durationSec": 235, "publicationDate": "2017-09-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Dans le monde animal, qui est le meilleur s\u00e9ducteur, le m\u00e2le ou la femelle?\r\nLa r\u00e9ponse de Marc Giraud, naturaliste et parasitologue, au micro de Sarah Dirren.", "alternativeExcerpt": ["Dans le monde animal, qui est le meilleur s\u00e9ducteur, le m\u00e2le ou la femelle?\nLa r\u00e9ponse de Marc Giraud, naturaliste et parasitologue, au micro de Sarah Dirren."], "alternativeTitle": ["Le comment du pourquoi: le meilleur s\u00e9ducteur / CQFD_2017-09-06T10:04:15_sequence-4", "CQFD du 06.09.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8861374", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197792.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Naturaliste", "name": "Giraud, Marc", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8861372"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Matinale", "source": "siranau", "title": "L'instant sport : L'instant sport - Le Lausanne Hockey Club \u00e9voluera pendant deux saisons sur une patinoire temporaire", "id": "sound-FB368B94-07C7-4DDF-B92D-F952877E7002", "durationSec": 127, "publicationDate": "2017-09-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\n* * L'instant sport - Le Lausanne Hockey Club \u00e9voluera pendant deux saisons sur une patinoire temporaire (INSTANT SPORT 06.09 LHC PATINOIRE PROVISOIRE) 6H12....\r\nC'est L'INSTANT SPORT...\r\net en ce d\u00e9but septembre.. le  hockey sur glace... reprend ses droits... \r\nLa nouvelle saison d\u00e9marre demain. \r\nune rentr\u00e9e synonyme de changement pour le  Lausanne Hockey-Club....\r\nen attendant sa nouvelle patinoire de MALLEY... le LHC va devoir s'habituer \u00e0 une enceinte provisoire...\r\nAlain Th\u00e9voz. nous dresse l'\u00e9tat des lieux... \r\n  1'49''", "alternativeTitle": ["L'instant sport - Le Lausanne Hockey Club \u00e9voluera pendant deux saisons sur une patinoire temporaire / LMA_2017-09-06T06:11:00_l-instant-sport", "La Matinale 5h - 6h30 du 06.09.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8872049.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8877927", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Th\u00e9voz, Alain", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Amedro, Yann", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8877918"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Matinales d'Espace 2", "source": "siranau", "title": "Pr\u00e9servation du patrimoine, entre nostalgie et conservation num\u00e9rique (3/5) : Les souvenirs d'enfance", "genres": ["Interview"], "id": "sound-64320D4B-A906-4C1A-B73D-D75A5167E9E6", "durationSec": 423, "publicationDate": "2017-09-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["nostalgie", "patrimoine culturel"], "excerpt": "[Emission compos\u00e9e essentiellement avec des archives RTS]. Pour la chanteuse Barbara, les souvenirs d'enfance sont les plus terribles, les plus vifs et donc les plus cruels. Mais les cultiver ne rel\u00e8vent pas d'une pathologie, contrairement \u00e0 ce que continuent d'affirmer les modernistes et certains psys.", "alternativeExcerpt": ["Les souvenirs d\u2019enfance:\n\nPour la chanteuse Barbara, les souvenirs d\u2019enfance sont les plus terribles, les plus vifs et donc les plus cruels. Mais les cultiver ne rel\u00e8vent pas d\u2019une pathologie, contrairement \u00e0 ce que continuent d\u2019affirmer les modernistes et certains psys. Par Christophe Esseiva et Christian Ciocca.", "Les souvenirs d\u2019enfance:\n\nPour la chanteuse Barbara, les souvenirs d\u2019enfance sont les plus terribles, les plus vifs et donc les plus cruels. Mais les cultiver ne rel\u00e8vent pas d\u2019une pathologie, contrairement \u00e0 ce que continuent d\u2019affirmer les modernistes et certains psys. Par Christophe Esseiva et Christian Ciocca.", "Les souvenirs d\u2019enfance:\n\nPour la chanteuse Barbara, les souvenirs d\u2019enfance sont les plus terribles, les plus vifs et donc les plus cruels. Mais les cultiver ne rel\u00e8vent pas d\u2019une pathologie, contrairement \u00e0 ce que continuent d\u2019affirmer les modernistes et certains psys. Par Christophe Esseiva et Christian Ciocca."], "alternativeTitle": ["Pr\u00e9servation du patrimoine, entre nostalgie et conservation num\u00e9rique (3/5)", "Pr\u00e9servation du patrimoine, entre nostalgie et conservation num\u00e9rique (3/5) / MAT_2017-09-06T07:50:00_helvetica", "Pr\u00e9servation du patrimoine, entre nostalgie et conservation num\u00e9rique (3/5) / MAT_2017-09-06T07:50:00_helvetica"], "imageURL": "//www.rts.ch/8890733.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8861166", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Esseiva, Christophe", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8861166", "ece-8861164"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "Histoires colombiennes (3/5) : Entretien avec Stephen Launay, politologue", "id": "sound-E5FF1C4E-258C-48BC-8173-B04538C629E7", "thematicGeographicals": ["Colombie"], "durationSec": 2131, "publicationDate": "2017-09-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Nous accueillons Stephen Launay, ma\u00eetre de conf\u00e9rences-Hdr \u00e0 l'universit\u00e9 Paris Est Marne; professeur invit\u00e9 \u00e0 l'universit\u00e9 Externado de Colombie et \u00e0 l'universit\u00e9 de Santander (Bucaramanga; Colombie) entre d'autres; auteur d'articles et d'ouvrages sur la Colombie et le Venezuela (politique compar\u00e9e et pens\u00e9e politique).", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ma\u00eetre de conf\u00e9rences-Hdr \u00e0 l'universit\u00e9 Paris Est Marne, professeur invit\u00e9 \u00e0 l'universit\u00e9 Externado de Colombie et \u00e0 l'universit\u00e9 de Santander", "name": "Launay, Stephen", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zwahlen, Jean-Philippe", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Odyss\u00e9e de Zo\u00e9 (L')", "source": "siranau", "title": "L'Odyss\u00e9e de Zo\u00e9 : Zo\u00e9 rencontre le Pharaon ", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-051AFBA3-4A30-49D0-8F2E-F14DEA468585", "durationSec": 202, "publicationDate": "2017-09-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["L'Odyss\u00e9e de Zo\u00e9 / PNY_2017-09-06T09:10:00_l-odyssee-de-zoe", "Pony Express du 06.09.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8878031", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8864677.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Charlet, Didier", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8878026"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Matinale", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9-e de Romain Clivaz : L'invit\u00e9 de Romain Clivaz - Jean-Philippe Rochat", "id": "sound-3CF1C566-F792-40AB-835F-F1CA49CF0B4D", "durationSec": 648, "publicationDate": "2017-09-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Jean-Philippe Rochat, avocat \u00e0 Lausanne, est le pr\u00e9sident du comit\u00e9 de candidature des Jeux olympiques Sion 2026. Le Conseil f\u00e9d\u00e9ral se prononce ces prochaines semaines sur le dossier Sion 2026.\r\n\r\n* * L'invit\u00e9 de Romain Clivaz - Jean-Philippe Rochat  ROMAIN CLIVAZ, en direct du Studio de Lausanne / natel ** 24\r\n7h28 \r\nRomain Clivaz on parler des Jeux olympiques ce matin avec votre invit\u00e9.\r\nLe Conseil f\u00e9d\u00e9ral se prononce ces prochaines semaines sur le dossier Sion 2026.. \r\nJean-Philippe Rochat\r\nAvocat \u00e0 Lausanne; pr\u00e9sident du comit\u00e9 de candidature des JO \r\nSion 2026, les jeux au Coeur de la Suisse\r\n-------------------", "alternativeExcerpt": ["Jean-Philippe Rochat, avocat \u00e0 Lausanne, est le pr\u00e9sident du comit\u00e9 de candidature des Jeux olympiques Sion 2026. Le Conseil f\u00e9d\u00e9ral se prononce ces prochaines semaines sur le dossier Sion 2026.", "Jean-Philippe Rochat, avocat \u00e0 Lausanne, est le pr\u00e9sident du comit\u00e9 de candidature des Jeux olympiques Sion 2026. Le Conseil f\u00e9d\u00e9ral se prononce ces prochaines semaines sur le dossier Sion 2026.", "Jean-Philippe Rochat, avocat \u00e0 Lausanne, est le pr\u00e9sident du comit\u00e9 de candidature des Jeux olympiques Sion 2026. Le Conseil f\u00e9d\u00e9ral se prononce ces prochaines semaines sur le dossier Sion 2026."], "alternativeTitle": ["L'invit\u00e9 de Romain Clivaz - Jean-Philippe Rochat", "L'invit\u00e9-e de Romain Clivaz - Jean-Philippe Rochat", "L'invit\u00e9 de Romain Clivaz - Jean-Philippe Rochat / LME_2017-09-06T07:33:00_l-invite-e-de-romain-clivaz", "L'invit\u00e9 de Romain Clivaz - Jean-Philippe Rochat / LME_2017-09-06T07:33:00_l-invite-e-de-romain-clivaz"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8877972", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8387710.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Clivaz, Romain", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Morard, Romaine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8877972", "ece-8877948"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Grandmasterflash info (Le)", "source": "siranau", "title": "Le Grandmasterflash info 06.09.2017", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-FF8956AB-FB12-400F-8645-7A27B3099927", "durationSec": 56, "publicationDate": "2017-09-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Le Grandmasterflash info / CALM_2017-09-06T16:15:00_le-grandmasterflash-info", "Calmos du 06.09.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8878007", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8864580.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marguet, Yann", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8878003"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Interview de la semaine (L')", "source": "siranau", "title": "L'interview de la semaine 06.09.2017", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4054E52D-6A20-41FF-8CAB-14CA14F82438", "durationSec": 644, "publicationDate": "2017-09-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["L'interview de la semaine / CALM_2017-09-06T17:40:00_l-interview-de-la-semaine", "Calmos du 06.09.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8878007", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8864580.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8877998"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "News musicale (La)", "source": "siranau", "title": "La News musicale 06.09.2017", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-F2FAFCBE-17D4-4F54-BA6D-4C4AF5D470D0", "durationSec": 234, "publicationDate": "2017-09-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["La News musicale / CALM_2017-09-06T15:15:00_la-news-musicale", "Calmos du 06.09.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8878007", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8864580.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8878004"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Chronique World", "source": "siranau", "title": "Chronique World 06.09.2017", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-D7EA1FAC-055E-4655-82E8-9C9CE0D48509", "durationSec": 380, "publicationDate": "2017-09-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Chronique World / CALM_2017-09-06T15:40:00_chronique-world", "Calmos du 06.09.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8878007", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8864580.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Baehler, Jean-Marc", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8877999"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Jeu dont vous \u00eates le h\u00e9ros (Le)", "source": "siranau", "title": "Le jeu dont vous \u00eates le h\u00e9ros 06.09.2017", "genres": ["Jeu radiophonique"], "id": "sound-22E01C8D-B6C5-4A84-8FF5-F3D0E2FFCC76", "durationSec": 287, "publicationDate": "2017-09-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Le jeu dont vous \u00eates le h\u00e9ros / CALM_2017-09-06T16:45:00_le-jeu-dont-vous-etes-le-heros", "Calmos du 06.09.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8878007", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8864580.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marguet, Yann", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8878000"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Son de la Pauline (Le)", "source": "siranau", "title": "Le son de la Pauline 06.09.2017", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-0348F9C9-A143-492A-8FB9-64E60FBDEEFE", "durationSec": 155, "publicationDate": "2017-09-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Le son de la Pauline / CALM_2017-09-06T17:15:00_le-son-de-la-pauline", "Calmos du 06.09.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8878007", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8864580.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rappaz, Pauline", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8878005"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Grandmasterflash info (Le)", "source": "siranau", "title": "Le Grandmasterflash info 2 06.09.2017", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-CAC7A1F2-B291-4718-84DD-C6438B283DDD", "durationSec": 54, "publicationDate": "2017-09-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Le Grandmasterflash info 2 / CALM_2017-09-06T16:50:00_le-grandmasterflash-info", "Calmos du 06.09.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8878007", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8864580.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marguet, Yann", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8879962"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Compl\u00e8tement d'enqu\u00eate", "source": "siranau", "title": "Compl\u00e8tement d'enqu\u00eate : Le monde trouble de la chirurgie low cost", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-0006469A-65B0-4402-989C-88030423008E", "durationSec": 138, "publicationDate": "2017-09-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["chirurgie esth\u00e9tique"], "alternativeTitle": ["Compl\u00e8tement d'enqu\u00eate", "Compl\u00e8ment d'enqu\u00eate / CALM_2017-09-06T17:50:00_complement-d-enquete", "Compl\u00e8ment d'enqu\u00eate / CALM_2017-09-06T17:50:00_complement-d-enquete"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8898646", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8900239.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Michoud, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8898646", "ece-8885356"]}]}}