{"response": {"numFound": 26179, "start": 14800, "docs": [{"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "Un t\u00e9lescope pour observer l'inobservable", "id": "sound-1475336C-2AD8-4847-A6D9-B11AC9E2CF82", "durationSec": 723, "publicationDate": "2017-05-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Observer ce qui est inobservable, c'est ce qu'est en train de tenter une \u00e9quipe internationale d'astronomes. Ils ont mis en place un instrument pour voir un des objets les plus myst\u00e9rieux de l'univers, un trou noir. Gros plan sur le Event Horizon Telescope avec Frederic Gueth, directeur adjoint de l'Institut de radioastronomie millim\u00e9trique (Iram) de Grenoble, interrog\u00e9 par Pierre Bratschi.", "alternativeExcerpt": ["Observer ce qui est inobservable, c\u2019est ce qu\u2019est en train de tenter une \u00e9quipe internationale d\u2019astronomes. Ils ont mis en place un instrument pour voir un des objets les plus myst\u00e9rieux de l\u2019univers, un trou noir. Gros plan sur le Event Horizon Telescope avec Frederic Gueth, directeur adjoint de l\u2019Institut de radioastronomie millim\u00e9trique (Iram) de Grenoble, interrog\u00e9 par Pierre Bratschi."], "alternativeTitle": ["Un t\u00e9lescope pour observer l'inobservable / CQFD_2017-05-11T10:04:15_chronique", "CQFD du 11.05.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8574373", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197792.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur adjoint de l'Institut de radioastronomie millim\u00e9trique (Iram) de Grenoble", "name": "Gueth, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-8574366"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vacarme", "source": "siranau", "title": "ANGELE, \"DUBLINEE\": La qu\u00eate d'un toit : 4/5", "id": "sound-F7C2C538-81FA-415E-8AF7-173D1F204BBF", "durationSec": 1559, "publicationDate": "2017-05-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "4/5\r\nL'Italie peut-elle accueillir Ang\u00e8le? La jeune femme doit se rendre au poste de police de Varese, \u00e0 50km au nord-ouest de Milan, pour savoir dans quel centre d'accueil elle pourra vivre en attendant le traitement de sa demande d'asile. Le fait qu'elle ne parle pas l'italien rend la communication difficile. Malgr\u00e9 tout, elle comprend qu'il n'y a aucune place pour elle ce jour-l\u00e0. Elle devra revenir le lendemain, mais o\u00f9 dormira-t-elle ce soir-l\u00e0? Jusqu'\u00e0 quand devra-t-elle attendre pour qu'on lui trouve un toit?\r\nReportage: V\u00e9ronique Marti\r\nR\u00e9alisation: Jean-Daniel Mottet\r\nProduction: Marc Giouse\r\n\r\n* * 4/5\r\nL'Italie peut-elle accueillir Ang\u00e8le? La jeune femme doit se rendre au poste de police de Varese, \u00e0 50km au nord-ouest de Milan, pour savoir dans quel centre d'accueil elle pourra vivre en attendant le traitement de sa demande d'asile. Le fait qu'elle ne parle pas l'italien rend la communication difficile. Malgr\u00e9 tout, elle comprend qu'il n'y a aucune place pour elle ce jour-l\u00e0. Elle devra revenir le lendemain, mais o\u00f9 dormira-t-elle ce soir-l\u00e0? Jusqu'\u00e0 quand devra-t-elle attendre pour qu'on lui trouve un toit?\r\nReportage: V\u00e9ronique Marti\r\nR\u00e9alisation: Jean-Daniel Mottet\r\nProduction: Marc Giouse", "alternativeTitle": ["Vacarme du 11.05.2017", "ANGELE, \"DUBLINEE\": La qu\u00eate d'un toit / VAC_2017-05-11T13:04:15_vacarme", "Vacarme du 11.05.2017", "ANGELE, \"DUBLINEE\": La qu\u00eate d'un toit / VAC_2017-05-11T13:04:15_vacarme"], "alternativeExcerpt": ["4/5\nL\u02b9Italie peut-elle accueillir Ang\u00e8le? La jeune femme doit se rendre au poste de police de Varese, \u00e0 50km au nord-ouest de Milan, pour savoir dans quel centre d\u02b9accueil elle pourra vivre en attendant le traitement de sa demande d\u02b9asile. Le fait qu\u02b9elle ne parle pas l\u02b9italien rend la communication difficile. Malgr\u00e9 tout, elle comprend qu\u02b9il n\u02b9y a aucune place pour elle ce jour-l\u00e0. Elle devra revenir le lendemain, mais o\u00f9 dormira-t-elle ce soir-l\u00e0? Jusqu\u02b9\u00e0 quand devra-t-elle attendre pour qu\u02b9on lui trouve un toit?\n\nReportage: V\u00e9ronique Marti\nR\u00e9alisation: Jean-Daniel Mottet\nProduction: Marc Giouse", "4/5\nL\u02b9Italie peut-elle accueillir Ang\u00e8le? La jeune femme doit se rendre au poste de police de Varese, \u00e0 50km au nord-ouest de Milan, pour savoir dans quel centre d\u02b9accueil elle pourra vivre en attendant le traitement de sa demande d\u02b9asile. Le fait qu\u02b9elle ne parle pas l\u02b9italien rend la communication difficile. Malgr\u00e9 tout, elle comprend qu\u02b9il n\u02b9y a aucune place pour elle ce jour-l\u00e0. Elle devra revenir le lendemain, mais o\u00f9 dormira-t-elle ce soir-l\u00e0? Jusqu\u02b9\u00e0 quand devra-t-elle attendre pour qu\u02b9on lui trouve un toit?\n\nReportage: V\u00e9ronique Marti\nR\u00e9alisation: Jean-Daniel Mottet\nProduction: Marc Giouse"], "imageURL": "//www.rts.ch/8591234.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8574327", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Giouse, Marc", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marti, V\u00e9ronique", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Giouse, Marc", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marti, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8574327", "ece-8574326"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Probl\u00e8mes personnels chez les jeunes, interview de Monique Ryf", "id": "sound-149462D3-86A9-4956-9447-17DB9BFA67FA", "durationSec": 140, "publicationDate": "2017-05-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Lambelet, Sylvie;Vasarino, Karine\r\nInterview de Monique Ryf, responsable romande de Pro Juventute, qui s'exprime sur les chiffres li\u00e9s au suicide des jeunes et \u00e0 la demande en augmentation pour les probl\u00e8mes personnels graves.\r\n\r\n* * Probl\u00e8mes personnels chez les jeunes, interview de Monique Ryf Chaque jour en Suisse, deux jeunes ayant des intentions suicidaires appellent \u00e0 l'aide Pro Juventute (prononcer \"Jou-venne-tout-t\u00e9\") ...\u00a0 \r\nLa fondation pour la protection de la jeunesse communique ce matin les chiffres 2016 de sa plateforme Conseils + aide 147... \r\nET elle constate cette tendance : une augmentation importante des demandes pour des probl\u00e8mes personnels graves... particuli\u00e8rement en Suisse romande, \r\nSylvie Lambelet", "alternativeExcerpt": ["Interview de Monique Ryf, responsable romande de Pro Juventute, qui s'exprime sur les chiffres li\u00e9s au suicide des jeunes et \u00e0 la demande en augmentation pour les probl\u00e8mes personnels graves."], "alternativeTitle": ["Probl\u00e8mes personnels chez les jeunes, interview de Monique Ryf / 12H30_2017-05-11T12:31:00_developpement-2", "Le 12h30 du 11.05.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8613429.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8593293", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-8593285"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Bille en t\u00eate", "source": "siranau", "title": "Bille engraisse? (4/10)", "id": "sound-AB897AC0-987B-4BCD-910A-1D645CC8512D", "durationSec": 1729, "publicationDate": "2017-05-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "De l'exceptionnel, de l'in\u00e9dit, de l'insolite, Duja mais vu, Bille en T\u00eate sous la f\u00e9rule de l'aventurier du go\u00fbt Philippe Ligron, vous invite deux semaines \u00e0 Patmos.\r\nDix \u00e9missions h\u00e9donistes \u00e0 la distribution mythique:\r\n-Dorian Amar, dans le r\u00f4le de l'oenologue \u00e9picurien et alchimiste d'un breuvage orang\u00e9 hell\u00e8nelv\u00e9tique!\r\n-Josef Zysziadis, dans le r\u00f4le du Patriarche, nom d'une pipe en Zeus!\r\n-Arthur Auderset, dans le r\u00f4le d'Icare Naval, l'\u00e9claireur de la nuit!\r\n-Corinne Bodmer, dans le r\u00f4le de la Sir\u00e8ne d'Eole!\r\n-Giorgios Pos\u00e9idon, d\u00e9pollueur de mer, musicien, et Don Quichotte \u00e0 ses heures!\r\n-Aristidis Miaoulis, fromager grec de Moudon et Bacchus poilu aux senteurs printani\u00e8res!\r\nAinsi qu'une multitude de figures mythologiques, telles que Iota de Thessalonique, Clairette de la Lune, l'Agneau de Dieu, St-Jean et Dyonisos. \u00c0 moelle.\r\nUn voyage culinaire, culturel, vinophilosophique et mystique sur une \u00eele myst\u00e9rieuse o\u00f9 se trouve le Domaine de l'Apocalypse:\r\nPatmos du Dod\u00e9can\u00e8se!\r\nDeux semaines durant, venez go\u00fbter avec nous \u00e0 la Patmospitalit\u00e9!\r\nYamas!\r\n\r\n* * De l'exceptionnel, de l'in\u00e9dit, de l'insolite, Duja mais vu, Bille en T\u00eate sous la f\u00e9rule de l'aventurier du go\u00fbt Philippe Ligron, vous invite deux semaines \u00e0 Patmos.\r\nDix \u00e9missions h\u00e9donistes \u00e0 la distribution mythique:\r\n-Dorian Amar, dans le r\u00f4le de l'oenologue \u00e9picurien et alchimiste d'un breuvage orang\u00e9 hell\u00e8nelv\u00e9tique!\r\n-Josef Zysziadis, dans le r\u00f4le du Patriarche, nom d'une pipe en Zeus!\r\n-Arthur Auderset, dans le r\u00f4le d'Icare Naval, l'\u00e9claireur de la nuit!\r\n-Corinne Bodmer, dans le r\u00f4le de la Sir\u00e8ne d'Eole!\r\n-Giorgios Pos\u00e9idon, d\u00e9pollueur de mer, musicien, et Don Quichotte \u00e0 ses heures!\r\n-Aristidis Miaoulis, fromager grec de Moudon et Bacchus poilu aux senteurs printani\u00e8res!\r\nAinsi qu'une multitude de figures mythologiques, telles que Iota de Thessalonique, Clairette de la Lune, l'Agneau de Dieu, St-Jean et Dyonisos. \u00c0 moelle.\r\nUn voyage culinaire, culturel, vinophilosophique et mystique sur une \u00eele myst\u00e9rieuse o\u00f9 se trouve le Domaine de l'Apocalypse:\r\nPatmos du Dod\u00e9can\u00e8se!\r\nDeux semaines durant, venez go\u00fbter avec nous \u00e0 la Patmospitalit\u00e9!\r\nYamas!", "alternativeTitle": ["Bille en t\u00eate du 11.05.2017", "Bille engraisse? (4/10) / BIL_2017-05-11T09:31:30_bille-en-tete", "Bille en t\u00eate du 11.05.2017", "Bille engraisse? (4/10) / BIL_2017-05-11T09:31:30_bille-en-tete"], "alternativeExcerpt": ["De l'exceptionnel, de l'in\u00e9dit, de l'insolite, Duja mais vu, Bille en T\u00eate sous la f\u00e9rule de l'aventurier du go\u00fbt Philippe Ligron, vous invite deux semaines \u00e0 Patmos.\nDix \u00e9missions h\u00e9donistes \u00e0 la distribution mythique:\n-Dorian Amar, dans le r\u00f4le de l'oenologue \u00e9picurien et alchimiste d'un breuvage orang\u00e9 hell\u00e8nelv\u00e9tique!\n\n-Josef Zysziadis, dans le r\u00f4le du Patriarche, nom d'une pipe en Zeus!\n\n-Arthur Auderset, dans le r\u00f4le d'Icare Naval, l'\u00e9claireur de la nuit!\n\n-Corinne Bodmer, dans le r\u00f4le de la Sir\u00e8ne d'Eole!\n\n-Giorgios Pos\u00e9idon, d\u00e9pollueur de mer, musicien, et Don Quichotte \u00e0 ses heures!\n\n-Aristidis Miaoulis, fromager grec de Moudon et Bacchus poilu aux senteurs printani\u00e8res!\n\nAinsi qu'une multitude de figures mythologiques, telles que Iota de Thessalonique, Clairette de la Lune, l'Agneau de Dieu, St-Jean et Dyonisos. \u00c0 moelle.\nUn voyage culinaire, culturel, vinophilosophique et mystique sur une \u00eele myst\u00e9rieuse o\u00f9 se trouve le Domaine de l'Apocalypse:\nPatmos du Dod\u00e9can\u00e8se!\nDeux semaines durant, venez go\u00fbter avec nous \u00e0 la Patmospitalit\u00e9!\nYamas!", "De l'exceptionnel, de l'in\u00e9dit, de l'insolite, Duja mais vu, Bille en T\u00eate sous la f\u00e9rule de l'aventurier du go\u00fbt Philippe Ligron, vous invite deux semaines \u00e0 Patmos.\nDix \u00e9missions h\u00e9donistes \u00e0 la distribution mythique:\n-Dorian Amar, dans le r\u00f4le de l'oenologue \u00e9picurien et alchimiste d'un breuvage orang\u00e9 hell\u00e8nelv\u00e9tique!\n\n-Josef Zysziadis, dans le r\u00f4le du Patriarche, nom d'une pipe en Zeus!\n\n-Arthur Auderset, dans le r\u00f4le d'Icare Naval, l'\u00e9claireur de la nuit!\n\n-Corinne Bodmer, dans le r\u00f4le de la Sir\u00e8ne d'Eole!\n\n-Giorgios Pos\u00e9idon, d\u00e9pollueur de mer, musicien, et Don Quichotte \u00e0 ses heures!\n\n-Aristidis Miaoulis, fromager grec de Moudon et Bacchus poilu aux senteurs printani\u00e8res!\n\nAinsi qu'une multitude de figures mythologiques, telles que Iota de Thessalonique, Clairette de la Lune, l'Agneau de Dieu, St-Jean et Dyonisos. \u00c0 moelle.\nUn voyage culinaire, culturel, vinophilosophique et mystique sur une \u00eele myst\u00e9rieuse o\u00f9 se trouve le Domaine de l'Apocalypse:\nPatmos du Dod\u00e9can\u00e8se!\nDeux semaines durant, venez go\u00fbter avec nous \u00e0 la Patmospitalit\u00e9!\nYamas!"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8574339", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197812.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ligron, Philippe", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Duja", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ligron, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Duja", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8574339", "ece-8574338"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Matinales d'Espace 2", "source": "siranau", "title": "Henry Dunant, l'ambivalence de la philanthropie (4/5) : Un outil diplomatique ", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-4EBE6E86-A2CB-4184-A5CD-055A912C8A90", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 402, "publicationDate": "2017-05-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Dunant, Henry", "Croix-Rouge", "CICR"], "thematicThemes": ["organisation humanitaire", "histoire", "conflit arm\u00e9"], "excerpt": "[Emission compos\u00e9e essentiellement avec des archives RTS]. M\u00eame si la jeune Conf\u00e9d\u00e9ration helv\u00e9tique n'a pas soutenu les d\u00e9buts du C.I.C.R., elle per\u00e7ut rapidement tous les bienfaits qu'elle pourrait retirer de l'aide humanitaire en termes d'image b\u00e9n\u00e9fique aupr\u00e8s des nations \u00e9trang\u00e8res et dans ses relations diplomatiques, notamment \u00e9conomiques.", "alternativeExcerpt": ["Un outil diplomatique \n\nM\u00eame si la jeune Conf\u00e9d\u00e9ration helv\u00e9tique n\u2019a pas soutenu les d\u00e9buts du C.I.C.R., elle per\u00e7ut rapidement tous les bienfaits qu\u2019elle pourrait retirer de l\u2019aide humanitaire en termes d\u2019image b\u00e9n\u00e9fique aupr\u00e8s des nations \u00e9trang\u00e8res et dans ses relations diplomatiques, notamment \u00e9conomiques.\n\nPar Alain Perrottet et Christian Ciocca.", "Un outil diplomatique \n\nM\u00eame si la jeune Conf\u00e9d\u00e9ration helv\u00e9tique n\u2019a pas soutenu les d\u00e9buts du C.I.C.R., elle per\u00e7ut rapidement tous les bienfaits qu\u2019elle pourrait retirer de l\u2019aide humanitaire en termes d\u2019image b\u00e9n\u00e9fique aupr\u00e8s des nations \u00e9trang\u00e8res et dans ses relations diplomatiques, notamment \u00e9conomiques.\n\nPar Alain Perrottet et Christian Ciocca.", "Un outil diplomatique \n\nM\u00eame si la jeune Conf\u00e9d\u00e9ration helv\u00e9tique n\u2019a pas soutenu les d\u00e9buts du C.I.C.R., elle per\u00e7ut rapidement tous les bienfaits qu\u2019elle pourrait retirer de l\u2019aide humanitaire en termes d\u2019image b\u00e9n\u00e9fique aupr\u00e8s des nations \u00e9trang\u00e8res et dans ses relations diplomatiques, notamment \u00e9conomiques.\n\nPar Alain Perrottet et Christian Ciocca."], "alternativeTitle": ["Henry Dunant, l\u2019ambivalence de la philanthropie (4/5)", "Henry Dunant, l\u2019ambivalence de la philanthropie (4/5) / MAT_2017-05-11T07:50:00_helvetica", "Henry Dunant, l\u2019ambivalence de la philanthropie (4/5) / MAT_2017-05-11T07:50:00_helvetica"], "imageURL": "//www.rts.ch/8598145.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8574000", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Perrottet, Alain", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8574000", "ece-8573998"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le Journal de 8h : Le Journal de 8h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite", "id": "sound-0174680B-E51C-4A36-BCC9-D37D472A7B18", "durationSec": 620, "publicationDate": "2017-05-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Sylvie Goulard, eurod\u00e9put\u00e9e depuis 2009, \u00e9lue sur une liste centriste;Aldo Ferrari, vice-pr\u00e9sident d'Unia;Vassilis Venizelos, d\u00e9put\u00e9 Vert au grand conseil VD;Buchet;Bertrand Mazeirat co-commissaire de l'Exposition \"Mus\u00e9es du XXIe si\u00e8cle. Visions, ambitions,d\u00e9fis\" au Mus\u00e9e d'art et d'histoire de Gen\u00e8ve\r\n\r\n\r\n* Infotrafic: 08:00:29-08:00:54 / * Le Journal de 8h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite (JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL INDIC) \r\n(11/INVESTITURES EN MARCHE PA) C'est le jour de v\u00e9rit\u00e9 pour Manuel Valls... \r\nD\u00e9crochera-t-il ou non in extremis l'investiture d'En Marche...? On en saura pluss sur l'avenir de l'ex-premier ministre en d\u00e9but d'apr\u00e8s midi...\r\nPuisque le mouvement va d\u00e9voiler les noms de pr\u00e8s de 450 candidats du mouvement... pour les l\u00e9gislatives des 11 et 18 juin... \r\nLa moiti\u00e9 des candidats investits par la R\u00e9publique en Marche seront des femmes... Il leur faudra aussi pr\u00e9senter un casier judiciaire vierge... ne pas avoir \u00e9t\u00e9 condamn\u00e9 \u00e0 une peine d'in\u00e9gibilit\u00e9... et s'engager \u00e0 faire preuve de discipline collective... Anissa Barbier... \r\n  49''\r\n((Tracts, affiches et meme seances de media training et numero d appel d urgence pour debutants en manque de repere sont d\u00e9j\u00e0 pr\u00e9vus.. reste la liste des postulants.. Seuls 14 candidats sont d\u00e9j\u00e0 connus..  un ancien patron des forces sp\u00e9ciales de police, un agriculteur, deux avocates, un \u00e9conomiste ou encore la directrice adjointe d un hopital \u00e0 Toulouse. mais il n y aura pas que des personnalit\u00e9s issues de la soci\u00e9t\u00e9 civile sur la grande photo de famille ce jeudi.. des politiques avec de l exp\u00e9rience souvent locale doivent \u00eatre investis.? et de droite et de gauche et du centre pour reprendre une formule du pr\u00e9sident \u00e9lu.  quelques prises de guerre dans chaque camp. \r\net sans doute aussi.. bcp de deceptions \u00e0 venir.. dans un departement comme la charente on compte 50 postulants pour 3 circonscriptions.. ))\r\nDepuis le mois de janvier, les \u00e9quipes d'Emmanuel Macron ont planch\u00e9 sur un fichier contenant des dizaines de CV d'assistants parlementaires r\u00f4d\u00e9s... qui aideront les nouveaux venus \u00e0 se familiariser avec l'Assembl\u00e9e Nationale et avec ses rouages... \r\nEmmanuel Macron, lui sera officiellement le nouveau pr\u00e9sident dimanche... Et parmi les pressentis au poste de Premier Ministre... Sylvie Goulard... eurod\u00e9put\u00e9e depuis 2009... \u00e9lue sur une liste centriste... Romain Clivaz lui a demand\u00e9 ce qui l'avait pouss\u00e9e \u00e0 se metttre en marche... Ecoutez...\r\n(23/FRANCE GOULARD 8H)   56''\r\nSylvie Goulard... interrog\u00e9e par Romain Clivaz...\r\n(02/CLAUSE SAUVEGARDE ITV FERRARI) Dans l'actualit\u00e9 en Suisse, le Conseil f\u00e9d\u00e9ral a activ\u00e9 la clause de sauvegarde pour la Roumanie et la Bulgarie... Le couperet est tomb\u00e9 en mai... La valeur seuil fix\u00e9e pour l'octroi de permis B a \u00e9t\u00e9 d\u00e9pass\u00e9e. \r\nDu coup, pour l'ann\u00e9e qui vient, moins d'un millier de travailleurs bulgares et roumains pourront venir en Suisse. Une mesure purement politique, mais inutile, selon Aldo Ferrari, il est vice-pr\u00e9sident d'Unia... \r\n  34''\r\nAldo Ferrari avec Alexandra Richard...\r\n(10/VD/LOI MENDICITE ITV VENIZELOS) Le canton de Vaud pourra bel et bien interdir la mendicit\u00e9 sur l'ensemble de son territoire... \r\nLa cour constitutionnelle a rejet\u00e9 hier un recours d\u00e9pos\u00e9 par une dizaine de mendiants, soutenus par des personnalit\u00e9s politique,  principalement issues des verts... \r\nEt qui d\u00e9non\u00e7aient la loi p\u00e9nale vot\u00e9e en septembre dernier par le Grand Conseil vaudois... \r\nAu final, quatre juges sur cinq ont exclu toute violation des libert\u00e9s fondamentales... \r\nVassilis Venizelos, d\u00e9put\u00e9 Vert au grand conseil vaudois, d\u00e9plore cette d\u00e9cision mais il l'assure: le combat n'est pas termin\u00e9...\r\n  57''\r\nDes propos recueillis par Michael Peuker...\r\n(US) Aux Etats Unis, le directeur par int\u00e9rim du FBI doit t\u00e9moigner aujourd'hui devant la puissante commission du Renseignement du s\u00e9nat... au lendemain du limogeage du patron du FBI James Comy... \r\nPlusieurs \u00e9lus d\u00e9mocrates et R\u00e9publicains s'interrogent... sur ce licenciement... et surtout sur le calendrier de ce licenciement... \r\nLe patron du FBI enqu\u00eatait sur les liens entre l'\u00e9quipe de campagne de Donald Trump et la Russie... Il aurait r\u00e9clam\u00e9 \u00e0 la justice des moyens suppl\u00e9mentaire pour l'enqu\u00eate selon des m\u00e9dias... \r\nDonald Trump... d\u00e9ment toute collusion entre son \u00e9quipe et Moscou...\r\n(14/ARGENTINE PEINES RAMENEES PA) Des dizaines de milliers de personnes sont descendues dans la rue hier soir \u00e0 Buenos Aires, en Argentine... \r\nIls protestaient contre une d\u00e9cision de la Cour supr\u00eame... qui ouvre la voie \u00e0 une lib\u00e9ration anticip\u00e9e d'un ancien militaire condamn\u00e9 pour des crimes commis sous la dictature. \r\nQuelques heures plus t\u00f4t, le Parlement avait pourtant vot\u00e9 une loi qui interdit que la mesure soit \u00e9tendue \u00e0 d'autres d\u00e9tenus. \r\nMais les Argentins ont tenu se mobiliser contre toute forme de cl\u00e9mence, \u00e0 l'\u00e9gard des anciens tortionnaires. Reportage de Jean-Louis Buchet...\r\n  01'07'' \r\n(([Son ambiance]\r\nPlace de mai, les tambours des militants marquent le rythme de la manifestation. Mais beaucoup de ceux qui se sont d\u00e9plac\u00e9s n'appartiennent pas \u00e0 des organisations politiques ou des associations. Simples citoyens, ils sont l\u00e0 pour dire combien ils ont \u00e9t\u00e9 choqu\u00e9s par la d\u00e9cision de la Cour supr\u00eame qui a permis \u00e0 un ancien tortionnaire de b\u00e9n\u00e9ficier de la loi dite \u00ab deux pour un \u00bb, selon laquelle chaque ann\u00e9e de d\u00e9tention provisoire vaut deux ann\u00e9es de peine, conduisant ainsi \u00e0 une lib\u00e9ration anticip\u00e9e. Mariela est indign\u00e9e\r\n[Son Mariela]\r\n\u00ab Les tortionnaires doivent \u00eatre en prison. Et m\u00eame une seule d\u00e9cision en faveur du \u00ab deux pour un \u00bb cr\u00e9e un pr\u00e9c\u00e9dent. \u00bb\r\nQuelques heures plus t\u00f4t, le Parlement avait vot\u00e9 une loi interdisant que la mesure puisse \u00eatre \u00e9tendue \u00e0 d'autres condamn\u00e9s pour des crimes commis sous la dictature. Pour Sergio, c'est un sursaut\r\n[Son Sergio]\r\n\u00ab Ils font aussi partie de notre histoire et ils sentent que les sentiments du de la soci\u00e9t\u00e9 ont \u00e9t\u00e9 bless\u00e9s. C'est pourquoi les parlementaires nous ont suivi \u00bb\r\nSi la classe politique a bien r\u00e9agi face \u00e0 la d\u00e9cision de la Cour supr\u00eame, c'est peut-\u00eatre aussi parce que les  argentins lui ont rappel\u00e9 que, quarante ans apr\u00e8s, ils n'oublient pas.\r\nJean-Louis Buchet, pour RTS Info, Buenos Aires\r\n))\r\n(D5/MAH MUSEES XXIE SIECLE PI) Une exposition sur les mus\u00e9es...\r\nQuel est leur r\u00f4le.... au 21 e si\u00e8cle et surtout... quel objet peut avoir sa place au mus\u00e9e... Une oeuvre d'artiste contemporain... un compte instagram d'un influenceur ou une montre de luxe...\r\nLe Mus\u00e9e d'art et d'histoire de Gen\u00e8ve... se pose ces questions et les pose au public... d\u00e8s aujourd'hui... Sylvie Lamblet... \r\n  1'34\r\n((L'ann\u00e9e derni\u00e8re les Genevois refusaient par votation l'agrandissement de leur Mus\u00e9e.. m\u00eame si elle a \u00e9t\u00e9 pr\u00e9vue bien avant, cette exposition donne le sentiment de vouloir exorciser le pass\u00e9.. Elle pr\u00e9sente sous forme de maquettes, plans, photos et vid\u00e9os.. les projets de 16 institutions dans le monde. des projets en devenir ou juste construits... ces mus\u00e9es montrent les tendances actuelles: ils abritent de nouveaux patrimoines, et cr\u00e9ent un nouvel urbanisme... \r\nBertrand Mazeirat co-commissaire\r\nMAG\r\nEn Chine, un mus\u00e9e de la BD en forme de philact\u00e8res.. \u00e0 Ta\u00efwan une \u00eele mus\u00e9e perc\u00e9e de grottes... au Cap, un mus\u00e9e priv\u00e9 d'art contemporain dans un silo... Que ce soit par leur forme ou leurs contenus.. les nouveaux mus\u00e9es doivent r\u00e9pondre au changement de paradigme: autrefois garants de la connaissance, on attend d'eux qu'ils r\u00e9pondent aujourd'hui \u00e0 de nouveaux r\u00f4les.. \r\nMAG\r\nQuels mus\u00e9es pour demain? Avec son exposition, le Mus\u00e9e d'art et d'Histoire esp\u00e8re amener sa pierre au d\u00e9bat... ))\r\nMus\u00e9es du 21e si\u00e8cle. Visions, ambitions,d\u00e9fis... Exposition \u00e0 voir \u00e0 Gen\u00e8ve, au mus\u00e9e d'art et d'histoire, jusqu'au 20 ao\u00fbt...\r\n(On en parle) Et puis, tout \u00e0 l'heure, \u00e0 8h35... Le guichet d'On en parle accueillera toutes vos questions capillaires... Chute des cheveux, entretien, abus de coloration ou de lissage, choix du shampoing... Posez vos questions d\u00e8s maintenant au **... sur internet rts.ch/guichet... ou sur les r\u00e9seaux sociaux...\r\n(SOUS LA BARRE)", "alternativeTitle": ["Le Journal de 8h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite", "Le Journal de 8h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite / JDM_2017-05-11T08:00:00_le-journal-de-8h", "Le Journal de 8h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite / JDM_2017-05-11T08:00:00_le-journal-de-8h"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8593272", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677650.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Peuker, Michael", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Richard, Alexandra", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "L\u00e9vite, Blandine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Lambelet, Sylvie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "L\u00e9vite, Blandine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "Correspondant", "name": "Buchet, Jean-Louis", "type": "Participant"}, {"role": "Correspondant", "name": "Barbier, Anissa", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Barbier", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8593272", "ece-8593255"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Tartare", "source": "siranau", "title": "Tartare : Frippon souffre d'ind\u00e9t\u00e9ctabilit\u00e9 ", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-31C128D7-07E9-4590-A4F4-080DDB2FF826", "durationSec": 146, "publicationDate": "2017-05-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["appareil de d\u00e9tection"], "alternativeTitle": ["Tartare", "Tartare / OTWO_2017-05-11T11:10:00_tartare", "Tartare / OTWO_2017-05-11T11:10:00_tartare"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8574133", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5590674.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Walther, Paul", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8574133", "ece-8574124"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "GE: Portrait d'Anne Emery-Torracinta, candidate \u00e0 la primaire socialiste pour le Conseil d'Etat", "id": "sound-B3BA507E-D711-45B6-AADD-7923962F8359", "durationSec": 609, "publicationDate": "2017-05-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Domenjoz, Chrystel;Favre, Christian;Emery-Torracinta, Anne \r\nA Gen\u00e8ve, le parti socialiste du canton est en pleine \u00e9bullition. Il a ouvert un processus de s\u00e9lection pour d\u00e9terminer les candidats \u00e0 la candidature au Conseil d'Etat en 2018. Le processus s'annonce vif. L'interview d'Anne Emery-Torracinta, conseill\u00e8re d'Etat sortante.\r\n\r\n* * GE: Portrait d'Anne Emery-Torracinta, candidate \u00e0 la primaire socialiste pour le Conseil d'Etat  \r\n*** Dernier volet de notre s\u00e9rie d'entretiens avec les candidats \u00e0 la candidature pour le ticket socialiste au Conseil d'Etat genevois l'an prochain. \r\n6 poids lourds du parti briguent la candidature. Un Congr\u00e8s fera son choix ce samedi.\r\nOn a entendu Romain de Sainte-Marie, Thierry Apoth\u00e9loz, Carlo Sommaruga et Carole-Anne Kast. \r\nCe soir, nous recevons... \r\nAnne Emery-Torracinta, Conseill\u00e8re d'Etat sortante\r\n-  Vous \u00eates conseill\u00e8re d'Etat sortante, et vous devez passer par le congr\u00e8s pour \u00eatre confirm\u00e9e... pas de passe-droit au PS... \r\nqu'est-ce que \u00e7a vous fait? stress\u00e9e quand m\u00eame?\r\n- la pression faite sur Anne-Catherine Lyon dans le canton de Vaud, \u00e7a vous a fait r\u00e9fl\u00e9chir?\r\n- combien de personnes devraient figurer sur le ticket selon vous? \r\nportrait: \r\nMathieu Cupelin, vous nous dressez le portrait d'Anne Emery-Torracinta...\r\nAnne Emery-Torracinta, 58 ans, LA seule sortante socialiste de ce gouvernement... alors Christian/Chryst\u00e8le, quitte \u00e0 tuer le suspense, je vais vous le r\u00e9v\u00e9ler ce soir: elle va figurer sur le ticket socialiste.\r\nSimplement car il n'y a personne pour contester sa l\u00e9gitimit\u00e9. Mais attention! \u00e7a ne signifie pas que tout soit rose entre les socialistes et leur magistrate.\r\nLe degr\u00e9 d'adh\u00e9sion \u00e0 son action varie beaucoup \u00e0 l'interne...\r\nLes plus positifs rel\u00e8vent qu'elle a \"fait du bon travail\". Les \"mitig\u00e9s\" rajoutent: du bon travail \"compte tenu des circonstances\", \u00e0 savoir une position tr\u00e8s minoritaire au Conseil d'Etat, et aussi la charge d'un d\u00e9partement difficile.\r\nQuant aux plus critiques, ils estiment \"qu'elle n'a pas brill\u00e9 et qu'elle s'est mis \u00e0 dos une bonne partie des enseignants et de la fonction publique\". \r\nPour utiliser un langage bien connu d'Anne Emery-Torracinta, qui a \u00e9t\u00e9 prof d'histoire pendant plus de 30 ans - elle recueille des notes allant de 3 \u00e0 5 parmi ses camarades de parti.\r\nMathieu, quelles sont ses forces ou faiblesses qui sont mises en avant...\r\nAlors, son s\u00e9rieux, sa fiabilit\u00e9, sa connaissance des dossiers sont lou\u00e9s. Mais ces qualit\u00e9s se changent en d\u00e9fauts pour certains. Qui lui reprochent d'\u00eatre rigide et froide. Un c\u00f4t\u00e9 un peu trop prof justement, manquant d'une certaine rondeur n\u00e9cessaire pour bien manoeuvrer en politique.\r\nEt puis pour les plus \u00e0 gauche, sa loyaut\u00e9 est telle qu'elle souffre du \"syndrome de Stockhom\": au sein du Conseil d'Etat, elle n'a pas assez marqu\u00e9 les positions socialistes. \r\nComme le confiait une source, sur un dossier comme celui de la caisse de retraite des fonctionnaires, \"on dirait qu'elle a mang\u00e9 du Longchamp et du Dal Busco au petit d\u00e9jeuner\".\r\nEt pour terminer, un mot de son bilan \u00e0 l'Instruction publique...\r\nAlors - sans entrer dans le d\u00e9tail - un bilan plut\u00f4t mitig\u00e9. Son grand cheval de bataille, celui de l'\u00e9cole inclusive, ne serait qu'au milieu du gu\u00e9 et aurait occult\u00e9 d'autres combats utiles. On lui reproche aussi d'avoir favoris\u00e9 le degr\u00e9 d'enseignement du secondaire deux (celui qu'elle a pratiqu\u00e9), au d\u00e9triment du primaire et du Cycle d'orientation. Certaines de ses d\u00e9cisions, comme la fermeture d'un cycle, sans consultation, n'ont pas pass\u00e9. \r\n\"En son temps, m\u00eame la lib\u00e9rale Martine Brunschwig Graf avait plus d'estime de la part du corps enseignant\", conclut une source avec un peu de cruaut\u00e9.\r\nQuestions: \r\n- Alors de notes de 3 \u00e0 5 que vous donnent vos camarades de parti... votre r\u00e9action? c'est suffisant \u00e0 votre sens pour passer l'ann\u00e9e ou plut\u00f4t la l\u00e9gislature?\r\n- On vous reproche d'avoir fait primer la coll\u00e9gialit\u00e9 au Conseil d'Etat... est-ce que vous avez suffisamment d\u00e9fendu la gauche, dont vous \u00eates la seule repr\u00e9sentante avec le Vert Antonio Hodgers?\r\n(seulement deux fois elle s'est un peu d\u00e9marqu\u00e9e: fin 2015 en rendant public qu'elle s'est \"abstenue\" sur le projet de budget 2016 du Conseil d'Etat / et fin 2016 quand elle a pris ses distances avec la d\u00e9cision de renvoi vers la Croatie de la famille Musa, une fratrie syrienne)\r\n- Tout de m\u00eame... est-ce que vous vous battez suffisamment au sein de ce gouvernement? On vous reproche de ne pas assez taper du poing sur la table.\r\n- Les enseignants font partie du corps de cible de l'\u00e9lectorat PS. Vous avez conscience d'en avoir f\u00e2ch\u00e9 une partie? \r\n- Vous avez aussi d\u00e9cid\u00e9 de p\u00e9naliser plus durement les enseignants qui font gr\u00e8ve (lors des grandes manifs et gr\u00e8ve des notes fin 2015), avec des retenues sur salaires plus importantes... Vous comprenez que \u00e7a ne passe pas bien?\r\n- Votre projet phare, celui de l'\u00e9cole inclusive (qui vise \u00e0 inclure les \u00e9l\u00e8ves avec des besoins particuliers dans les classes normales). On ne vous critique pas pour le projet lui-m\u00eame, mais on vous reproche de ne pas avoir les moyens financiers de le mettre en place. Et il d\u00e9stabilise les enseignants. Est-ce qu'il ne vaudrait pas mieux renoncer \u00e0 en faire une absolue priorit\u00e9?\r\n- 5 autres candidats socialistes pour briguer un fauteuil au Conseil d'Etat... est-ce que ce n'est pas une forme de d\u00e9saveu pour vous, quelque part? la preuve qu'on sent utile d'apporter des alternatives \u00e0 votre profil...\r\n- Quelles sont les chances du PS de r\u00e9cup\u00e9rer ce deuxi\u00e8me si\u00e8ge au Conseil d'Etat qu'il a perdu en 2009?\r\n- Si vous \u00eates r\u00e9\u00e9lue et que le PS regagne un deuxi\u00e8me si\u00e8ge: avec lequel des autres candidats socialistes vous verriez-vous si\u00e9ger au Conseil d'Etat? Quel profil pour offrir une bonne compl\u00e9mentarit\u00e9?\r\n- Vous vous verriez forc\u00e9ment rester au DIP ou vous avez d'autres envies apr\u00e8s cette l\u00e9gislature quand m\u00eame difficile?", "alternativeExcerpt": ["A Gen\u00e8ve, le parti socialiste du canton est en pleine \u00e9bullition. Il a ouvert un processus de s\u00e9lection pour d\u00e9terminer les candidats \u00e0 la candidature au Conseil d\u2019Etat en 2018. Le processus s\u2019annonce vif. L'interview d'Anne Emery-Torracinta, conseill\u00e8re d'Etat sortante."], "alternativeTitle": ["GE: Portrait d'Anne Emery-Torracinta, candidate \u00e0 la primaire socialiste pour le Conseil d'Etat  / FOR_2017-05-11T18:10:00_developpement-6", "Forum du 11.05.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8613714.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8593310", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-8593300"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Magn\u00e9tique", "source": "siranau", "title": "Le sommaire1.Sons de synth\u00e8se et synth\u00e9tiseurs - \u00e9tat des lieux. -2.Extrait du concert de la Soci\u00e9t\u00e9 de musique de La Chaux-de-Fonds du 11 mars 2017. -3.Sylvie Courvoisier, pianiste", "id": "sound-BE68ED00-B05B-4D8A-9F84-7586BCDBA754", "durationSec": 4986, "publicationDate": "2017-05-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\nSons de synth\u00e8se et synth\u00e9tiseurs, avec  Emile Ellberger et Pierre Aud\u00e9tat\r\nUn extrait du concert de la Soci\u00e9t\u00e9 de musique de La Chaux-de-Fonds du 11 mars 2017 propos\u00e9 par la Production Musicale d'Espace 2\r\nVirginie Falquet rencontre Sylvie Courvoisier, en nouvelle diffusion du 9 mars 2017\r\n1.Tour d'horizon des sons de synth\u00e8se et synth\u00e9tiseurs avec deux sp\u00e9cialistes, Emile Ellberger, compositeur, chef d'orchestre, chercheur, et Pierre Aud\u00e9tat, pianiste et compositeur, tous deux \u00e9galement professeurs.\r\nUn d\u00e9bat men\u00e9 par Ivor Malherbe et Beno\u00eet Perrier. -2.La Production Musicale d'Espace 2 nous propose un extrait du concert de la Soci\u00e9t\u00e9 de musique de La Chaux-de-Fonds du 11 mars 2017, avec Leif Ove Andsnes et l'Orchestre de chambre de Norv\u00e8ge dirig\u00e9 par Terje Tonnesen.\r\n. -3.en nouvelle diffusion du 9 mars 2017.\r\nVirginie Falquet a rencontr\u00e9 Sylvie Courvoisier, pianiste, improvisatrice et compositrice suisse r\u00e9sidant \u00e0 New-York", "alternativeTitle": ["Magn\u00e9tique du 11.05.2017", "Chronique / MTC_2017-05-11T17:06:00_chronique", "Narcisse / MTC_2017-05-11T17:06:00_narcisse", "Sons de synth\u00e8se et synth\u00e9tiseurs - \u00e9tat des lieux / MTC_2017-05-11T17:06:00_sons-de-synthese-et-synthetiseurs-etat-d", "Sylvie Courvoisier, pianiste / MTC_2017-05-11T17:06:00_sylvie-courvoisier-pianiste", "Magn\u00e9tique du 11.05.2017", "Le sommaire / MTC_2017-05-11T17:06:00_magnetique", "Extrait du concert de la Soci\u00e9t\u00e9 de musique de La Chaux-de-Fonds du 11 mars 2017 / MTC_2017-05-11T17:06:00_extrait-du-concert-de-la-societe-de-musi", "Le sommaire / MTC_2017-05-11T17:06:00_magnetique"], "imageURL": "//www.rts.ch/7949561.image", "alternativeExcerpt": ["Tour d'horizon des sons de synth\u00e8se et synth\u00e9tiseurs avec deux sp\u00e9cialistes, Emile Ellberger, compositeur, chef d'orchestre, chercheur, et Pierre Aud\u00e9tat, pianiste et compositeur, tous deux \u00e9galement professeurs.\nUn d\u00e9bat men\u00e9 par Ivor Malherbe et Beno\u00eet Perrier", "en nouvelle diffusion du 9 mars 2017.\nVirginie Falquet a rencontr\u00e9 Sylvie Courvoisier, pianiste, improvisatrice et compositrice suisse r\u00e9sidant \u00e0 New-York", "Sons de synth\u00e8se et synth\u00e9tiseurs, avec  Emile Ellberger et Pierre Aud\u00e9tat\nUn extrait du concert de la Soci\u00e9t\u00e9 de musique de La Chaux-de-Fonds du 11 mars 2017 propos\u00e9 par la Production Musicale d'Espace 2\nVirginie Falquet rencontre Sylvie Courvoisier, en nouvelle diffusion du 9 mars 2017", "La Production Musicale d'Espace 2 nous propose un extrait du concert de la Soci\u00e9t\u00e9 de musique de La Chaux-de-Fonds du 11 mars 2017, avec Leif Ove Andsnes et l'Orchestre de chambre de Norv\u00e8ge dirig\u00e9 par Terje Tonnesen.", "Sons de synth\u00e8se et synth\u00e9tiseurs, avec  Emile Ellberger et Pierre Aud\u00e9tat\nUn extrait du concert de la Soci\u00e9t\u00e9 de musique de La Chaux-de-Fonds du 11 mars 2017 propos\u00e9 par la Production Musicale d'Espace 2\nVirginie Falquet rencontre Sylvie Courvoisier, en nouvelle diffusion du 9 mars 2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8573973", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pianiste, compositeur, remixeur vaudois, pianiste, compositeur", "name": "Aud\u00e9tat, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": " pianiste, improvisatrice et compositrice suisse", "name": "Courvoisier, Sylvie", "type": "Participant"}, {"role": "compositeur, chef d'orchestre, chercheur, professeur, compositeur, chef d'orchestre, chercheur", "name": "Ellberger, Emile", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "L\u00e9veill\u00e9, Anya", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bron, Yves", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "L\u00e9veill\u00e9, Anya", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bron, Yves", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Falquet, Virginie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Malherbe, Ivor", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Perrier, Beno\u00eet", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8573973", "ece-8573970"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Carte blanche", "source": "siranau", "title": "La carte blanche : Carte blanche \u00e0 Eric Grosjean", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-25CA1CB0-8879-4560-B48D-7742F7417B04", "durationSec": 178, "publicationDate": "2017-05-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Carte blanche \u00e0 Eric Grosjean", "Carte blanche \u00e0 Eric Grosjean", "Carte blanche \u00e0 Eric Grosjean / RVA3_2017-05-11T07:52:29_la-carte-blanche", "Carte blanche \u00e0 Eric Grosjean / RVA3_2017-05-11T07:52:29_la-carte-blanche"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8574079", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8256734.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marguet, Yann", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Nemra, Yacine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bersinger, Blaise", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Grosjean, Eric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8574079", "ece-8574069"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "Etat d'urgence pour la pollution spatiale", "id": "sound-1DD50E9A-0F91-4440-A835-7117EA862C2C", "durationSec": 1320, "publicationDate": "2017-05-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le danger que repr\u00e9sentent les d\u00e9chets spatiaux augmente chaque ann\u00e9e. Un des meilleurs sp\u00e9cialistes europ\u00e9ens de la question lance un cri d'alarme. Il en appelle \u00e0 la cr\u00e9ation d'un nouveau corps de m\u00e9tier: \u00e9boueur de l'espace. On en parle avec Silvio Dolzan et ses invit\u00e9s. Avec Christophe Bonnal, expert senior \u00e0 la Direction des lanceurs du CNES, et Muriel Richard, collaboratrice scientifique au Centre d'ing\u00e9nierie spatiale de l'Ecole polytechnique f\u00e9d\u00e9rale de Lausanne (EPFL) et responsable programme CleanSpace One.\r\n\r\nLe danger que repr\u00e9sentent les d\u00e9chets spatiaux augmente chaque ann\u00e9e. Un des meilleurs sp\u00e9cialistes europ\u00e9ens de la question lance un cri d'alarme. Il en appelle \u00e0 la cr\u00e9ation d'un nouveau corps de m\u00e9tier: \u00e9boueur de l'espace.\r\nOn en parle avec Silvio Dolzan et ses invit\u00e9s. \r\nAvec Christophe Bonnal, expert senior \u00e0 la Direction des lanceurs du CNES, et Muriel Richard, collaboratrice scientifique au Centre d'ing\u00e9nierie spatiale de l'Ecole polytechnique f\u00e9d\u00e9rale de Lausanne (EPFL) et responsable programme CleanSpace One.", "alternativeExcerpt": ["Le danger que repr\u00e9sentent les d\u00e9chets spatiaux augmente chaque ann\u00e9e. Un des meilleurs sp\u00e9cialistes europ\u00e9ens de la question lance un cri d\u2019alarme. Il en appelle \u00e0 la cr\u00e9ation d\u2019un nouveau corps de m\u00e9tier: \u00e9boueur de l\u2019espace. On en parle avec Silvio Dolzan et ses invit\u00e9s. Avec Christophe Bonnal, expert senior \u00e0 la Direction des lanceurs du CNES, et Muriel Richard, collaboratrice scientifique au Centre d\u2019ing\u00e9nierie spatiale de l'Ecole polytechnique f\u00e9d\u00e9rale de Lausanne (EPFL) et responsable programme CleanSpace One."], "alternativeTitle": ["Etat d'urgence pour la pollution spatiale / CQFD_2017-05-11T10:04:15_dossier", "CQFD du 11.05.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8574373", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197792.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "expert \u00e0 la direction des lanceurs spatiaux du CNES, Expert \u00e0 la direction des lanceurs du CNES", "name": "Bonnal, Christophe", "type": "Participant"}, {"role": "chercheuse au Space Center de l'EPFL, responsable programme CleanSpace One, ing\u00e9nieure syst\u00e8mes Space center Epfl ", "name": "Richard, Muriel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-8574371"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "\"La R\u00e9publique en Marche\" va publier sa liste pour les l\u00e9gislatives fran\u00e7aises", "id": "sound-2491808F-AB23-4EBE-A681-C88D31FB3603", "durationSec": 120, "publicationDate": "2017-05-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Hasler, Ariane;Vasarino, Karine\r\nLa liste des candidats pour le mouvement \"La R\u00e9publique en Marche\" d'Emmanuel Macron aux \u00e9lections l\u00e9gislatives fran\u00e7aises sera d\u00e9voil\u00e9e jeudi apr\u00e8s-midi. Elle ne comportera finalement que 450 noms sur 577. Certains dossiers, dont celui de Manuel Valls, doivent encore \u00eatre examin\u00e9s.\r\n\r\n* * \"La R\u00e9publique en Marche\" va publier sa liste pour les l\u00e9gislatives fran\u00e7aises Quels candidats pour \"la r\u00e9publique en Marche\" aux \u00e9lections l\u00e9gislatives fran\u00e7aises ? \r\nLa liste sera d\u00e9voil\u00e9e en d\u00e9but d'apr\u00e8s-midi... \r\n Elle ne comportera finalement que 450 noms sur 577. Certains dossiers de candidatures arriv\u00e9s tard aupr\u00e8s de la commission d'investiture du mouvement doivent encore \u00eatre examin\u00e9s. Ariane hasler on vous retrouve \u00e0 Paris.... parmi ces dossiers \u00e9videmment celui de Manuel Valls.... \r\nOui un dossier de candidature qui capte d\u00e9sormais toute l'attention ...celui de l'ancien premier ministre ... sera t'il finalement accept\u00e9 Par l'\u00e9quipe d'en Marche au nom notamment d'une certaine d\u00e9f\u00e9rence pour qqn qui a \u00e9t\u00e9 premier ministre, ou la notoire m\u00e9sentente entre Emmanuel macron et l'impopularit\u00e9 de son ancien chef de gouvernement aura t'elle raison de cette candidature ? L'\u00e9pineuse question visiblement demande r\u00e9flexion \u00e0 l'\u00e9quipe d'en Marche ... Avant l'annonce par Manuel Valls mardi de son intention de briguer un mandat l\u00e9gislatif sous les couleurs d'en marche il \u00e9tait pr\u00e9vue que l'entier des 577 noms soient d\u00e9voil\u00e9s avant midi aujourd'hui... la version officielle fait part de \u00ab\u00a0dossiers \u00e9pineux\u00a0\u00bb \u00e0 traiter et d'un afflux de candidatures aussi depuis l'instant o\u00f9 Emmanuel Macron a \u00e9t\u00e9 \u00e9lu.. \r\nRELANCE : la liste d\u00e9voil\u00e9e cette apr\u00e8s-midi sera quoiqu'il en soit tr\u00e9s scrut\u00e9e ....\r\nAvec ces questions : Combien de socialistes et de r\u00e9publicains ont-ils trahi leur parti et Franchi barri\u00e8res psychologique et politiques pour rallier les rangs de la r\u00e9publique en Marche ? Des t\u00eates d'affiches ou des inconnus ? Qui sont ces personnalit\u00e9s de la vie civile, qui doivent cr\u00e9dibiliser le slogan du renouveau dont Emmanuel macron s'est fait le H\u00e9rault lors de sa campagne ? Autant de questions dont nous aurons la r\u00e9ponse en milieu d'apr\u00e8s-midi... Avec cette liste dans laquelle vont d\u00e9j\u00e0 r\u00e9sider des pistes sur la capacit\u00e9 du President \u00e9lu de constituer une majorit\u00e9 pr\u00e9sidentielle ....", "alternativeExcerpt": ["La liste des candidats pour le mouvement \"La R\u00e9publique en Marche\" d'Emmanuel Macron aux \u00e9lections l\u00e9gislatives fran\u00e7aises sera d\u00e9voil\u00e9e jeudi apr\u00e8s-midi. Elle ne comportera finalement que 450 noms sur 577. Certains dossiers, dont celui de Manuel Valls, doivent encore \u00eatre examin\u00e9s."], "alternativeTitle": ["\"La R\u00e9publique en Marche\" va publier sa liste pour les l\u00e9gislatives fran\u00e7aises  / 12H30_2017-05-11T12:32:00_developpement-3", "Le 12h30 du 11.05.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8613505.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8593293", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-8593292"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tribu", "source": "siranau", "title": "La soci\u00e9t\u00e9 du d\u00e9chet", "id": "sound-9E9E17B9-FFE3-4561-8A2E-B931F93CB872", "durationSec": 1515, "publicationDate": "2017-05-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Nous vivons dans une soci\u00e9t\u00e9 o\u00f9 les d\u00e9chets sont partout: nous les produisons, les traitons, les collectons, les transformons, les recyclons. Comment les d\u00e9chets nous questionnent sur l'avenir de nos syst\u00e8mes de valeurs et de nos modes de vies? Entre surproduction, appauvrissement des ressources, recyclage ou gaspillage, nous interrogeons notre rapport aux d\u00e9chets avec le sociologue Baptiste Monsaingeon, auteur de l'ouvrage \"Homo Detritus\" (Seuil).\r\n\r\n* * Nous vivons dans une soci\u00e9t\u00e9 o\u00f9 les d\u00e9chets sont partout: nous les produisons, les traitons, les collectons, les transformons, les recyclons. Comment les d\u00e9chets nous questionnent sur l'avenir de nos syst\u00e8mes de valeurs et de nos modes de vies? Entre surproduction, appauvrissement des ressources, recyclage ou gaspillage, nous interrogeons notre rapport aux d\u00e9chets avec le sociologue Baptiste Monsaingeon, auteur de l'ouvrage \"Homo Detritus\" (Seuil).", "alternativeTitle": ["Tribu du 11.05.2017", "La soci\u00e9t\u00e9 du d\u00e9chet / TRI_2017-05-11T11:04:15_tribu", "Tribu du 11.05.2017", "La soci\u00e9t\u00e9 du d\u00e9chet / TRI_2017-05-11T11:04:15_tribu"], "alternativeExcerpt": ["Nous vivons dans une soci\u00e9t\u00e9 o\u00f9 les d\u00e9chets sont partout: nous les produisons, les traitons, les collectons, les transformons, les recyclons. Comment les d\u00e9chets nous questionnent sur l\u02b9avenir de nos syst\u00e8mes de valeurs et de nos modes de vies? Entre surproduction, appauvrissement des ressources, recyclage ou gaspillage, nous interrogeons notre rapport aux d\u00e9chets avec le sociologue Baptiste Monsaingeon, auteur de l\u02b9ouvrage \"Homo Detritus\" (Seuil).", "Nous vivons dans une soci\u00e9t\u00e9 o\u00f9 les d\u00e9chets sont partout: nous les produisons, les traitons, les collectons, les transformons, les recyclons. Comment les d\u00e9chets nous questionnent sur l\u02b9avenir de nos syst\u00e8mes de valeurs et de nos modes de vies? Entre surproduction, appauvrissement des ressources, recyclage ou gaspillage, nous interrogeons notre rapport aux d\u00e9chets avec le sociologue Baptiste Monsaingeon, auteur de l\u02b9ouvrage \"Homo Detritus\" (Seuil)."], "imageURL": "//www.rts.ch/8606689.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8574309", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Sociologue", "name": "Monsaingeon, Baptiste", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Magnollay, Julien", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Magnollay, Julien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8574309", "ece-8574308"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Sports matin, le mag : Sport matin - La FIFA \u00e9vince Hans-Joachim Eckert et Cornel Borb\u00e9ly de sa commission d'\u00e9thique", "id": "sound-576A220D-D091-4A6E-8760-CA8FBD60906B", "durationSec": 311, "publicationDate": "2017-05-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Cornel Borb\u00e9ly, juriste, ancien pr\u00e9sidents de la commission d'\u00e9thique de la Fifa\r\nLe congr\u00e8s annuel de la FIFA se tient jeudi \u00e0 Manama, capitale du Bahre\u00efn. Mais, immense coup de th\u00e9\u00e2tre, l'Allemand Hans-Joachim Eckert et le Suisse Cornel Borb\u00e9ly, de la commission d'\u00e9thique, ont \u00e9t\u00e9 \u00e9vinc\u00e9s. Interview du Zurichois Cornel Borb\u00e9ly.\r\n\r\n* * Sport matin - La FIFA \u00e9vince Hans-Joachim Eckert et Cornel Borb\u00e9ly de sa commission d'\u00e9thique (JDM Sports Matin) \r\n(SPORTS MATIN 11.05 FIFA: BORBELY)  LIGNE AOIP\r\n**** Jo\u00ebl Robert bonjour\r\n-\tBonjour SMD\r\n**** Vous \u00eates en direct de Manama, la capitale du Barhein. O\u00f9 se tient ce jeudi le Congr\u00e8s annuel de la FIFA.. Mais un gros, un immense coup de th\u00e9\u00e2tre a d\u00e9j\u00e0 eu lieu, l'\u00e9viction de Messieurs Ekert et Borb\u00e9ly, de la commission d'\u00e9thique.. Vous avez longuement, Jo\u00ebl, rencontr\u00e9 le Zurichois Borb\u00e9ly dans sa chambre d'h\u00f4tel de Manama, juste avant son retour en  Suisse. Je vous propose un extrait de l'entretien qu'il vous a accord\u00e9 et l'on vous retrouve juste apr\u00e8s. Il \u00e9voque tout d'abord les suspicions de corruption qu'il y a encore \u00e0 la FIFA..\r\n \tMAG BORBELY 1'11'' \r\n**** Jo\u00ebl Robert, on sent de l'amertume, voir m\u00eame un brin de d\u00e9go\u00fbt dans les propos de Borb\u00e9ly\r\n-\tRaison\r\n-\tITV tr\u00e8s pertinente, des r\u00e9ponses courtes qui valent les longs discours des officiels de la FIFA\r\n-\tVous avez raison\r\n-\tJ'ai trouv\u00e9 Borb\u00e9ly un peu hagard, qui ne comprenait pas les raisons de son \u00e9viction\r\n-\tMais aussi tr\u00e8s digne.\r\n-\tC'est fort quand il \u00e9voque le manque de fair-play de la FIFA.\r\n-\tMais il a raison, ce double renvoi est incompr\u00e9hensible, c'est un coup tr\u00e8s dur port\u00e9e contre la lutte anti-corruption \u00e0 la FIFA\r\n**** Quand vous demandez \u00e0 Borb\u00e9ly si Infantino a agi en sous-main, sa r\u00e9ponse est claire : Demander au Pr\u00e9sident.. Justement, que dit Infantino sur cette affaire\r\n-\tRien pour l'instant\r\n-\tRien de plus que le communiqu\u00e9 officiel d'avant-hier de la FIFA qui ne donnait aucune explication\r\n-\tVous me connaissez, j'essaye depuis hier de joindre Infantino, de le voir ici \u00e0 Manama, d'avoir une r\u00e9action\r\n-\tMais rien pour l'heure. Le silence, limite d\u00e9daigneux.\r\n-\tJ'esp\u00e8re pouvoir lui poser la question ce soir apr\u00e8s le Congr\u00e8s, mais ce n'est m\u00eame pas certain que je puisse le faire ou qu'il r\u00e9ponde \u00e0 la question\r\n-\tLa situation n'est vraiment saine sur cette question tr\u00e8s importante\r\n**** Est-ce que ce sujet sera abord\u00e9 lors du Congr\u00e8s, y aura-t-il des questions des repr\u00e9sentants de 211 pays affili\u00e9s \u00e0 la FIFA\r\n-\tOui il sera abord\u00e9, mais les d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s vont approuv\u00e9 ce renvoie et adouber les 2 nouveaux, le Grec et la Colombienne.\r\n-\tRien de plus\r\n-\tInfantino a assur\u00e9 ses arri\u00e8res\r\n-\tIl a plac\u00e9 ses hommes aux endroits et places strat\u00e9giques, en Europe, en Afrique, en Am\u00e9rique, en Asie aussi\r\n-\tIl s'est rapproch\u00e9 des Etats-UNIS et de Trump et leur promettant la CDM 2026, la premi\u00e8re \u00e0 48 \u00e9quipes.\r\n-\tBref Infantino a manouvr\u00e9 de mani\u00e8re tr\u00e8s intelligente depuis son \u00e9lection, de mani\u00e8re m\u00eame machiav\u00e9lique pour s'assurer les bonnes gr\u00e2ces de tous ses sujets.\r\n-\tIl a ramen\u00e9 aussi de l'argent, bco d'argent avec des contrats lucratifs, avec Qatar Airways notamment. \r\n-\tA ce propos d'ailleurs, vous l'aurez remarqu\u00e9 : Plus aucune question sur les soup\u00e7ons de corruption pour 2018 et 2022. Infantino n'en parle plus, c'est un sujet tabou\r\n-\tEt qui devient un tr\u00e8s partenaire de la FIFA. La compagnie a\u00e9rienne du Qatar.. Une simple co\u00efncidence pour la FIFA.. Qui a pris celui qui payait le plus, mais bon, il ne faut pas nous prendre pour des abrutis quand m\u00eame..\r\n-\tOn est pas tomb\u00e9 de la derni\u00e8re pluie.. Il y a forc\u00e9ment une relation entre ce partenariat et la CDM 2022.\r\n**** Donc il ne faut pas attendre de r\u00e9volution de palais lors de ce Congr\u00e8s.\r\n-\tLe Barhein est un ilot assez tranquille pour les palais h\u00f4teliers, pour les palais des 1000 et une nuit pour les doux r\u00eaveurs, mais pour les r\u00e9volutions, ce n'est pas le bon endroit\r\n-\tInfantino va asseoir sa gouvernance et pr\u00e9parer tout gentiment, mais avec assurance, fiert\u00e9 et aussi un brin d'arrogance, l'\u00e9ch\u00e9ance \u00e9lectorale de 2019 o\u00f9 il briguera et obtiendra un 2 \u00e8me mandat \u00e0 la t\u00eate d'une FIFA qui d\u00e9cid\u00e9ment n'arrive pas \u00e0 tourner les mauvaises pages qui son histoire r\u00e9cente\r\n**** Jo\u00ebl Robert, en direct de Manama.. Bonne  journ\u00e9e et bon Congr\u00e8s.", "alternativeExcerpt": ["Le Congr\u00e8s annuel de la FIFA se tient jeudi \u00e0 Manama, la capitale du Bahre\u00efn. Mais, immense coup de th\u00e9\u00e2tre, l'Allemand Hans-Joachim Eckert et le Suisse Cornel Borb\u00e9ly, de la commission d\u2019\u00e9thique, ont \u00e9t\u00e9 \u00e9vinc\u00e9s. Interview du Zurichois Cornel Borb\u00e9ly.", "Le congr\u00e8s annuel de la FIFA se tient jeudi \u00e0 Manama, capitale du Bahre\u00efn. Mais, immense coup de th\u00e9\u00e2tre, l'Allemand Hans-Joachim Eckert et le Suisse Cornel Borb\u00e9ly, de la commission d\u2019\u00e9thique, ont \u00e9t\u00e9 \u00e9vinc\u00e9s. Interview du Zurichois Cornel Borb\u00e9ly.", "Le congr\u00e8s annuel de la FIFA se tient jeudi \u00e0 Manama, capitale du Bahre\u00efn. Mais, immense coup de th\u00e9\u00e2tre, l'Allemand Hans-Joachim Eckert et le Suisse Cornel Borb\u00e9ly, de la commission d\u2019\u00e9thique, ont \u00e9t\u00e9 \u00e9vinc\u00e9s. Interview du Zurichois Cornel Borb\u00e9ly."], "alternativeTitle": ["Sport matin \u2013 La FIFA \u00e9vince Hans-Joachim Eckert et Cornel Borb\u00e9ly de sa commission d\u2019\u00e9thique", "Sport matin \u2013 La FIFA \u00e9vince Hans-Joachim Eckert et Cornel Borb\u00e9ly de sa commission d\u2019\u00e9thique / JDM_2017-05-11T06:36:00_sport-matin", "Sport matin \u2013 La FIFA \u00e9vince Hans-Joachim Eckert et Cornel Borb\u00e9ly de sa commission d\u2019\u00e9thique / JDM_2017-05-11T06:36:00_sport-matin"], "imageURL": "//www.rts.ch/8611750.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8593275", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Robert, Jo\u00ebl", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Robert, Jo\u00ebl", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8593275", "ece-8593257"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "365 pens\u00e9es philosophiques", "source": "siranau", "title": "365 pens\u00e9es philosophiques 11.05.2017", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-95B42C6D-1C23-4A09-A7DA-9829BACA82B5", "durationSec": 121, "publicationDate": "2017-05-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["365 pens\u00e9es philosophiques", "365 pens\u00e9es philosophiques / OTWO_2017-05-11T11:35:00_365-pensees-philosophiques", "365 pens\u00e9es philosophiques / OTWO_2017-05-11T11:35:00_365-pensees-philosophiques"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8574131", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8114002.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Charlet, Didier", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8574131", "ece-8574123"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "A l'abordage", "source": "siranau", "title": "Point de fuite: le Soudan, l'autre pays des pyramides", "id": "sound-E1FDCBE1-C2EC-433E-B348-66399B933EB0", "durationSec": 1832, "publicationDate": "2017-05-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\nLorsque l'on pense \u00e0 \" pyramides \", on pense le plus souvent \u00e0 l'Egypte. Mais il se pourrait bien qu'un jour \" pyramides \" rime aussi avec Soudan tant les d\u00e9couvertes se multiplient dans cette partie du continent africain qui correspond historiquement \u00e0 l'ancienne Nubie. Ces pyramides sont certes beaucoup moins hautes et impressionnantes que les constructions \u00e9gyptiennes, mais elles seraient beaucoup plus nombreuses si l'on en croit les derni\u00e8res d\u00e9couvertes arch\u00e9ologiques. Comment expliquer et comprendre la pr\u00e9sence de tels monuments dans cette partie du monde davantage connue aujourd'hui pour ses tensions, la crise des r\u00e9fugi\u00e9s au Darfour et la guerre civile toujours en cours dans le Soudan du Sud que pour ses joyaux patrimoniaux ? D\u00e9cryptage avec l'arch\u00e9ologue suisse\r\nReportage : May Piaget\t\r\nR\u00e9alisation : Rodolphe Bauchau\r\nProduction : Muriel M\u00e9rat et Christophe Canut\r\nPhoto : Pyramides de Meroe au Soudan\r\nCr\u00e9dits : hecke71 / Fotolia", "alternativeExcerpt": ["Lorsque l\u02b9on pense \u00e0 \" pyramides \", on pense le plus souvent \u00e0 l\u02b9Egypte. Mais il se pourrait bien qu\u02b9un jour \" pyramides \" rime aussi avec Soudan tant les d\u00e9couvertes se multiplient dans cette partie du continent africain qui correspond historiquement \u00e0 l\u02b9ancienne Nubie. Ces pyramides sont certes beaucoup moins hautes et impressionnantes que les constructions \u00e9gyptiennes, mais elles seraient beaucoup plus nombreuses si l\u02b9on en croit les derni\u00e8res d\u00e9couvertes arch\u00e9ologiques. Comment expliquer et comprendre la pr\u00e9sence de tels monuments dans cette partie du monde davantage connue aujourd\u02b9hui pour ses tensions, la crise des r\u00e9fugi\u00e9s au Darfour et la guerre civile toujours en cours dans le Soudan du Sud que pour ses joyaux patrimoniaux ? D\u00e9cryptage avec l\u02b9arch\u00e9ologue suisse\nReportage : May Piaget\t\nR\u00e9alisation : Rodolphe Bauchau\nProduction : Muriel M\u00e9rat et Christophe Canut\nPhoto : Pyramides de Meroe au Soudan\nCr\u00e9dits : hecke71 / Fotolia"], "alternativeTitle": ["Point de fuite: le Soudan, l\u02b9autre pays des pyramides / ALA_2017-05-11T15:04:15_point-de-fuite-le-soudan-l-autre-pays-de", "A l'abordage du 11.05.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8574405", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8272974.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8574396"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "MP3 : MP3 - Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour d'Akhenaton", "id": "sound-F80462F5-1C96-4118-A113-6AFE1E520065", "durationSec": 291, "publicationDate": "2017-05-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Akhenaton, membre fondateur du groupe IAM\r\n- \"The Makings of You\", Curtis Mayfield - \"My Performance\", Esther Phillips - \"Eric B. Is President\", Eric B. & Rakim\r\n\r\n* * MP3 - Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour d'Akhenaton (MP3 IAM EP4) MP3 Akhenaton, membre du groupe de rap IAM du 8 au 12 mai \r\nMP3 on retrouve AKHENATON\r\nJEUDI 11 mai \u00e9pisode 4:  \r\n   7'46 ((FIN DE PAROLE 3'32))\r\n-\tCURTIS MAYFIELD : The makings of you\r\n-\tESTHER PHILLIPS : My performance\r\n-\tERIC B AND RAKIM : Eric B. is president", "alternativeExcerpt": ["- \"The Makings of You\", Curtis Mayfield - \"My Performance\", Esther Phillips - \"Eric B. Is President\", Eric B. & Rakim", "- \"The Makings of You\", Curtis Mayfield - \"My Performance\", Esther Phillips - \"Eric B. Is President\", Eric B. & Rakim", "- \"The Makings of You\", Curtis Mayfield - \"My Performance\", Esther Phillips - \"Eric B. Is President\", Eric B. & Rakim"], "alternativeTitle": ["MP3 - Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour d'Akhenaton", "MP3 - Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour d'Akhenaton / JDM_2017-05-11T06:51:00_mp3", "MP3 - Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour d'Akhenaton / JDM_2017-05-11T06:51:00_mp3"], "imageURL": "//www.rts.ch/8409971.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8593270", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Degott, Camille", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8593270", "ece-8593253"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Suppl\u00e9ment du nourjal", "source": "siranau", "title": "Le suppl\u00e9ment du Nourjal : d\u00e9bat \u00e0 la ferme", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-A87B4E15-2AA3-49A9-9C2D-8B2CC0BA43A9", "durationSec": 87, "publicationDate": "2017-05-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["d\u00e9bat \u00e0 la ferme", "d\u00e9bat \u00e0 la ferme / SUPER_2017-05-11T17:09:52_le-supplement-du-nourjal", "d\u00e9bat \u00e0 la ferme / SUPER_2017-05-11T17:09:52_le-supplement-du-nourjal"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8574111", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6059250.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8574111", "ece-8574101"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "Regard d'un strat\u00e8ge r\u00e9publicain sur les Etats-Unis, apr\u00e8s le licenciement du directeur du FBI", "id": "sound-68C93E12-242E-4AFB-84E5-8C2033C2C2DA", "durationSec": 359, "publicationDate": "2017-05-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : John Weaver, un des architectes des campagnes pr\u00e9sidentielles de John McCain et, chef-strat\u00e8ge de la campagne de John Kasich\r\nAvant d'\u00eatre licenci\u00e9, James Comey, directeur du FBI, avait demand\u00e9 des budgets suppl\u00e9mentaires pour acc\u00e9l\u00e9rer son enqu\u00eate sur les liens entre la Russie et l'\u00e9quipe de Donald Trump. Inquiet, le S\u00e9nat passe \u00e0 la vitesse sup\u00e9rieure dans ses investigations. Interview de John Weaver, strat\u00e8ge r\u00e9publicain.\r\n\r\n* * Regard d'un strat\u00e8ge r\u00e9publicain sur les Etats-Unis, apr\u00e8s le licenciement du directeur du FBI LANCEMENT 2 / FBI COMEY - ITV JOHN WEAVER\r\n***Le limogeage du directeur du FBI n'en finit pas de susciter des remous aux Etats-Unis. On a appris hier que, quelques jours avant d'\u00eatre licenci\u00e9, James Comey avait demand\u00e9 des budgets suppl\u00e9mentaires pour acc\u00e9l\u00e9rer son enqu\u00eate sur les interf\u00e9rences de la Russie dans l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle am\u00e9ricaine.\r\nChez les D\u00e9mocrates, comme chez un nombre croissant de R\u00e9publicains, on s'inqui\u00e8te \u00e0 l'id\u00e9e que le gouvernement Trump pourrait tenter de freiner l'enqu\u00eate. Du coup, le S\u00e9nat vient de passer la vitesse sup\u00e9rieure dans ses propres investigations.\r\nLes appels \u00e0 la nomination d'un procureur extraordinaire se multiplient mais, pour l'instant, le leadership r\u00e9publicain du Congr\u00e8s refuse.\r\nLe strat\u00e8ge r\u00e9publicain John Weaver a \u00e9t\u00e9 l'un des architectes des campagnes pr\u00e9sidentielles de John McCain et, l'ann\u00e9e derni\u00e8re, chef-strat\u00e8ge de la campagne de John Kasich. Il a accord\u00e9 un entretien \u00e0 Tout Un Monde, enregistr\u00e9 hier en d\u00e9but de soir\u00e9e.\r\nJe lui ai demand\u00e9 si les Etats-Unis \u00e9taient devenus un Etat d\u00e9faillant et une R\u00e9publique banani\u00e8re comme l'\u00e9crivent certains \u00e9ditorialistes...\r\n DIGAS 5'00''\r\nTRADUCTION JOHN WEAVER:\r\n\"C'est exag\u00e9r\u00e9 mais nous avons fait un pas en direction de l'autoritarisme avec le limogeage du directeur Comey. Jamais dans notre histoire, un Pr\u00e9sident n'avait licenci\u00e9 un directeur du FBI qui enqu\u00eatait sur lui. Ca n'\u00e9tait jamais arriv\u00e9 et c'est franchement inacceptable. Et on voit tout \u00e7a se passer juste apr\u00e8s une \u00e9lection tr\u00e8s importante en France dans laquelle la population a r\u00e9affirm\u00e9 son engagement pour la d\u00e9mocratie, le commerce et les int\u00e9r\u00eats s\u00e9curitaires communs. Donc, c'est d\u00e9concertant pour nous. Nous n'en sommes pas encore au stade de la r\u00e9publique banani\u00e8re mais nous avons fait un saut dans l'inconnu.\r\nEGF\r\nElle est importante. Le fait est que le Directeur Comey, patron du FBI, dirigeait une enqu\u00eate de contre-espionnage sur l'entourage proche du Pr\u00e9sident... pour des soup\u00e7ons de collusion avec des agents russes afin d'\u00e9branler notre d\u00e9mocratie. R\u00e9fl\u00e9chissez-y un instant ! Voil\u00e0 ce qui \u00e9tait en train de se passer. Et cet enqu\u00eateur en chef vient d'\u00eatre cong\u00e9di\u00e9 par l'homme qui pourrait \u00eatre une cible de cette enqu\u00eate.\r\nL justice finira par s'imposer. l'ironie dans tout \u00e7a, c'est que le Pr\u00e9sident Trump a peut-\u00eatre acc\u00e9l\u00e9r\u00e9 le processus au lieu de le ralentir.\r\nNous sommes en situation de crise. Les Etats-Unis en ont d\u00e9j\u00e0 connu et ils la surmonteront. mais certaines de nos institutions n'en sortiront pas indemnes.\r\nEGF\r\nOui, il a tout simplement attis\u00e9 l'int\u00e9r\u00eat. L'enqu\u00eate ne va pas s'arr\u00eater. Hier, nous avons appris qu'un grand jury avait \u00e9mis des citations \u00e0 compara\u00eetre. De multiples enqu\u00eates sont en cours au S\u00e9nat et \u00e0 la Chambre des repr\u00e9sentants. Le FBI va continuer d'avancer.\r\nL'histoire nous a montr\u00e9 que vous ne pouvez pas arr\u00eater tout cela. Richard Nixon a essay\u00e9 mais \u00e7a n'a pas march\u00e9.\r\nEt puis Donald Trump n'est pas un pr\u00e9sident populaire du tout. Sa cote d'opinions favorables est en dessous de 40% sur le plan national et elle continue de diminuer.\r\nIl n'a pas une base suffisante de soutien pour pouvoir continuer comme \u00e7a.\r\nEGF\r\nJ'y attache autant d'importance que si c'est un lapin en chocolat suisse qui l'avait dit.\r\nEGF\r\nLa pression de l'opinion publique augmente sur les R\u00e9publicains pour qu'ils engagent un \"procureur sp\u00e9cial\" et ind\u00e9pendant.\r\nSi vous vous souvenez du scandale du Watergate, qui a provoqu\u00e9 la d\u00e9mission de Richard Nixon. ce sont des membres de son propre parti qui se sont lev\u00e9s et ont fini par dire \"maintenant, \u00e7a suffit\" ! A terme, c'est qui arrivera \u00e0 cause de la pression populaire.\r\nVous voyez d\u00e9j\u00e0 des parlementaires r\u00e9publicains qui commencent \u00e0 prendre leurs distances parce que le limogeage de Comey a \u00e9t\u00e9 la goutte de trop.\r\nEGF\r\nBon: le remplacement d'Obamacare a \u00e9t\u00e9 adopt\u00e9 par la Chambre \u00e0 une voix pr\u00e8s. Et ce texte ne sera pas adopt\u00e9 tel quel par le S\u00e9nat. Au S\u00e9nat: c'est mort. Les r\u00e8gles y sont tr\u00e8s diff\u00e9rentes.\r\nCe projet de loi n'\u00e9tait soutenu que par 17% des Am\u00e9ricains, c'est-\u00e0-dire moins de la moiti\u00e9 des R\u00e9publicains.\r\nLe fait que la Maison blanche de Trump, qui est d\u00e9vor\u00e9e par son orgueil, ne per\u00e7oive pas l'opinion publique n'a rien de surprenant. Mais croyez-moi: les parlementaires R\u00e9publicains commencent \u00e0 regarder les sondages. et il n'ont pas d'int\u00e9r\u00eat plus grand que leur propres int\u00e9r\u00eats. Donc, quand leurs sondages commenceront vraiment \u00e0 se d\u00e9grader, ils seront beaucoup plus nombreux \u00e0 rompre avec le Pr\u00e9sident.\"\r\n***EXTRO: le strat\u00e8ge r\u00e9publicain John Weaver, joint hier soir \u00e0 Washington.\r\n>>> VIRGULE 4", "alternativeExcerpt": ["Avant d'\u00eatre licenci\u00e9, James Comey, directeur du FBI, avait demand\u00e9 des budgets suppl\u00e9mentaires pour acc\u00e9l\u00e9rer son enqu\u00eate sur les liens entre la Russie et l'\u00e9quipe de Donald Trump. Inquiet, le S\u00e9nat passe \u00e0 la vitesse sup\u00e9rieure dans ses investigations. Interview de John Weaver, strat\u00e8ge r\u00e9publicain."], "alternativeTitle": ["Regard d'un strat\u00e8ge r\u00e9publicain sur les Etats-Unis, apr\u00e8s le licenciement du directeur du FBI / TUM_2017-05-11T08:15:00_sequence-2", "Tout un monde du 11.05.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8611921.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8593240", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8593238"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "A l'abordage", "source": "siranau", "title": "Les Autres: ic\u00f4ne lucernoise, le mus\u00e9e suisse des transports", "id": "sound-53EDEE2E-B382-4AD1-BF62-DFC92C7B50E3", "durationSec": 311, "publicationDate": "2017-05-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\nIl y a 75 ans, naissait l'id\u00e9e d'un mus\u00e9e sur les transports en Suisse. Aujourd'hui il est l\u00e0. Immanquable de la vir\u00e9e en famille lucernoise avec le pont en bois et la sculpture du lion.\r\nMais qu'en pensent les Suisses romands ? Sont-ils nombreux \u00e0 venir ? Et quelles intentions particuli\u00e8res leur r\u00e9serve la direction du mus\u00e9e ? \r\nR\u00e9ponses avec Joelle Beller", "alternativeExcerpt": ["Il y a 75 ans, naissait l\u02b9id\u00e9e d\u02b9un mus\u00e9e sur les transports en Suisse. Aujourd\u02b9hui il est l\u00e0. Immanquable de la vir\u00e9e en famille lucernoise avec le pont en bois et la sculpture du lion.\nMais qu\u02b9en pensent les Suisses romands ? Sont-ils nombreux \u00e0 venir ? Et quelles intentions particuli\u00e8res leur r\u00e9serve la direction du mus\u00e9e ? \nR\u00e9ponses avec Joelle Beller"], "alternativeTitle": ["Les Autres: ic\u00f4ne lucernoise, le mus\u00e9e suisse des transports / ALA_2017-05-11T15:04:15_les-autres-icone-lucernoise-le-musee-sui", "A l'abordage du 11.05.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8574405", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8272974.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8574394"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "L'UE rel\u00e8ve sa pr\u00e9vision de croissance pour 2017 dans la zone euro", "id": "sound-9585624D-52C1-47C6-A016-D5F567B16DAA", "durationSec": 106, "publicationDate": "2017-05-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Hasler, Ariane;Vasarino, Karine\r\nLa Commission europ\u00e9enne a l\u00e9g\u00e8rement relev\u00e9 jeudi sa pr\u00e9vision de croissance dans la zone euro en 2017.  Elle laisse inchang\u00e9e sa perspective pour 2018, malgr\u00e9 une incertitude encore \"\u00e9lev\u00e9e\", notamment li\u00e9e au Brexit.\r\n\r\n* * L'UE rel\u00e8ve sa pr\u00e9vision de croissance pour 2017 dans la zone euro Quels candidats pour \"la r\u00e9publique en Marche\" aux \u00e9lections l\u00e9gislatives fran\u00e7aises ? \r\nLa liste sera d\u00e9voil\u00e9e en d\u00e9but d'apr\u00e8s-midi... \r\n Elle ne comportera finalement que 450 noms sur 577. Certains dossiers de candidatures arriv\u00e9s tard aupr\u00e8s de la commission d'investiture du mouvement doivent encore \u00eatre examin\u00e9s. Ariane hasler on vous retrouve \u00e0 Paris.... parmi ces dossiers \u00e9videmment celui de Manuel Valls.... \r\nOui un dossier de candidature qui capte d\u00e9sormais toute l'attention ...celui de l'ancien premier ministre ... sera t'il finalement accept\u00e9 Par l'\u00e9quipe d'en Marche au nom notamment d'une certaine d\u00e9f\u00e9rence pour qqn qui a \u00e9t\u00e9 premier ministre, ou la notoire m\u00e9sentente entre Emmanuel macron et l'impopularit\u00e9 de son ancien chef de gouvernement aura t'elle raison de cette candidature ? L'\u00e9pineuse question visiblement demande r\u00e9flexion \u00e0 l'\u00e9quipe d'en Marche ... Avant l'annonce par Manuel Valls mardi de son intention de briguer un mandat l\u00e9gislatif sous les couleurs d'en marche il \u00e9tait pr\u00e9vue que l'entier des 577 noms soient d\u00e9voil\u00e9s avant midi aujourd'hui... la version officielle fait part de \u00ab\u00a0dossiers \u00e9pineux\u00a0\u00bb \u00e0 traiter et d'un afflux de candidatures aussi depuis l'instant o\u00f9 Emmanuel Macron a \u00e9t\u00e9 \u00e9lu.. \r\nRELANCE : la liste d\u00e9voil\u00e9e cette apr\u00e8s-midi sera quoiqu'il en soit tr\u00e9s scrut\u00e9e ....\r\nAvec ces questions : Combien de socialistes et de r\u00e9publicains ont-ils trahi leur parti et Franchi barri\u00e8res psychologique et politiques pour rallier les rangs de la r\u00e9publique en Marche ? Des t\u00eates d'affiches ou des inconnus ? Qui sont ces personnalit\u00e9s de la vie civile, qui doivent cr\u00e9dibiliser le slogan du renouveau dont Emmanuel macron s'est fait le H\u00e9rault lors de sa campagne ? Autant de questions dont nous aurons la r\u00e9ponse en milieu d'apr\u00e8s-midi... Avec cette liste dans laquelle vont d\u00e9j\u00e0 r\u00e9sider des pistes sur la capacit\u00e9 du President \u00e9lu de constituer une majorit\u00e9 pr\u00e9sidentielle ....", "alternativeExcerpt": ["La Commission europ\u00e9enne a l\u00e9g\u00e8rement relev\u00e9 jeudi sa pr\u00e9vision de croissance dans la zone euro en 2017.  Elle laisse inchang\u00e9e sa perspective pour 2018, malgr\u00e9 une incertitude encore \"\u00e9lev\u00e9e\", notamment li\u00e9e au Brexit."], "alternativeTitle": ["L'UE rel\u00e8ve sa pr\u00e9vision de croissance pour 2017 dans la zone euro / 12H30_2017-05-11T12:33:00_developpement-4", "Le 12h30 du 11.05.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8125967.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8593293", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-8593284"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "Le proc\u00e8s de l'ancien pr\u00e9sident br\u00e9silien Lula accus\u00e9 de corruption s'est ouvert", "id": "sound-455A595A-121D-4501-A994-E382E92C50EB", "durationSec": 358, "publicationDate": "2017-05-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Vigna;Emilio Odebrecht, a command\u00e9 pendant des ann\u00e9es le plus grand groupe industriel br\u00e9silien Odebrecht,\r\nLe proc\u00e8s de l'ancien pr\u00e9sident br\u00e9silien Lula, accus\u00e9 d'avoir b\u00e9n\u00e9fici\u00e9 de faveurs pour des biens immobiliers, s'est ouvert mercredi. L'accusation se base sur la collaboration avec la justice du club tr\u00e8s ferm\u00e9 des plus grands industriels br\u00e9siliens, comme Emilio Odebrecht, ami de l'ancien pr\u00e9sident.\r\n\r\n* * Le proc\u00e8s de l'ancien pr\u00e9sident br\u00e9silien Lula accus\u00e9 de corruption s'est ouvert LANCEMENT 3 / CORRUPTION BRESIL\r\n***Le Br\u00e9sil, lui, r\u00e8gle les comptes des grandes affaires pr\u00e9sum\u00e9es de corruption. Le proc\u00e8s de l'ancien pr\u00e9sident Lula s'est ouvert hier. Il est accus\u00e9 d'avoir b\u00e9n\u00e9fici\u00e9 de faveurs pour des biens immobiliers. Une maison de campagne pr\u00eat\u00e9e pendant des ann\u00e9es et un appartement de bord de mer r\u00e9nov\u00e9 pour sa famille mais qu'elle n'a jamais utilis\u00e9.\r\nL'accusation se base sur la collaboration avec la justice du club tr\u00e8s ferm\u00e9 des plus grands industriels br\u00e9siliens. Moyenne d'\u00e2ge: 70 ans, comme Lula. On y trouve des amis de l'ancien pr\u00e9sident. Par exemple: Emilio Odebrecht, que vous allez entendre. Il a parl\u00e9 pendant des heures avec les procureurs, en plaisantant m\u00eame parfois avec eux.\r\nAnne Vigna, vous \u00eates notre correspondante au Br\u00e9sil... Pr\u00e9sentez-nous d'abord cet homme:\r\n SON 1/4 \r\n(( Oui Emilio, peu connu hors du Br\u00e9sil, mais ici il a command\u00e9 pendant des ann\u00e9es le plus grand groupe industriel br\u00e9silien, qui porte son nom. Aujourd'hui sur le banc des d\u00e9lateurs, il a reconnu que les pots de vins ont toujours exist\u00e9 au Br\u00e9sil et ce au moins depuis 50 ans et l'\u00e9poque de son p\u00e8re. Selon Emilio, Aucun chantier ne se serait fait sans verser des pots de vins et ce \u00e0 tous les grands partis politiques. Mais c'est sur Lula qu'Emilio a propos\u00e9 de collaborer pour sortir son fils de prison qui a \u00e9t\u00e9 condamn\u00e9 \u00e0 19 ans de prison. Des confidences que tout le br\u00e9sil a vu en vid\u00e9o, ou il dit son admiration pour l'ancien pr\u00e9sident d\u00e8s leur premi\u00e8re rencontre dans les ann\u00e9es 80 quand lula \u00e9tait syndicaliste\r\nD\u00e8s la premi\u00e8re rencontre, J'ai eu de l'empathie pour lui, sinc\u00e8rement, on a parl\u00e9 pendant 9 heures ce jour l\u00e0, un long dialogue pour une gr\u00e8ve, une gr\u00e8ve qui \u00e9tait tr\u00e8s importante pour nous. Et je sais que non seulement il\u00a0 m'a aid\u00e9 mais il a fait en sorte qu'on ait ensuite une bien meilleure relation avec les syndicats\r\nDe l\u00e0 n\u00e9e une relation entre les deux hommes, le groupe odebrecht a depuis toujours financ\u00e9 les campagnes politiques de Lula. Comme celle\u00a0 de ses opposants, on aidait tout le monde \u00a0a pr\u00e9cis\u00e9 Emilio aux procureurs mais Lula avait sa pr\u00e9f\u00e9rence.\r\nC'est la personne la plus intuitive que j'ai connu dans ma vie, une intuition pure, presque f\u00e9minine. Le projet qu'il avait pour le Br\u00e9sil \u00e9tait, \u00e0 ma grande surprise, vraiment tr\u00e8s bon. Il lui manquait d'autres choses, une vision plus macro\u00e9conomique et j'ai fait tout ce que j'ai pu pour l'aider, dans ce sens.\u00a0))\r\n***Une aide qu'il n'a sans doute pas donn\u00e9e sans contre-parties... qui a d\u00fb rapporter quelque chose au groupe Odebrecht ?\r\n SON 2/4\r\n(( Oui Emilio a pari\u00e9 avec raison sur cet animal politique qu'est Lula. Le groupe a \u00e9norm\u00e9ment \u00a0grandit avec lui, en Am\u00e9rique latine et dans la p\u00e9trochimie. En arrivant au pouvoir, le parti des travailleurs voulait nationaliser Petrobras un danger pour les affaires d'Odebrecht. Emilio a beaucoup parl\u00e9 aux procureurs d'\u00e9conomie en racontant ses \u00e9changes avec Lula qu'il appelait chef \r\n\u00a0Chef, je voudrais savoir si nous avons un alignement plein sur cette histoire de la p\u00e9trochimie.. Petrobras avait \u00e9t\u00e9 privatis\u00e9 et le parti des travailleurs voulait nationaliser. Pour moi cette question \u00e9tait fondamentale. \r\nIl a \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s clair\u00a0; vous me connaissez, je ne suis pas de ceux qui nationalisent. Et ici, c'est moi qui d\u00e9cide. Voil\u00e0, j'ai eu confiance (en sa parole)\r\n\u00a0Alors effectivement petrobras n'a pas \u00e9t\u00e9 privatis\u00e9\u00a0 \u00e0 la diff\u00e9rence du venezuela qu'il \u00e9voque aussi, avec Cuba. Emilio a parl\u00e9 politique et g\u00e9opolitique, \u00a0racont\u00e9 beaucoup d'anecdotes aux procureurs qui \u00e0 un moment ont perdu patience\u00a0: \r\n\u00a0Monsieur, vous \u00eates quand m\u00eame accus\u00e9 de corruption, on va arr\u00eater de raconter toutes ces histoires. Il faut nous dire maintenant comment les choses sales \u00e9taient faites concr\u00e8tement. ))\r\n***Et alors ? Emilio Odebrecht a parl\u00e9\u00a0un peu plus concr\u00e8tement, d'argent ? \r\n SON 3/4\u00a0\r\n((Il a reconnu oui les crimes mais les d\u00e9tails ont \u00e9t\u00e9 donn\u00e9s par son fils, Marcelo odebrecht, en prison depuis un an. C'est lui qui organisait les pots de vins, et d\u00e9cider des montants. Un homme sec, nerveux, qui donne lui chiffres et noms pr\u00e9cis. On va l'entendre \u00e9voquer devant le juge Moro l'enveloppe que le groupe avait r\u00e9serv\u00e9e \u00e0 Lula lors de son d\u00e9part de la pr\u00e9sidence en 2010\r\n\u00a0On savait qu'il y aurait des demandes de Lula pour son nouvel Institut et d'autres choses. J'ai donc d\u00e9cid\u00e9 avec Palocci de verser 40 millions de reais sur le compte amigo, le compte au nom de Lula, pour \u00eatre utilis\u00e9 \u00e0 disposition de Lula, qui continuait d'avoir beaucoup d'influence sur le PT. \r\nL'homme qui est accus\u00e9 d'avoir \u00e9t\u00e9 l'interm\u00e9diaire de Lula, Palocci, est aussi en prison. C'est l'ancien ministre des Finances de Lula, un homme parmi les plus respect\u00e9s du PT. Il a aussi parl\u00e9 au juge Moro et a bien reconnu l'argent ill\u00e9gal dans les campagnes mais il a ni\u00e9 \u00eatre l'interm\u00e9daire d'odebrecht pour le PT et pour Lula comme l'affirme Marcelo. \r\n\u00ab\u00a0Monsieur le juge, je dois dire ici la v\u00e9rit\u00e9 . Dans toutes les campagnes \u00e9lectorales du pays, il existe des payements illicites, c'est un syst\u00e8me g\u00e9n\u00e9ralis\u00e9. Pour tous les partis, au moins pour les plus grands.\u00a0 Mais je n'ai jamais demand\u00e9 de l'argent \u00e0 Odebrecht en tant que ministre, jamais je n'ai des versements \u00e0 l'\u00e9tranger et je n'ai jamais demand\u00e9 ou op\u00e9r\u00e9 une caisse noire. Par contre, je connaissais leur existence, dans toutes les campagnes, c'est un fait. ))\r\n***Alors, qui a op\u00e9r\u00e9 ces caisses noires pendant tant d'ann\u00e9es ? \r\n SON 4/4\r\n((Et bien les tr\u00e9soriers. Celui du PT est en prison d\u00e9j\u00e0 depuis deux ans, ceux des autres partis ne sont pas encore inqui\u00e9t\u00e9s m\u00eame si les enqu\u00eates existent. Alors cela fait dire aux militants de la gauche et aux mouvements sociaux que le juge Moro s'acharne sur Lula et le PT. Lula qui est aussi candidat \u00e0 la prochaine \u00e9lection pr\u00e9sidentielle dans un an, et serait \u00e9lu d\u00e8s le premier tour selon les enqu\u00eates d'opinion. Il est souvent vu comme le seul capable de faire red\u00e9marrer le pays, en particulier pour les mouvements sociaux, tr\u00e8s affect\u00e9s par les politiques de l'actuel pr\u00e9sident Michel Temer. ))\r\n***EXTRO: des mouvements sociaux qui se sont rendus \u00e0 Curitiba, la ville du juge Moro pour la premi\u00e8re audience de Lula...\r\n>>> VIRGULE 3", "alternativeExcerpt": ["Le proc\u00e8s de l'ancien pr\u00e9sident br\u00e9silien Lula, accus\u00e9 d\u2019avoir b\u00e9n\u00e9fici\u00e9 de faveurs pour des biens immobiliers, s\u2019est ouvert mercredi. L\u2019accusation se base sur la collaboration avec la justice du club tr\u00e8s ferm\u00e9 des plus grands industriels br\u00e9siliens, comme Emilio Odebrecht, ami de l'ancien pr\u00e9sident."], "alternativeTitle": ["Le proc\u00e8s de l'ancien pr\u00e9sident br\u00e9silien Lula accus\u00e9 de corruption s'est ouvert  / TUM_2017-05-11T08:20:00_sequence-3", "Tout un monde du 11.05.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8017234.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8593240", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "Correspondant", "name": "Vigna, Anne", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8593237"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Chacun pour tous", "source": "siranau", "title": "Association \"L'Oeil de l'Enfant\"", "id": "sound-FCC923A2-C57A-47EE-92B6-ECE27F04BC1B", "durationSec": 101, "publicationDate": "2017-05-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Richard, Jean-Marc (Animateur, Lausanne)\r\nDernier appel ce matin pour soutenir cette structure, cr\u00e9\u00e9e en 2003 \u00e0 Lausanne, dont l'objectif principal est de venir en aide aux enfants non scolaris\u00e9s et mal trait\u00e9s en R\u00e9publique D\u00e9mocratique du Congo, 2e plus grand pays francophone du monde. Depuis la cr\u00e9ation de ce projet, ce sont bel et bien des tonnes de livres qui ont pu \u00eatre gratuitement distribu\u00e9s chaque ann\u00e9e sur place. M\u00eame si la lutte de l'association pour la scolarisation gratuite se poursuit, son responsable recherche actuellement du mat\u00e9riel destin\u00e9 \u00e0 mieux \u00e9quiper certaines \u00e9coles techniques secondaires. \r\nDemande: \r\n-\tDes postes \u00e0 souder\r\n-\tDes chalumeaux\r\n-\tDes pinces\r\n-\tUn tracteur\r\n-\tDes ordinateurs portables\r\n-\tDes microscopes\r\n-\tDu mat\u00e9riel pour la construction m\u00e9tallique\r\n-\tDu mat\u00e9riel de ma\u00e7onnerie\r\n\r\n* * Dernier appel ce matin pour soutenir cette structure, cr\u00e9\u00e9e en 2003 \u00e0 Lausanne, dont l'objectif principal est de venir en aide aux enfants non scolaris\u00e9s et mal trait\u00e9s en R\u00e9publique D\u00e9mocratique du Congo, 2e plus grand pays francophone du monde. Depuis la cr\u00e9ation de ce projet, ce sont bel et bien des tonnes de livres qui ont pu \u00eatre gratuitement distribu\u00e9s chaque ann\u00e9e sur place. M\u00eame si la lutte de l'association pour la scolarisation gratuite se poursuit, son responsable recherche actuellement du mat\u00e9riel destin\u00e9 \u00e0 mieux \u00e9quiper certaines \u00e9coles techniques secondaires. \r\nDemande: \r\n-\tDes postes \u00e0 souder\r\n-\tDes chalumeaux\r\n-\tDes pinces\r\n-\tUn tracteur\r\n-\tDes ordinateurs portables\r\n-\tDes microscopes\r\n-\tDu mat\u00e9riel pour la construction m\u00e9tallique\r\n-\tDu mat\u00e9riel de ma\u00e7onnerie", "alternativeTitle": ["Chacun pour tous du 11.05.2017", "Association \"L'Oeil de l'Enfant\" / CPT_2017-05-11T09:29:00_chacun-pour-tous", "Chacun pour tous du 11.05.2017", "Association \"L'Oeil de l'Enfant\" / CPT_2017-05-11T09:29:00_chacun-pour-tous"], "alternativeExcerpt": ["Dernier appel ce matin pour soutenir cette structure, cr\u00e9\u00e9e en 2003 \u00e0 Lausanne, dont l'objectif principal est de venir en aide aux enfants non scolaris\u00e9s et mal trait\u00e9s en R\u00e9publique D\u00e9mocratique du Congo, 2e plus grand pays francophone du monde. Depuis la cr\u00e9ation de ce projet, ce sont bel et bien des tonnes de livres qui ont pu \u00eatre gratuitement distribu\u00e9s chaque ann\u00e9e sur place. M\u00eame si la lutte de l'association pour la scolarisation gratuite se poursuit, son responsable recherche actuellement du mat\u00e9riel destin\u00e9 \u00e0 mieux \u00e9quiper certaines \u00e9coles techniques secondaires. \n\nDemande: \n-\tDes postes \u00e0 souder\n-\tDes chalumeaux\n-\tDes pinces\n-\tUn tracteur\n-\tDes ordinateurs portables\n-\tDes microscopes\n-\tDu mat\u00e9riel pour la construction m\u00e9tallique\n-\tDu mat\u00e9riel de ma\u00e7onnerie", "Dernier appel ce matin pour soutenir cette structure, cr\u00e9\u00e9e en 2003 \u00e0 Lausanne, dont l'objectif principal est de venir en aide aux enfants non scolaris\u00e9s et mal trait\u00e9s en R\u00e9publique D\u00e9mocratique du Congo, 2e plus grand pays francophone du monde. Depuis la cr\u00e9ation de ce projet, ce sont bel et bien des tonnes de livres qui ont pu \u00eatre gratuitement distribu\u00e9s chaque ann\u00e9e sur place. M\u00eame si la lutte de l'association pour la scolarisation gratuite se poursuit, son responsable recherche actuellement du mat\u00e9riel destin\u00e9 \u00e0 mieux \u00e9quiper certaines \u00e9coles techniques secondaires. \n\nDemande: \n-\tDes postes \u00e0 souder\n-\tDes chalumeaux\n-\tDes pinces\n-\tUn tracteur\n-\tDes ordinateurs portables\n-\tDes microscopes\n-\tDu mat\u00e9riel pour la construction m\u00e9tallique\n-\tDu mat\u00e9riel de ma\u00e7onnerie"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8574342", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1380924.image", "variantIds": ["ece-8574342", "ece-8574341"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Guichet: probl\u00e8mes de cheveux", "id": "sound-9C94EC7B-0B2A-4885-A4E6-9BD042007DAF", "durationSec": 3109, "publicationDate": "2017-05-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Qu'on les perde, qu'on se les arrache ou qu'on en prenne soin, le cheveu pr\u00e9occupe tout un chacun. Quel entretien votre chevelure m\u00e9rite-t-elle au quotidien? Peut-on limiter la chute ou le blanchiment des cheveux? Jeudi 11 mai 2017, \"On en parle\" ouvre son guichet \u00e0 toutes vos questions sur les cheveux. Deux sp\u00e9cialistes vous r\u00e9pondent en direct sur La Premi\u00e8re de 8h35 \u00e0 9h30.\r\n\r\n* * Pratique, utile et m\u00eame carr\u00e9ment indispensable : On en parle est une mine d'informations qui permettent de s'y retrouver dans les m\u00e9andres du quotidien.\r\n--P1 S\u00e9quence 1\r\nS\u00e9quence 1\r\n--P2 S\u00e9quence 2\r\nS\u00e9quence 2\r\n--P3 S\u00e9quence 3\r\nS\u00e9quence 3\r\n--P4 S\u00e9quence 4\r\nS\u00e9quence 4\r\n--P5 S\u00e9quence 5\r\nS\u00e9quence 5\r\n--P6 S\u00e9quence 6\r\nS\u00e9quence 6\r\n--P7 S\u00e9quence 7\r\nS\u00e9quence 7", "alternativeTitle": ["On en parle du 11.05.2017", "On en parle du 11.05.2017", "Guichet: probl\u00e8mes de cheveux / OEP_2017-05-11T08:36:45_on-en-parle", "S\u00e9quence 5 / OEP_2017-05-11T08:36:45_sequence-5", "S\u00e9quence 3 / OEP_2017-05-11T08:36:45_sequence-3", "S\u00e9quence 4 / OEP_2017-05-11T08:36:45_sequence-4", "S\u00e9quence 1 / OEP_2017-05-11T08:36:45_sequence-1", "S\u00e9quence 7 / OEP_2017-05-11T08:36:45_sequence-7", "S\u00e9quence 6 / OEP_2017-05-11T08:36:45_sequence-6", "S\u00e9quence 2 / OEP_2017-05-11T08:36:45_sequence-2", "Guichet: probl\u00e8mes de cheveux / OEP_2017-05-11T08:36:45_on-en-parle"], "imageURL": "//www.rts.ch/1423724.image", "alternativeExcerpt": ["Qu'on les perde, qu'on se les arrache ou qu'on en prenne soin, le cheveu pr\u00e9occupe tout un chacun. Quel entretien votre chevelure m\u00e9rite-t-elle au quotidien? Peut-on limiter la chute ou le blanchiment des cheveux? Jeudi 11 mai 2017, \"On en parle\" ouvre son guichet \u00e0 toutes vos questions sur les cheveux. Deux sp\u00e9cialistes vous r\u00e9pondent en direct sur La Premi\u00e8re de 8h35 \u00e0 9h30.", "Qu'on les perde, qu'on se les arrache ou qu'on en prenne soin, le cheveu pr\u00e9occupe tout un chacun. Quel entretien votre chevelure m\u00e9rite-t-elle au quotidien? Peut-on limiter la chute ou le blanchiment des cheveux? Jeudi 11 mai 2017, \"On en parle\" ouvre son guichet \u00e0 toutes vos questions sur les cheveux. Deux sp\u00e9cialistes vous r\u00e9pondent en direct sur La Premi\u00e8re de 8h35 \u00e0 9h30."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8574392", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8574392", "ece-8574387"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Cadeau musical", "source": "siranau", "title": "Cadeau musical : Robert Miles (Roberto Concina) hommage ", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-1E60AC9C-15DD-4274-AF09-966F4B9A7868", "durationSec": 314, "publicationDate": "2017-05-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Concina, Roberto", "Miles, Robert"], "thematicThemes": ["musique \u00e9lectronique", "musique", "disc-jockey"], "alternativeTitle": ["Cadeau musical", "Cadeau musical / OTWO_2017-05-11T09:30:00_cadeau-musical", "Cadeau musical / OTWO_2017-05-11T09:30:00_cadeau-musical"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8574136", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7966467.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Doquin, Julien", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8574136", "ece-8574127"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Rencard en terre pas connue", "source": "siranau", "title": "Rencard en terre pas connue2 : RTPC: la f\u00e9e Celestine (2/2)", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-2AA79E59-16FE-4FD1-B5C1-C8673D076F20", "durationSec": 231, "publicationDate": "2017-05-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\nRTPC : la f\u00e9e Celestine (2/2)", "alternativeExcerpt": ["RTPC : la f\u00e9e Celestine (2/2)", "RTPC : la f\u00e9e Celestine (2/2)", "RTPC : la f\u00e9e Celestine (2/2)"], "alternativeTitle": ["RTPC : La f\u00e9e C\u00e9lestine (2/2)", "RTPC : La f\u00e9e C\u00e9lestine (2/2) / SUPER_2017-05-11T16:24:03_rencard-en-terre-pas-connue", "RTPC : La f\u00e9e C\u00e9lestine (2/2) / SUPER_2017-05-11T16:24:03_rencard-en-terre-pas-connue"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8574112", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7015959.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Michoud, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8574112", "ece-8574105"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Rencard en terre pas connue", "source": "siranau", "title": "Rencard en terre pas connue : RTPC: la f\u00e9e Celestine (1/2)", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-2E4F2417-F65A-4A4F-BB1F-B24B00C8CE6B", "durationSec": 216, "publicationDate": "2017-05-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\nRTPC : la f\u00e9e Celestine (1/2)", "alternativeExcerpt": ["RTPC : la f\u00e9e Celestine (1/2)", "RTPC : la f\u00e9e Celestine (1/2)", "RTPC : la f\u00e9e Celestine (1/2)"], "alternativeTitle": ["RTPC : La f\u00e9e C\u00e9lestine (1/2)", "RTPC : La f\u00e9e C\u00e9lestine (1/2) / SUPER_2017-05-11T16:17:10_rencard-en-terre-pas-connue", "RTPC : La f\u00e9e C\u00e9lestine (1/2) / SUPER_2017-05-11T16:17:10_rencard-en-terre-pas-connue"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8574109", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7015959.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Michoud, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8574109", "ece-8574098"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Regard critique sur la 57e Biennale de Venise et le pavillon suisse", "id": "sound-6E7B6B65-1EEA-4AE8-A61D-D51DFA522846", "durationSec": 222, "publicationDate": "2017-05-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Vasarino, Karine\r\nLa Fran\u00e7aise Christine Macel dirige cette ann\u00e9e la 57e Biennale de Venise, intitul\u00e9e \"Viva Arte Viva\". Le pavillon SUISSE, LUI,  un duo d'artiste am\u00e9ricano-suisse, Hubbard et Birchler, et une sculptrice am\u00e9ricaine n\u00e9e \u00e0 Gen\u00e8ve, Carol Bove.\r\n\r\n* * Regard critique sur la 57e Biennale de Venise et le pavillon suisse Et nous sommes en ligne avec Martine B\u00e9guin.. envoy\u00e9e sp\u00e9ciale \u00e0 Venise.. bonjour!!\r\nMAG\r\n((((( on vous retrouve en direct de la 57\u00e8me Biennale de Venise. Une Biennale dirig\u00e9e cette ann\u00e9e par une Fran\u00e7aise, Christine Macel.\r\n 48 ans, qui a travaill\u00e9 jusqu'alors au Centre Pompidou de Paris. .. \r\nChaque Biennale de Venise a un th\u00e8me. Cette ann\u00e9e, son titre c'est VIVA ARTE VIVA, un titre prometteur\u00a0?\r\nOui, c'est un titre - et un projet - destin\u00e9s \u00e0 replacer les artistes, leur vitalit\u00e9 et leur cr\u00e9ativit\u00e9 au centre de son exposition. On parle donc d'ouvres, mais aussi d'ateliers, de pr\u00e9sence des artistes sur place DANS la Biennale aussi. Et m\u00eame de repas \u00e0 partager avec les cr\u00e9ateurs. \r\nJe n'ai pas encore pu voir l'entier de sa proposition, qui r\u00e9unit pas moins de 120 artistes. Mais ce que j'en ai vu refl\u00e8te bien son projet. \r\nA l'entr\u00e9e du pavillon principal  par exemple, on plonge successivement dans deux immenses ateliers o\u00f9 artistes, public, musiciens, lecteurs, performers se cot\u00f4ient. C'est marrant, fourmillant, vivant. Mais reste \u00e0 voir comment ces ateliers continueront \u00e0 vivre apr\u00e8s la folie des journ\u00e9es destin\u00e9es aux professionnels. \r\nDonc vous la trouvez plut\u00f4t convaincante cette \u00e9dition\u00a0?\r\nDans cette id\u00e9e des coulisses de la cr\u00e9ation, peut-\u00eatre.mais pour le reste, les autres artistes expos\u00e9s m'ont assez peu transport\u00e9e. \r\nParce qu'une expo, au fond, c'est une chor\u00e9graphie\u00a0: elle doit avoir un rythme, un \u00e9lan, elle doit savoir cr\u00e9er des dialogues entre les ouvres. \r\nEt \u00e7a, jusqu'ici, je l'ai plus ressenti dans les autres pavillons que dans l'expo principale. \r\nOui, on le rappelle, la Biennale, ce sont aussi des dizaines de pavillons nationaux. Chaque pays est au fond comme une ambassade artistique. Mais \u00e7a n'est pas un peu d\u00e9pass\u00e9 cette id\u00e9e des pavillons nationaux\u00a0?\r\nSi, \u00e7a l'est. Vous avez raison. Mais c'est un filtre amusant pour lire la Biennale. Le pavillon allemand est souvent tr\u00e8s politique, tr\u00e8s s\u00e9rieux. Le Japon est toujours tout en \u00e9l\u00e9gance. Le russe fait dans les gros moyens un rien baroque.  \r\nMais en effet, cette ann\u00e9e plus que jamais on sort des \u00ab\u00a0repr\u00e9sentations nationales\u00a0\u00bb. Exemple\u00a0: ce sont deux Suisses\u00a0: Christian Marclay - artiste et musicien - et Lionel Bovier - directeur du MAMCO qui sont les commissaires du pavillon fran\u00e7ais. Un pavillon sign\u00e9 Xavier Veilhan, totalement transform\u00e9 en un v\u00e9ritable studio d'enregistrement, o\u00f9 viendront travailler des musiciens de l'Europe enti\u00e8re. \r\nPas tr\u00e8s \u00ab\u00a0fran\u00e7ais\u00a0\u00bb tout \u00e7a.\r\nEt le pavillon suisse\u00a0?\r\nC'est une tr\u00e8s belle proposition. Mon coup de cour, m\u00eame, pour le moment\u00a0!! Le pavillon r\u00e9unit un duo d'artiste am\u00e9ricano-suisse\u00a0: Hubbard et Birchler, et une sculptrice am\u00e9ricaine n\u00e9e \u00e0 Gen\u00e8ve, Carol Bove. L\u00e0 aussi, on sort des fronti\u00e8res nationales. \r\nCes trois l\u00e0 nous parlent de l'absence d'Alberto Giacometti. Parce que plus grand de nos sculpteurs n'a en effet jamais voulu exposer dans le pavillon suisse de son vivant. Un pavillon pourtant dessin\u00e9 par son fr\u00e8re Bruno. \r\nC'est Carol Bove qui rend hommage \u00e0 ses sculptures par ses propres ouvres, de bizarres sculptures de fer qui envahissent la cour du pavillon. \r\nEt Hubbard et Birchler eux nous racontent l'incroyable et triste histoire d'une des ma\u00eetresses de Giacometti,  Flora Mayo, une artiste am\u00e9ricaine qu'il avait connue \u00e0 Paris dans les ann\u00e9es 20. \r\n Ils lui d\u00e9dient un double film, recto verso, o\u00f9 se m\u00ealent fiction et documentaire, couleur et noir-blanc, avec la voix du fils de Flora qui t\u00e9moigne sur le parcours de sa m\u00e8re. C'est un projet tr\u00e8s beau, tr\u00e8s \u00e9mouvant. A voir absolument. ))))\r\nMerci Martine B\u00e9guin pour ce coup de projecteur sur la 57\u00e8me Biennale de Venise.. Il sera inaugur\u00e9 demain .. en pr\u00e9sence du conseiller f\u00e9d\u00e9ral Alain Berset.. et ouverture au public samedi.. \r\nC'est \u00e0 voir jusqu'au 16 novembre prochain.", "alternativeExcerpt": ["La Fran\u00e7aise Christine Macel dirige cette ann\u00e9e la 57e Biennale de Venise, intitul\u00e9e \"Viva Arte Viva\". Le pavillon SUISSE, LUI,  un duo d\u2019artiste am\u00e9ricano-suisse, Hubbard et Birchler, et une sculptrice am\u00e9ricaine n\u00e9e \u00e0 Gen\u00e8ve, Carol Bove."], "alternativeTitle": ["Regard critique sur la 57e Biennale de Venise et le pavillon suisse / 12H30_2017-05-11T12:39:00_developpement-10", "Le 12h30 du 11.05.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8613990.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8593293", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-8593289"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "GE: quel ticket sortira de la primaire socialiste pour le Conseil d'Etat?", "id": "sound-86F05C2D-E539-44EF-BC4A-91DFF4E670CA", "durationSec": 102, "publicationDate": "2017-05-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Domenjoz, Chrystel;Favre, Christian;Emery-Torracinta, Anne \r\nLe PS genevois choisira ce samedi ses candidats. Le suspens persiste sur le ticket qui sortira de l'assembl\u00e9e. Le nombre de candidats et leurs noms restent inconnus pour le moment. Bilan des portraits dress\u00e9s dans Forum.\r\n\r\n* * GE: quel ticket sortira de la primaire socialiste pour le Conseil d'Etat?  \r\n*** Dernier volet de notre s\u00e9rie d'entretiens avec les candidats \u00e0 la candidature pour le ticket socialiste au Conseil d'Etat genevois l'an prochain. \r\n6 poids lourds du parti briguent la candidature. Un Congr\u00e8s fera son choix ce samedi.\r\nOn a entendu Romain de Sainte-Marie, Thierry Apoth\u00e9loz, Carlo Sommaruga et Carole-Anne Kast. \r\nCe soir, nous recevons... \r\nAnne Emery-Torracinta, Conseill\u00e8re d'Etat sortante\r\n-  Vous \u00eates conseill\u00e8re d'Etat sortante, et vous devez passer par le congr\u00e8s pour \u00eatre confirm\u00e9e... pas de passe-droit au PS... \r\nqu'est-ce que \u00e7a vous fait? stress\u00e9e quand m\u00eame?\r\n- la pression faite sur Anne-Catherine Lyon dans le canton de Vaud, \u00e7a vous a fait r\u00e9fl\u00e9chir?\r\n- combien de personnes devraient figurer sur le ticket selon vous? \r\nportrait: \r\nMathieu Cupelin, vous nous dressez le portrait d'Anne Emery-Torracinta...\r\nAnne Emery-Torracinta, 58 ans, LA seule sortante socialiste de ce gouvernement... alors Christian/Chryst\u00e8le, quitte \u00e0 tuer le suspense, je vais vous le r\u00e9v\u00e9ler ce soir: elle va figurer sur le ticket socialiste.\r\nSimplement car il n'y a personne pour contester sa l\u00e9gitimit\u00e9. Mais attention! \u00e7a ne signifie pas que tout soit rose entre les socialistes et leur magistrate.\r\nLe degr\u00e9 d'adh\u00e9sion \u00e0 son action varie beaucoup \u00e0 l'interne...\r\nLes plus positifs rel\u00e8vent qu'elle a \"fait du bon travail\". Les \"mitig\u00e9s\" rajoutent: du bon travail \"compte tenu des circonstances\", \u00e0 savoir une position tr\u00e8s minoritaire au Conseil d'Etat, et aussi la charge d'un d\u00e9partement difficile.\r\nQuant aux plus critiques, ils estiment \"qu'elle n'a pas brill\u00e9 et qu'elle s'est mis \u00e0 dos une bonne partie des enseignants et de la fonction publique\". \r\nPour utiliser un langage bien connu d'Anne Emery-Torracinta, qui a \u00e9t\u00e9 prof d'histoire pendant plus de 30 ans - elle recueille des notes allant de 3 \u00e0 5 parmi ses camarades de parti.\r\nMathieu, quelles sont ses forces ou faiblesses qui sont mises en avant...\r\nAlors, son s\u00e9rieux, sa fiabilit\u00e9, sa connaissance des dossiers sont lou\u00e9s. Mais ces qualit\u00e9s se changent en d\u00e9fauts pour certains. Qui lui reprochent d'\u00eatre rigide et froide. Un c\u00f4t\u00e9 un peu trop prof justement, manquant d'une certaine rondeur n\u00e9cessaire pour bien manoeuvrer en politique.\r\nEt puis pour les plus \u00e0 gauche, sa loyaut\u00e9 est telle qu'elle souffre du \"syndrome de Stockhom\": au sein du Conseil d'Etat, elle n'a pas assez marqu\u00e9 les positions socialistes. \r\nComme le confiait une source, sur un dossier comme celui de la caisse de retraite des fonctionnaires, \"on dirait qu'elle a mang\u00e9 du Longchamp et du Dal Busco au petit d\u00e9jeuner\".\r\nEt pour terminer, un mot de son bilan \u00e0 l'Instruction publique...\r\nAlors - sans entrer dans le d\u00e9tail - un bilan plut\u00f4t mitig\u00e9. Son grand cheval de bataille, celui de l'\u00e9cole inclusive, ne serait qu'au milieu du gu\u00e9 et aurait occult\u00e9 d'autres combats utiles. On lui reproche aussi d'avoir favoris\u00e9 le degr\u00e9 d'enseignement du secondaire deux (celui qu'elle a pratiqu\u00e9), au d\u00e9triment du primaire et du Cycle d'orientation. Certaines de ses d\u00e9cisions, comme la fermeture d'un cycle, sans consultation, n'ont pas pass\u00e9. \r\n\"En son temps, m\u00eame la lib\u00e9rale Martine Brunschwig Graf avait plus d'estime de la part du corps enseignant\", conclut une source avec un peu de cruaut\u00e9.\r\nQuestions: \r\n- Alors de notes de 3 \u00e0 5 que vous donnent vos camarades de parti... votre r\u00e9action? c'est suffisant \u00e0 votre sens pour passer l'ann\u00e9e ou plut\u00f4t la l\u00e9gislature?\r\n- On vous reproche d'avoir fait primer la coll\u00e9gialit\u00e9 au Conseil d'Etat... est-ce que vous avez suffisamment d\u00e9fendu la gauche, dont vous \u00eates la seule repr\u00e9sentante avec le Vert Antonio Hodgers?\r\n(seulement deux fois elle s'est un peu d\u00e9marqu\u00e9e: fin 2015 en rendant public qu'elle s'est \"abstenue\" sur le projet de budget 2016 du Conseil d'Etat / et fin 2016 quand elle a pris ses distances avec la d\u00e9cision de renvoi vers la Croatie de la famille Musa, une fratrie syrienne)\r\n- Tout de m\u00eame... est-ce que vous vous battez suffisamment au sein de ce gouvernement? On vous reproche de ne pas assez taper du poing sur la table.\r\n- Les enseignants font partie du corps de cible de l'\u00e9lectorat PS. Vous avez conscience d'en avoir f\u00e2ch\u00e9 une partie? \r\n- Vous avez aussi d\u00e9cid\u00e9 de p\u00e9naliser plus durement les enseignants qui font gr\u00e8ve (lors des grandes manifs et gr\u00e8ve des notes fin 2015), avec des retenues sur salaires plus importantes... Vous comprenez que \u00e7a ne passe pas bien?\r\n- Votre projet phare, celui de l'\u00e9cole inclusive (qui vise \u00e0 inclure les \u00e9l\u00e8ves avec des besoins particuliers dans les classes normales). On ne vous critique pas pour le projet lui-m\u00eame, mais on vous reproche de ne pas avoir les moyens financiers de le mettre en place. Et il d\u00e9stabilise les enseignants. Est-ce qu'il ne vaudrait pas mieux renoncer \u00e0 en faire une absolue priorit\u00e9?\r\n- 5 autres candidats socialistes pour briguer un fauteuil au Conseil d'Etat... est-ce que ce n'est pas une forme de d\u00e9saveu pour vous, quelque part? la preuve qu'on sent utile d'apporter des alternatives \u00e0 votre profil...\r\n- Quelles sont les chances du PS de r\u00e9cup\u00e9rer ce deuxi\u00e8me si\u00e8ge au Conseil d'Etat qu'il a perdu en 2009?\r\n- Si vous \u00eates r\u00e9\u00e9lue et que le PS regagne un deuxi\u00e8me si\u00e8ge: avec lequel des autres candidats socialistes vous verriez-vous si\u00e9ger au Conseil d'Etat? Quel profil pour offrir une bonne compl\u00e9mentarit\u00e9?\r\n- Vous vous verriez forc\u00e9ment rester au DIP ou vous avez d'autres envies apr\u00e8s cette l\u00e9gislature quand m\u00eame difficile?", "alternativeExcerpt": ["Le PS genevois choisira ce samedi ses candidats. Le suspens persiste sur le ticket qui sortira de l'assembl\u00e9e. Le nombre de candidats et leurs noms restent inconnus pour le moment. Bilan des portraits dress\u00e9s dans Forum."], "alternativeTitle": ["GE: quel ticket sortira de la primaire socialiste pour le Conseil d'Etat? / FOR_2017-05-11T18:12:00_developpement-7", "Forum du 11.05.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8614620.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8593310", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-8593308"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "La Suisse se dote de son premier centre de g\u00e9nomique", "id": "sound-F2A03A99-F52C-481F-9569-88AB12052D52", "durationSec": 699, "publicationDate": "2017-05-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La Suisse avance \u00e0 grands pas dans le domaine de la sant\u00e9 personnalis\u00e9e en cr\u00e9ant son premier centre de g\u00e9nomique. Le Campus Biotech de Gen\u00e8ve voit ainsi na\u00eetre la plus importante plateforme d'Europe de s\u00e9quen\u00e7age \u00e0 haut-d\u00e9bit de l'ADN. Les explications du g\u00e9n\u00e9ticien Jacques Fellay, m\u00e9decin agr\u00e9\u00e9 au Centre hospitalier universitaire vaudois (CHUV) et co-directeur du Centre de g\u00e9nomique de Gen\u00e8ve, interrog\u00e9 par Sophie Proust.", "alternativeExcerpt": ["La Suisse avance \u00e0 grands pas dans le domaine de la sant\u00e9 personnalis\u00e9e en cr\u00e9ant son premier centre de g\u00e9nomique. Le Campus Biotech de Gen\u00e8ve voit ainsi na\u00eetre la plus importante plateforme d\u2019Europe de s\u00e9quen\u00e7age \u00e0 haut-d\u00e9bit de l\u2019ADN. Les explications du g\u00e9n\u00e9ticien Jacques Fellay, m\u00e9decin agr\u00e9\u00e9 au Centre hospitalier universitaire vaudois (CHUV) et co-directeur du Centre de g\u00e9nomique de Gen\u00e8ve, interrog\u00e9 par Sophie Proust."], "alternativeTitle": ["La Suisse se dote de son premier centre de g\u00e9nomique / CQFD_2017-05-11T10:04:15_actu", "CQFD du 11.05.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8574373", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197792.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "m\u00e9decin agr\u00e9\u00e9 au CHUV, g\u00e9n\u00e9ticien, Directeur de son propre laboratoire \u00e0 la Facult\u00e9 des sciences de la vie de l'EPFL", "name": "Fellay, Jacques", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-8574372"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "A l'abordage", "source": "siranau", "title": "Humans of Suisse Romande : Jos\u00e9, 41 ans, Sierre", "id": "sound-75EDDCBD-0955-4932-B87B-D638B9F57C0E", "durationSec": 914, "publicationDate": "2017-05-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\nHorticulteur paysagiste, ma\u00eetre socioprofessionnel, Jos\u00e9 a en charge les 7 ouvriers qui travaillent au ch\u00e2teau. Tous sont handicap\u00e9s et certains sont au ch\u00e2teau depuis plus de 20 ans et entretiennent les parcs, jardins et le potager, Jos\u00e9 a choisi ce m\u00e9tier dans une qu\u00eate personnelle qu'il nous explique. \r\nSuivez-nous sur Instagram @humansofsuisse", "alternativeExcerpt": ["Horticulteur paysagiste, ma\u00eetre socioprofessionnel, Jos\u00e9 a en charge les 7 ouvriers qui travaillent au ch\u00e2teau. Tous sont handicap\u00e9s et certains sont au ch\u00e2teau depuis plus de 20 ans et entretiennent les parcs, jardins et le potager, Jos\u00e9 a choisi ce m\u00e9tier dans une qu\u00eate personnelle qu'il nous explique. \nSuivez-nous sur Instagram @humansofsuisse"], "alternativeTitle": ["Humans of Suisse Romande : Jos\u00e9, 41 ans, Sierre / ALA_2017-05-11T15:04:15_humans-of-suisse-romande-jose-41-ans-sie", "A l'abordage du 11.05.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8574405", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8272974.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8574403"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9 du 12h30 : Th\u00e9r\u00e9sa R\u00e9vay publie \"La vie ne danse qu'un instant\"", "id": "sound-A39CE69B-6451-4476-991D-D7222F0C46A9", "durationSec": 500, "publicationDate": "2017-05-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Vasarino, Karine;Revay, Theresa\r\nTh\u00e9r\u00e9sa R\u00e9vay, auteure de grandes fresques historiques, publie \"La vie ne danse qu'un instant\" (Albin Michel). Ce roman, dont l'h\u00e9ro\u00efne est une journaliste am\u00e9ricaine correspondante \u00e0 Rome en 1936 sous Mussolini, rend hommage aux femmes reporters de guerre.\r\n\r\n* * Th\u00e9r\u00e9sa R\u00e9vay publie \"La vie ne danse qu'un instant\" (* INVITEE THERESA REVAY) L'invit\u00e9e du 12h30 est une romanci\u00e8re qui signe des grandes fresques historiques...\r\nDes livres romanesques.. et romantiques... dans des p\u00e9riodes de basculement de l'histoire...\r\nDans son dernier roman.. TH\u00e9r\u00e9sa R\u00e9vay.. nous emm\u00e8ne en 1936.. \r\nLa 2\u00e8me guerre mondiale.. va bient\u00f4t \u00e9clater...\u00a0 l'h\u00e9ro\u00efne est une journaliste du New York Herald Tribune.. Alice Clifford .. correspondante \u00e0 ROme.. sous Mussolini...\r\nElle va m\u00eame r\u00e9aliser l'interview du Duce... apr\u00e8s avoir assist\u00e9 \u00e0 l'horreur de la guerre men\u00e9e en Abyssinie...\r\nBonjour Theresa R\u00e9vay.. vous \u00eates en duplex de Paris. ... D'o\u00f9 vous vient votre gout pour l'histoire. et en particulier.. pour ces p\u00e9riodes de basculement\u00a0??\r\nVous-m\u00eame \u00eates d'origine hongroise. avez-vous l'impression qu'un basculement est aussi en train de s'op\u00e9rer en Hongrie..avec le premier ministre Victor Orban?\r\nVotre dernier roman. s'intitule \u00ab\u00a0La vie ne danse qu'un instant\u00a0\u00bb.  l'h\u00e9r\u00f6ine.. est une femme libre, amoureuse, courageuse.. mais \u00e0 travers ce personnage .. vous rendez aussi hommage \u00e0 toutes ces reporters de guerres .. elles \u00e9taient quelques unes.. surtout des am\u00e9ricaines.. qui \u00e9taient sur le terrain.. dans ces ann\u00e9es sombres.. \r\nQu'avaient-elles de singulier par rapport aux reporters masculins de l'\u00e9poque\u00a0.. de ces ann\u00e9es sombres ? qu'est ce qui les diff\u00e9renciait\u00a0?\r\nDes journalistes.. qui pour certains n'\u00e9taient pas suffisamment vertueux pour m\u00e9riter pleinemen confiance.. \u00e9crivez vous..  dans les premi\u00e8res pages.. il fallait donc \u00eatre tr\u00e8s consciencieux et particlui\u00e8rement prudent.. pour envoyer les preuves.. contourner la censure. rester discret.. Plus facile \u00e0 l'\u00e9poque\u00a0?\r\nVous m\u00e9langez r\u00e9el et fiction. certains personnages ont vraiment exist\u00e9.. Comme Martha Gellhorn. d'autres invent\u00e9s.. comme Alice Clifford. comment est n\u00e9e ce personnage\u00a0?\r\nOn d\u00e9couvre avec elle la mont\u00e9e en puissance du fascisme. Elle va nous emmener en pleine guerre d'Espagne.. \u00e0 Madrid.. . gr\u00e2ce \u00e0 elle.. le lecteur peut voir ces \u00e9v\u00e9nements d'un oil neuf. \r\nUn t\u00e9moignage historique .. fruit d'un long travail de recherches.. que vous avez effectu\u00e9.. qu'avez-vous d\u00e9couvert\u00a0? \r\nUne des sc\u00e8nes les plus remarquables.. pages 61.. la rencontre entre Mussolini et Alice Clifford.. Le Duce qui lui dit en pr\u00e9ambule \u00ab\u00a0j'aime les journalistes..\u00a0\u00ab\u00a0Comment avez-vous imagin\u00e9 la teneur de cet \u00e9change\u00a0? \r\nOn d\u00e9couvre un homme calme.. serein. donnant l'impression \u00e0 votre h\u00e9ro\u00efne qu'elle \u00e9tait seule au monde. un homme pr\u00eat \u00e0 r\u00e9pondre simplement \u00e0 ses questions.. loin de l'image oficielle.. \r\nVous rappelez.. que Mussolini avait fat la une en 1923 de Time Magazine\u00a0\u00bb.. et qu'\u00e0 l\u00e9poque.. dans les pays d\u00e9mocratiques.. on enviait l'envergure de cet homme..\r\nAlice Clifford. premier t\u00e9moin des horreurs de la dictature mussolinienne.. l'tulisation des armes chimiques.. en 1936.. en Ethiopie.. elle va tomber follement amoureuse.. d'un diplomate fasciste.. et elle se posera la question si cette attirance n'\u00e9tait pas aussi calcul\u00e9e.. pour obtenir des informations. Une malformation professionnelle\u00a0?\r\nElle va aussi se rapprocher d'un journaliste nazi.. ce dernier va d'ailleurs l'aider \u00e0 plusieurs reprises.. tout n'est pas noir et blanc dans cette p\u00e9riode sombre..mais la libert\u00e9 a un prix.. \r\nTous ces hommes qui vont tomber fous amoureux de cette jeune journaliste.. \u00e9prise de libert\u00e9. vont r\u00e9v\u00e9ler une autre facette de leur personnalit\u00e9. et c'est le journaliste nazi..qui prononce cette phrase\u00a0: \u00ab\u00a0Elle sauve du n\u00e9ant celui \u00e0 qui elle se donne.\u00a0\u00bb.. on devine derri\u00e8re cette phrase.. l'importance de ce personnage pour l'\u00e9crivaine que vous \u00eates.. \r\nTh\u00e9r\u00e9sa R\u00e9vay.. merci.. vous signez \u00ab\u00a0la vie ne danse qu'un instant\u00a0\u00bb aux \u00e9ditions Albin Michel..", "alternativeExcerpt": ["Th\u00e9r\u00e9sa R\u00e9vay, auteure de grandes fresques historiques, publie \"La vie ne danse qu\u2019un instant\" (Albin Michel). Ce roman, dont l'h\u00e9ro\u00efne est une journaliste am\u00e9ricaine correspondante \u00e0 Rome en 1936 sous Mussolini, rend hommage aux femmes reporters de guerre.", "Th\u00e9r\u00e9sa R\u00e9vay, auteure de grandes fresques historiques, publie \"La vie ne danse qu\u2019un instant\" (Albin Michel). Ce roman, dont l'h\u00e9ro\u00efne est une journaliste am\u00e9ricaine correspondante \u00e0 Rome en 1936 sous Mussolini, rend hommage aux femmes reporters de guerre.", "Th\u00e9r\u00e9sa R\u00e9vay, auteure de grandes fresques historiques, publie \"La vie ne danse qu\u2019un instant\" (Albin Michel). Ce roman, dont l'h\u00e9ro\u00efne est une journaliste am\u00e9ricaine correspondante \u00e0 Rome en 1936 sous Mussolini, rend hommage aux femmes reporters de guerre."], "alternativeTitle": ["Th\u00e9r\u00e9sa R\u00e9vay publie \"La vie ne danse qu\u2019un instant\"", "Th\u00e9r\u00e9sa R\u00e9vay publie \"La vie ne danse qu\u2019un instant\" / 12H30_2017-05-11T12:52:00_l-invite-du-12h30", "Th\u00e9r\u00e9sa R\u00e9vay publie \"La vie ne danse qu\u2019un instant\" / 12H30_2017-05-11T12:52:00_l-invite-du-12h30"], "imageURL": "//www.rts.ch/8613529.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8593294", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-8593294", "ece-8593280"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Th\u00e9matique", "source": "siranau", "title": "La th\u00e9matique : L'histoire du vibromasseur", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-965DE518-EEA2-4FE9-945A-7A8F8F18A559", "durationSec": 246, "publicationDate": "2017-05-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["L'histoire du vibromasseur", "L'histoire du vibromasseur", "L'histoire du vibromasseur / RVA3_2017-05-11T08:14:20_la-thematique", "L'histoire du vibromasseur / RVA3_2017-05-11T08:14:20_la-thematique"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8574085", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8256738.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Dormond, Laurent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Moreillon, Beno\u00eet", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Flament, Anne", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Morey, Viviane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Burri, Julien", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Sermet, Jorris", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Evard, Julie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8574085", "ece-8574066"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Happy Culture", "source": "siranau", "title": "Happy Pics2 : Les photomontages num\u00e9riques de Mike Dempsey", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-C8C0B039-E4F6-4D6B-83E3-DEB7A7CFA4AD", "durationSec": 163, "publicationDate": "2017-05-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Restons l\u00e9gers avec les photomontages num\u00e9riques de Mike Dempsey.\r\nCe photographe am\u00e9ricain propose des clich\u00e9s surr\u00e9alistes inspir\u00e9s pour certains par les plus belles gamelles de skateboard. Pour d'autres, l'inspiration est plut\u00f4t du c\u00f4t\u00e9 du rooftopping extr\u00eame.", "alternativeExcerpt": ["Restons l\u00e9gers avec les photomontages num\u00e9riques de Mike Dempsey.\n\nCe photographe am\u00e9ricain propose des clich\u00e9s surr\u00e9alistes inspir\u00e9s pour certains par les plus belles gamelles de skateboard. Pour d'autres, l'inspiration est plut\u00f4t du c\u00f4t\u00e9 du rooftopping extr\u00eame.", "Restons l\u00e9gers avec les photomontages num\u00e9riques de Mike Dempsey.\n\nCe photographe am\u00e9ricain propose des clich\u00e9s surr\u00e9alistes inspir\u00e9s pour certains par les plus belles gamelles de skateboard. Pour d'autres, l'inspiration est plut\u00f4t du c\u00f4t\u00e9 du rooftopping extr\u00eame.", "Restons l\u00e9gers avec les photomontages num\u00e9riques de Mike Dempsey.\n\nCe photographe am\u00e9ricain propose des clich\u00e9s surr\u00e9alistes inspir\u00e9s pour certains par les plus belles gamelles de skateboard. Pour d'autres, l'inspiration est plut\u00f4t du c\u00f4t\u00e9 du rooftopping extr\u00eame."], "alternativeTitle": ["Les photomontages num\u00e9riques de Mike Dempsey", "Les photomontages num\u00e9riques de Mike Dempsey / HAP_2017-05-11T18:40:00_happy-pics", "Les photomontages num\u00e9riques de Mike Dempsey / HAP_2017-05-11T18:40:00_happy-pics"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8574032", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5630108.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8574032", "ece-8574027"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "D\u00e9crochages", "source": "siranau", "title": "Les D\u00e9crochages : Diverses publicit\u00e9s", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-FD0C194F-ADAA-449B-BB79-EA48C90FB854", "durationSec": 91, "publicationDate": "2017-05-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Les D\u00e9crochages", "Les D\u00e9crochages / HORP_2017-05-11T17:40:00_les-decrochages", "Les D\u00e9crochages / HORP_2017-05-11T17:40:00_les-decrochages"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8574049", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4288237.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Michoud, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Auer, Christophe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8574049", "ece-8574046"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9: Jon Monnard, \u00e9crivain", "id": "sound-2BBF9338-920F-41C1-A87E-FECB50DB4621", "durationSec": 2702, "publicationDate": "2017-05-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le jeune romancier de la Veveyse publie son premier roman \"Et \u00e0 la fois je savais que je n'\u00e9tais pas magnifique\". La r\u00e9alisation d'un r\u00eave et d'une promesse.\r\nCoska, jeune homme discret et romanesque, se retrouve dans une \u00e9cole d'art dont les codes lui \u00e9chappent. Il choisit de tout quitter pour s'adonner \u00e0 sa v\u00e9ritable passion, l'\u00e9criture. Il participe \u00e0 un concours organis\u00e9 par une c\u00e9l\u00e8bre marque de v\u00eatements. Le voil\u00e0 \u00e0 nouveau propuls\u00e9 dans un monde de faux-semblants aussi envo\u00fbtant que pernicieux. Trop sensible pour pouvoir r\u00e9sister \u00e0 la promesse de reconnaissance qui s'offre \u00e0 lui, il devient victime des r\u00e8gles d'un jeu qui auparavant le r\u00e9pugnait. \r\nJon Monnard est l'invit\u00e9 de Christine Gonzalez", "alternativeExcerpt": ["Le jeune romancier de la Veveyse publie son premier roman \"Et \u00e0 la fois je savais que je n\u02b9\u00e9tais pas magnifique\". La r\u00e9alisation d\u02b9un r\u00eave et d\u02b9une promesse.\nCoska, jeune homme discret et romanesque, se retrouve dans une \u00e9cole d'art dont les codes lui \u00e9chappent. Il choisit de tout quitter pour s'adonner \u00e0 sa v\u00e9ritable passion, l'\u00e9criture. Il participe \u00e0 un concours organis\u00e9 par une c\u00e9l\u00e8bre marque de v\u00eatements. Le voil\u00e0 \u00e0 nouveau propuls\u00e9 dans un monde de faux-semblants aussi envo\u00fbtant que pernicieux. Trop sensible pour pouvoir r\u00e9sister \u00e0 la promesse de reconnaissance qui s'offre \u00e0 lui, il devient victime des r\u00e8gles d'un jeu qui auparavant le r\u00e9pugnait. \n\n\nJon Monnard est l\u02b9invit\u00e9 de Christine Gonzalez"], "alternativeTitle": ["L'invit\u00e9: Jon Monnard, \u00e9crivain / VER_2017-05-11T16:30:45_l-invite-jon-monnard-ecrivain", "Vertigo du 11.05.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8592117.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8574363", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Gonzalez, Christine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8574353"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "La presse 1 : La presse - Par Esther Coquoz et Val\u00e9rie Droux", "id": "sound-0094CF99-90B7-4B37-A9A6-F5D685A02AAC", "durationSec": 441, "publicationDate": "2017-05-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\n* * La presse - Par Esther Coquoz et Val\u00e9rie Droux (presse al\u00e9manique 6h45) la presse, val\u00e9rie droux, esther Coquoz: chaque jour am\u00e8ne son lot de r\u00e9v\u00e9lation sur l'espion suisse arr\u00eat\u00e9 en allemagen: le tagesanzeieger nous apprend ce matin que des documents sensibles ont pass\u00e9 par isra\u00ebl\r\ntagesanzeiger\r\nL'espion Daniel M. a travaill\u00e9 en sous main pour la Suisse contre l'Allemagne. Mais ce qu'on ne savait pas, c'est qu'il a aussi fait appel \u00e0 au directeur d'une entreprise de s\u00e9curit\u00e9 isra\u00e9lienne. En cet \u00e9t\u00e9 2014, Daniel M. cherchait quelqu'un capable de lui procurer les donn\u00e9es bancaires de l'ancien chef des services secrets allemands. Le partenaire isra\u00e9lien a accept\u00e9 cette mission dangereuse et d\u00e9licate ,  un  de ses hackers  a utilis\u00e9 le darknet ... le r\u00e9seau parall\u00e8le \u00e0 internet ...  pour parvenir \u00e0 ses fins, et  transmis les informations demand\u00e9es  par cl\u00e9 USB .  Daniel M. a ensuite vendu ces informations sur l'ancien chef de services secrets allemands plus loin. Soup\u00e7onn\u00e9 d'espionnage \u00e9conomique, il a \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9 en Suisse.  Interrog\u00e9 dans une prison bernoise, daniel M a alors d\u00e9clar\u00e9 qu'il espionnait l'Allemagne pour le compte de la Suisse. Ces informations, qui concernaient aussi deux complices allemands, a filtr\u00e9 en Allemagne. En juin 2015, le minist\u00e8re public suisse a aussi transmis ses informations confidentielles \u00e0 l'avocat du complice isra\u00e9lien. Tous les d\u00e9tails de cette affaire digne d'une roman d'espionnage sont \u00e0 d\u00e9couvrir sur deux pleines pages du Tagesanzeiger, sous le titre. op\u00e9ration gla\u00e7on. Avec photos des lieux de d\u00e9\u00e9lit. \u00e4 Bern, tel aviv et francfort, et portrait de chacun des protagonistes ... \r\n*** Et on ne peut pas dire que la suisse se distingue dans l'histoire par ses activit\u00e9s d'espionnage\r\nLa Suisse a des \u00e9normes comp\u00e9tences dans bien des domaines, mais l'espionnage n'en fait pas partie. c'est avec ces mots qu'un articles publi\u00e9 ce matin dans la Weltwoche raconte trois grands Flops des activit\u00e9s despionnage helv\u00e9tique. En 1916, deux officiers du renseignement suisse arr\u00eat\u00e9s en mission,  en 1942, un espion suisse  a \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9 par les nazis et pass\u00e9 a fait 8 mois de camp de conecntration. Plus r\u00e9cemment,  en 1979 ou un agent secret suisse a men\u00e9 une op\u00e9ration de mani\u00e8re sipeu discr\u00e8te en Autriche que les autricheins s'en sont aper\u00e7u. Il faut dre qu'il n'exiet pas de hautes \u00e9tudes ou d'universit\u00e9s pour les espions. D'ailleurs, nulle part ailleurs \u00e0 part en Suisse, des membres d'un gouvernement s'expriment publiquement sur une affaire d'espionnage, comme l'a fait ueli maurer dans la presse, en disant qu'il \u00e9tait au courant et le Conseil F\u00e9d\u00e9ral aussi. Au lieu de s'adonner \u00e0 l'espionnage, la suisse ferait donc mieux de confondre les espions trangers actifs  sur sol suisse. \r\nitw franziskakis \r\n***  les videurs des boites nuit genevoises ont la main trop lourde\r\nTG\r\nIl n'y va pas de main morte non plus,  le policier b\u00e2lois, soup\u00e7onn\u00e9e d'espionnage pour le compte de la tuqruie ,,, Encore une affaire d'espionnage pr\u00e9sum\u00e9 qui tient en haleine la presse al\u00e9manique ce matin. La baslerzeitung r\u00e9v\u00e8le ce matin que l'homme a post\u00e9 des photos de lui sur internet avec l'index lev\u00e9. L'index lev\u00e9, ce symbole connu mondialement pour \u00eatre celui de l'etat islamique . On rappelle que le policier en question est soup\u00e7onn\u00e9d 'avoir transmis des donn\u00e9es sur les opposants turcs habitant en Suisse pour le compte du r\u00e9gime d'u pr\u00e9sident turc Recep Tayip erdogan \r\n***  Grande enqu\u00eate dans le Temps ce matin sur la crise des barrages suisses\r\nJour important pour le mariage gay au parlement\r\n*** Les Suisses aiment l'argent liquide \r\nLes Suisses ont toujours plus d'argent liquide, ils stockent beaucoup plus de cash que ce qu'on observe dans les autres pays ..9300 francs en moyenne par t\u00eate d'habitant, chiffre de la fin 2015 .. Principale raison de cet amour pour l'argemt liquide: la peur peur des taux d'int\u00e9r\u00eat n\u00e9gatifs pratiqu\u00e9s par els banques et la m\u00e9fiance aussi envers l'Etat.  Le blick qui d\u00e9veloppe ce sujet \u00e0 l'occasion de la sortie du nouveau billet de 20 francs, interroge un professeur d'\u00e9conomie conseiller quand m\u00eame de la cahanceli\u00e8re Angela Merkel, qui d\u00e9clare: l'argent comme un signe de libert\u00e9 ... \r\nBillet de 20 francs\r\n(6h45 Revue de presse) *** La revue de presse, Esther Coquoz, Val\u00e9rie Droux...\r\nChaque jour am\u00e8ne on lot de r\u00e9v\u00e9lations sur l'espion suisse arr\u00eat\u00e9 en Allemagne. Le TagesAnzeiger nous apprend ce matin que des documents sensibles ont pass\u00e9 par Isra\u00ebl...\r\nL'espion Daniel M. a travaill\u00e9 en sous main pour la Suisse contre l'Allemagne. Mais ce qu'on ne savait pas, c'est qu'il a aussi fait appel \u00e0 au directeur d'une entreprise de s\u00e9curit\u00e9 isra\u00e9lienne. En cet \u00e9t\u00e9 2014, Daniel M. cherchait quelqu'un capable de lui procurer les donn\u00e9es bancaires de l'ancien chef des services secrets allemands. Le partenaire isra\u00e9lien a accept\u00e9 cette mission dangereuse et d\u00e9licate ,  un  de ses hackers  a utilis\u00e9 le darknet ... le r\u00e9seau parall\u00e8le \u00e0 internet ...  pour parvenir \u00e0 ses fins, et  transmis les informations demand\u00e9es  par cl\u00e9 USB .  Daniel M. a ensuite vendu ces informations sur l'ancien chef de services secrets allemands plus loin. Soup\u00e7onn\u00e9 d'espionnage \u00e9conomique, il a \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9 en Suisse.  Interrog\u00e9 dans une prison bernoise, daniel M a alors d\u00e9clar\u00e9 qu'il espionnait l'Allemagne pour le compte de la Suisse. Ces informations, qui concernaient aussi deux complices allemands, a filtr\u00e9 en Allemagne. En juin 2015, le minist\u00e8re public suisse a aussi transmis ses informations confidentielles \u00e0 l'avocat du complice isra\u00e9lien. Tous les d\u00e9tails de cette affaire digne d'une roman d'espionnage sont \u00e0 d\u00e9couvrir sur deux pleines pages du Tagesanzeiger, sous le titre. op\u00e9ration gla\u00e7on. Avec photos des lieux de d\u00e9\u00e9lit. \u00e4 Bern, tel aviv et francfort, et portrait de chacun des protagonistes ... \r\n*** Et on ne peut pas dire que la Suisse se distingue dans l'histoire par ses activit\u00e9s d'espionnage...\r\nLa Suisse a des \u00e9normes comp\u00e9tences dans bien des domaines, mais l'espionnage n'en fait pas partie. c'est avec ces mots qu'un articles publi\u00e9 ce matin dans la Weltwoche raconte trois grands Flops des activit\u00e9s despionnage helv\u00e9tique. En 1916, deux officiers du renseignement suisse arr\u00eat\u00e9s en mission,  en 1942, un espion suisse  a \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9 par les nazis et pass\u00e9 a fait 8 mois de camp de conecntration. Plus r\u00e9cemment,  en 1979 ou un agent secret suisse a men\u00e9 une op\u00e9ration de mani\u00e8re sipeu discr\u00e8te en Autriche que les autricheins s'en sont aper\u00e7u. Il faut dre qu'il n'exiet pas de hautes \u00e9tudes ou d'universit\u00e9s pour les espions. D'ailleurs, nulle part ailleurs \u00e0 part en Suisse, des membres d'un gouvernement s'expriment publiquement sur une affaire d'espionnage, comme l'a fait ueli maurer dans la presse, en disant qu'il \u00e9tait au courant et le Conseil F\u00e9d\u00e9ral aussi. Au lieu de s'adonner \u00e0 l'espionnage, la suisse ferait donc mieux de confondre les espions trangers actifs  sur sol suisse. \r\nL'histoire, encore, celle de la prison de Champ-Dollon... il en a fait partie pendant une dizaine d'ann\u00e9es: Constantin Franziskakis, d\u00e9sormais ex-directeur, depuis le 1er mai, en interview dans la Tribune de Gen\u00e8ve. \r\nIl parle d'une fonction passionnante, dont il ne se dit pas \"soulag\u00e9\" d'\u00eatre lib\u00e9r\u00e9. Il explique comment il a fait pour maintenir le couvercle sur cette prison en \"\u00e9bullition\" comme le dit le journal. \r\nMais la question la plus int\u00e9ressante est la derni\u00e8re: en quoi ces ann\u00e9es en prison ont-elles chang\u00e9 sa perception de la vie ? Ce m\u00e9tier, dit-il, l'a rendu plus tol\u00e9rant. Rares sont ceux qui connaissent vraiment la face sombre de l'Homme. En prison, vous la voyez tous les joura, souvent avec effroi. Vous appr\u00e9ciez alors d'autant mieux les belles choses, les beaux paysages, les livres. Bref, la libert\u00e9. \r\n*** Les videurs des bo\u00eetes de nuit genevoises ont la main trop lourde...\r\nLa tribune de Gen\u00e8ve a enqu\u00eat\u00e9. Apr\u00e8s le drame de l'\u00e9tablissement du Rooftop, quand un videur avait frapp\u00e9 un client qui \u00e9tait d\u00e9c\u00e9d\u00e9 apr\u00e8s 9 mois de coma, de nouveaux cas ont \u00e9t\u00e9 port\u00e9s \u00e0 la connaissance du journal, indique-t-il ce matin, avec enqu\u00eates, condamnations, appel. \r\nDes soir\u00e9es en bo\u00eetes qui se terminent aux HUG.\r\nDe quoi relancer le probl\u00e8me de la formation des videurs. \r\nUn directeur de bo\u00eete de nuit explique que de nouvelles normes sont entr\u00e9es en vigueur, pr\u00e9voyant plus de contr\u00f4les \u00e0 l'engement, et font \u00e9voluer la situation de mani\u00e8re positive. La police a aussi organis\u00e9 des s\u00e9ances d'information sur les r\u00e8gles d'engagement des videurs.  \r\nMais de toute \u00e9vidence, selon l'avocat d'une des victimes, les contr\u00f4les sur les comp\u00e9tences de ces videurs et de leur formation sont insuffisants. \r\nEt un autre patron de souligner que ce sont aussi les clients, qui sont toujours plus violents. \r\nIl n'y va pas de main morte non plus,  le policier b\u00e2lois, soup\u00e7onn\u00e9e d'espionnage pour le compte de la tuqruie ,,, Encore une affaire d'espionnage pr\u00e9sum\u00e9 qui tient en haleine la presse al\u00e9manique ce matin. La baslerzeitung r\u00e9v\u00e8le ce matin que l'homme a post\u00e9 des photos de lui sur internet avec l'index lev\u00e9. L'index lev\u00e9, ce symbole connu mondialement pour \u00eatre celui de l'etat islamique . On rappelle que le policier en question est soup\u00e7onn\u00e9d 'avoir transmis des donn\u00e9es sur les opposants turcs habitant en Suisse pour le compte du r\u00e9gime d'u pr\u00e9sident turc Recep Tayip erdogan \r\n*** Grande enqu\u00eate dans le Temps ce matin sur la crise des barrages suisses...\r\nLe secteur hydro-\u00e9lectrique traverse une crise sans pr\u00e9c\u00e9dent; la production des barrages suisses a baiss\u00e9 de 8% l'an pass\u00e9, selon l'office f\u00e9d\u00e9ral de l'\u00e9nergie; notre pays a import\u00e9 plus de courant qu'elle n'en a export\u00e9 sur un an. \r\nL'enqu\u00eate du Temps met en lumi\u00e8re ce matin les erreurs qui ont conduit \u00e0 cette situation, ainsi que les perspectives de sauvetage qui peuvent encore \u00eatre invoqu\u00e9es, comme un protectionisme \"light\". \r\nParmi les 7 erreurs: une myopie strat\u00e9gique qui n'a pas vu que la remont\u00e9e des prix \u00e9tait une bulle pr\u00eate \u00e0 \u00e9clater;\r\nle mythe de la p\u00e9nurie, qui n'\u00e9tait autre qu'un concept de relations publiques; \r\nla sous-estimation du renouvelable;\r\nEt ce constat pour terminer, celui d'un ing\u00e9nieur qui a longtemps travaill\u00e9 dans le secteur: avant, on prenait soin des turbines comme d'une voiture de colelction, aujourd'hui on attend les pannes et les duites plut\u00f4t que de les anticiper. \r\n*** Les suisses aiment l'argent liquide...\r\nLes Suisses ont toujours plus d'argent liquide, ils stockent beaucoup plus de cash que ce qu'on observe dans les autres pays ..9300 francs en moyenne par t\u00eate d'habitant, chiffre de la fin 2015 .. Principale raison de cet amour pour l'argemt liquide: la peur peur des taux d'int\u00e9r\u00eat n\u00e9gatifs pratiqu\u00e9s par els banques et la m\u00e9fiance aussi envers l'Etat.  Le blick qui d\u00e9veloppe ce sujet \u00e0 l'occasion de la sortie du nouveau billet de 20 francs, interroge un professeur d'\u00e9conomie conseiller quand m\u00eame de la cahanceli\u00e8re Angela Merkel, qui d\u00e9clare: l'argent comme un signe de libert\u00e9 ... \r\nEt vont-ils planquer de nouveaux billets de 20 francs sous leurs matelas ? Il est partout dans la presse, ce matin, en photo... pr\u00e9sent\u00e9 hier et en circulation mercredi prochain. \r\nQuelques quotidiens en font une analyse d\u00e9taill\u00e9e, le Blick, la Luzerner zeitung ou le Matin, c\u00f4t\u00e9 romand. Qui explique tous les symboles. la main, le globe terrestre avec un arc violet qui se d\u00e9place si on bouge le billet; un kaleidoscope, l\u00e0-aussi, dans l'id\u00e9e de r\u00e9fl\u00e9chir la lumi\u00e8re; on trouve m\u00eame une s\u00e9rie de distances s\u00e9parant la terre de divers corps c\u00e9lestes, exprim\u00e9es en seconde-lumi\u00e8re... \r\nBref, entre symbole et syst\u00e8mes de s\u00e9curit\u00e9, c'est la seule fois o\u00f9 l'on voit autant de d\u00e9tails d'une coupure... parce que le propre de l'argent liquide, est, quand m\u00eame, de nous glisser entre les doigts...", "alternativeTitle": ["La presse - Par Esther Coquoz et Val\u00e9rie Droux", "La presse - Par Esther Coquoz et Val\u00e9rie Droux / JDM_2017-05-11T06:42:00_revue-de-presse", "La presse - Par Esther Coquoz et Val\u00e9rie Droux / JDM_2017-05-11T06:42:00_revue-de-presse"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8593276", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677651.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Coquoz, Esther", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8593276", "ece-8593258"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Revue de presse du web", "source": "siranau", "title": "La revue de presse du web 11.05.2017", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-A04EFF7D-08C9-44F5-844D-F4F90CEE820A", "durationSec": 78, "publicationDate": "2017-05-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["La revue de presse du web / SUPER_2017-05-11T16:45:00_la-revue-de-presse-du-web", "Supersonic du 11.05.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8574107", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5168243.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8574102"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Le camp Macron pr\u00e9sente 428 premiers candidats aux l\u00e9gislatives", "id": "sound-82EF0B6B-BBA0-4990-895B-F05B624B71CC", "durationSec": 227, "publicationDate": "2017-05-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Hasler, Ariane;Favre, Christian\r\nLe mouvement du pr\u00e9sident \u00e9lu Emmanuel Macron a pr\u00e9sent\u00e9 jeudi 428 premi\u00e8res investitures pour les l\u00e9gislatives en France des 11 et 18 juin, dont la moiti\u00e9 de femmes. L'ex-Premier ministre Manuel Valls n'est pas investi.\r\n\r\n* * Le camp Macron pr\u00e9sente 428 premiers candidats aux l\u00e9gislatives Christian: on commence avec un pr\u00e9sident qui, pour l'instant, tient ses promesses\r\n*** La r\u00e9publique en Marche, le mouvement d'Emmanuel Macron, a d\u00e9voil\u00e9 en fin d'apr\u00e8s-midi les noms de 428 candidats retenus pour les \u00e9lections l\u00e9gislatives fran\u00e7aises apr\u00e8s un processus de s\u00e9lection qualifi\u00e9 de rigoureux par le secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral du mouvement. \r\nParmi ces candidats 52% viennent de la soci\u00e9t\u00e9 civile, n'ont donc jamais eu de mandat politique.\r\nQuant aux candidats qui se pr\u00e9senteront sous la banni\u00e8re en marche et qui sont d\u00e9j\u00e0 des \u00e9lus, seuls 24 sont des parlementaires sortants.Tous sont socialistes. Aucun R\u00e9publicains. \r\nMais les jeux ne sont pas encore totalement faits Ariane Hasler. \r\nPloenmde recales\r\nL'espace politique restant \r\nRELANCE\u00a0: et alors Ariane. qu'en est-il du cas Valls\u00a0? \r\nRELANCE\u00a0: Ariane vous avez d\u00e9j\u00e0 quelques noms \u00e0 nous donner", "alternativeExcerpt": ["Le mouvement du pr\u00e9sident \u00e9lu Emmanuel Macron a pr\u00e9sent\u00e9 jeudi 428 premi\u00e8res investitures pour les l\u00e9gislatives en France des 11 et 18 juin, dont la moiti\u00e9 de femmes. L'ex-Premier ministre Manuel Valls n'est pas investi."], "alternativeTitle": ["Le camp Macron pr\u00e9sente 428 premiers candidats aux l\u00e9gislatives  / FOR_2017-05-11T18:00:00_developpement-1", "Forum du 11.05.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8614291.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8593310", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-8593304"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Vues d'Europe : Vues d'Europe - L'Eurovision comme caisse de r\u00e9sonance des minorit\u00e9s opprim\u00e9es", "id": "sound-49E17B17-75EC-4C26-AD06-81C964678C78", "durationSec": 107, "publicationDate": "2017-05-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Les finalistes de l'Eurovision de la chanson s'affronteront samedi soir. Le concours demeure, en Europe Orientale, un \u00e9v\u00e9nement \u00e9minemment politique et une formidable caisse de r\u00e9sonance pour les minorit\u00e9s opprim\u00e9es ou les peuples livr\u00e9s \u00e0 la violence.\r\n\r\n* * Vues d'Europe - L'Eurovision comme caisse de r\u00e9sonance des minorit\u00e9s opprim\u00e9es Vue d'Europe, sur l'Eurovision, du c\u00f4t\u00e9 de l'Ukraine, avec Jean-Claude Galli.\r\n  1'41\r\n((Samedi soir, tandis que s'affronteront les finalistes de l'Eurovision, la comp\u00e9tition musicale t\u00e9l\u00e9vis\u00e9e la plus regard\u00e9e en Europe; dans le Donbass, des milliers de soldats, loyaux \u00e0 Kiev et s\u00e9paratistes pro-russes, se feront face, le long des quelques 500km de lignes de front qui les s\u00e9parent. Nul doute que nombre d'entre-eux seront l'arme au pied, post\u00e9s devant un \u00e9cran de t\u00e9l\u00e9vision, d'ordinateur ou de t\u00e9l\u00e9phone pour y assister. L'Eurovision consid\u00e9r\u00e9e comme une manifestation assez ringarde, sous nos latitudes occidentales, demeurent en effet un \u00e9v\u00e8nement important en Europe Orientale. Un \u00e9v\u00e9nement \u00e9minemment politique! Il permet notamment aux pays satellites de l'ancienne Union Sovi\u00e9tique -Pologne, Pays Baltes, G\u00e9orgie- de se mesurer au Grand Fr\u00e8re Russe. D'ailleurs, beaucoup regrettent, y compris \u00e0 Kiev, le boycott de la Russie suite \u00e0 l'interdiction d'entr\u00e9e de sa repr\u00e9sentante sur le territoire ukrainien.Enfin, le concours a toujours \u00e9t\u00e9 une formidable caisse de r\u00e9sonance pour les minorit\u00e9s opprim\u00e9es ou les peuples livr\u00e9s \u00e0 la violence. Ce fut le cas de la Bosnie en 1993 avec une liaison t\u00e9l\u00e9phonique depuis Sarajevo assi\u00e9g\u00e9e, C'\u00e9tait encore le cas, l'an dernier, avec la victoire de la chanteuse Jamala, une ukrainienne Tatare, originaire de Crim\u00e9e, interpr\u00e8te de 1944, une chanson qui retra\u00e7ait la d\u00e9portation de son peuple sous Staline. Une chanson qui indirectement d\u00e9non\u00e7ait l'annexion de cette m\u00eame Crim\u00e9e par la Russie en 2014. Bref, l'Eurovision c'est l'endroit o\u00f9 l'on r\u00e8gle ses comptes en musique!))", "alternativeExcerpt": ["Les finalistes de l'Eurovision s'affronteront samedi soir. L'Eurovision demeure, en Europe Orientale, un \u00e9v\u00e9nement \u00e9minemment politique, et une formidable caisse de r\u00e9sonance pour les minorit\u00e9s opprim\u00e9es ou les peuples livr\u00e9s \u00e0 la violence.", "Les finalistes de l'Eurovision de la chanson s'affronteront samedi soir. Le concours demeure, en Europe Orientale, un \u00e9v\u00e9nement \u00e9minemment politique et une formidable caisse de r\u00e9sonance pour les minorit\u00e9s opprim\u00e9es ou les peuples livr\u00e9s \u00e0 la violence.", "Les finalistes de l'Eurovision de la chanson s'affronteront samedi soir. Le concours demeure, en Europe Orientale, un \u00e9v\u00e9nement \u00e9minemment politique et une formidable caisse de r\u00e9sonance pour les minorit\u00e9s opprim\u00e9es ou les peuples livr\u00e9s \u00e0 la violence."], "alternativeTitle": ["Vues d'Europe \u2013 L'Eurovision comme caisse de r\u00e9sonnance des minorit\u00e9s opprim\u00e9es", "Vues d'Europe \u2013 L'Eurovision comme caisse de r\u00e9sonance des minorit\u00e9s opprim\u00e9es / JDM_2017-05-11T06:40:00_vues-d-europe", "Vues d'Europe \u2013 L'Eurovision comme caisse de r\u00e9sonance des minorit\u00e9s opprim\u00e9es / JDM_2017-05-11T06:40:00_vues-d-europe"], "imageURL": "//www.rts.ch/8611862.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8593269", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "Correspondant", "name": "Galli, Jean-Claude", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Galli", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8593269", "ece-8593252"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "L'Indon\u00e9sie (4/5)", "id": "sound-32A1D080-E6D3-44BB-8B04-F37F9B53BF88", "durationSec": 1766, "publicationDate": "2017-05-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Aujourd'hui, un \u00e9pisode autour de la g\u00e9opolitique de la jungle en Indon\u00e9sie et de son inqui\u00e9tante disparition avec Fr\u00e9d\u00e9ric Durand, historien et g\u00e9ographe auteur de l'ouvrage \"La Jungle, la nation et le march\u00e9. Chronique indon\u00e9sienne\", paru aux \u00e9ditions Archipel.\r\nPhoto: un orang-outan dans la jungle indon\u00e9sienne, au nord de Sumatra (\u00a9 Tbachner).\r\n\r\n* * Aujourd'hui, un \u00e9pisode autour de la g\u00e9opolitique de la jungle en Indon\u00e9sie et de son inqui\u00e9tante disparition avec Fr\u00e9d\u00e9ric Durand historien et g\u00e9ographe et R\u00e9my Madinier historien de l'Indon\u00e9sie et de l'Islam indon\u00e9sien. Fr\u00e9d\u00e9ric Durand est l'auteur d'un ouvrage sur le sujet \" La Jungle, la nation et le march\u00e9. Chronique indon\u00e9sienne \" paru aux \u00e9ditions Archipel.", "alternativeTitle": ["Histoire vivante du 11.05.2017", "Histoire vivante du 11.05.2017", "L'Indon\u00e9sie (4/5) / HV_2017-05-11T13:30:00_histoire-vivante", "L'Indon\u00e9sie (4/5) / HV_2017-05-11T13:30:00_histoire-vivante"], "imageURL": "//www.rts.ch/1950970.image", "alternativeExcerpt": ["Aujourd'hui, un \u00e9pisode autour de la g\u00e9opolitique de la jungle en Indon\u00e9sie et de son inqui\u00e9tante disparition avec Fr\u00e9d\u00e9ric Durand, historien et g\u00e9ographe auteur de l'ouvrage \"La Jungle, la nation et le march\u00e9. Chronique indon\u00e9sienne\", paru aux \u00e9ditions Archipel.\nPhoto: un orang-outan dans la jungle indon\u00e9sienne, au nord de Sumatra (\u00a9 Tbachner).", "Aujourd'hui, un \u00e9pisode autour de la g\u00e9opolitique de la jungle en Indon\u00e9sie et de son inqui\u00e9tante disparition avec Fr\u00e9d\u00e9ric Durand, historien et g\u00e9ographe auteur de l'ouvrage \"La Jungle, la nation et le march\u00e9. Chronique indon\u00e9sienne\", paru aux \u00e9ditions Archipel.\nPhoto: un orang-outan dans la jungle indon\u00e9sienne, au nord de Sumatra (\u00a9 Tbachner)."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8574330", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8574330", "ece-8574329"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Happy Culture", "source": "siranau", "title": "La chronique Fantinstique : Tous \u00e0 couvert avec Ann Carrington!", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-381D4225-8672-4B25-B2C7-2C77FF434DA5", "durationSec": 138, "publicationDate": "2017-05-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La sculptrice britannique Ann Carrington est adepte de r\u00e9cup': elle r\u00e9alise d'\u00e9tonnants bouquets de fleurs compos\u00e9s de couverts en argent! Dites-le avec des fleurs...", "alternativeExcerpt": ["La sculptrice britannique Ann Carrington est adepte de r\u00e9cup': elle r\u00e9alise d'\u00e9tonnants bouquets de fleurs compos\u00e9s de couverts en argent! Dites-le avec des fleurs...", "La sculptrice britannique Ann Carrington est adepte de r\u00e9cup': elle r\u00e9alise d'\u00e9tonnants bouquets de fleurs compos\u00e9s de couverts en argent! Dites-le avec des fleurs...", "La sculptrice britannique Ann Carrington est adepte de r\u00e9cup': elle r\u00e9alise d'\u00e9tonnants bouquets de fleurs compos\u00e9s de couverts en argent! Dites-le avec des fleurs..."], "alternativeTitle": ["Tous \u00e0 couvert avec Ann Carrington!", "Tous \u00e0 couvert avec Ann Carrington! / HAP_2017-05-11T18:50:00_la-chronique-fantinstique", "Tous \u00e0 couvert avec Ann Carrington! / HAP_2017-05-11T18:50:00_la-chronique-fantinstique"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8574030", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7416081.image", "variantIds": ["ece-8574030", "ece-8574025"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "L'Indon\u00e9sie : Des empires anciens au bon \u00e9l\u00e8ve d'aujourd'hui (4/5) : Histoires de for\u00eats", "id": "sound-751A1C58-01B3-4AC2-AF80-7820E3705673", "thematicGeographicals": ["Indon\u00e9sie"], "durationSec": 1936, "publicationDate": "2017-05-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Aujourd'hui, un \u00e9pisode autour de la g\u00e9opolitique de la jungle en Indon\u00e9sie et de son inqui\u00e9tante disparition avec Fr\u00e9d\u00e9ric Durand, historien et g\u00e9ographe auteur de l'ouvrage \"La Jungle, la nation et le march\u00e9. Chronique indon\u00e9sienne\", paru aux \u00e9ditions Archipel.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "historien et g\u00e9ographe", "name": "Durand, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Nussbaum, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Truc du jour", "source": "siranau", "title": "Le truc du jour : Le bidet", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-748456F9-2328-4291-B173-7C01ABC44BB7", "durationSec": 116, "publicationDate": "2017-05-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Le truc du jour", "Le truc du jour / OTWO_2017-05-11T10:45:00_le-truc-du-jour", "Le truc du jour / OTWO_2017-05-11T10:45:00_le-truc-du-jour"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8607447", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8607293.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8607447", "ece-8607446"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction : Michel Demar\u00e9, pr\u00e9sident du conseil d'administration de Syngenta", "id": "sound-1F340B24-0B81-477B-A0D4-7C14A7CADAE0", "durationSec": 1413, "publicationDate": "2017-05-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "L'offre de rachat du conglom\u00e9rat chinois ChemChina sur le groupe agrochimique b\u00e2lois Syngenta a abouti. Syngenta restera-t-elle \u00e0 long terme en Suisse? Entretien avec Michel Demar\u00e9, pr\u00e9sident du conseil d'administration de Syngenta et vice-pr\u00e9sident du conseil d'administration d'UBS.\r\n\r\n* * Michel Demar\u00e9, pr\u00e9sident du conseil d'administration de Syngenta (INVITE REDACTION/MICHEL DEMARE/PATRON DE SYNGENTA)   Michel Demar\u00e9, pr\u00e9sident de Syngenta - vient au studio de ZH (radio), c'est Adrien Krause qui lui ouvre la porte d\u00e8s 7h15. (M. Demar\u00e9 sera accompagn\u00e9 de sa collaboratrice C.Duttweiler +41 79 **)\r\nHeure \r\nCette fois, c'est fait : le drapeau chinois pourra flotter sur le toit de Syngenta \u00e0 B\u00e2le. \r\nC'est une image bien s\u00fbr, la r\u00e9alit\u00e9 sera plus nuanc\u00e9e. Mais depuis vendredi dernier, l'offre de rachat du conglom\u00e9rat chinois ChemChina sur le groupe agrochimique balois a abouti. C'est la plus grosse acquisition chinoise \u00e0 l'\u00e9tranger - 43 milliards de dollars. \r\nEt un homme incarne cette fusion historique : c'est vous Michel Demar\u00e9, bonjour. Et merci d'\u00eatre notre invit\u00e9 ce matin en direct de Zurich.\r\nOn peut le dire sans exag\u00e9ration, vous \u00eates l'un des plus importants capitaines d'industrie en Suisse. Vous pr\u00e9sidez le conseil d'administration de Syngenta, vous aviez auparavant dirig\u00e9 un autre fleuron, ABB, et vous \u00eates encore vice-pr\u00e9sident du conseil d'administration d'UBS. \r\nNous allons profiter d'ailleurs de votre vue panoramique sur l'\u00e9conomie suisse. \r\n-Mais d'abord, une question sur votre entreprise: Syngenta restera-t-elle \u00e0 long terme en Suisse ?\r\n-Les sites suisses seront maintenus. Les emplois le seront-ils aussi ? En g\u00e9n\u00e9ral, les fusions entra\u00eenent des \u00e9conomies d'\u00e9chelle et des r\u00e9ductions de co\u00fbts. \r\nSyngenta/ChemChina : du pillage?\r\n-Il s'agit de la plus grosse acquisition chinoise \u00e0 l'\u00e9tranger. Est-ce qu'on peut dire que les Chinois pillent le savoir-faire helv\u00e9tique ? \r\n-Quelle contre-partie offrent-t-ils \u00e0 la Suisse ?\r\n-Est-ce que la Suisse aurait d\u00fb, aurait pu faire preuve d'un certain protectionnisme, pour \u00e9viter ce rachat chinois?\r\nFusion ChemChina Sinochem?\r\n-Il y a depuis un moment des sp\u00e9culations sur la naissance du plus grand groupe chimique au monde, avec une fusion entre ChemChina et un autre conglom\u00e9rat chinois, Sinochem. C'est une rumeur insistante. Si cette fusion aboutissait, est-ce que \u00e7a profiterait \u00e0 Syngenta ? Ou l'entreprise serait-elle alors noy\u00e9e au milieu d'un nouveau g\u00e9ant ?\r\nGlissement vers le capitalisme d'Etat\r\n-Comment voyez-vous ce glissement que nous constatons depuis grosso modo le d\u00e9but de la d\u00e9cennie de l'\u00e9conomie de march\u00e9 lib\u00e9rale vers un capitalisme d'Etat ? La Chine, avec dans une autre mesure la Russie, porte ce mouvement. \r\n-Didier Cossin de l'IMD, que nous recevions il y a quelques jours sur cette antenne, \u00e9voquait la tentation autocratique des patrons d'entreprises. Dans la pol\u00e9mique sur les bonus, les patrons les mieux pay\u00e9s ne sont pas dans les entreprises cot\u00e9es et ils ne rendent pas de compte au public. C'est plus facile de faire des affaires sans la contrainte de la d\u00e9mocratie des actionnaires ?\r\nVague de fusions-acquisitions: comment \u00e7a se passe?\r\n-La vague actuelle des fusions-acquisitions laisse le public un peu pantois devant les montants astronomiques dont on parle: 130 milliards de dollars pour le mariage de DuPont et Dow Chemicals, dans votre secteur. Et devant la d\u00e9ferlante d'entreprises qui se rapprochent. C'est une ph\u00e9nom\u00e8ne cyclique. Mais aidez-nous \u00e0 comprendre : par exemple, chez Syngenta, aviez-vous vu venir les approches d'abord de Monsanto ? Est-ce que lorsqu'on pr\u00e9side une grande soci\u00e9t\u00e9, on sait que dans quelques mois, parce que les plan\u00e8tes sont align\u00e9es, on va devenir une cible ? Comment \u00e7a se passe pour que nos auditeurs comprennent la cuisine interne ?\r\n-Dans votre secteur, l'agrochimie, quelles seront les prochaines fusions ? Y'a-t-il encore des conglom\u00e9rats qui vont na\u00eetre ?\r\n-60% des fusions sont des \u00e9checs, selon plusieurs \u00e9tudes, dont une de KPMG. On reviendra dans un instant sur les raisons culturelles. Ce chiffre vous \u00e9tonne-t-il ? Est-ce que les dirigeants d'entreprises sont trop optimistes comme disait tout \u00e0 l'heure Dominique Turpin ? \r\nSuisse/Chine Cultures d'entreprises\r\n-On l'a \u00e9voqu\u00e9 tout \u00e0 l'heure avec Fr\u00e9d\u00e9ric Mama\u00efs, dans la vague actuelle de fusions-acquisitions: beaucoup de mariage difficiles sont \u00e0 mettre sur le compte de la culture d'entreprise, pas facile \u00e0 harmoniser entre deux soci\u00e9t\u00e9s qui fusionnent. Comment se sont d\u00e9roul\u00e9es les pr\u00e9sentations entre les B\u00e2lois et les P\u00e9kinois ? Qui ont \u00e9t\u00e9 les entremetteurs ? Vous ? Directement les actionnaires am\u00e9ricains et les Chinois ?\r\n-En Suisse, on a eu quelques cas de rapprochement culturel difficiles : quand des Chinois ont rachet\u00e9 l'horloger Corum, ils ont \u00e9cart\u00e9 le directeur Antonio Calce. Est-ce que vous \u00eates d'accord avec Dominique Turpin, que vous connaissez bien car vous \u00eates aussi vice-pr\u00e9sident de l'IMD, lorsqu'il dit que les Chinois doivent apprendre sur le tard \u00e0 ne pas imposer leur culture ?  \r\nDans la banque aussi?\r\n-Ce que vous faites dans l'agrochimique aura-t-il lieu ailleurs ? Par exemple \u00e0 UBS ou chez ABB ? Si les actionnaires am\u00e9ricains de Syngenta vendent leurs parts aux Chinois, pourquoi ceux qui d\u00e9tiennent UBS ne le feraient pas?\r\nCapitalisme d\u00e9racin\u00e9\r\n-Les contempteurs de cette fr\u00e9n\u00e9sie mondiale pour les fusions et acquisitions diront que nous sommes face \u00e0 un capitalisme d\u00e9racin\u00e9 : des mercenaires sillonnent le monde, vendent et rach\u00e8tent des soci\u00e9t\u00e9s sans se soucier au fond des identit\u00e9s culturelles de ces entreprises ? C'est un mauvais clich\u00e9, un mauvais proc\u00e8s ?\r\n-On l'avait vu lors de l'approche de Monsanto : les fonds de pension am\u00e9ricains qui d\u00e9tiennent Monsanto sont les m\u00eames qui d\u00e9tiennent en partie Syngenta :  nous sommes totalement hors-sujet quand on parle de patriotisme \u00e9conomique, de fleuron suisses ? \r\n-La culture des entreprises n'a en fait plus rien \u00e0 voir avec l'appartenance nationale, non ? On le voit en Suisse o\u00f9 \u00e7a marche plut\u00f4t bien : Syngenta est en mains d'actionnaires am\u00e9ricains, pr\u00e9sid\u00e9e par un Belge (vous) et dirig\u00e9e par des Am\u00e9ricains. Credit Suisse dirig\u00e9 par un Franco-Ivoirien et d\u00e9tenu majoritairement par des actionnaires du Golfe. C'est une richesse culturelle, d'accord, mais que dire \u00e0 ceux qui voient le mauvais c\u00f4t\u00e9 des choses, \u00e0 savoir que la mondialisation financi\u00e8re vit hors-sol ?\r\nEconomie suisse : \r\n-On l'a dit, vous avez occup\u00e9 et vous occupez encore des fonctions-cl\u00e9s dans de grandes entreprises suisses. Question toute simple : dans les conseils d'administration o\u00f9 vous vous rendez, dans les discussions que vous avez avec d'autres dirigeants, quelle est le souci ou la pr\u00e9occupation qui revient le plus souvent en ce moment ?\r\n-On recevait hier, sur cette m\u00eame antenne, le patron d'une PME vaudoise, Fran\u00e7ois Schoch. Il se montrait tr\u00e8s optimiste sur l'\u00e9volution de l'\u00e9conomie suisse. Est-ce que vous avez vous aussi de bonnes perspectives, dans votre secteur d'activit\u00e9s?\r\n-Dans quel \u00e9tat d'esprit est-on aujourd'hui dans les conseils d'administration d'UBS, dans les grandes entreprises ? L'\u00e9conomie suisse semble toujours survoler ses voisins europ\u00e9ens, le ch\u00f4mage recule un peu..\r\nMacron\r\n-Evidemment, on va vous parler d'Emmanuel Macron. On disait de lui que c'\u00e9tait le candidat du CAC40 pour ses positions favorables au secteur priv\u00e9es. Comment le voyez-vous ?", "alternativeExcerpt": ["L\u2019offre de rachat du conglom\u00e9rat chinois ChemChina sur le groupe agrochimique b\u00e2lois Syngenta a abouti. Syngenta restera-t-elle \u00e0 long terme en Suisse? Entretien avec Michel Demar\u00e9, pr\u00e9sident du conseil d\u2019administration de Syngenta et vice-pr\u00e9sident du conseil d\u2019administration d\u2019UBS.", "L\u2019offre de rachat du conglom\u00e9rat chinois ChemChina sur le groupe agrochimique b\u00e2lois Syngenta a abouti. Syngenta restera-t-elle \u00e0 long terme en Suisse? Entretien avec Michel Demar\u00e9, pr\u00e9sident du conseil d\u2019administration de Syngenta et vice-pr\u00e9sident du conseil d\u2019administration d\u2019UBS.", "L\u2019offre de rachat du conglom\u00e9rat chinois ChemChina sur le groupe agrochimique b\u00e2lois Syngenta a abouti. Syngenta restera-t-elle \u00e0 long terme en Suisse? Entretien avec Michel Demar\u00e9, pr\u00e9sident du conseil d\u2019administration de Syngenta et vice-pr\u00e9sident du conseil d\u2019administration d\u2019UBS."], "alternativeTitle": ["Michel Demar\u00e9, pr\u00e9sident du conseil d'administration Syngenta", "Michel Demar\u00e9, pr\u00e9sident du conseil d'administration de Syngenta / JDM_2017-05-11T07:37:00_l-invite-du-journal", "Michel Demar\u00e9, pr\u00e9sident du conseil d'administration de Syngenta / JDM_2017-05-11T07:37:00_l-invite-du-journal"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8593264", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677647.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Krause, Adrien", "type": "Participant"}, {"role": "Pr\u00e9sident de Syngenta, vice-pr\u00e9sident du conseil d'administration d'UBS - Syngenta", "name": "Demar\u00e9, Michel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Mama\u00efs, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8593264", "ece-8593247"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "L'ONU critique le blocage humanitaire d'Aung San Suu Kyi, aggravant la situation les Rohingyas", "id": "sound-56C3509E-5DF8-40C4-9B0B-46D9D0D71097", "durationSec": 325, "publicationDate": "2017-05-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Jacques Leider, directeur de l'Ecole fran\u00e7aise d'Extr\u00eame-Orient \u00e0 Bangkok et Yangon\r\nLes Rohingyas, communaut\u00e9 musulmane de Birmanie, sont l'une des minorit\u00e9s les plus pers\u00e9cut\u00e9es au monde. Des dizaines de milliers de Rohingyas ont fui ces derniers mois vers le Bangladesh voisin. L'ONU n'h\u00e9site plus \u00e0 critiquer le gouvernement d'Aung San Suu Kyi pour sa gestion de la crise.\r\n\r\n* * L'ONU critique le blocage humanitaire d'Aung San Suu Kyi, aggravant la situation les Rohingyas LANCEMENT 4 / BIRMANIE\r\n***C'est l'une des minorit\u00e9s les plus pers\u00e9cut\u00e9es au Monde: les Rohingyas, communaut\u00e9 musulmane de Birmanie, sont victimes des exactions de l'arm\u00e9e dans l'Etat d'Arakan, r\u00e9gion frontali\u00e8re du pays. Des dizaines de milliers de Rohingyas ont fui ces derniers mois vers le Bangladesh voisin. Et l'ONU n'h\u00e9site plus \u00e0 critiquer le gouvernement d'Aung San Suu Kyi pour sa gestion de la crise et notamment pour le blocage presque total de l'aide humanitaire.\r\nUne situation, Patrick Chaboudez, embl\u00e9matique des tensions dans le pays entre bouddhistes et musulmans.\r\nDIR STU LS\r\nLes bouddhistes largement majoritaires dans le pays - 88 pc de la population. Les musulmans sont moins de 5 pc. dont les Rohingyas. une minorit\u00e9 qui n'est pas officiellement reconnue. Une loi de 1982 a renforc\u00e9 leur marginalisation. Ils n'ont pas de statut de citoyen, pas de nationalit\u00e9. apatrides. Les tensions intercommunautaires ont \u00e9t\u00e9 longtemps \u00e9touff\u00e9es par la junte militaire au pouvoir en Birmanie. Jacques Leider, directeur de l'Ecole fran\u00e7aise d'Extr\u00eame-Orient \u00e0 Bangkok et Yangon \r\n SON 1, 38''\r\nEt cet apprentissage, si l'on peut dire. ce sont surtout les musulmans qui en sont les victimes pour l'instant. Violentes \u00e9meutes en 2012 dans l'Arakan - plus de 200 morts et de. Et deuxi\u00e8me vague de violences en 2** dans plusieurs grandes villes du pays qui visent directement les communaut\u00e9s musulmanes. \r\n SON 2, 1'18''\r\nEt ce qui a frapp\u00e9 les esprits, c'est de voir que des moines bouddhistes ont particip\u00e9 aux \u00e9meutes.\r\nPeu compatible avec l'id\u00e9e de non-violence que l'on attache \u00e0 cette religion.Mais il s'agissait d'une petite minorit\u00e9 pr\u00e9cise Jacques Leider\r\nA noter \u00e9galement, une \u00e9volution pr\u00e9occupante\u00a0: le passage de ce qu'on pourrait appeler  l'islamophobie de la rue \u00e0 une forme de validation au parlement avec l'adoption de loi cibl\u00e9e. \r\n SON 4, 36''\r\n*** EGF. Il y a une voix dont on peut s'\u00e9tonner de l'entendre si peu - celle d'Aug San Suu Kyi, la prix Nobel de la paix. \r\nOfficiellement \u00ab\u00a0Conseill\u00e8re d'Etat\u00a0\u00bb. de facto cheffe du gouvernement. Son attitude appara\u00eet bien timor\u00e9e. Et c'est une d\u00e9ception vu d'Occident.N'a-t-elle pas les moyens de faire un geste \u00e0 l'encontre des Rohingya\u00a0?\r\n SON 5, 52''\r\nJacques Leider. invit\u00e9 de la chaire Yves Oltramare religion et politique dans le monde contemporain\u00a0au Graduate Institute \u00e0 Gen\u00e8ve. \r\n=== FIN ===\r\nPour nous \u00e9crire: ToutUnMonde@rts.ch\r\nPour nous r\u00e9\u00e9couter ou nous podcaster: rts.ch/toutunmonde\r\nIl est 8hXX. Coralie Claude pour les informations. A demain !", "alternativeExcerpt": ["Les Rohingyas, communaut\u00e9 musulmane de Birmanie, sont l\u2019une des minorit\u00e9s les plus pers\u00e9cut\u00e9es au monde. Des dizaines de milliers de Rohingyas ont fui ces derniers mois vers le Bangladesh voisin. L\u2019ONU n\u2019h\u00e9site plus \u00e0 critiquer le gouvernement d\u2019Aung San Suu Kyi pour sa gestion de la crise."], "alternativeTitle": ["L'ONU critique le blocage humanitaire d\u2019Aung San Suu Kyi, aggravant la situation les Rohingyas / TUM_2017-05-11T08:25:00_sequence-4", "Tout un monde du 11.05.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8512463.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8593240", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Chaboudez, Patrick", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8593234"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "1er d\u00e9veloppement : Fusions et acquisitions bouleversent le paysage de l'\u00e9conomie mondiale", "id": "sound-5962FBE6-72BC-43CB-B9F1-4275607C7027", "durationSec": 277, "publicationDate": "2017-05-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Dominique Turpin, professeur \u00e0 l'IMD de Lausanne\r\nLa vague de fusions et d'acquisitions est toujours aussi forte depuis trois ans, avec Pfizer et Allergan dans la pharma, Luxotica et Essilor dans les lunettes ou Syngenta et ChemChina dans l'agrochimie. Ces grandes fusions provoquent souvent un choc culturel.\r\n\r\n* * Fusions et acquisitions bouleversent le paysage de l'\u00e9conomie mondiale  \r\nLa vague est l\u00e0, toujours aussi forte depuis trois ans, la vague des fusions et acquisitions bouleverse le paysage de l'\u00e9conomie mondiale. Dans la pharma, avec Pfizer-Allergan ; les lunettes avec Luxotica-Essilor ou l'agrochimie avec Syngenta-ChemChina, nous en parlerons avec notre invit\u00e9 de la r\u00e9daction Michel Demar\u00e9, pr\u00e9sident de Syngenta. \r\nBonjour Fr\u00e9d\u00e9ric Mama\u00efs.. Arr\u00eatons-nous un instant sur un point qui fait la une de l'actualit\u00e9 ces temps : le choc culturel que provoque souvent les grandes fusions. \r\nOui, Simon, on parle souvent de gros sous, mais ces op\u00e9rations  sont d'abord des mariages interculturels.. Les entreprises suisses n'\u00e9chappent pas \u00e0 cette vague mondiale.. Et elles connaissent aussi parfois des fian\u00e7ailles temp\u00e9tueuses.  Lafarge et Holcim, Sika et Saint-Gobain :  dans chacun de ces cas, et bien d'autres, nous avons v\u00e9cu des chocs culturels..\r\nLa question qu'il faut se poser, lorsqu'on regarde tous ces mariages en grande pompe qui d\u00e9filent sous nos yeux, c'est : comment \u00e7a marche ? \r\nRELANCE : Et l\u00e0, vous allez me dire que c'est tr\u00e8s compliqu\u00e9 . \r\nEt ben non, Simon ! Les fusions, c'est comme les mariages : tout commence plus ou moins bien, avec des paillettes dans les yeux, et c'est apr\u00e8s que le plus difficile commence. Ecoutez Dominique Turpin, professeur \u00e0 l'IMD de Lausanne.\r\n  39'' TURPIN 1\r\nComme les mariages, 60% d'\u00e9checs, 60% de fusions qui ne marchent pas. \r\nRELANCE : Bon, chaque fusion est diff\u00e9rente, d'accord... Mais y'a-t-il quand m\u00eame des cas d'\u00e9cole ? \r\nOui, et c'est l\u00e0 que nous entrons au cour du probl\u00e8me : le facteur humain. Chaque mari\u00e9 arrive avec sa vision du bonheur, mais pas forc\u00e9ment les m\u00eames recettes pour assurer la coh\u00e9sion \u00e0 long terme. \r\nDominique Turpin : \r\n  48''  TURPIN 2  \u00ab La strat\u00e9gie, c'est facile \u00bb\r\nAutre situation potentiellement explosive : lorsqu'avant leurs fian\u00e7ailles, les mari\u00e9s se regardaient en chiens de fa\u00efence. C'\u00e9tait le cas de L'Or\u00e9al et du Body Shop : L'Or\u00e9al avait rachet\u00e9 le Body Shop qui lui, voyait dans le g\u00e9ant fran\u00e7ais un m\u00e9chant concurrent. L'Or\u00e9al n'a jamais r\u00e9ussi \u00e0 rentabiliser son acquisition et cherche aujourd'hui \u00e0 s'en d\u00e9barrasser. \r\nEnfin, troisi\u00e8me cas de figure - mais il y a en bien d'autres ! - le raid financier. Le fonds 3G Capital, codirig\u00e9 par un milliardaire suisse et br\u00e9silien tr\u00e8s discret mais incroyablement puissant dans l'agroalimentaire, Jorge Lemann. \r\nRELANCE : Il avait rachet\u00e9 le ketchup Heinz, c'est \u00e7a ? \r\nAvec l'aide de Warren Buffett.. et pour le fusionner avec Krafft. Pour ces investisseurs, les co\u00fbts sont comme les ongles, il faut toujours les couper. Et bien ils ont tent\u00e9 par trois reprises, dont la derni\u00e8re il y a quelques jours,  une approche hostile sur le n\u00e9erlandais Unilever. Mais la logique financi\u00e8re s'est heurt\u00e9e \u00e0 une vieille entreprise \u00e0 la gestion paternaliste. \r\nEt aujourd'hui, apr\u00e8s toute la fascination que 3G Capital a suscit\u00e9, les paillettes retombent : on en revient \u00e0 s'interroger sur leur manque de vision \u00e0 long-terme et de culture d'entreprise.Une valeur ni sonnante, ni tr\u00e9buchante, mais qui en a fait tomber plus d'un.", "alternativeExcerpt": ["La vague de fusions et d'acquisitions est toujours aussi forte depuis trois ans, avec Pfizer et Allergan dans la pharma, Luxotica et Essilor dans les lunettes ou Syngenta et ChemChina dans l'agrochimie. Ces grandes fusions provoquent souvent un choc culturel."], "alternativeTitle": ["Fusions et acquisitions bouleversent le paysage de l'\u00e9conomie mondiale / JDM_2017-05-11T07:15:00_1er-developpement", "Le Journal du matin du 11.05.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/7633980.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8593261", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Mama\u00efs, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Mama\u00efs, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8593249"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Un documentaire retrace la gen\u00e8se du festival de Sapinhaut", "id": "sound-6AAC1078-1A3D-48C9-A9A2-4326BF50D8F6", "durationSec": 308, "publicationDate": "2017-05-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Malik, Renaud;Favre, Christian\r\nAu d\u00e9but des ann\u00e9es 70 se tenait le premier festival en plein air de Suisse \u00e0 Sapinhaut en Valais. Un documentaire retrace la naissance de cet \u00e9v\u00e8nement. L'interview de Pierre-Andr\u00e9 Thi\u00e9baud, r\u00e9alisateur du documentaire \"Sapinhaut, une bouff\u00e9e d'air folk\".\r\n\r\n* * Un documentaire retrace la gen\u00e8se du festival de Sapinhaut *** ( \"Saute le mur\", de Gabby Marchand, extrait du \r\nfilm Sapinhaut, une bouff\u00e9e d'air folk /  fader assez rapidement, apr\u00e8s 10-15')\r\nUn voyage dans le temps pour terminer ce Forum... on est au d\u00e9but des ann\u00e9es 70... les cheveux sont longs et les pantalons \u00e0 pattes d'eph... \r\nOn n'est ni \u00e0 Woodstock, ni \u00e0 l'Ile de Wight... Mais \u00e0 Sapinhaut, en Valais... \r\npour ce qui est le premier festival organis\u00e9 en plein air en Suisse. \r\nbonsoir \r\n Pierre-Andr\u00e9 Thi\u00e9baud, r\u00e9alisateur du documentaire \"Sapinhaut, une bouff\u00e9e d'air folk\", dont on vient d'entendre un extrait... il s'agissait de l'artiste fribourgeois Gabby Marchand... \r\nVotre film sera pr\u00e9sent\u00e9 ce soir \u00e0 Sion, il retrace l'aventure de ce festival, qui a connu 4 \u00e9ditions entre 1971 et 1976. \r\nOn parle parfois d'un \"Woodstock valaisan\"... L'id\u00e9e \u00e0 l'\u00e9poque, c'\u00e9tait de copier les grands festivals anglo-saxons?\r\nUn festival de ce genre, dans un canton conservateur comme le valais... c'\u00e9tait une vraie \"bouff\u00e9e d'air\", pour reprendre le titre du film? Peut-\u00eatre m\u00eame une petite r\u00e9volution?\r\nIl y a avait de la musique, mais aussi des conf\u00e9rences-d\u00e9bats sur l'avortement ou le poids de l'Eglise... Il y avait une ambition politique, d\u00e8s le d\u00e9part?\r\nLa presse valaisanne \u00e0 l'\u00e9poque a parl\u00e9 d'une \"f\u00eate de d\u00e9bauch\u00e9s\"... Pourtant, les autorit\u00e9s ont laiss\u00e9 faire... Parce qu'au fond, c'\u00e9tait assez bon enfant? On \u00e9tait loin des exc\u00e8s de certains festivals am\u00e9ricains?\r\nLe festival \u00e9tait gratuit... Les artistes venaient, pour beaucoup, b\u00e9n\u00e9volement... Quel contraste avec ce que peut \u00eatre un festival aujourd'hui!\r\nIl y a une sorte de nostalgie de ces ann\u00e9es o\u00f9 il y avait encore de la place pour la spontan\u00e9it\u00e9 et la spiritualit\u00e9?\r\nSapinhaut a \u00e9t\u00e9 capable de rassembler jusqu'\u00e0 3000 festivaliers en 1976... C'\u00e9tait deux fois plus que pal\u00e9o \u00e0 la m\u00eame \u00e9poque... Comment expliquer que sapinhaut n'ait pas surv\u00e9cu, contrairement \u00e0 pal\u00e9o?\r\nVotre film est largement compos\u00e9 de t\u00e9moignages de valaisans qui ont v\u00e9cu, de pr\u00e8s ou de loin, cette aventure-l\u00e0... Au fond, quel est l'h\u00e9ritage du festival de sapinhaut, 40 ans apr\u00e8s?\r\n**************************************\r\n- s'ouvre sur des t\u00eates grises qui regardent des vieilles photo de l'\u00e9poque... \"faut des lunettes maintenant\" nostalgie... c'\u00e9tait mieux avant?\r\n- \"sont tous banquiers maintenant\" \r\n- suisse romande endormie... \r\n- exp\u00e9rience au-del\u00e0 de la musique, presque spirituelle, une utopie: \"on inventait la libert\u00e9\"\r\n- Valais = Texas", "alternativeExcerpt": ["Au d\u00e9but des ann\u00e9es 70 se tenait le premier festival en plein air de Suisse \u00e0 Sapinhaut en Valais. Un documentaire retrace la naissance de cet \u00e9v\u00e8nement. L'interview de Pierre-Andr\u00e9 Thi\u00e9baud, r\u00e9alisateur du documentaire \"Sapinhaut, une bouff\u00e9e d'air folk\"."], "alternativeTitle": ["Un documentaire retrace la gen\u00e8se du festival de Sapinhaut  / FOR_2017-05-11T18:16:00_developpement-9", "Forum du 11.05.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8614440.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8593310", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-8593309"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Musique: Pr\u00e9mices r\u00e9unit la cr\u00e9ation \u00e9mergente \u00e0 Lausanne", "id": "sound-3EBC46D9-16B5-4AF4-9D28-43CCFE9DEBE2", "durationSec": 636, "publicationDate": "2017-05-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Un tout nouveau festival conna\u00eet sa premi\u00e8re \u00e9dition le 13 mai 2017 dans la capitale vaudoise. Il a pour nom \"Pr\u00e9mices\" et son objectif est de pr\u00e9senter un panorama des musiques. \r\nRay Gauthier, organisateur de l'\u00e9v\u00e9nement, r\u00e9pond aux questions de Michel Masserey.", "alternativeExcerpt": ["Un tout nouveau festival conna\u00eet sa premi\u00e8re \u00e9dition le 13 mai 2017 dans la capitale vaudoise. Il a pour nom \"Pr\u00e9mices\" et son objectif est de pr\u00e9senter un panorama des musiques. \n\nRay Gauthier, organisateur de l\u02b9\u00e9v\u00e9nement, r\u00e9pond aux questions de Michel Masserey."], "alternativeTitle": ["Musique: Pr\u00e9mices r\u00e9unit la cr\u00e9ation \u00e9mergente \u00e0 Lausanne / VER_2017-05-11T16:51:45_musique-premices-reunit-la-creation-emer", "Vertigo du 11.05.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8606573.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8574363", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8574362"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Happy Culture", "source": "siranau", "title": "Happy Pics : \"Know Your Game\" par Aymeric Bernard", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-41CDE3F6-4752-40D9-87EA-FE31630B3C13", "durationSec": 146, "publicationDate": "2017-05-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Dans \"Know Your Game\", Aymeric Bernard propose une petite s\u00e9ance de geek art et de retro gaming.\r\nA travers ce projet, le graphiste et illustrateur s'est demand\u00e9 si la simple repr\u00e9sentation d'un \u00e9l\u00e9ment de d\u00e9cor de jeu vid\u00e9o suffisait \u00e0 ce que les adeptes de la manette ou du clavier reconnaissent le titre \u00e9voqu\u00e9. Mais pas question pour autant de se contenter de captures d'\u00e9crans de jeux cultes: Aymeric a lui-m\u00eame reconstruit num\u00e9riquement un environnement en 3D.", "alternativeExcerpt": ["Dans \"Know Your Game\", Aymeric Bernard propose une petite s\u00e9ance de geek art et de retro gaming.\n\nA travers ce projet, le graphiste et illustrateur s\u2019est demand\u00e9 si la simple repr\u00e9sentation d\u2019un \u00e9l\u00e9ment de d\u00e9cor de jeu vid\u00e9o suffisait \u00e0 ce que les adeptes de la manette ou du clavier reconnaissent le titre \u00e9voqu\u00e9. Mais pas question pour autant de se contenter de captures d\u2019\u00e9crans de jeux cultes: Aymeric a lui-m\u00eame reconstruit num\u00e9riquement un environnement en 3D.", "Dans \"Know Your Game\", Aymeric Bernard propose une petite s\u00e9ance de geek art et de retro gaming.\n\nA travers ce projet, le graphiste et illustrateur s\u2019est demand\u00e9 si la simple repr\u00e9sentation d\u2019un \u00e9l\u00e9ment de d\u00e9cor de jeu vid\u00e9o suffisait \u00e0 ce que les adeptes de la manette ou du clavier reconnaissent le titre \u00e9voqu\u00e9. Mais pas question pour autant de se contenter de captures d\u2019\u00e9crans de jeux cultes: Aymeric a lui-m\u00eame reconstruit num\u00e9riquement un environnement en 3D.", "Dans \"Know Your Game\", Aymeric Bernard propose une petite s\u00e9ance de geek art et de retro gaming.\n\nA travers ce projet, le graphiste et illustrateur s\u2019est demand\u00e9 si la simple repr\u00e9sentation d\u2019un \u00e9l\u00e9ment de d\u00e9cor de jeu vid\u00e9o suffisait \u00e0 ce que les adeptes de la manette ou du clavier reconnaissent le titre \u00e9voqu\u00e9. Mais pas question pour autant de se contenter de captures d\u2019\u00e9crans de jeux cultes: Aymeric a lui-m\u00eame reconstruit num\u00e9riquement un environnement en 3D."], "alternativeTitle": ["\"Know Your Game\" par Aymeric Bernard", "\"Know Your Game\" par Aymeric Bernard / HAP_2017-05-11T18:10:00_happy-pics", "\"Know Your Game\" par Aymeric Bernard / HAP_2017-05-11T18:10:00_happy-pics"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8574033", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5630108.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8574033", "ece-8574028"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Paradiso (01.04.2011 -&gt;)", "source": "siranau", "title": "Paradiso : L'\u00e2ge d'or du rap fran\u00e7ais.", "id": "sound-AC4F0B73-D117-4C2A-A987-52D492CAF2BD", "durationSec": 3387, "publicationDate": "2017-05-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "L'\u00e2ge d'or du rap fran\u00e7ais.\r\nLive du groupe Kaceo\r\n\r\n* Infotrafic: 19:29:42-19:30:01 / * L'\u00e2ge d'or du rap fran\u00e7ais.\r\nLive du groupe Kaceo", "alternativeTitle": ["Paradiso du 11.05.2017", "Paradiso / RAP_2017-05-11T19:04:15_radio-paradiso", "Paradiso du 11.05.2017", "Paradiso / RAP_2017-05-11T19:04:15_radio-paradiso"], "alternativeExcerpt": ["L'\u00e2ge d'or du rap fran\u00e7ais.\nLive du groupe Kaceo", "L'\u00e2ge d'or du rap fran\u00e7ais.\nLive du groupe Kaceo"], "imageURL": "//www.rts.ch/7493954.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8574345", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zitouni, Yann", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zitouni, Yann", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8574345", "ece-8574344"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "Le ministre russe des Affaires \u00e9trang\u00e8res rencontre Donald Trump au lendemain du licenciement de James Comey", "id": "sound-0880AA60-F10D-4108-BF97-7DCB2A996407", "durationSec": 211, "publicationDate": "2017-05-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Donald Trump a re\u00e7u le ministre russe des Affaires \u00e9trang\u00e8res Sergei Lavrov, mercredi, \u00e0 la Maison blanche. Cet entretien s'est d\u00e9roul\u00e9 au lendemain du limogeage de James Comey, directeur du FBI, qui enqu\u00eatait justement sur des liens pr\u00e9sum\u00e9s entre l'\u00e9quipe de Donald Trump et Moscou.\r\n\r\n* * Le ministre russe des Affaires \u00e9trang\u00e8res rencontre Donald Trump au lendemain du licenciement de James Comey LANCEMENT 1 / LAVROV USA\r\n***\u00abC'\u00e9tait un tr\u00e8s, tr\u00e8s bon entretien !\u00bb: parole de Donald Trump qui a re\u00e7u le ministre russe des affaires \u00e9trang\u00e8res Sergei Lavrov, hier, \u00e0 la Maison blanche. Et c'\u00e9tait une sacr\u00e9e collision d'actualit\u00e9 puisque cet entretien s'est d\u00e9roul\u00e9 au lendemain du limogeage du directeur du FBI qui enqu\u00eatait justement sur des liens pr\u00e9sum\u00e9s entre l'\u00e9quipe de Trump et Moscou. D'ailleurs, quand il a \u00e9t\u00e9 interrog\u00e9 \u00e0 ce sujet, Sergei Lavrov a fait cette r\u00e9ponse devenue c\u00e9l\u00e8bre:\r\n  DIGAS LAVROV 4''\r\n***\"Il a \u00e9t\u00e9 limog\u00e9 ? Vous plaisantez, vous plaisantez !\". Puis il a quitt\u00e9 la pi\u00e8ce aux c\u00f4t\u00e9s de son homologue am\u00e9ricain Rex Tillerson.\r\nIsabelle Cornaz, vous \u00eates en ligne de Moscou... la Russie a fait comme si de rien n'\u00e9tait au sujet de l'\u00e9viction de James Comey:\r\n DIR VoIP\r\nAbsolument. On a aussi demand\u00e9 \u00e0 Vladimir Poutine hier. Il \u00e9tait en tenue de hockey et le sourire aux l\u00e8vres, il a simplement r\u00e9pondu que  le pr\u00e9sident Trump agissait \u00ab en accord avec son r\u00f4le et avec la loi. \u00bb  \u00ab Pourquoi parler de nous,  qu'avons nous \u00e0 faire avec tout ca ? \u00bb a dit Vladimir Poutine. Avant de retourner jouer sur la glace et d'inciter la journaliste \u00e0 faire de m\u00eame. Pour Sergei Lavrov, cette rumeur sur une soit-disant ing\u00e9rence russe dans la campagne  am\u00e9ricaine est humiliante pour les Etats-Unis eux-m\u00eames : Ce doit \u00eatre d\u00e9gradant pour le peuple am\u00e9ricain d'entendre que la Russie est capable d'influencer, de diriger la politique int\u00e9rieure am\u00e9ricaine, a dit Sergei Lavrov, sans abandonner donc son ton presque sarcastique. \r\nQue peut-on retenir de cette nouvelle rencontre entre la Russie et les Etats-Unis ? Sergei Lavrov n'\u00e9tait pas revenu en visite \u00e0 Washington depuis 2013...!\r\nLa Russie venait hier pour obtenir de Washington soutien \u00e0 son plan de d\u00e9sescalade en Syrie. Mais l'Iran est m\u00eal\u00e9e \u00e0 ce projet, et \u00e7a c'est certainement probl\u00e9matique pour l'administration Trump. Donc pas d'avanc\u00e9e de ce c\u00f4t\u00e9-l\u00e0. La Russie a pu tout au plus se vanter d'avoir \u00e9t\u00e9 enfin re\u00e7ue par Donald Trump aux Etats-Unis, d'ailleurs le minist\u00e8re russe des affaires \u00e9trang\u00e8res a publi\u00e9 tout de suite les photos de la rencontre entre Trump et Lavrov. Trump lui n'a rien tweet\u00e9. Et la l\u00e9g\u00e8re impression que le dialogue de sourd se poursuit : la Russie dit qu'il a \u00e9t\u00e9 question de la Syrie. Le d\u00e9partement d'Etat am\u00e9ricain, lui, r\u00e9sume la rencontre autrement : dit que c'est l'Ukraine qui aurait \u00e9t\u00e9 surtout abord\u00e9, et qu'\u00e0 ce sujet il n'y pas de raison pour l'instant de lever les sanctions...\r\nMalgr\u00e9 tout, Sergi Lavrov veut laisser croire qu'avec Trump, tout sera diff\u00e9rent...\r\nOu en tout cas accuser pendant un petit moment encore l'administration Obama d'\u00eatre responsable du climat actuel des relations russo-am\u00e9ricaine. Il a dit hier que el nouveau pr\u00e9sident et son \u00e9quipe s'\u00e9taient lib\u00e9r\u00e9s de la tendance id\u00e9ologique qui caract\u00e9risait l'\u00e9quipe pr\u00e9c\u00e9dente. Et qu'il  voit en Trump et Tillerson \u00ab des hommes d'actions \u00bb qui veulent n\u00e9gocier plut\u00f4t que de faire la morale...\r\nS'il y a un terrain dans lequel la coop\u00e9ration russo-am\u00e9ricaine se poursuit malgr\u00e9 les tensions, c'est la r\u00e9gion arctique, qui sera d'ailleurs le sujet du jour, Isabelle Cornaz...\r\nSergei Lavrov se rend en Alaska aujourd'hui avec Rex Tillerson pour participer \u00e0 une r\u00e9union minist\u00e9rielle du Conseil de l'Arctique. Et la presse russe note, que malgr\u00e9 les accusations mutuelles de militarisation de la zone arctique, les deux pays collaborent. Alors certes, Shoigu, le ministre russe de la d\u00e9fense d\u00e9plore que l'OTAN ait d\u00e9ploy\u00e9s ses troupes au nord la Norv\u00e8ge, la Russie elle construit des bases militaires dans l'arctique et fait d\u00e9filer ses nouveaux mod\u00e8les de tanks polaires sur place rouge. Mais les deux pays devaient signer, avec les autres membres du conseil de l'arctique un accord de coop\u00e9ration scientifique. Au nom des int\u00e9r\u00eats \u00e9conomiques, personne ne semblent vouloir pour l'instant, la confrontation.", "alternativeExcerpt": ["Donald Trump a re\u00e7u le ministre russe des Affaires \u00e9trang\u00e8res Sergei Lavrov, mercredi, \u00e0 la Maison blanche. Cet entretien s'est d\u00e9roul\u00e9 au lendemain du limogeage de James Comey, directeur du FBI, qui enqu\u00eatait justement sur des liens pr\u00e9sum\u00e9s entre l\u2019\u00e9quipe de Donald Trump et Moscou."], "alternativeTitle": ["Le ministre russe des Affaires \u00e9trang\u00e8res rencontre Donald Trump au lendemain du licenciement de James Comey / TUM_2017-05-11T08:10:00_sequence-1", "Tout un monde du 11.05.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8275184.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8593240", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cornaz, Isabelle", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8593235"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "A l'abordage", "source": "siranau", "title": "Dans la peau des animaux : discret comme un bongo", "id": "sound-00FD31C9-40FF-48F3-8E79-296A54CB07E4", "durationSec": 265, "publicationDate": "2017-05-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\nDifficile \u00e0 observer le bongo. Cette antilope z\u00e9br\u00e9e passe sa journ\u00e9e cach\u00e9e dans les broussailles, terr\u00e9e derri\u00e8re des v\u00e9g\u00e9taux. C'est le soir que le bongo s'agite et qu'il se livre \u00e0 ses passe-temps favoris : se gaver de sel et se rouler dans la boue. \r\nDe l\u00e0 \u00e0 dire que le bongo est un animal simple avec une vie simple ? Pas s\u00fbr. \r\nR\u00e9ponses et empoisonnements \u00e0 la cha\u00eene. \r\nPhoto : le bongo de l'Est  (Tragelaphus eurycerus isaaci) \r\nCr\u00e9dit : Patrick Coin - CC by SA", "alternativeExcerpt": ["Difficile \u00e0 observer le bongo. Cette antilope z\u00e9br\u00e9e passe sa journ\u00e9e cach\u00e9e dans les broussailles, terr\u00e9e derri\u00e8re des v\u00e9g\u00e9taux. C\u02b9est le soir que le bongo s\u02b9agite et qu\u02b9il se livre \u00e0 ses passe-temps favoris : se gaver de sel et se rouler dans la boue. \nDe l\u00e0 \u00e0 dire que le bongo est un animal simple avec une vie simple ? Pas s\u00fbr. \nR\u00e9ponses et empoisonnements \u00e0 la cha\u00eene. \nPhoto : le bongo de l'Est  (Tragelaphus eurycerus isaaci) \nCr\u00e9dit : Patrick Coin - CC by SA"], "alternativeTitle": ["Dans la peau des animaux : discret comme un bongo / ALA_2017-05-11T15:04:15_dans-la-peau-des-animaux-discret-comme-u", "A l'abordage du 11.05.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8574405", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8272974.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8574400"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "D\u00e9crochages", "source": "siranau", "title": "Les D\u00e9crochages : Alfredo Musica ", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-0A8F1244-D3FD-41A5-BA14-558278423E00", "durationSec": 80, "publicationDate": "2017-05-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Les D\u00e9crochages 2", "Les D\u00e9crochages 2 / HORP_2017-05-11T17:50:00_les-decrochages", "Les D\u00e9crochages 2 / HORP_2017-05-11T17:50:00_les-decrochages"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8574051", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4288237.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Michoud, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Auer, Christophe", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8574051", "ece-8574047"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Les rites fun\u00e9raires \u00e9voluent et s'affranchissent des c\u00e9r\u00e9monies religieuses : Interview d'Alix Noble-Burnand, thanatologue, sp\u00e9cialiste du domaine fun\u00e9raire et du suivi du deuil", "genres": ["Interview"], "id": "sound-BE8CCB94-BBB7-4976-A62C-DEC8FC500839", "durationSec": 528, "publicationDate": "2017-05-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["deuil", "rite fun\u00e9raire", "c\u00e9r\u00e9monie religieuse", "mort (biologie)", "enterrement"], "excerpt": "A l'image des c\u00e9r\u00e9monies la\u00efques pour les mariages, le culte de la mort suit la tendance et les rites fun\u00e9raires sont toujours plus personnalis\u00e9s. ", "alternativeExcerpt": ["A l'image des c\u00e9r\u00e9monies la\u00efques pour les mariages, le culte de la mort suit la tendance et les rites fun\u00e9raires sont toujours plus personnalis\u00e9s. Interview d'Alix Noble-Burnand, thanatologue, sp\u00e9cialiste du domaine fun\u00e9raire et du suivi du deuil.", "A l'image des c\u00e9r\u00e9monies la\u00efques pour les mariages, le culte de la mort suit la tendance et les rites fun\u00e9raires sont toujours plus personnalis\u00e9s. Interview d'Alix Noble-Burnand, thanatologue, sp\u00e9cialiste du domaine fun\u00e9raire et du suivi du deuil.", "A l'image des c\u00e9r\u00e9monies la\u00efques pour les mariages, le culte de la mort suit la tendance et les rites fun\u00e9raires sont toujours plus personnalis\u00e9s. Interview d'Alix Noble-Burnand, thanatologue, sp\u00e9cialiste du domaine fun\u00e9raire et du suivi du deuil."], "alternativeTitle": ["InterCit\u00e9s - Les rites fun\u00e9raires \u00e9voluent et s'affranchissent des c\u00e9r\u00e9monies religieuses", "InterCit\u00e9s - Les rites fun\u00e9raires \u00e9voluent et s'affranchissent des c\u00e9r\u00e9monies religieuses / JDM_2017-05-11T06:18:00_intercites", "InterCit\u00e9s - Les rites fun\u00e9raires \u00e9voluent et s'affranchissent des c\u00e9r\u00e9monies religieuses / JDM_2017-05-11T06:18:00_intercites"], "imageURL": "//www.rts.ch/8433344.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8593268", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "thanatologue", "name": "Noble Burnand, Alix", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8593268", "ece-8593251"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Des gymnasiens fribourgeois simulent une assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale des Nations Unies (2/2) : Interviews de Jacques-Andr\u00e9 Possa, professeur d'histoire au coll\u00e8ge de Gambach, de Laura Mauricio, \u00e9tudiante en 4\u00e8me ann\u00e9e au coll\u00e8ge St-Michel, et de Guillaume Haas, \u00e9tudiant en 4\u00e8me ann\u00e9e au coll\u00e8ge de Gambach", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1EC5BA1C-DF8C-442B-BFEF-955DF7540DBF", "thematicGeographicals": ["Fribourg (canton)"], "durationSec": 244, "publicationDate": "2017-05-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["UNESCO"], "thematicThemes": ["politique internationale", "enseignement secondaire", "coll\u00e9gien", "diplomatie", "jeu de r\u00f4le (loisir)", "assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale"], "excerpt": "Cent-vingt gymnasiens fribourgeois participeront au jeu de r\u00f4le politique \"student's United Nations\" (SUNESCO) en simulant une assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale des Nations Unies.", "alternativeExcerpt": ["Cent-vingt gymnasiens fribourgeois participeront au jeu de r\u00f4le politique \"student\u2019s United Nations\" (SUNESCO) en simulant une assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale des Nations Unies. Les interviews de Jacques-Andr\u00e9 Possa, professeur d'histoire au coll\u00e8ge de Gambach et de deux gymnasiens participants."], "alternativeTitle": ["Des gymnasiens fribourgeois simulent une assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale des Nations Unies (2/2) / FOR_2017-05-11T18:18:00_developpement-10", "Forum du 11.05.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8614639.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8593310", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur d'histoire au coll\u00e8ge de Gambach", "name": "Possa, Jacques-Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9tudiante en 4\u00e8me ann\u00e9e au coll\u00e8ge St-Michel", "name": "Mauricio, Laura", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9tudiant en 4\u00e8me ann\u00e9e au coll\u00e8ge de Gambach", "name": "Haas, Guillaume", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8593301"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Faut-il r\u00e9glementer l'utilisation des \"fake news\" en Suisse? : D\u00e9bat entre Philippe Nantermod, conseiller national PLR valaisan, et Jean-Christophe Schwaab, conseiller national socialiste vaudois", "genres": ["D\u00e9bat"], "id": "sound-FA95EF42-F167-4454-8B49-B3CD174CB36F", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 670, "publicationDate": "2017-05-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["d\u00e9sinformation", "mass m\u00e9dia", "libert\u00e9 d'expression", "r\u00e9glementation"], "excerpt": "Le Conseil f\u00e9d\u00e9ral a d\u00e9cid\u00e9 de ne pas r\u00e9glementer davantage en mati\u00e8re des \"faits alternatifs\" qui polluent le d\u00e9bat d\u00e9mocratique. ", "alternativeExcerpt": ["Le Conseil f\u00e9d\u00e9ral a d\u00e9cid\u00e9 mercredi de ne pas r\u00e9glementer davantage en mati\u00e8re des \"faits alternatifs\" qui polluent le d\u00e9bat d\u00e9mocratique. D\u00e9bat entre les conseillers nationaux Philippe Nantermod (PLR/VS) et Jean-Christophe Schwaab (PS/VD)."], "alternativeTitle": ["Faut-il r\u00e9glementer l'utilisation des \"fake news\" en Suisse? / FOR_2017-05-11T18:04:00_developpement-3", "Forum du 11.05.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/7331795.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8593310", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller national socialiste vaudois", "name": "Schwaab, Jean-Christophe", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller national PLR valaisan", "name": "Nantermod, Philippe", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8593298"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Des gymnasiens fribourgeois simulent une assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale des Nations Unies (1/2) : Interviews de Jacques-Andr\u00e9 Possa, professeur d'histoire au coll\u00e8ge de Gambach, de Laura Mauricio, \u00e9tudiante en 4\u00e8me ann\u00e9e au coll\u00e8ge St-Michel, et de Guillaume Haas, \u00e9tudiant en 4\u00e8me ann\u00e9e au coll\u00e8ge de Gambach", "genres": ["Interview"], "id": "sound-842681D3-8762-48AA-A302-C30AD016DE7E", "thematicGeographicals": ["Fribourg (canton)"], "durationSec": 333, "publicationDate": "2017-05-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["UNESCO"], "thematicThemes": ["coll\u00e9gien", "politique internationale", "enseignement secondaire", "jeu de r\u00f4le (loisir)", "assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale", "diplomatie"], "excerpt": "Cent-vingt gymnasiens fribourgeois participeront au jeu de r\u00f4le politique \"student's United Nations\" (SUNESCO) en simulant une assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale des Nations Unies. ", "alternativeExcerpt": ["Cent-vingt gymnasiens fribourgeois participeront au jeu de r\u00f4le politique \"student\u2019s United Nations\" (SUNESCO) en simulant une assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale des Nations Unies. Les interviews de Jacques-Andr\u00e9 Possa, professeur d'histoire au coll\u00e8ge de Gambach et de deux gymnasiens participants."], "alternativeTitle": ["Des gymnasiens fribourgeois simulent une assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale des Nations Unies (1/2) / FOR_2017-05-11T18:14:00_developpement-8", "Forum du 11.05.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8614431.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8593310", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9tudiant en 4\u00e8me ann\u00e9e au coll\u00e8ge de Gambach", "name": "Haas, Guillaume", "type": "Participant"}, {"role": "professeur d'histoire au coll\u00e8ge de Gambach", "name": "Possa, Jacques-Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9tudiante en 4\u00e8me ann\u00e9e au coll\u00e8ge St-Michel", "name": "Mauricio, Laura", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8593296"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "France. Interview de Sylvie Goulard, eurod\u00e9put\u00e9e, \u00e9lue sur une liste centriste, possible future ministre du gouvernement Macron, qui exprime son regard sur l'\u00e9tat de son pays", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3EA07D5C-F609-4433-893A-04DD4E54EC36", "thematicGeographicals": ["Union europ\u00e9enne", "France"], "durationSec": 339, "publicationDate": "2017-05-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["ex\u00e9cutif national", "politique", "relations internationales"], "excerpt": "Sylvie Goulard, eurod\u00e9put\u00e9e depuis 2009, \u00e9lue sur une liste centriste, a particip\u00e9 tr\u00e8s t\u00f4t \u00e0 l'aventure victorieuse du mouvement En Marche d'Emmanuel Macron. On parle d'elle comme d'une \u00e9ventuelle Premi\u00e8re ministre, ou au moins \u00e0 la t\u00eate d'un minist\u00e8re.", "alternativeExcerpt": ["Sylvie Goulard, eurod\u00e9put\u00e9e depuis 2009, \u00e9lue sur une liste centriste, a particip\u00e9 tr\u00e8s t\u00f4t \u00e0 l\u2019aventure victorieuse du mouvement En Marche d\u2019Emmanuel Macron. On parle d\u2019elle comme d\u2019une \u00e9ventuelle Premi\u00e8re ministre, ou au moins \u00e0 la t\u00eate d\u2019un minist\u00e8re. Son interview."], "alternativeTitle": ["Regard sur la France de Sylvie Goulard, avec Emmanuel Macron depuis les d\u00e9buts d'En Marche / JDM_2017-05-11T07:19:00_2eme-developpement", "Le Journal du matin du 11.05.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8474188.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8593261", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "eurod\u00e9put\u00e9e, possible future ministre du gouvernement Macron", "name": "Goulard, Sylvie", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RTS Bruxelles", "name": "Clivaz, Romain", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8593244"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Football. Le pr\u00e9sident de la FIFA Gianni Infantino explique le licenciement des deux experts de son comit\u00e9 d'\u00e9thique", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-3BE1F032-9A08-4E3F-8E51-8616F6C43380", "durationSec": 214, "publicationDate": "2017-05-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["FIFA"], "thematicThemes": ["\u00e9thique sportive", "football (comp\u00e9tition)", "corruption", "licenciement"], "excerpt": "Revenant sur le licenciement mercredi 10 mai 2017 de deux experts charg\u00e9s des r\u00e9formes au sein de la FIFA, Gianni Infantino, pr\u00e9sident de la f\u00e9d\u00e9ration, estime qu'il y avait trop de Suisses et d'Europ\u00e9ens aux postes cl\u00e9s.", "alternativeExcerpt": ["Revenant sur le licenciement mercredi de deux experts charg\u00e9s des r\u00e9formes au sein de la FIFA, Gianni Infantino, pr\u00e9sident de la f\u00e9d\u00e9ration, estime qu'il y avait trop de Suisses et d'Europ\u00e9ens aux postes cl\u00e9s."], "alternativeTitle": ["Le pr\u00e9sident de la FIFA Gianni Infantino explique le licenciement des deux experts de son comit\u00e9 d'\u00e9thique / FOR_2017-05-11T18:08:00_developpement-5", "Forum du 11.05.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8614343.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8593310", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RTS Manama", "name": "Robert, Jo\u00ebl", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8593303"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "L'invit\u00e9", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9 : Jo\u00ebl Robert, journaliste et r\u00e9dacteur en chef adjoint des Sports \u00e0 la RTS", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5E1E5C27-A254-4997-B9AF-43E0A702EF62", "durationSec": 757, "publicationDate": "2017-05-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Jo\u00ebl Robert, journaliste et r\u00e9dacteur en chef adjoint des Sports \u00e0 la RTS", "Jo\u00ebl Robert, journaliste et r\u00e9dacteur en chef adjoint des Sports \u00e0 la RTS / RVA3_2017-05-11T07:15:21_l-invite", "Jo\u00ebl Robert, journaliste et r\u00e9dacteur en chef adjoint des Sports \u00e0 la RTS / RVA3_2017-05-11T07:15:21_l-invite"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8574087", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8256765.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Luis, Benjamin", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8574087", "ece-8574072"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Litt\u00e9rature: Une nouvelle traduction fran\u00e7aise de \"Walden\" d'H. D. Thoreau", "id": "sound-34FA1771-DB6A-43E5-8A9C-9DD37C427246", "durationSec": 379, "publicationDate": "2017-05-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Jacques Mailhos signe aux \u00e9ditions Gallmeister une nouvelle version fran\u00e7aise du mythique \"Walden\", oeuvre phare de l'auteur naturaliste nord am\u00e9ricain Henry David Thoreau. Et ce, exactement 155 ans apr\u00e8s la mort de celui qui s'est immerg\u00e9 dans la nature, au bord de l'\u00e9tang Walden, pour toucher la substantifique moelle de l'existence. \r\nAu micro de Linn Levy, Jacques Mailhos d\u00e9voile en quoi ce livre, publi\u00e9 en 1854, reste d'une brillante actualit\u00e9.", "alternativeExcerpt": ["Jacques Mailhos signe aux \u00e9ditions Gallmeister une nouvelle version fran\u00e7aise du mythique \"Walden\", oeuvre phare de l'auteur naturaliste nord am\u00e9ricain Henry David Thoreau. Et ce, exactement 155 ans apr\u00e8s la mort de celui qui s'est immerg\u00e9 dans la nature, au bord de l'\u00e9tang Walden, pour toucher la substantifique moelle de l'existence. \nAu micro de Linn Levy, Jacques Mailhos d\u00e9voile en quoi ce livre, publi\u00e9 en 1854, reste d'une brillante actualit\u00e9."], "alternativeTitle": ["Litt\u00e9rature: Une nouvelle traduction fran\u00e7aise de \"Walden\" d\u02b9H. D. Thoreau / VER_2017-05-11T16:35:45_litterature-une-nouvelle-traduction-fran", "Vertigo du 11.05.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/4237805.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8574363", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8574355"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "La plateforme en ligne Moneyhouse contrainte de revoir ses pratiques", "id": "sound-222DF181-9597-4A65-8DF2-9E09F2B7C77D", "durationSec": 78, "publicationDate": "2017-05-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Kocher, Etienne;Vasarino, Karine\r\nDans un arr\u00eat diffus\u00e9 jeudi, le Tribunal administratif f\u00e9d\u00e9ral (TAF) contraint Moneyhouse, qui reprend des informations du registre du commerce, d'obtenir l'accord des particuliers dont elle divulgue des informations personnelles.\r\n\r\n* * La plateforme en ligne Moneyhouse contrainte de revoir ses pratiques  \r\n*** Le site internet Moneyhouse ne respecte pas suffisamment la vie priv\u00e9e. C'est une d\u00e9cision du Tribunal Administratif F\u00e9d\u00e9ral, publi\u00e9e aujourd'hui. Le tribunal approuve en grande partie la plainte du pr\u00e9pos\u00e9 f\u00e9d\u00e9ral \u00e0 la protection des donn\u00e9es. La plateforme d'informations \u00e9conomiques doit changer ses pratiques. Etienne Kocher, Moneyhouse devra demander l'accord des personnes concern\u00e9es avant de publier certaines donn\u00e9es. \r\nDIRECT ST BIENNE\r\nMoneyhouse permet de v\u00e9rifier la solvabilit\u00e9 d'une entreprise ou d'un individu. Ce portail regroupe gratuitement des informations qui sont disponibles sur internet, aupr\u00e8s des offices de poursuite ou des registres du commerce. \r\nMais les abonn\u00e9s premium du site ont aussi acc\u00e8s \u00e0 des portraits biographiques, y compris pour des personnes qui ne figurent pas au registre du commerce. Et qui n'ont pas donn\u00e9 leur accord. Cela ne respecte pas le droit de la personnalit\u00e9. Le TAF donne raison sur ce point au pr\u00e9pos\u00e9 \u00e0 la protection des donn\u00e9es. \r\nMoneyhouse devra par ailleurs faire un minimum de contr\u00f4les de qualit\u00e9. V\u00e9rifier r\u00e9guli\u00e8rement l'exactitude des informations regroup\u00e9es, et v\u00e9rifier aussi si les demandes d'informations sont justifi\u00e9es. \r\nDepuis 2014, la plateforme appartient au groupe NZZ. L'entreprise n'a pas encore d\u00e9cid\u00e9 si elle fait recours aupr\u00e8s du Tribunal F\u00e9d\u00e9ral. Mais elle estime que ce jugement ne remet pas en cause sa strat\u00e9gie d'information. Malgr\u00e9 une baisse de fr\u00e9quentation ces derniers mois, Moneyhouse est un des sites les p", "alternativeExcerpt": ["Dans un arr\u00eat diffus\u00e9 jeudi, le Tribunal administratif f\u00e9d\u00e9ral (TAF) contraint Moneyhouse, qui reprend des informations du registre du commerce, d'obtenir l'accord des particuliers dont elle divulgue des informations personnelles."], "alternativeTitle": ["La plateforme en ligne Moneyhouse contrainte de revoir ses pratiques  / 12H30_2017-05-11T12:35:00_developpement-6", "Le 12h30 du 11.05.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/4299273.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8593293", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-8593287"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "R\u00e9flexions", "source": "siranau", "title": "R\u00e9flexions : La journ\u00e9e mondiale des esp\u00e8ces menac\u00e9es ", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-38D038A7-EDC8-4479-B49E-6DFACF8E59B1", "durationSec": 189, "publicationDate": "2017-05-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["esp\u00e8ce en voie de disparition"], "alternativeTitle": ["R\u00e9flexions", "R\u00e9flexions / OTWO_2017-05-11T09:15:00_reflexions", "R\u00e9flexions / OTWO_2017-05-11T09:15:00_reflexions"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8574135", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7966459.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Doquin, Julien", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8574135", "ece-8574126"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "RTSreligion : RTSreligion - les deux bergers portugais de Fatima seront canonis\u00e9s", "id": "sound-66F5279D-697C-4BCF-A899-D2326215BD9B", "durationSec": 150, "publicationDate": "2017-05-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Bachofner, Aline\r\nLa ville de Fatima, au Portugal, s'appr\u00eate \u00e0 accueillir la canonisation des deux petits bergers qui auraient vu la Vierge en 1917. 400'000 p\u00e8lerins du monde entier sont attendus vendredi dans la petite ville de 12'000 habitants pour assister \u00e0 la messe de canonisation c\u00e9l\u00e9br\u00e9e par le Pape Fran\u00e7ois.\r\n\r\n* * RTSreligion - les deux bergers portugais de Fatima seront canonis\u00e9s (RTS RELIGION 11.05 CANONISATIONS FATIMA) *** La chronique de RTSreligion avec vous Aline Bachofner. La ville de Fatima, au Portugal, s'appr\u00eate \u00e0 accueillir un grand \u00e9v\u00e9nement\u00a0: la canonisation des deux petits bergers qui auraient vu la Vierge en 1917.\r\n   28''\r\n((Un grand \u00e9v\u00e9nement, on peut le dire\u00a0! La petite ville de 12000 habitants s'appr\u00eate \u00e0 accueillir d\u00e8s vendredi quatre cent mille p\u00e8lerins du monde entier. Ils viennent assister \u00e0 la messe de canonisation c\u00e9l\u00e9br\u00e9e par le Pape Fran\u00e7ois.\u00a0 Ajoutez \u00e0 cela 2000 journalistes, 2000 pr\u00eatres, 71 \u00e9v\u00eaques, 8 cardinaux, 350 malades. Bref, de quoi occuper largement les 43 h\u00f4tels de la ville. Mais les habitants de Fatima ont l'habitude, chaque ann\u00e9e le sanctuaire marial attire environ 6 millions de visiteurs, autant que Notre-Dame de Lourdes.))\r\n*** Ah oui, ce n'est pas rien\u00a0! Rappelez-nous, quel miracle se serait produit \u00e0 Fatima\u00a0? \r\n  33''\r\n((Selon Francisco et Jacinta et leur cousine Lucia, les petits bergers \u00e2g\u00e9s de 7 \u00e0 10 ans au moment des faits, la Vierge leur serait apparue \u00e0 6 reprises au cours de l'ann\u00e9e 1917, en pleine guerre mondiale. Elle leur aurait r\u00e9v\u00e9l\u00e9 trois secrets concernant l'avenir\u00a0: une vision de l'enfer\u00a0; l'annonce d'une guerre plus cruelle encore si le monde ne cessait d'offenser Dieu, et un secret qui n'a \u00e9t\u00e9 r\u00e9v\u00e9l\u00e9 qu'en l'an 2000 par le Vatican\u00a0: l'annonce de pers\u00e9cutions contre le pape qui a \u00e9t\u00e9 interpr\u00e9t\u00e9e par l'Eglise comme la proph\u00e9tie de l'attentat perp\u00e9tr\u00e9 contre Jean-Paul II le 13 mai 1981.))\r\n*** Comment l'Eglise d\u00e9cr\u00e8te-t-elle la v\u00e9racit\u00e9 des apparitions\u00a0? \r\n  35''\r\n((Au moyen d'une enqu\u00eate men\u00e9e par l'\u00e9v\u00eaque du dioc\u00e8se o\u00f9 ont eu lieu ces apparitions. C'est lui ensuite qui d\u00e9cide si les \u00ab\u00a0voyants\u00a0\u00bb sont cr\u00e9dibles ou non. Sur plus de cent pr\u00e9tendues apparitions de la Vierge Marie au cours du XXe si\u00e8cle, l'Eglise n'en a reconnu que 4, Fatima en fait partie. La reconnaissance de l'apparition de la Vierge est une chose, la b\u00e9atification et la canonisation de ceux qui l'ont vue en est une autre. Il faut avoir au moins un miracle \u00e0 son actif pour \u00eatre b\u00e9atifi\u00e9, deux pour \u00eatre canonis\u00e9. C'est le cas de Francisco et Jacinta qui seront donc d\u00e9clar\u00e9s saints, cent ans jour pour jour apr\u00e8s leur premi\u00e8re vision.\u00a0))\r\n*** Quelle est la politique du pape Fran\u00e7ois en mati\u00e8re de canonisation\u00a0? \r\n  26''\r\n((Comme Jean-Paul II, c'est un pape qui utilise beaucoup la canonisation pour vivifier la pi\u00e9t\u00e9 populaire, qu'il qualifie de \u00ab\u00a0tr\u00e9sor de l'Eglise\u00a0\u00bb. Mais chez Fran\u00e7ois la reconnaissance de saintet\u00e9 peut aussi avoir un aspect politique\u00a0: Il a par exemple b\u00e9atifi\u00e9 Oscar Romero, \u00e9v\u00eaque d\u00e9fenseur des paysans sans terre sans attendre la conclusion du proc\u00e8s en b\u00e9atification. Et il a d\u00e9j\u00e0 canonis\u00e9 deux papes\u00a0: Jean-Paul II et Jean 23, alors que ce dernier n'a pas de deuxi\u00e8me miracle reconnu \u00e0 son actif...))", "alternativeExcerpt": ["La ville de Fatima, au Portugal, s\u2019appr\u00eate \u00e0 accueillir la canonisation des deux petits bergers qui auraient vu la Vierge en 1917. 400'000 p\u00e8lerins du monde entier sont attendus vendredi dans la petite ville de 12'000 habitants pour assister \u00e0 la messe de canonisation c\u00e9l\u00e9br\u00e9e par le Pape Fran\u00e7ois.", "La ville de Fatima, au Portugal, s\u2019appr\u00eate \u00e0 accueillir la canonisation des deux petits bergers qui auraient vu la Vierge en 1917. 400'000 p\u00e8lerins du monde entier sont attendus vendredi dans la petite ville de 12'000 habitants pour assister \u00e0 la messe de canonisation c\u00e9l\u00e9br\u00e9e par le Pape Fran\u00e7ois.", "La ville de Fatima, au Portugal, s\u2019appr\u00eate \u00e0 accueillir la canonisation des deux petits bergers qui auraient vu la Vierge en 1917. 400'000 p\u00e8lerins du monde entier sont attendus vendredi dans la petite ville de 12'000 habitants pour assister \u00e0 la messe de canonisation c\u00e9l\u00e9br\u00e9e par le Pape Fran\u00e7ois."], "alternativeTitle": ["RTSreligion - Deux bergers seront canonis\u00e9s dans une petite ville portugaise", "RTSreligion - Deux bergers seront canonis\u00e9s dans une petite ville portugaise / JDM_2017-05-11T06:27:00_rtsreligion", "RTSreligion - Deux bergers seront canonis\u00e9s dans une petite ville portugaise / JDM_2017-05-11T06:27:00_rtsreligion"], "imageURL": "//www.rts.ch/8611846.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8593263", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8593263", "ece-8593245"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "12h45", "source": "gico", "visualThemes": ["R\u00c9UNION", "REPTILE", "VIVARIUM", "LIGUE DES CHAMPIONS"], "visualPersons": ["GRIEZMANN, ANTOINE"], "id": "asset-1595952", "durationSec": 1778, "mediaType": "video", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "NATERS", "SAIGNELEGIER", "MADRID"], "visualCorporations": ["REAL MADRID", "ATLETICO MADRID"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2017-05-11T00:00:00Z", "backgrounds": ["Plateau, itw de la chanteuse fran\u00e7aise Imany sur sa carri\u00e8re et son parcours musical."], "alternativeTitle": ["12h45", "Minimag / VD: un couple vit avec une vingtaine de reptiles", "Lula veut reconqu\u00e9rir la pr\u00e9sidence br\u00e9silienne en 2018", "L\u00e9gislatives / Candidatures du mouvement de Macron: les pr\u00e9cisions de Michel Beuret, depuis Paris", "Licenciement du patron du FBI: les d\u00e9mocrates exigent une enqu\u00eate ind\u00e9pendante", "Une ancienne \u00e9glise est transform\u00e9e en lieu de vie et de rencontres", "Finale de l\u2019Eurovision: l\u2019Ukraine veut se mettre en avant en tant que pays ouvert et tol\u00e9rant", "Football / Ligue des Champions: le Real Madrid s\u2019est qualifi\u00e9 pour la finale", "Le Conseil f\u00e9d\u00e9ral active la clause de sauvegarde pour les travailleurs de Roumanie et Bulgarie", "L\u2019invit\u00e9e culturelle: Imany a chang\u00e9 de carri\u00e8re pour se consacrer \u00e0 la musique", "12h45", "12h45", "12h45", "12h45"], "alternativeExcerpt": ["Ces animaux sont parmi les plus venimeux du monde.", "Il est pourtant vis\u00e9 par cinq proc\u00e9dures judiciaires.", "La pol\u00e9mique ne faiblit pas autour de cette affaire.", "Le propri\u00e9taire s\u2019y est d\u00e9j\u00e0 install\u00e9.", "Ceci notamment sur la question de l\u2019homosexualit\u00e9.", "Ceci malgr\u00e9 la d\u00e9faite contre l\u2019Atletico Madrid en match retour.", "Seulement 996 personnes pourront obtenir un permis de s\u00e9jour durant les 12 prochains mois.", "Elle \u00e9tait mannequin et elle vient nous pr\u00e9senter son dernier album \"The Wrong Kind Of War\"."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8500199", "isOnline": true, "contributors": {"Chroniqueur": [{"name": "SCHENK, Christophe", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HUSER, Urbain", "type": "Personne physique"}], "Correspondant": [{"role": "Duplex Paris", "name": "BEURET, Michel", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "WUTHRICH, Agn\u00e8s", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8500199", "ece-8499388"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Couleurs locales", "source": "gico", "visualThemes": ["COM\u00c9DIEN", "ALCOOLISME", "CENTRALE HYDRO\u00c9LECTRIQUE"], "visualGeographicals": ["FRIBOURG-VILLE", "VEYTAUX"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-1595950", "durationSec": 1134, "publicationDate": "2017-05-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeTitle": ["Couleurs locales", "Le r\u00e9sum\u00e9 de l\u2019actualit\u00e9 romande", "VD: la nouvelle centrale des forces motrices Hongrin-L\u00e9man est inaugur\u00e9e", "Les deux r\u00e9fugi\u00e9s afghans se sont lanc\u00e9s dans un tour de Suisse de l'int\u00e9gration", "FR: des actions encouragent une consommation mod\u00e9r\u00e9e d\u2019alcool", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Un apprenti horticulteur-paysagiste vaudois vit un conte de f\u00e9e", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8500179", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["C'est le point final d'un gigantesque chantier qui a dur\u00e9 5 ans et qui aura cout\u00e9 330 millions de francs.", "Hamid et Mohammed tirent un premier bilan, au tiers de leur voyage.", "Trois com\u00e9diens se sont gliss\u00e9s dans la peau de consommateurs.", "Tanguy Krebs fait un stage de plusieurs mois dans les prestigieux jardins royaux de Versailles, \u00e0 Paris."], "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "EGGER, Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"role": "Duplex Veytaux", "name": "PAMBIANCO CARELLA, Fabienne", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "BOVET, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CIMELLI, Daniel", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8500179", "ece-8499347", "ece-8500162"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Moinat", "source": "siranau", "title": "Les Moinat : Alain n'arrive pas \u00e0 r\u00e9server ses vacances sur le net ", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-373939F1-EC4E-4326-80FE-6619EDD40A76", "durationSec": 108, "publicationDate": "2017-05-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["vacances", "Internet"], "alternativeTitle": ["Les Moinat", "Les Moinat / OTWO_2017-05-11T10:30:00_les-moinat", "Les Moinat / OTWO_2017-05-11T10:30:00_les-moinat"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8574134", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7966509.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Doquin, Julien", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8574134", "ece-8574125"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "19h30", "source": "gico", "visualThemes": ["ESPIONNAGE", "TRAIN", "FAUTEUIL ROULANT", "TRAIN", "HANDICAP\u00c9 PHYSIQUE", "CANTONNIER", "CIGARETTE", "D\u00c9CHET", "INDUSTRIE DU VERRE", "FONDERIE", "R\u00c9FUGI\u00c9", "IMMIGRANT", "PSYCHOTH\u00c9RAPIE", "ASSISTANCE PSYCHO-SOCIALE"], "id": "asset-1595951", "durationSec": 1866, "mediaType": "video", "visualGeographicals": ["FRANCFORT", "VILLENEUVE (VD)", "BERNE", "BERNE-VILLE", "PORRENTRUY", "FRIBOURG-VILLE", "HERGISWIL", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "LAUSANNE"], "visualCorporations": ["UBS", "BOMBARDIER", "CFF", "CFF"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2017-05-11T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["19h30", "L'espion suisse a \u00e9t\u00e9 film\u00e9 vendant de fausses donn\u00e9es bancaires", "France / Candidats d\u00e9put\u00e9s: les pr\u00e9cisions de Michel Beuret", "VD / Economie: d\u00e9bat entre Cesla Amarelle (PS) et Jacques Nicolet (UDC)", "\"La R\u00e9publique en Marche\" pr\u00e9sente 428 candidats d\u00e9put\u00e9s", "Fribourg en campagne contre les m\u00e9gots jet\u00e9s au sol", "La loi sur l'\u00e9galit\u00e9 pour les handicap\u00e9s n'est pas respect\u00e9e", "Beaucoup de r\u00e9fugi\u00e9s sont victimes de stress post-traumatique", "Le partage des t\u00e2ches dans les couples est-il bien r\u00e9el ?", "Reportage dans la derni\u00e8re fabrique de verre artisanal de Suisse", "Les nouvelles rames Bombardier doivent enfin entrer en service", "Allemagne / Espion suisse: l'interview de Jean-Ren\u00e9 Fournier, Conseiller aux Etats PDC / VS", "19h30", "19h30", "Un tiers des femmes vivent la naissance de leur enfant comme un traumatisme", "19h30", "19h30"], "alternativeExcerpt": ["L'histoire, un vrai roman d'espionage, a commenc\u00e9 en 2011.", "Autant d'hommes que de femmes briguent leur premier mandat politique.", "Des b\u00e9n\u00e9voles traqueront \u00e0 travers les rues ces d\u00e9tritus plus polluants qu\u2019il n\u2019y para\u00eet.", "L'administration souhaite injecter de 2,6 \u00e0 3,8 milliards de francs dans la mise aux normes de gares.", "Selon les sp\u00e9cialistes, par rapport \u00e0 un Suisse un r\u00e9fugi\u00e9 aurait 10 fois plus de risques de subir un stress post-traumatique.", "Une blogueuse fran\u00e7aise d\u00e9nonce avec humour le partage souvent in\u00e9gal des t\u00e2ches domestiques au sein du couple.", "Autour du four de la Glasi, une vingtaine de ma\u00eetres-verriers donne chaque jour vie \u00e0 1 tonne et demi de mati\u00e8re.", "Un point sensible est le confort des voyageurs.", "Pas facile \u00e0 assumer pour une jeune m\u00e8re de dire haut et fort, non c\u2019est pas que du bonheur."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8500177", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueuse": [{"role": "stand-up didactique", "name": "GABRIEL, Viviane", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "Correspondant": [{"role": "Duplex Paris", "name": "BEURET, Michel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SALTINI, Laurent", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8500177", "ece-8500164"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "La Puce \u00e0 l'Oreille", "source": "gico", "visualThemes": ["INTERVIEW"], "id": "asset-1588546", "thematicGeographicals": ["ST-MAURICE"], "durationSec": 3600, "mediaType": "video", "excerpt": "Iris Jimenez re\u00e7oit ses invit\u00e9s le metteur en sc\u00e8ne Philippe Cohen, le com\u00e9dien et metteur en sc\u00e8ne Pierre-Isa\u00efe Duc, la violoncelliste Estelle Revaz, le directeur de Ch\u00e2teau de St-Maurice Philippe Duvanel \u00e0 la galerie Contre Contre \u00e0 St-Maurice pour \u00e9voquer l'actualit\u00e9 culturelle en Suisse romande. Chacun de ses invit\u00e9s teste une nouveaut\u00e9 culturelle pour les t\u00e9l\u00e9spectateurs et donne son opinion. Dans cette \u00e9mission, la \"chronique de la mort qui tue\" avec l'itw posthume d'Arletty est diffus\u00e9e.", "title": "La Puce \u00e0 la galerie \"Contre Contre\" \u00e0 St-Maurice", "visualGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "genres": ["Magazines culturels"], "publicationDate": "2017-05-11T00:00:00Z", "alternativeExcerpt": ["Magazine culturel itin\u00e9rant\nGalerie \"Contre Contre\" \u00e0 St-Moritz", "Les propositions culturelles de la semaine.", "Le com\u00e9dien Pierre-Isa\u00efe Duc nous emm\u00e8ne voir l\u2019exposition \"Alice au Pays des Merveilles\".", "Le journaliste Witold Langlois rencontre Julien Dor\u00e9, pour parler de son disque \"Esperluette\".", "Pierre-Isa\u00efe Duc \u00e9crit et joue un monologue; une cr\u00e9ation de la Cie Corsaire Sanglot.", "La journaliste Florence Grivel et le directeur du Ch\u00e2teau de St-Maurice Philippe Duvanel nous parlent de l'exposition.", "Le com\u00e9dien aux mille visages revit gr\u00e2ce aux interpr\u00e9tations de ses sketches par 9 com\u00e9diens, sous la houlette de Philippe Cohen.", "Regards crois\u00e9s des com\u00e9diens Philippe Cohen et Pierre-Isa\u00efe Duc et de la violoniste Estelle Revaz au sujet de leurs carri\u00e8res.", "Rapha\u00eble Bouchet s\u2019entretient avec Arletty qui se souvient avec nostalgie de sa vie pass\u00e9e.", "La violoncelliste Estelle Revaz nous offre une \"masterclass\", en pr\u00e9lude \u00e0 la sortie de son disque.", "La journaliste nous fait visiter les ateliers d\u2019artistes de la Galerie ContreContre \u00e0 Saint-Maurice.", "Cette semaine, \"La Puce \u00e0 l\u2019Oreille\" vous emm\u00e8ne visiter l'exposition \"Alice au Pays des Merveilles\" au Ch\u00e2teau de St-Maurice, voir le spectacle en hommage \u00e0 Fran\u00e7ois Silvant, \u00e0 l'occasion des 10 ans de sa dispariton, et \u00e9couter l'album de la violoncelliste virtuose valaisanne Estelle Revaz, \"Bach and friends\".", "Invit\u00e9s :\nPhilippe Duvanel \nPierre-Isa\u00efe Duc\nPhilippe Cohen\nEstelle Revaz", "Magazine culturel itin\u00e9rant\nGalerie \"Contre Contre\" \u00e0 St-Moritz", "Invit\u00e9s :\nPhilippe Duvanel \nPierre-Isa\u00efe Duc\nPhilippe Cohen\nEstelle Revaz", "Magazine culturel itin\u00e9rant\nGalerie \"Contre Contre\" \u00e0 St-Maurice", "Invit\u00e9s :\nPhilippe Duvanel \nPierre-Isa\u00efe Duc\nPhilippe Cohen\nEstelle Revaz"], "alternativeTitle": ["La Puce \u00e0 l'Oreille", "L\u2019agenda de Linn Levy", "Alice et ses merveilles au Ch\u00e2teau de St-Maurice", "L\u2019interview en \u00e9...", "\"Hamster Lacrymal\" au Th\u00e9\u00e2tre du Gr\u00fctli \u00e0 Gen\u00e8ve", "La chronique de Florence Grivel", "Hommage \u00e0 Fran\u00e7ois Silvant", "\"On a tous quelque chose d\u2019Alice\"", "L\u2019entrevue de la mort qui tue: Arletty", "\"Bach & Friends\" d\u2019Estelle Revaz", "Le duplex de Linn Levy", "Iris au Pays des Merveilles", "Magazine culturel itin\u00e9rant", "La Puce \u00e0 l'Oreille", "Magazine culturel itin\u00e9rant", "La Puce \u00e0 l'Oreille", "Magazine culturel itin\u00e9rant"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8500157", "isOnline": true, "contributors": {"Chroniqueuse": [{"name": "GRIVEL, Florence", "type": "Personne physique"}, {"name": "LEVY, Linn", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "FAVARD, Micka\u00ebl", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "POINT PROD", "type": "Organisation"}, {"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "JIMENEZ, Iris", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8500157", "ece-8499343", "ece-8499308"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "C'est ma question", "source": "gico", "title": "Emission 168", "genres": ["Jeux de courte dur\u00e9e"], "id": "asset-1592143", "durationSec": 1560, "publicationDate": "2017-05-10T18:20:00Z", "mediaType": "video", "alternativeTitle": ["C'est ma question", "Alessandro et Lino vs L\u00e9a et Jean-David", "C'est ma question", "C'est ma question", "C'est ma question"], "alternativeExcerpt": ["Ce jeu de culture g\u00e9n\u00e9rale refl\u00e8te la diversit\u00e9 et les passions des Romands. C'est en effet le public, repr\u00e9sent\u00e9 sur le plateau par un mur d'images, qui interrogera les candidats duo. Chacun peut poser une question en relation avec son m\u00e9tier, sa r\u00e9gion ou ses centres d'int\u00e9r\u00eats. Face \u00e0 une multitude de portraits, qui choisir ? Un jeu pr\u00e9sent\u00e9 par Jonas Schneiter", "Ce jeu de culture g\u00e9n\u00e9rale refl\u00e8te la diversit\u00e9 et les passions des Romands. C'est en effet le public, repr\u00e9sent\u00e9 sur le plateau par un mur d'images, qui interrogera les candidats duo. Chacun peut poser une question en relation avec son m\u00e9tier, sa r\u00e9gion ou ses centres d'int\u00e9r\u00eats. Face \u00e0 une multitude de portraits, qui choisir ? Un jeu pr\u00e9sent\u00e9 par Jonas Schneiter", "Ce jeu de culture g\u00e9n\u00e9rale refl\u00e8te la diversit\u00e9 et les passions des Romands. C'est en effet le public, repr\u00e9sent\u00e9 sur le plateau par un mur d'images, qui interrogera les candidats duo. Chacun peut poser une question en relation avec son m\u00e9tier, sa r\u00e9gion ou ses centres d'int\u00e9r\u00eats. Face \u00e0 une multitude de portraits, qui choisir ? Un jeu pr\u00e9sent\u00e9 par Jonas Schneiter"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8499766", "isOnline": true, "contributors": {"Assistant de production": [{"name": "DELL'AMBROGIO, Chiara", "type": "Personne physique"}], "Assistante de production": [{"name": "VIALA, Virginie", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROSSIER, Rosa", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8499766", "ece-8500214"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Fal\u00f2", "source": "gico", "title": "Fal\u00f2 : Fuyons la ville", "genres": ["Sujets internationaux et nationaux m\u00e9lang\u00e9s (politique...)"], "id": "asset-1479674", "durationSec": 1560, "publicationDate": "2017-05-10T13:50:00Z", "mediaType": "video", "alternativeExcerpt": ["Fuyons la ville", "Bon nombre de personnes fuient les campagnes pour vivre en ville ou en banlieue. Mais certains choisissent de faire le parcours inverse. Est-ce les pionniers d'une nouvelle tendance? Qu'est-ce qui les pousse? Qu'ont-ils en commun? Que cherchent-ils?", "Bon nombre de personnes fuient les campagnes pour vivre en ville ou en banlieue. Mais certains choisissent de faire le parcours inverse. Est-ce les pionniers d'une nouvelle tendance? Qu'est-ce qui les pousse? Qu'ont-ils en commun? Que cherchent-ils?"], "alternativeTitle": ["Fal\u00f2", "Fuyons la ville", "Fuyons la ville"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8498964", "isOnline": true, "contributors": {"Assistante de production": [{"name": "SCHMOCKER, Eliane", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8498964"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Sc\u00e8nes de m\u00e9nages (s\u00e9rie t\u00e9l\u00e9vis\u00e9e fran\u00e7aise)", "source": "gico", "title": "Ep. 22", "genres": ["Cabaret, humour"], "id": "asset-1558653", "durationSec": 1500, "publicationDate": "2017-05-10T11:45:00Z", "mediaType": "video", "alternativeTitle": ["Sc\u00e8nes de m\u00e9nages", "22", "Sc\u00e8nes de m\u00e9nages"], "isOnline": false, "variantIds": ["ece-8499784"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "Reportage d'un jeune journaliste ha\u00eftien sur le bidonville de Cit\u00e9-Soleil \u00e0 Ha\u00efti", "id": "sound-8D7A7970-E32E-46A8-AA58-39796A492648", "durationSec": 396, "publicationDate": "2017-05-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Luckson Saint-Vil;Stephen Italien, directeur Organisation La Diff\u00e9rence, Cit\u00e9-Soleil, en Ha\u00efti;Saint-Vil, Luckson \r\nLuckson Saint-Vil, jeune journaliste ha\u00eftien pour la radio de l'ONU Minustah FM, est en stage \u00e0 la RTS gr\u00e2ce au concours de l'Organisation Internationale de la Francophonie qu'il a remport\u00e9. Il pr\u00e9sente son reportage sur Cit\u00e9-Soleil, un bidonville vers Port-au-Prince, capitale d'Ha\u00efti.\r\n\r\n* * Reportage d'un jeune journaliste ha\u00eftien sur le bidonville de Cit\u00e9-Soleil \u00e0 Ha\u00efti LANCEMENT 2 / HA\u00cfTI\r\n***J'aimerais maintenant vous pr\u00e9senter quelqu'un, qui va nous emmener en Ha\u00efti... Luckson Saint-Vil. Bonjour !\r\n  DIR STU LS  (si probl\u00e8me : ** 74 28 )\r\nLuckson, vous \u00eates un jeune journaliste ha\u00eftien, en stage ici \u00e0 la RTS pendant un mois gr\u00e2ce \u00e0 concours que vous avez gagn\u00e9, mis sur pied par l'Organisation Internationale de la Francophonie. En Ha\u00efti, vous travaillez pour Minustah FM, la radio de l'ONU.\r\nOn va entendre dans un instant un extrait du reportage gr\u00e2ce auquel vous avez remport\u00e9 le concours... \u00e7a se passe \u00e0 Cit\u00e9-Soleil.\r\nD\u00eetes-nous ce qu'est Cit\u00e9-Soleil, ce que \u00e7a repr\u00e9sente dans une ville comme la capitale, Port-au-Prince:\r\nRep.- Cit\u00e9 Soleil est une commune situ\u00e9e dans le d\u00e9partement de l'Ouest d'Ha\u00efti. Environ 400 mille habitants y vivent. Mais avant, elle s'appelait \u00ab Cite Simone \u00bb, une cit\u00e9 qui a \u00e9t\u00e9 construite pour accueillir quelques milliers d'ouvriers. Et quelques ann\u00e9es apr\u00e8s, il y a eu un exode rural ou des gens de la province ont envieilli cette zone. Et c'est \u00e0 partir de l\u00e0, on a assist\u00e9 \u00e0 une forte bidonvilisation.\r\nDans la capitale ha\u00eftienne, et \u00e0 travers tout le pays, Cit\u00e9 Soleil est consid\u00e9r\u00e9 comme le plus grand bidonville. C'est un quartier pauvre, ou les habitants c\u00f4toient la mis\u00e8re et le ch\u00f4mage quotidiennement. Mais de 2004 \u00e0 2006, Cite Soleil \u00e9tait consid\u00e9r\u00e9 aussi comme une zone dangereuse sur le plan s\u00e9curitaire. Il y a eu des moments difficiles, ou certains leaders politiques avaient utilis\u00e9s des jeunes arm\u00e9s, pour semer la pagaille et asseoir leur pouvoir. \r\nEt gr\u00e2ce \u00e0 l'intervention des contingents militaires de la Mission des Nations Unies pour la Stabilisation en Ha\u00efti MINUSTAH, une certaine tranquillit\u00e9 a \u00e9t\u00e9 \u00e9tablie. Et la violence avait \u00e9t\u00e9 diminu\u00e9e consid\u00e9rablement \u00e0 Cit\u00e9 Soleil.\r\n- L\u00e0, il y a des initiatives pour rendre la vie meilleure...\r\nRep.- Et oui. Depuis environ 1 an, il y a un air de paix qui souffle \u00e0 Cit\u00e9 Soleil. Les affrontements arm\u00e9s entre gangs rivaux ont cess\u00e9. Entre-temps, des jeunes leaders communautaires sont impliqu\u00e9s dans une vaste campagne, en vue d'abord de p\u00e9renniser ce climat de paix, et du coup, projeter une autre image de Cit\u00e9 Soleil.\r\nEn ce sens, plusieurs activit\u00e9s ont \u00e9t\u00e9 mises sur pied, comme par exemple, \u00ab Konbit Sol\u00e8y Leve \u00bb, un mouvement social qui r\u00e9unit plusieurs organisations sociales de la zone. \u00ab Assainir les quartiers et stopper les conflits arm\u00e9s dans ce bidonville \u00bb, l'un des objectifs poursuivis par ce mouvement. \r\n***Voil\u00e0 le d\u00e9cor de ce reportage \"Konbit - Sol\u00e8y leve: mod\u00e8le de solidarit\u00e9 \u00e0 Cit\u00e9-Soleil\"...\r\n  DIGAS 3'28''\r\n***EXTRO: et la prochaine ambitition de ces jeunes, c'est la construction d'une biblioth\u00e8que communautaire. Et pour \u00e7a, ils ont lanc\u00e9 il y a d\u00e9j\u00e0 quelques mois une campagne de collecte de fonds et de livres.\r\n>>> VIRGULE 3", "alternativeExcerpt": ["Luckson Saint-Vil, jeune journaliste ha\u00eftien pour la radio de l'ONU Minustah FM, est en stage \u00e0 la RTS gr\u00e2ce au concours de l'Organisation Internationale de la Francophonie qu'il a remport\u00e9. Il pr\u00e9sente son reportage sur Cit\u00e9-Soleil, un bidonville vers Port-au-Prince, capitale d'Ha\u00efti."], "alternativeTitle": ["Reportage d'un jeune journaliste ha\u00eftien sur le bidonville de Cit\u00e9-Soleil \u00e0 Ha\u00efti / TUM_2017-05-10T08:15:00_sequence-2", "Tout un monde du 10.05.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8610721.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8590433", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8590427"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9 du 12h30 : Alexandre Casella publie \"Secondes chroniques d'un Suisse errant\"", "id": "sound-97DCF947-5CA6-488F-9173-4FBCBA20BA3F", "durationSec": 502, "publicationDate": "2017-05-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Alexandre Casella a travaill\u00e9 plus de 20 ans au service du Haut-Commissariat des Nations Unies pour les r\u00e9fugi\u00e9s. Il livre dans son deuxi\u00e8me livre autobiographique, \"Secondes chroniques d'un Suisse errant\" (\u00e9ditions Slatkine), un portrait critique, parfois cruel et dr\u00f4le de cette gigantesque organisation.\r\n\r\n* * Alexandre Casella publie \"Secondes chroniques d'un Suisse errant\" (SLV Alexandre Casella) 12h30 SLV Alexandre Casella\u00a0: mercredi 10 mai\r\n\u00ab\u00a0Secondes chroniques d'un suisse errant\u00a0\u00bb, Slatkine\r\nT\u00e9l ** 42\r\nDirect studio de Gen\u00e8ve. Arrivera \u00e0 12h30.\r\nIntro\u00a0:\r\nL'invit\u00e9 de ce 12'30.. Alexandre Casella. a travaill\u00e9 plus de 20 ans pour le HCR, le Haut-Commissariat des Nations Unies pour les r\u00e9fugi\u00e9s. \r\nDe 1976 \u00e0 1996.. il y a grimp\u00e9 les \u00e9chelons, de d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 \u00e0 directeur. I livre aujourd'hui un portrait critique, parfois cruel et dr\u00f4le, de cette organisation. \r\nVoil\u00e0 ce qu'il \u00e9crit par exemple sur son poste \u00e0 la t\u00eate d'une des deux sections, d\u00e9di\u00e9es \u00e0 l'\u00e9poque, au pays d'Asie\u00a0:\r\n\u00abLe gros de mon travail consistait \u00e0 d\u00e9l\u00e9guer, \u00e0 garder un oil ouvert, et \u00e0 suivre la correspondance envoy\u00e9e et re\u00e7ue. \r\nEn termes d'heures, ma charge de travail \u00e9tait minimale et ma principale pr\u00e9occupation \u00e9tait de dissimuler ce luxe au reste de l'organisation.\r\nJ'\u00e9tais conscient qu'il \u00e9tait essentiel de se faire une bonne r\u00e9putation au sein de l'organisation. \r\nCe n'\u00e9tait pas difficile en soi, mais il y avait quelques r\u00e8gles simples \u00e0 suivre\u00a0: \r\nNe pas avoir l'air trop intelligent, ne pas briller dans les r\u00e9unions, n'\u00eatre une menace pour personne, faire profil bas, et surtout ne pas cr\u00e9er de probl\u00e8me. \r\nCirer les bottes des directeurs \u00e9tait \u00e9galement un devoir qu'il fallait exercer avec discernement.\u00a0\u00bb\r\nCes mots, on les trouve dans son nouveau livre\u00a0:\r\n\u00abSecondes chroniques d'un Suisse errant\u00a0\u00bb aux \u00e9ditions Slatkine.\r\nBonjour.... Alexandre Casella\u00a0!\r\nC'est votre deuxi\u00e8me livre autobiographique sur votre parcours et votre carri\u00e8re au HCR. \r\nCanevas\u00a0:\r\nLa premi\u00e8re r\u00e9flexion qui vient \u00e0 l'esprit quand on le lit et qu'on tombe sur la phrase que je viens de citer, c'est que finalement Alexandre Casella, travailler au Haut-Commissariat pour les r\u00e9fugi\u00e9s, en tout cas \u00e0 l'\u00e9poque, c'\u00e9tait passer beaucoup de temps \u00e0 \u00e0 attendre et \u00e0 ne rien faire... C'est bien \u00e7a?  \r\nVous, dans votre carri\u00e8re, vous \u00e9tiez notamment en poste en Asie, au Vietnam, juste apr\u00e8s la guerre, puis au moment du ph\u00e9nom\u00e8ne des \u00ab\u00a0boat people\u00a0\u00bb qui quittaient ce pays dans l'espoir de rejoindre l'Occident. Ensuite, vous \u00eatiez \u00e0 Hong Kong, puis au Moyen Orient, \u00e0 Beyrouth. Est-ce que les proc\u00e9dures bureaucratiques sont trop lourdes quand on se trouve sur le terrain, proche des probl\u00e8mes, mais \u00e0 des milliers de kilom\u00e8tres du si\u00e8ge de Gen\u00e8ve\u00a0?\r\n(Lorsque je vous citais tout \u00e0 l'heure, vous disiez devoir cirer les bottes des directeurs. D'ailleurs, vous, au Vietnam, alors qu'il n'y avait rien dans le pays, vous n'avez pas h\u00e9sitez \u00e0 faire des centaines de kilom\u00e8tres pour trouver des bouteilles d'Evian lors d'une visite du haut-commissaire en place \u00e0 l'\u00e9poque, Monsieur Sadrudin, et sa femme qui ne buvait que de l'Evian. Racontez-nous\u00a0!)\r\nAutre fait frappant dans votre ouvrage, notamment au d\u00e9but de votre carri\u00e8re, quand vous \u00eates \u00e0 Hano\u00ef au Vietnam. c'est que finalement, bien que d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 du Haut-Commissariat aux R\u00e9fugi\u00e9s, vous n'en avez pas vu beaucoup des r\u00e9fugi\u00e9s.vous \u00e9crivez d'ailleurs\u00a0: \u00ab\u00a0Je n'en ai pas crois\u00e9 un seul, mais qui s'en souciait\u00a0?\u00a0\u00bb. C'\u00e9tait une pr\u00e9occupation mineur du HCR\u00a0?\r\nVous dites d'ailleurs que dans les ann\u00e9es 70, ouvrir un bureau \u00e0 Hano\u00ef \u00e9tait davantage une affaire de \"cr\u00e9dibilit\u00e9\" et de \"strat\u00e9gie\" pour le HCR, car plusieurs organisations comme l'OMS, l'UNICEF ou encore l'Organisation internationales pour les migrations se battaient pour avoir une part du g\u00e2teau. Vous \u00e9crivez\u00a0: \u00ab\u00a0Afin de survivre toutes ces bureaucraties doivent donner l'impression de faire quelques chose pour justifier leur raison \u00eatre\u00a0\u00bb. Il faut donc \u00eatre l'organisation la plus \u00ab\u00a0visible\u00a0\u00bb et la plus \u00ab\u00a0agressive\u00a0\u00bb. Dans le fond, est-ce que le HCR avait pluss besoin de Vietnam que les Vietnamiens du HCR\u00a0?\r\nVous avez cette phrase, presque cruelle\u00a0ensuite, vous dites\u00a0: \u00ab\u00a0Repr\u00e9senter le HCR dans un pays revient en fait \u00e0 g\u00e9rer une \u00e9picerie\u00a0\u00bb. C'est vraiment ainsi qu'on peut r\u00e9sumer le travail d'un repr\u00e9sentant du HCR\u00a0?\r\nVous-m\u00eame vous les avez souvent contourn\u00e9es ces m\u00e9andres bureaucratiques, en prenant des d\u00e9cisions tout seul.\r\nUn exemple, lorsque vous \u00e9tiez en poste \u00e0 Beyrouth, dans les ann\u00e9es 80, vous vous \u00eates occup\u00e9s des r\u00e9fugi\u00e9s afghans en Syrie. Or, la Syrie ne les reconnaissait pas officiellement pour ne pas se f\u00e2cher avec l'Union sovi\u00e9tique. Et donc pour permettre \u00e0 des enfants afghans d'aller \u00e0 l'\u00e9cole avec un financement du HCR, vous les avez fait passer pour des enfants \u00e9rythr\u00e9ens. Mentir c'\u00e9tait parfois un devoir au HCR\u00a0?\r\nVous critiquez aussi l'organisation interne du HCR, vous parlez d'une hi\u00e9rarchie qui fonctionne de mani\u00e8re \u00ab\u00a0clanique\u00a0\u00bb, n'h\u00e9sitez pas \u00e0 parler de \u00ab\u00a0mafia\u00a0\u00bb, parfois, comme en page 183. C'est vraiment ce que vous avez ressenti quand vous y avez travaill\u00e9\u00a0?\r\nMais n'est-ce pas dans le fond le propre de toute organisation internationale que de fonctionner ainsi\u00a0?\r\nVous dites \u00e0 la fin de votre livre que vous croisez un jour la nouvelle haut-commissaire aux r\u00e9fugi\u00e9s \u00e0 New York. Elle vous demande ce que cela vous fait d'avoir quitt\u00e9 le HCR apr\u00e8s 20 ans et vous lui r\u00e9pondez\u00a0: \u00ab\u00a0Madame, je n'en ai jamais fait partie\u00a0\u00bb. Vous regrettez d'y avoir travaill\u00e9\u00a0? Ou vous \u00e9tiez simplement un cas \u00e0 part, si j'ose dire\u00a0?\r\nLa richesse et le gage du bon fonctionnement de cette organisation\u00a0n'\u00e9taient-ce finalement pas ceux qui ont os\u00e9 la d\u00e9fier\u00a0?\r\nC'est un portrait \u00e0 la fois dur et affectueux que vous dressez du Haut-commissariat aux r\u00e9fugi\u00e9s. Est-ce que le HCR a chang\u00e9 aujourd'hui selon vous\u00a0?\r\nLe portrait que vous en dressez, je l'ai dit, date d'il y a 20 ans, quand les grandes organisations internationales \u00e9taient puissantes et avaient du sens, notamment parce que les conflits \u00e9taient moins complexes qu'aujourd'hui. Alexandre Casella, le HCR sert-il encore \u00e0 quelque chose dans le monde actuel\u00a0?\r\nVous citez \u00e0 plusieurs reprises H\u00f4 chi Minh dans votre ouvrage, qui avait laiss\u00e9 cette devise dans son testament au peuple vietnamien\u00a0: \u00abIl n'y a rien de plus pr\u00e9cieux que l'ind\u00e9pendance et la libert\u00e9\u00a0\u00bb. Dans le fond, Alexandre Casella, cette devise ne s'applique-t-elle\u00a0pas merveilleusement bien au HCR\u00a0? Mieux vaut y \u00eatre libre et ind\u00e9pendant\u00a0?\r\nExtro\u00a0: Alexandre Casella.. Merci d'\u00eatre venu nous parler de votre nouvel ouvrage aujorud'hui. Il s'appelle\u00a0: \u00ab\u00a0Secondes Chroniques d'un Suisse errant\u00a0\u00bb, il est publi\u00e9 chez Slatkine et vient de sortir en librairie. Je vous souhaite une bonne journ\u00e9e\u00a0!", "alternativeExcerpt": ["Alexandre Casella a travaill\u00e9 plus de 20 ans au service du Haut-Commissariat des Nations Unies pour les r\u00e9fugi\u00e9s. Il livre dans son deuxi\u00e8me livre autobiographique, \"Secondes chroniques d\u2019un Suisse errant\" (\u00e9ditions Slatkine), un portrait critique, parfois cruel et dr\u00f4le de cette gigantesque organisation.", "Alexandre Casella a travaill\u00e9 plus de 20 ans au service du Haut-Commissariat des Nations Unies pour les r\u00e9fugi\u00e9s. Il livre dans son deuxi\u00e8me livre autobiographique, \"Secondes chroniques d\u2019un Suisse errant\" (\u00e9ditions Slatkine), un portrait critique, parfois cruel et dr\u00f4le de cette gigantesque organisation.", "Alexandre Casella a travaill\u00e9 plus de 20 ans au service du Haut-Commissariat des Nations Unies pour les r\u00e9fugi\u00e9s. Il livre dans son deuxi\u00e8me livre autobiographique, \"Secondes chroniques d\u2019un Suisse errant\" (\u00e9ditions Slatkine), un portrait critique, parfois cruel et dr\u00f4le de cette gigantesque organisation."], "alternativeTitle": ["Alexandre Casella publie \"Secondes chroniques d\u2019un Suisse errant\"", "Alexandre Casella publie \"Secondes chroniques d\u2019un Suisse errant\" / 12H30_2017-05-10T12:52:00_l-invite-du-12h30", "Alexandre Casella publie \"Secondes chroniques d\u2019un Suisse errant\" / 12H30_2017-05-10T12:52:00_l-invite-du-12h30"], "imageURL": "//www.rts.ch/5665956.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8590409", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Casella, Alexandre", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Haltiner, Nadine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8590409", "ece-8590401"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Les socialistes fran\u00e7ais en ordre dispers\u00e9 \u00e0 un mois des l\u00e9gislatives", "id": "sound-78B478EE-A1E8-4EAA-BCDC-4FD1F15B3D4B", "durationSec": 209, "publicationDate": "2017-05-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Alors que l'ex-Premier ministre Manuel Valls risque d'\u00eatre exclu de PS fran\u00e7ais, Beno\u00eet Hamon d'un c\u00f4t\u00e9, Christiane Taubira et Martine Aubry de l'autre, lancent leurs mouvements respectifs. A un mois des l\u00e9gislatives, le parti semble d\u00e9chir\u00e9.\r\n\r\n* * Les socialistes fran\u00e7ais en ordre dispers\u00e9 \u00e0 un mois des l\u00e9gislatives  \r\nLe parti socialiste francais est sous tension maximale, certains estiment m\u00eame qu'il se d\u00e9bat quelque part entre la vie et la mort. \r\nIl faut dire que le tableau \u00e0 quelque chose de surr\u00e9aliste, entre d'un c\u00f4t\u00e9 le candidat aux 6% Benoit Hamon, qui veut d\u00e9sormais lancer son propre mouvement. Et de l'autre c\u00f4t\u00e9 Emmanuel Valls, qui lui veut rejoindre Emmanuel Macron. Et qui du coup se retrouve face \u00e0 une proc\u00e9dure d'exclusion du PS.\r\nBonsoir Anissa Barbier !\r\nVous \u00eates journaliste, vous avez suivi toute la campagne de Benoit Hamon de l'int\u00e9rieur.\r\nPosons la question franchement : le PS fran\u00e7ais est au bord de la rupture ?\r\n*** Relance manuels valls isol\u00e9 et benoit hamon pose les bases d un futur\r\n(plus tribune hidalgo)\r\n*** Relance le ps comme pour la pr\u00e9sidentielle pris dans un casse noix entre \u00bben marche \u00bb et jl melenchon ?\r\nEn marche devoile ses candidats demain. un face \u00e0 valls. d\u00e9j\u00e0 face \u00e0 d autres cadres du ps. volont\u00e9 de r\u00e9cup\u00e9rer la mairie de paris\r\nMelenchon de son c\u00f4t\u00e9 veut s allier avec personne et surtout candidat a marseille\r\n*** Relance : quel role peut jouer le ps dans le prochain parlement\r\nSi jamais . \r\nHamon l\u00e9gitime pour reprendre le flambeau de cette gauche-l\u00e0 ?\r\nM\u00e9lanchon qui appelle Hamon et Montebourg \u00e0 le rejoindre . impensable ? d'autant qu'il part \u00e0 Marseille face \u00e0 PS, gag !\r\nValls, exclu du PS, ne remplit pas les conditions pour REM . va finir en queue de poisson ??\r\n2007 : \u00e9lection de Sarko, la gauche en miettes, notamment suite aux ralliements en cascade . or 5 ans plus tard elle triomphe. Pourquoi ce serait diff\u00e9rent cette fois-ci ?", "alternativeExcerpt": ["Alors que l'ex-Premier ministre Manuel Valls risque d'\u00eatre exclu de PS fran\u00e7ais, Beno\u00eet Hamon d'un c\u00f4t\u00e9, Christiane Taubira et Martine Aubry de l'autre, lancent leurs mouvements respectifs. A un mois des l\u00e9gislatives, le parti semble d\u00e9chir\u00e9."], "alternativeTitle": ["Les socialistes fran\u00e7ais en ordre dispers\u00e9 \u00e0 un mois des l\u00e9gislatives / FOR_2017-05-10T18:10:00_developpement-6", "Forum du 10.05.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8611527.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8590425", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Barbier, Anissa", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "Correspondant", "name": "Barbier, Anissa", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8590419"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Paradiso : Eurovision 2017.", "id": "sound-11C6FFE6-F705-427A-8ACA-50A2DDD693B3", "durationSec": 3385, "publicationDate": "2017-05-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Zitouni, Yann\r\nContributeurs hors th\u00e9saurus : Zitouni, Yann\r\nEurovision 2017.\r\nFestival des Francomanias.\r\n\r\n* Infotrafic: 19:37:15-19:37:44 / * Eurovision 2017.\r\nFestival des Francomanias.", "alternativeTitle": ["Paradiso du 10.05.2017", "Paradiso / RAP_2017-05-10T19:04:15_radio-paradiso", "Paradiso du 10.05.2017", "Paradiso / RAP_2017-05-10T19:04:15_radio-paradiso"], "alternativeExcerpt": ["Eurovision 2017.\nFestival des Francomanias.", "Eurovision 2017.\nFestival des Francomanias."], "imageURL": "//www.rts.ch/8572809.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8571562", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-8571562", "ece-8571561"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "source": "siranau", "title": "Le flash du Nourjal 10.05.2017", "id": "sound-A20918B0-D6F2-4C76-9B51-49EE666C27BA", "durationSec": 47, "publicationDate": "2017-05-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Matter, Frank\r\n", "alternativeTitle": ["Le flash du Nourjal / SUPER_2017-05-10T16:10:00_le-flash-du-nourjal", "Supersonic du 10.05.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8571316", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5168243.image", "variantIds": ["ece-8571311"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Hockey sur glace: la Suisse bat logiquement le B\u00e9larus 3-0", "id": "sound-CB5AEEAB-A9A1-4A35-BBD9-360399CCD391", "durationSec": 57, "publicationDate": "2017-05-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : \r\nLa Suisse a fait ce qu'il fallait contre le B\u00e9larus au Championnat du monde \u00e0 Paris. La s\u00e9lection helv\u00e9tique s'est impos\u00e9e 3-0 et reste dans la course aux quarts de finale.\r\n\r\n* * Hockey sur glace: la Suisse bat logiquement le B\u00e9larus 3-0   \r\n*** Une loi f\u00e9d\u00e9rale pour r\u00e9gler la toujours d\u00e9licate question de l'enseignement des langues en Suisse, plut\u00f4t que laisser les cantons agir \u00e0 leur guise: c'est la proposition du PDC genevois, qui va tenter de faire adopter demain au Grand Conseil une r\u00e9solution intitul\u00e9e \"pour que la d\u00e9fense du f\u00e9d\u00e9ralisme linguistique devienne une priorit\u00e9 politique au Conseil F\u00e9d\u00e9ral\"\r\nProposition sur la table, alors que le parlement thurgovien a confirm\u00e9 la semaine derni\u00e8re vouloir supprimer l'apprentissage du fran\u00e7ais \u00e0 l'\u00e9cole primaire.\r\nBertrand Buchs, d\u00e9put\u00e9 et pr\u00e9sident du PDC genevois\r\n- Vous militez pour transf\u00e9rer au niveau f\u00e9d\u00e9ral le choix des langues dans l'enseignement obligatoire... finalement, c'est accepter de perdre la souverainet\u00e9 des cantons en la mati\u00e8re... La coh\u00e9sion par les langues, c'est plus important \u00e0 vos yeux, que le f\u00e9d\u00e9ralisme ?\r\n\tF\u00e9d\u00e9ralisme, ca fonctionne bien, le PDC nous le dit tout le temps !\r\n-\tPremier pas sur un empi\u00e8tement des pr\u00e9rogatives cantonales sur l'\u00e9cole !\r\n-\tPour ca inqui\u00e8te Gen\u00e8ve, si loin de la suisse al\u00e9manique ?? et si les genevois commen\u00e7aient par davantage parler allemand ??\r\n-\tCe qui compte : c'est le niveau d'allemand \u00e0 la fin de l'\u00e9cole obligatoire, pas le chemin ! chaque canton fait sa cuisine !\r\n-\tLoi = r\u00e9f\u00e9rendum = pente glissante ! et risque de jouer au quitte ou double et tout perdre !\r\n-\tPourquoi ne pas laisser le CF prendre la main ? Berset est tr\u00e8s attentif sur le sujet !\r\n- Pourquoi vous insurger ? En vertu de la souverainet\u00e9 cantonale en mati\u00e8re d'enseignement, Gen\u00e8ve peut bien faire ce qu'il veut apr\u00e8s tout...\r\n- Au final, un canton comme Thurgovie va intensifier les cours de fran\u00e7ais d\u00e8s le secondaire pour avoir un m\u00eame niveau au terme de la scolarit\u00e9 obligatoire... finalement si le r\u00e9sultat est le m\u00eame, c'est le principe qui vous d\u00e9range ? \r\n- Dans votre projet, vous parlez d'un danger pour notre coh\u00e9sion nationale... or on ne peut pas vraiment dire que tous les romands parlent parfaitement l'allemand... \r\n- Apprendre la seconde langue au niveau du primaire ou de secondaire, au fond \u00e7a change quoi si les r\u00e9sultats finaux sont les m\u00eames ?\r\n- L'anglais, c'est l'ouverture au monde, \u00e0 la technologie, etc. vous ne pensez pas que les enfants doivent prioriser cette langue m\u00eame au sein de notre pays ?\r\n- Les romands r\u00e9agissent, les al\u00e9maniques tr\u00e8s peu... pourquoi ? on craint de voir dispara\u00eetre le fran\u00e7ais des programmes al\u00e9maniques ? une forme auto-victimisation ?\r\n- Une \"r\u00e9solution\" au niveau genevois, cela signifie que vous demandez \u00e0 votre Conseil d'Etat d'interpeller le Conseil F\u00e9d\u00e9ral... ce n'est pas un peu l\u00e9ger ? pourquoi ne pas lancer une initiative ou un r\u00e9f\u00e9rendum ? Le PDC suisse vous soutient dans cette d\u00e9marche ?\r\n- Le conseiller f\u00e9d\u00e9ral Alain Berset avait brandi l'an dernier une proposition de loi f\u00e9d\u00e9rale qui obligerait les cantons \u00e0 suivre une directive f\u00e9d\u00e9rale... projet qui avait suscit\u00e9 le toll\u00e9 des cantons concern\u00e9s... en somme, vous recyclez ici sa proposition...\r\nAndrea Caroni, conseiller aux Etats PLR appenzellois\r\n\tInqui\u00e9tude des romands, vous l'entendez ! \r\n-\tLe f\u00e9d\u00e9ralisme a bon dos . les cantons peuvent aussi se tromper ! la CDIP est d\u00e9savou\u00e9e, et c'est l'int\u00e9r\u00eat national qui compte ! sans soigner les \u00e9quilibres linguistiques, la suisse met en danger sa coh\u00e9sion ! willensnation !\r\n-\tComment ne pas y voir une provocation ? \r\n-\tReporter l'enseignement du francais au secondaire, pour mieux l'apprendre ? \u00ab du bullshit \u00bb nous disait dans le texte Darbellay la semaine pass\u00e9e\r\n- Pour vous, la souverainet\u00e9 cantonale l'emporte avant tout sur la question des langues. Vous \u00eates contre une intervention du Conseil f\u00e9d\u00e9ral aupr\u00e8s des cantons. Pourquoi ?\r\n- La libert\u00e9 des cantons, c'est un bien grand mot... s'ils sont peut-\u00eatre souverains en mati\u00e8re d'\u00e9ducation, la votation sur Harmos en 2006, les oblige \u00e0 uniformiser les programmes, notamment sur cette question de l'enseignement des langues. Ils sont libres, mais dans une certaine mesure...!\r\n- La Conf\u00e9d\u00e9ration a tout de m\u00eame le droit d'intervenir pour faire respecter Harmos, la volont\u00e9 populaire et ce qui est \u00e9crit dans la Constitution, non ?\r\n- Permettre que les jeunes g\u00e9n\u00e9rations dialoguent d\u00e8s le plus jeune \u00e2ge dans une langue nationale, ce n'est pas une priorit\u00e9 pour vous ?\r\n- La crainte de voir l'anglais susciter un int\u00e9r\u00eat bien plus large qu'une deuxi\u00e8me langue nationale, ce n'est pas un probl\u00e8me en termes de coh\u00e9sion nationale ?", "alternativeExcerpt": ["La Suisse a fait ce qu'il fallait contre le B\u00e9larus au Championnat du monde \u00e0 Paris. La s\u00e9lection helv\u00e9tique s'est impos\u00e9e 3-0 et reste dans la course aux quarts de finale."], "alternativeTitle": ["Hockey sur glace: la Suisse bat logiquement le B\u00e9larus 3-0 / FOR_2017-05-10T18:16:00_developpement-9", "Forum du 10.05.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8611819.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8590425", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Professeur, CN PLR AR ", "name": "Caroni, Andrea", "type": "Participant"}, {"role": "D\u00e9put\u00e9 PDC et m\u00e9decin rhumatologue ", "name": "Buchs, Bertrand", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8590417"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Vie des gens", "source": "siranau", "title": "La Vie des gens : Victor re\u00e7oit la r\u00e9ponse \u00e0 sa candidature au concours pour la rade de Gen\u00e8ve ", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-F6B66F9D-E249-4677-85CB-361E086D0BF6", "durationSec": 233, "publicationDate": "2017-05-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["La Vie des gens", "La Vie des gens / OTWO_2017-05-10T09:45:00_la-vie-des-gens", "La Vie des gens / OTWO_2017-05-10T09:45:00_la-vie-des-gens"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8571294", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7966497.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Doquin, Julien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8571294", "ece-8571285"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le Journal de 7h : Le Journal de 7h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Coralie Claude", "id": "sound-CA4AFE3D-50B7-4A7D-A3B0-3656AE820F14", "durationSec": 838, "publicationDate": "2017-05-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Chuck Schumer, chef de file de l'opposition d\u00e9mocrate du S\u00e9nat Am\u00e9ricain\r\n\r\n\r\n* Infotrafic: 07:00:01-07:00:24 / * Le Journal de 7h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Coralie Claude (JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL FIN TAPIS) \r\n(JDM JOURNAL FIN TAPIS) \r\n(D7/FBI COMEY FIRED) La Maison Blanche cherche donc un nouveau chef pour le FBI...\r\nDonald Trump a limog\u00e9 cette nuit avec effet imm\u00e9diat James Comey...l'homme qui occupait le poste...\r\nEt ce alors que la police f\u00e9d\u00e9rale enqu\u00eate sur les liens de l'\u00e9quipe Trump avec la Russie...\r\nLa nouvelle a provoqu\u00e9 a fait l'effet d'une bombe.\r\nBonjour Philippe Revaz...\r\n...\r\n...Les d\u00e9mocrates d\u00e9noncent une d\u00e9cision scandaleuse qui rappelle celle de Richard NIXON durant le Watergate. \r\nOn peut parler d'une v\u00e9ritable crise politique aux Etats-Unis.\r\nLa nouvelle a plong\u00e9 dans la stupeur la classe politique americaine. trump - a - os\u00e9. Il a os\u00e9 licencier le chef du FBI malgr\u00e9 l'enorme SOUP\u00e7ON qu'il provoque. S'il avait voulu montrer qu'\u00eel a peur de l'enquete du fbi, il n'aurait pas agi autrement. Officiellement la maison blanche affirme que comey est licenci\u00e9 pour ses manquements dans l'affaire des emails d'hillary clinton l'an dernier, et pas pour l'enquete russe. mais le calendrier est troublant. le licenciement intervient au lendemain d'une audition accablante pour la maison blanche sur ce dossier. Et quelques jours apres que le chef du FBI ait refus\u00e9 de dementir que \u00ab trump lui-meme \u00bb \u00e9tait sujet de l'enquete. \r\nCe soir a washington, on evoque bcp un samedi d'octobre 1973, lorsque le president nixon, avait renvoy\u00e9 le procureur extraoridnaire qui enquetait sur lui. c'\u00e9tait le WATERGATE ; les democrates n'hesitent pas a tirer un parallele. le leader democrate au senat chuck SCHUMER. \r\n MAG schumer\r\nC'est une crise de confiance ebranle le syst\u00e8me politique am\u00e9ericain. Confiance dans le sinstitutions et leur indpedenace. C'est au congres que se jouera le prochain acte. Jusqu'ici les republicains ont toujours suivi donald trump. le suivront-ils encore sur la voie qu'il a emprunt\u00e9e ce soir. C'est la question qui determinera peutetre le destin politique du president trump. \r\nCC: Philippe Revaz...\u00e0 Washington on vous retrouve juste apr\u00e8s ce journal...pour \u00e9voquer justement les cons\u00e9quences politique de cette d\u00e9cision...qui cr\u00e9e donc une onde de choc aux Etats-Unis...\r\nEt c'est d'ailleurs dans ce contexte...que Donald Trump re\u00e7oit Sergue\u00ef Lavrov cet apr\u00e8s-midi \u00e0 la Maison Blanche...\r\nLe pr\u00e9sident am\u00e9ricain avec le chef de la diplomatie russe...\r\nIl s'agit de la rencontre au plus haut niveau entre Moscou et Washington depuis l'arriv\u00e9e au pouvoir de Donald Trump...\r\n(D1/SONDAGE GFS, SUITE)   Rouven Gueissaz ** 67, en direct du studio du Palais F\u00e9d\u00e9ral\r\n***L'autre actualit\u00e9 ce matin c'est notre 2\u00e8me sondage sur la strat\u00e9gie \u00e9nerg\u00e9tique 2050...56% de oui. 37% de non...\r\nselon les calculs de l'institut GFS Berne...\r\nLes partisans font donc toujours la course en t\u00eate...mais le camp du non progresse...\r\nparticuli\u00e8rement en Suisse al\u00e9manique...\r\nRouven Gueissaz on vous retrouve au Palais F\u00e9d\u00e9ral bonjour...\r\n...\r\nCe 2\u00e8me sondage r\u00e9v\u00e8le un R\u00f6stigraben marqu\u00e9. \r\nles suisses romands seraient beaucoup plus verts...plus favorables au tournant \u00e9nerg\u00e9tique que les suisses al\u00e9maniques...\r\nOui, trois quart des Romands glisseraient un oui dans l'urne. Le camp du oui progresse de 6 points par rapport au premier sondage SSR. En Suisse al\u00e9manique, c'est l'inverse. Le camp du non gagne 11 points. Outre-Sarine, la strat\u00e9gie \u00e9nerg\u00e9tique ne convainc aujourd'hui qu'un citoyen sur deux.\r\nCC: Et comment on explique une telle diff\u00e9rence Rouvent?\r\nLes Romands sont plus sensibles \u00e0 l'argument de sortie du nucl\u00e9aire, tandis que les Al\u00e9maniques se d\u00e9chirent sur les co\u00fbts de cette strat\u00e9gie \u00e9nerg\u00e9tique. Et traditionnement, les Suisses romands ont aussi davantage confiance en leurs institutions. Mais au-del\u00e0 de ces constantes historiques, la constellation politique joue \u00e9galement un r\u00f4le.\r\nCC: C'est \u00e0 dire? Le positionnement des partis?\r\nOui. En l'occurence, c'est le PLR qui pourrait d\u00e9tenir la clef du scrutin. En Suisse romande, le PLR est majoritairement acquis \u00e0 la strat\u00e9gie \u00e9nerg\u00e9tique. Tout comme le parti national, qui s'est prononc\u00e9 pour le oui, mais de justesse. Le scepticisme vient de la Suisse allemande, o\u00f9 de nombreuses sections soutiennent le non. Ou s'abstiennent. Comme le PLR zurichois, tiraill\u00e9 entre deux de ses poinds lourds: la conseill\u00e8re nationale Doris Fiala, membre du comit\u00e9 r\u00e9f\u00e9rendaire et le conseiller aux Etats Ruedi Noser, qui, avec son \u00e9tiquette d'entrepreneur, soutient la strat\u00e9gie \u00e9nerg\u00e9tique.\r\nCC: \u00e7a c'est pour le R\u00f6stigraben, mais au-del\u00e0 de \u00e7a Rouven, comment analyser la progression du non et l'effritement du oui?\r\nL'argument le plus polarisant tourne autour du nucl\u00e9aire. Peut-on remplacer les centrales par des \u00e9nergies renouvelables? C'est l'un des enjeux centraux de la votation. La majorit\u00e9 des sond\u00e9s pense que oui, mais l'argument des opposants sur les co\u00fbts porte ses fruits, surtout aupr\u00e8s des ind\u00e9cis et des gens qui ne se r\u00e9clament d'aucuns partis. Aujourd'hui,. le oui reste en t\u00eate, mais l'institut GFS n'exclut pas un revirement total et une victoire du non . Le r\u00e9sultat risque en tous cas d'\u00eatre tr\u00e8s serr\u00e9 le 21 mai prochain.\r\nRouven Gueissaz correspondant au Palais F\u00e9d\u00e9ral...\r\non pr\u00e9cise que ce deuxi\u00e8me sondage a \u00e9t\u00e9 r\u00e9alis\u00e9 par l'institut Gfs.Bern pour le compte de la SSR entre le 25 avril et le 3 mai. mille 410 personnes ont \u00e9t\u00e9 interrog\u00e9es. \r\nLa marge d'erreur et de plus ou moins 2.7%....\r\nnotez qu'un sondage publi\u00e9 aujourd'hui aussi par les journaux du groupe Tamedia montre la m\u00eame tendance...\r\n(11/MARION MARECHAL  PA) Elle se met au vert...\r\nEn France Marion March\u00e9al Le Pen se retire provisoirement de la vie politique..\r\nLa ni\u00e8ce de Marine...petite fille de Jean-Marie...\r\nd\u00e9put\u00e9e FN \u00e0 l'assembl\u00e9e nationale ne briguera pas de nouveau mandat...aux l\u00e9gislatives du mois prochain. \r\nNicolas Vultier elle renonce aussi \u00e0 son poste de pr\u00e9sidente du groupe FN au conseil r\u00e9gional de Provence Alpe C\u00f4te d'Azur....\r\n Dans une lettre publi\u00e9e ce matin dans la presse r\u00e9gionale, Marion Mar\u00e9chal le Pen d\u00e9taille les raisons de ce retrait provisoire. Elle dit vouloir consacrer davantage de temps \u00e0  sa fille et aspire \u00e0 conna\u00eetre autre chose que la politique, elle souhaiterait notamment travailler dans le monde de l'entreprise. Celle qui est l'un des deux seuls \u00e9lus Front National \u00e0 l'assembl\u00e9e nationale avait d\u00e9j\u00e0 fait part d'une certaine lassitude ce printemps. Cette annonce n'est donc pas vraiment une surprise. \r\nTenante de la ligne lib\u00e9rale - conservatrice,  Marion Mar\u00e9chal le Pen n'a pas cach\u00e9 sa d\u00e9ception dimanche dernier au soir des r\u00e9sultats du second tour de la pr\u00e9sidentielle. Elle d\u00e9saprouvait notamment  les tendances gauchisantes du parti d\u00e9fendues par le vice-pr\u00e9sident du FN Florian Philipot. \r\nInterrog\u00e9 par l'AFP, certains \u00e9lus du FN parlent d'un s\u00e9isme politique. Le parti comptait beaucoup sur Marion Mar\u00e9chal Le Pen pour s\u00e9duire l'\u00e9lectorat de droite traditionnel. Elle ne participera pas au processus de r\u00e9novation et \u00e0 la grande transformation du FN promise par Marine Le Pen. C'est une pi\u00e8ce essentielle du jeu FN qui se retire provisoirement. \r\nCC: Et de l'autre c\u00f4t\u00e9 de l'\u00e9quichier...le PS pr\u00e9sentera des candidats dans plus de 400 circonscriptions pour les l\u00e9gislatives...il est pr\u00eat \u00e0 faire alliance avec le France insoumise et la r\u00e9publique en Marche dans les r\u00e9gions o\u00f9 le front national a fait plus de 60%....\r\n(Kurdes armes usa) en bref,  les Etats-Unis fourniront de l'armement aux miliciens kurdes engag\u00e9s en Syrie dans la bataille pour la reprise de Rakka \u00e0 l'Etat islamique.\r\nannonc\u00e9 mardi des responsables am\u00e9ricains.\r\nLa Turquie risque de se f\u00e2cher....elle lie ces combattants au PKK...qu'elle consid\u00e8re comme un groupe terroriste.\r\n(Ordinateur avion) Les autorit\u00e9s am\u00e9ricaines envisagent d'interdire les ordinateurs en cabine \u00e0 bord des avions en provenance d'Europe, \u00e9tendant ainsi une mesure en vigueur sur les vols arrivant de plusieurs pays du Moyen-Orient et d'Afrique, selon un porte-parole minist\u00e9riel.\r\n(Cor\u00e9e) Tout juste \u00e9lu...d\u00e9j\u00e0 en fonction.\r\nLa Cor\u00e9e du Sud s'est donc choisie un nouveau pr\u00e9sident centriste.\r\nMoon Dj\u00e9 Inn...\r\nil remporte le scurtin avec 41% de svoix...devant le candidat du parti conservateurs \r\nLe nouveau pr\u00e9sident sud-cor\u00e9en Moon Jae-In s'est dit pr\u00eat \u00e0 se rendre en Cor\u00e9e du Nord, quelques instants apr\u00e8s son investiture\r\n(BORNET) En Valais....Jean-Marie Bornet se f\u00e9licite de voir le Minist\u00e8re public valaisan abandonner les principaux chefs d'accusation \u00e0 son encontre, soit l'isntigation \u00e0 faux t\u00e9moignage et l'abus d'autorit\u00e9. L'ancien porte-parole de la police valaisanne va par contre faire opposition \u00e0 sa condamnation avec sursis pour avoir pr\u00eat\u00e9 son arme \u00e0 un proche sans avoir demander un permis d'acquisition.\r\n(16/HOCKEY SUISSE-FRANCE PA) En hockey sur glace, la Suisse a perdu son troisi\u00e8me match des championnats du monde hier soir \u00e0 Paris. Elle s'est inclin\u00e9e \u00e0 l'issue des tirs au but 4 \u00e0 3. Il s'agit de la troisi\u00e8me victoire fran\u00e7aise sur la Suisse lors de championnats du monde, apr\u00e8s 2000 et 2012. \r\nEt un joueur fran\u00e7ais \u00e9voluant en Suisse a fait la diff\u00e9rence hier soir.  Alain Th\u00e9voz. \r\n  0'57''\r\nEXTRO : Suisse - Bi\u00e9lorussie, \u00e0 suivre d\u00e8s 16h00 sur RTSdeux. \r\n((Cristobal HUET a \u00e9t\u00e9 le grand artisan de la victoire fran\u00e7aise ! \r\nLe gardien du Lausanne Hockey-Club a sorti le grand jeu dans l'\u00e9preuve de tirs au but en pla\u00e7ant son veto ! Et St\u00e9phane DA COSTA a transform\u00e9 son penalty.  qui prive les Helv\u00e8tes du point bonus. Leonardo GENONI n'est pas \u00ab responsable \u00bb de la d\u00e9faite. m\u00eame si sa responsabilit\u00e9 est engag\u00e9e sur l'\u00e9galisation \u00e0 3 partout. \r\nUne nouvelle fois, les Suisses n'ont pas su concr\u00e9tiser leurs occasions lorsqu'ils dominaient ! L'\u00e9quipe nationale a \u00e9t\u00e9 vuln\u00e9rable dans les situations sp\u00e9ciales : aucun but malgr\u00e9 cinq opportunit\u00e9s. Pire, les Helv\u00e8tes ont conc\u00e9d\u00e9 l'ouverture du score alors qu'ils jouaient \u00e0 5 contre 4. \r\nAux Championnats du monde, les gardiens et l'efficacit\u00e9 sur le power-play d\u00e9cident - souvent - l'issue d'un match. \r\nLa Suisse est d\u00e9sormais condamn\u00e9e \u00e0 engranger des points face \u00e0 la Bi\u00e9lorussie, cet apr\u00e8s-midi, mais aussi face au TOP nations : au Canada, \u00e0 la Finlande ou \u00e0 la R\u00e9publique tch\u00e8que pour se hisser en quarts de finale. \r\nAlain Th\u00e9voz, RTS Sport, Paris))\r\n(Sports) Foot...pas de surprise de derni\u00e8re minute....la Juv\u00e9 file en finale de la champion's ligue....d\u00e9j\u00e0 vainqueur \u00e0 l'aller \u00e0 Monaco...les turinois ont encore gagn\u00e9 2 \u00e0 1 hier soir chez eux...\r\nCe soir le Real Madrid devrait les rejoindre....m\u00eame s'il joue sur le terrain de son rival madril\u00e8ne l'Atletico...le Real compte d\u00e9j\u00e0 3 buts d'avance!\r\nEn hockey sur glace, la Suisse est au pied du mur pour une qualification pour les quarts de finale des championnats du monde de Paris..\r\nParce que nos helv\u00e8tes ont perdu 4 \u00e0 3 aux tirs au but...hier soir face \u00e0 la France. Une qualification passera par une victoire obligatoire contre la Bi\u00e9lorussie cet apr\u00e8s-midi.\r\nEt c'est une page qui se tourne.....le gala de la FIFA, au cours duquel sont d\u00e9cern\u00e9s les prix remis annuellement aux meilleurs joueurs, entra\u00eeneurs et \u00e9quipes, ne sera d\u00e9sormais plus organis\u00e9 \u00e0 Zurich mais \u00e0 Londres. D\u00e9cision...hier....du Conseil de la FIFA. La prochaine c\u00e9r\u00e9monie, qui s'appellera \"The Best FIFA Football Awards\", devrait avoir lieu le 23 octobre.\r\n(D5/CHRONIQUE CINEMA ALIEN) (cf Invit\u00e9 de la r\u00e9daction, les 2 sujets sont li\u00e9s..)\r\nTout autre chose \u00e0 pr\u00e9sent...//on part pour un autre monde...\r\nextrait de la bande-annonce d'Alien Covenant...\r\nLe nouveau volet de la saga Alien sort aujourd'hui (mer) sur les \u00e9crans romands, la suite directe du pr\u00e9c\u00e9dent \u00ab Prometheus \u00bb. \r\nEt c'est \u00e0 nouveau Ridley Scott, auteur du c\u00e9l\u00e8bre \u00e9pisode initial sorti en 1979, qui met en sc\u00e8ne cet \u00ab Alien : Covenant \u00bb\r\nRapfael Wolf...il faut pr\u00e9ciser que \r\nOn pr\u00e9cise que l'action de ce sixi\u00e8me \u00e9pisode se situe avant le tout premier. Rafael Wolf.\r\n  0'56''\r\n((Oui. il met en sc\u00e8ne un \u00e9quipage de colons qui atterrit accidentellement sur une plan\u00e8te en apparence habitable. Et prend une bonne heure avant de faire monter la tension avec l'arriv\u00e9e de quelques monstres hostiles et d'un andro\u00efde qui se r\u00eave en d\u00e9miurge, vouant une jalousie destructrice \u00e0 l'\u00e9gard de ses cr\u00e9ateurs : les hommes.\r\nL'occasion pour Ridley Scott d'esquisser une r\u00e9flexion un peu courte sur la cr\u00e9ation soulign\u00e9e par des r\u00e9f\u00e9rences \u00e0 l'art avec un grand A : la Nativit\u00e9 de Piero Della Francesca, le David de Michel-Ange, l'Or du Rhin de Wagner.\r\nPour le reste, on assiste \u00e0 des p\u00e9rip\u00e9ties \u00e9lim\u00e9es qui provoquent davantage l'ennui que la terreur.\r\nLes personnages sont \u00e0 peine esquiss\u00e9s et n'appellent aucun attachement de la part du spectateur.\r\nL'action prend le dessus sur le suspense.\r\nEt quand enfin, des aliens tels qu'on les conna\u00eet apparaissent, ils ne r\u00e9sistent pas longtemps face \u00e0 une h\u00e9ro\u00efne qui se d\u00e9barrasse de chacun d'eux en moins de dix minutes. Avec elle, le premier Alien aurait \u00e0 peine d\u00e9pass\u00e9 la dur\u00e9e d'un court-m\u00e9trage exp\u00e9ditif. On esp\u00e9rait un film visionnaire. On a droit \u00e0 un beau ratage bien inutile.))\r\n(M\u00e9t\u00e9o) Le soleil promet d'\u00eatre g\u00e9n\u00e9reux...m\u00eame si le matin est plut\u00f4t frileux....avec des gel\u00e9es au sol.\r\n19 \u00e0 22 degr\u00e9s cet apr\u00e8s-midi...enfin des temp\u00e9ratures de saison.\r\nA d\u00e9guster sans mod\u00e9ration avant le retour des nuages, des pluies et des orages pour demain.\r\n(SOUS LA BARRE) \r\n(Fin pub) \r\n(France) Marion Mar\u00e9chal Le Pen, ni\u00e8ce de la candidate d'extr\u00eame droite \u00e0 la pr\u00e9sidentielle fran\u00e7aise et poids lourd de son parti dans le sud-est de la France, se retire provisoirement de la vie politique, selon une lettre \u00e0 para\u00eetre mercredi dans la presse.\r\nCelle qui est l'un des deux seuls \u00e9lus du Front national (FN) \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale, annonce qu'elle \"sort quelque temps\" du monde politique, \"aspirant \u00e0 travailler\" dans \"le monde de l'entreprise\" mais aussi \u00e0 \"consacrer plus de temps\" \u00e0 sa vie familiale, dans ce courrier envoy\u00e9 \u00e0 un quotidien r\u00e9gional.\r\nElle renonce donc \u00e0 briguer un nouveau mandat de d\u00e9put\u00e9e alors que se profilent les \u00e9lections l\u00e9gislatives, les 11 et 18 juin. \r\nPour autant, la petite-fille du fondateur du FN, Jean-Marie Le Pen affirme qu'elle \"ne renonce pas d\u00e9finitivement au combat politique\" : \"je ne pourrai jamais rester indiff\u00e9rente aux souffrances de mes compatriotes\".\r\nPlusieurs \u00e9lus de ce parti d'extr\u00eame droite ont parl\u00e9 \u00e0 l'AFP d'un \"s\u00e9isme\" \u00e0 venir : la jeune \u00e9lue \u00e9tait vue par beaucoup comme une porte d'entr\u00e9e du FN vers l'\u00e9lectorat de droite traditionnel.\r\nMarine Le Pen, largement battue au second tour de la pr\u00e9sidentielle par Emmanuel Macron (66,10% des voix contre 33,90), n'a pas r\u00e9ussi \u00e0 convaincre les ind\u00e9cis de l'entre-deux-tours, notamment au sein de l'\u00e9lectorat de la droite traditionnelle dont le candidat Fran\u00e7ois Fillon avait \u00e9t\u00e9 \u00e9limin\u00e9 au premier tour.\r\nAu soir de la d\u00e9faite, Marion Mar\u00e9chal-Le Pen avait reconnu une \"d\u00e9ception\" et appel\u00e9 \u00e0 une \"r\u00e9flexion\" sur la strat\u00e9gie de sa tante.\r\nLa prestation de Marine Le Pen pendant le d\u00e9bat t\u00e9l\u00e9vis\u00e9 de l'entre-deux-tours a \u00e9t\u00e9 critiqu\u00e9e en interne et sa l\u00e9gitimit\u00e9 remise en question par certains membres du parti, d\u00e9\u00e7us du score final de la candidate qui a n\u00e9anmoins obtenu plus de 10 millions de voix au deuxi\u00e8me tour, un record.\r\nbur-elr/bds\r\nARIS, 9 mai (Reuters) - Le Parti socialiste pr\u00e9sentera des\r\ncandidats dans plus de 400 circonscriptions pour les \u00e9lections\r\nl\u00e9gislatives des 11 et 18 juin, a annonc\u00e9 mardi son premier\r\nsecr\u00e9taire.\r\nJean-Christophe Cambad\u00e9lis a ajout\u00e9 que le PS \u00e9tait pr\u00eat \u00e0\r\ndiscuter d'une candidature unique avec La France insoumise de\r\nJean-Luc M\u00e9lenchon et la R\u00e9publique en marche d'Emmanuel Macron\r\ndans les circonscriptions o\u00f9 le Front national a fait plus de\r\n60% au second tour de l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle.\r\n\"C'est une belle journ\u00e9e pour les socialistes (...) nous\r\navons r\u00e9ussi \u00e0 trouver un chemin commun, m\u00eame s'il y a toujours\r\ndes interrogations\", a-t-il dit lors d'une conf\u00e9rence de presse\r\napr\u00e8s une r\u00e9union des candidats socialistes et l'adoption d'une\r\nplateforme programmatique pour les l\u00e9gislatives.\r\nLes circonscriptions dans lesquelles le PS ne pr\u00e9sentera pas\r\nde candidats sont celles r\u00e9serv\u00e9es \u00e0 ses alli\u00e9s, notamment le\r\nParti radical de gauche et les \u00e9cologistes.\r\n\"L'id\u00e9e est assez simple : le Parti socialiste dans cette\r\ncampagne l\u00e9gislatives sera la gauche constructive et vigilante.\"\r\nPar rapport \u00e0 la possible future majorit\u00e9 pr\u00e9sidentielle,\r\n\"le Parti socialiste sera dans une autonomie constructive, il\r\nveut un dialogue, une ouverture, une gauche sans fronti\u00e8re qui\r\nsoit capable de rassembler les \u00e9nergies\", a poursuivi\r\nJean-Christophe Cambad\u00e9lis\".\r\n(Jean-Baptiste Vey, \u00e9dit\u00e9 par Yves \r\nPARIS - Le pr\u00e9sident \u00e9lu Emmanuel Macron participe \u00e0 Paris \u00e0 une c\u00e9r\u00e9monie comm\u00e9morant l'abolition de l'esclavage aux c\u00f4t\u00e9s du chef de l'Etat fran\u00e7ais sortant Fran\u00e7ois Hollande (09H00), alors que le Parti socialiste, dont le candidat a \u00e9t\u00e9 lamin\u00e9 \u00e0 la pr\u00e9sidentielle, lance sa campagne pour les l\u00e9gislatives de juin. Ce scrutin est crucial pour le centriste Emmanuel Macron qui va devoir obtenir une majorit\u00e9 pour appliquer son programme, dans une France profond\u00e9ment divis\u00e9e.\r\n(France-\u00e9lections-pr\u00e9sidentielle) =(PHOTO+VIDEO)=", "alternativeTitle": ["Le Journal de 7h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Coralie Claude", "Le Journal de 7h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Coralie Claude / JDM_2017-05-10T07:00:00_le-journal-de-7h", "Le Journal de 7h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Coralie Claude / JDM_2017-05-10T07:00:00_le-journal-de-7h"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8590456", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677649.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Claude, Coralie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Wolf, Rafael", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Viscardi, Sandra", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Claude, Coralie", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vultier, Nicolas", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Th\u00e9voz, Alain", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gueissaz, Rouven", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8590456", "ece-8590438"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Une r\u00e9trospective \u00e0 Londres c\u00e9l\u00e8bre les 50 ans du groupe Pink Floyd", "id": "sound-7A5A2C63-6B1D-44D5-A1D4-33673E91B5DC", "durationSec": 187, "publicationDate": "2017-05-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le groupe britannique de rock Pink Floyd sortait son premier single il y a cinquante ans. Pour c\u00e9l\u00e9brer l'\u00e9v\u00e9nement, le \"Victoria and Albert Museum\" de Londres lui consacre une r\u00e9trospective g\u00e9ante r\u00e9alis\u00e9e en collaboration avec les membres restants du groupe.\r\n\r\n* * Une r\u00e9trospective \u00e0 Londres c\u00e9l\u00e8bre les 50 ans du groupe Pink Floyd 12h30: Pink floyd retrospective Londres ILLIC\r\nIl y a cinquante ans.... Pink Floyd... sortait son premier single. \r\nDepuis, le groupe britannique est devenu une formation l\u00e9gendaire du rock. \r\nPour c\u00e9l\u00e9brer l'\u00e9v\u00e9nement.... le \"Victoria and Albert Museum\" de Londres lui consacre une r\u00e9trospective g\u00e9ante.\r\nR\u00e9alis\u00e9e en collaboration avec les membres restants du groupe, l'exposition revient sur la fa\u00e7on dont Pink Floyd a repr\u00e9sent\u00e9 le mouvement psych\u00e9d\u00e9lique, en conciliant musique d'avant-garde et succ\u00e8s de masse. \r\nA Londres...  Catherine Ilic....\r\n mag\r\nExtro : Cette retrospective d\u00e9di\u00e9e \u00e0 Pink Floyd sera visible au \"Victoria and Albert Museum\" de Londres \u00e0 parti de samedi... jusqu'au 1er octobre.", "alternativeExcerpt": ["Le groupe britannique de rock Pink Floyd sortait son premier single il y a cinquante ans. Pour c\u00e9l\u00e9brer l\u2019\u00e9v\u00e9nement, le \"Victoria and Albert Museum\" de Londres lui consacre une r\u00e9trospective g\u00e9ante r\u00e9alis\u00e9e en collaboration avec les membres restants du groupe."], "alternativeTitle": ["Une r\u00e9trospective \u00e0 Londres c\u00e9l\u00e8bre les 50 ans du groupe Pink Floyd  / 12H30_2017-05-10T12:37:00_developpement-8", "Le 12h30 du 10.05.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8610746.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8590408", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ilic, Catherine", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Haltiner, Nadine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8590397"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "GE: Portrait de Carole-Anne Kast, candidate \u00e0 la primaire socialiste pour le Conseil d'Etat", "id": "sound-0412E2EF-62CC-4396-874C-3CE5E4F55F07", "durationSec": 492, "publicationDate": "2017-05-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "A Gen\u00e8ve, le parti socialiste du canton est en pleine \u00e9bullition. Il a ouvert un processus de s\u00e9lection pour d\u00e9terminer les candidats \u00e0 la candidature au Conseil d'Etat en 2018. Le processus s'annonce vif. L'interview de Romain de Carole-Anne Kast, pr\u00e9sidente du PS genevois.\r\n\r\n* * GE: Portrait de Carole-Anne Kast, candidate \u00e0 la primaire socialiste pour le Conseil d'Etat  *** C'est l'avant-dernier volet de notre s\u00e9rie sur les candidats \u00e0 la candidature pour le ticket socialiste au Conseil d'Etat. \r\n6 candidats briguent la candidature et pas des moindres, ce sont tous des poids lourds du parti. Un Congr\u00e8s qui fera son choix ce samedi.\r\nOn a entendu Romain de Sainte-Marie, Thierry Apoth\u00e9loz et Carlo Sommaruga. Place aujourd'hui \u00e0 Carole-Anne Kast.\r\nVous \u00e9tiez la pr\u00e9sidente du PS genevois (une pr\u00e9sidence que vous avez d\u00e9l\u00e9gu\u00e9e le temps de cette candidature), \u00e9galement conseill\u00e8re administrative \u00e0 la commune d'Onex, l'une des plus grandes communes du canton.\r\n- Avant d'entendre votre portrait, quelques mots peut-\u00eatre sur le PS fran\u00e7ais... pour vous cerner aussi... vous venez d'entendre Anissa Barbier sur le PS fran\u00e7ais... parti qui part dans tous les sens... \r\nCe qui nous a frapp\u00e9, c'est que tous les autres venus ici... Thierry Apoth\u00e9loz, Romain de sainte-marie tous pour Beno\u00eet Hamon... Vous aussi?\r\n- explosion du PS... Hier Malek Boutih nous disait qu'on pouvait publier l'avis de d\u00e9c\u00e8s du PS fran\u00e7ais... Erreur d'avoir choisi un candidat aussi \u00e0 gauche? \r\nAvant d'entendre votre portrait,  dites-nous tout d'abord ce qui vous pousse \u00e0 briguer un poste au Conseil d'Etat, c'est devenu trop petit pour vous la commune d'Onex\u00a0?\r\n-\tvous avez assur\u00e9 la pr\u00e9sidence du parti (que vous avez l\u00e2ch\u00e9 le temps de la campagne), c'est un poste qui  permet d'\u00eatre militante, de donner une orientation combative au parti, vous ne craignez pas de devenir soluble au sein du Conseil d'Etat si vous deviez \u00eatre \u00e9lue bien \u00e9videmement? (puisque les \u00e9quilibre resteront vraisemblablement inchang\u00e9s avec une majorit\u00e9 de droite)\u00a0\r\n*** Avec nous \u00e9galement, Sylvie Belzer, de notre bureau genevois, bonsoir.\r\nVous nous dressez le portrait de Carole-Anne Kast, une femme de combat, une militante qui se bat becs et ongles pour d\u00e9fendre ses convictions.\r\nA 42 ans Carole-Anne Kast est tomb\u00e9e tr\u00e8s jeune dans la marmite politique. Des id\u00e9es affirm\u00e9es et un caract\u00e8re bien tremp\u00e9. Successivement conseill\u00e8re municipale,  puis d\u00e9put\u00e9e au Grand conseil, Carole-Anne comme on l'appelle affectueusement \u00e0 Onex, c'est un peu l'enfant de la commune qui a gravi tous les \u00e9chelons politiques, jusqu'\u00e0 se hisser \u00e0 l'ex\u00e9cutif, o\u00f9 elle effectue d\u00e9j\u00e0 son troisi\u00e8me mandat.\r\n*** Une ascension politique qui n'a pourtant pas entam\u00e9 des convictions solidement ancr\u00e9es. \r\nLe social, le logement, la d\u00e9fense des classes populaires. Elle se situe clairement sur l'aile gauche du PS. Et pour ceux qui en douteraient encore, un petit rappel de rouge se retrouve toujours dans l'un de ses accessoires ou de ses v\u00eatements.  \r\n*** Et Carole-Anne Kast c'est une femme qui n'a peur de rien, qui fonce.\r\nUn peu trop au go\u00fbt de certains. \u00ab\u00a0Un TGV social qui vous arrive en plein face et que vous ne pouvez pas \u00e9viter\u00a0\u00bb r\u00e9sume un de ses adversaires politique.  Quelqu'un qui ne l\u00e2che jamais quand elle pense avoir raison, dogmatique pour certains, qui dit haut et fort ce qu'elle pense, trop haut parfois et \u00e7a d\u00e9range. Mais aussi une vraie bosseuse, qui conna\u00eet ses dossiers. Et puis c'est elle aussi qui a \u00ab\u00a0tenu la baraque\u00a0\u00bb pendant les ann\u00e9es Stauffer \u00e0 Onex. Il fallait bien une personnalit\u00e9 comme elle pour tenir t\u00eate au bouillonnant fondateur du MCG.  Deux caract\u00e8res qui ont pourtant r\u00e9ussi \u00e0 trouver un modus vivendi, pendant leurs ann\u00e9es de cohabitation.\r\n*** Des convictions et une combativit\u00e9 qui l'ont \u00e9galement port\u00e9e \u00e0 la pr\u00e9sidence du PS genevois.\r\nUne fonction qui tombait \u00e0 pic pour briguer une place sur le ticket, m\u00eame si elle est en cong\u00e9 de pr\u00e9sidence pendant la campagne. Et pas question de se laisser aller \u00e0 des compromissions, comme sur RIE 3. Signer la Convention pour assurer le projet cantonal c'\u00e9tait vendre son \u00e2me \u00e0 la droite.  Elle en a fait un argument de campagne. La gauche combative de Carole-Anne Kast fait mouche au sein du parti, mais peut-elle s\u00e9duire au del\u00e0? pour reconqu\u00e9rir un deuxi\u00e8me si\u00e8ge au Conseil d'Etat? \r\nQuestions\u00a0:\r\nCarole-Anne Kast\u00a0: combative ou trop combative pour \u00eatre \u00e9lue au Conseil d'Etat, vos positions tranch\u00e9es,  tr\u00e8s gauche, \u00e7a ne risque pas de vous jouer un tour\u00a0?\r\n- vous \u00eates l'anti-Macron?\r\n-\tLa gauche restera a priori minoritaire dans le prochain gouvernement (la majorit\u00e9 de droite ne devrait pas changer). Dans l'hypoth\u00e8se o\u00f9 vous seriez \u00e9lue, vous devrez vous montrer coll\u00e9giale, \u00eatre solidaire d'un gouvernement dont vous ne partagez pas forc\u00e9ment les positions\u00a0?(ce n'est pas le cas \u00e0 Onex o\u00f9 la gauche est majoritaire 1PS, 1 Verts, 1 PLR)\r\n-\tVous avez une exp\u00e9rience d'ex\u00e9cutif dans une grande commune comme Onex, commune aussi assez difficile socialement, mais d'autres candidats ont \u00e9galement ce parcours (Thierry Apoth\u00e9loz \u00e0 Vernier ou Sandrine Salerno en ville de Gen\u00e8ve) et ils ont un profil plus consensuel, c'est un atout pour rallier des suffrages hors du parti pour le Conseil d'Etat\u00a0?\r\n-\tFonceuse, vous ne l\u00e2chez jamais quand vous pensez avoir raison.  est-ce que vous ne faites pas un peu peur parfois\u00a0?\r\n-\tRIE 3. Vous avez dit votre opposition au projet cantonal et au projet f\u00e9d\u00e9ral. Vous en avez fait un argument de campagne et les votations de f\u00e9vrier vous ont confort\u00e9e dans votre position. C'est un argument qui va faire mouche au sein du parti\u00a0?\r\n-\tD'autres ont plaid\u00e9 pour une attitude plus consensuelle, d\u00e9fendant le projet cantonal de RIE 3 (c'est le cas de Sandrine Salerno et de Thierry Apoth\u00e9loz), ils sont plus susceptibles de rallier des voix \u00e0 droite,  les militants vont en tenir compte \u00e0 votre avis\u00a0?\r\n-\tDans un ex\u00e9cutif communal, on s'occupe de probl\u00e9matiques tr\u00e8s terre-\u00e0 terre souvent. Au niveau cantonal, il faut une vision politique, est-ce que vous l'avez\u00a0?\r\n-\tVos mod\u00e8les de Conseiller d'Etat, c'est Micheline Calmy-Rey et Pierre-Yves Maillard (d\u00e9claration dans le Courrier). mais Pierre-Yves Maillard a  par exemple soutenu le projet vaudois de RIE3. il a pactis\u00e9 avec la droite.", "alternativeExcerpt": ["A Gen\u00e8ve, le parti socialiste du canton est en pleine \u00e9bullition. Il a ouvert un processus de s\u00e9lection pour d\u00e9terminer les candidats \u00e0 la candidature au Conseil d\u2019Etat en 2018. Le processus s\u2019annonce vif. L'interview de Romain de Carole-Anne Kast, pr\u00e9sidente du PS genevois."], "alternativeTitle": ["GE: Portrait de Carole-Anne Kast, candidate \u00e0 la primaire socialiste pour le Conseil d'Etat / FOR_2017-05-10T18:12:00_developpement-7", "Forum du 10.05.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/7286348.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8590425", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Pr\u00e9sidente (2014), conseil administratif", "name": "Kast, Carole-Anne", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8590421"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "R\u00e9flexions", "source": "siranau", "title": "R\u00e9flexions : baisse de la prime maladie via le sport ", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-CA18D61B-C2F2-449B-B6A8-3B7AF90CCA56", "durationSec": 146, "publicationDate": "2017-05-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["prime", "maladie", "sport"], "alternativeTitle": ["R\u00e9flexions", "R\u00e9flexions / OTWO_2017-05-10T09:15:00_reflexions", "R\u00e9flexions / OTWO_2017-05-10T09:15:00_reflexions"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8571297", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7966459.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Doquin, Julien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8571297", "ece-8571290"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Truc du jour", "source": "siranau", "title": "Le truc du jour 10.05.2017", "id": "sound-DC039F40-A092-439E-9EA1-3BEF97C40D76", "durationSec": 110, "publicationDate": "2017-05-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Le truc du jour", "Le truc du jour / OTWO_2017-05-10T10:45:00_le-truc-du-jour", "Le truc du jour / OTWO_2017-05-10T10:45:00_le-truc-du-jour"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8607527", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8607293.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8607527", "ece-8607526"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "ANGELE, \"DUBLINEE\": Terminus Milan-Centrale : 3/5", "id": "sound-BE9BFFD2-91E4-4067-B283-95432227AC4E", "durationSec": 1571, "publicationDate": "2017-05-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Marti, V\u00e9ronique;Giouse, Marc\r\nContributeurs hors th\u00e9saurus : Marti, V\u00e9ronique;Giouse, Marc\r\n3/5\r\nLa reporter de Vacarme retrouve Ang\u00e8le \u00e0 Milan, deux jours apr\u00e8s son arrestation. Livr\u00e9e \u00e0 elle-m\u00eame \u00e0 son arriv\u00e9e en Italie, elle a pu trouver un toit  la premi\u00e8re nuit gr\u00e2ce aux conseils d'autres r\u00e9fugi\u00e9s errant chaque jour aux abords de la gare Centrale. Ses bagages ne l'ont pas suivie depuis Zurich o\u00f9 elle a embarqu\u00e9 la veille. Elle porte le m\u00eame surv\u00eatement depuis 48 heures, et n'a que 30 francs suisses en poche.\r\nReportage: V\u00e9ronique Marti\r\nR\u00e9alisation: Jean-Daniel Mottet\r\nProduction: Marc Giouse\r\n\r\n* Infotrafic: 13:29:31-13:29:58 / * 3/5\r\nLa reporter de Vacarme retrouve Ang\u00e8le \u00e0 Milan, deux jours apr\u00e8s son arrestation. Livr\u00e9e \u00e0 elle-m\u00eame \u00e0 son arriv\u00e9e en Italie, elle a pu trouver un toit  la premi\u00e8re nuit gr\u00e2ce aux conseils d'autres r\u00e9fugi\u00e9s errant chaque jour aux abords de la gare Centrale. Ses bagages ne l'ont pas suivie depuis Zurich o\u00f9 elle a embarqu\u00e9 la veille. Elle porte le m\u00eame surv\u00eatement depuis 48 heures, et n'a que 30 francs suisses en poche.\r\nReportage: V\u00e9ronique Marti\r\nR\u00e9alisation: Jean-Daniel Mottet\r\nProduction: Marc Giouse", "alternativeTitle": ["Vacarme du 10.05.2017", "ANGELE, \"DUBLINEE\": Terminus Milan-Centrale / VAC_2017-05-10T13:04:15_vacarme", "Vacarme du 10.05.2017", "ANGELE, \"DUBLINEE\": Terminus Milan-Centrale / VAC_2017-05-10T13:04:15_vacarme"], "alternativeExcerpt": ["3/5\nLa reporter de Vacarme retrouve Ang\u00e8le \u00e0 Milan, deux jours apr\u00e8s son arrestation. Livr\u00e9e \u00e0 elle-m\u00eame \u00e0 son arriv\u00e9e en Italie, elle a pu trouver un toit  la premi\u00e8re nuit gr\u00e2ce aux conseils d\u02b9autres r\u00e9fugi\u00e9s errant chaque jour aux abords de la gare Centrale. Ses bagages ne l\u02b9ont pas suivie depuis Zurich o\u00f9 elle a embarqu\u00e9 la veille. Elle porte le m\u00eame surv\u00eatement depuis 48 heures, et n\u02b9a que 30 francs suisses en poche.\n\nReportage: V\u00e9ronique Marti\nR\u00e9alisation: Jean-Daniel Mottet\nProduction: Marc Giouse", "3/5\nLa reporter de Vacarme retrouve Ang\u00e8le \u00e0 Milan, deux jours apr\u00e8s son arrestation. Livr\u00e9e \u00e0 elle-m\u00eame \u00e0 son arriv\u00e9e en Italie, elle a pu trouver un toit  la premi\u00e8re nuit gr\u00e2ce aux conseils d\u02b9autres r\u00e9fugi\u00e9s errant chaque jour aux abords de la gare Centrale. Ses bagages ne l\u02b9ont pas suivie depuis Zurich o\u00f9 elle a embarqu\u00e9 la veille. Elle porte le m\u00eame surv\u00eatement depuis 48 heures, et n\u02b9a que 30 francs suisses en poche.\n\nReportage: V\u00e9ronique Marti\nR\u00e9alisation: Jean-Daniel Mottet\nProduction: Marc Giouse"], "imageURL": "//www.rts.ch/8591234.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8571574", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-8571574", "ece-8571573"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "source": "siranau", "title": "Happy Pics2 : \"Lost in Infinity Split\" par Magnus Sodamin", "id": "sound-996BA9E0-DB27-4668-B271-A2E6D541734E", "durationSec": 176, "publicationDate": "2017-05-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Marquet, Mickael\r\nQuand des d\u00e9esses cosmiques jouent aux cam\u00e9l\u00e9ons dans un ouvre gigantesque de l'artiste Magnus Sodamin, c'est le projet \"Lost in Infinity Split\" d'Alex Markow Photography. Dans une semi-obscurit\u00e9 des millions de taches fluorescentes vont appara\u00eetre, relev\u00e9es par de la lumi\u00e8re noire.\r\nCette fusion entre les tableaux de Magnus et le camouflage des mod\u00e8les d'Alex offre un spectacle surr\u00e9aliste, magique et l\u00e9g\u00e8rement \u00e9rotique.", "alternativeExcerpt": ["Quand des d\u00e9esses cosmiques jouent aux cam\u00e9l\u00e9ons dans un \u0153uvre gigantesque de l'artiste Magnus Sodamin, c'est le projet \"Lost in Infinity Split\" d'Alex Markow Photography. Dans une semi-obscurit\u00e9 des millions de taches fluorescentes vont appara\u00eetre, relev\u00e9es par de la lumi\u00e8re noire.\n\nCette fusion entre les tableaux de Magnus et le camouflage des mod\u00e8les d\u2019Alex offre un spectacle surr\u00e9aliste, magique et l\u00e9g\u00e8rement \u00e9rotique.", "Quand des d\u00e9esses cosmiques jouent aux cam\u00e9l\u00e9ons dans un \u0153uvre gigantesque de l'artiste Magnus Sodamin, c'est le projet \"Lost in Infinity Split\" d'Alex Markow Photography. Dans une semi-obscurit\u00e9 des millions de taches fluorescentes vont appara\u00eetre, relev\u00e9es par de la lumi\u00e8re noire.\n\nCette fusion entre les tableaux de Magnus et le camouflage des mod\u00e8les d\u2019Alex offre un spectacle surr\u00e9aliste, magique et l\u00e9g\u00e8rement \u00e9rotique.", "Quand des d\u00e9esses cosmiques jouent aux cam\u00e9l\u00e9ons dans un \u0153uvre gigantesque de l'artiste Magnus Sodamin, c'est le projet \"Lost in Infinity Split\" d'Alex Markow Photography. Dans une semi-obscurit\u00e9 des millions de taches fluorescentes vont appara\u00eetre, relev\u00e9es par de la lumi\u00e8re noire.\n\nCette fusion entre les tableaux de Magnus et le camouflage des mod\u00e8les d\u2019Alex offre un spectacle surr\u00e9aliste, magique et l\u00e9g\u00e8rement \u00e9rotique."], "alternativeTitle": ["\"Lost in Infinity Split\" par Magnus Sodamin", "\"Lost in Infinity Split\" par Magnus Sodamin / HAP_2017-05-10T18:40:00_happy-pics", "\"Lost in Infinity Split\" par Magnus Sodamin / HAP_2017-05-10T18:40:00_happy-pics"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8571327", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5630108.image", "variantIds": ["ece-8571327", "ece-8571321"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Bille en t\u00eate", "source": "siranau", "title": "Bille engraisse? (3/10)", "id": "sound-3C715239-DDD1-4DC3-BDFF-A25DC3E1ACC7", "durationSec": 1697, "publicationDate": "2017-05-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "De l'exceptionnel, de l'in\u00e9dit, de l'insolite, Duja mais vu, Bille en T\u00eate sous la f\u00e9rule de l'aventurier du go\u00fbt Philippe Ligron, vous invite deux semaines \u00e0 Patmos.\r\nDix \u00e9missions h\u00e9donistes \u00e0 la distribution mythique:\r\n-Dorian Amar, dans le r\u00f4le de l'oenologue \u00e9picurien et alchimiste d'un breuvage orang\u00e9 hell\u00e8nelv\u00e9tique!\r\n-Josef Zysziadis, dans le r\u00f4le du Patriarche, nom d'une pipe en Zeus!\r\n-Arthur Auderset, dans le r\u00f4le d'Icare Naval, l'\u00e9claireur de la nuit!\r\n-Corinne Bodmer, dans le r\u00f4le de la Sir\u00e8ne d'Eole!\r\n-Giorgios Pos\u00e9idon, d\u00e9pollueur de mer, musicien, et Don Quichotte \u00e0 ses heures!\r\n-Aristidis Miaoulis, fromager grec de Moudon et Bacchus poilu aux senteurs printani\u00e8res!\r\nAinsi qu'une multitude de figures mythologiques, telles que Iota de Thessalonique, Clairette de la Lune, l'Agneau de Dieu, St-Jean et Dyonisos. \u00c0 moelle.\r\nUn voyage culinaire, culturel, vinophilosophique et mystique sur une \u00eele myst\u00e9rieuse o\u00f9 se trouve le Domaine de l'Apocalypse:\r\nPatmos du Dod\u00e9can\u00e8se!\r\nDeux semaines durant, venez go\u00fbter avec nous \u00e0 la Patmospitalit\u00e9!\r\nYamas!\r\n\r\n* * De l'exceptionnel, de l'in\u00e9dit, de l'insolite, Duja mais vu, Bille en T\u00eate sous la f\u00e9rule de l'aventurier du go\u00fbt Philippe Ligron, vous invite deux semaines \u00e0 Patmos.\r\nDix \u00e9missions h\u00e9donistes \u00e0 la distribution mythique:\r\n-Dorian Amar, dans le r\u00f4le de l'oenologue \u00e9picurien et alchimiste d'un breuvage orang\u00e9 hell\u00e8nelv\u00e9tique!\r\n-Josef Zysziadis, dans le r\u00f4le du Patriarche, nom d'une pipe en Zeus!\r\n-Arthur Auderset, dans le r\u00f4le d'Icare Naval, l'\u00e9claireur de la nuit!\r\n-Corinne Bodmer, dans le r\u00f4le de la Sir\u00e8ne d'Eole!\r\n-Giorgios Pos\u00e9idon, d\u00e9pollueur de mer, musicien, et Don Quichotte \u00e0 ses heures!\r\n-Aristidis Miaoulis, fromager grec de Moudon et Bacchus poilu aux senteurs printani\u00e8res!\r\nAinsi qu'une multitude de figures mythologiques, telles que Iota de Thessalonique, Clairette de la Lune, l'Agneau de Dieu, St-Jean et Dyonisos. \u00c0 moelle.\r\nUn voyage culinaire, culturel, vinophilosophique et mystique sur une \u00eele myst\u00e9rieuse o\u00f9 se trouve le Domaine de l'Apocalypse:\r\nPatmos du Dod\u00e9can\u00e8se!\r\nDeux semaines durant, venez go\u00fbter avec nous \u00e0 la Patmospitalit\u00e9!\r\nYamas!", "alternativeTitle": ["Bille en t\u00eate du 10.05.2017", "Bille engraisse? (3/10) / BIL_2017-05-10T09:31:30_bille-en-tete", "Bille en t\u00eate du 10.05.2017", "Bille engraisse? (3/10) / BIL_2017-05-10T09:31:30_bille-en-tete"], "alternativeExcerpt": ["De l'exceptionnel, de l'in\u00e9dit, de l'insolite, Duja mais vu, Bille en T\u00eate sous la f\u00e9rule de l'aventurier du go\u00fbt Philippe Ligron, vous invite deux semaines \u00e0 Patmos.\nDix \u00e9missions h\u00e9donistes \u00e0 la distribution mythique:\n-Dorian Amar, dans le r\u00f4le de l'oenologue \u00e9picurien et alchimiste d'un breuvage orang\u00e9 hell\u00e8nelv\u00e9tique!\n\n-Josef Zysziadis, dans le r\u00f4le du Patriarche, nom d'une pipe en Zeus!\n\n-Arthur Auderset, dans le r\u00f4le d'Icare Naval, l'\u00e9claireur de la nuit!\n\n-Corinne Bodmer, dans le r\u00f4le de la Sir\u00e8ne d'Eole!\n\n-Giorgios Pos\u00e9idon, d\u00e9pollueur de mer, musicien, et Don Quichotte \u00e0 ses heures!\n\n-Aristidis Miaoulis, fromager grec de Moudon et Bacchus poilu aux senteurs printani\u00e8res!\n\nAinsi qu'une multitude de figures mythologiques, telles que Iota de Thessalonique, Clairette de la Lune, l'Agneau de Dieu, St-Jean et Dyonisos. \u00c0 moelle.\nUn voyage culinaire, culturel, vinophilosophique et mystique sur une \u00eele myst\u00e9rieuse o\u00f9 se trouve le Domaine de l'Apocalypse:\nPatmos du Dod\u00e9can\u00e8se!\nDeux semaines durant, venez go\u00fbter avec nous \u00e0 la Patmospitalit\u00e9!\nYamas!", "De l'exceptionnel, de l'in\u00e9dit, de l'insolite, Duja mais vu, Bille en T\u00eate sous la f\u00e9rule de l'aventurier du go\u00fbt Philippe Ligron, vous invite deux semaines \u00e0 Patmos.\nDix \u00e9missions h\u00e9donistes \u00e0 la distribution mythique:\n-Dorian Amar, dans le r\u00f4le de l'oenologue \u00e9picurien et alchimiste d'un breuvage orang\u00e9 hell\u00e8nelv\u00e9tique!\n\n-Josef Zysziadis, dans le r\u00f4le du Patriarche, nom d'une pipe en Zeus!\n\n-Arthur Auderset, dans le r\u00f4le d'Icare Naval, l'\u00e9claireur de la nuit!\n\n-Corinne Bodmer, dans le r\u00f4le de la Sir\u00e8ne d'Eole!\n\n-Giorgios Pos\u00e9idon, d\u00e9pollueur de mer, musicien, et Don Quichotte \u00e0 ses heures!\n\n-Aristidis Miaoulis, fromager grec de Moudon et Bacchus poilu aux senteurs printani\u00e8res!\n\nAinsi qu'une multitude de figures mythologiques, telles que Iota de Thessalonique, Clairette de la Lune, l'Agneau de Dieu, St-Jean et Dyonisos. \u00c0 moelle.\nUn voyage culinaire, culturel, vinophilosophique et mystique sur une \u00eele myst\u00e9rieuse o\u00f9 se trouve le Domaine de l'Apocalypse:\nPatmos du Dod\u00e9can\u00e8se!\nDeux semaines durant, venez go\u00fbter avec nous \u00e0 la Patmospitalit\u00e9!\nYamas!"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8571588", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197812.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Duja", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ligron, Philippe", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Duja", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ligron, Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8571588", "ece-8571587"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Th\u00e9matique", "source": "siranau", "title": "La th\u00e9matique : Cin\u00e9ma - \"A German Life\" de Christian Kermer et \"Un profil pour deux\" de St\u00e9phane Robelin", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-40418147-52E7-4D4F-A4B4-1C7A0240D693", "durationSec": 286, "publicationDate": "2017-05-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Du lourd et du l\u00e9ger.", "alternativeExcerpt": ["Du lourd et du l\u00e9ger.", "Du lourd et du l\u00e9ger.", "Du lourd et du l\u00e9ger."], "alternativeTitle": ["Cin\u00e9ma - \"A German Life\" de Christian Kermer et \"Un profil pour deux\" de St\u00e9phane Robelin", "Cin\u00e9ma - \"A German Life\" de Christian Kermer et \"Un profil pour deux\" de St\u00e9phane Robelin / RVA3_2017-05-10T08:14:14_la-thematique", "Cin\u00e9ma - \"A German Life\" de Christian Kermer et \"Un profil pour deux\" de St\u00e9phane Robelin / RVA3_2017-05-10T08:14:14_la-thematique"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8571372", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8256738.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Sermet, Jorris", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Morey, Viviane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Moreillon, Beno\u00eet", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Flament, Anne", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Dormond, Laurent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Burri, Julien", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Evard, Julie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8571372", "ece-8571356"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Le camp du non \u00e0 la strat\u00e9gie \u00e9nerg\u00e9tique 2050 gagne du terrain", "id": "sound-1EBBC41A-7909-4398-AECF-1F0B26D4F4B5", "durationSec": 822, "publicationDate": "2017-05-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le soutien \u00e0 la strat\u00e9gie \u00e9nerg\u00e9tique 2050, soumise au vote populaire le 21 mai, s'\u00e9rode, selon un sondage publi\u00e9 mercredi. D\u00e9bat entre les conseillers nationaux Ad\u00e8le Thorens (Verts/VD) et Beno\u00eet Genecand (PLR/GE).\r\n\r\n* * Le camp du non \u00e0 la strat\u00e9gie \u00e9nerg\u00e9tique 2050 gagne du terrain  \r\nRien n'est fait pour la strat\u00e9gie \u00e9nergie 2050 du conseil f\u00e9d\u00e9ral. Le camps des partisans peut m\u00eame nourrir quelques inqui\u00e9tudes ! Car le soutien au projet s'\u00e9rode, selon notre sondage SSR-GFS, publi\u00e9 ce matin. \r\nLe oui est encore devant, mais plus qu'\u00e0 56%, le non est pass\u00e9 \u00e0 37%, il reste encore grosso modo 10% d'ind\u00e9cis. Du coup pour GFS, le Oui est probable, mais attention : la dynamique est d\u00e9sormais n\u00e9gative, un refus est envisageable, d'autant que la double majorit\u00e9 n'est pas n\u00e9cessaire. Et cela m\u00eame si la Suisse romande se d\u00e9marque par son fort soutien.  \r\nIl reste 10 jours avant le vote, le 21 mai prochain. Tout est ouvert, et on en d\u00e9bat avec 2 invit\u00e9s\r\nAd\u00e8le Thorens, CN V VD\r\n-\tAppui important du parlement ; tous les partis favorables sauf l'UDC ; economiesuisse et usam avec vous, Doris Leuthard en mode machine \u00e9lectorale .. et malgr\u00e9 tout, 10 jours avant, le sc\u00e9nario d'un rejet est s\u00e9rieux !! vous passez \u00e0 c\u00f4t\u00e9 de votre campagne ?? \r\n-\tConstat : vous n'avez pas lev\u00e9 les doutes sem\u00e9s par les opposants, sur le trop-plein de subventions, sur les importations massives, et sur les risques de p\u00e9nuries !\r\n-\tStrat\u00e9gie = Importations massives !\r\n-\tCentrales \u00e0 charbon, on en parle peu . mais ce n'est pas exclu !\r\n-\t700-800 \u00e9oliennes . grossi\u00e8re erreur ?\r\n-\tG\u00e9n\u00e9rer de l'emploi ?? vraiment ?? en l'a lu ces jours : le solaire n'est pas si rentable pour les entreprises, compliqu\u00e9 d'\u00eatre comp\u00e9titif surtout que l'int\u00e9r\u00eat diminue pour les grosses exploitations (baisse de la RPC)\r\n-\tBugnon ce matin : tout est calibr\u00e9 sur les propri\u00e9taires, qui investissent mais transfert le co\u00fbt sur le prix des loyers ! la transition se fait sur le dos des gens modestes, des locataires, est-ce vraiment normal ??  \r\nBenoit Genecand, CN PLR GE\r\n-\tSc\u00e9nario vignette : projet du CF, soutenu par le parlement, attaqu\u00e9 uniquement par l'UDC ; campagne \u00e9motionnelle, ou on s\u00e8me le doute . au final ca \u00e9t\u00e9 refus\u00e9 ! on est dans la m\u00eame configuration ??\r\n-\tComment avancer sans subventions ?? coup de pouce indispensable, et limit\u00e9 dans le temps !!\r\n-\tRisque de p\u00e9nuries : vous voulez faire peur ?? \r\n-\t2 mots sur la campagne : bcp de faits alternatifs, de chiffres non av\u00e9r\u00e9s, d'exag\u00e9rations . est-ce que la d\u00e9mocratie suisse en sortirait vraiment grandie ?\r\n-\tSi rejet : grosse phase d'incertitude pour l'\u00e9conomie, comment allez-vous rassurer les milieux \u00e9co ?? d'ailleurs ils ne vous suivent pas !! (sauf les gros producteurs)\r\n-\tQuestion concr\u00e8te : un particulier qui veut installer des panneaux sur son toi, que doit-il voter ?? \r\n-\tDoris Leuthard dans cette campagne ?? appr\u00e9ciation ??\r\n-\tLe PLR : compl\u00e8tement divis\u00e9 sur cet objet, pas tr\u00e8s glorieux .", "alternativeExcerpt": ["Le soutien \u00e0 la strat\u00e9gie \u00e9nerg\u00e9tique 2050, soumise au vote populaire le 21 mai, s\u2019\u00e9rode, selon un sondage publi\u00e9 mercredi. D\u00e9bat entre les conseillers nationaux Ad\u00e8le Thorens (Verts/VD) et Beno\u00eet Genecand (PLR/GE)."], "alternativeTitle": ["Le camp du non \u00e0 la strat\u00e9gie \u00e9nerg\u00e9tique 2050 gagne du terrain / FOR_2017-05-10T18:04:00_developpement-3", "Forum du 10.05.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8165217.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8590425", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Co-pr\u00e9sidente des Verts Suisses, CN verte ", "name": "Thorens, Ad\u00e8le", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller National PLR Ge, D\u00e9put\u00e9 au Grand Conseil GE", "name": "Genecand, Beno\u00eet", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8590418"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Donald Trump a-t-il commis une erreur fatale en renvoyant le directeur du FBI?", "id": "sound-78D9F14E-5A9B-4B39-A240-14B42E5E260F", "durationSec": 237, "publicationDate": "2017-05-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Laurence Nardon... responsable du programme \"Am\u00e9rique du Nord\" \u00e0 l'Institut fran\u00e7ais des Relations internationales\r\nLe licenciement du chef du FBI par Donald Trump a \u00e9t\u00e9 plusieurs fois compar\u00e9 au scandale du Watergate en 1973, qui avait entra\u00een\u00e9 la chute du pr\u00e9sident Nixon. Interview de Laurence Nardon, responsable du programme \"Am\u00e9rique du Nord\" \u00e0 l'Institut fran\u00e7ais des relations internationales (IFRI).\r\n\r\n* * Donald Trump a-t-il commis une erreur fatale en renvoyant le directeur du FBI? 12h30: ITV CASPI Trump irr\u00e9parable HABAY\r\nEt alors que cette rencontre au sommet est pr\u00e9vue cet apr\u00e8s-midi, \u00e0 Washington des \u00e9lus d\u00e9mocrates n'h\u00e9stite pas \u00e0 comparer le licenciement du chef du FBI \u00e0 la d\u00e9cision de Richard Nixon de limoger en 1973 le magistrat qui enqu\u00eatait sur le scandale du Watergate. L'affaire avait entra\u00een\u00e9 \u00e0 l'\u00e9poque la chute du pr\u00e9sident.\r\nDonald Trump a-t-il donc commis une erreur grave? \r\nAlexandre Habay a pos\u00e9 la question \u00e0 Laurence Nardon... responsable du programme \"Am\u00e9rique du Nord\" \u00e0 l'Institut fran\u00e7ais des Relations internationales. \r\nD + 3'30\r\nLaurence Nardon au micro d'Alexandre Habay.", "alternativeExcerpt": ["Le licenciement du chef du FBI par Donald Trump a \u00e9t\u00e9 plusieurs fois compar\u00e9 au scandale du Watergate en 1973, qui avait entra\u00een\u00e9 la chute du pr\u00e9sident Nixon. Interview de Laurence Nardon, responsable du programme \"Am\u00e9rique du Nord\" \u00e0 l'Institut fran\u00e7ais des relations internationales (IFRI)."], "alternativeTitle": ["Donald Trump a-t-il commis une erreur fatale en renvoyant le directeur du FBI? / 12H30_2017-05-10T12:31:00_developpement-2", "Le 12h30 du 10.05.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8610724.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8590408", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Habay, Alexandre", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Haltiner, Nadine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8590395"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "L'organisation internationale Mercy Ships rel\u00e8ve le d\u00e9fi de l'acc\u00e8s \u00e0 la sant\u00e9 en Afrique", "id": "sound-C3ACBE33-8710-4CD2-B5AD-04C70A4F7064", "durationSec": 293, "publicationDate": "2017-05-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Pierre Christ, membre du conseil de l'organisation, \"Mercy Ships\"\r\nL'organisation internationale \"Mercy Ships\", n\u00e9e \u00e0 Lausanne, sp\u00e9cialis\u00e9e dans le domaine de la chirurgie, sillonne les c\u00f4tes africaines avec un bateau-h\u00f4pital depuis plus de trente ans. Elle intervient dans des pays o\u00f9 le syst\u00e8me de sant\u00e9 est d\u00e9faillant, voire quasi-inexistant.\r\n\r\n* Infotrafic: 08:22:41-08:22:56 / * L'organisation internationale Mercy Ships rel\u00e8ve le d\u00e9fi de l'acc\u00e8s \u00e0 la sant\u00e9 en Afrique LANCEMENT 3 / MERCY SHIPS\r\n***Il y a quelques mois, nous vous parlions du d\u00e9fi de l'acc\u00e8s \u00e0 la sant\u00e9 lors d'une semaine sp\u00e9ciale que nous avions consacr\u00e9e au sujet. D\u00e9fi d'autant plus grand dans les pays o\u00f9 le syst\u00e8me de sant\u00e9 est d\u00e9faillant, voire quasi-inexistant,\r\ncomme dans certains pays d'Afrique, par exemple.\r\nUn d\u00e9fi auquel s'est attaqu\u00e9 l'organisation \"Mercy Ships\", les \"bateaux de l'espoir\", en fran\u00e7ais.\r\nS\u00e9verine Ambrus, cette organisation internationale n\u00e9e \u00e0 Lausanne, sillonne les c\u00f4tes africaines avec un bateau-h\u00f4pital, sp\u00e9cialis\u00e9 dans le domaine de la chirurgie...\r\n Severine Ambrus DIR ST LS\r\nL'Africa Mercy, c'est le nom de ce navire,\r\n qui r\u00e9unit les meilleurs sp\u00e9cialistes dans les diff\u00e9rentes domaines de la chirurgie.\r\nLe bateau est en mission actuellement dans le port de Cotonou au B\u00e9nin.\r\nA son bord, j'ai pu joindre Pierre Christ, membre du conseil de l'organisation, \"Mercy Ships\".\r\n  DIGAS 1/5 - 0'49''\r\n***Renforcer les capacit\u00e9s et traiter aussi bien s\u00fbr la population..\r\nEt la demande,  m'expliquait Pierre Christ,\r\n est tr\u00e8s importantes dans tous les domaines de la chirurgie pratiqu\u00e9s \u00e0 bord.\r\n  DIGAS 2/5 - 0'28''\r\n***Ce choix de se concentrer sur la chirurgie s'est impos\u00e9, S\u00e9verine, d\u00e8s les d\u00e9buts de l'organisation.\r\nParce que la chirurgie  est l'un des domaines  o\u00f9 les manques sont particuli\u00e8rement importants \r\ndans les pays dont les infrastuctures de sant\u00e9 sont peu ou pas d\u00e9velopp\u00e9es.\r\n  DIGAS 3/5 - 0'36''\r\nEn trente ans, depuis la cr\u00e9ation de Mercy Ships,\r\nles membres de l'organistaion ont observ\u00e9, tout de m\u00eame,\r\n des \u00e9volutions dans certains pays,.\r\nDes structures se sont peu \u00e0 peu d\u00e9velopp\u00e9es,\r\n la formation s'est am\u00e9lior\u00e9e mais cette mission de  formation reste une priorit\u00e9.\r\nFormation des chirurgiens eux m\u00eames,\r\ncomme du reste du personnel soignant.\r\n  DIGAS 4/5 - 0'21''\r\nEt quel est le pays o\u00f9 va le navire-h\u00f4pital apr\u00e8s le B\u00e9nin?\r\nLa mission  \u00e0 Cotonou se termine en juin. Elle aura dur\u00e9 pr\u00e8s d'un an.\r\nMais le bateau ne va pas tarder \u00e0 repartir.\r\n  DIGAS 5/5 - 0'40''\r\nPierre Christ, membre de l'ONG Mercy Ship, joint depuis le navire-h\u00f4pital, l'African Mercy.\r\nL'ONG qui a pour projet de construire un second navire-h\u00f4pital, plus grand encore et qui devrait \u00eatre pr\u00eat d'ici deux ans.\r\nCela, dans le but de permettre \u00e0 l'organisation d'\u00eatre active, dans le m\u00eame temps, d'une c\u00f4te \u00e0 l'autre du continent africain.\r\n=== FIN ===\r\nPour nous \u00e9crire: ToutUnMonde@rts.ch\r\nPour nous r\u00e9\u00e9couter ou nous podcaster: rts.ch/toutunmonde\r\nIl est 8hXX. Coralie Claude pour les informations. A demain !", "alternativeExcerpt": ["L'organisation internationale \"Mercy Ships\", n\u00e9e \u00e0 Lausanne, sp\u00e9cialis\u00e9e dans le domaine de la chirurgie, sillonne les c\u00f4tes africaines avec un bateau-h\u00f4pital depuis plus de trente ans. Elle intervient dans des pays o\u00f9 le syst\u00e8me de sant\u00e9 est d\u00e9faillant, voire quasi-inexistant."], "alternativeTitle": ["Mercy Ships, l'organisation internationale qui rel\u00e8ve le d\u00e9fi de l'acc\u00e8s \u00e0 la sant\u00e9 en Afrique / TUM_2017-05-10T08:20:00_sequence-3", "Tout un monde du 10.05.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/5690469.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8590433", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ambrus, S\u00e9verine", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8590432"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "La Suisse limite son acc\u00e8s aux travailleurs bulgares et roumains", "id": "sound-FA753BAC-964C-4F82-A9A9-0664A1850100", "durationSec": 390, "publicationDate": "2017-05-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le Conseil f\u00e9d\u00e9ral a activ\u00e9 mercredi la clause de sauvegarde pr\u00e9vue dans l'accord sur la libre circulation des personnes vis-\u00e0-vis des ressortissants roumains et bulgares. R\u00e9action des conseillers nationaux Ad\u00e8le Thorens (Verts/VD) et Beno\u00eet Genecand (PLR/GE).\r\n\r\n* * La Suisse limite son acc\u00e8s aux travailleurs bulgares et roumains  \r\n*** Le Conseil f\u00e9d\u00e9ral limite l'arriv\u00e9e de travailleurs bulgares et roumains. Il a d\u00e9cid\u00e9 aujourd'hui d'enclencher le frein \u00e0 l'immigration pr\u00e9vu dans l'accord sur la libre circulation des personnes entre la Suisse et l'Union europ\u00e9enne. Concr\u00e8tement, l'activation de cette clause de sauvegarde r\u00e9introduit des contingents de permis B pour les 12 prochains mois. Pietro Bugnon, pourquoi viser la Bulgarie et la Roumanie?\r\nCes deux pays, qui sont entr\u00e9e dans l'Union europ\u00e9enne en 2007, b\u00e9n\u00e9ficient de la libre circulation compl\u00e8te depuis un peu moins d'une ann\u00e9e. Avec l'instauration de ce r\u00e9gime migratoire ouvert, le nombre de travailleurs roumains et bulgares a doubl\u00e9. Ils \u00e9taient 3300 l'an dernier. Le seuil de d\u00e9clenchement du frein migratoire ayant \u00e9t\u00e9 \"nettement\" d\u00e9pass\u00e9, le Conseil f\u00e9d\u00e9ral a d\u00e9cid\u00e9 de l'activer.\r\n*** Ce qui ravive aussi d'anciens souvenirs...\r\nOui parce que le Conseil f\u00e9d\u00e9ral a d\u00e9j\u00e0 activ\u00e9 ce frein migratoire par le pass\u00e9. Une premi\u00e8re fois en 2012 pour les ressortissants de 8 pays de l'Est, entr\u00e9s dans l'UE en 2004. Un an plus tard, pour tous les autres pays de l'Union europ\u00e9enne. La libre circulation a repris ses droits en avril 2014.\r\n*** Est-ce que l'Union europ\u00e9enne, que l'on sait tr\u00e8s attach\u00e9e \u00e0 la libre circulation, va se f\u00e2cher ?\r\nDans une br\u00e8ve prise de position qui vient de nous parvenir, la commission europ\u00e9enne dit \"regretter\" cette d\u00e9cision. Notamment vu l'at\u00e9nuation de l'augmentation de l'immigration europ\u00e9enne en Suisse. Mais la commission souligne que cette possibilit\u00e9 est pr\u00e9vue dans l'accord sur la libre circulation. En Bulgarie, pays directement vis\u00e9, le minist\u00e8re des affaires \u00e9trang\u00e8res parle d'une mesure \"standard\" et \"non discriminatoire\". Donc pas de r\u00e9action courrouc\u00e9e, ni \u00e0 Bruxelles, ni \u00e0 Sofia.\r\n*** Il faut aussi lire cette d\u00e9cision du Conseil f\u00e9d\u00e9ral d'un point de vue suisse.\r\nOui on ne peut s'emp\u00eacher de faire le lien avec l'initiative en pr\u00e9paration du c\u00f4t\u00e9 de l'ASIN et de l'UDC. Texte qui veut d\u00e9noncer l'accord sur la libre circulation. Avec sa d\u00e9cision, le Conseil f\u00e9d\u00e9ral rappelle aux initiants que ce trait\u00e9 est utile, puisqu'il permet de contingenter l'immigration. L'UDC au contraire, voit dans l'activation de cette clause la preuve que l'immigration demeure un probl\u00e8me. A chacun sa lecture. L'art de voir le verre \u00e0 moiti\u00e9 vide... ou \u00e0 moiti\u00e9 plein.", "alternativeExcerpt": ["Le Conseil f\u00e9d\u00e9ral a activ\u00e9 mercredi la clause de sauvegarde pr\u00e9vue dans l'accord sur la libre circulation des personnes vis-\u00e0-vis des ressortissants roumains et bulgares. R\u00e9action des conseillers nationaux Ad\u00e8le Thorens (Verts/VD) et Beno\u00eet Genecand (PLR/GE)."], "alternativeTitle": ["La Suisse limite son acc\u00e8s aux travailleurs bulgares et roumains / FOR_2017-05-10T18:02:00_developpement-2", "Forum du 10.05.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8611525.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8590425", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bugnon, Pietro", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8590416"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Nectar", "source": "siranau", "title": "Qu'est-ce qui rend Alice immortelle?", "genres": ["Interview"], "id": "sound-15B65B1D-F34B-42B2-A458-D3890F113B2C", "thematicGeographicals": ["Saint-Maurice"], "durationSec": 3223, "publicationDate": "2017-05-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Carroll, Lewis"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "bande dessin\u00e9e", "exposition d'art"], "excerpt": "Elle n'a pas pris une ride, Alice. Son pays des merveilles pas plus qu'elle. A v\u00e9rifier, au Ch\u00e2teau de St-Maurice, jusqu'au 12 novembre 2017: \"Alice au pays des Merveilles - un voyage dans l'illustration de l'oeuvre de Lewis Carroll (1832-1898)\". Foisonnante et riche exposition: des originaux, des reproductions et des extraits de films.\r\nAlice n'a jamais cess\u00e9 d'inspirer de par le monde. De John Tenniel - l'illustrateur de la premi\u00e8res heure - \u00e0 Salvador Dali, Max Ernst ou Tim Burton, des dizaines de peintres, illustrateurs et autres r\u00e9alisateurs ont visit\u00e9 et revisit\u00e9 l'aventure onirique et fantastique d'Alice. Nectar ausculte le ph\u00e9nom\u00e8ne en compagnie de Philippe Duvanel, directeur du ch\u00e2teau et curateur de l'exposition, et Jos\u00e9 Roosevelt, artiste et illustrateur.", "alternativeTitle": ["Nectar du 10.05.2017", "Qu\u02b9est-ce qui rend Alice immortelle? / NTR_2017-05-10T12:06:00_nectar", "Nectar du 10.05.2017", "Qu\u02b9est-ce qui rend Alice immortelle? / NTR_2017-05-10T12:06:00_nectar"], "alternativeExcerpt": ["Elle n\u02b9a pas pris une ride, Alice. Son pays des merveilles pas plus qu\u02b9elle. A v\u00e9rifier, au Ch\u00e2teau de St-Maurice, jusqu\u02b9au 12 novembre 2017: \"Alice au pays des Merveilles - un voyage dans l\u02b9illustration de l\u02b9\u0153uvre de Lewis Carroll (1832-1898)\". Foisonnante et riche exposition: des originaux, des reproductions et des extraits de films.\n\nAlice n\u02b9a jamais cess\u00e9 d\u02b9inspirer de par le monde. De John Tenniel - l\u02b9illustrateur de la premi\u00e8res heure - \u00e0 Salvador Dali, Max Ernst ou Tim Burton, des dizaines de peintres, illustrateurs et autres r\u00e9alisateurs ont visit\u00e9 et revisit\u00e9 l\u02b9aventure onirique et fantastique d\u02b9Alice. Nectar ausculte le ph\u00e9nom\u00e8ne en compagnie de Philippe Duvanel, directeur du ch\u00e2teau et curateur de l\u02b9exposition, et Jos\u00e9 Roosevelt, artiste et illustrateur.\n\nUne proposition de Marl\u00e8ne M\u00e9trailler", "Elle n\u02b9a pas pris une ride, Alice. Son pays des merveilles pas plus qu\u02b9elle. A v\u00e9rifier, au Ch\u00e2teau de St-Maurice, jusqu\u02b9au 12 novembre 2017: \"Alice au pays des Merveilles - un voyage dans l\u02b9illustration de l\u02b9\u0153uvre de Lewis Carroll (1832-1898)\". Foisonnante et riche exposition: des originaux, des reproductions et des extraits de films.\n\nAlice n\u02b9a jamais cess\u00e9 d\u02b9inspirer de par le monde. De John Tenniel - l\u02b9illustrateur de la premi\u00e8res heure - \u00e0 Salvador Dali, Max Ernst ou Tim Burton, des dizaines de peintres, illustrateurs et autres r\u00e9alisateurs ont visit\u00e9 et revisit\u00e9 l\u02b9aventure onirique et fantastique d\u02b9Alice. Nectar ausculte le ph\u00e9nom\u00e8ne en compagnie de Philippe Duvanel, directeur du ch\u00e2teau et curateur de l\u02b9exposition, et Jos\u00e9 Roosevelt, artiste et illustrateur.\n\nUne proposition de Marl\u00e8ne M\u00e9trailler"], "imageURL": "//www.rts.ch/8606673.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8571217", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directreur de Bd-Fil, directeur du ch\u00e2teau de St-Maurice", "name": "Duvanel, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "artiste-illustrateur br\u00e9silien \u00e9tabli en Suisse", "name": "Roosevelt, Jos\u00e9", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Julliard, Nicolas", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "M\u00e9trailler, Marl\u00e8ne", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Julliard, Nicolas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8571217", "ece-8571216"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "source": "siranau", "title": "La belle vid\u00e9o de St\u00e9phane Laurenceau 10.05.2017", "id": "sound-8B2E6654-8FCC-464C-B5A2-0741598F3A02", "durationSec": 141, "publicationDate": "2017-05-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Laurenceau, St\u00e9phane\r\n", "alternativeTitle": ["La belle vid\u00e9o de St\u00e9phane Laurenceau", "La belle vid\u00e9o de St\u00e9phane Laurenceau / HAP_2017-05-10T18:20:00_la-belle-video-de-stephane-laurenceau", "La belle vid\u00e9o de St\u00e9phane Laurenceau / HAP_2017-05-10T18:20:00_la-belle-video-de-stephane-laurenceau"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8571328", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5630112.image", "variantIds": ["ece-8571328", "ece-8571322"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "source": "siranau", "title": "Le suppl\u00e9ment du Nourjal : couper wikipedia", "id": "sound-BC187D74-850B-49E5-B267-08125F9EC1E3", "durationSec": 145, "publicationDate": "2017-05-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Matter, Frank\r\n", "alternativeTitle": ["couper wikipedia", "couper wikipedia / SUPER_2017-05-10T17:10:41_le-supplement-du-nourjal", "couper wikipedia / SUPER_2017-05-10T17:10:41_le-supplement-du-nourjal"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8571318", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6059250.image", "variantIds": ["ece-8571318", "ece-8571315"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "D\u00e9crochages", "source": "siranau", "title": "Les D\u00e9crochages : La saison des pluies au Cameroun ", "id": "sound-C531F7C3-0F8C-41C8-92C9-719C6F96CDFF", "durationSec": 119, "publicationDate": "2017-05-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Les D\u00e9crochages", "Les D\u00e9crochages / HORP_2017-05-10T17:40:00_les-decrochages", "Les D\u00e9crochages / HORP_2017-05-10T17:40:00_les-decrochages"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8571347", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4288237.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Michoud, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Auer, Christophe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8571347", "ece-8571344"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Sports matin, le mag : Sports matin - Football: le gardien de la Juventus Gigi Buffon n'est pas invincible", "id": "sound-55266A9C-0615-4707-B1FC-786DF8ED9AB7", "durationSec": 329, "publicationDate": "2017-05-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Marco Pascolo,  ancien gardien de Servette, Zurich,gardien de l'\u00e9quipe de Suisse lors de la coupe du monde 1994 et de l'Euro 96. Entra\u00eeneur des gardiens du FC Sion\r\nLa Juventus de Turin est la premi\u00e8re \u00e9quipe qualifi\u00e9e pour la finale de la Ligue des Champions de football apr\u00e8s avoir \u00e9limin\u00e9 Monaco mardi soir. Pourtant, fait extr\u00eamement rare, la Juve a encaiss\u00e9 un but mettant fin \u00e0 690 minutes d'invincibilit\u00e9 de Gigi Buffon.\r\n\r\n* * Sports matin - Football: le gardien de la Juventus Gigi Buffon n'est pas invincible (JDM Sports Matin) \r\n(SPORTS MATIN 10.05 GIGI BUFFON)  Bernardin Allemann en direct du studio de Lausanne\r\nFootball. La Juventus de Turin est la premi\u00e8re \u00e9quipe qualifi\u00e9e pour la finale de la Ligue des Champions. Elle a \u00e9limin\u00e9e hier soir Monaco. Bernardin Allemann, un petit \u00e9v\u00e9nement s'est produit hier soir au Juventus Stadium...\r\nLa Juve a encaiss\u00e9 un but. C'est un fait extr\u00eamement rare. 3 buts seulement en 12 matchs europ\u00e9ens cette saison. Aucun en, d'autr 8\u00e8me, aucun en quart, Hier, un but du jeune Mbapp\u00e9 a mis fin \u00e0 690 minutes d'invincibilit\u00e9 de Gigi Buffon.\r\nGianluigi Buffon, le grand homme de la Juventus. Une l\u00e9gende tout simplement...\r\n39 ans. A ce t'age, certains deviennent pr\u00e9sident de la r\u00e9uplibuqe, d'autres sont toujours gardiens...Plus de 1000 matchs jou\u00e9s. L'un des footballeurs les plus connus. Carri\u00e8re excpetionnelle. Il va f\u00eater un 8\u00e8me titre de champion d'Italie ave la Juventus qu'il a rejoint en provenance de Parme en 2001. Pour 52 millions d'euros, c'est encore \u00e0 ce jour le plus gros transfert pour un gardien. Buffon est \u00e9galement devenu champion du monde en 2006 avec l'Italie, aux tirs au but contre la France. Il a rempoert\u00e9 un titre europ\u00e9en avec Parme, mais c'\u00e9tait la coupe de l'UEFA, contre Marseille, en 1999. Maisd la grande, la vraie coupe d'Europe, la Ligue des Champions, il ne l'a jamais gagn\u00e9.\r\nEt pourtant, il n'est pas pass\u00e9 loin. La Juventus a \u00e9t\u00e9 en finale avec lui...\r\nDeux d\u00e9faites en finale. 2003, aux tirs au but contre l'AC Milan, \u00e0 Old Trafford. Malgr\u00e9 des arr\u00eats sur Seedorf et Gallatz\u00e8.\r\nEt en 2015, contre Barcelone au Stade Olympique de Berlin. D\u00e9faite 3 \u00e0 1. \r\nLes d\u00e9faites cruelles il conna\u00eet. Il avia tausis perdu une autre finale europ\u00e9enne, c'\u00e9tait l'EURO 2012, \u00e0 Kiev, 4 \u00e0 0 contre l'Espagne.\r\nMais l\u00e0, vraiment Buffon a l'occasion d'enfin remporter la C1.\r\nBuffon est un monument, \u00e7a ne fait aucun doute. Mais fait-il vraiment partie des meilleurs gardiens du monde, techniquement?\r\nOui. Surtout ce qui est incroyable, c'est qu'il \u00e9tait l'un des meilleurs il y a 15 ou 20 ans, et c'est toujorus el cas. Pour paler de Buffon, il fallait bien un grand gardien. Ce sera Marco Pascolo, ancien gardien de Servette, Zurich, plus de 50 matchs internationaux, il \u00e9tait le gardien de l'\u00e9quipe de Suisse lors de la coupe du monde 1994 et de l'EUR\u00a3O 96. Entra\u00eeneur dse gardiens du FC Sion. Ce qui impressionne  Pascolo, c'est justement la dur\u00e9e de Buffon... Pour 2 raisons, il faut rester physiquemtent au top, mais il faut aussi savoir \u00e9voluer avec son sport. Etre gardien en 1995, quand il commenc\u00e9 sa carripre pro et en 2017, ce n'est pas pareil. Marco Pascolo...\r\n  1/2 PASCOLO 0'37''\r\nBuffon s'est donc adapt\u00e9. Il est toujours excellent. C'est surtout un personnage tr\u00e8s excentrique sur le terrain...\r\nOui, Buffon est toujours en train de bouger, d'encourager ses co\u00e9quipiers, de r\u00e9agir. Cp'est sa mani\u00e8rfe \u00e0 lui d'\u00eatre dans son match. On a fait remarquer \u00e0 Marco Pascolo que Buffon \u00e9tait un gardien particuli\u00e8rement extraverti...\r\n  2/2 PASCOLO 0'23''\r\nC'est un comp\u00e9titeur et ce n'est pas la possibilit\u00e9 d'une premipre victoire en Ligue des Champions qui va le calmer.\r\nBuffon est aussi un gentleman, c'est aussi ce qui fait son charme...\r\nToujours un mot, un geste sympa pour k'adversaire. Sur et en dejhors du terrain. Bon perdant, exemple \u00e0 suivre. Un joueur fair-play. Avec son club aussi, lorsuq en 2006, en raison du calciopoli, un scandale de corruption, la juventus est relgu\u00e9 en S\u00e9rieB,  et que les Cannavaro, Ibrahimovic, Thuram, Vieira et Cie quittent el coub, lui reste.\r\nIl va continer encore longtemps \u00e0 jouer?\r\nContrat aussi 2018 avec la Juve. Va continuer jusqu'\u00e0 la Couope du monde 2018 avec l'Italie. O\u00f9 il devrait c\u00e9der sa poalce \u00e0 un autre Gianluigi, Gigio, Donnarumma, 19 ans, le gardien de l'AC Milan.\r\nParmi les manques dans son palmar\u00e8s, Gianluigi Buffon n'a jamais \u00e9t\u00e9 ballon d'or...\r\n- Comme tous les gardiens. seul Lev Yachine en 1963. M\u00eame Manuel Neuer ne l'a pas eu. Cristiano Ronaldo d\u00e9j\u00e0 le grand favori. le football pr\u00e9f\u00e8re souvent les attaquants aux d\u00e9fenseurs ou gardiens.", "alternativeExcerpt": ["La Juventus de Turin est la premi\u00e8re \u00e9quipe qualifi\u00e9e pour la finale de la Ligue des Champions apr\u00e8s avoir \u00e9limin\u00e9 Monaco mardi soir. Pourtant, fait extr\u00eamement rare, la Juve a encaiss\u00e9 un but, mettant fin \u00e0 690 minutes d'invincibilit\u00e9 de Gigi Buffon.", "La Juventus de Turin est la premi\u00e8re \u00e9quipe qualifi\u00e9e pour la finale de la Ligue des Champions de football apr\u00e8s avoir \u00e9limin\u00e9 Monaco mardi soir. Pourtant, fait extr\u00eamement rare, la Juve a encaiss\u00e9 un but mettant fin \u00e0 690 minutes d'invincibilit\u00e9 de Gigi Buffon.", "La Juventus de Turin est la premi\u00e8re \u00e9quipe qualifi\u00e9e pour la finale de la Ligue des Champions de football apr\u00e8s avoir \u00e9limin\u00e9 Monaco mardi soir. Pourtant, fait extr\u00eamement rare, la Juve a encaiss\u00e9 un but mettant fin \u00e0 690 minutes d'invincibilit\u00e9 de Gigi Buffon."], "alternativeTitle": ["Sports matin - Football : le gardien de la Juventus Gigi Buffon n\u2019est pas invincible", "Sports matin - Football : le gardien de la Juventus Gigi Buffon n\u2019est pas invincible / JDM_2017-05-10T06:36:00_sport-matin", "Sports matin - Football : le gardien de la Juventus Gigi Buffon n\u2019est pas invincible / JDM_2017-05-10T06:36:00_sport-matin"], "imageURL": "//www.rts.ch/8604562.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8590469", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Allemann, Bernardin", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8590469", "ece-8590449"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Versus-penser", "source": "siranau", "title": "Interview de David Pichonnaz, sociologue : A propos de son ouvrage \"Devenirs policier. Une socialisation professionnelle en contrstes\" (Ed. Antipodes, 2017)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B0F34597-8C35-4F95-AEBE-78B939CCA5C7", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 2370, "publicationDate": "2017-05-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["sociologie", "police", "formation professionnelle"], "excerpt": "\"La formation polici\u00e8re a subi en Suisse des changements importants depuis 2003, mettant en \u00e9vidence l'\u00e9chec \u00e0 conformer les recrues \u00e0 un mod\u00e8le professionnel en particulier. L'analyse propos\u00e9e dans cet ouvrage fournit des explications aux visions du m\u00e9tier contrast\u00e9es des recrues, gr\u00e2ce \u00e0 une analyse de leurs trajectoires sociales ant\u00e9rieures, notamment leurs parcours de mobilit\u00e9 sociale, et de leur socialisation de genre. Ainsi, outre les questions polici\u00e8res et de violence \u00e9tatique, cet ouvrage traite \u00e9galement de socialisation professionnelle.\" (source: \u00e9diteur).", "alternativeExcerpt": ["\"La formation polici\u00e8re a subi en Suisse des changements importants depuis 2003, mettant en \u00e9vidence l\u02b9\u00e9chec \u00e0 conformer les recrues \u00e0 un mod\u00e8le professionnel en particulier. L\u02b9analyse propos\u00e9e dans cet ouvrage fournit des explications aux visions du m\u00e9tier contrast\u00e9es des recrues, gr\u00e2ce \u00e0 une analyse de leurs trajectoires sociales ant\u00e9rieures, notamment leurs parcours de mobilit\u00e9 sociale, et de leur socialisation de genre. Ainsi, outre les questions polici\u00e8res et de violence \u00e9tatique, cet ouvrage traite \u00e9galement de socialisation professionnelle.\" (source: \u00e9diteur)\nAvec en direct David Pichonnaz, chef de projet de recherche \u00e0 la Haute \u00c9cole de Sant\u00e9 Vaud (HESAV), \u00e0 Lausanne et auteur de \"Devenir policier\".\nA lire: \"Devenir policier. Une socialisation professionnelle en contrastes\", David Pichonnaz, \u00e9ditions Antipodes\nPar Nicole Duparc, et la collaboration de Nicole Corpataux", "\"La formation polici\u00e8re a subi en Suisse des changements importants depuis 2003, mettant en \u00e9vidence l\u02b9\u00e9chec \u00e0 conformer les recrues \u00e0 un mod\u00e8le professionnel en particulier. L\u02b9analyse propos\u00e9e dans cet ouvrage fournit des explications aux visions du m\u00e9tier contrast\u00e9es des recrues, gr\u00e2ce \u00e0 une analyse de leurs trajectoires sociales ant\u00e9rieures, notamment leurs parcours de mobilit\u00e9 sociale, et de leur socialisation de genre. Ainsi, outre les questions polici\u00e8res et de violence \u00e9tatique, cet ouvrage traite \u00e9galement de socialisation professionnelle.\" (source: \u00e9diteur)\nAvec en direct David Pichonnaz, chef de projet de recherche \u00e0 la Haute \u00c9cole de Sant\u00e9 Vaud (HESAV), \u00e0 Lausanne et auteur de \"Devenir policier\".\nA lire: \"Devenir policier. Une socialisation professionnelle en contrastes\", David Pichonnaz, \u00e9ditions Antipodes\nPar Nicole Duparc, et la collaboration de Nicole Corpataux", "\"La formation polici\u00e8re a subi en Suisse des changements importants depuis 2003, mettant en \u00e9vidence l\u02b9\u00e9chec \u00e0 conformer les recrues \u00e0 un mod\u00e8le professionnel en particulier. L\u02b9analyse propos\u00e9e dans cet ouvrage fournit des explications aux visions du m\u00e9tier contrast\u00e9es des recrues, gr\u00e2ce \u00e0 une analyse de leurs trajectoires sociales ant\u00e9rieures, notamment leurs parcours de mobilit\u00e9 sociale, et de leur socialisation de genre. Ainsi, outre les questions polici\u00e8res et de violence \u00e9tatique, cet ouvrage traite \u00e9galement de socialisation professionnelle.\" (source: \u00e9diteur)\nAvec en direct David Pichonnaz, chef de projet de recherche \u00e0 la Haute \u00c9cole de Sant\u00e9 Vaud (HESAV), \u00e0 Lausanne et auteur de \"Devenir policier\".\nA lire: \"Devenir policier. Une socialisation professionnelle en contrastes\", David Pichonnaz, \u00e9ditions Antipodes\nPar Nicole Duparc, et la collaboration de Nicole Corpataux"], "alternativeTitle": ["Devenir policier", "Devenir policier / VSS_2017-05-10T09:10:00_versus-penser", "Devenir policier / VSS_2017-05-10T09:10:00_versus-penser"], "imageURL": "//www.rts.ch/8604901.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8571251", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "sociologue, chef de projet de recherche \u00e0 la Haute \u00c9cole de Sant\u00e9 Vaud (HESAV)", "name": "Pichonnaz, David", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Duparc, Nicole", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Duparc, Nicole", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Durand-Vallade, Mich\u00e8le", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8571251", "ece-8571247"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "source": "siranau", "title": "La revue de presse du web 10.05.2017", "id": "sound-275F7E72-A86A-4EC9-9706-78DB686C3E87", "durationSec": 88, "publicationDate": "2017-05-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Matter, Frank\r\n", "alternativeTitle": ["La revue de presse du web / SUPER_2017-05-10T16:45:00_la-revue-de-presse-du-web", "Supersonic du 10.05.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8571316", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5168243.image", "variantIds": ["ece-8571310"]}]}}