{"response": {"numFound": 28516, "start": 27800, "docs": [{"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Th\u00e9matique", "source": "siranau", "title": "La th\u00e9matique : La th\u00e9matique - Le cin\u00e9ma par Julie Evard", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-8AB3FC0E-37A4-4569-903B-D751859D1D69", "durationSec": 311, "publicationDate": "2017-01-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Cette semaine: trois sorties \u00e0 travers son regard.", "alternativeExcerpt": ["Cette semaine: trois sorties \u00e0 travers son regard.", "Cette semaine: trois sorties \u00e0 travers son regard.", "Cette semaine: trois sorties \u00e0 travers son regard.", "Cette semaine: trois sorties \u00e0 travers son regard."], "alternativeTitle": ["La th\u00e9matique - Le cin\u00e9ma par Julie Evard", "La th\u00e9matique - Le cin\u00e9ma par Julie Evard", "La th\u00e9matique - Le cin\u00e9ma par Julie Evard / RVA3_2017-01-11T08:12:16_la-thematique", "La th\u00e9matique - Le cin\u00e9ma par Julie Evard / RVA3_2017-01-11T08:12:16_la-thematique"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8270365", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8256738.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Nouveau, Charles", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Morey, Viviane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Flament, Anne", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Burri, Julien", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Evard, Julie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8270365", "ece-8270345"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Carte blanche", "source": "siranau", "title": "La carte blanche : La carte blanche - Blaise Bersinger", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-FC2E93A4-B6B9-446A-8966-3617C7788ABF", "durationSec": 278, "publicationDate": "2017-01-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["La carte blanche - Blaise Bersinger", "La carte blanche - Blaise Bersinger", "La carte blanche - Blaise Bersinger / RVA3_2017-01-11T07:50:00_la-carte-blanche", "La carte blanche - Blaise Bersinger / RVA3_2017-01-11T07:50:00_la-carte-blanche"], "alternativeExcerpt": ["Blaise Bersinger est content d\u2019\u00eatre dans la nouvelle matinale R\u00e9veil \u00e0 3."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8270357", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8256734.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Grosjean, Eric", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bersinger, Blaise", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marguet, Yann", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Nouveau, Charles", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8270357", "ece-8270337"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Emmanuel Macron peut-il atteindre le 2e tour de la pr\u00e9sidentielle fran\u00e7aise?", "id": "sound-F95CE57E-9981-4A9D-B5D9-7C2797AB469B", "durationSec": 456, "publicationDate": "2017-01-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Domenach, Nicolas\r\nPlusieurs analystes estiment qu'Emmanuel Macron pourrait se qualifier pour le second tour de la pr\u00e9sidentielle fran\u00e7aise face \u00e0 Marine Le Pen et que l'ancien ministre serait en passe de doubler le favori de la droite Fran\u00e7ois Fillon. Interview de Nicolas Domenach, chroniqueur politique sur RTL et C8.\r\n\r\n* * Emmanuel Macron peut-il atteindre le 2e tour de la pr\u00e9sidentielle fran\u00e7aise?  \r\nHier soir dans Forum, vous avez peut-\u00eatre entendu l'analyse crois\u00e9e de trois correspondants romands \u00e0 Paris, sur la pr\u00e9sidentielle francaise. Richard Werly du Temps, Ariane Hasler de la RTS et Xavier Alonso de 24h/TDG . et \u00e0 la fin de la s\u00e9quence, surprise : tous les trois se sont risqu\u00e9 \u00e0 pronostiquer qu'Emmanuel Macron serait qualifi\u00e9 au 2e tour face \u00e0 Marine Le Pen. \r\nLe marcheur a-t-il a tel point le vent en poupe qu'il serait en passe de doubler le favori de la droite Fran\u00e7ois Fillon ? \r\n2017 sera-t-elle dans la m\u00eame veine que 2016 au rayon de grosses surprises politiques ? \r\nOn va le voir avec vous Nicolas Domenach, bonsoir monsieur !\r\nChroniqueur politique sur RTL et C8\r\n-\tMacron au 2e tour, vous feriez aussi ce pronostic ? pour \u00eatre vraiment fair-play, on souligne que Richard Werly, reprend son pronostic cet apr\u00e8s-midi sur le site du Temps, d\u00e9veloppe son id\u00e9e : Macron Le Pen, comme l'affrontement en gros de 2 France que tout oppose . et conclu que c'est quand m\u00eame assez improbable . cela dit, Macron -LePen, qu'en pensez-vous ? (urbains, modernes, europ\u00e9ens, inqui\u00e9t\u00e9t par le lib\u00e9ralisme tatch\u00e9rien de Fillon vs. FN souvenrainiste, campagne, \r\n-\tQu'est-ce qui s\u00e9duit chez Macron ? des \u00e9l\u00e9ments pr\u00e9cis, ou avant tout l'homme qui profite du raz-le-bol g\u00e9n\u00e9ralis\u00e9 des vieilles figures en place ?\r\n-\tMacron semble susciter pas mal d'int\u00e9r\u00eat : l'\u00e9conomiste Jean Pisani-Ferry vient de le rejoindre, c'est un poids lourd ! idem pour la journaliste Laurence Ha\u00efm correspondante d'iTELE \u00e0 la Maison-Blanche .\r\n-\tFillon : travailler plus pour gagner moins, soutien \u00e0 la Russie, conservateur sur les valeurs, porte le bilan de Sarko, etc., pas dr\u00f4le du tout . \r\n-\tFillon va mettre la France dans la rue : avec lui les blocages sont assur\u00e9s l'automne prochain .\r\n-\tFillon : campagne qui s'endort un peu .\r\n-\tMacron : cartonne aussi en province nous disait hier Richard Werly !\r\n-\tSc\u00e9nario : la primaire de gauche n'accouche pas de gagnant clair et net comme \u00e0 droite, c'est \u00e0 couteaux tir\u00e9s . du coup pas de leader incontest\u00e9 ; y'aura-t-il un rapprochement vers Macron, possible ? r\u00e9aliste ?\r\n-\tMacron . avec quelle \u00e9quipe pour gouverner ?? d'un autre c\u00f4t\u00e9 : au soir du 2e tour, ils vont tous se battre pour aller lui pr\u00eater all\u00e9geance !! il devra juste se baisser pour ramasser les soutiens, non ??", "alternativeExcerpt": ["Plusieurs analystes estiment qu\u2019Emmanuel Macron pourrait se qualifier pour le second tour de la pr\u00e9sidentielle fran\u00e7aise face \u00e0 Marine Le Pen et que l'ancien ministre serait en passe de doubler le favori de la droite Fran\u00e7ois Fillon. Interview de Nicolas Domenach, chroniqueur politique sur RTL et C8."], "alternativeTitle": ["Emmanuel Macron peut-il atteindre le 2e tour de la pr\u00e9sidentielle fran\u00e7aise? / FOR_2017-01-11T18:06:00_developpement-4", "Forum du 11.01.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8300321.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8283326", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8283313"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Chronique sexo: courbures du p\u00e9nis", "id": "sound-236F3D09-BD87-4AC5-8123-48169FE8F076", "durationSec": 634, "publicationDate": "2017-01-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\nEnviron 4 \u00e0 10% des hommes ont une verge qui se courbe lors de l'\u00e9rection. Si cela peut pr\u00eater \u00e0 sourire, ce probl\u00e8me n'en est pas moins douloureux et honteux pour ceux qui le subissent.\r\nLes explications et les conseils de la sexologue et psychologue Patrizia Anex.", "alternativeExcerpt": ["Environ 4 \u00e0 10% des hommes ont une verge qui se courbe lors de l'\u00e9rection. Si cela peut pr\u00eater \u00e0 sourire, ce probl\u00e8me n'en est pas moins douloureux et honteux pour ceux qui le subissent.\nLes explications et les conseils de la sexologue et psychologue Patrizia Anex."], "alternativeTitle": ["Chronique sexo: courbures du p\u00e9nis / OEP_2017-01-11T08:36:45_sequence-4", "On en parle du 11.01.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8270593", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423724.image", "variantIds": ["ece-8270590"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dicodeurs", "source": "siranau", "title": " 11.01.2017", "id": "sound-B8072493-CF21-4FFD-B240-481A01251505", "durationSec": 3577, "publicationDate": "2017-01-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\n* Infotrafic: 12:06:08-12:06:25 / * Les Dicodeurs sont: : Daniel Rausis, Pascal Vincent, Vincent Kohler, Alain Monney, Olivier Magarotto (synth\u00e9), Laurence Bisang (animation), Samuel Morier-Genoud (r\u00e9alisation), Laurent Dechanez  St\u00e9phane Tornare (technique), Val\u00e9rie Dentan et Luisa Veillon (assistantes), Elo\u00efse Nussbaum (attach\u00e9e de production), G\u00e9rard Mermet et Jean-Luc Sudan (production).", "alternativeTitle": ["Les Dicodeurs du 11.01.2017", "A Morat avec Francis Moret, responsable de la programmation de \"Morat festival des lumi\u00e8res\" (3/5) / DIC_2017-01-11T11:30:45_les-dicodeurs", "Les Dicodeurs du 11.01.2017", "Les Dicodeurs: exercice de style / DIC_2017-01-11T11:41:45_les-dicodeurs-exercice-de-style", "A Morat avec Francis Moret, responsable de la programmation de \"Morat festival des lumi\u00e8res\" (3/5) / DIC_2017-01-11T11:30:45_les-dicodeurs"], "alternativeExcerpt": ["Les Dicodeurs sont en compagnie de Francis Moret, responsable de la programmation de \"Morat, festival des lumi\u00e8res\", du 11 au 22 janvier 2017.\n\nL'\u00e9mission se d\u00e9roule depuis le Bateau \"Romandie I\" - quai n\u00b0 4 - Port de Morat - 3280 Morat", "Les Dicodeurs sont en compagnie de Francis Moret, responsable de la programmation de \"Morat, festival des lumi\u00e8res\", du 11 au 22 janvier 2017.\n\nL'\u00e9mission se d\u00e9roule depuis le Bateau \"Romandie I\" - quai n\u00b0 4 - Port de Morat - 3280 Morat"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8270557", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1380950.image", "variantIds": ["ece-8270557", "ece-8270555"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Happy Culture", "source": "siranau", "title": "La belle vid\u00e9o de St\u00e9phane Laurenceau : \"Monsters\" de Steve Desmond", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-33A80D4C-98CB-4839-8A08-481E7434B4B7", "durationSec": 141, "publicationDate": "2017-01-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\nLa curiosit\u00e9 est un vilain d\u00e9faut.", "alternativeExcerpt": ["La curiosit\u00e9 est un vilain d\u00e9faut.", "La curiosit\u00e9 est un vilain d\u00e9faut.", "La curiosit\u00e9 est un vilain d\u00e9faut."], "alternativeTitle": ["\"Monsters\" de Steve Desmond", "\"Monsters\" de Steve Desmond / HAP_2017-01-11T18:20:00_la-belle-video-de-stephane-laurenceau", "\"Monsters\" de Steve Desmond / HAP_2017-01-11T18:20:00_la-belle-video-de-stephane-laurenceau"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8270410", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5630112.image", "variantIds": ["ece-8270410", "ece-8270405"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "A l'abordage", "source": "siranau", "title": "Point de fuite : le Paris des Invisibles", "id": "sound-D6BB372C-0EDC-40A6-9385-4A55DBAB15A0", "durationSec": 1477, "publicationDate": "2017-01-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Fran\u00e7oise et C\u00e9dric ont quelques points communs. Ils font un m\u00e9tier difficile, indispensable, et sont, pour ceux qui ne prennent pas le temps de s'arr\u00eater pour leur parler, invisibles. La premi\u00e8re est dame pipi. Elle a fait le tour de la presque totalit\u00e9 des lieux d'aisance parisiens et nous offre un singulier regard sur ses contemporains. C\u00e9dric, lui, conduit les Parisiens sous la ville, conducteur d'une rame de RER. Ils nous font partager une tranche de vie et, avec leur belle \u00e9loquence, brisent pour un moment une pesante invisibilit\u00e9. \r\nUn reportage de R\u00e9mi Douat r\u00e9alis\u00e9 par Carmen Algarrada\r\nProduction : Muriel M\u00e9rat et Christophe Canut", "alternativeTitle": ["Carte blanche r\u00e9alisateur", "Humans of Suisse Romande / ALA_2017-01-11T15:04:15_humans-of-suisse-romande", "Humans of Suisse Romande / ALA_2017-01-11T15:04:15_humans-of-suisse-romande"], "alternativeExcerpt": ["Gerald fait partie du formidable orchestre jaune, orchestre de 25 artistes qui jouent ensemble 4 \u00e0 5 fois par an pour faire danser et chanter ses fans. Il se produira ce vendredi \u00e0 Lausanne  \"atelierk.org/jaune/\".\nGerald chante et nous raconte d\u02b9o\u00f9 lui vient ce plaisir du chant, ainsi ses cheveux cr\u00e9pu et son teint mat. \nSuivez-nous sur Instagram @humansofsuisse", "Gerald fait partie du formidable orchestre jaune, orchestre de 25 artistes qui jouent ensemble 4 \u00e0 5 fois par an pour faire danser et chanter ses fans. Il se produira ce vendredi \u00e0 Lausanne  \"atelierk.org/jaune/\".\nGerald chante et nous raconte d\u02b9o\u00f9 lui vient ce plaisir du chant, ainsi ses cheveux cr\u00e9pu et son teint mat. \nSuivez-nous sur Instagram @humansofsuisse"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8285889", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8285889", "ece-8285884"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Clic", "source": "siranau", "title": "Clic : Acteurs et spectateurs", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-E8002C44-09C7-49E5-BE8D-3AB17CE74181", "durationSec": 198, "publicationDate": "2017-01-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Les r\u00e9seaux sociaux se sont aussi empar\u00e9s de l'e-sport avec Twitch, une plate-forme d'Amazone. On y d\u00e9couvre en direct de nouveaux jeux, on se rince l'oeil et on est des centaines de millions \u00e0 utiliser le contenu publi\u00e9 par pr\u00e8s d'un million de membres (en 25 langues).", "alternativeExcerpt": ["Les r\u00e9seaux sociaux se sont aussi empar\u00e9s de l'e-sport avec Twitch, une plate-forme d'Amazone. On y d\u00e9couvre en direct de nouveaux jeux, on se rince l'oeil et on est des centaines de millions \u00e0 utiliser le contenu publi\u00e9 par pr\u00e8s d'un million de membres (en 25 langues).", "Les r\u00e9seaux sociaux se sont aussi empar\u00e9s de l'e-sport avec Twitch, une plate-forme d'Amazone. On y d\u00e9couvre en direct de nouveaux jeux, on se rince l'oeil et on est des centaines de millions \u00e0 utiliser le contenu publi\u00e9 par pr\u00e8s d'un million de membres (en 25 langues).", "Les r\u00e9seaux sociaux se sont aussi empar\u00e9s de l'e-sport avec Twitch, une plate-forme d'Amazone. On y d\u00e9couvre en direct de nouveaux jeux, on se rince l'oeil et on est des centaines de millions \u00e0 utiliser le contenu publi\u00e9 par pr\u00e8s d'un million de membres (en 25 langues)."], "alternativeTitle": ["Acteurs et spectateurs", "Acteurs et spectateurs / RVA3_2017-01-11T07:34:41_clic", "Acteurs et spectateurs / RVA3_2017-01-11T07:34:41_clic"], "imageURL": "//www.rts.ch/8269573.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8270360", "isOnline": true, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8270360", "ece-8270340"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vacarme", "source": "siranau", "title": "Proches aidants: Des cantons en action : 3/5", "id": "sound-205ED503-69B3-4A5D-AABB-440E28D94D91", "durationSec": 1553, "publicationDate": "2017-01-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\n* * 3/5\r\nVaud et Gen\u00e8ve sont sans conteste les deux cantons de Suisse romande qui m\u00e8nent les politiques les plus d\u00e9termin\u00e9es en faveur des proches aidants: organisation efficiente du maintien \u00e0 domicile des personnes \u00e2g\u00e9es et des malades chroniques, structures d'information, d'\u00e9coute et d'aide concr\u00e8te aux proches aidants, indemnit\u00e9s mensuelles, commission consultative cantonale, etc. Deux exemples de ces politiques avanc\u00e9es: une journ\u00e9e au foyer de jour \"Les Cinq Colosses\" \u00e0 Ani\u00e8res (GE) et une immersion dans un groupe de parole organis\u00e9 par Espace Proches \u00e0 Lausanne.\r\nReportage: Marc Giouse\r\nR\u00e9alisation: Matthieu Ramsauer\r\nProduction: V\u00e9ronique Marti", "alternativeTitle": ["Vacarme du 11.01.2017", "Proches aidants: Des cantons en action / VAC_2017-01-11T13:04:15_vacarme", "Vacarme du 11.01.2017", "Proches aidants: Des cantons en action / VAC_2017-01-11T13:04:15_vacarme"], "alternativeExcerpt": ["3/5\nVaud et Gen\u00e8ve sont sans conteste les deux cantons de Suisse romande qui m\u00e8nent les politiques les plus d\u00e9termin\u00e9es en faveur des proches aidants: organisation efficiente du maintien \u00e0 domicile des personnes \u00e2g\u00e9es et des malades chroniques, structures d\u02b9information, d\u02b9\u00e9coute et d\u02b9aide concr\u00e8te aux proches aidants, indemnit\u00e9s mensuelles, commission consultative cantonale, etc. Deux exemples de ces politiques avanc\u00e9es: une journ\u00e9e au foyer de jour \"Les Cinq Colosses\" \u00e0 Ani\u00e8res (GE) et une immersion dans un groupe de parole organis\u00e9 par Espace Proches \u00e0 Lausanne.\n\nReportage: Marc Giouse\nR\u00e9alisation: Matthieu Ramsauer\nProduction: V\u00e9ronique Marti", "3/5\nVaud et Gen\u00e8ve sont sans conteste les deux cantons de Suisse romande qui m\u00e8nent les politiques les plus d\u00e9termin\u00e9es en faveur des proches aidants: organisation efficiente du maintien \u00e0 domicile des personnes \u00e2g\u00e9es et des malades chroniques, structures d\u02b9information, d\u02b9\u00e9coute et d\u02b9aide concr\u00e8te aux proches aidants, indemnit\u00e9s mensuelles, commission consultative cantonale, etc. Deux exemples de ces politiques avanc\u00e9es: une journ\u00e9e au foyer de jour \"Les Cinq Colosses\" \u00e0 Ani\u00e8res (GE) et une immersion dans un groupe de parole organis\u00e9 par Espace Proches \u00e0 Lausanne.\n\nReportage: Marc Giouse\nR\u00e9alisation: Matthieu Ramsauer\nProduction: V\u00e9ronique Marti"], "imageURL": "//www.rts.ch/8115979.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8270566", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-8270566", "ece-8270565"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le Journal de 8h : Le Journal de 8h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite", "id": "sound-7B232815-B7F9-4EB2-919B-4EB44DD8B585", "durationSec": 611, "publicationDate": "2017-01-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus :  Anthony Matte, psychologue du sport \u00e0 Bordeaux et sp\u00e9cialiste des questions de discriminations\r\n\r\n\r\n* * Le Journal de 8h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite (JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL INDIC) \r\n(20/RUSSIE INFO TRUMP) C'est une document potentiellement explosif... \r\nPlusieurs m\u00e9dias am\u00e9ricains ont r\u00e9v\u00e9l\u00e9 l'existence d'un rapport de 35 pages, dans lequel on apprend que la Russie aurait collect\u00e9 des informations compromettantes sur Donald Trump pendant des ann\u00e9es...\r\nMoscou aurait ainsi pu faire du chantage au pr\u00e9sident \u00e9lu...\"Fausses informations, chasses aux sorci\u00e8res\", a r\u00e9pliqu\u00e9 d\r\nDonald Trump.\r\nIsabelle Cornaz, on vous retrouve en direct de Moscou, c\u00f4t\u00e9 russe, le gouvernement n'a pas r\u00e9agi pour l'instant... \r\nPas de r\u00e9actions encore, mais le Kremlin pourrait s'appuyer sur le fait que le site d'information Buzzfeed qui a publi\u00e9 hier ces 35 pages a pr\u00e9cis\u00e9 par ailleurs qu'il n'\u00e9tait pas en mesure d'authentifier le contenu qu'il publiait, et ce document n'a pas non plus \u00e9t\u00e9 certifi\u00e9 par des sources officielles. Le rapport aurait r\u00e9dig\u00e9 par un ancien agent du contre-espionnage britannique,  et qui a \u00e9t\u00e9 jug\u00e9 suffisamment cr\u00e9dible par le renseignement am\u00e9ricain, puisque ce dernier en a inform\u00e9 Donald Trump. Alors de quoi s'agit-il ? selon ce document de 35 pages, la Russie aurait rassembl\u00e9es ce qu'on appelle ici kompromat, c'est-\u00e0-dire des informations compromettante sur Donald Trump, notamment une vid\u00e9o \u00e0 cract\u00e8re sexeulle qui aurait \u00e9t\u00e9 tourn\u00e9e lors d'un s\u00e9jour de futur pr\u00e9sident \u00e0 Moscou en 2013. le rapport fait \u00e9tat \u00e9galement de suppos\u00e9es  communications durant la campagne entre l'\u00e9quipe de Trump et la Russie. ce rapport laisse donc entendre que la Russie aurait eu de quoi faire chanter Donald Trump, pour qu'il opte pour des positions favorables \u00e0 Moscou. Si tout cela est aver\u00e9, ce qui est loin d'^tre le cas, ca montrerait aussi que la Russie n\r\ngrave?\r\nCe rapport laisse donc entendre que la Russie aurait eu de quoi faire chanter Donald Trump, pour qu'il opte pour des positions favorables \u00e0 Moscou. Si tout cela est aver\u00e9, ce qui est loin d'\u00eatre le cas, cela montrerait que la Russie ne faisait pas plus confiance \u00e0 Donald Trump, et qu'elle a voulu disposer d'informations compromettantes sur les deux candidats. \r\nIsabelle Cornaz \u00e0 Moscou Merci!\r\n(Obama) Et puis, cette nuit \u00e0 Chicago, Barack Obama a fait des adieux \u00e9mus \u00e0 ses concitoyens... \r\nUne allocution dans laquelle il a remerci\u00e9, son \u00e9pouse, ses filles... Il a appel\u00e9 les Am\u00e9ricains \u00e0 d\u00e9fendre les valeurs am\u00e9ricaines, \u00e0 rejeter les discriminations... \r\nIl a \u00e9galement plaid\u00e9 pour la n\u00e9cessit\u00e9 de lutter contre le r\u00e9chauddement climatique et pour la grande r\u00e9forme de l'assurance sant\u00e9...\r\nYes, we did...A-t-il conclu en \u00e9cho, \u00e0 son fameux slogan de campagne...\"Yes we can\"...\r\n(Br\u00e8ve preuve de vie suissesse) Une preuve de vie... de la suissesse retenue depuis un an au Mali... \r\nB\u00e9atrice Stockly, quadrag\u00e9naire b\u00e2loise apparait das une vid\u00e9o, mise en ligne... Elle assure avoir \u00e9t\u00e9 enlev\u00e9e par Al Qa\u00efda au Magreb islamique... et indique \u00eatre en bonne sant\u00e9... \r\nSon visage est flout\u00e9... Le d\u00e9partement f\u00e9d\u00e9ral des affaires \u00e9trang\u00e8res dit avoir pris connaissance de cette nouvelle vid\u00e9o... Troisi\u00e8me preuve de vie de l'otage enlev\u00e9e en janvier dernier dans le nord du Mali... \r\nL'otage, protestante convaincue ne faisait pas de myst\u00e8re de ses intentions d'\u00e9vang\u00e9lisation... Elle avait d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 retenue une premi\u00e8re fois en otage en 2012...\r\n(04/MANIF TIBETAINE BE/PA) En Suisse, les Tib\u00e9tains en exils pourront manifester \u00e0 Berne lors de la visite du Pr\u00e9sident Chinois... \r\nSi Jimping arrivera dimanche pour une visite d'Etat de deux jours... \r\nLa manifestation des t\u00e9bitains, va se tenir quelques heures avant l'arriv\u00e9e du dirigeant et \u00e0 quelques centaines de m\u00e8tres de la place f\u00e9d\u00e9rale, boucl\u00e9e pour l'occasion. \r\nUn compromis n\u00e9goci\u00e9 entre les militants de la cause tib\u00e9taine et la ville de Berne... St\u00e9phane Deleury... \r\n  0'59\"\r\nEt le pr\u00e9sident chinois se rendra \u00e9galement \u00e0 Davos... O\u00f9 il doit prononcer le discours d'ouverture la semaine prochaine, lors du forum \u00e9conomique mondial, qui d\u00e9bute mardi prochain... Les Etats Unis seront aussi pr\u00e9sents avec une double d\u00e9l\u00e9gation... l'une sortante, l'autre de la nouvelle \u00e9quipe...\r\n(Br\u00e8ve Chypre) Troisi\u00e8me jour de n\u00e9gociation \u00e0 Gen\u00e8ve sur l'avenir de Chypre... Les dirigeants chypriote turcs et grecs tentent depuis lundi de trouver un accord pour tenter de r\u00e9unifier une ile divis\u00e9e depuis plus de quarante ans... Mais la perspective d'un accord reste tr\u00e8s incertaine... M\u00eame si le climat est apais\u00e9... \r\nApr\u00e8s des discussions sur la question de la gouvernance du futur Etat f\u00e9d\u00e9ral, les d\u00e9l\u00e9gations abordent aujourd'hui la d\u00e9licate question des contours du futur Etat avec la pr\u00e9sentation des cartes, fixant le territoire de chaque communaut\u00e9...\r\n(07/CONVENTION FISCALE/PA) A Gen\u00e8ve, retour \u00e0 la guerre fiscale...  \r\nL'apaisement voulu par le Conseil d'Etat sur les questions fiscales et budg\u00e9taires, n'est plus d'actualit\u00e9. \r\nLe projet de Convention entre partis gouvernementaux pour assurer un large soutien \u00e0 RIE3 troisi\u00e8me r\u00e9forme de l'imposition des entreprises, s'est fissur\u00e9...\r\nLes comit\u00e9s directeur du PLR et du PDC ont appprouv\u00e9 lundi soir, le projet de Convention... mais les comit\u00e9s des Verts, et des Socialistes l'ont refus\u00e9. \r\nLes fronts sont donc plus marqu\u00e9s que jamais \u00e0 la veille d'une r\u00e9forme cruciale pour Gen\u00e8ve... \r\nSylvie Belzer...\r\n  0'55\"\r\n(D2/FOOT ANGLAIS LE COMING OUT COLLECTIF) Cet un appel original! Reste \u00e0 savoir s'il sera r\u00e9ellement suivi par les principaux concern\u00e9s...\r\nLe Pr\u00e9sident de la F\u00e9d\u00e9ration anglaise de Football a propos\u00e9 en d\u00e9but de semaine que tous les joueurs qui le d\u00e9sirent rendent publique leur homosexualit\u00e9; au d\u00e9but de la saison procha\u00eene.\r\nObjectif? \r\nEviter les stigmatisations et les mises-\u00e0 l'\u00e9cart, dans un milieu o\u00f9 l'homosexualit\u00e9 est encore largement taboue.\r\nSophie Iselin\r\n   1'38\"\r\n((Un coming out collectif!\r\nL'id\u00e9e est in\u00e9dite.. elle peut parra\u00eetre innovante! Mais pour Anthony Matte, psychologue du sport \u00e0 Bordeaux et sp\u00e9cialiste des questions de discriminations. Elle souligne surtout le malaise profond qui persiste dans le milieu sportif\r\nSON 21 sec\r\nEt il faut dire que les \"coming out\" sont rares. En Angleterre; un seul pr\u00e9c\u00e9dent; justin Fashanu, s'\u00eatre suicid\u00e9 en 1998 peu de temps apr\u00e8s avoir r\u00e9v\u00e9l\u00e9 son homosexualit\u00e9... La soci\u00e9t\u00e9 a \u00e9volu\u00e9, mais les instances sportives restent tr\u00e8s conservatrices \r\nSON 28\r\nAlors la proposition anglaise parviendra-t-elle \u00e0 bousculer les mentalit\u00e9s ? Les  milieux de d\u00e9fense des droits des homosexuels restent sceptiques. Ils saluent toutefois le courage de soulever un tabou encore tr\u00e8s pr\u00e9sent dans le Football.))\r\nUn mot de hockey sur glace... Gen\u00e8ve Servette a battu Langnau hier 3 \u00e0 1... \r\nLes Aigles reviennent ainsi au dessus de la barre...\r\n(19/FIN FM NORVEGE/PA) Et puis c'est un petit geste du quotidien... celui-ci... \r\n--- son FM bouton... \r\nTourner le bouton de la FM.... Chercher sa station sur la radio de la cuisine...ce sera bient\u00f4t fini en Norv\u00e8ge... Premier pays \u00e0 passer au DAB, la radio num\u00e9rique terrestre... \r\nIl n'y aura bient\u00f4t plus de signal, Simon Corthay!\r\n  0'53\"\r\nIl reste donc encore un peu de temps... \r\nEt tout son temps, elle l'a pris pour silloner le monde... Cette journaliste de guerre... des ann\u00e9es 30... Elle a \u00e9t\u00e9 la premi\u00e8re \u00e0 annoncer l'invasion de la Pologne par l'Allemagne... \r\nUne correspondante de guerre britannique Clare Hollingworth... Elle est d\u00e9c\u00e9d\u00e9e hier \u00e0 Hong Kong \u00e0 l'\u00e2ge de 105 ans... \r\nElle a travaill\u00e9, au Vietnam, en Alg\u00e9rie, au Proche Orient... \r\nEt puis \u00e0 27 ans... c'est elle qui a rep\u00e9r\u00e9 les chars allemands pr\u00eats \u00e0 envahir la Pologne...\r\n(Fin) \r\n(SOUS LA BARRE) \r\n(13/VW PROJET ACCORD USA/PA) Une nouvelle \u00e9tape dans le scandale Volkswagen aux Etats-Unis: le groupe automobile dit avoir accept\u00e9 de verser de nouvelles p\u00e9nalit\u00e9s aux autorit\u00e9s am\u00e9ricaines. Cet accord est sur le point d'\u00eatre conclu, Blandine Milcent.\r\n  MAG 1'00\"\r\n((Dans un communiqu\u00e9 en effet, Volkswagen confirme un accord quasiment n\u00e9goci\u00e9: accord o\u00f9 le groupe se dit pr\u00eat \u00e0 payer une p\u00e9nalit\u00e9 suppl\u00e9mentaire de 4,3 milliards de dollars, \u00e0 plaider coupable et \u00e0 s'engager \u00e0 renforcer son syst\u00e8me de contr\u00f4le interne. Tous ces efforts pour mettre fin au plus vite \u00e0 l'enqu\u00eate p\u00e9nale: la direction et le conseil de surveillance du groupe pourraient ent\u00e9riner d\u00e8s aujourd'hui cet accord n\u00e9goci\u00e9 avec la justice am\u00e9ricaine. par le pass\u00e9, Volkswagen s'\u00e9tait d\u00e9j\u00e0 engag\u00e9 sur d'autres d\u00e9dommagement, notamment \u00e0 l'\u00e9gard des clients et des concessionnaires, sur un volume total d'environ 20 milliards de dollars. Face aux incertitudes de l'arriv\u00e9e de Donald Trump au pouvoir et apr\u00e8s l'inculpation de l'un de ses managers en d\u00e9but de semaine, le groupe veut acc\u00e9l\u00e9rer la proc\u00e9dure aux Etats-Unis pour la finaliser au plus vite. Mais le dossier n'est pas clos: selon plusieurs m\u00e9dias allemands, l'ex patron Martin Winterkorn, et l'actuel dirigeant de la marque Volkswagen connaissaient les d\u00e9tails du scandale un mois avant de le reconnaitre publiquement.\r\nBlandine Milcent, RTS Info, Berlin.))", "alternativeTitle": ["Le Journal de 8h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite", "Le Journal de 8h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite / JDM_2017-01-11T08:00:00_le-journal-de-8h", "Le Journal de 8h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite / JDM_2017-01-11T08:00:00_le-journal-de-8h"], "imageURL": "//www.rts.ch/7847744.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8283283", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "L\u00e9vite, Blandine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Iselin, Sophie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "L\u00e9vite, Blandine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Deleury, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Corthay, Simon", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cornaz, Isabelle", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Belzer, Sylvie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Milcent, Blandine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8283283", "ece-8283263"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le Journal de 6h : Le Journal de 6h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite", "id": "sound-E37A8FD6-D245-42A9-A0E5-50E7B08192CC", "durationSec": 884, "publicationDate": "2017-01-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Barack Obama, ex pr\u00e9sident USA;Bourreau-de-Gant\u00e8s;Bourreau-de-Gant\u00e8s, Marie ;Meyer, Guillaume;Boris Z\u00fcrcher, chef de la Direction du travail;Caroline Marti,d\u00e9put\u00e9e socialiste genevois;Serge Hiltpold,d\u00e9put\u00e9 PLR et entrepreneur;Corinne Hirsch, cofondatrice du Laboratoire de l'\u00e9galit\u00e9 (France);Souhail Belhadj, chercheur \u00e0 l'Institut des Etudes Politiques de Paris\r\n\r\n\r\n* * Le Journal de 6h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite (JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL FIN TAPIS) \r\n(JDM JOURNAL FIN TAPIS) \r\n(09/OBAMA EXTRAIT/ITW) Un dernier discours \u00e0 Chicago... et puis s'en va... Chicago... l\u00e0 o\u00f9 Barack Obama est devenu pr\u00e9sident... Sa ville d'adoption, celle o\u00f9 il a construit sa carri\u00e8re... \r\nBarack Obama y a fait ses adieux \u00e0 l'Am\u00e9rique tout \u00e0 l'heure... dans un dernier discours en tant que pr\u00e9sident... \r\nIl a cit\u00e9 les progr\u00e8s accomplis... les cr\u00e9ations d'emploi, la couverture sant\u00e9, ou la mort de Ben Laden...\r\nExtrait... \r\n  0'53''\r\n(10/MEMEO TRUMP-RUSSIE) Yes, we did... reprise de son slogan de 2008 yesm we can...  Dernier discours de Barack Obama \u00e0 Chicago... \r\nEt de son c\u00f4t\u00e9, Donald Trump doit tenir une conf\u00e9rence de presse d'ici quelques heures... la premi\u00e8re depuis le mois de juillet dernier... Premi\u00e8re aussi en tant que pr\u00e9sident \u00e9lu... \r\nEt si elle est maintenu... les journalistes devraient avoir quelques questions \u00e0 lui poser... \r\nPuisque la t\u00e9l\u00e9vision am\u00e9ricaine a r\u00e9v\u00e9l\u00e9 cette nuit l'existance de m\u00e9mos des services de renseignements... Des notes qui font \u00e9tat d'informations tr\u00e8s compromettantes d\u00e9tenues par la Russie sur Donald Trump...\r\nLes d\u00e9mocrates se sont d\u00e9j\u00e0 saisis de cette affaire particuli\u00e8rement explosive... Donald Trump, d\u00e9nonce lui de fausses informations et une v\u00e9ritable chasse aux sorci\u00e8res... \r\nA New York, Marie Bourreau...\r\n  0'52''\r\nEt le directeur du renseignement am\u00e9ricain indique \u00e9galement que la Russie a tent\u00e9 d'influencer le r\u00e9sultat des \u00e9lections dans une vingtaine de pays... Il s'exprimait devant la commission du renseignement du s\u00e9nat am\u00e9ricain...\r\n(Br\u00e8ve preuve de vie suissesse) Une preuve de vie... de la suissesse retenue depuis un an au Mali... \r\nB\u00e9atrice Stockly, quadrag\u00e9naire b\u00e2loise apparait das une vid\u00e9o, mise en ligne... Elle assure avoir \u00e9t\u00e9 enlev\u00e9e par Al Qa\u00efda au Magreb islamique... et indique \u00eatre en bonne sant\u00e9... \r\nSon visage est flout\u00e9... Le d\u00e9partement f\u00e9d\u00e9ral des affaires \u00e9trang\u00e8res dit avoir pris connaissance de cette nouvelle vid\u00e9o... Troisi\u00e8me preuve de vie de l'otage enlev\u00e9e en janvier dernier dans le nord du Mali... \r\nL'otage, protestante convaincue ne faisait pas de myst\u00e8re de ses intentions d'\u00e9vang\u00e9lisation... Elle avait d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 retenue une premi\u00e8re fois en otage en 2012...\r\n(01/FORTA OPPOSANTS/PA) Des d\u00e9serts de b\u00e9ton! \r\nVoil\u00e0 que pr\u00e9disent les opposants \u00e0 FORTA, le fonds pour les routes nationales et le trafic d'agglom\u00e9ration, en cas de oui \u00e0 la votation du 12 f\u00e9vrier... \r\nLe comit\u00e9 des opposants r\u00e9unit l'association transports et environnement, des Verts et des socialistes... et  il a lanc\u00e9 sa campagne hier. Une campagne modeste. \r\nLes opposants partent perdants, mais ils en profitent pour pr\u00e9senter leur vision de la mobilit\u00e9 de demain... Alexandra Richard...\r\n  0'53\"\r\n((C'est vrai que les opposants \u00e0 FORTA ont peu de moyens - ils ont d'ailleurs recycl\u00e9 leur affiche contre l'initiative vache \u00e0 lait et vont mener leur campagne essentiellement sur les r\u00e9seaux sociaux. En plus, la gauche est divis\u00e9e sur cet objet. \r\nMais m\u00eame s'ils n'ont pratiquement aucune chance le 12 f\u00e9vrier, ces d\u00e9fenseurs de l'environnement ont tenu \u00e0 lancer malgr\u00e9 tout leur campagne pour donner leur vision \u00e0 eux de ce que devrait \u00eatre la mobilit\u00e9 du futur. \r\nUne mobilit\u00e9 plus intelligente, avec une mise en r\u00e9seau num\u00e9rique des v\u00e9hicules pour mieux contr\u00f4ler le trafic et utiliser efficacement l'infrastructure qui existe d\u00e9j\u00e0. Plus compl\u00e9mentaire aussi entre route, rail et mobilit\u00e9 douce. \r\nCe serait, pour le comit\u00e9, plus adapt\u00e9 \u00e0 notre petit territoire que le b\u00e9tonnage intensif, la construction d'autoroutes, que pr\u00e9voit FORTA.\r\nC'est sa vision. Et il saisit l'opportunit\u00e9 m\u00e9diatique qu'offre une votation pour la d\u00e9fendre. Plus qu'une campagne, il propose une r\u00e9flexion, qui va au-del\u00e0 du 12 f\u00e9vrier, o\u00f9 ses chances sont quasi nulles.))\r\n(Br\u00e8ve Chypre) Troisi\u00e8me jour de n\u00e9gociation \u00e0 Gen\u00e8ve sur l'avenir de Chypre... Les dirigeants chypriote turcs et grecs tentent depuis lundi de trouver un accord pour tenter de r\u00e9unifier une ile divis\u00e9e depuis plus de quarante ans... Mais la perspective d'un accord reste tr\u00e8s incertaine... M\u00eame si le climat est apais\u00e9... \r\nApr\u00e8s des discussions sur la question de la gouvernance du futur Etat f\u00e9d\u00e9ral, les d\u00e9l\u00e9gations abordent aujourd'hui la d\u00e9licate question des contours du futur Etat avec la pr\u00e9sentation des cartes, fixant le territoire de chaque communaut\u00e9...\r\n(D4/CHOMAGE/PI) Il y a ce que les chiffres disent, et ce qu'ils ne disent pas... Exemple avec le taux de ch\u00f4mage publi\u00e9 hier par le Secr\u00e9tariat d'Etat \u00e0 l'\u00e9conomie... \r\nSelon le Seco, ce taux a atteint 3,3% en moyenne en Suisse l'an dernier. Chiffre rassurant, \u00e0 premi\u00e8re vue, puisqu'il semble confirmer la bonne tenue du march\u00e9 suisse de l'emploi. Mais attention aux effets d'optique. Guillaume Meyer.\r\n  0'52\"\r\n((Si vous \u00eates sans emploi depuis longtemps, le chiffre du Seco vous para\u00eet sans doute un peu trop beau pour \u00eatre vrai. Eh bien, sachez que vous n'avez pas tort, puisque le propre de cette statistique, c'est qu'elle ne refl\u00e8te que partiellement la r\u00e9alit\u00e9. Par exemple, elle ne prend pas en compte tous les ch\u00f4meurs de longue dur\u00e9e, c'est-\u00e0-dire depuis plus d'un an. Et des ch\u00f4meurs de longue dur\u00e9e, il n'y en a jamais eu autant en Suisse: 92'000, selon les derniers chiffres disponibles.\r\nComment est-ce possible? Eh bien, il faut le savoir, mais quand le Seco parle d'un taux de 3,3%, il fait seulement allusion aux personnes inscrites dans un office r\u00e9gional de placement. Il ne consid\u00e8re pas, par exemple, les ch\u00f4meurs d\u00e9courag\u00e9s, ceux qui ont renonc\u00e9 \u00e0 chercher un emploi. Donc si vous voulez savoir quel est le VRAI taux de ch\u00f4mage en Suisse, il faut peut-\u00eatre aller voir ailleurs. Ailleurs, c'est par exemple \u00e0 l'Office f\u00e9d\u00e9ral de la statistique, qui calcule son propre taux. Un taux qui tourne actuellement entre 4,5 et 5%.))\r\nRELANCE: Pr\u00e8s de 5% de ch\u00f4mage, contre 3,3%, pour le Secr\u00e9tariat d'Etat \u00e0 l'\u00e9conomie. Un chiffre officiel qui enjolive la r\u00e9alit\u00e9? Question pos\u00e9e \u00e0 Boris Z\u00fcrcher, chef de la direction du travail au SECO... \r\n  0'37\"\r\nBoris Z\u00fcrcher interrog\u00e9 par Guillaume Meyer...\r\n(D6/GE STAGE LOI) Dans le canton de Gen\u00e8ve... la gauche esp\u00e8re mieux encadrer la pratique des stages... \r\nSoutenur par les syndicats, elle vient de d\u00e9poser un projet de loi... Objectif, mieux diff\u00e9rencier vrai stage formateur et job sous-pay\u00e9... \r\nLe texte reprend, en fait, les points fix\u00e9s par l'accord sign\u00e9 en septembre dernier par une commission tripartite, form\u00e9e des repr\u00e9sentants de l'Etat, des syndicats et des milieux patronaux... \r\nPour la gauche genevoise, il s'agit d'ancrer cette avanc\u00e9e dans la loi, Tania Sazpinar...\r\n  1'29\"\r\n(Vague de froid)  La vague de froid qui s\u00e9vit en Europe continue d'\u00eatre meurtri\u00e8re, avec sept nouvelles victimes dans les Balkans, six en Pologne, et autant depuis jeudi en Roumanie... Ce qui porte le bilan total \u00e0 pr\u00e8s de 60 morts.\r\nLe mercure continue \u00e0 fr\u00f4ler les -20 degr\u00e9s notamment en Pologne... Le thermom\u00e8tre est decendu jusqu'\u00e0 -32 dans le centre de la Roumanie... Le froid a conduit \u00e0 la fermeture d'\u00e9coles \u00e0 Bucarest notamment...\r\n(12/FRANCE EGALITES/ITW HIRSCH) F\u00e9ministe, la pr\u00e9sidence de Fran\u00e7ois Hollande...  \r\nLe bilan du quinqu\u00e9nnat a beau \u00eatre tr\u00e8s critiqu\u00e9... en mati\u00e8re d'\u00e9galit\u00e9... des progr\u00e8s ont \u00e9t\u00e9 faits... \r\nC'est en tous cas, ce qu'indique un rapport publi\u00e9 hier par le laboratoire de l'\u00e9galit\u00e9... un think tank apolitique... qui s'int\u00e9resse principalement \u00e0 l'\u00e9galit\u00e9 professionnellle... \r\nLes gouvernement ont respect\u00e9 la parit\u00e9 ces cinq derni\u00e8res ann\u00e9es... Un minist\u00e8re des droits des femmes a \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9... \r\nIls ont \u00e9t\u00e9 peu m\u00e9diatis\u00e9s, mais des progr\u00e8s significatifs ont \u00e9t\u00e9 r\u00e9alis\u00e9s... selon Corinne Hirsch, la cofondatrice du laboratoire de l'\u00e9galit\u00e9... \r\n  0'54\"\r\nDes propos recueillis par Anouk Henry\r\n(17/CENTRE ART NUMERIQUE/PA) Le \"Dix\", c'est le nom d'un nouveau centre pour les arts num\u00e9riques... Il va s'ouvrir dans une dizaine de mois... \r\nAu num\u00e9ro 10 d'une rue du quartier populaire des P\u00e2quis...  \r\nUn espace d\u00e9di\u00e9 \u00e0 la cr\u00e9ation digitale... qui comprendra des salles de projection pour des films en r\u00e9alit\u00e9 virtuelle, et un lieu d'exposition pour des installations num\u00e9riques... \r\nNouveau lieu culturel soutenu par la ville... Sylvie Lambelet\r\n  0'59\"\r\n(Hockey sur glace) Hockey sur glace... Gen\u00e8ve Servette a battu Langnau hier 3 \u00e0 1... Les Aigles reviennent ainsi au dessus de la barre... \r\nDe son c\u00f4t\u00e9, Fribourg Gott\u00e9ron a pris cinq buts en Su\u00e8de... Les fribourgeois ont \u00e9t\u00e9 battus 5 \u00e0 1 par Fr\u00f6lunda... en demi finale aller de la ligue des champions... Match retour mardi prochain...\r\n(M\u00e9t\u00e9o) Un temps en partie ensoleill\u00e9 ce matin au nord des Alpes, malgr\u00e9 des nuages bas... Assez enseoleill\u00e9 en Valais... \r\nEn cours d'apr\u00e8s-midi, le ciel va se couvrir... Et il va neiger jusqu'en plaine... La limite pluie neige va remonter ensuite vers 700 \u00e0 900 m\u00e8tres... \r\nTemp\u00e9ratures, -2 \u00e0 -5 degr\u00e9s... 1 \u00e0 3 au maximum... Du vent en montagne et sur le Plateau.\r\n(SOUS LA BARRE) \r\n(peine de mort massacre de Charleston) \r\n(Froid 60 morts en Europe de l'Est) \r\n(METEO SIMON) Le soleil accompagnera le d\u00e9but de cette journ\u00e9e, m\u00eame si quelques bancs de brouillard ou de\r\nstratus occuperont le Plateau. Le temp\u00e9ratures comprises entre -2 et -4\u00b0 rendront les routes par\r\nendroits glissantes. A partir de la mi-journ\u00e9e, le ciel se couvrira \u00e0 partir du nord-ouest et quelques\r\npr\u00e9cipitations tomberont, plut\u00f4t en montagne. Il neigera d'abord jusqu'en plaine, puis la limite\r\npluie-neige remontera lentement jusque vers 800 m\u00e8tres. Le vent d'ouest qui se l\u00e8vera laissera\r\ngrimper les temp\u00e9ratures jusque vers 4\u00b0.\r\nDes conditions hivernales pr\u00e9domineront jusqu'en fin de semaine. Jeudi, les pr\u00e9cipitations\r\nreprendront en deuxi\u00e8me partie de journ\u00e9e. La limite pluie-neige situ\u00e9e vers 1000 m\u00e8tres, s'abaissera\r\n\u00e0 nouveau en plaine vendredi. Samedi et dimanche verront s'alterner \u00e9claircies et faibles chutes de\r\nneige avec des temp\u00e9ratures qui d\u00e9passeront difficilement z\u00e9ro degr\u00e9.\r\n(D5/POUTINE-EL ASSAD/ITW BELHADJ) E Syrie... la tr\u00eave tr\u00e8s fragile entr\u00e9e en vigueur en Syrie le 30 d\u00e9cembre est toujours menac\u00e9e par les combats de Wadi Barada... \r\nDans cette r\u00e9gion, strat\u00e9gique pour l'approvisionnement en eau de Damas, les combats se poursuivent... Les forces de Bachar Al Assad tentent de d\u00e9loger les rebelles pour reprendre le contr\u00f4les de ces sources d'approvisionnement en eau... \r\nEt ce au  moment o\u00f9 la Russie pousse \u00e0 la tenue de n\u00e9gociations de paix, programm\u00e9es en janvier \u00e0 Astana au Kazakhstan... \r\nDans tous les cas, Bachar el-Assad exclut de n\u00e9gocier son d\u00e9part quitte \u00e0 froisser les susceptibilit\u00e9s russes. \r\nL'analyse de Souhail Belhadj, chercheur \u00e0 l'Institut des Etudes Politiques de Paris.\r\n  MAG 1'31\"", "alternativeTitle": ["Le Journal de 6h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite", "Le Journal de 6h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite / JDM_2017-01-11T06:00:00_le-journal-de-6h", "Le Journal de 6h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite / JDM_2017-01-11T06:00:00_le-journal-de-6h"], "imageURL": "//www.rts.ch/7847740.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8283291", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "L\u00e9vite, Blandine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Choffat, Dominique", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Allaman, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Henry, Anouk", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Sazpinar, Tania", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Richard, Alexandra", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Lambelet, Sylvie", "type": "Participant"}, {"role": "Correspondant", "name": "Abidi, Hasni", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8283291", "ece-8283272"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Matinales d'Espace 2", "source": "siranau", "title": "Fritz Zorn, un Zurichois en guerre (3/5) : La mauvaise conscience de la Suisse", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D3400E7B-0E1C-42B2-A80B-50FF79C9BB56", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Suisse al\u00e9manique"], "durationSec": 399, "publicationDate": "2017-01-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Zorn, Fritz"], "thematicThemes": ["cancer", "\u00e9crivain", "litt\u00e9rature"], "excerpt": "[Emission compos\u00e9e essentiellement avec des archives RTS]. Le succ\u00e8s de \"Mars\" s'explique par sa dimension universelle. Loin de s'enfermer dans sa singularit\u00e9 zurichoise, Zorn a m\u00e9tabolis\u00e9 son malaise, son sentiment d'inadaptation au monde et en a tir\u00e9 un r\u00e9cit bouleversant et grin\u00e7ant. R\u00e9v\u00e9l\u00e9 en allemand en 1977, le r\u00e9cit \u00ab Mars \u00bb a boulevers\u00e9 la litt\u00e9rature al\u00e9manique avant de gagner la francophonie par une belle traduction aux Editions Gallimard en 1980, pr\u00e9fac\u00e9e par un autre Zurichois, Adolf Muschg. M\u00e9moire de la seule \"r\u00e9ussite\" de sa vie, son cancer, \"Mars\" a permis \u00e0 Fritz Angst, dont le pseudonyme Zorn signifie Col\u00e8re, d'universaliser son profond mal-\u00eatre, jeune homme de la bonne soci\u00e9t\u00e9 zurichoise, \u00e9duqu\u00e9. \u00e0 mort.", "alternativeExcerpt": ["La mauvaise conscience de la Suisse\nLe succ\u00e8s de \"Mars\" s\u2019explique par sa dimension universelle. Loin de s\u2019enfermer dans sa singularit\u00e9 zurichoise, Zorn a m\u00e9tabolis\u00e9 son malaise, son sentiment d\u2019inadaptation au monde et en a tir\u00e9 un r\u00e9cit bouleversant et grin\u00e7ant.\n\nR\u00e9v\u00e9l\u00e9 en allemand en 1977, le r\u00e9cit \u00ab Mars \u00bb a boulevers\u00e9 la litt\u00e9rature al\u00e9manique avant de gagner la francophonie par une belle traduction aux Editions Gallimard en 1980, pr\u00e9fac\u00e9e par un autre Zurichois, Adolf Muschg.\n\nM\u00e9moire de la seule \"r\u00e9ussite\" de sa vie, son cancer, \"Mars\" a permis \u00e0 Fritz Angst, dont le pseudonyme Zorn signifie Col\u00e8re, d\u2019universaliser son profond mal-\u00eatre, jeune homme de la bonne soci\u00e9t\u00e9 zurichoise, \u00e9duqu\u00e9\u2026 \u00e0 mort.\n\nPar Dominique Stalder et Christian Ciocca", "La mauvaise conscience de la Suisse\nLe succ\u00e8s de \"Mars\" s\u2019explique par sa dimension universelle. Loin de s\u2019enfermer dans sa singularit\u00e9 zurichoise, Zorn a m\u00e9tabolis\u00e9 son malaise, son sentiment d\u2019inadaptation au monde et en a tir\u00e9 un r\u00e9cit bouleversant et grin\u00e7ant.\n\nR\u00e9v\u00e9l\u00e9 en allemand en 1977, le r\u00e9cit \u00ab Mars \u00bb a boulevers\u00e9 la litt\u00e9rature al\u00e9manique avant de gagner la francophonie par une belle traduction aux Editions Gallimard en 1980, pr\u00e9fac\u00e9e par un autre Zurichois, Adolf Muschg.\n\nM\u00e9moire de la seule \"r\u00e9ussite\" de sa vie, son cancer, \"Mars\" a permis \u00e0 Fritz Angst, dont le pseudonyme Zorn signifie Col\u00e8re, d\u2019universaliser son profond mal-\u00eatre, jeune homme de la bonne soci\u00e9t\u00e9 zurichoise, \u00e9duqu\u00e9\u2026 \u00e0 mort.\n\nPar Dominique Stalder et Christian Ciocca", "La mauvaise conscience de la Suisse\nLe succ\u00e8s de \"Mars\" s\u2019explique par sa dimension universelle. Loin de s\u2019enfermer dans sa singularit\u00e9 zurichoise, Zorn a m\u00e9tabolis\u00e9 son malaise, son sentiment d\u2019inadaptation au monde et en a tir\u00e9 un r\u00e9cit bouleversant et grin\u00e7ant.\n\nR\u00e9v\u00e9l\u00e9 en allemand en 1977, le r\u00e9cit \u00ab Mars \u00bb a boulevers\u00e9 la litt\u00e9rature al\u00e9manique avant de gagner la francophonie par une belle traduction aux Editions Gallimard en 1980, pr\u00e9fac\u00e9e par un autre Zurichois, Adolf Muschg.\n\nM\u00e9moire de la seule \"r\u00e9ussite\" de sa vie, son cancer, \"Mars\" a permis \u00e0 Fritz Angst, dont le pseudonyme Zorn signifie Col\u00e8re, d\u2019universaliser son profond mal-\u00eatre, jeune homme de la bonne soci\u00e9t\u00e9 zurichoise, \u00e9duqu\u00e9\u2026 \u00e0 mort.\n\nPar Dominique Stalder et Christian Ciocca"], "alternativeTitle": ["Fritz Zorn, un Zurichois en guerre (3/5)", "Fritz Zorn, un Zurichois en guerre (3/5) / MAT_2017-01-11T07:51:51_helvetica", "Fritz Zorn, un Zurichois en guerre (3/5) / MAT_2017-01-11T07:51:51_helvetica"], "imageURL": "//www.rts.ch/8279512.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8270261", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Stalder, Dominique", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8270261", "ece-8270259"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Sports matin, le mag : Faut-il parler une seule langue dans les vestiaires de foot?", "id": "sound-8A4C95B0-D614-4A3C-B95C-389A1F8BD9DD", "durationSec": 322, "publicationDate": "2017-01-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Uli Hoeness, le pr\u00e9sident du Bayern Munich, veut que l'allemand soit la seule langue parl\u00e9e dans le vestiaire. Est-ce du nationalisme, un manque d'ouverture ou alors simplement du r\u00e9alisme et le respect du club?\r\n\r\n* * Faut-il parler une seule langue dans les vestiaires de foot? (JDM Sports Matin) \r\n(SPORT MATIN/11.01/LANGUE ALLEMAND)  \r\nUeli Hoeness a tap\u00e9 du poing sur la table la semaine derni\u00e8re. Le pr\u00e9sident du Bayern Munich veut que l'allemand soit la seule langue parl\u00e9e dans le vestiaire. Des propos qui interpellent. Est-ce du nationalisme, un manque d'ouverture ou alors simplement du r\u00e9alisme et le respect du club? Bernardin Allemann, faut-il une seule langue dans un vestiaire?\r\nC'est un th\u00e8me tr\u00e8s  int\u00e9ressant. Parce qu'il concerne en m\u00eame temps des principes de vie, et en m\u00eame temps un aspect extr\u00eamement pratique. Car dans un vestiaire, il y a beaucoup de monde, les joueurs, le staff, les soigneurs,...Qui se cotoyent tous les jours \u00e0 l'entra\u00eenement. Dans les d\u00e9placements, etc... Or, depuis une grosse vingtaine d'ann\u00e9es, les vestiaires pr\u00e9sentent un nombre toujours plus important d'\u00e9trangers, de langues diverses surtout en football. Dans les autres sports, il y a plus de limitations d'\u00e9trangers et moins de diversit\u00e9.\r\nBeaucoup de nationalit\u00e9s, et pourtant le Bayern ne veut qu'une langue...\r\nUeli Hoeness, propos forts \"J'ai d\u00e9j\u00e0 remarqu\u00e9 que certains joueurs ne parlaient qu'espagnol ou fran\u00e7ais entre eux, ce qui n'est pas acceptable. Parler l'allemand est une obligation et nous ne ferons aucune exception. Ceux qui ne l'accepteront pas seront amen\u00e9s \u00e0 nous quitter.\"\r\nCa peut para\u00eetre s\u00e9v\u00e8re. Mais avoir une langue commune c'est n\u00e9cessaire pour la coh\u00e9sion, pour l'unit\u00e9, et puis b\u00eatement pour les explications. Par exemple \u00e0 la mi-temps quand le coach a qques minutes pour totalement changer son syst\u00e8me car vous \u00eates men\u00e9s 3-0 et que si vous pouvez \u00e9viter de devoir le faire en 5 langues c'est mieux.\r\nDonc on peut estimer qu'Ueli Hoeness a raison?\r\nIl a en tout cas toutes ses raisons. Et il a carr\u00e9ment raison pour Toni Esposito, l'ancien internatiaonal suisse, qui a fait beaucoup de clubs, et qui s'est \u00e0 chaque fois adapt\u00e9...\r\n  0'42\"\r\nTu fais quoi? Tu apprends l'allemand!!\r\nMais Esposito pr\u00e9cise que ce processus doit aussi \u00eatre fait par le club. C'est donc au club d'organiser des cours de langue? Cela se fait?\r\nOui car le club a int\u00e9r\u00eat \u00e0 prendre cela en main tout de suite, plut\u00f4t que d'en laisser le joueur responsable et que rien ne se fasse. \r\nEn Suisse aussi?\r\nOui, pour en avoir le coeur net on a pos\u00e9 la question au Lausanne Sport, qui a 9 nationalit\u00e9s dans le vestiaire, et en tout cas 5 langues maternelles diff\u00e9rentes pour les joueurs.La r\u00e9ponse du pr\u00e9sident Alain Joseph...\r\n  0'34\"\r\nL'exemple de Pak est frappant...Pas s\u00fbr qu'\u00e0 l'\u00e9cole en Cor\u00e9e du Nord on insiste bcp sur les langues \u00e9trang\u00e8res. Mais je n'ai pas contr\u00f4l\u00e9 dans le programme d'\u00e9tudes!\r\nEt puis finalement le public appr\u00e9cie aussi lorsqu'un joueur parle sa langue..\r\nC'est aussi un \u00e9l\u00e9ment de s\u00e9duction du public M\u00eame Zlatan s'y \u00e9tait essay\u00e9 sur le site du Paris-St-Germain lorsqu'il jouait au PSG...\r\n  0'18\"\r\nArr\u00eatons le massacre!\r\nOn a parl\u00e9 des joueurs. Et l'entra\u00eeneur? C'est sa communication qui est la plus importante?\r\nOui,  m\u00eame si une langue est commune au vestiaire, un entra\u00eeneur polyglotte peut \u00eatre utile dans des discussions plus pr\u00e9cises avec des joueurs. Constantin se r\u00e9jouissait d'avoir engag\u00e9 avec Peter Zeidler un coach qui parle fran\u00e7ais et allemand. A Lausanne, Celestini plusieurs langues, fran\u00e7ais, italien, espanol, anglais. Alain Joseph m'a aussi soulign\u00e9 l'importance de cet \u00e9l\u00e9ment.\r\nEn s\u00e9lection, g\u00e9n\u00e9ralement, il y a moins de soucis!\r\nSauf pour les pays qui ont plusieurs langues, comme la Suisse, ou la Belgique. L\u00e0, il est assez difficile de d\u00e9finir une seule langue du vestiaire, \u00e7a ferait vite scandale. Il y a \u00e9videmment des joueurs qui ont plus de dificult\u00e9s \u00e0 communiquer entre eux si chacun ne parle que sa langue. mais \u00e7a \u00e7a fait partie du charme suisse. Mais c'est une particularit\u00e9 dont on se rend vraiment compte avant des matchs importants de l'\u00e9quipe de Suisse, quand des journalistes \u00e9trangers assistent tr\u00e8s surpris, bouche b\u00e9e aux points presse de la Suisse et qu'il y a des questions en fran\u00e7ais, en allemand et italien. Dommage que le seul Grison, Elvedi ne parle pas romanche. ))", "alternativeExcerpt": ["Uli Hoeness, le pr\u00e9sident du Bayern Munich, veut que l'allemand soit la seule langue parl\u00e9e dans le vestiaire. Est-ce du nationalisme, un manque d'ouverture ou alors simplement du r\u00e9alisme et le respect du club?", "Uli Hoeness, le pr\u00e9sident du Bayern Munich, veut que l'allemand soit la seule langue parl\u00e9e dans le vestiaire. Est-ce du nationalisme, un manque d'ouverture ou alors simplement du r\u00e9alisme et le respect du club?", "Uli Hoeness, le pr\u00e9sident du Bayern Munich, veut que l'allemand soit la seule langue parl\u00e9e dans le vestiaire. Est-ce du nationalisme, un manque d'ouverture ou alors simplement du r\u00e9alisme et le respect du club?"], "alternativeTitle": ["Faut-il parler une seule langue dans les vestiaires de foot?", "Faut-il parler une seule langue dans les vestiaires de foot? / JDM_2017-01-11T06:36:00_sport-matin", "Faut-il parler une seule langue dans les vestiaires de foot? / JDM_2017-01-11T06:36:00_sport-matin"], "imageURL": "//www.rts.ch/7533242.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8283293", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Allemann, Bernardin", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8283293", "ece-8283275"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Entre nous soit dit", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Edm\u00e9e Fleury, musicienne et chanteuse lausannoise", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E58E1DAD-5040-4E16-BD3F-39585BA62EE9", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Lausanne"], "durationSec": 3392, "publicationDate": "2017-01-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Fleury, Edm\u00e9e"], "thematicThemes": ["chanteuse"], "excerpt": "Chanteuse \u00e0 la voix polymorphe, Edm\u00e9e Fleury est passionn\u00e9e par la recherche de sons \u00e9lectriques et acoustiques et d\u00e9veloppe sa palette cr\u00e9ative dans ses spectacles musicaux, comme \"Oh ma Lune!\" et \"Gravity Blues\". Elle parcourt aussi les sc\u00e8nes comme interpr\u00e8te, collaborant \u00e0 des univers aussi diff\u00e9rents que ceux du trio N\u00f8rn, de la Compagnie de l'Ovale, de Jean-Pierre Schaller, Antoine Auberson ou Jean Rochat.\r\nElle nous parle aujourd'hui de son parcours et de sa nouvelle cr\u00e9ation, \"Trio\", qu'elle propose avec ses complices Sarah Oswald et Charlies Bernath.\r\n\"", "alternativeTitle": ["Entre nous soit dit du 11.01.2017", "Edm\u00e9e Fleury, exploration sonore / ENSD_2017-01-11T20:03:45_entre-nous-soit-dit", "Entre nous soit dit du 11.01.2017", "Edm\u00e9e Fleury, exploration sonore / ENSD_2017-01-11T20:03:45_entre-nous-soit-dit"], "alternativeExcerpt": ["Chanteuse \u00e0 la voix polymorphe, Edm\u00e9e Fleury est passionn\u00e9e par la recherche de sons \u00e9lectriques et acoustiques et d\u00e9veloppe sa palette cr\u00e9ative dans ses spectacles musicaux, comme \"Oh ma Lune!\" et \"Gravity Blues\". Elle parcourt aussi les sc\u00e8nes comme interpr\u00e8te, collaborant \u00e0 des univers aussi diff\u00e9rents que ceux du trio N\u00f8rn, de la Compagnie de l'Ovale, de Jean-Pierre Schaller, Antoine Auberson ou Jean Rochat.\nElle nous parle aujourd\u2019hui de son parcours et de sa nouvelle cr\u00e9ation, \"Trio\", qu\u2019elle propose avec ses complices Sarah Oswald et Charlies Bernath.\n\"Trio\", 26 et 27 janvier, L'Echandole, Yverdon-les-Bains; 2 et 3 f\u00e9vrier, L'Esprit Frappeur, Lutry; 29 avril, Th\u00e9\u00e2tre 2.21, Lausanne; 30 avril 2017, L'atelier de Mlle F, Crassier", "Chanteuse \u00e0 la voix polymorphe, Edm\u00e9e Fleury est passionn\u00e9e par la recherche de sons \u00e9lectriques et acoustiques et d\u00e9veloppe sa palette cr\u00e9ative dans ses spectacles musicaux, comme \"Oh ma Lune!\" et \"Gravity Blues\". Elle parcourt aussi les sc\u00e8nes comme interpr\u00e8te, collaborant \u00e0 des univers aussi diff\u00e9rents que ceux du trio N\u00f8rn, de la Compagnie de l'Ovale, de Jean-Pierre Schaller, Antoine Auberson ou Jean Rochat.\nElle nous parle aujourd\u2019hui de son parcours et de sa nouvelle cr\u00e9ation, \"Trio\", qu\u2019elle propose avec ses complices Sarah Oswald et Charlies Bernath.\n\"Trio\", 26 et 27 janvier, L'Echandole, Yverdon-les-Bains; 2 et 3 f\u00e9vrier, L'Esprit Frappeur, Lutry; 29 avril, Th\u00e9\u00e2tre 2.21, Lausanne; 30 avril 2017, L'atelier de Mlle F, Crassier"], "imageURL": "//www.rts.ch/4269829.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8270547", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicienne, chanteuse", "name": "Fleury, Edm\u00e9e", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8270547", "ece-8270546"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "La Philharmonie de Hambourg ouvre ses portes apr\u00e8s un d\u00e9sastre financier", "id": "sound-083329CB-E7BC-4005-826F-3A2857EFDF1B", "durationSec": 163, "publicationDate": "2017-01-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : System.Byte[]\r\nLa salle de concert de l'Elbphilharmonie sera inaugur\u00e9e ce mercredi soir \u00e0 Hambourg en pr\u00e9sence de la chanceli\u00e8re allemande Angela Merkel. Con\u00e7ue par les architectes suisses Herzog et De Meuron, la salle a tout pour devenir un objet de prestige, mais fut aussi un v\u00e9ritable d\u00e9sastre financier.\r\n\r\n* * La Philharmonie de Hambourg ouvre ses portes apr\u00e8s un d\u00e9sastre financier 12h30: Hambourg philharmonie MILCENT\r\nOn ouvre une page culturelle dans ce 12'30.... Avec cette fameuse salle de concert que la ville d'Hambourg et une bonne partie de l'Allemagne attendait depuis 10 ans: l'Elbphilharmonie... sera enfin inaugur\u00e9e ce soir en grande pompe.... en pr\u00e9sence de la chanceli\u00e8re allemande Angela Merkel. \r\nCon\u00e7ue par les architectes suisses Herzog et De Meuron, l'Elbphilharmonie a tout pour devenir un objet de prestige. \r\nMais Blandine Milcent.... ce fut aussi, au cours de ces dix derni\u00e8res ann\u00e9es, un v\u00e9ritable d\u00e9sastre financier...\r\n  2'14''", "alternativeExcerpt": ["La salle de concert de l\u2019Elbphilharmonie sera inaugur\u00e9e ce mercredi soir \u00e0 Hambourg en pr\u00e9sence de la chanceli\u00e8re allemande Angela Merkel. Con\u00e7ue par les architectes suisses Herzog et De Meuron, la salle a tout pour devenir un objet de prestige, mais fut aussi un v\u00e9ritable d\u00e9sastre financier."], "alternativeTitle": ["La Philharmonie de Hambourg ouvre ses portes apr\u00e8s un d\u00e9sastre financier / 12H30_2017-01-11T12:36:00_developpement-7", "Le 12h30 du 11.01.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8300171.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8283309", "isOnline": true, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "Correspondant", "name": "Milcent, Blandine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8283300"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "R\u00e9flexions", "source": "siranau", "title": "R\u00e9flexions : La loi contre le pipi sauvage ", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-BE6B9B3A-1A11-4F9A-9468-425CB25D521D", "durationSec": 205, "publicationDate": "2017-01-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["urine", "amende"], "alternativeTitle": ["R\u00e9flexions", "R\u00e9flexions / OTWO_2017-01-11T09:15:00_reflexions", "R\u00e9flexions / OTWO_2017-01-11T09:15:00_reflexions"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8270381", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7966459.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Doquin, Julien", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8270381", "ece-8270371"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "X du jour", "source": "siranau", "title": "Le X du jour : Le X du jour - L'h\u00e9licopt\u00e8re mon\u00e9taire", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-9E9FFA83-2719-4239-9E5A-80156F55CEB3", "durationSec": 134, "publicationDate": "2017-01-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Le X du jour - L'h\u00e9licopt\u00e8re mon\u00e9taire", "Le X du jour - L'h\u00e9licopt\u00e8re mon\u00e9taire / RVA3_2017-01-11T06:38:28_le-x-du-jour", "Le X du jour - L'h\u00e9licopt\u00e8re mon\u00e9taire / RVA3_2017-01-11T06:38:28_le-x-du-jour"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8270361", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8256742.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Decker, Zo\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Birden, Agathe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8270361", "ece-8270341"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Trois candidats d'Ensemble \u00e0 gauche en lice pour le Conseil d'Etat vaudois", "id": "sound-9D4E2B0D-DCEC-40FD-9BB3-FAB92C70706F", "durationSec": 93, "publicationDate": "2017-01-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : System.Byte[]\r\nLa coalition \"Ensemble \u00e0 gauche\", qui regroupe le POP, Gauche en mouvement, Solidarit\u00e9s-Vaud et D\u00e9croissance-Alternatives, a pr\u00e9sent\u00e9 trois candidats pour le Conseil d'Etat vaudois.\r\n\r\n* * Trois candidats d'Ensemble \u00e0 gauche en lice pour le Conseil d'Etat vaudois  \r\n12h30: candidats VD conseil etat EYMANN\r\nDans le canton de Vaud, l'\u00e9lection ce printemps du Conseil d'Etat suscite de nombreuses vocations.  \r\nCe matin \u00e0 Lausanne, la coalition \"Ensemble \u00e0 gauche\", qui regroupe le POP, Gauche en mouvement, Solidarit\u00e9s- Vaud et D\u00e9croissance-Alternatives,  a pr\u00e9sent\u00e9  3 candidats.\r\nMichel Eymann... vous avez suivi la conf\u00e9rence de presse. Qui sont ces trois candidats`? \r\nUne femme et deux hommes tenteront de d\u00e9fendre une alternative \u00e0 gauche, plus sociale, plus combative notamment sur le manque de logements abordables, de places d'accueil pour la petite enfance ou de lutte contre les in\u00e9galit\u00e9s sociales.\r\nLa conseill\u00e8re communale lausannoise C\u00e9line Misiego portera les couleurs du POP-Gauche en mouvement, elle est vice-pr\u00e9sident des popistes vaudois. A ses c\u00f4t\u00e9s, un autre conseiller communal de la capitale Hadrien Buclin pour Solidarit\u00e9s et enfin un conseiller communal veveysan Yvan Luccarini pour D\u00e9croissance-Alternatives. Il  avait fait un tr\u00e8s bon score lors de la r\u00e9cente \u00e9lection \u00e0 la municipalit\u00e9 de Vevey l'an pass\u00e9. \r\nCes candidatures de l'extr\u00eame-gauche n'affaiblissent-elles pas les socialistes et les Verts dont la majorit\u00e9 au Conseil d'Etat pourrait \u00eatre remise en compte?\r\nPas du tout r\u00e9pond C\u00e9line Misiego. Si l'extr\u00eame-gauche critique vivement la gauche traditionnelle, l'adversaire est clairement \u00e0 droite. Etre pr\u00e9sent au premier tour avec ses propres candidats donne davantage de visibilit\u00e9 \u00e0 une alliance qui en a besoin pour se d\u00e9marquer du PS et des Verts. En revanche, comme d'habitude, l'extr\u00eame-gauche appellera \u00e0 voter pour eux au 2\u00e8me tour. Un mot encore pour dire qu'Ensemble \u00e0 gauche esp\u00e8re maintenir ses 5 si\u00e8ges au Parlement, voire de progresser un peu malgr\u00e9 le vent de droite qui souffle en Europe.", "alternativeExcerpt": ["La coalition \"Ensemble \u00e0 gauche\", qui regroupe le POP, Gauche en mouvement, Solidarit\u00e9s-Vaud et D\u00e9croissance-Alternatives, a pr\u00e9sent\u00e9 trois candidats pour le Conseil d'Etat vaudois."], "alternativeTitle": ["Trois candidats d'Ensemble \u00e0 gauche en lice pour le Conseil d'Etat vaudois / 12H30_2017-01-11T12:35:00_developpement-6", "Le 12h30 du 11.01.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8300958.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8283309", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Journaliste Radio", "name": "Eymann, Michel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8283298"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "A l'abordage", "source": "siranau", "title": "Dans les yeux  : Sarah Marquis", "id": "sound-24001CF7-2725-4DD6-A5F3-F1B03074C3A6", "durationSec": 777, "publicationDate": "2017-01-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Sarah Marquis est une aventuri\u00e8re suisse qui parcourt le monde \u00e0 pied, en solitaire, depuis 23 ans. En 2014 elle a \u00e9t\u00e9 nomin\u00e9e, par le National Geographic Aventuri\u00e8re de l'ann\u00e9e.\r\nEn 2016 elle signe son 5\u00e8me ouvrage \" Instincts\" aux \u00e9ditions Michel Lafon, o\u00f9 elle raconte, trois mois \u00e0 pied, en survie et en solitaire dans l'ouest sauvage australien.\r\nLydia Gabor la rencontre dans les bois du haut de Lausanne, entre deux p\u00e9riples. \"", "alternativeTitle": ["Humans of Suisse Romande/Dans les yeux/Sur paroles", "Dans les yeux  : Sarah Marquis / ALA_2017-01-11T15:04:15_humans-of-suisse-romande-dans-les-yeux-s", "Dans les yeux  : Sarah Marquis / ALA_2017-01-11T15:04:15_humans-of-suisse-romande-dans-les-yeux-s"], "alternativeExcerpt": ["Sarah Marquis est une aventuri\u00e8re suisse qui parcourt le monde \u00e0 pied, en solitaire, depuis 23 ans. En 2014 elle a \u00e9t\u00e9 nomin\u00e9e, par le National Geographic Aventuri\u00e8re de l\u02b9ann\u00e9e.\nEn 2016, elle signe son 5\u00e8me ouvrage \" Instincts\" aux \u00e9ditions Michel Lafon, o\u00f9 elle raconte, trois mois \u00e0 pied, en survie et en solitaire dans l\u02b9ouest sauvage australien.\n\nLydia Gabor la rencontre dans les bois du haut de Lausanne, entre deux p\u00e9riples. \"", "Sarah Marquis est une aventuri\u00e8re suisse qui parcourt le monde \u00e0 pied, en solitaire, depuis 23 ans. En 2014 elle a \u00e9t\u00e9 nomin\u00e9e, par le National Geographic Aventuri\u00e8re de l\u02b9ann\u00e9e.\nEn 2016, elle signe son 5\u00e8me ouvrage \" Instincts\" aux \u00e9ditions Michel Lafon, o\u00f9 elle raconte, trois mois \u00e0 pied, en survie et en solitaire dans l\u02b9ouest sauvage australien.\n\nLydia Gabor la rencontre dans les bois du haut de Lausanne, entre deux p\u00e9riples. \""], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8285888", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8285888", "ece-8285883"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Le spectacle \"Hit Parade\" fait revivre des stars de la chanson fran\u00e7aise", "id": "sound-3B4791A3-6944-4E82-9857-E603588F259B", "durationSec": 127, "publicationDate": "2017-01-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : System.Byte[];Sheila, chanteuse fran\u00e7aise\r\nLa premi\u00e8re de \"Hit Parade\" aura lieu jeudi soir au Palais des Congr\u00e8s de Paris. Le spectacle, qui ressuscite les chanteurs disparus Dalida, Claude Fran\u00e7ois, Sacha Distel et Mike Brant gr\u00e2ce \u00e0 des hologrammes, passera par la Suisse.\r\n\r\n* * Le spectacle \"Hit Parade\" fait revivre des stars de la chanson fran\u00e7aise 12h30;  tourn\u00e9e des morts\r\nJamais les seventies et Dalida n'ont autant fait l'actualit\u00e9: \r\naujourd'hui sort de sa biographie film\u00e9e... et demain soir aura lieu au Palais des Congr\u00e8s de  Paris, la premi\u00e8re du spectacle Hit-Parade. \r\nSimon Corthay... la chanteuse de Bambino a \u00e9t\u00e9 ressuscit\u00e9e par la technologie... en compagnie de trois autres disparus, Claude Fran\u00e7ois, Sacha Distel et Mike Brant...\r\nGr\u00e2ce aux hologrammes, qui vont donner l'illusion parfaite par exemple d'un Clo clo en plein tour de chant dans sa combinaison en paillettes - et se faisant m\u00eame harponner par une groupie en folie. Sur sc\u00e8ne, les Clauidettes seront de vraies danseuses; en revanche le chanteur lui, sera une projection en trois dimensions d'un assemblage compos\u00e9 des images d'un danseur qui reproduit \u00e0 la perfection les mouvements de Claude Fran\u00e7ois. \r\nEt son visage?\r\nRefabriqu\u00e9 \u00e0 l'ordinateur \u00e0 partir des archives. Chaque expression d\u00e9compos\u00e9e en plusieurs dizaines d'images... Et tout \u00e7a aussi pour les traits de Sacha Distel, Mike Brant et Dalida, les trois autres de ce spectacle qui va entamer ce que les m\u00e9chantes langues ont t\u00f4t fait d'appeler une tourn\u00e9e des morts.\r\nJustement, que penser de l'utilisation posthume de ces visages?\r\nLes avis sont tr\u00e8s partag\u00e9s. Des fans se r\u00e9jouissent de cette r\u00e9surrection. Mais il y aussi ceux qui ne supportent pas... Sur le plateau de France 2, voici une autre star de l'\u00e9poque, Sheila..\r\n  0'27''\r\nIl y a aussi des h\u00e9ritiers qui refusent: les fils de Joe Dassin n'ont pas voulu d'une d\u00e9marche qui reviendrait, disent-ils, \u00e0 manipuler leur p\u00e8re - et sa m\u00e9moire. \r\nHit-parade, la tourn\u00e9e des disparus en hologramme, fera escale le 7 juin \u00e0 Gen\u00e8ve.", "alternativeExcerpt": ["La premi\u00e8re de \"Hit Parade\" aura lieu jeudi soir au Palais des Congr\u00e8s de Paris. Le spectacle, qui ressuscite les chanteurs disparus Dalida, Claude Fran\u00e7ois, Sacha Distel et Mike Brant gr\u00e2ce \u00e0 des hologrammes, passera par la Suisse."], "alternativeTitle": ["Le spectacle \"Hit Parade\" fait revivre des stars de la chanson fran\u00e7aise / 12H30_2017-01-11T12:37:00_developpement-8", "Le 12h30 du 11.01.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8300271.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8283309", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Journaliste radio", "name": "Corthay, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8283303"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Moinat", "source": "siranau", "title": "Les Moinat : Le porte-jartelle de Sylviane ", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-0D6EEE4C-80D6-4031-AD7A-37423CB11FD7", "durationSec": 110, "publicationDate": "2017-01-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Les Moinat", "Les Moinat / OTWO_2017-01-11T10:30:00_les-moinat", "Les Moinat / OTWO_2017-01-11T10:30:00_les-moinat"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8270383", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7966509.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Doquin, Julien", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8270383", "ece-8270374"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "La France d\u00e9termin\u00e9e \u00e0 d\u00e9fendre son titre de championne du monde de handball", "id": "sound-3208BBDC-A107-4AD6-82E5-3B97EB63014C", "durationSec": 91, "publicationDate": "2017-01-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : System.Byte[]\r\nLes championnats du monde de handball commencent ce mercredi en France.  Le pays organisateur tentera de d\u00e9fendre son titre. Emmen\u00e9s par leur star Nikola Karabatic, les Fran\u00e7ais seront oppos\u00e9s au Br\u00e9sil pour leur match d'ouverture.\r\n\r\n* * La France d\u00e9termin\u00e9e \u00e0 d\u00e9fendre son titre de championne du monde de handball 12h30 Handball ALLEMANN\r\nUn mot de sport encore, avec les championnats du monde de handball, qui commencent aujourd'hui en France. \r\nLe pays organisateur va tenter de d\u00e9fendre son titre. Bernardin Allemann, la comp\u00e9tition promet une belle bataille...\r\n  1'12''\r\n((La France aime organiser les grands \u00e9v\u00e9nements sportifs et y briller. Un an apr\u00e8s l'\u00e9chec en finale de leur EURO des footballeurs, les handballeurs tenteront de d\u00e9crocher le titre plan\u00e9taire. En France, le handball, le hand, est un sport majeur, les experts, leur surnom, poss\u00e9daient m\u00eame il y a quelques ann\u00e9es tous les titres possibles. Mais les titres europ\u00e9en et olympique se sont \u00e9vapor\u00e9s,  et un air de revanche existe. La France, toujours emmen\u00e9 par sa star, Nikola Karabatic, qui aviat connu quelques soucis avec un proc\u00e8s pour pari truqu\u00e9, et son gardien quadrag\u00e9naire qui traverse sans prendre de ride les \u00e9poques, Thierry Omeyer. L'Allemagne et le Danemark seront parmi les outsiders principaux du pays organisateur. L'Allemagne, championne d'Europe,  le Danemark champion olmypique, le Danemark de Mikkel Hansen, vedette du Paris-St-Germain, et qui \u00e9voluera donc un peu \u00e0 la maison. Les organisteurs de la comp\u00e9tiiotn esp\u00e8rent un engouement sans pr\u00e9c\u00e9dent, qui redonnerait encore plus de valeur au handball fran\u00e7ais, un peu \u00e0 l'image du rugby durant la Coupe du monde 2007. Un succ\u00e8s populaire et une r\u00e9ussite logistique sreait \u00e9galement un plus pour al candidature de Paris pour l'organsation des Jeux Olmypiques 2024.Paris, \u00e0 la lute avec Budapest et surtout Los Angeles. Le laur\u00e9at sera d\u00e9sign\u00e9 cette ann\u00e9e encore.))\r\nLe match d'ouverture de ce championnat du monde de handballe opposera la France et le Br\u00e9sil. A noter que la Suisse n'est pas qualifi\u00e9e.", "alternativeExcerpt": ["Les championnats du monde de handball commencent ce mercredi en France.  Le pays organisateur tentera de d\u00e9fendre son titre. Emmen\u00e9s par leur star Nikola Karabatic, les Fran\u00e7ais seront oppos\u00e9s au Br\u00e9sil pour leur match d'ouverture."], "alternativeTitle": ["La France d\u00e9termin\u00e9e \u00e0 d\u00e9fendre son titre de championne du monde de handball / 12H30_2017-01-11T12:38:00_developpement-9", "Le 12h30 du 11.01.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8300287.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8283309", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-8283299"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "La presse 1 : Par Esther Coquoz et Val\u00e9rie Droux", "id": "sound-02AF7F47-66C3-4F76-A49C-3CBCE6E05A73", "durationSec": 509, "publicationDate": "2017-01-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\n* * Par Esther Coquoz et Val\u00e9rie Droux (Presse al\u00e9manique 6h45) Esther Coquoz, Val\u00e9rie Droux, un  nouveau rapport europ\u00e9en remet en cause l'asile quasi automatique accord\u00e9 auix requ\u00e9rants eyrthr\u00e9ens  ..\r\nLes ambassadeurs de l'Union fran\u00e7ais, britanniques, italiens et allemands estiment que le rapport de l'ONU concernant la situation en Erythr\u00e9e, publi\u00e9 en juin dernier n'est pas cr\u00e9dible: une centaine de r\u00e9fugi\u00e9s \u00e9rythr\u00e9ens y \u00e9voquent l'esclavage, la d\u00e9tention arbitraire, la torture et les assassinats commis par le r\u00e9gime en place. Sauf que, selon les propos de ces ambassadeurs dans un papier interne, que s'est procur\u00e9 el tageanzeiger,  ces t\u00e9moins de l'ONU ne sont pas neutres, ils ont int\u00e9r\u00eat \u00e0 noircir la situation sur place. Alors certes, l'Erythr\u00e9e est un Etat r\u00e9pressif, mais un tel contr\u00f4le total de la population n'est pas plausible, sleon eux : sinon des milliers de jeunes n'a arriveraient pas \u00e0 quitter le pays ni \u00e0 d\u00e9serter.\r\nCes diplomates appellent donc \u00e0 ne pas accorder l'asile de mani\u00e8re automatique, comme le recommande l'ONU, mais \u00e0 analyser chaque cas de pesr\u00e9cution politique idnividuellement. Voil\u00e0 qui va aussi mettre la politique d'asile suisse sous pression, dit le Tagi, elle qui en 2016,  a accord\u00e9 la protection aux requ\u00e9rants Erythr\u00e9ens dans 70 % des cas. D'ailleurs, des \u00e9lus de droite exigent d\u00e9j\u00e0 que la Suisse n\u00e9gocie un accord migratoire avec l'Erythr\u00e9e. \r\nTagesanzeiger\r\nle Temps DDC\r\n***  Le pr\u00e9sident chinois arrive en Suisse dimanche: l'occasion pour la Tribune de Gen\u00e8ve et 24 heures de se demander ce que la Chine attend de nous ..\r\nTG - 24 heures\r\nL'UDC est dans un dilemme, rel\u00e8ve ce matin la NZZ. Ce samedi, la direction du parti devra expliquer \u00e0 ses militants pourquoi elle ne  soutient pas l\u00eenitiative contre la libre circulation, elle qui a toujours milit\u00e9 contre l'immigration. \r\nUn ephoto de SAlbert R\u00f6sti iau t\u00e9l\u00e9phone illustre le propos. Car l'UDCX veut gagner du temps ... \r\nles attentes de sa base - NZZ\r\nElections Vaud + toto meuron\r\n*** La cour europ\u00e9enne des droits de l'homme refuse une dispense de natation \u00e0 une \u00e9l\u00e8ve musulmane b\u00e2loise, et toute la presse al\u00e9manique applaudit !\r\nBravo Strasbourg ! titre d'ailleurs le Blick ..  des fans de la charia  perdent devant la cour europ\u00e9enne des droits de l'homme. Les jeunes filles musulmanes doivent aussi pouvoir suivre les cours de natation. Et c'est un jour noir pour ceux qui se lamentent contre les juges \u00e9trangers. Maintenant c'est l'initiative de l'UDC pour l'autod\u00e9termination qui va prendre l'eau. Le Blick interroge d'ailleurs le p\u00e8re de cette initaitive, l'UDC Hans Ueli Vogt: les juges \u00e9trangers ne sont donc pas si nuisibles, r\u00e9ponse du principal int\u00e9ress\u00e9: la cour europ\u00e9enne des droits de l'homme n'est pas notre coeur de cible. Peur le tagesanzeiger,  Il est bon de se rappeler, que les droits de l'homme sont per\u00e7us de al m\u00eame mani\u00e8re, par les juges suisses et  par les juges \u00e9trangers . Peut importe ce que portent les enfants pour aller au cours de  psicine, ils doivent tous pouvoir apprendre \u00e0 nager. L'int\u00e9gration passe avant la religion, souligne la NZZ: il n'y a pas de passe-droit pour les sectaires. Mais la neutralit\u00e9  de l'\u00e9cole ne doit pas \u00eatre interpr\u00e9t\u00e9e contre la religion: au contraire, c'est elle qui garantit la pluralit\u00e9 religieuse. \r\nMix\r\nLe Temps\r\n*** A Fribourg, le personnel infirmier est inquiet pour son avenir ..\r\nLibert\u00e9\r\nLes gymnases zurichois qui acceptent des \u00e9l\u00e8ves pour l'argent\r\n***  La plus belle salle de concert du monde est inaugur\u00e9e aujourd'hui \u00e0 Hambourg  ...\r\nC'est une symphonie de brique et de verre et elle est sign\u00e9e par les deux architectes b\u00e2lois Herzog et De Meuron, dit fi\u00e8rement la Balserzeitung. La presse al\u00e9manique fourmille de photos plus belles que les autres sur ce Palais de glace, l'Elbphilarmonie \u00e0 Hambourg,  qui deviendra une sorte de ville de la musique avec son h\u00f4tel de luxe, son restauramt et ses trois salles de concert. Photo du toit en forme vagues avec une terrasse qui oiffre une vue paillet\u00e9e comme dans les Alpes enneig\u00e9es. Le but c'est la glore de la musoique, l'accoustique sera parfaite affirme le Blick. Et une question est sur toutes les l\u00e8vres \u00e0 Hambourg aujourd'hui: la chanceli\u00e8re Angela Merkel viendra-t-elle aujourd'hui \u00e0 l'inauguration de l'Elbphilarmonie ?\r\ncris des b\u00e9b\u00e9s\r\nET puis un roi est en photo une du Tagesanzeiger, le roi de la for\u00eat zurichoise : le cerf a \u00e9t\u00e9 \u00e9lu animal de l'ann\u00e9e par pro Natura. au nombre de 35'000 aujourd'hui en Suisse, on est loin du nombre du si\u00e8cle derni\u00e8re. Il faut donc pr\u00e9server ce roi de al faune, \u00e0\u00e9 Zurich on comte 165 cerfs souvent menac\u00e9s par les routes qui barrent leur espace vital. Cette ann\u00e9e sera donc l'occasion de promouvoir les corridors sauvages. \r\nLe cerf - en photo, magnifique sur un arri\u00e8re fonds enneig\u00e9 - le cerf a \u00e9t\u00e9 \u00e9lu animal de l'ann\u00e9e par Pro Natura.\r\n(6h45 Revue de presse) ***La revue de presse, Esther Coquoz, Val\u00e9rie Droux...\r\nUn nouveau rapport europ\u00e9en remet en cause l'asile quasi automatique accord\u00e9 aux requ\u00e9rants \u00e9rytr\u00e9ens...\r\nLes ambassadeurs de l'Union fran\u00e7ais, britanniques, italiens et allemands estiment que le rapport de l'ONU concernant la situation en Erythr\u00e9e, publi\u00e9 en juin dernier n'est pas cr\u00e9dible: une centaine de r\u00e9fugi\u00e9s \u00e9rythr\u00e9ens y \u00e9voquent l'esclavage, la d\u00e9tention arbitraire, la torture et les assassinats commis par le r\u00e9gime en place. Sauf que, selon les propos de ces ambassadeurs dans un papier interne, que s'est procur\u00e9 el tageanzeiger,  ces t\u00e9moins de l'ONU ne sont pas neutres, ils ont int\u00e9r\u00eat \u00e0 noircir la situation sur place. Alors certes, l'Erythr\u00e9e est un Etat r\u00e9pressif, mais un tel contr\u00f4le total de la population n'est pas plausible, sleon eux : sinon des milliers de jeunes n'a arriveraient pas \u00e0 quitter le pays ni \u00e0 d\u00e9serter.\r\nCes diplomates appellent donc \u00e0 ne pas accorder l'asile de mani\u00e8re automatique, comme le recommande l'ONU, mais \u00e0 analyser chaque cas de pesr\u00e9cution politique idnividuellement. Voil\u00e0 qui va aussi mettre la politique d'asile suisse sous pression, dit le Tagi, elle qui en 2016,  a accord\u00e9 la protection aux requ\u00e9rants Erythr\u00e9ens dans 70 % des cas. D'ailleurs, des \u00e9lus de droite exigent d\u00e9j\u00e0 que la Suisse n\u00e9gocie un accord migratoire avec l'Erythr\u00e9e. \r\nLa direction du d\u00e9veloppement et de la coop\u00e9ration, la DDC, l\u00e2che l'institut du f\u00e9d\u00e9ralisme de l'Universit\u00e9 de Fribourg, et attribue un mandat de plusieurs millions \u00e0 l'Universit\u00e9 du Sussex, en Grande-Bretagne, \u00e9crit le Temps ce matin, reprenant une information du Freiburger Nach-richten. \r\nL'insitut collaborait depuis plusieurs ann\u00e9es avec la DDC pour promouvoir les droits d\u00e9mocratiques dans le monde. \r\nLa DDC qui explique ce d\u00e9saveu ainsi: l'insitut n'avait pas le chiffre d'affaire annuel de 1 millions requis pour poursuivre la collaboration.\r\nDe la pure mauvaise foi, r\u00e9pond le directeur. Le mandat mis au concours et remport\u00e9 par les britanniques \u00e9tait plus large que les pr\u00e9c\u00e9dents, mais l'institut avait d\u00e9pos\u00e9 un dossier. Le directeur estime que la DDC ne voulait simplement plus travailler avec l'insitut fribourgeois.\r\n***Le pr\u00e9sident chinois arrive en Suisse dimanche, l'occasion pour la Tribune de Gen\u00e8ve et 24heures, de se demander ce que la Chine attend de nous...\r\nSsi Jin Ping, outre Davos, passera par Gen\u00e8ve et Lausanne. \r\nBien s\u00fbr, l'\u00e9conomie tien le haut du pav\u00e9, en terme de priorit\u00e9s. Dans l'histoire, la Suisse, avec sa neutralit\u00e9 notamment, a souvent jou\u00e9 les t\u00eates de pont en Europe pour les march\u00e9s de l'Est. Et \u00e0 cela s'ajoute, au 21\u00e8me si\u00e8cle, l'innovation. Elle int\u00e9resse beaucoup P\u00e9kin, notamment en terme d'acc\u00e8s \u00e0 l'eau et de lutte contre la pollution. Les Chinois veulent aussi profiter du savoir-faire helv\u00e9tique pour les sports d'hiver, en vue des JO d'hiver de 2022, organis\u00e9s en chine. \r\nSuisse-Chine \u00e9galement dans La Libert\u00e9, l'Impartial, L'Express ou le Nouvelliste, un grand article intitul\u00e9: \"pas le droit \u00e0 l'erreur\"... en r\u00e9f\u00e9rence aux f\u00e2cheries survenues avec Jiang Zemin en 1999. \r\nL'UDC est dans un dilemme, rel\u00e8ve ce matin la NZZ. Ce samedi, la direction du parti devra expliquer \u00e0 ses militants pourquoi elle ne  soutient pas l\u00eenitiative contre la libre circulation, elle qui a toujours milit\u00e9 contre l'immigration. \r\nUn ephoto de SAlbert R\u00f6sti iau t\u00e9l\u00e9phone illustre le propos. Car l'UDCX veut gagner du temps ... \r\nPOlitique encore, mais cantonale cette fois-ci... les socialistes vaudois d\u00e9signent ce week-end leur candidate pour l'\u00e9lection au conseil d'Etat, aux c\u00f4t\u00e9 du sortant Pierre-Yves Maillard... Pierre-Yves Maillard dont l'ombre pl\u00e2ne sur ce scrutin interne, dit le Temps. C'est le deuxi\u00e8me enjeu, de cette bataille entre les candidates: la toute-puissance de Pierre-Yves Mailalrd dans cette formation politique. Il a clairement soutenu la candidature de Royanne Meyer-Keller, syndique d'Avenches. Si elle est choisie au d\u00e9triment de Cesla Amarelle et de Fabienne Freymond Cantone, \u00e7a en dira beaucoup sur son contr\u00f4le du parti.\r\nElections au gouvernement vaudois encore: la Libert\u00e9 annonce en primeur ce matin la candidature de Guillaume Morand, dit \"Toto\", \u00e0 l'enseigne de son \"parti de Rien\". Le patron de magasins de chaussures avait recuelli 5,7 % des voix en 2012. \r\n***La cour europ\u00e9enne des droits de l'homme refuse une dispense de natation \u00e0 une \u00e9l\u00e8ve musulmane b\u00e2loise, et toute la presse al\u00e9manique applaudit...\r\nBravo Strasbourg ! titre d'ailleurs le Blick ..  des fans de la charia  perdent devant la cour europ\u00e9enne des droits de l'homme. Les jeunes filles musulmanes doivent aussi pouvoir suivre les cours de natation. Et c'est un jour noir pour ceux qui se lamentent contre les juges \u00e9trangers. Maintenant c'est l'initiative de l'UDC pour l'autod\u00e9termination qui va prendre l'eau. Le Blick interroge d'ailleurs le p\u00e8re de cette initaitive, l'UDC Hans Ueli Vogt: les juges \u00e9trangers ne sont donc pas si nuisibles, r\u00e9ponse du principal int\u00e9ress\u00e9: la cour europ\u00e9enne des droits de l'homme n'est pas notre coeur de cible. Peur le tagesanzeiger,  Il est bon de se rappeler, que les droits de l'homme sont per\u00e7us de al m\u00eame mani\u00e8re, par les juges suisses et  par les juges \u00e9trangers . Peut importe ce que portent les enfants pour aller au cours de  psicine, ils doivent tous pouvoir apprendre \u00e0 nager. L'int\u00e9gration passe avant la religion, souligne la NZZ: il n'y a pas de passe-droit pour les sectaires. Mais la neutralit\u00e9  de l'\u00e9cole ne doit pas \u00eatre interpr\u00e9t\u00e9e contre la religion: au contraire, c'est elle qui garantit la pluralit\u00e9 religieuse. \r\nL'int\u00e9gration, valeur cardinale, titre de l'\u00e9dito du Temps. L'int\u00e9r\u00eat collectif prime sur les demandes particuli\u00e8res.  Un jugement qui a une vertu politique: l'apaisement, alors que l'UDC brandit \u00e0 tout va la meance de \"l'islamisation rampante de la soci\u00e9t\u00e9\". \r\n***A Fribourg, le personnel infirmier est inquiet pour son avenir...\r\nLe conseil d'administration de l'H\u00f4pital Fribourgeois veut sortir les infirmi\u00e8res et infirmiers de la loi sur le personnel de l'Etat, pour pouvoir les payer moins. Inqui\u00e9tude du c\u00f4t\u00e9 de l'associations suisse des infirmi\u00e8res et des syndicats. Le Conseil d'Etat, arbitre de cette controverse, a re\u00e7 un rapport sur le sujet, mais n'a pas encore pris position. \r\nLe pr\u00e9sident de la f\u00e9d\u00e9ration des assocaitions du personnel du service public du canton souligne que les infirmi\u00e8res assument la r\u00e9alit\u00e9 du patient. Et que l'empathie qu'on attend d'elles ne vaut rien. Le pr\u00e9sident du conseil d'administration de l'h\u00f4pital estime lui qu'il faut veiller \u00e0 l'avenir de l'\u00e9tablissement. \r\n***La plus belle salle de concert du monde est inaugur\u00e9e aujourd'hui \u00e0 Hambourg...\r\nC'est une symphonie de brique et de verre et elle est sign\u00e9e par les deux architectes b\u00e2lois Herzog et De Meuron, dit fi\u00e8rement la Balserzeitung. La presse al\u00e9manique fourmille de photos plus belles que les autres sur ce Palais de glace, l'Elbphilarmonie \u00e0 Hambourg,  qui deviendra une sorte de ville de la musique avec son h\u00f4tel de luxe, son restauramt et ses trois salles de concert. Photo du toit en forme vagues avec une terrasse qui oiffre une vue paillet\u00e9e comme dans les Alpes enneig\u00e9es. Le but c'est la glore de la musoique, l'accoustique sera parfaite affirme le Blick. Et une question est sur toutes les l\u00e8vres \u00e0 Hambourg aujourd'hui: la chanceli\u00e8re Angela Merkel viendra-t-elle aujourd'hui \u00e0 l'inauguration de l'Elbphilarmonie ?\r\nQuelle plus merveilleuse musique que le cri d'un nourrisson ? surtout quand c'est pas le n\u00f4tre ? Il en existe d\u00e9sormais un lexique, \u00e9crit par une australienne, apr\u00e8s 13 ans de recherche universitaire. Ces sons, des structures phon\u00e9tiques qui se retrouvent chez tous les nourrissons. \r\nExemple: Gu\u00e8n quand il fait ses dents. Nah pour \"j'ai soif\" Ouin pour j'en peux plus.\r\nLe lexique pour d\u00e9coder les sons \u00e9mis par les adolescents, lui, n'existe pas encore...\r\nET puis un roi est en photo une du Tagesanzeiger, le roi de la for\u00eat zurichoise : le cerf a \u00e9t\u00e9 \u00e9lu animal de l'ann\u00e9e par pro Natura. au nombre de 35'000 aujourd'hui en Suisse, on est loin du nombre du si\u00e8cle derni\u00e8re. Il faut donc pr\u00e9server ce roi de al faune, \u00e0\u00e9 Zurich on comte 165 cerfs souvent menac\u00e9s par les routes qui barrent leur espace vital. Cette ann\u00e9e sera donc l'occasionde promouvoir les zones sauvages.", "alternativeTitle": ["Par Esther Coquoz et Val\u00e9rie Droux", "Par Esther Coquoz et Val\u00e9rie Droux / JDM_2017-01-11T06:42:00_revue-de-presse", "Par Esther Coquoz et Val\u00e9rie Droux / JDM_2017-01-11T06:42:00_revue-de-presse"], "imageURL": "//www.rts.ch/8279950.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8283277", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Coquoz, Esther", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8283277", "ece-8283259"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Vie des gens", "source": "siranau", "title": "La Vie des gens : Victor et le Kebab des rois. ", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-E5CB4F03-C297-4917-B00F-0CDBE1E79661", "durationSec": 203, "publicationDate": "2017-01-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["La Vie des gens", "La Vie des gens / OTWO_2017-01-11T09:45:00_la-vie-des-gens", "La Vie des gens / OTWO_2017-01-11T09:45:00_la-vie-des-gens"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8270385", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7966497.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Doquin, Julien", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8270385", "ece-8270376"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Pl3in le poste", "source": "siranau", "title": "Album de la semaine", "id": "sound-A5FB0FB2-21FD-4D51-B9CE-3DDA5EB95320", "durationSec": 0, "publicationDate": "2017-01-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\nAlbum de la semaine", "alternativeExcerpt": ["Album de la semaine"], "alternativeTitle": ["Album de la semaine / PLP_2017-01-11T19:00:00_album-de-la-semaine", "pl3in le poste du 11.01.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8270320", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/3906328.image", "variantIds": ["ece-8294173"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "MP3 : MP3 - Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de Boris Cyrulnik", "id": "sound-AB755C93-D666-4335-83BB-3E24D2A68C57", "durationSec": 306, "publicationDate": "2017-01-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Boris Cyrulnik, psychaitre et psychanaliste\r\n- \"It's a long way to Tipperary\", (Le chant des partisans fran\u00e7ais), La R\u00e9sistance - \"Vous qui passez sans me voir\", Jean Sablon\r\n\r\n* * MP3 - Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de Boris Cyrulnik (MP3/11.01/BORIS CYRULNIK EP3) BORIS CYRULNIK est notre invit\u00e9 cette semaine.\r\nDans le journal \u00ab\u00a0Le Monde\u00a0\u00bb, r\u00e9cemment, le psychiatre et psychanalyste conseillait aux jeunes de cultiver leurs r\u00eaves, leurs voyages, leur soif d'apprendre sans se pr\u00e9cipiter.\r\nSa jeunesse \u00e0 lui remonte \u00e0 une \u00e9poque qui se vivait diff\u00e9rement.\r\n   MAG 4'39\" ((fin parole 3'35''))\r\nLa R\u00e9sistance. Le chant des partisans fran\u00e7ais\u00a0: I'ts a long way to Tipperary\r\nJean Sablon\u00a0: Vous qui passez sans me voir", "alternativeExcerpt": ["- \"It\u2019s a long way to Tipperary\", (Le chant des partisans fran\u00e7ais), La R\u00e9sistance - \"Vous qui passez sans me voir\", Jean Sablon", "- \"It\u2019s a long way to Tipperary\", (Le chant des partisans fran\u00e7ais), La R\u00e9sistance - \"Vous qui passez sans me voir\", Jean Sablon", "- \"It\u2019s a long way to Tipperary\", (Le chant des partisans fran\u00e7ais), La R\u00e9sistance - \"Vous qui passez sans me voir\", Jean Sablon"], "alternativeTitle": ["MP3 - Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de Boris Cyrulnik", "MP3 - Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de Boris Cyrulnik / JDM_2017-01-11T06:51:00_mp3", "MP3 - Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de Boris Cyrulnik / JDM_2017-01-11T06:51:00_mp3"], "imageURL": "//www.rts.ch/7536033.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8283287", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Milasevic, Lorence", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8283287", "ece-8283268"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Dalida, ic\u00f4ne gay", "id": "sound-681C80BF-8DBE-472E-ADE3-3E2E72ABBB72", "durationSec": 369, "publicationDate": "2017-01-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\nPourquoi la communaut\u00e9 gay s'est empar\u00e9e de Dalida pour lui offrir le statut d'ic\u00f4ne? El\u00e9ments de r\u00e9ponse avec Guillaume Renevey, r\u00e9dacteur en chef du magazine \"360\". Quant \u00e0 Pierandr\u00e9 Boo, alias Greta Gratos, c\u00e9l\u00e8bre cr\u00e9ature des nuits genevoises, il \u00e9voque sa perception de la chanteuse disparue il y a trente ans et dont le biopic sign\u00e9 Lisa Azuelos sort aujourd'hui en salle. \r\nPar Rapha\u00eble Bouchet.", "alternativeExcerpt": ["Pourquoi la communaut\u00e9 gay s\u02b9est empar\u00e9e de Dalida pour lui offrir le statut d\u02b9ic\u00f4ne? El\u00e9ments de r\u00e9ponse avec Guillaume Renevey, r\u00e9dacteur en chef du magazine \"360\". Quant \u00e0 Pierandr\u00e9 Boo, alias Greta Gratos, c\u00e9l\u00e8bre cr\u00e9ature des nuits genevoises, il \u00e9voque sa perception de la chanteuse disparue il y a trente ans et dont le biopic sign\u00e9 Lisa Azuelos sort aujourd\u02b9hui en salle. \n\nPar Rapha\u00eble Bouchet."], "alternativeTitle": ["Dalida, ic\u00f4ne gay / VER_2017-01-11T16:45:45_dalida-icone-gay", "Vertigo du 11.01.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8300969.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8270583", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Bouchet, Raphaele", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8270575"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Le pr\u00e9sident am\u00e9ricain \u00e9lu Donald Trump a tenu sa prem\u00e8re conf\u00e9rence de presse alors que les services secrets russes seraient en possession d'un rapport dot\u00e9 d'informations compromettantes : Interview d'Eric Den\u00e9c\u00e9, directeur du Centre fran\u00e7ais de recherche sur le renseignement (CF2R)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4004E333-A0BB-4579-941C-3E9ACD0A2351", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis"], "durationSec": 519, "publicationDate": "2017-01-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Trump, Donald"], "thematicThemes": ["vie politique", "service secret", "\u00e9coute \u00e9lectronique", "conf\u00e9rence publique"], "alternativeExcerpt": ["Le directeur du Centre fran\u00e7ais de recherche sur le renseignement (CF2R) Eric Den\u00e9c\u00e9 r\u00e9agit \u00e0 la premi\u00e8re conf\u00e9rence de presse donn\u00e9e par le pr\u00e9sident \u00e9lu am\u00e9ricain Donald Trump."], "alternativeTitle": ["Premi\u00e8re conf\u00e9rence de presse de Donald Trump: interview d'Eric Den\u00e9c\u00e9 / FOR_2017-01-11T18:02:00_developpement-2", "Forum du 11.01.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8300753.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8283326", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur du Centre fran\u00e7ais de recherche sur le renseignement (CF2R)", "name": "Den\u00e9c\u00e9, Eric", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8283316"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "Sortie suisse du film sino-am\u00e9ricain \"La Grande Muraille\"", "id": "sound-42A21D48-D589-4176-A41D-3F9554164C2F", "durationSec": 249, "publicationDate": "2017-01-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\"La Grande Muraille\", la toute premi\u00e8re superproduction sino-am\u00e9ricaine, sort ce mercredi en Suisse, mais les cin\u00e9mas chinois ont eu la primeur il y a d\u00e9j\u00e0 plusieurs semaines. Le casting m\u00e9lange acteurs chinois et am\u00e9ricains. Le h\u00e9ros - incarn\u00e9 par Matt Damon - est am\u00e9ricain, mais l'histoire se passe en Chine.\r\n\r\n* * Sortie suisse du film sino-am\u00e9ricain \"La Grande Muraille\" LANCEMENT 4 / LA GRANDE MURAILLE\r\n  0'22''\r\nLa Grande Muraille\". C'est le titre de la toute premi\u00e8re superproduction sino-am\u00e9ricaine. Le film sort aujourd'hui en Suisse. Mais les cin\u00e9mas chinois ont eu la primeur il y a d\u00e9j\u00e0 plusieurs semaines.\r\nRapha\u00ebl Grand, vous \u00eates all\u00e9 voir ce film. C'est d'abord un casting qui m\u00e9lange acteurs chinois et am\u00e9ricains. Le h\u00e9ros est am\u00e9ricain -- incarn\u00e9 par Matt Damon -- mais l'histoire se pass\u00e9 en Chine.\r\n DIR VoIP\r\nAvec des Chinois courageux qui vont aider Matt Damon \u00e0 vaincre une horde de gros l\u00e9zards.. Une super- production hollywoodienne mais r\u00e9alis\u00e9e en Chine dans les studios de Wang Jianlin,  l'un des hommes les plus riches du pays.. Et au commande, un r\u00e9alisateur chinois. Zhang Yimou, c\u00e9l\u00e8bre metteur en sc\u00e8ne ici en Chine.. Le PCC lui avait m\u00eame  confi\u00e9 la c\u00e9r\u00e9monie d'ouverture des Jeux olympiques, en 2008.\r\nLa Grande Muraille, c'est donc,  en quelques sorte,  la rencontre de la Chine et des Etats-Unis dans l'industrie du cin\u00e9ma.. Les recettes, le savoir-faire hollywoodien, mis \u00e0 la sauce p\u00e9kinoise .\r\nEst-ce que le mariage est r\u00e9ussi ?\r\nEt bien quand on demande aux Chinois leur avis \u00e0 la fin du film \u00e7a donne \u00e7a.\r\n  0'21''\r\nTRAD HOMME : Je trouve le sc\u00e9nario plut\u00f4t faible.. Il y a des \u00e9l\u00e9ments chinois c'est s\u00fbr. c'est une sorte de version chinoise de \u00ab Game of Throne \u00bb \r\nTRAD FEMME : c'est s\u00fbr que c'est un film chinois ! Ou en tout cas \u00e7a y ressemble. Le film est bas\u00e9 sur l'Histoire de la Chine. Je trouve que c'est plut\u00f4t bien r\u00e9ussi.. Les images sont magnifiques, et certaines sc\u00e8nes sont spectaculaires !\r\nLa Grande Muraille, une superproduction remplie d'effets sp\u00e9ciaux !\r\nEt le public chinois en g\u00e9n\u00e9ral aime \u00e7a. Mais les critique professionnelles ont \u00e9t\u00e9 beaucoup plus dures avec le film en Chine. Des critiques acerbes.  \u00ab Zang Yimou est mort \u00bb, a d\u00e9clar\u00e9 un c\u00e9l\u00e8bre critique chinois. En r\u00e9f\u00e9rence \u00e0 la Gde Muraille. Un sc\u00e9nario qui ne convainc gu\u00e8re, une histoire beaucoup trop superficielle.. Des acteurs chinois mauvais. Le casting compte pluS de star de pop chinoise que de v\u00e9ritables acteurs pour entourer Matt Damon.  Le probl\u00e8me ce n'est donc  m\u00eame pas Matt Damon, un Occidental, qui joue le r\u00f4le du gentil.. Les m\u00e9dias d'Etat ont d'ailleurs expliqu\u00e9 que les vrais h\u00e9ros dans cette histoire c'\u00e9tait le peuple chinois qui va aider Matt Damon \u00e0 sauver l'humanit\u00e9.\r\nNon, le vrai probl\u00e8me c'est que le film veut percer \u00e0 la fois le march\u00e9 chinois et le march\u00e9 occidental. \r\nZhang Yimou (Djangue I mou), le r\u00e9alisateur l'a dit lui-m\u00eame: il n'a pas voulu faire un grand film...\r\nEt il n'a pas eu la t\u00e2che facile. Durant le r\u00e9alisation, il a d\u00fb s'appuyer sur une  centaine de traducteurs pour que les \u00e9quipes techniques, les figurants, les acteur puissent se comprendre. , Il a donc fallu niveler par le bas. Le r\u00e9sultat sort sur vos \u00e9crans aujourd'hui.\r\nUne sortie aujourd'hui  en Suisse.... En Chine, o\u00f9 le film est sorti il y a d\u00e9j\u00e0 presque un mois.  les r\u00e9sultats au Box Office ont \u00e9t\u00e9  d\u00e9cevants.\r\nOui.. le film en Chine n'a pas rempli les salles. D\u00e9cevant pour une super-production \u00e0 150 millions de francs. D\u00e9cevant aussi car ce film aux allures de blockbuster hollywoodein est d'abord un film chinois, avec des investissements chinois. Le Quotidien du Peuple s'en est d'ailleurs inqui\u00e9t\u00e9.  LE journal proche du PCC a accus\u00e9 les critiques d'avoir \u00e9t\u00e9 injustes, d'avoir coul\u00e9 le film \u00e0 sa sortie. Depuis, la note de \u00ab La Grande Muraille \u00bb est quelque peu remont\u00e9e. Sur les sites sp\u00e9cialis\u00e9s, le film obtient 5 points sur 10. A priori, un consensus a \u00e9t\u00e9 trouv\u00e9 entre les critiques et les autorit\u00e9s.\r\n  0'59''MUSIQUE: \"Bridge of Fate\r\n=== FIN ===\r\nPour nous \u00e9crire: ToutUnMonde@rts.ch\r\nPour nous r\u00e9\u00e9couter ou nous podcaster: rts.ch/toutunmonde\r\nIl est 8hXX. Coralie Claude pour les informations. A demain !", "alternativeExcerpt": ["\"La Grande Muraille\", la toute premi\u00e8re superproduction sino-am\u00e9ricaine, sort ce mercredi en Suisse, mais les cin\u00e9mas chinois ont eu la primeur il y a d\u00e9j\u00e0 plusieurs semaines. Le casting m\u00e9lange acteurs chinois et am\u00e9ricains. Le h\u00e9ros - incarn\u00e9 par Matt Damon - est am\u00e9ricain, mais l\u2019histoire se passe en Chine."], "alternativeTitle": ["Sortie suisse du film sino-am\u00e9ricain \"La Grande Muraille\" / TUM_2017-01-11T08:25:00_sequence-4", "Tout un monde du 11.01.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8299810.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8283251", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Grand, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8283247"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "L'ouverture du centre fribourgeois pour requ\u00e9rants de Chevrilles retard\u00e9e", "id": "sound-264189B3-F71C-4983-952B-20EA3DF41137", "durationSec": 119, "publicationDate": "2017-01-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : System.Byte[]\r\nLe futur centre f\u00e9d\u00e9ral pour demandeurs d'asile de la Gouglera, \u00e0 Chevrilles (FR), ne sera pas op\u00e9rationnel avant fin 2017. C'est la cons\u00e9quence des d\u00e9g\u00e2ts caus\u00e9s par des vandales en octobre dernier.\r\n\r\n* * L'ouverture du centre fribourgeois pour requ\u00e9rants de Chevrilles retard\u00e9e 12h30: Fribourg requ\u00e9rants d'asile DOUCAS\r\nRetour en Suisse.... avec cette nouvelle qu'on apprend ce matin:\r\nL'ouverture du futur centre f\u00e9d\u00e9ral pour demandeurs d'asile de la Gouglera, dans le canton de Fribourg, prend du retard. \r\nCe centre qui devait entrer en fonction au debut de cette ann\u00e9e ne sera pas op\u00e9rationnel avant l'hiver prochain. C'est ce qu'annoncent  les Freiburger Nachrichten. \r\nMaurice Doucas... on se souvient que ce centre avait \u00e9t\u00e9 vandalis\u00e9 en octobre dernier... Des robinets et des lavabos avaient \u00e9t\u00e9 trafiqu\u00e9s et l'eau avait provoqu\u00e9 des d\u00e9gats sur les 7 \u00e9tages du b\u00e2timents... \r\nLa situation n'est d\u00e9cid\u00e9ment pas simple \u00e0 la Gouglera, avec ces d\u00e9g\u00e2ts d'eau revendiqu\u00e9s par un myst\u00e9rieux groupe d'extr\u00eame gauche... Une n\u00e9bulause jusqu'ici inconnue.. S'ajoutent \u00e0 cela 3 recours qui s'opposent \u00e0 la transformation du b\u00e2timent en un centre qui logera 250 requ\u00e9rants en attente de renvoi... Mais le ciel semble s'\u00e9claircir pour la Conf\u00e9d\u00e9ration, qui a achet\u00e9 ces b\u00e2timents, pour pr\u00e8s de 20 millions de francs.. \r\nOui, un des recourants a retir\u00e9 son opposition ...\r\nIl s'agit l'ancien syndic de la commune de Chevrille, o\u00f9 se trouve justement la Gouglera. Il estimait qu'il ne pouvait pas r\u00e9soudre les probl\u00e8mes li\u00e9s \u00e0 la s\u00e9curit\u00e9 par ce biais-l\u00e0. Son recours n'avait aucun sens... il a donc d\u00e9cid\u00e9 de le retirer... \r\net les autorit\u00e9s ne sont tout simplement pas entr\u00e9es en mati\u00e8re, au sujet des deux autres recours... \r\nLes juristes estiment en effet qu'il habitaient beaucoup trop loin de la Gouglera, pour avoir l\u00e9gitimement le droit de s'opposer au projet... \r\nLa Conf\u00e9f\u00e9d\u00e9raton, veut aller de l'avant... et a maintenant obtenu les autorisations pour transformer les b\u00e2timents. Elle vient d'ailleurs d'\u00e9riger une cloture tout autour des b\u00e2timents. \r\nLa Gouglera sera op\u00e9rationnelle d\u00e8s l'hiver prochain. Il n'est pour l'instant pas possible d'\u00eatre plus pr\u00e9cis. On en saura plus d\u00e8s que les b\u00e2timents seront compl\u00e8tement secs... \r\nIl faut dire Maurice Doucas... que ce dossier de la Gouglera a toujours \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s \u00e9motionnel en Singine...  \r\nIl suscite effectivement bien des tensions, dans cette partie du canton de Fribourg. ... En f\u00e9vrier 2015, lors d'une s\u00e9ance d'informaiton destin\u00e9e \u00e0 la population, de nombreuses personnes avaient montr\u00e9 leur hsotilit\u00e9 envers ce projet. Des menace de mort avaient m\u00eame \u00e9t\u00e9 prof\u00e9r\u00e9es \u00e0 l'\u00e9gard de certains responsable politique.\r\nMaurice Doucas de notre bureau fribourgeois", "alternativeExcerpt": ["Le futur centre f\u00e9d\u00e9ral pour demandeurs d'asile de la Gouglera, \u00e0 Chevrilles (FR), ne sera pas op\u00e9rationnel avant fin 2017. C'est la cons\u00e9quence des d\u00e9g\u00e2ts caus\u00e9s par des vandales en octobre dernier."], "alternativeTitle": ["L\u2019ouverture du centre fribourgeois pour requ\u00e9rants de Chevrilles retard\u00e9e / 12H30_2017-01-11T12:34:00_developpement-5", "Le 12h30 du 11.01.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8300248.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8283309", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Doucas, Maurice", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8283297"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "A boire et \u00e0 manger. ses propres d\u00e9chets", "id": "sound-3564CEA4-7ABD-4E64-8843-0F604BEC12F8", "durationSec": 1387, "publicationDate": "2017-01-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\nUrinoth\u00e9rapie, coprophagie, placentophagie, rhinotillexophagie. gros plan sur des pratiques qui consistent \u00e0 ing\u00e9rer ses propres d\u00e9chets corporels. Y a-t-il des effets, positifs ou n\u00e9gatifs, \u00e0 consommer ses urines, ses excr\u00e9ments, son placenta ou ses crottes de nez? Les r\u00e9ponses de m\u00e9decins et de toxicologues convi\u00e9s par Bastien Confino. Avec Michel Burnier, chef du Service de n\u00e9phrologie du Centre hospitalier universitaire vaudois (CHUV), Marie Cohen, professeure assistante au D\u00e9partement de gyn\u00e9cologie obst\u00e9trique aux H\u00f4pitaux universitaires de Gen\u00e8ve (HUG), et Marc Augsburger, responsable de l'Unit\u00e9 de toxicologie et de chimie forensique au Centre universitaire romand de m\u00e9decine l\u00e9gale.", "alternativeExcerpt": ["Urinoth\u00e9rapie, coprophagie, placentophagie, rhinotillexophagie\u2026 gros plan sur des pratiques qui consistent \u00e0 ing\u00e9rer ses propres d\u00e9chets corporels. Y a-t-il des effets, positifs ou n\u00e9gatifs, \u00e0 consommer ses urines, ses excr\u00e9ments, son placenta ou ses crottes de nez? Les r\u00e9ponses de m\u00e9decins et de toxicologues convi\u00e9s par Bastien Confino. Avec Michel Burnier, chef du Service de n\u00e9phrologie du Centre hospitalier universitaire vaudois (CHUV), Marie Cohen, professeure assistante au D\u00e9partement de gyn\u00e9cologie obst\u00e9trique aux H\u00f4pitaux universitaires de Gen\u00e8ve (HUG), et Marc Augsburger, responsable de l\u2019Unit\u00e9 de toxicologie et de chimie forensique au Centre universitaire romand de m\u00e9decine l\u00e9gale."], "alternativeTitle": ["A boire et \u00e0 manger\u2026 ses propres d\u00e9chets / CQFD_2017-01-11T10:04:15_dossier", "CQFD du 11.01.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8270603", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197792.image", "variantIds": ["ece-8270601"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Les robots et nous (3/5) : Comment la digitalisation modifie-t-elle notre quotidien?", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5542C57A-D909-4B99-B225-230F91E1E18B", "durationSec": 336, "publicationDate": "2017-01-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["robot", "robotique", "intelligence artificielle", "technologie de pointe"], "excerpt": "Le r\u00eave de l'Homme de voir les robots nous d\u00e9barrasser du travail r\u00e9p\u00e9titif, p\u00e9nible, voire inhumain devient de plus en plus r\u00e9aliste. Les robots dot\u00e9s d'intelligence artificielle remplacent d\u00e9j\u00e0 les humains dans le monde du travail. Saurons-nous saisir la chance qui s'offre \u00e0 l'humanit\u00e9 pour la premi\u00e8re fois de son Histoire? Saurons-nous \u00e9viter les \u00e9cueils? ", "alternativeExcerpt": ["Le r\u00eave de l'Homme de voir les robots nous d\u00e9barrasser du travail r\u00e9p\u00e9titif, p\u00e9nible, voire inhumain devient de plus en plus r\u00e9aliste. Les robots dot\u00e9s d'intelligence artificielle remplacent d\u00e9j\u00e0 les humains dans le monde du travail."], "alternativeTitle": ["Les robots et nous (3/5) - Comment la digitalisation modifie-t-elle notre quotidien? / JDM_2017-01-11T07:19:00_2eme-developpement", "Le Journal du matin du 11.01.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8012930.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8283278", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "futurologue, fondateur des conf\u00e9rences LIFT sur l'innovation et la technologie", "name": "Haugg, Laurent", "type": "Participant"}, {"role": "directeur du Collegium Helveticum \u00e0 l'Universit\u00e9 de Zurich", "name": "Hengartner, Thomas", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Croubalian, Alain", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8283262"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "J'ai cuicui", "source": "siranau", "title": "J'ai cuicui2 11.01.2017", "id": "sound-14771CC1-17D2-42FB-812C-4C4D77B3B30F", "durationSec": 21, "publicationDate": "2017-01-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["J'ai cuicui2", "J'ai cuicui2 / RVA3_2017-01-11T07:33:00_j-ai-cuicui", "J'ai cuicui2 / RVA3_2017-01-11T07:33:00_j-ai-cuicui"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8270353", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7806601.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8270353", "ece-8270335"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Revue de presse du web", "source": "siranau", "title": "La revue de presse du web 11.01.2017", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-B206B593-05E0-49ED-A62C-2EF329DD07A3", "durationSec": 73, "publicationDate": "2017-01-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["La revue de presse du web / SUPER_2017-01-11T16:45:00_la-revue-de-presse-du-web", "Supersonic du 11.01.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8270396", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5168243.image", "variantIds": ["ece-8270393"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Ueli Maurer r\u00e9ussit-il mieux aux Finances qu'\u00e0 la D\u00e9fense?", "id": "sound-004D1773-9127-4452-860A-5306169D3921", "durationSec": 842, "publicationDate": "2017-01-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Ueli Maurer est devenu ministre des Finances il y a un an. Pendant ce temps, son successeur au d\u00e9partement de la D\u00e9fense Guy Parmelin a stopp\u00e9 deux grands projets initi\u00e9s par le Zurichois. D\u00e9bat entre les conseillers nationaux Jean-Pierre Grin (UDC/VD) et Roger Nordmann (PS/VD).\r\n\r\n* * Ueli Maurer r\u00e9ussit-il mieux aux Finances qu'\u00e0 la D\u00e9fense?  \r\nUeli Maurer est il \u00e0 la hauteur au d\u00e9partement des finances ? \r\nVoil\u00e0 un peu plus d'un an que le conseiller f\u00e9d\u00e9ral UDC est devenu grand argentier... \r\nUn peu plus d'un an, c'est ce qu'il a fallu \u00e0 son successeur Guy Parmelin pour stopper deux gros projets d'acquisition h\u00e9rit\u00e9s d'Ueli Maurer. \r\nHier, dernier ne date: Guy Parmelin d\u00e9cidait de tirer la prise d'un syst\u00e8me informatique de suivi des troupes \u00e0 distances. \r\nUn h\u00e9ritage g\u00eanant qui pose la question des comp\u00e9tences du grand argentier de la conf\u00e9d\u00e9ration. \r\nMuriel Ballaman, on vous retrouve \u00e0 berne. Ueli Maurer est-il un meilleur conseiller f\u00e9d\u00e9ral aux finances qu'\u00e0 la d\u00e9fense? \r\nIl est pass\u00e9 de cancre au fond de la classe \u00e0 un \u00e9l\u00e9ment central du conseil f\u00e9d\u00e9ral. \r\nEt le compliment ne vient pas de son bord politique. \r\nIl semble devenu un conseiller f\u00e9d\u00e9ral \u00e0 part enti\u00e8re depuis qu'il est aux finances, Ueli Maurer. A la d\u00e9fense, il \u00e9tait peu motiv\u00e9, a beaucoup laiss\u00e9 faire, nous dit un parlementaire de gauche. Tout le contraire de ce qu'il montre depuis un an: il conna\u00eet ses dossiers, il est plus \u00e0 l'aise dans son nouveau r\u00f4le selon ce conseiller national socialiste. En un mot: ragaillardi.\r\nComment l'expliquer? \r\nEt bien d\u00e9j\u00e0, son ennemie jur\u00e9e, Evelyne Widmer Schlumpf, est partie. Selon une source proche d'un conseiller f\u00e9d\u00e9ral, \u00e7a l'a lib\u00e9r\u00e9. \r\nEt puis, \u00eatre ministre des finances conduit \u00e0 une implication beaucoup plus grande au sein du conseil f\u00e9d\u00e9ral. Les finances, \u00e7a touche tous les d\u00e9partement, contrairement \u00e0 la d\u00e9fense. Du coup, Ueli Maurer est beaucoup plus courtis\u00e9 en tant que gardien des cordons de la bourse que de responsable de la meilleure arm\u00e9e du monde... comme il aimait \u00e0 l'appeler.\r\nEt \u00e7a semble lui plaire: il prend la parole aux s\u00e9ances du conseil f\u00e9d\u00e9ral, donne son avis, au lieu de bouder au fond de la classe comme il l'a fait pendant des ann\u00e9es, nous dit cette m\u00eame source proche de gouvernement. \r\nDonc le monde politique bernois ne craint pas les m\u00eames cadavres laiss\u00e9s au DDPS une fois qu'Ueli Maurer quittera les finances? \r\nNon, de gauche \u00e0 droite, on est assez serein. \r\nPas forc\u00e9ment gr\u00e2ce \u00e0 Ueli Maurer, cela dit: il y a moins d'opportunit\u00e9s de faire de gros achats aux d\u00e9partement des finances, contrairement \u00e0 celui de la d\u00e9fense. \r\nEt puis, les commissions parlementaires contr\u00f4lent d\u00e9sormais mieux les d\u00e9partements depuis les scandales informatiques, selon un conseiller national. \r\nIl a donc surpris en bien... au point de faire oublier sa pr\u00e9decesseure Evelyne Widmer Schlumpf?\r\naaaah non tout de m\u00eame pas: dans l'entourage du conseil f\u00e9d\u00e9ral, on la regrette beaucoup beaucoup beaucoup, c'est une citation. Les deux grands argentiers ont une m\u00eame rigueur, mais la grisonne faisait preuve d'une sens de l'\u00e9quit\u00e9 beaucoup plus d\u00e9velopp\u00e9. Une vraie intellectuelle des finances aussi, ce qui n'est pas le cas d'Ueli Maurer selon plusieurs sources. Il aurait davantage un point de vue de comptable qu'une vista politique de ministre.\r\nAutre b\u00e9mol: Devant le parlement, une source proche du conseil f\u00e9d\u00e9ral regrette la mollesse avec laquelle Ueli Maurer d\u00e9fend la position de ses coll\u00e8gues quand elle diverge de celle de son parti.\r\nUne illustration: quand l'UDC a refus\u00e9 le budget de son propre conseiller f\u00e9d\u00e9ral... on a pu lire un demi sourire sur le visage du grand argentier.", "alternativeExcerpt": ["Ueli Maurer est devenu ministre des Finances il y a un an. Pendant ce temps, son successeur au d\u00e9partement de la D\u00e9fense Guy Parmelin a stopp\u00e9 deux grands projets initi\u00e9s par le Zurichois. D\u00e9bat entre les conseillers nationaux Jean-Pierre Grin (UDC/VD) et Roger Nordmann (PS/VD)."], "alternativeTitle": ["Ueli Maurer r\u00e9ussit-il mieux aux Finances qu'\u00e0 la D\u00e9fense? / FOR_2017-01-11T18:08:00_developpement-5", "Forum du 11.01.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8300340.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8283326", "isOnline": true, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ballaman, Muriel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8283312"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "FabLabs, mode d'emploi (3/4)", "id": "sound-D8CDC497-5F44-4F64-B3F7-264B9D628985", "durationSec": 426, "publicationDate": "2017-01-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\nDu 9 au 13 janvier 2017, Xavier Bloch vous emm\u00e8ne \u00e0 la d\u00e9couverte des FabLabs, ces ateliers ouverts \u00e0 tous o\u00f9 naissent les objets du futur. Chaque canton romand a son FabLab, \u00e0 Nyon, \u00e0 Fribourg, \u00e0 Neuch\u00e2tel, \u00e0 Bienne, \u00e0 Renens, \u00e0 Sion, \u00e0 Gen\u00e8ve et \u00e0 Lausanne. Qui peut utiliser ces espaces? Pour y cr\u00e9er quoi? A quelles conditions?\r\nEpisode 3: portrait-robot de l'utilisateur type.", "alternativeExcerpt": ["Du 9 au 13 janvier 2017, Xavier Bloch vous emm\u00e8ne \u00e0 la d\u00e9couverte des FabLabs, ces ateliers ouverts \u00e0 tous o\u00f9 naissent les objets du futur. Chaque canton romand a son FabLab, \u00e0 Nyon, \u00e0 Fribourg, \u00e0 Neuch\u00e2tel, \u00e0 Bienne, \u00e0 Renens, \u00e0 Sion, \u00e0 Gen\u00e8ve et \u00e0 Lausanne. Qui peut utiliser ces espaces? Pour y cr\u00e9er quoi? A quelles conditions?\n\nEpisode 3: portrait-robot de l\u2019utilisateur type."], "alternativeTitle": ["FabLabs, mode d'emploi (3/4) / OEP_2017-01-11T09:18:00_on-a-teste-les-services-clientele-des-op", "On en parle du 11.01.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8270593", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423724.image", "variantIds": ["ece-8270585"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Versus-penser", "source": "siranau", "title": "Les Love Doll au Japon", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8E31E09F-F0AD-4EAA-87A3-266E30615E26", "thematicGeographicals": ["Japon"], "durationSec": 2609, "publicationDate": "2017-01-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["sexualit\u00e9", "poup\u00e9e"], "excerpt": "\"Il existe au Japon une industrie de \"love doll\", des poup\u00e9es grandeur nature con\u00e7ues pour servir de \"partenaires de substitution\". Curieusement, ces produits sexuels haut de gamme se pr\u00e9sentent sous la forme fantomatique de jeunes filles aux regards vides et aux corps incomplets. Est-il seulement possible de les \"utiliser\"? Actuellement, les Japonais investissent des millions dans la recherche en robotique et s'int\u00e9ressent tout particuli\u00e8rement aux moyens de simuler la conscience. Or ces poup\u00e9es servent de mod\u00e8les \u00e0 des prototypes d'andro\u00efdes et influencent les recherches de pointe en mati\u00e8re d'anthropomorphisme. Il s'agit donc d'une enqu\u00eate au cour d'un syst\u00e8me en train d'accoucher de formes de vies psychiques nouvelles. Les simulacres japonais devraient envahir le monde et cela d'autant plus rapidement que ces objets proposent quelque chose de plus qu'un aspect r\u00e9aliste. Quoi?\" (source: \u00e9diteur). Avec en direct l'anthropologue Agn\u00e8s Giard, auteure de \"Un d\u00e9sir d'humain - Les \"love doll\" au Japon\" (Ed. des Belles-Lettres, 2016) (Prix Sade 2016).", "alternativeExcerpt": ["\"Il existe au Japon une industrie de \"love doll\", des poup\u00e9es grandeur nature con\u00e7ues pour servir de \"partenaires de substitution\". Curieusement, ces produits sexuels haut de gamme se pr\u00e9sentent sous la forme fantomatique de jeunes filles aux regards vides et aux corps incomplets. Est-il seulement possible de les \"utiliser\"? Actuellement, les Japonais investissent des millions dans la recherche en robotique et s'int\u00e9ressent tout particuli\u00e8rement aux moyens de simuler la conscience. Or ces poup\u00e9es servent de mod\u00e8les \u00e0 des prototypes d'andro\u00efdes et influencent les recherches de pointe en mati\u00e8re d'anthropomorphisme. Il s\u02b9agit donc d\u02b9une enqu\u00eate au c\u0153ur d\u02b9un syst\u00e8me en train d\u02b9accoucher de formes de vies psychiques nouvelles. Les simulacres japonais devraient envahir le monde et cela d\u02b9autant plus rapidement que ces objets proposent quelque chose de plus qu\u02b9un aspect r\u00e9aliste. Quoi?\" (source: \u00e9diteur)\nAvec en direct l'anthropologue Agn\u00e8s Giard.\nUn d\u00e9sir d'humain - Les \"love doll\" au Japon, Agn\u00e8s Giard, \u00e9ditions des Belles-Lettres, 2016 (Prix Sade 2016)\nPar Nancy Ypsilantis", "\"Il existe au Japon une industrie de \"love doll\", des poup\u00e9es grandeur nature con\u00e7ues pour servir de \"partenaires de substitution\". Curieusement, ces produits sexuels haut de gamme se pr\u00e9sentent sous la forme fantomatique de jeunes filles aux regards vides et aux corps incomplets. Est-il seulement possible de les \"utiliser\"? Actuellement, les Japonais investissent des millions dans la recherche en robotique et s'int\u00e9ressent tout particuli\u00e8rement aux moyens de simuler la conscience. Or ces poup\u00e9es servent de mod\u00e8les \u00e0 des prototypes d'andro\u00efdes et influencent les recherches de pointe en mati\u00e8re d'anthropomorphisme. Il s\u02b9agit donc d\u02b9une enqu\u00eate au c\u0153ur d\u02b9un syst\u00e8me en train d\u02b9accoucher de formes de vies psychiques nouvelles. Les simulacres japonais devraient envahir le monde et cela d\u02b9autant plus rapidement que ces objets proposent quelque chose de plus qu\u02b9un aspect r\u00e9aliste. Quoi?\" (source: \u00e9diteur)\nAvec en direct l'anthropologue Agn\u00e8s Giard.\nUn d\u00e9sir d'humain - Les \"love doll\" au Japon, Agn\u00e8s Giard, \u00e9ditions des Belles-Lettres, 2016 (Prix Sade 2016)\nPar Nancy Ypsilantis", "\"Il existe au Japon une industrie de \"love doll\", des poup\u00e9es grandeur nature con\u00e7ues pour servir de \"partenaires de substitution\". Curieusement, ces produits sexuels haut de gamme se pr\u00e9sentent sous la forme fantomatique de jeunes filles aux regards vides et aux corps incomplets. Est-il seulement possible de les \"utiliser\"? Actuellement, les Japonais investissent des millions dans la recherche en robotique et s'int\u00e9ressent tout particuli\u00e8rement aux moyens de simuler la conscience. Or ces poup\u00e9es servent de mod\u00e8les \u00e0 des prototypes d'andro\u00efdes et influencent les recherches de pointe en mati\u00e8re d'anthropomorphisme. Il s\u02b9agit donc d\u02b9une enqu\u00eate au c\u0153ur d\u02b9un syst\u00e8me en train d\u02b9accoucher de formes de vies psychiques nouvelles. Les simulacres japonais devraient envahir le monde et cela d\u02b9autant plus rapidement que ces objets proposent quelque chose de plus qu\u02b9un aspect r\u00e9aliste. Quoi?\" (source: \u00e9diteur)\nAvec en direct l'anthropologue Agn\u00e8s Giard.\nUn d\u00e9sir d'humain - Les \"love doll\" au Japon, Agn\u00e8s Giard, \u00e9ditions des Belles-Lettres, 2016 (Prix Sade 2016)\nPar Nancy Ypsilantis"], "alternativeTitle": ["Les Love Doll au Japon", "Les Love Doll au Japon / VSS_2017-01-11T09:10:00_versus-penser", "Les Love Doll au Japon / VSS_2017-01-11T09:10:00_versus-penser"], "imageURL": "//www.rts.ch/8293619.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8270257", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "anthropologue", "name": "Giard, Agn\u00e8s", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Duparc, Nicole", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Durand-Vallade, Mich\u00e8le", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8270257", "ece-8270252"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "D\u00e9crochages", "source": "siranau", "title": "Les D\u00e9crochages : Litt\u00e9rature. Myl\u00e8ne Mulot publie \"Le hasard triomphant\" et parle de son amour pour la pipe", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-E64CF990-55BA-4986-A7DB-32A19B13138D", "durationSec": 176, "publicationDate": "2017-01-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Les D\u00e9crochages", "Les D\u00e9crochages / HORP_2017-01-11T17:40:00_les-decrochages", "Les D\u00e9crochages / HORP_2017-01-11T17:40:00_les-decrochages"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8270327", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4288237.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Michoud, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Auer, Christophe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8270327", "ece-8270324"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "J'ai cuicui", "source": "siranau", "title": "J'ai cuicui 11.01.2017", "id": "sound-2DFB0B83-D067-466E-AD84-32A80CF1357C", "durationSec": 20, "publicationDate": "2017-01-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["J'ai cuicui", "J'ai cuicui / RVA3_2017-01-11T06:33:00_j-ai-cuicui", "J'ai cuicui / RVA3_2017-01-11T06:33:00_j-ai-cuicui"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8270358", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7806601.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8270358", "ece-8270338"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Happy Culture", "source": "siranau", "title": "Happy Pics : \"Movies and Outfits\" par Kasandra Ochoa", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-1E6EBC14-C6F4-420F-8F33-96C0C835502B", "durationSec": 176, "publicationDate": "2017-01-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\nTout ce qui est mini est mimi. Mini comme minimaliste. Voici \"Movies and Outfits\", une s\u00e9rie de dessins vectoriels de films cultes avec beaucoup de textile et peu de texte propos\u00e9e par la graphiste et photographe Kasandra Ochoa. A vous de retrouver les titres des longs m\u00e9trages avec ce tout petit indice visuel.", "alternativeExcerpt": ["Tout ce qui est mini est mimi. Mini comme minimaliste. Voici \"Movies and Outfits\", une s\u00e9rie de dessins vectoriels de films cultes avec beaucoup de textile et peu de texte propos\u00e9e par la graphiste et photographe Kasandra Ochoa. A vous de retrouver les titres des longs m\u00e9trages avec ce tout petit indice visuel.", "Tout ce qui est mini est mimi. Mini comme minimaliste. Voici \"Movies and Outfits\", une s\u00e9rie de dessins vectoriels de films cultes avec beaucoup de textile et peu de texte propos\u00e9e par la graphiste et photographe Kasandra Ochoa. A vous de retrouver les titres des longs m\u00e9trages avec ce tout petit indice visuel.", "Tout ce qui est mini est mimi. Mini comme minimaliste. Voici \"Movies and Outfits\", une s\u00e9rie de dessins vectoriels de films cultes avec beaucoup de textile et peu de texte propos\u00e9e par la graphiste et photographe Kasandra Ochoa. A vous de retrouver les titres des longs m\u00e9trages avec ce tout petit indice visuel."], "alternativeTitle": ["\"Movies and Outfits\" par Kasandra Ochoa", "\"Movies and Outfits\" par Kasandra Ochoa / HAP_2017-01-11T18:21:27_happy-pics", "\"Movies and Outfits\" par Kasandra Ochoa / HAP_2017-01-11T18:21:27_happy-pics"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8270409", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5630108.image", "variantIds": ["ece-8270409", "ece-8270403"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Happy Culture", "source": "siranau", "title": "La chronique Fantinstique : Pimp mon cercueil", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-0B1C5096-B823-4AEA-8C26-7DFC1E3FECA7", "durationSec": 173, "publicationDate": "2017-01-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\nAu Ghana, quand on vous enterre, c'est avec soin: Ernest Anang Kwei et son \u00e9quipe d'artisans construisent des sarcophages personnalis\u00e9s qui refl\u00e8tent la vie de chaque d\u00e9funt!", "alternativeExcerpt": ["Au Ghana, quand on vous enterre, c'est avec soin: Ernest Anang Kwei et son \u00e9quipe d'artisans construisent des sarcophages personnalis\u00e9s qui refl\u00e8tent la vie de chaque d\u00e9funt!", "Au Ghana, quand on vous enterre, c'est avec soin: Ernest Anang Kwei et son \u00e9quipe d'artisans construisent des sarcophages personnalis\u00e9s qui refl\u00e8tent la vie de chaque d\u00e9funt!", "Au Ghana, quand on vous enterre, c'est avec soin: Ernest Anang Kwei et son \u00e9quipe d'artisans construisent des sarcophages personnalis\u00e9s qui refl\u00e8tent la vie de chaque d\u00e9funt!"], "alternativeTitle": ["Pimp mon cercueil", "Pimp mon cercueil / HAP_2017-01-11T18:35:43_la-chronique-fantinstique", "Pimp mon cercueil / HAP_2017-01-11T18:35:43_la-chronique-fantinstique"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8270408", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7416081.image", "variantIds": ["ece-8270408", "ece-8270402"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Les \u00e9tudiants romands sont de plus en plus nombreux \u00e0 faire appel \u00e0 des services d'accompagnements psychologiques : 1. Interview de Pierre Moiroud, psychologue et responsable du p\u00f4le sant\u00e9 sociale \u00e0 l'universit\u00e9 de Gen\u00e8ve. - 2. Interview de Gabriela L\u00fcthi, membre de la direction de l'Union des \u00e9tudiants de Suisse (UNES)", "genres": ["Interview", "Commentaire"], "id": "sound-28757D1A-95C6-4323-95F5-2A2A55DA68AD", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 429, "publicationDate": "2017-01-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9tudiant", "stress", "assistance psycho-sociale", "universit\u00e9"], "excerpt": "Les \u00e9tudiants romands souffrent-ils de d\u00e9pression? Pr\u00e8s de 1'000 d'entre eux sont en tous cas pass\u00e9s par les services psychologiques des principales universit\u00e9s de Suisse romande en 2016. ", "alternativeExcerpt": ["Les \u00e9tudiants romands souffrent-ils de d\u00e9pression? Pr\u00e8s de 1'000 d\u2019entre eux sont en tous cas pass\u00e9s par les services psychologiques des principales universit\u00e9s de Suisse romande en 2016. Interview de Gabriela L\u00fcthi, membre de la direction de l\u2019Union des \u00e9tudiants de Suisse (UNES)."], "alternativeTitle": ["Boom de consultations psychologiques chez les \u00e9tudiants romands / JDM_2017-01-11T07:15:00_1er-developpement", "Le Journal du matin du 11.01.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8297172.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8283278", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "membre de la direction de l'Union des \u00e9tudiants de Suisse (UNES)", "name": "L\u00fcthi, Gabriela", "type": "Participant"}, {"role": "psychologue et responsable du p\u00f4le sant\u00e9 sociale \u00e0 l'universit\u00e9 de Gen\u00e8ve", "name": "Moiroud, Pierre", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Krause, Adrien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8283276"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "RTSreligion : RTSreligion - Des protestants fran\u00e7ais et allemands s'opposent \u00e0 l'extr\u00eame-droite", "id": "sound-5C79420A-DDE6-4D4F-A5D8-F8882C1C812C", "durationSec": 122, "publicationDate": "2017-01-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "A la veille des \u00e9ch\u00e9ances \u00e9lectorales de 2017, l'Eglise protestante d'Alsace-Lorraine et ses voisines allemandes se sont prononc\u00e9es lundi, ensemble et officiellement, contre l'extr\u00eame-droite.\r\n\r\n* * RTSreligion - Des protestants fran\u00e7ais et allemands s'opposent \u00e0 l'extr\u00eame-droite (RTS RELIGION/11.01/FRANCAIS ALLEMAND -EXTREME-DROITE) C'est l'heure de la chronique de RTSreligion et c'est avec vous, Gabrielle Desarzens : A la veille des \u00e9ch\u00e9ances \u00e9lectorales de 2017, l'Eglise protestante d'Alsace-Lorraine et ses voisines allemandes se sont prononc\u00e9es lundi, ensemble et officiellement, contre l'extr\u00eame-droite. \r\n   0'37\"\r\n((Les trois pr\u00e9sidents des \u00e9glises protestantes r\u00e9gionales ont en effet \u00e9pingl\u00e9 les discours nationalistes et identitaires. S'ils n'ont pas cit\u00e9 nomm\u00e9ment le Front national en France ou l'Alternative f\u00fcr Deutschland, l'AFD, en Allemagne, le Fran\u00e7ais Christian Albecker a n\u00e9anmoins parl\u00e9 de \u00ab lep\u00e9nisation des esprits \u00bb et d\u00e9clar\u00e9 que \u00ab les partis d'extr\u00eame droite ne sont pas compatibles avec la foi chr\u00e9tienne. \u00bb \r\nDans une d\u00e9claration commune, les trois hommes se sont \u00e9lev\u00e9s contre toutes les tentatives visant \u00e0 r\u00e9pandre un climat de suspicion et d'exclusion \u00e0 l'encontre d'individus ou de groupes d'individus. Ceci dans le but d'acc\u00e9der au pouvoir.))\r\nCar dans les 2 pays, l'extr\u00eame-droite gagne du terrain.\r\n  0'40\"\r\n((En France, les sondages indiquent que Marine Le Pen pourrait acc\u00e9der au deuxi\u00e8me tour de l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle en mai prochain. En Allemagne, l'AFD est cr\u00e9dit\u00e9 de 15% des voix aux l\u00e9gislatives de septembre prochain, alors que ce parti est apparu il y a seulement 4 ans sur la sc\u00e8ne politique. \r\nEn r\u00e9action, les protestants rh\u00e9nans ont donc d\u00e9nonc\u00e9 les rh\u00e9toriques anti-immigration, anti-r\u00e9fugi\u00e9s et antieurop\u00e9ennes. Et ils l'ont fait de fa\u00e7on tr\u00e8s symbolique sur un pont qui enjambe le Rhin entre Kehl et Strasbourg.\r\nSi les pr\u00e9occupations de nombreux \u00e9lecteurs sont aujourd'hui la s\u00e9curit\u00e9 et l'immigration, ils ont ainsi soulign\u00e9 qu'il \u00e9tait plus que jamais n\u00e9cessaire de construire et traverser des ponts.))\r\n Quelle est la port\u00e9e de cette d\u00e9claration ?\r\n  0'25\"\r\n((Il y a la symbolique du pont, mais aussi celle du lieu g\u00e9ographique et de l'Histoire par cons\u00e9quent : selon Christian Schad, pr\u00e9sident de l'Eglise protestante du Palatinat, la haine v\u00e9cue par les g\u00e9n\u00e9rations ant\u00e9rieures, l'une en face de l'autre de part et d'autre du Rhin, n'est pas \u00e0 reproduire. Or selon lui, la menace n'est pas \u00e9cart\u00e9e avec les mouvements tr\u00e8s identitaires. Ce rappel devrait porter au-del\u00e0 des seuls cercles protestants. ))", "alternativeExcerpt": ["A la veille des \u00e9ch\u00e9ances \u00e9lectorales de 2017, l\u2019Eglise protestante d\u2019Alsace-Lorraine et ses voisines allemandes se sont prononc\u00e9es lundi, ensemble et officiellement, contre l\u2019extr\u00eame-droite.", "A la veille des \u00e9ch\u00e9ances \u00e9lectorales de 2017, l\u2019Eglise protestante d\u2019Alsace-Lorraine et ses voisines allemandes se sont prononc\u00e9es lundi, ensemble et officiellement, contre l\u2019extr\u00eame-droite.", "A la veille des \u00e9ch\u00e9ances \u00e9lectorales de 2017, l\u2019Eglise protestante d\u2019Alsace-Lorraine et ses voisines allemandes se sont prononc\u00e9es lundi, ensemble et officiellement, contre l\u2019extr\u00eame-droite."], "alternativeTitle": ["RTSreligion - Des protestants fran\u00e7ais et allemands s\u2019opposent \u00e0 l\u2019extr\u00eame-droite", "RTSreligion - Des protestants fran\u00e7ais et allemands s\u2019opposent \u00e0 l\u2019extr\u00eame-droite / JDM_2017-01-11T06:27:00_rtsreligion", "RTSreligion - Des protestants fran\u00e7ais et allemands s\u2019opposent \u00e0 l\u2019extr\u00eame-droite / JDM_2017-01-11T06:27:00_rtsreligion"], "imageURL": "//www.rts.ch/8298569.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8283289", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Desarzens, Gabrielle", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8283289", "ece-8283270"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "Du nouveau pour identifier les r\u00e9gulateurs des g\u00e8nes", "id": "sound-5CF1D6D4-41EE-40FD-9131-A9135699AA1B", "durationSec": 429, "publicationDate": "2017-01-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\nDes chercheurs de l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve (Unige) ont mis au point une technique originale pour identifier les r\u00e9gulateurs des g\u00e8nes. Cela va aider, notamment, \u00e0 mesurer plus rapidement et plus efficacement les effets des m\u00e9dicaments sur une cellule du corps. Les explications d'Ueli Schibler, professeur honoraire au D\u00e9partement de biologie mol\u00e9culaire de l'Unige, rencontr\u00e9 par St\u00e9phane D\u00e9l\u00e9troz.", "alternativeExcerpt": ["Des chercheurs de l\u2019Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve (Unige) ont mis au point une technique originale pour identifier les r\u00e9gulateurs des g\u00e8nes. Cela va aider, notamment, \u00e0 mesurer plus rapidement et plus efficacement les effets des m\u00e9dicaments sur une cellule du corps. Les explications d'Ueli Schibler, professeur honoraire au D\u00e9partement de biologie mol\u00e9culaire de l\u2019Unige, rencontr\u00e9 par St\u00e9phane D\u00e9l\u00e9troz."], "alternativeTitle": ["Du nouveau pour identifier les r\u00e9gulateurs des g\u00e8nes / CQFD_2017-01-11T10:04:15_chronique", "CQFD du 11.01.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8270603", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197792.image", "variantIds": ["ece-8270600"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Le climat et les questions environnementales inqui\u00e8tent les experts du WEF", "id": "sound-37802E32-BB7C-4DA0-AC0E-E0B66AACC959", "durationSec": 65, "publicationDate": "2017-01-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : System.Byte[];Pradervand , Didier\r\nUn rapport du World Economic Forum de Davos (WEF) souligne les risques majeurs que constituent les perturbations climatiques extr\u00eames et les grandes catastrophes naturelles. Les 750 experts s'inqui\u00e8tent de leur impact et de leur probabilit\u00e9 importante.\r\n\r\n* * Le climat et les questions environnementales inqui\u00e8tent les experts du WEF 12h30 WEF PRADERVAND\r\nEt cet autre rapport prospectif pour 2017... publi\u00e9 ce matin. celui du World Economic Forum de Davos. \r\net dans celui-ci, surprise  ..... Didier Pradervand.... !\r\nC'est moins l'\u00e9conomie que le climat et les questions environnementales qui inqui\u00e8tent les experts.\r\nEffectivement, que cela soit en terme de leur probabliti\u00e9 ou de leur impact, \r\nles deux fois cinq risques majeurs que les 750 experts interrog\u00e9s par le WEF ont mis en avant . sont notamment - cit\u00e9s dans les deux cat\u00e9gores - \r\nles perturbations climatiques extremes et les grandes catastrophes naturelles. \r\nC\u00f4t\u00e9 autres risques probables... il est \u00e9galement question de massifs mouvements de populations, d'attaques terroristes \u00e0 grande \u00e9chelle ainsi que de l'essor des fraudes et vols li\u00e9s aux nouvelles technologies \r\nC\u00f4t\u00e9 impact.... les risques les plus dangereux pour l'avenir de la plan\u00e8te retenus par les experts sont \r\nles problems li\u00e9s aux armes de destructions massives et .. \u00e9cologie encore et toujours . les crises li\u00e9s \u00e0 l'eau ... et \u00e0 ce qu'ils qualifient d\u00e9j\u00e0 d'\u00e9checs \u00e0 prendre en compte et \u00e0 s'adapter aux boulversements climatiques qui nous guettent.", "alternativeExcerpt": ["Un rapport du World Economic Forum de Davos (WEF) souligne les risques majeurs que constituent les perturbations climatiques extr\u00eames et les grandes catastrophes naturelles. Les 750 experts s'inqui\u00e8tent de leur impact et de leur probabilit\u00e9 importante."], "alternativeTitle": ["Le climat et les questions environnementales inqui\u00e8tent les experts du WEF / 12H30_2017-01-11T12:32:00_developpement-3", "Le 12h30 du 11.01.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8290475.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8283309", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-8283302"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Signature, le commentaire de... : Signature de Jo\u00ebl Robert - FIFA: le choix du ridicule", "id": "sound-1F6C411C-6A43-40DB-9D4A-FC70C47B721E", "durationSec": 105, "publicationDate": "2017-01-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Quarante-huit \u00e9quipes \u00e0 la Coupe du Monde de football \u00e0 partir de 2026. La FIFA et son pr\u00e9sident, le Suisse Gianni Infantino, se couvrent de ridicule! Aucune logique sportive ne r\u00e9pond \u00e0 ce choix dict\u00e9 par le seul imp\u00e9ratif \u00e9conomique.\r\n\r\n* * Signature de Jo\u00ebl Robert - FIFA: le choix du ridicule (SIGNATURE/11.01/ 48 EQUIPES FIFA) FIFA: Le choix du ridicule !!, c'est le commentaire de Jo\u00ebl Robert\r\n   1'32\"\r\n((Quarante-huit \u00e9quipes \u00e0 la Coupe du Monde de football \u00e0 partir de 2026 ! La FIFA et son pr\u00e9sident, le Suisse Gianni Infantino, se couvrent de ridicule ! Aucune logique sportive ne r\u00e9pond \u00e0 ce choix dict\u00e9 par le seul imp\u00e9ratif \u00e9conomique. Le passage \u00e0 48 nations, au lieu de 32 actuellement, garantit des retomb\u00e9es financi\u00e8res suppl\u00e9mentaires de pr\u00e8s d'un milliard de francs. Mais par contre il assure aussi des matchs ennuyeux, sans int\u00e9r\u00eat, autant en qualifications que dans la premi\u00e8re partie de la phase finale de cette Coupe du Monde de 2026. \r\nLes membres du comit\u00e9 ex\u00e9cutif de la FIFA, \u00e0 l'unanimit\u00e9, dans un esprit moutonnier si cher pendant tr\u00e8s longtemps \u00e0 un certain Sepp Blatter, ont donc suivi la proposition du Pr\u00e9sident  Infantino. Qui politiquement n'avait, c'est vrai,  pas d'autre choix. Il avait fait de cette augmentation d'\u00e9quipes l'une des propositions majeures de son programme \u00e9lectoral de f\u00e9vrier 2016. S'il veut poursuivre son mandat en 2019, il devait tenir sa promesse. \r\nGianni Infantino doit aussi faire face \u00e0 l'opposition f\u00e9roce de son contradicteur de 2016, le Cheikh Salman du Barhe\u00efn. Un homme puissant, tr\u00e8s riche, soutenu par les conf\u00e9d\u00e9rations africaines et asiatiques. Et il est d'ailleurs fort probable que les pays de ces 2 conf\u00e9d\u00e9rations soient les principaux b\u00e9n\u00e9ficiaires du passage \u00e0 48 \u00e9quipes.\r\nA Zurich, hier, l'aspect politique et mercantile du football a donc gagn\u00e9. Au terme d'un match jou\u00e9 d'avance, sans suspens.  Au d\u00e9triment de l'aspect sportif d'une Coupe du Monde. \r\nJo\u00ebl Robert))", "alternativeExcerpt": ["Quarante-huit \u00e9quipes \u00e0 la Coupe du Monde de football \u00e0 partir de 2026. La FIFA et son pr\u00e9sident, le Suisse Gianni Infantino, se couvrent de ridicule! Aucune logique sportive ne r\u00e9pond \u00e0 ce choix dict\u00e9 par le seul imp\u00e9ratif \u00e9conomique.", "Quarante-huit \u00e9quipes \u00e0 la Coupe du Monde de football \u00e0 partir de 2026. La FIFA et son pr\u00e9sident, le Suisse Gianni Infantino, se couvrent de ridicule! Aucune logique sportive ne r\u00e9pond \u00e0 ce choix dict\u00e9 par le seul imp\u00e9ratif \u00e9conomique.", "Quarante-huit \u00e9quipes \u00e0 la Coupe du Monde de football \u00e0 partir de 2026. La FIFA et son pr\u00e9sident, le Suisse Gianni Infantino, se couvrent de ridicule! Aucune logique sportive ne r\u00e9pond \u00e0 ce choix dict\u00e9 par le seul imp\u00e9ratif \u00e9conomique."], "alternativeTitle": ["Signature de Jo\u00ebl Robert - FIFA: le choix du ridicule", "Signature de Jo\u00ebl Robert - FIFA: le choix du ridicule / JDM_2017-01-11T06:49:00_signature", "Signature de Jo\u00ebl Robert - FIFA: le choix du ridicule / JDM_2017-01-11T06:49:00_signature"], "imageURL": "//www.rts.ch/5319552.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8283286", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Robert, Jo\u00ebl", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8283286", "ece-8283267"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Le pr\u00e9sident am\u00e9ricain \u00e9lu Donald Trump a tenu sa prem\u00e8re conf\u00e9rence de presse alors que les services secrets russes seraient en possession d'un rapport dot\u00e9 d'informations compromettantes : Commentaire d'Alain Franco", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-93454E12-10DA-4657-966F-F10102B5BD30", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis"], "durationSec": 259, "publicationDate": "2017-01-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Trump, Donald"], "thematicThemes": ["conf\u00e9rence publique", "vie politique", "service secret"], "excerpt": "Le pr\u00e9sident \u00e9lu am\u00e9ricain Donald Trump a tenu sa toute premi\u00e8re conf\u00e9rence de presse, dans un contexte tr\u00e8s particulier. Les services secrets russes seraient en possession d'informations compromettantes, ce que le milliardaire a vigoureusement d\u00e9menti sur son compte Twitter.", "alternativeExcerpt": ["Le pr\u00e9sident \u00e9lu am\u00e9ricain Donald Trump a tenu mercredi sa toute premi\u00e8re conf\u00e9rence de presse, dans un contexte tr\u00e8s particulier. Les services secrets russes seraient en possession d\u2019informations compromettantes, ce que le milliardaire a vigoureusement d\u00e9menti sur son compte Twitter."], "alternativeTitle": ["Le rapport sur Trump, \"une tache\" sur la r\u00e9putation des services secrets / FOR_2017-01-11T18:00:00_developpement-1", "Forum du 11.01.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8301129.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8283326", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RTS New York", "name": "Franco, Alain", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8283322"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Grosse mytho", "source": "siranau", "title": "La Grosse Mytho : Fin de partie ", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-12316D8F-8343-4D99-9C1E-F24B7EFDF708", "thematicGeographicals": ["Mexique"], "durationSec": 145, "publicationDate": "2017-01-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Maya"], "thematicThemes": ["mythologie"], "alternativeTitle": ["La Grosse Mytho", "La Grosse Mytho / OTWO_2017-01-11T10:50:00_la-grosse-mytho", "La Grosse Mytho / OTWO_2017-01-11T10:50:00_la-grosse-mytho"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8270386", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5137697.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Moreno, Fantin", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8270386", "ece-8270377"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Paradiso (01.04.2011 -&gt;)", "source": "siranau", "title": "Paradiso : Interview de Lescop.", "id": "sound-D3347E41-2D5E-4835-8C25-53275246B353", "durationSec": 3382, "publicationDate": "2017-01-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\n* Infotrafic: 19:09:05-19:09:18 / Infotrafic: 19:46:45-19:46:57 / * Interview de Lescop.\r\nInterview du groupe genevois \"Cats Never Sleep\".", "alternativeTitle": ["Paradiso du 11.01.2017", "Paradiso du 11.01.2017", "Paradiso / RAP_2017-01-11T19:04:15_radio-paradiso", "Paradiso / RAP_2017-01-11T19:04:15_radio-paradiso"], "imageURL": "//www.rts.ch/1423730.image", "alternativeExcerpt": ["Interview de Lescop.\nInterview du groupe genevois \"Cats Never Sleep\".", "Interview de Lescop.\nInterview du groupe genevois \"Cats Never Sleep\"."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8270563", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-8270563", "ece-8270562"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Dernier discours de Barack Obama et soup\u00e7ons d'espionnage russe lors de la campagne pr\u00e9sidentielle dont Donald Trump est sorti vainqueur\r\n\r\n\r\n\r\nBarack Obama avait trouv\u00e9 la formule..et pourtant son ultime discours \u00e0 Chicago hier a \u00e9t\u00e9 rel\u00e9gu\u00e9 au second plan...hier...\r\nEn cause: de nouvelles r\u00e9v\u00e9lations sur Donald Trump...\r\nLa Russie d\u00e9tiendrait des informations compromettantes sur le prochain pr\u00e9sident\u2026\r\nSelon plusieurs m\u00e9dias dont CNN, les services de renseignements am\u00e9ricains ont pr\u00e9sent\u00e9 un rapport sur ce sujet \u00e0 Donald Trump la semaine derni\u00e8re...", "genres": ["Commentaire", "D\u00e9claration"], "id": "sound-DED6CCDF-B924-4B4D-91D5-08DD89E36718", "thematicGeographicals": ["F\u00e9d\u00e9ration de Russie", "Etats-Unis"], "durationSec": 338, "publicationDate": "2017-01-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["\u00e9lection pr\u00e9sidentielle"], "thematicThemes": ["campagne \u00e9lectorale", "espionnage"], "excerpt": "Barack Obama a fait ses adieux solennels au peuple am\u00e9ricain \u00e0 Chicago. La transition d\u00e9mocratique du pouvoir \u00e0 Donald Trump se fait sous de larges soup\u00e7ons d'espionnage russe. Moscou aurait tent\u00e9 d'influencer le r\u00e9sultat d'\u00e9lections dans une vingtaine de pays.\r\n \r\n\r\n\r\n \r\n((Vous \u00eates notre correspondant aux Etats-Unis\u2026 on peut dire qu\u2019\u00e0 10 jours de l\u2019investiture de Donald Trump, la tension politique est au maximum \u00e0 Washington\u2026\r\nAvec parfois l\u2019impression que la realit\u00e9 tente de ratrapper les fictions diffus\u00e9es par netflix. \r\nRien n\u2019est prouv\u00e9. Rien n\u2019est etabli de ce rapport qu'aurait etabli un ancien agent du renseignement britannique. Mais Ce qui est frappant c\u2019est que les chefs du renseignement americains aient jug\u00e9 necessaire de presenter ces accusations a donald trump et barack obama. ce rapport affirmerait  que la russie aurait des informations compromettantes, sur les affaires et la vie priv\u00e9e de donald trump. Ensuite et  surtout, des membres de l'equipe de trump auraient re\u00e7u des informations confindetielles de la russie durant la campagne.\r\nCC: Le site Buzzfeed publie m\u00eame ce qu\u2019il d\u00e9crit comme les 35 pages de ce rapport\u2026 mais rien ne permet d\u2019en v\u00e9rifier l\u2019authenticit\u00e9.\r\nNon et c\u2019est bien la confusion dans laaquel le est plong\u00e9 washington. On peut imaginer que les chefs du rensginement ont pr\u00e9snet\u00e9 ce document a trump pour le mettre engarde contre les accusations qui circulent. Mais en utilisant ce document, ils lui donnent une certaine caution. Les elus democrates sont a deux doigts de crier a la trahison,. dans  une seance de commission  tendue le chef du fbi aurait refus\u00e9 de dire si une enquete \u00e9tait en cours ou non sur les liens de l\u2019equipe de trump avec la russie. \r\nCC: On peut imaginer que politiquement cette pol\u00e9mique sert aux d\u00e9mocrates\r\nClairement, l\u2019information sort quelques heures avant une conference de presse tres attendue de donald trump aujourdhui. L\u2019auteur du rapport travaillait pour des adversaires de trump durant la campagne. Donald trump repond par un tweet en lettres capitales : fake news ! fausse information. Et puis, witch hunt., chasse au sorciere. Chasse au sorciere,  Meme expression qu\u2019il utilisait le weekend dernier, et la meme expression  qu\u2019utilisait hier le porte parole de la presidence russe. que ces informations sont vraies ou fausses, le resultat estl\u00e0 : Le president des etats unis d\u2019amerique va debuter son mandat tres affaibli, dans une atmosphere de soup\u00e7on . \r\nPhilippe...on la nuit a donc \u00e9t\u00e9 intense aux Etats-Unis\u2026puisqu'on l'entendait...Barack Obama faisait justement ses adieux solennels au peuple am\u00e9ricain\u2026 \r\nDevant ses fideles de chicago, on peut parler d\u2019un testament politique. Obama aretrvou\u00e9 ses habits de motivateur, il s\u2019est meme dit plus optimiste qu\u2019il y a 8 ans, et il a promis de continuer la lutte\u2026  je n\u2019arreterai pas dit-il\u2026\r\nMAG 1) won\u2019t stop\r\nComme il sait le faire, obama a plong\u00e9 dans l\u2019histoire americaine pour dire que l\u2019amerique avance, toujours.  le message fondamental d\u2019obama \u00e9tait pour la jeunesse : engagez-vouis. sa seule inquietude. c'est  la fragilit\u00e9 de la democratie lorsque que chaque camp, chaque faction, va chercher ses informations dans sa propre bulle\u2026 \r\nMAG 2) bulle\r\nS\u2019etourer de personnes qui pensent comme soi, c le peril qui guette l\u2019amerique, lrosqu\u2019on ne s\u2019accorde meme plus sur les faits, pour debattre. Barack obama a encore fait pleurer sa fille malia, pleur\u00e9 lui-m\u00eame en rendant hommage a sa famille\u2026 mais son geste le plus important peutetre c quand il a corrig\u00e9 la foule qui huait la perspective de la transition democratique du pouvoir a donald trump \r\nMAG 3) transition\r\nD\u2019un president elu librement  a un autre president elu librement. En cette nuit de soup\u00e7on envers donald trump, les mots d\u2019obama avaient toute leur importance. ))\r\nPhilippe Revaz \u00e0 Washington...merci...\r\nTrump doit tenir sa premi\u00e8re conf\u00e9rence de presse en tant que pr\u00e9sident \u00e9lu \u00e0 17h, \u00e0 New-York heure Suisse...\r\n....l'influence de la Russie qui s'\u00e9tend au-del\u00e0 des Etats-Unis...\r\n...Dominique Choffat...\r\nC'est en tout cas ce que d\u00e9clare le directeur du renseignement national am\u00e9ricain.\r\nCette information risque de faire des remous. \r\nPar contre, il n'y a pour l'instant aucune pr\u00e9cision sur le nom des pays qui seraient concern\u00e9s par une \u00e9ventuelle tentative d'intrusion dans leur syst\u00e8me d\u00e9mocratique. \r\nEt d'ailleurs, le directeur des renseignements russes d\u00e9ment toujours toute activit\u00e9 de piratage, en ce qui concerne la derni\u00e8re \u00e9lection pr\u00e9sidentielle am\u00e9ricaine.", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "pr\u00e9sident sortant des Etats-Unis", "name": "Obama, Barack", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Claude, Coralie", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Choffat, Dominique", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le Journal de 7h : Le Journal de 7h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Coralie Claude", "id": "sound-AE01514C-E643-4784-9355-1B4AE220AC70", "durationSec": 1019, "publicationDate": "2017-01-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus :  Carlo Sommaruga,conseiller national socialiste genevois;Emmanuel Cu\u00e9nod, co-fondateur et directeur du Festival Tous Ecrans\r\n\r\n\r\n* * Le Journal de 7h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Coralie Claude (JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL FIN TAPIS) \r\n(JDM JOURNAL FIN TAPIS) \r\n(D3/DISCOURS OBAMA) \u00ab yes we can and yes we did it. \u00bb\r\nOui, nous le pouvons et nous l'avons fait!\r\nBarack Obama avait trouv\u00e9 la formule..et pourtant son ultime discours \u00e0 Chicago hier a \u00e9t\u00e9 rel\u00e9gu\u00e9 au second plan...hier...\r\nEn cause: de nouvelles r\u00e9v\u00e9lations sur Donald Trump...\r\nLa Russie d\u00e9tiendrait des informations compromettantes sur le prochain pr\u00e9sident.\r\nSelon plusieurs m\u00e9dias dont CNN, les services de renseignements am\u00e9ricains ont pr\u00e9sent\u00e9 un rapport sur ce sujet \u00e0 Donald Trump la semaine derni\u00e8re...\r\nBonjour Philippe Revaz.\r\n  3'40''\r\n((Vous \u00eates notre correspondant aux Etats-Unis. on peut dire qu'\u00e0 10 jours de l'investiture de Donald Trump, la tension politique est au maximum \u00e0 Washington.\r\nAvec parfois l'impression que la realit\u00e9 tente de ratrapper les fictions diffus\u00e9es par netflix. \r\nRien n'est prouv\u00e9. Rien n'est etabli de ce rapport qu'aurait etabli un ancien agent du renseignement britannique. Mais Ce qui est frappant c'est que les chefs du renseignement americains aient jug\u00e9 necessaire de presenter ces accusations a donald trump et barack obama. ce rapport affirmerait  que la russie aurait des informations compromettantes, sur les affaires et la vie priv\u00e9e de donald trump. Ensuite et  surtout, des membres de l'equipe de trump auraient re\u00e7u des informations confindetielles de la russie durant la campagne.\r\nCC: Le site Buzzfeed publie m\u00eame ce qu'il d\u00e9crit comme les 35 pages de ce rapport. mais rien ne permet d'en v\u00e9rifier l'authenticit\u00e9.\r\nNon et c'est bien la confusion dans laaquel le est plong\u00e9 washington. On peut imaginer que les chefs du rensginement ont pr\u00e9snet\u00e9 ce document a trump pour le mettre engarde contre les accusations qui circulent. Mais en utilisant ce document, ils lui donnent une certaine caution. Les elus democrates sont a deux doigts de crier a la trahison,. dans  une seance de commission  tendue le chef du fbi aurait refus\u00e9 de dire si une enquete \u00e9tait en cours ou non sur les liens de l'equipe de trump avec la russie. \r\nCC: On peut imaginer que politiquement cette pol\u00e9mique sert aux d\u00e9mocrates\r\nClairement, l'information sort quelques heures avant une conference de presse tres attendue de donald trump aujourdhui. L'auteur du rapport travaillait pour des adversaires de trump durant la campagne. Donald trump repond par un tweet en lettres capitales : fake news ! fausse information. Et puis, witch hunt., chasse au sorciere. Chasse au sorciere,  Meme expression qu'il utilisait le weekend dernier, et la meme expression  qu'utilisait hier le porte parole de la presidence russe. que ces informations sont vraies ou fausses, le resultat estl\u00e0 : Le president des etats unis d'amerique va debuter son mandat tres affaibli, dans une atmosphere de soup\u00e7on . \r\nPhilippe...on la nuit a donc \u00e9t\u00e9 intense aux Etats-Unis.puisqu'on l'entendait...Barack Obama faisait justement ses adieux solennels au peuple am\u00e9ricain. \r\nDevant ses fideles de chicago, on peut parler d'un testament politique. Obama aretrvou\u00e9 ses habits de motivateur, il s'est meme dit plus optimiste qu'il y a 8 ans, et il a promis de continuer la lutte.  je n'arreterai pas dit-il.\r\nMAG 1) won't stop\r\nComme il sait le faire, obama a plong\u00e9 dans l'histoire americaine pour dire que l'amerique avance, toujours.  le message fondamental d'obama \u00e9tait pour la jeunesse : engagez-vouis. sa seule inquietude. c'est  la fragilit\u00e9 de la democratie lorsque que chaque camp, chaque faction, va chercher ses informations dans sa propre bulle. \r\nMAG 2) bulle\r\nS'etourer de personnes qui pensent comme soi, c le peril qui guette l'amerique, lrosqu'on ne s'accorde meme plus sur les faits, pour debattre. Barack obama a encore fait pleurer sa fille malia, pleur\u00e9 lui-m\u00eame en rendant hommage a sa famille. mais son geste le plus important peutetre c quand il a corrig\u00e9 la foule qui huait la perspective de la transition democratique du pouvoir a donald trump \r\nMAG 3) transition\r\nD'un president elu librement  a un autre president elu librement. En cette nuit de soup\u00e7on envers donald trump, les mots d'obama avaient toute leur importance. ))\r\nPhilippe Revaz \u00e0 Washington...merci...\r\nTrump doit tenir sa premi\u00e8re conf\u00e9rence de presse en tant que pr\u00e9sident \u00e9lu \u00e0 17h, \u00e0 New-York heure Suisse...\r\n(21/RUSSIE INFO TRUMP-PIRATAGE) ....l'influence de la Russie qui s'\u00e9tend au-del\u00e0 des Etats-Unis...\r\nMoscou aurait tent\u00e9 d'influencer le r\u00e9sultat d'\u00e9lections dans une vingtaine de pays...Dominique Choffat...\r\nC'est en tout cas ce que d\u00e9clare le directeur du renseignement national am\u00e9ricain.\r\nCette information risque de faire des remous. \r\nPar contre, il n'y a pour l'instant aucune pr\u00e9cision sur le nom des pays qui seraient concern\u00e9s par une \u00e9ventuelle tentative d'intrusion dans leur syst\u00e8me d\u00e9mocratique. \r\nEt d'ailleurs, le directeur des renseignements russes d\u00e9ment toujours toute activit\u00e9 de piratage, en ce qui concerne la derni\u00e8re \u00e9lection pr\u00e9sidentielle am\u00e9ricaine.\r\nSeule certitude pour l'heure: la Russie est un op\u00e9rateur tr\u00e8s actif dans le cyber-espace, partout dans le monde. \r\nEn 2007 d\u00e9j\u00e0, l'Estonie avait reproch\u00e9 \u00e0 la Russie de ne pas vouloir poursuivre en justice des hackers russes, qui avaient pirat\u00e9 des sites gouvernementaux estoniens. \r\nEt plus r\u00e9cemment, des repr\u00e9sentants de l'opposition syrienne, mais aussi du gouvernement turc, auraient \u00e9t\u00e9 victimes de cyber-attaques de la part de Moscou.\r\nEn attendant, la Russie risque de nouvelles sanctions. \r\nDix s\u00e9nateurs am\u00e9ricains le demandent dans une proposition de loi, \u00e0 la suite du rapport des renseignements am\u00e9ricains, sur les intrusions informatiques russes pendant la campagne \u00e9lectorale.\r\n(05/DEVELOPPEMENT PROJET FIS STOPP\u00c9/ ITW SOMMARUGA) 7h...retour en Suisse...o\u00f9 les hauts grad\u00e9s de l'arm\u00e9e ne pourront pas suivre en temps r\u00e9el le d\u00e9placement de leur troupe depuis un \u00e9cran d'ordinateur...\r\net non...puisque le ministre de la d\u00e9fense a d\u00e9cid\u00e9 d'abandonner ce projet qui portait le doux nom de F.I.S...\r\npour syst\u00e8me de conduite des troupes (F\u00fchrungsinformationssystem)\r\n700 millions de francs avaient \u00e9t\u00e9 investi dans ce projet...\r\n2\u00e8me projet auquel Guy Parmelin coupe court depuis son entr\u00e9e en fonction...\r\nD\u00e9but 2016 il avait d\u00e9j\u00e0 gel\u00e9 l'achat du syst\u00e8me de missile Bodluv.\r\nUn courage politique salu\u00e9e \u00e0 gauche...\r\npar le socialiste Carlo Sommaruga.\r\n  0'41''\r\nle conseiler national genevois avec Pietro Bugnon.\r\n(Br\u00e8ve Forta) A Berne toujours...\r\nLes opposants \u00e0 Forta ont aussi brandi l'argument financier pour appeler les Suisses \u00e0 voter non le 12 f\u00e9vrier au fond routier...\r\nForta constitue une razzia sur la caisse f\u00e9d\u00e9rale.\r\nC'est ce qu'a d\u00e9clar\u00e9 hier la pr\u00e9sidente de l'association transport et environnement. L'ATE qui fait campagne avec les Verts et les socialistes...\r\ndu moins ceux qui ne soutiennent pas Forta...puique la gauche est divis\u00e9e sur la question.\r\nLes opposants ont donc lanc\u00e9 leur campagne hier...et pr\u00e9disent un d\u00e9sert de b\u00e9ton en Suisse si le fond pour les routes nationales et le trafic d'agglom\u00e9ration est accept\u00e9...\r\n(D1/RIE III - 3EME EPISODE: LES PATENT BOX)  \r\nEt le 12 f\u00e9vrier nous votons aussi vous le savez sur RIE3...\r\n3\u00e8me \u00e9pisode justement de notre s\u00e9rie explicative sur cette 3\u00e8me r\u00e9forme de l'imposition des entreprises..\r\nqui doit vous permettre de voter en connaissance de cause et en ayant compris quelques chose...\r\net comme chaque jour cette semaine, c'est vous Muriel Ballaman qui nous donner ce cours de rattrapage...Bonjour...\r\naujourd'hui, on entre dans le technique, avec les patent box. \r\nDites moi Coralie, est-ce que vous avez d\u00e9j\u00e0 bu votre caf\u00e9 ce matin? \r\nCC: oui plusieurs. \r\nEt vous avez peut-\u00eatre utilis\u00e9 des capsules de caf\u00e9 d'une c\u00e9l\u00e8bre multinationale suisse. \r\nSi la RIE 3 passe le mois prochain, ces capsules pourraient \u00eatre \u00e0 90% exon\u00e9r\u00e9es d'imp\u00f4ts. \r\nEt \u00e7a, c'est via les patent box que c'est possible. \r\nCette patent box, c'est l'un des outils que la loi met \u00e0 disposition des entreprises pour qu'elles puissent payer moins d'imp\u00f4ts, \u00e9tant donn\u00e9 qu'elles ne b\u00e9n\u00e9ficieront plus d'accord sp\u00e9ciaux. \r\nCC: C'est donc un rabais sur les b\u00e9n\u00e9fices qui proviennent de brevets ?\r\nAux produits brevet\u00e9s... et de droit comparables. \r\nEt cette nuance, c'est les portes de l'enfer pour les d\u00e9tracteurs de la RIE 3. \r\nOn ne sait pas encore pr\u00e9cis\u00e9ment quels sont les \u00e9l\u00e9ments qui pourront entrer dans la patent box... \r\nLe conseil f\u00e9d\u00e9ral devra d\u00e9terminer si par exemple les logiciels en font partie. Et \u00e7a, ce sera apr\u00e8s la votation. Une vraie boite noir, cette patent box, pour les opposants qui craignent des trous financiers inattendus. \r\nCC: Et ce n'est pas le seul soutien accord\u00e9 \u00e0 la recherche en Suisse... \r\nNon: en plus des patent box, les entreprises pourront aussi d\u00e9duire de leurs impots une fois et demi leur investissement dans ce domaine. \r\n\u00e7a veut dire que si vous d\u00e9pensez 100 francs dans la recherche en Suisse, vous pourrez en d\u00e9duire 150. \r\nLes cantons sont libres de faire appel \u00e0 cet outil, contrairement \u00e0 la patent box qui sera appliqu\u00e9e d'office si la RIE3 est accept\u00e9e. \r\nCC: Les deux mesures (patent box et d\u00e9duction pour la recherche) doivent servir \u00e0 promouvoir la recherche et le d\u00e9veloppement... et baisser les imp\u00f4ts! \r\nsigne que ce domaine est tr\u00e8s imporant pour la Suisse, et pour cause: les soci\u00e9t\u00e9s qui b\u00e9n\u00e9ficient d'accords fiscaux sont aujourd'hui \u00e0 l'orgine de pr\u00e8s de la moiti\u00e9 des d\u00e9penses de Recherche & D\u00e9veloppement en Suisse.\r\n\u00e7a veut aussi dire cr\u00e9ation d'emplois et renomm\u00e9e internationale pour la Suisse. D'o\u00f9 la volont\u00e9 de c\u00e2liner ces entreprises innovantes... comme le producteur de votre caf\u00e9, Coralie... mais surtout l'industrie pharmaceutique. \r\nMerci...Muriel...on est d\u00e9sormais incollable sur le patent box! Le d\u00e9fi demain sera de comprendre les int\u00e9r\u00eats notionnels ! tout un programme!\r\n(Br\u00e8ve RIE3 Gen\u00e8ve) RIE3 justement...\r\nelle se d\u00e9line aussi dans les cantons...\r\nA Gen\u00e8ve, le projet de Convention entre partis gouvernementaux pour assurer un large soutien \u00e0 RIE3 s'est fissur\u00e9.  les comit\u00e9s directeur du PLR et du PDC ont appprouv\u00e9 le projet de Convention lundi soir, mais les Verts et les socialistes l'on refus\u00e9. si les fronts ne bougent pas, les partis de gauche risquent de combattre \r\nle volet cantonal de la 3e r\u00e9forme de la fiscalit\u00e9 des entreprises.\r\n(Br\u00e8ve Mali otage) Une preuve de vie... celle de la suissesse retenue depuis un an au Mali... \r\nB\u00e9atrice Stockly, quadrag\u00e9naire b\u00e2loise apparait das une vid\u00e9o, mise en ligne... Elle assure avoir \u00e9t\u00e9 enlev\u00e9e par Al Qa\u00efda au Magreb islamique... et indique \u00eatre en bonne sant\u00e9... \r\nSon visage est flout\u00e9... Le d\u00e9partement f\u00e9d\u00e9ral des affaires \u00e9trang\u00e8res dit avoir pris connaissance de cette nouvelle vid\u00e9o... Troisi\u00e8me preuve de vie de l'otage enlev\u00e9e en janvier dernier dans le nord du Mali...\r\n(08/ST GALL CONCERT INTERDIT/PA) L'actualit\u00e9 nous am\u00e8ne aussi ce matin \u00e0 St-Gall...Le canton a interdit pr\u00e9ventivement un concert d'extr\u00eame droite....\r\nIl \u00e9tait pr\u00e9vu ce week-end en Suisse. \r\nFait \u00e9tonnant : les autorit\u00e9s ne savent pas exactement o\u00f9 le rassemblement doit se tenir. Rouven Gueissaz.\r\n  0'48\"\r\n(D7/CHONIQUE CINEMA DALIDA) Elle a donn\u00e9 de la voix...chant\u00e9.\r\n EXTRAIT (fader \u00e0 20'' puis enchainer intro)\r\nmalade...mais populairie...\r\nDalida fut l'une des chanteuses les plus populaires en France...\r\nDes ann\u00e9es 50 aux ann\u00e9es 80. \r\nTrente ans apr\u00e8s sa mort, elle ressuscite dans un biopic...sign\u00e9 Lisa Azuelos, la r\u00e9alisatrice de \u00ab\u00a0Lol\u00a0\u00bb. \r\nRafael Wolf, on n'est pas forc\u00e9ment tous fan de Dalida...Est-ce que le film, qui sort aujourd'hui en salles, s'adresse \u00e0 tous?\r\n  1'27\"\r\nDalida de Liza Azuelos qui sort donc aujour'dhui....\r\n(Br\u00e8ve sports) En hockey sur glace...l'aigle genevois a repris son envol. Gen\u00e8ve Servette s'est donn\u00e9 de l'air hier soir, en battant Langnou 3 \u00e0 1. Les hommes de Mac Sorley repassent du m\u00eame coup au dessus de la barre. \r\nDe son c\u00f4t\u00e9, Fribourg Gott\u00e9ron a \u00e9t\u00e9 lourdement battu hier en Su\u00e8de... une d\u00e9faite 5 \u00e0 1 face \u00e0 Fr\u00f6lunda, en demi-finale aller de la Ligue des Champions. Match retour mardi prochain. \r\nEt puis un mot de ski alpin pour finir, avec un nouveau podium de Wendy Holdener. Elle a pris hier la 3\u00e8me place du slalom de Flachou, \u00e0 \u00e9galit\u00e9 avec l'Am\u00e9ricaine Mikaela Shiffrin. Une course remport\u00e9e par la Su\u00e9doise Frida Hansdotter.\r\n(R\u00e9sum\u00e9 m\u00e9t\u00e9o) METEO\r\nUne ciel plutot calme ce matin ...avec m\u00eame quelques \u00e9claircies sur le Plateau ou en Valais central. \r\nL'apr\u00e8s-midi, les nuages reprendront le dessus et des pr\u00e9cipitations se produiront en soir\u00e9e ou dans la nuit de jeudi. \r\nLa limite de la neige se situera vers 700 \u00e0 900 m.\r\nDemain et les jours suivants, l'atmosph\u00e8re restera tr\u00e8s perturb\u00e9e, venteuse avec de fr\u00e9quentes\r\npr\u00e9cipitations. \r\nFIN METEO\r\n(SOUS LA BARRE) \r\n(18/CENTRE ART NUMERIQUE/ITW CUENOD) Gen\u00e8ve est la 2e ville de Suisse pour les arts num\u00e9riques... elle n'avait jusque l\u00e0 pas de lieu d\u00e9di\u00e9. Une lacune bient\u00f4t combl\u00e9e avec le DIX (prononcer disse.. comme le chiffre!).. centre pour la cr\u00e9ation num\u00e9rique... dont le projet a \u00e9t\u00e9 r\u00e9v\u00e9l\u00e9 hier (ma) par ses fondateurs. Situ\u00e9 dans le quartier des P\u00e2quis, dans d'anciens entrep\u00f4ts, ce nouveau lieu culturel  permettra d'ici la fin de l'ann\u00e9e, d'offrir un espace permanent aux cr\u00e9ateurs . Mais qu'y verra-t-on? visite toute virtuelle avec Emmanuel Cu\u00e9nod, co-fondateur et directeur du Festival Tous Ecrans\r\n  MAG 51\"\r\nEmmanuel Cuenod avec Sylvie Lambelet\r\n(Br\u00e8ve WV) \r\n(Br\u00e8ve Obama) Et c'est donc \u00e0 Chicago quelques heures plus tard que Barack Obama livrait son testament politique...\r\nun ultime discours dans le costume de pr\u00e9sident.\r\nIl a justement livr\u00e9 un plaidoyer pour la d\u00e9mocratie...menac\u00e9e \u00e0 chaque fois que nous la consid\u00e9rons comme acquise...\r\nWashington (ats/afp) L'investiture de Donald Trump \u00e0 la pr\u00e9sidence des Etats-Unis le 20 janvier baignera dans \"une douce sensualit\u00e9\". Elle suivra \"un mouvement po\u00e9tique\" au lieu d'\u00eatre une c\u00e9r\u00e9monie de couronnement, a assur\u00e9 mardi le responsable de la c\u00e9r\u00e9monie.\r\n\"Nous avons la chance d'avoir la plus grande c\u00e9l\u00e9brit\u00e9 du monde, qui est le pr\u00e9sident \u00e9lu, \u00e0 c\u00f4t\u00e9 de l'actuel pr\u00e9sident. Donc ce que nous allons faire, au lieu de mettre autour de lui des gens illustres, c'est l'entourer de la douce sensualit\u00e9 des lieux\", a affirm\u00e9 Tom Barrack, charg\u00e9 par M. Trump de pr\u00e9parer la c\u00e9r\u00e9monie.\r\n\"Il s'agira davantage d'un mouvement po\u00e9tique que d'une c\u00e9r\u00e9monie de couronnement fa\u00e7on grand cirque\", a-t-il ajout\u00e9 aux journalistes. \r\nDonald Trump suivra la tradition pour la prestation de serment pr\u00e8s du Capitole, c\u00e9r\u00e9monie au cours de laquelle il posera sa main sur une Bible, a indiqu\u00e9 M. Barrack. Plus t\u00f4t, il ira prendre un caf\u00e9 \u00e0 la Maison Blanche, invit\u00e9 par le pr\u00e9sident sortant Barack Obama et sa femme Michelle. Puis les deux pr\u00e9sidents se rendront au Capitole.\r\nMoby moqueur \r\nL'\u00e9quipe de transition du pr\u00e9sident \u00e9lu a jusqu'\u00e0 pr\u00e9sent rencontr\u00e9 des difficult\u00e9s pour trouver des chanteurs et des artistes acceptant de se produire \u00e0 cette c\u00e9r\u00e9monie, le monde du spectacle s'\u00e9tant, dans sa grande majorit\u00e9, montr\u00e9 hostile \u00e0 l'homme d'affaires.\r\nOr le chanteur et DJ am\u00e9ricain Moby a offert ses services pour se produire le jour de l'investiture de Donald Trump \u00e0 Washington... mais \u00e0 condition que ce dernier publie ses d\u00e9clarations d'imp\u00f4ts, ce qu'il s'est refus\u00e9 \u00e0 faire durant toute la campagne \u00e9lectorale.\r\nMoby a indiqu\u00e9 avoir \u00e9t\u00e9 approch\u00e9 par un agent pour se produire lors de l'un des bals donn\u00e9s dans la capitale le soir de la prestation de serment du milliardaire. Une requ\u00eate incongrue lorsqu'on conna\u00eet les convictions tr\u00e8s ancr\u00e9es \u00e0 gauche de l'artiste, qui soutenait la candidate d\u00e9mocrate Hillary Clinton durant la campagne \u00e9lectorale.\r\n\"Je pense que j'accepterai de mixer \u00e0 ce\r\n(19/FIN FM NORVEGE/PA) Faire part de d\u00e9c\u00e8s radiophonique en Norv\u00e8ge, celui du transistor branch\u00e9 sur la FM. D\u00e8s ce matin, il n'y aura progressivement plus de signal en modulation de fr\u00e9quence pour les radios et autoradios du pays des fjords. La Norv\u00e8ge est ainsi le premier pays \u00e0 contraindre ses habitants \u00e0 passer au DAB, la radio num\u00e9rique terrestre... Simon Corthay...\r\n  MAG 53\"\r\n((Pour cette premi\u00e8re, Oslo a pr\u00e9par\u00e9 le terrain: depuis 1995 la radio digitale cohabite avec la bonne vieille modulation de fr\u00e9quence. Et la soci\u00e9t\u00e9 de radiodiffusion a multipli\u00e9 les d\u00e9marches p\u00e9dagogiques en vue de l'extinction de la FM au nord du pays, d\u00e8s ce 11 janvier \u00e0 11 heures 11... \r\nMag \r\nMalgr\u00e9 ces efforts, une majorit\u00e9 des Norv\u00e9giens trouvent cette transition radiophonique pr\u00e9matur\u00e9e. Exemple avec Eivind, ce retrait\u00e9 d'Oslo interrog\u00e9 par l'afp qui ne veut pas d\u00e9penser 120 francs au moins pour adapter son autoradio - et qui trouve bien suffisant le nombre de stations qu'il capte aujourd'hui dans sa voiture. \r\nSans adaptateur, l'autoradio d'Eiwind sera donc muet cette ann\u00e9e. Quant \u00e0 la Suisse, elle veut imiter la Norv\u00e8ge en d\u00e9branchant la FM d'ici \u00e0 2024.))", "alternativeTitle": ["Le Journal de 7h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Coralie Claude", "Le Journal de 7h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Coralie Claude / JDM_2017-01-11T07:00:00_le-journal-de-7h", "Le Journal de 7h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Coralie Claude / JDM_2017-01-11T07:00:00_le-journal-de-7h"], "imageURL": "//www.rts.ch/7847743.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8283279", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Claude, Coralie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bugnon, Pietro", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Lambelet, Sylvie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Claude, Coralie", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Choffat, Dominique", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Wolf, Rafael", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ballaman, Muriel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Richard, Alexandra", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Corthay, Simon", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gueissaz, Rouven", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8283279", "ece-8283260"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Pl3in le poste", "source": "siranau", "title": "[Doublon] 1977 - 2017: 40 ans de \"I Feel Love\" de Donna Summer et mort d'Elvis Presley", "id": "sound-07662007-567E-4540-BAAB-1CAAFF53F6A0", "durationSec": 0, "publicationDate": "2017-01-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Quelque part \u00e0 Munich, Donna Summer et Giorgio Moroder inventent le son de demain avec \"I Feel Love\", alors que Kraftwerk sont sur les rails de leur \"Trans Europe Express\". Etonnant que ce soit cette m\u00eame ann\u00e9e, que le rock perde son roi. Retour dans \"Plein Le Poste\". \r\nhttps://www.donnasummer.com/\r\nhttp://www.elvis.com/", "alternativeExcerpt": ["Quelque part \u00e0 Munich, Donna Summer et Giorgio Moroder inventent le son de demain avec \"I Feel Love\", alors que Kraftwerk sont sur les rails de leur \"Trans Europe Express\". Etonnant que ce soit cette m\u00eame ann\u00e9e, que le rock perde son roi. Retour dans \"Plein Le Poste\". \nhttps://www.donnasummer.com/\nhttp://www.elvis.com/"], "alternativeTitle": ["1977 - 2017: 40 ans de \"I Feel Love\" de Donna Summer et mort d\u02b9Elvis Presley / PLP_2017-01-11T19:00:00_1977-2017-40-ans-de-i-feel-love-de-donna", "pl3in le poste du 11.01.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/4523883.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8270320", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-8294170"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Magn\u00e9tique", "source": "siranau", "title": "1. Les invit\u00e9s. -2. Nomade \u00e0 Monthey. -3. Echos magn\u00e9tiques", "id": "sound-BAF6C7C7-1E37-4101-85C4-1D0CF74F97CD", "durationSec": 4959, "publicationDate": "2017-01-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Giovanola, Rafa\u00eble;Franco, Mento\r\nAnya Leveill\u00e9 re\u00e7oit la chor\u00e9graphe, Rafa\u00eble Giovanola et le compositeur Franco Mento de la compagnie de danse contemporaine CocoonDance.\r\nA Monthey, Yves Bron rencontre la pianiste B\u00e9atrice Berrut.\r\nIvor Malherbe nous donne ses \u00e9chos du monde musical.\r\n1.Du 2 au 18 janvier 2017, la compagnie de danse contemporaine CocoonDance est en r\u00e9sidence au th\u00e9\u00e2tre du Crochetan (Monthey). En plus de sa derni\u00e8re cr\u00e9ation, \"Momentum\" (\u00e0 d\u00e9couvrir le 21 janvier 2017 dans le cadre du \"Oh!Festival\"), CocoonDance d\u00e9veloppe de nombreux projets visant \u00e0 favoriser l'\u00e9mergence d'une sc\u00e8ne professionnelle en Valais et \u00e0 int\u00e9resser de nouveaux publics \u00e0 la danse contemporaine. \r\nLa chor\u00e9graphe, Rafa\u00eble Giovanola et le compositeur Franco Mento sont au micro d'Anya Leveill\u00e9.\r\n. -2.La pianiste B\u00e9atrice Berrut accueille Yves Bron chez elle, \u00e0 Monthey.\r\n. -3.Une mappemonde qui tourne et s'arr\u00eate. Essayons d'\u00e9couter et de comprendre ce qui se passe pile sous nos yeux. D\u00e9couverte et cr\u00e9ation. \u00c7a s'\u00e9coute et on vous en parle. Sur terre. Par Ivor Malherbe.", "alternativeTitle": ["Magn\u00e9tique du 11.01.2017", "Les invit\u00e9s / MTC_2017-01-11T17:06:00_les-invites", "Magn\u00e9tique du 11.01.2017", "Nomade \u00e0 Monthey / MTC_2017-01-11T17:06:00_nomade-a-monthey", "Le sommaire / MTC_2017-01-11T17:06:00_magnetique", "Echos magn\u00e9tiques / MTC_2017-01-11T17:06:00_echos-magnetiques", "Chronique / MTC_2017-01-11T17:06:00_chronique", "Narcisse / MTC_2017-01-11T17:06:00_narcisse", "Le sommaire / MTC_2017-01-11T17:06:00_magnetique"], "alternativeExcerpt": ["Du 2 au 18 janvier 2017, la compagnie de danse contemporaine CocoonDance est en r\u00e9sidence au th\u00e9\u00e2tre du Crochetan (Monthey). En plus de sa derni\u00e8re cr\u00e9ation, \"Momentum\" (\u00e0 d\u00e9couvrir le 21 janvier 2017 dans le cadre du \"Oh!Festival\"), CocoonDance d\u00e9veloppe de nombreux projets visant \u00e0 favoriser l\u02b9\u00e9mergence d\u02b9une sc\u00e8ne professionnelle en Valais et \u00e0 int\u00e9resser de nouveaux publics \u00e0 la danse contemporaine. \n\nLa chor\u00e9graphe, Rafa\u00eble Giovanola et le compositeur Franco Mento sont au micro d\u02b9Anya Leveill\u00e9.", "La pianiste B\u00e9atrice Berrut accueille Yves Bron chez elle, \u00e0 Monthey.", "Anya Leveill\u00e9 re\u00e7oit la chor\u00e9graphe, Rafa\u00eble Giovanola et le compositeur Franco Mento de la compagnie de danse contemporaine CocoonDance.\nA Monthey, Yves Bron rencontre la pianiste B\u00e9atrice Berrut.\nIvor Malherbe nous donne ses \u00e9chos du monde musical.", "Une mappemonde qui tourne et s\u02b9arr\u00eate. Essayons d\u02b9\u00e9couter et de comprendre ce qui se passe pile sous nos yeux. D\u00e9couverte et cr\u00e9ation. \u00c7a s\u02b9\u00e9coute et on vous en parle. Sur terre. Par Ivor Malherbe.", "Anya Leveill\u00e9 re\u00e7oit la chor\u00e9graphe, Rafa\u00eble Giovanola et le compositeur Franco Mento de la compagnie de danse contemporaine CocoonDance.\nA Monthey, Yves Bron rencontre la pianiste B\u00e9atrice Berrut.\nIvor Malherbe nous donne ses \u00e9chos du monde musical."], "imageURL": "//www.rts.ch/8302347.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8270248", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pianiste", "name": "Berrut, Beatrice", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bron, Yves", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "L\u00e9veill\u00e9, Anya", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Malherbe, Ivor", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bron, Yves", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8270248", "ece-8270245"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Berne prend des mesures pour \u00e9viter tout incident avec le pr\u00e9sident chinois", "id": "sound-C1389028-9E04-44BF-9F31-750C804ED4B7", "durationSec": 511, "publicationDate": "2017-01-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Godet , Blaise \r\nDes mesures de s\u00e9curit\u00e9 de haut-niveau seront mises en place d\u00e8s dimanche pour la venue \u00e0 Berne du pr\u00e9sident chinois Xi Jinping. Les manifestants pro-Tibet ne pourront s'exprimer qu'avant l'arriv\u00e9e du dirigeant chinois. Interview de Blaise Godet, pr\u00e9sident de la Chambre de commerce Suisse-Chine.\r\n\r\n* * Berne prend des mesures pour \u00e9viter tout incident avec le pr\u00e9sident chinois  \r\nLa vie des bernois sera un peu chamboul\u00e9e d\u00e8s dimanche, en raison de la visite d'Etat du pr\u00e9sident chinois Si Jin ping. \r\nMesures de s\u00e9curit\u00e9 exceptionnelles. La place f\u00e9d\u00e9rale sera boucl\u00e9e. Plus possible par exemple de patiner sur la patinoire temporaire install\u00e9e devant le Palais f\u00e9d\u00e9ral. \r\nQuant aux manifestants pro-Tibet, ils pourront s'exprimer, mais \u00e0 quelques centaines de m\u00e8tres du Palais f\u00e9d\u00e9ral, et surtout avant l'arriv\u00e9e du pr\u00e9sident chinois.\r\nLe dispositif s\u00e9curitaire pr\u00e9vu pour la visite du pr\u00e9sident chinois \u00e0 Berne, Xi Jinping, pose la question suivante: la Suisse se met-elle \u00e0 plat entre devant son h\u00f4te...?\r\nBlaise Godet, ancien ambassadeur en Chine, pr\u00e9sident de la Chambre de commerce Suisse - Chine\r\n- La Suisse aime \u00e0 dire qu'elle est la meilleure d\u00e9mocratie du monde... ne devrait-elle pas montrer que sur son sol, la contestation est possible?? \r\n- La Suisse en fait-elle trop?\r\n- Ne peut-on pas faire comprendre \u00e0 notre h\u00f4te qu'ici, manifester est un droit?\r\n- La Chine est trop importante...? Int\u00e9r\u00eats financiers?\r\n- Le discours sur les droits de l'homme doit-il uniquement se tenir dans des salons feutr\u00e9s...? Et comment sait-on qu'il s'est tenu?\r\n- La Suisse est une d\u00e9mocratie... peut-\u00eatre la plus grande d\u00e9mocratie actuelle... mais on dirait qu'elle en a honte...\r\n- En 1999, il y a eu un pr\u00e9c\u00e9dent... Celui de Yang Zhemin, qui s'\u00e9tait impatient\u00e9 devant une manifestation bon enfant. 18 ans apr\u00e8s, la question est toujours aussi sensible? La Chine n'a pas \u00e9volu\u00e9...?\r\n- lors de la visite du premier ministre chinois en 2013, Berne barricad\u00e9e... mesures de s\u00e9curit\u00e9 extr\u00eames... Cette fois, reparti avec des mesures du m\u00eame type. \r\nAveu de faiblesse de la Suisse, qui se plie devant la Chine, au point de renier des principes de sa d\u00e9mocratie?? \r\n- patinoire de la place f\u00e9d\u00e9rale ferm\u00e9e au public pendant la visite de Xi Jinping. Ca peut para\u00eetre un d\u00e9tail, mais symbole de la libert\u00e9 du citoyen est limit\u00e9e... \r\n- on fait tout pour cacher les manifestations. Autoris\u00e9e mais 2 heures avant son arriv\u00e9e. loin de la place f\u00e9d\u00e9rale. Alors qu'en Suisse, libert\u00e9 de manifester existe.... \r\n- un accord de libre-\u00e9change en vaut-il la peine?\r\nLors de la visite du premier ministre chinois en 2013, on n'avait pas encore sign\u00e9.... \u00e7a se justifiait peut-\u00eatre. Mais maintenant??? \r\n- l'accord apporte-t-il tous les effets escompt\u00e9s??? \r\n- JSA dit \u00e0 chaque fois qu'il \u00e9voquera la question des droits humains... Mais ne serait-ce pas plus efficace et cr\u00e9dible si la Suisse assumait sa vision de la d\u00e9mocratie quand elle re\u00e7oit un h\u00f4te chinois? \r\n1999: Yang Zeming... \"vous avez perdu un ami\"... m\u00e9moire longue.. \r\nla Suisse ne gagnerait-elle pas \u00e0 montrer", "alternativeExcerpt": ["Des mesures de s\u00e9curit\u00e9 de haut-niveau seront mises en place d\u00e8s dimanche pour la venue \u00e0 Berne du pr\u00e9sident chinois Xi Jinping. Les manifestants pro-Tibet ne pourront s'exprimer qu'avant l'arriv\u00e9e du dirigeant chinois. Interview de Blaise Godet, pr\u00e9sident de la Chambre de commerce Suisse-Chine."], "alternativeTitle": ["Berne prend des mesures pour \u00e9viter tout incident avec le pr\u00e9sident chinois / FOR_2017-01-11T18:04:00_developpement-3", "Forum du 11.01.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8301105.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8283326", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8283317"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tribu", "source": "siranau", "title": "Ethique et Migration", "id": "sound-52F8BD30-1236-49CA-9C92-161F504F4EDE", "durationSec": 1545, "publicationDate": "2017-01-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\n* * L'immigration est un des grands d\u00e9fis de nos soci\u00e9t\u00e9s europ\u00e9ennes et nous confronte \u00e0 des questions \u00e9thiques de taille. Pour en parler, nous recevons le philosophe et docteur en droit Johan Rochel, auteur de l'ouvrage \"Repenser l'immigration\" (PPUR). Il anime \u00e9galement \"L'Atelier d'\u00e9thique\" qui veut cr\u00e9er un espace de r\u00e9flexions et de d\u00e9bats sur l'\u00e9thique de l'immigration en Suisse.", "alternativeTitle": ["Tribu du 11.01.2017", "Ethique et Migration / TRI_2017-01-11T11:04:15_tribu", "Tribu du 11.01.2017", "Ethique et Migration / TRI_2017-01-11T11:04:15_tribu"], "alternativeExcerpt": ["L\u02b9immigration est un des grands d\u00e9fis de nos soci\u00e9t\u00e9s europ\u00e9ennes et nous confronte \u00e0 des questions \u00e9thiques de taille. Pour en parler, nous recevons le philosophe et docteur en droit Johan Rochel, auteur de l\u02b9ouvrage \"Repenser l'immigration\" (PPUR). Il anime \u00e9galement \"L\u02b9Atelier d\u02b9\u00e9thique\" qui veut cr\u00e9er un espace de r\u00e9flexions et de d\u00e9bats sur l\u02b9\u00e9thique de l\u02b9immigration en Suisse.", "L\u02b9immigration est un des grands d\u00e9fis de nos soci\u00e9t\u00e9s europ\u00e9ennes et nous confronte \u00e0 des questions \u00e9thiques de taille. Pour en parler, nous recevons le philosophe et docteur en droit Johan Rochel, auteur de l\u02b9ouvrage \"Repenser l'immigration\" (PPUR). Il anime \u00e9galement \"L\u02b9Atelier d\u02b9\u00e9thique\" qui veut cr\u00e9er un espace de r\u00e9flexions et de d\u00e9bats sur l\u02b9\u00e9thique de l\u02b9immigration en Suisse."], "imageURL": "//www.rts.ch/7927614.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8270532", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-8270532", "ece-8270531"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "La FRC a une nouvelle secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9rale", "id": "sound-1046D489-19CB-4672-808F-1725202B1C6F", "durationSec": 436, "publicationDate": "2017-01-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\nElle s'appelle Sophie Michaud Gigon et c'est la nouvelle secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9rale de la FRC, la F\u00e9d\u00e9ration romande des consommateurs. Elle succ\u00e8de au tr\u00e8s m\u00e9diatique Mathieu Fleury d\u00e8s le 1er juin 2017.\r\nPrise de connaissance de cette nouvelle personnalit\u00e9 et de ses futurs combats au micro de Philippe Girard.", "alternativeExcerpt": ["Elle s\u2019appelle Sophie Michaud Gigon et c\u2019est la nouvelle secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9rale de la FRC, la F\u00e9d\u00e9ration romande des consommateurs. Elle succ\u00e8de au tr\u00e8s m\u00e9diatique Mathieu Fleury d\u00e8s le 1er juin 2017.\n\nPrise de connaissance de cette nouvelle personnalit\u00e9 et de ses futurs combats au micro de Philippe Girard."], "alternativeTitle": ["La FRC a une nouvelle secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9rale / OEP_2017-01-11T08:36:45_la-frc-a-une-nouvelle-secretaire-general", "On en parle du 11.01.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8270593", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423724.image", "variantIds": ["ece-8270587"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Pl3in le poste", "source": "siranau", "title": "Showcase et interview de Bleu Roi (ch) ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E5D77EFD-B8D0-44BE-8FA4-5A8FD95FB03E", "durationSec": 0, "publicationDate": "2017-01-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bleu Roi"], "thematicThemes": ["musique exp\u00e9rimentale", "concert"], "excerpt": "Le groupe b\u00e2lois pr\u00e9sente son dernier album \"Of Inner Cities\".\r\nhttp://www.bleuroimusic.com/", "alternativeExcerpt": ["Le groupe b\u00e2lois pr\u00e9sente son dernier album \"Of Inner Cities\".\nhttp://www.bleuroimusic.com/"], "alternativeTitle": ["Bleu Roi (ch) itw + showcase / PLP_2017-01-11T19:00:00_bleu-roi-ch-itw-showcase", "pl3in le poste du 11.01.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8270873.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8270320", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteuse du groupe Bleu Roi ", "name": "Jans, Jennifer", "type": "Participant"}, {"role": "batteur du groupe Bleu Roi ", "name": "R\u00fcst, Stefan", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8294169"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Vues d'Europe : Vues d'Europe - \"Geringon\u00e7a\" \u00e9lu mot de l'ann\u00e9e 2016 au Portugal", "id": "sound-AD0F4002-0C11-45AF-974B-5AD6F0C47DC5", "durationSec": 96, "publicationDate": "2017-01-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le mot \"geringon\u00e7a\" - intraduisible en fran\u00e7ais - a \u00e9t\u00e9 \u00e9lu mot de l'ann\u00e9e 2016 au Portugal. S'il a remport\u00e9 les suffrages, c'est parce qu'il a \u00e9t\u00e9 utilis\u00e9 par un journaliste portugais pour qualifier l'accord parlementaire entre les socialistes et l'extr\u00eame-gauche en novembre 2015.\r\n\r\n* * Vues d'Europe - \"Geringon\u00e7a\" \u00e9lu mot de l'ann\u00e9e 2016 au Portugal Vues d'europe au Portugal. Olivier Bonamici\r\n   1'31\"\r\n((Les Portugais ont le don d'utiliser des mots intraduisibles.\r\nLe plus connu d'entre eux...c'est la saudade...un sentiment qui m\u00eale nostalgie et  m\u00e9lancolie.\r\nPas facile non plus de traduire GERINGON\u00c7A qui a ete \u00e9lu MOT DE L'ANN\u00c9E 2016 au Portugal.\r\nAu sens propre...Geringon\u00e7a...veut dire Gadget...mais au sens figur\u00e9.....c'est plus vague...on pourrait dire..un machin, un bidule, une chose mal ficel\u00e9e....\r\nSi ce MOT a remport\u00e9 les suffrages en 2016...c'est parce qu'il a \u00e9t\u00e9 utilis\u00e9 par un journaliste portugais pour qualifier l'accord parlementaire entre les socialistes et l'extreme-gauche.\r\nOn etait alors en novembre 2015...et pour arriver au pouvoir, les socialistes n'avaient pas d'autre choix que celui de s'allier avec 2 partis : le BLOC de GAUCHE et le PARTI COMMUNISTE.\r\nEt cette alliance contre-nature selon certains...a rapidement re\u00e7u l'etiquette de GERINGON\u00c7A..en gros...un accord mal ficel\u00e9 qui n'allait JAMAIS tenir....\r\nSeulement voil\u00e0....contrairement aux pr\u00e9visions....la gauche est toujours au pouvoir .car Le Portugal va legerement mieux economiquement Et Tous les jours ou presque dans les journaux...on evoque la GERINGON\u00c7A...au point qu'\u00e0 Noel dernier.. le 1er ministre Antonio Costa a offert a tous les membres de son gouvernement un gadjet...qui est le sens originel du mot de l'ann\u00e9e 2016.\r\nEt au palmares...GERINGON\u00c7A..succede \u00e0 des mots tels que aust\u00e9rit\u00e9 et au terme...ENTROIK\u00c9..vainqueur en 2013..\r\nNous avons \u00e9t\u00e9 ENTROIK\u00c9..voulant dire..NOUS AVONS ETE VICTIMES DE LA TROIKA...))", "alternativeExcerpt": ["Le mot \"geringon\u00e7a\" - intraduisible en fran\u00e7ais - a \u00e9t\u00e9 \u00e9lu mot de l\u2019ann\u00e9e 2016 au Portugal. S\u2019il a remport\u00e9 les suffrages, c'est parce qu'il a \u00e9t\u00e9 utilis\u00e9 par un journaliste portugais pour qualifier l'accord parlementaire entre les socialistes et l'extr\u00eame-gauche en novembre 2015.", "Le mot \"geringon\u00e7a\" - intraduisible en fran\u00e7ais - a \u00e9t\u00e9 \u00e9lu mot de l\u2019ann\u00e9e 2016 au Portugal. S\u2019il a remport\u00e9 les suffrages, c'est parce qu'il a \u00e9t\u00e9 utilis\u00e9 par un journaliste portugais pour qualifier l'accord parlementaire entre les socialistes et l'extr\u00eame-gauche en novembre 2015.", "Le mot \"geringon\u00e7a\" - intraduisible en fran\u00e7ais - a \u00e9t\u00e9 \u00e9lu mot de l\u2019ann\u00e9e 2016 au Portugal. S\u2019il a remport\u00e9 les suffrages, c'est parce qu'il a \u00e9t\u00e9 utilis\u00e9 par un journaliste portugais pour qualifier l'accord parlementaire entre les socialistes et l'extr\u00eame-gauche en novembre 2015."], "alternativeTitle": ["Vues d\u2019Europe - \"Geringon\u00e7a\" \u00e9lu mot de l\u2019ann\u00e9e 2016 au Portugal", "Vues d\u2019Europe - \"Geringon\u00e7a\" \u00e9lu mot de l\u2019ann\u00e9e 2016 au Portugal / JDM_2017-01-11T06:40:00_vues-d-europe", "Vues d\u2019Europe - \"Geringon\u00e7a\" \u00e9lu mot de l\u2019ann\u00e9e 2016 au Portugal / JDM_2017-01-11T06:40:00_vues-d-europe"], "imageURL": "//www.rts.ch/7288391.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8283292", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bonamici, Olivier", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8283292", "ece-8283273"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Suppl\u00e9ment du nourjal", "source": "siranau", "title": "Le suppl\u00e9ment du Nourjal : L'ann\u00e9e 2017", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-B25122D2-B24A-41DB-AF4B-96F34B3E3658", "durationSec": 196, "publicationDate": "2017-01-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Le suppl\u00e9ment du Nourjal", "Le suppl\u00e9ment du Nourjal / SUPER_2017-01-11T17:10:00_le-supplement-du-nourjal", "Le suppl\u00e9ment du Nourjal / SUPER_2017-01-11T17:10:00_le-supplement-du-nourjal"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8270399", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6059250.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Michoud, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8270399", "ece-8270394"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Tartare", "source": "siranau", "title": "Tartare : Steeven a invent\u00e9 la bo\u00eete \u00e0 gland (de ch\u00eanes)", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-67878F1C-984F-4BBE-B0FF-97BC6FD440C4", "durationSec": 158, "publicationDate": "2017-01-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["ch\u00eane"], "alternativeTitle": ["Tartare", "Tartare / OTWO_2017-01-11T11:10:00_tartare", "Tartare / OTWO_2017-01-11T11:10:00_tartare"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8270379", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5590674.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Walther, Paul", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8270379", "ece-8270370"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Poussi\u00e8re d'\u00e9toile", "source": "siranau", "title": "(Archiv\u00e9 \u00e0 double)  Autour de Carl Nielsen", "id": "sound-B421368F-EB75-4E0B-8816-C5D7DDDBDC3A", "durationSec": 4669, "publicationDate": "2017-01-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Poussi\u00e8re d'\u00e9toile du 11.01.2017", "Poussi\u00e8re d'\u00e9toile du 11.01.2017", "Autour de Carl Nielsen / PDE_2017-01-11T22:42:00_poussiere-d-etoile", "Autour de Carl Nielsen / PDE_2017-01-11T22:42:00_poussiere-d-etoile"], "imageURL": "//www.rts.ch/7949581.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8270277", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8270277", "ece-8270276"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Interview du mercredi", "source": "siranau", "title": "L'interview du mercredi : interview de Kate et Maria, programmatrices, \u00e0 propos du Black Movie Festival", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7459071C-4C4E-4C33-8C80-9B48D2DBA831", "durationSec": 827, "publicationDate": "2017-01-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["festival de cin\u00e9ma"], "alternativeTitle": ["L'interview du mercredi / SUPER_2017-01-11T16:15:00_l-interview-du-mercredi", "Supersonic du 11.01.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8270396", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5168243.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur-trice RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8270390"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "L'invit\u00e9", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9 : Manuel Tornare, conseiller national socialiste", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0DD5E33C-8804-46A5-8E2E-E69CBAD3EC19", "durationSec": 710, "publicationDate": "2017-01-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Manuel Tornare, conseiller national socialiste", "L\u2019invit\u00e9 \u2013 Manuel Tornare (PS/GE)", "Manuel Tornare, conseiller national socialiste / RVA3_2017-01-11T07:14:58_l-invite", "Manuel Tornare, conseiller national socialiste / RVA3_2017-01-11T07:14:58_l-invite"], "alternativeExcerpt": ["Le conseiller national genevois Manuel Tornare s\u2019exprime \u00e0 propos des 10 ans du PACS: \"C'\u00e9tait un progr\u00e8s mais on aurait pu faire mieux.\""], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8270359", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7959954.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Luis, Benjamin", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8270359", "ece-8270339"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dernier r\u00eave avant la nuit", "source": "siranau", "title": "Lettres et mots d'amour", "id": "sound-5CE05EF3-235E-44D3-A2CC-7B757E96BB40", "durationSec": 3395, "publicationDate": "2017-01-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\n* * -\"Quand Beno\u00eete cueille\", du livre \"La fianc\u00e9e d'hiver\", d'Anne-Lise Grob\u00e9ty, ed. Bernard Campiche.\r\n-\"Fleur de bitume\", du livre \"Le jardin des mots\", d'Emilie Salamin-Amar, ed. Plan\u00e8te Lilou.\r\n-\"Lettre jamais envoy\u00e9e de Sarah \u00e0 Angelo\" du roman \"Celle qui \u00e9crivait des po\u00e8mes au sommet des montagnes\", de Nicolas Fougerousse, ed. Jouvence.\r\n-Un extrait de \"Petite d\u00e9pression centr\u00e9e sur la jardin\", de Claude-Inga Barbey, ed. Zo\u00e9.", "alternativeTitle": ["Dernier r\u00eave avant la nuit du 11.01.2017", "Lettres et mots d'amour / REVE_2017-01-11T21:03:45_dernier-reve-avant-la-nuit", "Dernier r\u00eave avant la nuit du 11.01.2017", "Lettres et mots d'amour / REVE_2017-01-11T21:03:45_dernier-reve-avant-la-nuit"], "alternativeExcerpt": ["-\"Quand Beno\u00eete cueille\", du livre \"La fianc\u00e9e d'hiver\", d'Anne-Lise Grob\u00e9ty, ed. Bernard Campiche.\n-\"Fleur de bitume\", du livre \"Le jardin des mots\", d'Emilie Salamin-Amar, ed. Plan\u00e8te Lilou.\n-\"Lettre jamais envoy\u00e9e de Sarah \u00e0 Angelo\" du roman \"Celle qui \u00e9crivait des po\u00e8mes au sommet des montagnes\", de Nicolas Fougerousse, ed. Jouvence.\n-Un extrait de \"Petite d\u00e9pression centr\u00e9e sur la jardin\", de Claude-Inga Barbey, ed. Zo\u00e9.", "-\"Quand Beno\u00eete cueille\", du livre \"La fianc\u00e9e d'hiver\", d'Anne-Lise Grob\u00e9ty, ed. Bernard Campiche.\n-\"Fleur de bitume\", du livre \"Le jardin des mots\", d'Emilie Salamin-Amar, ed. Plan\u00e8te Lilou.\n-\"Lettre jamais envoy\u00e9e de Sarah \u00e0 Angelo\" du roman \"Celle qui \u00e9crivait des po\u00e8mes au sommet des montagnes\", de Nicolas Fougerousse, ed. Jouvence.\n-Un extrait de \"Petite d\u00e9pression centr\u00e9e sur la jardin\", de Claude-Inga Barbey, ed. Zo\u00e9."], "imageURL": "//www.rts.ch/6182506.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8270544", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-8270544", "ece-8270543"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "Les syst\u00e8mes de sant\u00e9 dans le monde (3/5) : La r\u00e9ussite du Bangladesh", "genres": ["Reportage", "Interview"], "id": "sound-765AB468-286D-46A3-A5F4-97AF3ABD5EDB", "thematicGeographicals": ["Bangladesh"], "durationSec": 368, "publicationDate": "2017-01-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["sant\u00e9 publique", "politique de la sant\u00e9", "service de sant\u00e9", "assurance maladie"], "excerpt": "Malgr\u00e9 la pauvret\u00e9, la surpopulation et les catastrophes naturelles qui le touchent, le Bangladesh a connu ces derni\u00e8res ann\u00e9es des r\u00e9ussites dans le domaine de la sant\u00e9. La mortalit\u00e9 maternelle a notamment chut\u00e9 de 75% depuis les ann\u00e9es 80 et la mortalit\u00e9 infantile a \u00e9t\u00e9 divis\u00e9e par deux en 25 ans.", "alternativeExcerpt": ["Malgr\u00e9 la pauvret\u00e9, la surpopulation et les catastrophes naturelles qui le touchent, le Bangladesh a connu ces derni\u00e8res ann\u00e9es des r\u00e9ussites dans le domaine de la sant\u00e9. La mortalit\u00e9 maternelle a notamment chut\u00e9 de 75% depuis les ann\u00e9es 80 et la mortalit\u00e9 infantile a \u00e9t\u00e9 divis\u00e9e par deux en 25 ans."], "alternativeTitle": ["Les syst\u00e8mes de sant\u00e9 dans le monde: la r\u00e9ussite du Bangladesh / TUM_2017-01-11T08:20:00_sequence-3", "Tout un monde du 11.01.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8298616.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8283251", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Patiente bengali enceinte", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}, {"role": "Javed, patient bengali", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "docteur Roumel, superviseur du projet Maison de naissance", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "docteur et ancien directeur g\u00e9n\u00e9ral de la sant\u00e9 au Bengladesh", "name": "Feiz, Abul", "type": "Participant"}, {"role": "fermier et patient bengali", "name": "Ali, Mushrad", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RTS Dacca", "name": "Farcis, S\u00e9bastien", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8283249"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "Aux \u00c9tats-Unis, une pol\u00e9mique \u00e9clate autour d'un document r\u00e9v\u00e9lant des liens entre la Russie et le pr\u00e9sident \u00e9lu Donald Trump", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-6A4CB88A-CE26-4420-8A4B-988B8FDCEFDC", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis", "F\u00e9d\u00e9ration de Russie"], "durationSec": 394, "publicationDate": "2017-01-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Trump, Donald"], "thematicThemes": ["service secret", "relations internationales", "rapport (document)"], "excerpt": "Le pr\u00e9sident \u00e9lu des Etats-Unis Donald Trump se retrouve au coeur d'une pol\u00e9mique, avec la publication d'un document non-v\u00e9rifi\u00e9 mais jug\u00e9 digne d'int\u00e9r\u00eat par les services de renseignements am\u00e9ricains. Ce document fait \u00e9tat de liens pr\u00e9cis et profonds entre la Russie et Donald Trump.", "alternativeExcerpt": ["Le pr\u00e9sident \u00e9lu des Etats-Unis Donald Trump se retrouve au coeur d'une pol\u00e9mique, avec la publication d'un document non-v\u00e9rifi\u00e9 mais jug\u00e9 digne d'int\u00e9r\u00eat par les services de renseignements am\u00e9ricains. Ce document fait \u00e9tat de liens pr\u00e9cis et profonds entre la Russie et Donald Trump."], "alternativeTitle": ["Pol\u00e9mique autour d\u2019un document r\u00e9v\u00e9lant des liens entre la Russie et Donald Trump / TUM_2017-01-11T08:10:00_sequence-1", "Tout un monde du 11.01.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8292617.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8283251", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RTS Washington", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8283246"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Pl3in le poste", "source": "siranau", "title": "Pl3in le poste News", "id": "sound-CB02244C-50A3-457E-AB41-933FCB94F2F3", "durationSec": 0, "publicationDate": "2017-01-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Papier News", "alternativeExcerpt": ["Papier News"], "alternativeTitle": ["Papier News / PLP_2017-01-11T19:00:00_papier-news", "pl3in le poste du 11.01.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8270320", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/3906328.image", "variantIds": ["ece-8294171"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "D\u00e9bat cin\u00e9ma : Quatre films au menu de ce d\u00e9bat cin\u00e9ma:", "id": "sound-D413CE80-8378-4549-9467-8E1818335F92", "durationSec": 1606, "publicationDate": "2017-01-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\nQuatre films au menu de ce d\u00e9bat cin\u00e9ma:\r\n- \"Dalida\" de Lisa Azuelos\r\n- \"Primaire\" d'H\u00e9l\u00e8ne Angel\r\n- \"Hedi\" de Mohamed Ben Attia\r\n- \"Quelques minutes apr\u00e8s minuit\" de Juan Antonio Bayona\r\nAvec Rapha\u00eble Bouchet, Edm\u00e9e Cuttat et Rafael Wolf.", "alternativeExcerpt": ["Quatre films au menu de ce d\u00e9bat cin\u00e9ma:\n- \"Dalida\" de Lisa Azuelos\n- \"Primaire\" d\u02b9H\u00e9l\u00e8ne Angel\n- \"Hedi\" de Mohamed Ben Attia\n- \"Quelques minutes apr\u00e8s minuit\" de Juan Antonio Bayona\n\nAvec Rapha\u00eble Bouchet, Edm\u00e9e Cuttat et Rafael Wolf."], "alternativeTitle": ["D\u00e9bat cin\u00e9ma / VER_2017-01-11T16:35:45_debat-cinema", "Vertigo du 11.01.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8294432.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8270583", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Bouchet, Raphaele", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8270576"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Pl3in le poste", "source": "siranau", "title": "Retour sur les 40 ans de \"I Feel Love\" de Donna Summer et la mort d'Elvis Presley", "id": "sound-F8BE89ED-1C88-4715-A7C0-14430838E057", "durationSec": 3400, "publicationDate": "2017-01-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Summer, Donna", "Presley, Elvis"], "thematicThemes": ["musique", "rock"], "excerpt": "Quelque part \u00e0 Munich, Donna Summer et Giorgio Moroder inventent le son de demain avec \"I Feel Love\", alors que Kraftwerk sont sur les rails de leur \"Trans Europe Express\". Etonnant que ce soit cette m\u00eame ann\u00e9e, que le rock perde son roi. Retour dans \"Plein Le Poste\".\r\nLe groupe b\u00e2lois pr\u00e9sente son dernier album \"Of Inner Cities\".\r\nP4 Album de la semaine\r\nAlbum de la semaine\r\nP1 1977 - 2017: 40 ans de \"I Feel Love\" de Donna Summer et mort d'Elvis Presley\r\nQuelque part \u00e0 Munich, Donna Summer et Giorgio Moroder inventent le son de demain avec \"I Feel Love\", alors que Kraftwerk sont sur les rails de leur \"Trans Europe Express\". Etonnant que ce soit cette m\u00eame ann\u00e9e, que le rock perde son roi. Retour dans \"Plein Le Poste\". \r\nhttps://www.donnasummer.com/\r\nhttp://www.elvis.com/\r\nP3 Papier News\r\nPapier News\r\nP2 Bleu Roi (ch) itw + showcase\r\nLe groupe b\u00e2lois pr\u00e9sente son dernier album \"Of Inner Cities\".\r\nhttp://www.bleuroimusic.com/\r\nCCL Coulcal", "alternativeTitle": ["pl3in le poste du 11.01.2017", "Papier News / PLP_2017-01-11T19:00:00_papier-news", "Album de la semaine / PLP_2017-01-11T19:00:00_album-de-la-semaine", "Bleu Roi (ch) itw + showcase / PLP_2017-01-11T19:00:00_bleu-roi-ch-itw-showcase", "40 ans de \"I Feel Love\" de Donna Summer et mort d\u02b9Elvis Presley - Bleu Roi (ch) itw + showcase / PLP_2017-01-11T19:00:00_plein-le-poste", "1977 - 2017: 40 ans de \"I Feel Love\" de Donna Summer et mort d\u02b9Elvis Presley / PLP_2017-01-11T19:00:00_1977-2017-40-ans-de-i-feel-love-de-donna", "pl3in le poste du 11.01.2017", "S\u00e9quence 6 / PLP_2017-01-11T19:00:00_sequence-6", "S\u00e9quence 5 / PLP_2017-01-11T19:00:00_sequence-5", "Coulcal / PLP_2017-01-11T19:30:00_coulcal", "40 ans de \"I Feel Love\" de Donna Summer et mort d\u02b9Elvis Presley - Bleu Roi (ch) itw + showcase / PLP_2017-01-11T19:00:00_plein-le-poste"], "alternativeExcerpt": ["Papier News", "Album de la semaine", "Le groupe b\u00e2lois pr\u00e9sente son dernier album \"Of Inner Cities\".\nhttp://www.bleuroimusic.com/", "Quelque part \u00e0 Munich, Donna Summer et Giorgio Moroder inventent le son de demain avec \"I Feel Love\", alors que Kraftwerk sont sur les rails de leur \"Trans Europe Express\". Etonnant que ce soit cette m\u00eame ann\u00e9e, que le rock perde son roi. Retour dans \"Plein Le Poste\".\n\nLe groupe b\u00e2lois pr\u00e9sente son dernier album \"Of Inner Cities\".", "Quelque part \u00e0 Munich, Donna Summer et Giorgio Moroder inventent le son de demain avec \"I Feel Love\", alors que Kraftwerk sont sur les rails de leur \"Trans Europe Express\". Etonnant que ce soit cette m\u00eame ann\u00e9e, que le rock perde son roi. Retour dans \"Plein Le Poste\". \nhttps://www.donnasummer.com/\nhttp://www.elvis.com/", "Quelque part \u00e0 Munich, Donna Summer et Giorgio Moroder inventent le son de demain avec \"I Feel Love\", alors que Kraftwerk sont sur les rails de leur \"Trans Europe Express\". Etonnant que ce soit cette m\u00eame ann\u00e9e, que le rock perde son roi. Retour dans \"Plein Le Poste\".\n\nLe groupe b\u00e2lois pr\u00e9sente son dernier album \"Of Inner Cities\"."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8270320", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/3906328.image", "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Dynamike", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Mudry, Claire", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8270320", "ece-8270319"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Happy Culture", "source": "siranau", "title": "Happy Pics2 : \"Animetro\" par Clarisse Rebotier et Thomas Subtil", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-CDAD4C03-0A71-4A19-9153-5AED90E18ABC", "durationSec": 164, "publicationDate": "2017-01-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\nIl y a un endroit encore plus sauvage que l'appartement de ta voisine la cougar, c'est le m\u00e9tro parisien.\r\nLe m\u00e9tro est l'endroit pr\u00e9f\u00e9r\u00e9 des animaux d'Afrique qui pendant leurs vacances d'\u00e9t\u00e9 s'offrent un safari urbain et souterrain pour venir observer de pr\u00e8s le genre humain. \r\n\"Animetro\" par Clarisse Rebotier et Thomas Subtil.", "alternativeExcerpt": ["Il y a un endroit encore plus sauvage que l\u2019appartement de ta voisine la cougar, c\u2019est le m\u00e9tro parisien.\n\nLe m\u00e9tro est l\u2019endroit pr\u00e9f\u00e9r\u00e9 des animaux d\u2019Afrique qui pendant leurs vacances d\u2019\u00e9t\u00e9 s\u2019offrent un safari urbain et souterrain pour venir observer de pr\u00e8s le genre humain. \n\"Animetro\" par Clarisse Rebotier et Thomas Subtil.", "Il y a un endroit encore plus sauvage que l\u2019appartement de ta voisine la cougar, c\u2019est le m\u00e9tro parisien.\n\nLe m\u00e9tro est l\u2019endroit pr\u00e9f\u00e9r\u00e9 des animaux d\u2019Afrique qui pendant leurs vacances d\u2019\u00e9t\u00e9 s\u2019offrent un safari urbain et souterrain pour venir observer de pr\u00e8s le genre humain. \n\"Animetro\" par Clarisse Rebotier et Thomas Subtil.", "Il y a un endroit encore plus sauvage que l\u2019appartement de ta voisine la cougar, c\u2019est le m\u00e9tro parisien.\n\nLe m\u00e9tro est l\u2019endroit pr\u00e9f\u00e9r\u00e9 des animaux d\u2019Afrique qui pendant leurs vacances d\u2019\u00e9t\u00e9 s\u2019offrent un safari urbain et souterrain pour venir observer de pr\u00e8s le genre humain. \n\"Animetro\" par Clarisse Rebotier et Thomas Subtil."], "alternativeTitle": ["\"Animetro\" par Clarisse Rebotier et Thomas Subtil", "\"Animetro\" par Clarisse Rebotier et Thomas Subtil / HAP_2017-01-11T18:40:00_happy-pics", "\"Animetro\" par Clarisse Rebotier et Thomas Subtil / HAP_2017-01-11T18:40:00_happy-pics"], "imageURL": "//www.rts.ch/8303426.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8270406", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-8270406", "ece-8270401"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Nota Bene : Nota Bene - La \"grande muraille\" du soft power chinois", "id": "sound-5C95878C-7566-42E8-9063-9D04BBE2D5D0", "durationSec": 129, "publicationDate": "2017-01-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le film \"La grande muraille de Chine\" d\u00e9barque ce mercredi au cin\u00e9ma. Cette super production sino-am\u00e9ricaine \u00e0 150 millions de dollars couronne l'irruption des Chinois \u00e0 Hollywood.\r\n\r\n* * Nota Bene - La \"grande muraille\" du soft power chinois  \r\n NB, FG.\r\nLe film \u00ab La grande muraille \u00bb d\u00e9barque aujourd'hui (mer) au cin\u00e9ma. Cette super production sino-am\u00e9ricaine \u00e0 150 millions de dollars couronne l'irruption des Chinois \u00e0 Hollywood. \r\n\u00ab La grande muraille \u00bb.\r\nC'est un grand acteur am\u00e9ricain.\r\nEt un grand r\u00e9alisateur chinois.\r\nSponsoris\u00e9 par la plus grande fortune de Chine !\r\nMais c'est aussi le symbole de l'OPA chinoise.\r\nSur Hollywood. \r\nLe fief du cin\u00e9ma mondial.\r\nEt la machine de guerre. \r\nPour exporter le capitalisme am\u00e9ricain.\r\nIl faut dire que la Chine multiplie les acquisitions. dans le cin\u00e9ma ! \r\nCela fait maintenant 5 ans...\r\nQue les Chinois affichent cr\u00e2nement.\r\nLeur bobine \u00e0 Hollywood.\r\nEn fait. ils r\u00e9\u00e9crivent le sc\u00e9nario.\r\nEn investissant massivement.\r\nDans les studios de production.\r\n . c'est juste : on se souvient du \u00ab rebondissement \u00bb spectaculaire de l'an dernier. avec la prise de participation chinoise dans les studios Spielberg ! \r\nAbsolument !\r\nD'ailleurs.\r\nLes studios Spielberg ne sont pas de loin pas.\r\nLes seules \u00ab tribulations chinoises \u00bb \u00e0 Hollywood !\r\nEn fait.\r\nLes entreprises de l'Empire du Milieu multiplient les investissements.\r\nDans l'industrie du cin\u00e9ma !\r\nL'objectif. c'est \u00e9videmment gagner de l'argent !\r\nLe script est sans \u00ab suspense \u00bb :\r\nLes Etats-Unis et la Chine sont le 1er et 2\u00e8me march\u00e9.\r\nDe la billetterie mondiale.\r\nEt ce n'est pas un hasard.\r\nSi le producteur chinois de \u00ab La grande muraille \u00bb.\r\nD\u00e9tient. d\u00e9j\u00e0.\r\nLe plus grand r\u00e9seau de salles de cin\u00e9ma.\r\nDes Etats-Unis.\r\nGr\u00e2ce au cin\u00e9ma. aussi. P\u00e9kin \u00e9tend son influence. dans le monde. \r\nRien de tel que le 7\u00e8me art.\r\nPour asseoir son pouvoir.\r\nMais bref.\r\nDans un monde de brutes.\r\nO\u00f9 Trump et Poutine jouent les gros bras.\r\nForce est de constater.\r\nQue le \u00ab soft power \u00bb de P\u00e9kin d\u00e9tonne.\r\n. mais avec le \u00ab soft power \u00bb. la Chine s'impose en douceur !\r\nOui.\r\nElle s'ach\u00e8te une bonne image.\r\nEn prenant le contr\u00f4le financier du cin\u00e9ma mondial!\r\nC'est magistral.\r\nEt c'est une nouvelle le\u00e7on du pouvoir central chinois.\r\nSans sous-titres. \r\nEt en version \u00ab Kungfu Panda \u00bb !", "alternativeExcerpt": ["Le film \"La grande muraille de Chine\" d\u00e9barque ce mercredi au cin\u00e9ma. Cette super production sino-am\u00e9ricaine \u00e0 150 millions de dollars couronne l\u2019irruption des Chinois \u00e0 Hollywood.", "Le film \"La grande muraille de Chine\" d\u00e9barque ce mercredi au cin\u00e9ma. Cette super production sino-am\u00e9ricaine \u00e0 150 millions de dollars couronne l\u2019irruption des Chinois \u00e0 Hollywood.", "Le film \"La grande muraille de Chine\" d\u00e9barque ce mercredi au cin\u00e9ma. Cette super production sino-am\u00e9ricaine \u00e0 150 millions de dollars couronne l\u2019irruption des Chinois \u00e0 Hollywood."], "alternativeTitle": ["Nota Bene - La \"grande muraille\" du soft power chinois", "Nota Bene - La \"grande muraille\" du soft power chinois / JDM_2017-01-11T07:26:00_nota-bene", "Nota Bene - La \"grande muraille\" du soft power chinois / JDM_2017-01-11T07:26:00_nota-bene"], "imageURL": "//www.rts.ch/8298534.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8283284", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gaudiano, Fabrice", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8283284", "ece-8283264"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "19h30", "source": "gico", "visualThemes": ["M\u00c9TRO", "PANNE", "ARCHITECTE", "ARCHITECTURE", "SALLE DE CONCERT"], "visualPersons": ["DEFAGO, DIDIER", "HERZOG, JACQUES", "DE MEURON, PIERRE"], "id": "asset-1568886", "durationSec": 1877, "mediaType": "video", "visualGeographicals": ["WENGEN", "LAUSANNE", "HAMBOURG"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2017-01-11T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["19h30", "Aum\u00f4nier de l'arm\u00e9e: du religieux au spirituel", "Didier D\u00e9fago: apr\u00e8s sa retraite, sa vie tourne autour du ski", "Question russe et guerre du renseignement: l\u2019analyse de Jean-Philippe Schaller", "Condamn\u00e9 pour viol pour avoir retir\u00e9 son pr\u00e9servatif sans le dire", "Raconter l\u2019Union sovi\u00e9tique au travers des objets du quotidien", "Migrants: la cuisine comme facteur d'int\u00e9gration", "Les adieux tr\u00e8s \u00e9mus de Barack Obama hier soir \u00e0 Chicago", "\u00c9conomie num\u00e9rique: la l\u00e9gislation f\u00e9d\u00e9rale actuelle suffit", "1\u00e8re conf\u00e9rence de presse pour le pr\u00e9sident \u00e9lu Donald Trump: le point avec Pierre Gobet \u00e0 New York", "Le tron\u00e7on du M2 entre la gare et Ouchy est ferm\u00e9", "Inauguration de la nouvelle salle de concert de Hambourg", "RIEIII: les explications de Pascal Jeannerat", "1\u00e8re conf\u00e9rence de presse pour le pr\u00e9sident \u00e9lu Donald Trump", "19h30", "19h30", "19h30", "19h30"], "alternativeExcerpt": ["Le service d\u2019aum\u00f4nerie de l\u2019arm\u00e9e a d\u00fb s\u2019adapter \u00e0 une soci\u00e9t\u00e9 qui est toujours plus multiconfessionnelle et multiculturelle.", "Il a rang\u00e9 ses skis de comp\u00e9tition en mars 2015, mais il reste actif dans l\u2019univers du cirque blanc.", "En Suisse cependant, la d\u00e9finition du viol fait d\u00e9bat, jug\u00e9e trop cl\u00e9mente par certains.", "Le Mus\u00e9e des Beaux-arts de La Chaux-de-Fonds pr\u00e9sente une triple exposition consacr\u00e9e \u00e0 la p\u00e9riode sovi\u00e9tique.", "Plusieurs associations proposent des livres de recettes faites par des migrants, des cours de cuisine donn\u00e9s par des r\u00e9fugi\u00e9s et m\u00eame des festivals culinaires.", "Il a m\u00eame vers\u00e9 une larme en rendant hommage \u00e0 sa famille.", "Un rapport estime que la l\u00e9gislation suisse suffit, alors que plusieurs pays d\u2019Europe l\u00e9gif\u00e8rent pour encadrer et prot\u00e9ger les travailleurs et les consommateurs.", "La partie basse de la ligne du M2, entre Ouchy-Olympique et Lausanne-Gare, subit des pannes \u00e0 r\u00e9p\u00e9tition et aucune solution n\u2019a \u00e9t\u00e9 trouv\u00e9e. La m\u00e9t\u00e9o pourrait \u00eatre \u00e0 l'origine des perturbations du m\u00e9tro lausannois.", "Chantiers de tous les superlatifs, la Philharmonie de l\u2019Elbe aura co\u00fbt\u00e9 10 fois plus que son budget initial et provoqu\u00e9 des scandales \u00e0 r\u00e9p\u00e9tition, mais il est d\u00e9sormais achev\u00e9.", "Selon la cha\u00eene CNN, le Kremlin d\u00e9tiendrait plusieurs dossiers compromettants sur Donald Trump. D\u00e9menti formel des principaux int\u00e9ress\u00e9s."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8202298", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"role": "s\u00e9quence didactique", "name": "JEANNERAT, Pascal", "type": "Personne physique"}, {"name": "SCHALLER, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"role": "Duplex New York", "name": "GOBET, Pierre", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ZUMSTEG, Olivier", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "METTRAL, Maria", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8202298", "ece-8202296"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Couleurs locales", "source": "gico", "visualThemes": ["PARASITE", "ARBRE", "USINE", "M\u00c9TRO", "CANDIDAT"], "visualGeographicals": ["FRIBOURG-VILLE", "GENEVE-VILLE", "LAUSANNE", "LAUSANNE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-1568885", "durationSec": 1144, "publicationDate": "2017-01-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeTitle": ["Couleurs locales", "Le r\u00e9sum\u00e9 de l\u2019actualit\u00e9 romande", "Louisa Felis est l\u2019une des rares femmes pilotes de ballon en Suisse", "FR: la 2e \u00e9dition du Festival des Lumi\u00e8res de Morat a \u00e9t\u00e9 lanc\u00e9e", "Un photographe s\u2019inspire des mondes miniatures cr\u00e9\u00e9s par une m\u00e8re", "La chalarose attaque les arbres et fait beaucoup de d\u00e9g\u00e2ts en Suisse", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8202308", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["La Tavannoise de 28 ans a d\u00e9couvert le monde du ballon un peu par hasard et ce fut tout de suite le coup de foudre.", "De nombreuses cr\u00e9ations sont propos\u00e9es partout en ville.", "Sa fille a d\u00e9cid\u00e9 d\u2019exposer ses univers miniatures que cr\u00e9ait sa m\u00e8re pour combattre l\u2019addiction et la tristesse.", "Il s\u2019agit d\u2019un champignon microscopique qui dess\u00e8che les arbres petit \u00e0 petit."], "contributors": {"Producteur Editorial": [{"name": "BOVET, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"role": "Duplex Morat", "name": "VON ROTEN, Julien", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SALTINI, Laurent", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "JAMET, Sandra", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8202308", "ece-8202306", "ece-8202791"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Infrarouge", "source": "gico", "id": "asset-1565020", "thematicGeographicals": ["SUISSE"], "durationSec": 3600, "mediaType": "video", "excerpt": "D\u00e9bat sur la r\u00e9forme de l'imposition fiscale aux entreprises RIE III soumise \u00e0 votation f\u00e9d\u00e9rale le 12 f\u00e9vrier 2017. L'objectif de cette r\u00e9forme est de supprimer les cadeaux fiscaux aux multinationales et d'imposer toutes les entreprises, suisses et \u00e9trang\u00e8res, \u00e0 un m\u00eame taux.", "title": "Sp\u00e9cial votation RIE3 : baisser les imp\u00f4ts des entreprises ?", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Sujets nationaux ou r\u00e9gionaux (d\u00e9bats)"], "publicationDate": "2017-01-11T00:00:00Z", "thematicThemes": ["FISCALIT\u00c9", "POLITIQUE FISCALE", "IMP\u00d4T SUR LES SOCI\u00c9T\u00c9S"], "alternativeExcerpt": ["Sp\u00e9cial votation RIE3 : baisser les imp\u00f4ts des entreprises ?", "C'est la plus importante r\u00e9vision fiscale depuis des d\u00e9cennies : la 3\u00e8 r\u00e9forme de l'imposition des entreprises, la fameuse RIE3! Objectif: unifier la fiscalit\u00e9 des entreprises suisses et \u00e9trang\u00e8res, afin de respecter les normes de l'OCDE et de l'UE. Cons\u00e9quence : les imp\u00f4ts de PME devraient baisser et ceux des multinationales augmenter mais avec de compensations \u00e0 la cl\u00e9. R\u00e9sultat : des pertes fiscales d'environ 2 milliards de francs. Pour la gauche, cette fiscalit\u00e9 all\u00e9g\u00e9e se fera sur le dos de la classe moyenne et provoquera d'in\u00e9vitables coupes budg\u00e9taires. Pour la droite, elle est indispensable au maintien d'une Suisse comp\u00e9titive et \u00e0 la cr\u00e9ation de nouveaux emplois. Alors que faut-il croire? Qui passera \u00e0 la caisse? Et cette r\u00e9forme est-elle vraiment indispensable?", "C'est la plus importante r\u00e9vision fiscale depuis des d\u00e9cennies: la3\u00e8 r\u00e9forme de l'imposition des entreprises, la fameuse RIE3!. Objectif: unifier la fiscalit\u00e9 des entreprises suisses et \u00e9trang\u00e8res, afin de respecter les normes de l'OCDE et de l'UE. Cons\u00e9quence: les imp\u00f4ts de PME devraient baisser et ceux des multinationales augmenter mais avec de compensations \u00e0 la cl\u00e9. R\u00e9sultat : des pertes fiscales d'environ 2 milliards de francs. Pour la gauche, cette fiscalit\u00e9 all\u00e9g\u00e9e se fera sur le dos de la classe moyenne et provoquera d'in\u00e9vitables coupes budg\u00e9taires. Pour la droite, elle est indispensalble au maintien d'une Suisse comp\u00e9titive et \u00e0 la cr\u00e9ation de nouveaux emplois. Alors que faut-il croire ? Qui passera \u00e0 la caisse? Et cette r\u00e9forme est-elle vraiment indispensable ?", "Sp\u00e9cial votation RIE3 : baisser les imp\u00f4ts des entreprises ?", "C'est la plus importante r\u00e9vision fiscale depuis des d\u00e9cennies: la3\u00e8 r\u00e9forme de l'imposition des entreprises, la fameuse RIE3!. Objectif: unifier la fiscalit\u00e9 des entreprises suisses et \u00e9trang\u00e8res, afin de respecter les normes de l'OCDE et de l'UE. Cons\u00e9quence: les imp\u00f4ts de PME devraient baisser et ceux des multinationales augmenter mais avec de compensations \u00e0 la cl\u00e9. R\u00e9sultat : des pertes fiscales d'environ 2 milliards de francs. Pour la gauche, cette fiscalit\u00e9 all\u00e9g\u00e9e se fera sur le dos de la classe moyenne et provoquera d'in\u00e9vitables coupes budg\u00e9taires. Pour la droite, elle est indispensalble au maintien d'une Suisse comp\u00e9titive et \u00e0 la cr\u00e9ation de nouveaux emplois. Alors que faut-il croire ? Qui passera \u00e0 la caisse? Et cette r\u00e9forme est-elle vraiment indispensable ?", "Sp\u00e9cial votation RIE3 : baisser les imp\u00f4ts des entreprises ?", "C'est la plus importante r\u00e9vision fiscale depuis des d\u00e9cennies: la3\u00e8 r\u00e9forme de l'imposition des entreprises, la fameuse RIE3!. Objectif: unifier la fiscalit\u00e9 des entreprises suisses et \u00e9trang\u00e8res, afin de respecter les normes de l'OCDE et de l'UE. Cons\u00e9quence: les imp\u00f4ts de PME devraient baisser et ceux des multinationales augmenter mais avec de compensations \u00e0 la cl\u00e9. R\u00e9sultat : des pertes fiscales d'environ 2 milliards de francs. Pour la gauche, cette fiscalit\u00e9 all\u00e9g\u00e9e se fera sur le dos de la classe moyenne et provoquera d'in\u00e9vitables coupes budg\u00e9taires. Pour la droite, elle est indispensalble au maintien d'une Suisse comp\u00e9titive et \u00e0 la cr\u00e9ation de nouveaux emplois. Alors que faut-il croire ? Qui passera \u00e0 la caisse? Et cette r\u00e9forme est-elle vraiment indispensable ?", "Sp\u00e9cial votation RIE3 : baisser les imp\u00f4ts des entreprises ?", "C'est la plus importante r\u00e9vision fiscale depuis des d\u00e9cennies: la3\u00e8 r\u00e9forme de l'imposition des entreprises, la fameuse RIE3!. Objectif: unifier la fiscalit\u00e9 des entreprises suisses et \u00e9trang\u00e8res, afin de respecter les normes de l'OCDE et de l'UE. Cons\u00e9quence: les imp\u00f4ts de PME devraient baisser et ceux des multinationales augmenter mais avec de compensations \u00e0 la cl\u00e9. R\u00e9sultat : des pertes fiscales d'environ 2 milliards de francs. Pour la gauche, cette fiscalit\u00e9 all\u00e9g\u00e9e se fera sur le dos de la classe moyenne et provoquera d'in\u00e9vitables coupes budg\u00e9taires. Pour la droite, elle est indispensalble au maintien d'une Suisse comp\u00e9titive et \u00e0 la cr\u00e9ation de nouveaux emplois. Alors que faut-il croire ? Qui passera \u00e0 la caisse? Et cette r\u00e9forme est-elle vraiment indispensable ?", "Sp\u00e9cial votation RIE3 : baisser les imp\u00f4ts des entreprises ?", "C'est la plus importante r\u00e9vision fiscale depuis des d\u00e9cennies: la3\u00e8 r\u00e9forme de l'imposition des entreprises, la fameuse RIE3!. Objectif: unifier la fiscalit\u00e9 des entreprises suisses et \u00e9trang\u00e8res, afin de respecter les normes de l'OCDE et de l'UE. Cons\u00e9quence: les imp\u00f4ts de PME devraient baisser et ceux des multinationales augmenter mais avec de compensations \u00e0 la cl\u00e9. R\u00e9sultat : des pertes fiscales d'environ 2 milliards de francs. Pour la gauche, cette fiscalit\u00e9 all\u00e9g\u00e9e se fera sur le dos de la classe moyenne et provoquera d'in\u00e9vitables coupes budg\u00e9taires. Pour la droite, elle est indispensalble au maintien d'une Suisse comp\u00e9titive et \u00e0 la cr\u00e9ation de nouveaux emplois. Alors que faut-il croire ? Qui passera \u00e0 la caisse? Et cette r\u00e9forme est-elle vraiment indispensable ?"], "alternativeTitle": ["Infrarouge", "Sp\u00e9cial votation RIE III: baisser les imp\u00f4ts des entreprises?", "Sp\u00e9cial votation RIE3 : baisser les imp\u00f4ts des entreprises ?", "Infrarouge", "Sp\u00e9cial votation RIE3 : baisser les imp\u00f4ts des entreprises ?", "Infrarouge", "Sp\u00e9cial votation RIE3 : baisser les imp\u00f4ts des entreprises ?", "Infrarouge", "Sp\u00e9cial votation RIE3 : baisser les imp\u00f4ts des entreprises ?", "Infrarouge", "Sp\u00e9cial votation RIE3 : baisser les imp\u00f4ts des entreprises ?"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8202314", "isOnline": true, "contributors": {"Journaliste": [{"name": "AELLEN, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}], "Productrice": [{"name": "MAMARBACHI, Esther", "type": "Personne physique"}, {"name": "MORARD, Romaine", "type": "Personne physique"}], "Assistante de production": [{"name": "SERRULLA, Sylvia", "type": "Personne physique"}, {"name": "WEBER, Marie-Th\u00e9r\u00e8se", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NICOLE-KAY, Julian", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "MAMARBACHI, Esther", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8202314", "ece-8221801", "ece-8202773", "ece-8202704", "ece-8202793"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "12h45", "source": "gico", "visualThemes": ["M\u00c9TRO", "ROBOTIQUE", "INDUSTRIE DU B\u00c2TIMENT", "ALGUE", "INDUSTRIE ALIMENTAIRE", "AQUICULTURE", "RECHERCHE M\u00c9DICALE", "INFORMATIQUE", "SKI ALPIN (COMP\u00c9TITION)", "DAMES"], "visualPersons": ["HOLDENER, WENDY", "SHIFFRIN, MIKAELA", "GUT, LARA"], "id": "asset-1568884", "durationSec": 1796, "mediaType": "video", "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "ZURICH-VILLE", "FUJIAN", "DORIGNY", "FLACHAU"], "visualCorporations": ["TL"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2017-01-11T00:00:00Z", "backgrounds": ["En chine dans la province de Fujian, l'industrie des algues dans la mer de Chine est en plein essor."], "alternativeTitle": ["12h45", "Barack Obama a fait son discours d\u2019adieu devant 18'000 personnes \u00e0 Chicago", "La Chine est la plus grosse productrice d\u2019algues au monde", "Naturalisation facilit\u00e9e: entretien avec Lisa Mazzone \u00e0 Gen\u00e8ve", "La digitalisation de la planification devrait r\u00e9volutionner le domaine du b\u00e2timent", "Les voyages au soleil permettent de lutter contre la d\u00e9prime hivernale", "Ski/Slalom de Flachau: Wendy Holdener est mont\u00e9 sur le podium, ex aequo avec Mikaela Shiffrin", "La partie basse de la ligne du M2 subit des pannes \u00e0 r\u00e9p\u00e9tition", "Le rendez-vous sant\u00e9: Marie-Claude Blatter explique comment fonctionnent les antalgiques", "Hockey: Gen\u00e8ve Servette l\u2019a emport\u00e9 3-1 face \u00e0 Langnau", "Moscou disposerait d'informations hautement compromettantes sur Donald Trump", "12h45", "12h45", "12h45", "12h45"], "alternativeExcerpt": ["Le pr\u00e9sident a rendu hommage \u00e0 ces concitoyens et, dans un moment charg\u00e9 d'\u00e9motion, \u00e0 sa famille.", "Les algues prennent de plus en plus de place dans notre quotidien. Dans nos assiettes, mais aussi sous forme de m\u00e9dicaments, produits de beaut\u00e9, dentifrice.", "Un chantier peut r\u00e9server bien des surprises. Les plans d'architecte, m\u00eame suivis \u00e0 la lettre, peuvent provoquer des situations f\u00e2cheuses sur le terrain. La digitalisation pourrait changer \u00e7a.", "Pour certains humains migrateurs, l\u2019hiver, c'est d'abord le moment de mettre le cap au Sud loin du brouillard et du froid.", "M\u00e9lanie Meillard termine 13e.", "Les Lausannois doivent changer leurs habitudes face aux caprices du m\u00e9tro.", "Marie-Claude Blatter travaille \u00e0 l\u2019Institut Suisse de Bioinformatique et con\u00e7oit et anime des ateliers de sensibilisation \u00e0 la bio-informatique.", "Une victoire importante dans la course aux play-offs, les Aigles se replacent au-dessus de la barre \u00e0 la 8e place. Fribourg Gott\u00e9ron a perdu 5-1 face \u00e0 l\u2019\u00e9quipe su\u00e9doise de Fr\u00f6lunda.", "Un rapport pour l'heure non authentifi\u00e9 et sujet \u00e0 caution d\u00e9voilerait certains liens entre le pr\u00e9sident \u00e9lu et le Kremlin."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8202340", "isOnline": true, "contributors": {"Chroniqueuse": [{"name": "CHYTIL, Tania", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SALTINI, Laurent", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "METTRAL, Maria", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "WUTHRICH, Agn\u00e8s", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8202340", "ece-8202819"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "C'est ma question", "source": "gico", "title": "Emission 82", "genres": ["Jeux de courte dur\u00e9e"], "id": "asset-1563571", "durationSec": 1500, "publicationDate": "2017-01-10T18:25:00Z", "mediaType": "video", "alternativeExcerpt": ["Emission 82", "Ce nouveau jeu de culture g\u00e9n\u00e9rale refl\u00e8te la diversit\u00e9 et les passions des Romands. C'est en effet le public, repr\u00e9sent\u00e9 sur le plateau par un mur d'images, qui interrogera les 2 candidats en lice. Chacun peut poser une question en relation avec son m\u00e9tier, sa r\u00e9gion ou ses centres d'int\u00e9r\u00eats. Face \u00e0 une multitude de portraits, qui choisir ? Un jeu pr\u00e9sent\u00e9 par Jonas Schneiter", "Ce nouveau jeu de culture g\u00e9n\u00e9rale refl\u00e8te la diversit\u00e9 et les passions des Romands. C'est en effet le public, repr\u00e9sent\u00e9 sur le plateau par un mur d'images, qui interrogera les 2 candidats en lice. Chacun peut poser une question en relation avec son m\u00e9tier, sa r\u00e9gion ou ses centres d'int\u00e9r\u00eats. Face \u00e0 une multitude de portraits, qui choisir ? Un jeu pr\u00e9sent\u00e9 par Jonas Schneiter", "Emission 82"], "alternativeTitle": ["C'est ma question", "Christiane vs Nadine", "Emission 82", "C'est ma question", "Emission 82"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8201928", "isOnline": true, "contributors": {"Assistant de production": [{"name": "DELL'AMBROGIO, Chiara", "type": "Personne physique"}], "Assistante de production": [{"name": "VIALA, Virginie", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROSSIER, Rosa", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8201928", "ece-8201930"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Challenge", "source": "gico", "title": "Surf au Portugal : 3 secondes au coeur de la vague", "genres": ["Sujets internationaux (politique...)"], "id": "asset-1525945", "durationSec": 1524, "publicationDate": "2017-01-10T14:20:00Z", "mediaType": "video", "alternativeExcerpt": ["Surf au Portugal : 3 secondes au coeur de la vague", "La surfeuse Vanja Pakaski veut glisser pendant 3 secondes au coeur d'une des vagues les plus rapides d'Europe."], "alternativeTitle": ["Challenge", "Surf au Portugal : 3 secondes au coeur de la vague"], "isOnline": false, "contributors": {"Assistante de production": [{"name": "SCHMOCKER, Eliane", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8202869"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Sc\u00e8nes de m\u00e9nages (s\u00e9rie t\u00e9l\u00e9vis\u00e9e fran\u00e7aise)", "source": "gico", "title": "Episode 27", "genres": ["Cabaret, humour"], "id": "asset-1541238", "durationSec": 1680, "publicationDate": "2017-01-10T11:45:00Z", "mediaType": "video", "alternativeTitle": ["Sc\u00e8nes de m\u00e9nages", "Sc\u00e8nes de m\u00e9nages", "27"], "alternativeExcerpt": ["Des sc\u00e8nes de m\u00e9nages du quotidien \u00e0 travers plusieurs couples de g\u00e9n\u00e9rations diff\u00e9rentes.", "Des sc\u00e8nes de m\u00e9nages du quotidien \u00e0 travers plusieurs couples de g\u00e9n\u00e9rations diff\u00e9rentes."], "isOnline": false, "variantIds": ["ece-8201957"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "D\u00e9crochages", "source": "siranau", "title": "Les D\u00e9crochages : Publicit\u00e9s tir\u00e9es des archives", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-6B35314A-966F-465B-8F86-88BB3D201B0F", "durationSec": 107, "publicationDate": "2017-01-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Les D\u00e9crochages 2", "Les D\u00e9crochages 2 / HORP_2017-01-10T17:50:00_les-decrochages", "Les D\u00e9crochages 2 / HORP_2017-01-10T17:50:00_les-decrochages"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8268468", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4288237.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-8268468", "ece-8268465"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "FabLabs, mode d'emploi (2/4)", "id": "sound-3B0BFA61-61E3-4F2E-AD34-895F1BC30057", "durationSec": 436, "publicationDate": "2017-01-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Du 9 au 13 janvier 2017, Xavier Bloch vous emm\u00e8ne \u00e0 la d\u00e9couverte des FabLabs, ces ateliers ouverts \u00e0 tous o\u00f9 naissent les objets du futur. Chaque canton romand a son FabLab, \u00e0 Nyon, \u00e0 Fribourg, \u00e0 Neuch\u00e2tel, \u00e0 Bienne, \u00e0 Renens, \u00e0 Sion, \u00e0 Gen\u00e8ve et \u00e0 Lausanne. Qui peut utiliser ces espaces? Pour y cr\u00e9er quoi? A quelles conditions?  Episode 2: la parole aux utilisateurs.\r\n\r\n* * Du 9 au 13 janvier 2017, Xavier Bloch vous emm\u00e8ne \u00e0 la d\u00e9couverte des FabLabs, ces ateliers ouverts \u00e0 tous o\u00f9 naissent les objets du futur. Chaque canton romand a son FabLab, \u00e0 Nyon, \u00e0 Fribourg, \u00e0 Neuch\u00e2tel, \u00e0 Bienne, \u00e0 Renens, \u00e0 Sion, \u00e0 Gen\u00e8ve et \u00e0 Lausanne. Qui peut utiliser ces espaces? Pour y cr\u00e9er quoi? A quelles conditions?  Episode 2: la parole aux utilisateurs.", "alternativeExcerpt": ["La peur de l\u2019avion touche 20% de la population. Parmi ces personnes, environ 10% ne prennent pas l\u2019avion et le reste \u00e9prouve des angoisses avant, pendant et apr\u00e8s le vol. La faute au stress, aux crashes d\u2019avions (un pour 18 millions de vols) tr\u00e8s m\u00e9diatis\u00e9s et \u00e0 des personnalit\u00e9s hyper sensibles qui aiment avoir la situation sous contr\u00f4le.  Le Centre du traitement de la Peur de l\u2019Avion (CTPA) \u00e0 l\u2019a\u00e9roport de La Bl\u00e9cherette \u00e0 Lausanne, propose un stage intitul\u00e9 \"pr\u00eat \u00e0 d\u00e9coller\" qui, en une journ\u00e9e de cours de neurosciences, de psychologie comportementale et avec l\u2019exp\u00e9rience d\u2019un simulateur de vol, vous enseigne \u00e0 dompter la peur de l\u2019avion. Un reportage de Lydia Gabor."], "alternativeTitle": ["Traiter la peur de l'avion / OEP_2017-01-10T08:36:45_sequence-2", "On en parle du 10.01.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8268675", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423724.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8268668"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Interview de Sophie Michaud Gigon, actuelle secr\u00e9taire romande de Pro Natura et future secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9rale de la F\u00e9d\u00e9ration romande des consommateurs", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F5AA9F73-672D-487D-87D1-C502F1511D76", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 402, "publicationDate": "2017-01-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["F\u00e9d\u00e9ration romande des consommatrices (-&gt;1995)"], "thematicThemes": ["protection des consommateurs"], "excerpt": "La Verte lausannoise Sophie Michaud Gigon va succ\u00e8der \u00e0 Mathieu Fleury \u00e0 la t\u00eate de la F\u00e9d\u00e9ration romande des consommateurs (FRC). Elle prendra ses fonctions le 1er juin 2017.", "alternativeExcerpt": ["La Verte lausannoise Sophie Michaud Gigon va succ\u00e8der \u00e0 Mathieu Fleury \u00e0 la t\u00eate de la F\u00e9d\u00e9ration romande des consommateurs (FRC). Elle prendra ses fonctions le 1er juin. Son interview."], "alternativeTitle": ["La F\u00e9d\u00e9ration romande des consommateurs passe en mains vertes / FOR_2017-01-10T18:14:00_developpement-8", "Forum du 10.01.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8296857.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8280345", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseill\u00e8re communale en ville de Lausanne et future secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9rale de la F\u00e9d\u00e9ration romande des consommateurs", "name": "Michaud Gigon, Sophie", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8280336"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Grosse mytho", "source": "siranau", "title": "La Grosse Mytho : Le h\u00e9ros \u00e0 t\u00eate de courge ", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-6784F1AC-58AF-4F18-A833-C309BDF5CA34", "thematicGeographicals": ["Mexique"], "durationSec": 124, "publicationDate": "2017-01-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Maya"], "thematicThemes": ["mythologie"], "alternativeTitle": ["La Grosse Mytho", "La Grosse Mytho / OTWO_2017-01-10T10:50:00_la-grosse-mytho", "La Grosse Mytho / OTWO_2017-01-10T10:50:00_la-grosse-mytho"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8268443", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5137697.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Moreno, Fantin", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8268443", "ece-8268435"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Happy Culture", "source": "siranau", "title": "Happy Pics : \"Album Covers - The bigger picture\" par Aptitude", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-9414ADE8-5EC3-4FF2-B5A3-65DE48625FDD", "durationSec": 229, "publicationDate": "2017-01-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\nDe la pochette grand angle pour d\u00e9couvrir le sens cach\u00e9 des photos imprim\u00e9es sur les boites de CD, c'est \"Album covers - The biggest picture\". L'id\u00e9e nous vient de l'agence de communication anglaise Aptitude.", "alternativeExcerpt": ["De la pochette grand angle pour d\u00e9couvrir le sens cach\u00e9 des photos imprim\u00e9es sur les boites de CD, c'est \"Album covers - The biggest picture\". L'id\u00e9e nous vient de l'agence de communication anglaise Aptitude.", "De la pochette grand angle pour d\u00e9couvrir le sens cach\u00e9 des photos imprim\u00e9es sur les boites de CD, c'est \"Album covers - The biggest picture\". L'id\u00e9e nous vient de l'agence de communication anglaise Aptitude.", "De la pochette grand angle pour d\u00e9couvrir le sens cach\u00e9 des photos imprim\u00e9es sur les boites de CD, c'est \"Album covers - The biggest picture\". L'id\u00e9e nous vient de l'agence de communication anglaise Aptitude."], "alternativeTitle": ["\"Album Covers - The bigger picture\" par Aptitude", "\"Album Covers - The bigger picture\" par Aptitude / HAP_2017-01-10T18:21:57_happy-pics", "\"Album Covers - The bigger picture\" par Aptitude / HAP_2017-01-10T18:21:57_happy-pics"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8268459", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5630108.image", "variantIds": ["ece-8268459", "ece-8268454"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Le Journal de 6h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite", "id": "sound-2D392227-1990-43BC-847B-5C538353FE02", "durationSec": 855, "publicationDate": "2017-01-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\n* *", "alternativeTitle": ["Le Journal de 6h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite", "Le Journal de 6h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite / JDM_2017-01-10T06:00:00_le-journal-de-6h", "Le Journal de 6h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite / JDM_2017-01-10T06:00:00_le-journal-de-6h"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8280306", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677648.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "L\u00e9vite, Blandine", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "L\u00e9vite, Blandine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8280306", "ece-8280287"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Le Journal de 7h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Coralie Claude", "id": "sound-E581BE79-38CE-4D36-91D0-BA8CFE5942BB", "durationSec": 951, "publicationDate": "2017-01-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\n* *", "alternativeTitle": ["Le Journal de 7h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Coralie Claude", "Le Journal de 7h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Coralie Claude / JDM_2017-01-10T07:00:00_le-journal-de-7h", "Le Journal de 7h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Coralie Claude / JDM_2017-01-10T07:00:00_le-journal-de-7h"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8280304", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677649.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Claude, Coralie", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Claude, Coralie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8280304", "ece-8280286"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Choix dans la date", "source": "siranau", "title": "Le choix dans la date 10.01.2017", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-BDE7B3B1-D866-4E9E-A34B-B371CECA07E0", "durationSec": 136, "publicationDate": "2017-01-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Le choix dans la date", "Le choix dans la date / SUPER_2017-01-10T17:20:00_le-choix-dans-la-date", "Le choix dans la date / SUPER_2017-01-10T17:20:00_le-choix-dans-la-date"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8268428", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7015961.image", "variantIds": ["ece-8268428", "ece-8268420"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Loi des s\u00e9ries", "source": "siranau", "title": "La loi des s\u00e9ries : Taboo", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-FECED127-B276-4800-9E21-B385EDD964D9", "durationSec": 161, "publicationDate": "2017-01-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["s\u00e9rie t\u00e9l\u00e9vis\u00e9e"], "alternativeTitle": ["La loi des s\u00e9ries2", "La loi des s\u00e9ries2 / SUPER_2017-01-10T16:20:00_la-loi-des-series", "La loi des s\u00e9ries2 / SUPER_2017-01-10T16:20:00_la-loi-des-series"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8268430", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5137705.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8268430", "ece-8268424"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Happy Culture", "source": "siranau", "title": "La chronique Fantinstique : Stefano Furlani et l'art des pierres sur les plages", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-822B4CF5-37A4-4971-BEA5-B3A430AEEF03", "durationSec": 158, "publicationDate": "2017-01-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\nChez Stefano Furlani, c'est le retour \u00e0 l'\u00e2ge de pierre. Plus pr\u00e9cis\u00e9ment les pierres trouv\u00e9es sur la plage, avec lesquelles l'italien cr\u00e9e des ouvres d'art! Il a d'ores et d\u00e9j\u00e0 transmis sa passion \u00e0 son enfant depuis que celui-ci a 3 ans... Tel p\u00e8re tel fils!", "alternativeExcerpt": ["Chez Stefano Furlani, c'est le retour \u00e0 l'\u00e2ge de pierre. Plus pr\u00e9cis\u00e9ment les pierres trouv\u00e9es sur la plage, avec lesquelles l'italien cr\u00e9e des \u0153uvres d'art! Il a d'ores et d\u00e9j\u00e0 transmis sa passion \u00e0 son enfant depuis que celui-ci a 3 ans... Tel p\u00e8re tel fils!", "Chez Stefano Furlani, c'est le retour \u00e0 l'\u00e2ge de pierre. Plus pr\u00e9cis\u00e9ment les pierres trouv\u00e9es sur la plage, avec lesquelles l'italien cr\u00e9e des \u0153uvres d'art! Il a d'ores et d\u00e9j\u00e0 transmis sa passion \u00e0 son enfant depuis que celui-ci a 3 ans... Tel p\u00e8re tel fils!", "Chez Stefano Furlani, c'est le retour \u00e0 l'\u00e2ge de pierre. Plus pr\u00e9cis\u00e9ment les pierres trouv\u00e9es sur la plage, avec lesquelles l'italien cr\u00e9e des \u0153uvres d'art! Il a d'ores et d\u00e9j\u00e0 transmis sa passion \u00e0 son enfant depuis que celui-ci a 3 ans... Tel p\u00e8re tel fils!"], "alternativeTitle": ["Stefano Furlani et l'art des pierres sur les plages", "Stefano Furlani et l'art des pierres sur les plages / HAP_2017-01-10T18:39:38_la-chronique-fantinstique", "Stefano Furlani et l'art des pierres sur les plages / HAP_2017-01-10T18:39:38_la-chronique-fantinstique"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8268455", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7416081.image", "variantIds": ["ece-8268455", "ece-8268450"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Grande zappette", "source": "siranau", "title": "La Grande Zappette : Le Community Manager", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-B672FA13-CE49-4F4A-9A20-B4FCD5F6ECB6", "durationSec": 71, "publicationDate": "2017-01-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["La Grande Zappette / SUPER_2017-01-10T16:50:00_la-grande-zappette", "Supersonic du 10.01.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8268427", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5168243.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8268419"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "365 pens\u00e9es philosophiques", "source": "siranau", "title": "365 pens\u00e9es philosophiques 10.01.2017", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-D5BE8E45-DC00-4774-858F-B49BE3EA497D", "durationSec": 130, "publicationDate": "2017-01-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["365 pens\u00e9es philosophiques", "365 pens\u00e9es philosophiques / OTWO_2017-01-10T11:35:00_365-pensees-philosophiques", "365 pens\u00e9es philosophiques / OTWO_2017-01-10T11:35:00_365-pensees-philosophiques"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8268442", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8114002.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Charlet, Didier", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8268442", "ece-8268434"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Poussi\u00e8re d'\u00e9toile", "source": "siranau", "title": "Compositeurs- chefs ou chefs -compositeurs?", "genres": ["Animation"], "id": "sound-67415FEF-1874-4F48-A546-A5F2DF38CEAB", "durationSec": 4670, "publicationDate": "2017-01-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["chef d'orchestre", "musique classique", "compositeur"], "alternativeTitle": ["Poussi\u00e8re d'\u00e9toile du 10.01.2017", "Poussi\u00e8re d'\u00e9toile du 10.01.2017", "Compositeurs- chefs ou chefs -compositeurs? / PDE_2017-01-10T22:42:00_poussiere-d-etoile", "Compositeurs- chefs ou chefs -compositeurs? / PDE_2017-01-10T22:42:00_poussiere-d-etoile"], "imageURL": "//www.rts.ch/7949581.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8268350", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8268350", "ece-8268349"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Loi des s\u00e9ries", "source": "siranau", "title": "La loi des s\u00e9ries : One Day at a Time", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-928A3860-5C42-4AA5-9532-A81B8820C582", "durationSec": 184, "publicationDate": "2017-01-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["s\u00e9rie t\u00e9l\u00e9vis\u00e9e"], "alternativeTitle": ["La loi des s\u00e9ries", "La loi des s\u00e9ries / SUPER_2017-01-10T16:15:00_la-loi-des-series", "La loi des s\u00e9ries / SUPER_2017-01-10T16:15:00_la-loi-des-series"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8268431", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5137705.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8268431", "ece-8268425"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "La Cour europ\u00e9enne des droits de l'homme rejette la requ\u00eate de parents musulmans domicili\u00e9s \u00e0 B\u00e2le qui s'\u00e9taient oppos\u00e9s aux cours de natation mixtes pr\u00e9vus \u00e0 l'\u00e9cole", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-B0446BB7-9C13-411F-B834-A24D260D701B", "thematicGeographicals": ["B\u00e2le (canton)"], "durationSec": 137, "publicationDate": "2017-01-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Cour europ\u00e9enne des Droits de l'Homme"], "thematicThemes": ["enseignement obligatoire", "islam", "religion et croyances", "natation (loisir)"], "alternativeExcerpt": ["Oppos\u00e9s aux cours de natation mixtes pr\u00e9vus \u00e0 l'\u00e9cole, des parents musulmans domicili\u00e9s \u00e0 B\u00e2le ont vu leur requ\u00eate rejet\u00e9e par la Cour europ\u00e9enne des droits de l'homme (CEDH) \u00e0 Strasbourg."], "alternativeTitle": ["La Cour europ\u00e9enne des droits de l'homme cimente la paix religieuse en Suisse / FOR_2017-01-10T18:04:00_developpement-3", "Forum du 10.01.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8148572.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8280345", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RTS Zurich", "name": "Gueissaz, Rouven", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8280339"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "Le Front National (2/5) : Le tribun", "id": "sound-0B795692-521F-430E-BFC0-62703EADD42C", "durationSec": 1834, "publicationDate": "2017-01-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\n* * Nous poursuivons l'histoire du Front National avec Val\u00e9rie Igounet, historienne, chercheuse associ\u00e9e au Centre national de la recherche scientifique (CNRS) et sp\u00e9cialiste du n\u00e9gationnisme et de l'extr\u00eame droite en France. Val\u00e9rie Igounet a publi\u00e9 notamment Le Front national de 1972 \u00e0 nos jours. Le parti, les hommes, les id\u00e9es (Paris, Le Seuil, 2014).\u00a0 Les Fran\u00e7ais d'abord. Slogans et viralit\u00e9 du discours Front national (1972-2011) (Paris, Inculte / derni\u00e8re marge) et L'Illusion nationale: deux ans d'enqu\u00eate dans les villes FN (Paris, Les Ar\u00e8nes, coll. Enqu\u00eates) paraissent en janvier et f\u00e9vrier 2017.Jean-Yves Camus, chercheur, essayiste et politologue fran\u00e7ais, sp\u00e9cialiste de l'extr\u00eame droite. Il a publi\u00e9 derni\u00e8rement Les Droites extr\u00eames en Europe (avec Nicolas Lebourg), (Paris, Le Seuil, 2015).", "alternativeTitle": ["Histoire vivante du 10.01.2017", "Histoire vivante du 10.01.2017", "Le Front National (2/5) / HV_2017-01-10T13:30:00_histoire-vivante", "Le Front National (2/5) / HV_2017-01-10T13:30:00_histoire-vivante"], "imageURL": "//www.rts.ch/1950970.image", "alternativeExcerpt": ["Le tribun\nNous poursuivons l'histoire du Front National avec Val\u00e9rie Igounet, historienne, chercheuse associ\u00e9e au Centre national de la recherche scientifique (CNRS) et sp\u00e9cialiste du n\u00e9gationnisme et de l'extr\u00eame droite en France. Val\u00e9rie Igounet a publi\u00e9 notamment \"Le Front national de 1972 \u00e0 nos jours. Le parti, les hommes, les id\u00e9es\" (Paris, Le Seuil, 2014).\u00a0 \"Les Fran\u00e7ais d'abord. Slogans et viralit\u00e9 du discours Front national (1972-2011)\" (Paris, Inculte / derni\u00e8re marge) et \"L'Illusion nationale: deux ans d'enqu\u00eate dans les villes FN\" (Paris, Les Ar\u00e8nes, coll. \"Enqu\u00eates\") paraissent en janvier et f\u00e9vrier 2017.\nJean-Yves Camus, chercheur, essayiste et politologue fran\u00e7ais, sp\u00e9cialiste de l'extr\u00eame droite. Il a publi\u00e9 derni\u00e8rement \"Les Droites extr\u00eames en Europe\" (avec Nicolas Lebourg), (Paris, Le Seuil, 2015).", "Le tribun\nNous poursuivons l'histoire du Front National avec Val\u00e9rie Igounet, historienne, chercheuse associ\u00e9e au Centre national de la recherche scientifique (CNRS) et sp\u00e9cialiste du n\u00e9gationnisme et de l'extr\u00eame droite en France. Val\u00e9rie Igounet a publi\u00e9 notamment \"Le Front national de 1972 \u00e0 nos jours. Le parti, les hommes, les id\u00e9es\" (Paris, Le Seuil, 2014).\u00a0 \"Les Fran\u00e7ais d'abord. Slogans et viralit\u00e9 du discours Front national (1972-2011)\" (Paris, Inculte / derni\u00e8re marge) et \"L'Illusion nationale: deux ans d'enqu\u00eate dans les villes FN\" (Paris, Les Ar\u00e8nes, coll. \"Enqu\u00eates\") paraissent en janvier et f\u00e9vrier 2017.\nJean-Yves Camus, chercheur, essayiste et politologue fran\u00e7ais, sp\u00e9cialiste de l'extr\u00eame droite. Il a publi\u00e9 derni\u00e8rement \"Les Droites extr\u00eames en Europe\" (avec Nicolas Lebourg), (Paris, Le Seuil, 2015)."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8268706", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-8268706", "ece-8268705"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Happy Culture", "source": "siranau", "title": "Happy Pics2 : \"Chess Portraits\" par Francesco Ridolfi", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-4426606B-11C7-4404-BE5B-6D497F92C744", "durationSec": 152, "publicationDate": "2017-01-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\nParce que la vie n'est qu'une succession d'\u00e9checs, voici \"Chess Portraits\", un combat en noir et blanc dans un jeu d'\u00e9chec pas comme les autres, celui du photographe Francesco Ridolfi qui manie les gens comme des pions juste pour attirer votre attention.", "alternativeExcerpt": ["Parce que la vie n'est qu'une succession d'\u00e9checs, voici \"Chess Portraits\", un combat en noir et blanc dans un jeu d\u2019\u00e9chec pas comme les autres, celui du photographe Francesco Ridolfi qui manie les gens comme des pions juste pour attirer votre attention.", "Parce que la vie n'est qu'une succession d'\u00e9checs, voici \"Chess Portraits\", un combat en noir et blanc dans un jeu d\u2019\u00e9chec pas comme les autres, celui du photographe Francesco Ridolfi qui manie les gens comme des pions juste pour attirer votre attention.", "Parce que la vie n'est qu'une succession d'\u00e9checs, voici \"Chess Portraits\", un combat en noir et blanc dans un jeu d\u2019\u00e9chec pas comme les autres, celui du photographe Francesco Ridolfi qui manie les gens comme des pions juste pour attirer votre attention."], "alternativeTitle": ["\"Chess Portraits\" par Francesco Ridolfi", "\"Chess Portraits\" par Francesco Ridolfi / HAP_2017-01-10T18:49:45_happy-pics", "\"Chess Portraits\" par Francesco Ridolfi / HAP_2017-01-10T18:49:45_happy-pics"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8268457", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5630108.image", "variantIds": ["ece-8268457", "ece-8268452"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Nenad Stojanovic, politologue, chercheur \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lucerne", "id": "sound-697A9AAD-25DD-4229-BC9C-D53320A7D33B", "durationSec": 1271, "publicationDate": "2017-01-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le politologue tessinois Nenad Stojanovic a d\u00e9clench\u00e9 une temp\u00eate en d\u00e9cembre en annon\u00e7ant le lancement d'un r\u00e9f\u00e9rendum contre la loi d'application de l'initiative \"contre l'immigration de masse\" vot\u00e9e par le Parlement f\u00e9d\u00e9ral.\r\n\r\n* Infotrafic: 07:37:50-07:38:07 / * Le politologue tessinois Nenad Stojanovic a d\u00e9clench\u00e9 une temp\u00eate en d\u00e9cembre en annon\u00e7ant le lancement d'un r\u00e9f\u00e9rendum contre la loi d'application de l'initiative \"contre l'immigration de masse\" vot\u00e9e par le Parlement f\u00e9d\u00e9ral.", "alternativeExcerpt": ["Le politologue tessinois Nenad Stojanovic a d\u00e9clench\u00e9 une temp\u00eate en d\u00e9cembre en annon\u00e7ant le lancement d'un r\u00e9f\u00e9rendum contre la loi d'application de l'initiative \"contre l'immigration de masse\" vot\u00e9e par le Parlement f\u00e9d\u00e9ral.", "Le politologue tessinois Nenad Stojanovic a d\u00e9clench\u00e9 une temp\u00eate en d\u00e9cembre en annon\u00e7ant le lancement d'un r\u00e9f\u00e9rendum contre la loi d'application de l'initiative \"contre l'immigration de masse\" vot\u00e9e par le Parlement f\u00e9d\u00e9ral.", "Le politologue tessinois Nenad Stojanovic a d\u00e9clench\u00e9 une temp\u00eate en d\u00e9cembre en annon\u00e7ant le lancement d'un r\u00e9f\u00e9rendum contre la loi d'application de l'initiative \"contre l'immigration de masse\" vot\u00e9e par le Parlement f\u00e9d\u00e9ral.", "Le politologue tessinois Nenad Stojanovic a d\u00e9clench\u00e9 une temp\u00eate en d\u00e9cembre en annon\u00e7ant le lancement d'un r\u00e9f\u00e9rendum contre la loi d'application de l'initiative \"contre l'immigration de masse\" vot\u00e9e par le Parlement f\u00e9d\u00e9ral."], "alternativeTitle": ["Nenad Stojanovic, politologue, chercheur \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lucerne", "L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction - Nenad Stojanovic", "Nenad Stojanovic, politologue, chercheur \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lucerne / JDM_2017-01-10T07:37:00_l-invite-du-journal", "Nenad Stojanovic, politologue, chercheur \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lucerne / JDM_2017-01-10T07:37:00_l-invite-du-journal"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8280299", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677647.image", "variantIds": ["ece-8280299", "ece-8280280"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "R\u00e9flexions", "source": "siranau", "title": "R\u00e9flexions : Les meilleures ventes de musique en France", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-440005A7-BE0D-4BCA-950F-CEDC762137E8", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 260, "publicationDate": "2017-01-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["musique", "vente"], "alternativeTitle": ["R\u00e9flexions", "R\u00e9flexions / OTWO_2017-01-10T09:15:00_reflexions", "R\u00e9flexions / OTWO_2017-01-10T09:15:00_reflexions"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8268444", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7966459.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Doquin, Julien", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8268444", "ece-8268436"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "InterCit\u00e9s - Une \u00e9tude pour mieux utiliser les nouveaux modes de production \u00e9lectrique", "id": "sound-9B2AEFA0-E74D-4284-99EA-B93B7C73BFD6", "durationSec": 519, "publicationDate": "2017-01-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Une \u00e9tude scientifique, d\u00e9nomm\u00e9e Flexi, cherche \u00e0 d\u00e9terminer quelle part de notre consommation pourrait \u00eatre d\u00e9plac\u00e9e vers les p\u00e9riodes de production d'\u00e9lectricit\u00e9 solaire. Interview d'Yves Chevillat, coordinateur du projet Flexi \u00e0 la soci\u00e9t\u00e9 d'ing\u00e9nieurs conseils Planair \u00e0 Yverdon.\r\n\r\n* * Une \u00e9tude scientifique, d\u00e9nomm\u00e9e Flexi, cherche \u00e0 d\u00e9terminer quelle part de notre consommation pourrait \u00eatre d\u00e9plac\u00e9e vers les p\u00e9riodes de production d'\u00e9lectricit\u00e9 solaire. Interview d'Yves Chevillat, coordinateur du projet Flexi \u00e0 la soci\u00e9t\u00e9 d'ing\u00e9nieurs conseils Planair \u00e0 Yverdon.", "alternativeExcerpt": ["Une \u00e9tude scientifique, d\u00e9nomm\u00e9e Flexi, cherche \u00e0 d\u00e9terminer quelle part de notre consommation pourrait \u00eatre d\u00e9plac\u00e9e vers les p\u00e9riodes de production d\u2019\u00e9lectricit\u00e9 solaire. Interview d\u2019Yves Chevillat, coordinateur du projet Flexi \u00e0 la soci\u00e9t\u00e9 d\u2019ing\u00e9nieurs conseils Planair \u00e0 Yverdon.", "Une \u00e9tude scientifique, d\u00e9nomm\u00e9e Flexi, cherche \u00e0 d\u00e9terminer quelle part de notre consommation pourrait \u00eatre d\u00e9plac\u00e9e vers les p\u00e9riodes de production d\u2019\u00e9lectricit\u00e9 solaire. Interview d\u2019Yves Chevillat, coordinateur du projet Flexi \u00e0 la soci\u00e9t\u00e9 d\u2019ing\u00e9nieurs conseils Planair \u00e0 Yverdon.", "Une \u00e9tude scientifique, d\u00e9nomm\u00e9e Flexi, cherche \u00e0 d\u00e9terminer quelle part de notre consommation pourrait \u00eatre d\u00e9plac\u00e9e vers les p\u00e9riodes de production d\u2019\u00e9lectricit\u00e9 solaire. Interview d\u2019Yves Chevillat, coordinateur du projet Flexi \u00e0 la soci\u00e9t\u00e9 d\u2019ing\u00e9nieurs conseils Planair \u00e0 Yverdon."], "alternativeTitle": ["InterCit\u00e9s - Une \u00e9tude pour mieux utiliser les nouveaux modes de production \u00e9lectrique", "InterCit\u00e9s - Une \u00e9tude pour mieux utiliser les nouveaux modes de production \u00e9lectrique / JDM_2017-01-10T06:18:00_intercites", "InterCit\u00e9s - Une \u00e9tude pour mieux utiliser les nouveaux modes de production \u00e9lectrique / JDM_2017-01-10T06:18:00_intercites"], "imageURL": "//www.rts.ch/5639640.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8280301", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-8280301", "ece-8280283"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Football: une Coupe du monde \u00e0 48 \u00e9quipes d\u00e8s 2026", "id": "sound-B0CEF992-DA8E-4D13-A3CB-BBE1223F2558", "durationSec": 67, "publicationDate": "2017-01-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La FIFA a approuv\u00e9 l'\u00e9largissement de la Coupe du monde \u00e0 48 \u00e9quipes d\u00e8s 2026, contre 32 actuellement. On ne sait encore rien des modalit\u00e9s pr\u00e9cises de la comp\u00e9tition. Celles-ci seront d\u00e9voil\u00e9es \u00e0 l'issue du Conseil de la FIFA.\r\n\r\n* * La FIFA a approuv\u00e9 l'\u00e9largissement de la Coupe du monde \u00e0 48 \u00e9quipes d\u00e8s 2026, contre 32 actuellement. On ne sait encore rien des modalit\u00e9s pr\u00e9cises de la comp\u00e9tition. Celles-ci seront d\u00e9voil\u00e9es \u00e0 l'issue du Conseil de la FIFA.", "alternativeExcerpt": ["La FIFA a approuv\u00e9 l'\u00e9largissement de la Coupe du monde \u00e0 48 \u00e9quipes d\u00e8s 2026, contre 32 actuellement. On ne sait encore rien des modalit\u00e9s pr\u00e9cises de la comp\u00e9tition. Celles-ci seront d\u00e9voil\u00e9es \u00e0 l'issue du Conseil de la FIFA."], "alternativeTitle": ["Football: une Coupe du monde \u00e0 48 \u00e9quipes d\u00e8s 2026 / 12H30_2017-01-10T12:32:00_developpement-3", "Le 12h30 du 10.01.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8088949.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8280328", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-8280314"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Premier rendez-vous", "source": "siranau", "title": "Pour la premi\u00e8re fois Thierry D\u00e4llenbach rencontre Lucien Willemin", "id": "sound-B965DA80-06D3-4DF1-A19E-BC13592A4B47", "durationSec": 3359, "publicationDate": "2017-01-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "* *", "alternativeTitle": ["Premier rendez-vous du 10.01.2017", "Pour la premi\u00e8re fois Thierry D\u00e4llenbach rencontre Lucien Willemin. / PRV_2017-01-10T14:04:15_premier-rendez-vous", "Premier rendez-vous du 10.01.2017", "Pour la premi\u00e8re fois Thierry D\u00e4llenbach rencontre Lucien Willemin. / PRV_2017-01-10T14:04:15_premier-rendez-vous"], "imageURL": "//www.rts.ch/6266816.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8285837", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "fondateur du r\u00e9seau \"La Chaussure Rouge\"", "name": "Willemin, Lucien", "type": "Participant"}, {"role": "consultant et pr\u00e9sident de l'Association Souris", "name": "D\u00e4llenbach, Thierry", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schneiter, Jonas", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Schneiter, Jonas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8285837", "ece-8285836"]}]}}