{"response": {"numFound": 26179, "start": 21600, "docs": [{"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "1. Une vaste op\u00e9ration anti-terroriste a \u00e9t\u00e9 men\u00e9e au Tessin. - 2. R\u00e9sultats du sondage de la RTS sur les \u00e9lections cantonales valaisannes. - 3. \u00c0 Neuch\u00e2tel, un employ\u00e9 du service des contributions a vol\u00e9 4 millions de francs \u00e0 l'administration publique. - 4. En France, Emmanuel Macron s'est alli\u00e9 avec Fran\u00e7ois Bayrou, le pr\u00e9sident du Mouvement D\u00e9mocrate : R\u00e9action de la presse fran\u00e7aise. - 5. En France, la cheffe de cabinet de Marine le Pen a \u00e9t\u00e9 inculp\u00e9e par la justice. - 6. \u00c0 Gen\u00e8ve, reprise des pourparlers de paix sur la Syrie. - 7. La pr\u00e9sidente de la Conf\u00e9d\u00e9ration, Doris Leuthard, veut donner un novel \u00e9lan au gouvernement", "genres": ["Commentaire", "Interview"], "id": "sound-208C0F06-A010-4A2C-84FF-ECB190EDCF91", "thematicGeographicals": ["France", "Syrie", "Tessin", "Suisse", "Valais", "Neuch\u00e2tel (canton)"], "durationSec": 941, "publicationDate": "2017-02-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Leuthard, Doris", "Macron, Emmanuel", "Le Pen, Marine"], "thematicThemes": ["islam", "\u00e9lection cantonale", "sondage d'opinion", "\u00e9lection pr\u00e9sidentielle", "ex\u00e9cutif cantonal", "enqu\u00eate criminelle", "vol (criminalit\u00e9)", "conflit arm\u00e9", "terrorisme", "proc\u00e9dure judiciaire", "ex\u00e9cutif national", "coalition politique", "arrestation", "n\u00e9gociation"], "alternativeTitle": ["Le Journal de 7h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Coralie Claude", "Le Journal de 7h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Coralie Claude / JDM_2017-02-23T07:00:00_le-journal-de-7h", "Le Journal de 7h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Coralie Claude / JDM_2017-02-23T07:00:00_le-journal-de-7h"], "imageURL": "//www.rts.ch/7847743.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8392735", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "procureur g\u00e9n\u00e9ral du canton de Neuch\u00e2tel", "name": "Aubert, Pierre (procureur)", "type": "Participant"}, {"role": "chercheur italien, directeur des recherches sur l'extr\u00e9misme \u00e0 l'Universit\u00e9 Georges Washington aux \u00c9tats-Unis", "name": "Vidino, Lorenzo", "type": "Participant"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "politicien, ancien ministre fran\u00e7ais", "name": "Macron, Emmanuel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Menichini, Marc", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rocchi, Ludovic", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Malik, Renaud", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Claude, Coralie", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Claude, Coralie", "type": "Participant"}, {"role": "correspondante RTS Valais", "name": "Giovanola, Marie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Corthay, Simon", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schaller, Thibaut", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8392735", "ece-8392718"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Nota Bene : Nota Bene - L'\u00e9nergie produite par la force vent souffle sur l'Europe", "id": "sound-002C9097-1F2F-4541-B08D-F6A8908628C8", "durationSec": 114, "publicationDate": "2017-02-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "En moyenne l'an dernier, 12 nouvelles \u00e9oliennes ont \u00e9t\u00e9 mises en service chaque jour. Malgr\u00e9 cette nette mont\u00e9e en puissance, les centrales \u00e0 gaz restent loin devant en termes de production d'\u00e9lectricit\u00e9 en Europe.\r\n\r\n* * Nota Bene - L'\u00e9nergie produite par la force vent souffle sur l'Europe L'\u00e9nergie produite par la force vent souffle sur l'Europe. En moyenne l'an dernier. 12 nouvelles \u00e9oliennes ont \u00e9t\u00e9 mises en service. chaque jour !\r\n Fabrice Gaudiano (duplex studio Fribourg)\r\nPour la 1\u00e8re fois.\r\nL'\u00e9olien europ\u00e9en a \u00ab grill\u00e9 \u00bb. les centrales \u00e0 charbon !\r\nMais attention.\r\nC'est seulement en termes de capacit\u00e9s install\u00e9es. \r\nCar pour l'instant.\r\nLe vent ne souffle que sur 10%...\r\nDe la production d'\u00e9lectricit\u00e9 du Vieux Continent.\r\n*** Les centrales \u00e0 gaz restent. largement. LA technologie n\u00b01 ! \r\nC'est indiscutable.\r\nMais les \u00e9nergies renouvelables montent en puissance !\r\nEt m\u00eame si pour l'instant.\r\nIl n'y a toujours pas de quoi se \u00ab vanter \u00bb.\r\nL'\u00e9olien est devenu la 2\u00e8me colonne.\r\nDu parc de capacit\u00e9s.\r\nDe production d'\u00e9lectricit\u00e9 en Europe.\r\nEt au total. sur 1 an.\r\nPr\u00e8s de 30 milliards de francs ont \u00e9t\u00e9 investis.\r\nDans l'\u00e9nergie du vent !\r\n*** C'est bien. mais \u00e0 l'\u00e9chelle europ\u00e9enne. ce n'est pas mirobolant !\r\nNon.\r\nIl n'y pas de quoi d\u00e9corner des boufs.\r\nCela s'explique. en partie.\r\nCar le rendement de l'\u00e9olien est inf\u00e9rieur.\r\nAux \u00e9nergies conventionnelles.\r\nDame Nature oblige.\r\nLe vent est intermittent.\r\nM\u00eame si compl\u00e9mentaire.\r\nDe l'eau et du soleil.\r\n*** Les co\u00fbts de l'\u00e9olien jouent aussi un r\u00f4le d' \u00ab \u00e9pouvantail \u00bb.\r\nOui.\r\nC'est un fait :\r\nLes combustibles fossiles s'incrustent. \r\nCar souvent. ils sont moins chers. .\r\nCe n'est donc pas un hasard. si l'an dernier.\r\n+ de la moiti\u00e9 des pays de l'UE.\r\nN'a pas mis\u00e9 un centime. \r\nSur l'industrie \u00e9olienne.\r\n*** Et du c\u00f4t\u00e9 de la Suisse. on en est o\u00f9 ?\r\nL\u00e0 aussi.\r\nC'est tout sauf. d\u00e9coiffant !\r\nCar en comparaison avec les 10 petits % europ\u00e9ens.\r\nL'\u00e9nergie \u00e9olienne suisse.\r\nNe \u00ab capte \u00bb que 0.2%... \r\nDe la production suisse d'\u00e9lectricit\u00e9.\r\n*** C'est donc tr\u00e8s modeste.\r\nDisons qu'avec 37 \u00e9oliennes en service.\r\nC'est de l'ordre du courant d'air.\r\nD'autant plus qu'une rafale d'oppositions.\r\n\u00ab Brise \u00bb aussi. \r\nL'\u00e9lan du vent. \r\nEt souvent.\r\nCe sont m\u00eame les \u00e9cologistes.\r\nQui distribuent les soufflets !", "alternativeExcerpt": ["En moyenne l\u2019an dernier, 12 nouvelles \u00e9oliennes ont \u00e9t\u00e9 mises en service chaque jour. Malgr\u00e9 cette nette mont\u00e9e en puissance, les centrales \u00e0 gaz restent loin devant en termes de production d'\u00e9lectricit\u00e9 en Europe.", "En moyenne l\u2019an dernier, 12 nouvelles \u00e9oliennes ont \u00e9t\u00e9 mises en service chaque jour. Malgr\u00e9 cette nette mont\u00e9e en puissance, les centrales \u00e0 gaz restent loin devant en termes de production d'\u00e9lectricit\u00e9 en Europe.", "En moyenne l\u2019an dernier, 12 nouvelles \u00e9oliennes ont \u00e9t\u00e9 mises en service chaque jour. Malgr\u00e9 cette nette mont\u00e9e en puissance, les centrales \u00e0 gaz restent loin devant en termes de production d'\u00e9lectricit\u00e9 en Europe."], "alternativeTitle": ["Nota Bene - L\u2019\u00e9nergie produite par la force vent souffle sur l\u2019Europe", "Nota Bene - L\u2019\u00e9nergie produite par la force vent souffle sur l\u2019Europe  / JDM_2017-02-23T07:26:00_nota-bene", "Nota Bene - L\u2019\u00e9nergie produite par la force vent souffle sur l\u2019Europe  / JDM_2017-02-23T07:26:00_nota-bene"], "imageURL": "//www.rts.ch/8139028.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8392745", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Malik, Renaud", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gaudiano, Fabrice", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8392745", "ece-8392727"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Happy Culture", "source": "siranau", "title": "Happy Pics : \"Clothes on Head\" par Lee Materazzi", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-265D5086-712B-44AA-8BAD-13FD9C89CECD", "durationSec": 211, "publicationDate": "2017-02-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Attention: il y a dans les photos suivantes des mod\u00e8les avec tous leurs habits, mais tout nus quand m\u00eame...\r\nLa photographe am\u00e9ricaine Lee Materazzi souhaite avec ce projet \"Clothes on Head\" d\u00e9placer la zone d'intimit\u00e9 de la partie \"sensible\" \u00e0 notre visage pour questionner les th\u00e8mes de la sexualit\u00e9 et de l'identit\u00e9.", "alternativeExcerpt": ["Attention: il y a dans les photos suivantes des mod\u00e8les avec tous leurs habits, mais tout nus quand m\u00eame...\n\nLa photographe am\u00e9ricaine Lee Materazzi souhaite avec ce projet \"Clothes on Head\" d\u00e9placer la zone d'intimit\u00e9 de la partie \"sensible\" \u00e0 notre visage pour questionner les th\u00e8mes de la sexualit\u00e9 et de l'identit\u00e9.", "Attention: il y a dans les photos suivantes des mod\u00e8les avec tous leurs habits, mais tout nus quand m\u00eame...\n\nLa photographe am\u00e9ricaine Lee Materazzi souhaite avec ce projet \"Clothes on Head\" d\u00e9placer la zone d'intimit\u00e9 de la partie \"sensible\" \u00e0 notre visage pour questionner les th\u00e8mes de la sexualit\u00e9 et de l'identit\u00e9.", "Attention: il y a dans les photos suivantes des mod\u00e8les avec tous leurs habits, mais tout nus quand m\u00eame...\n\nLa photographe am\u00e9ricaine Lee Materazzi souhaite avec ce projet \"Clothes on Head\" d\u00e9placer la zone d'intimit\u00e9 de la partie \"sensible\" \u00e0 notre visage pour questionner les th\u00e8mes de la sexualit\u00e9 et de l'identit\u00e9."], "alternativeTitle": ["\"Clothes on Head\" par Lee Materazzi", "\"Clothes on Head\" par Lee Materazzi / HAP_2017-02-23T18:10:00_happy-pics", "\"Clothes on Head\" par Lee Materazzi / HAP_2017-02-23T18:10:00_happy-pics"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8384740", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5630108.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8384740", "ece-8384734"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "Le fret maritime traverse sa pire crise depuis 60 ans", "id": "sound-6DF33563-7FE6-493E-9390-20D8E5CA78F3", "durationSec": 288, "publicationDate": "2017-02-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Pierre Carriou, professeur d'\u00e9conomie maritime et portuaire;Christian Buchet, directeur du centre d'\u00e9tude de la mer, de l'institut catholique de Paris; Pr\u00e9vu pour jeudi. A diffuser mercredi si \u00e9mission trop courte.\r\nL'armateur sud-cor\u00e9en Hanjin a \u00e9t\u00e9 d\u00e9clar\u00e9 la semaine derni\u00e8re en faillite, la plus importante de l'histoire du transport maritime. Plus g\u00e9n\u00e9ralement, le secteur traverse sa pire crise depuis 60 ans.\r\n\r\n* * Le fret maritime traverse sa pire crise depuis 60 ans LANCEMENT 2 / CRISE DU FRET MARITIME\r\n***Le rideau est tomb\u00e9 la semaine derni\u00e8re sur le 7e armateur mondial: le sud-cor\u00e9en Hanjin d\u00e9clar\u00e9 en faillite. Ses 141 navires sont immobilis\u00e9s dans les ports de la plan\u00e8te. Le groupe croulait depuis sous une dette de plusieurs milliards de francs et il avait demand\u00e9, en ao\u00fbt dernier, son placement en redressement judiciaire apr\u00e8s le refus de ses cr\u00e9anciers de l'aider.\r\nCette faillite, c'est la plus importante de l'histoire du transport maritime. Elle ne vient pas de nulle part: le secteur traverse sa pire crise depuis 60 ans, Estelle Braconnier:\r\n DIGAS 4'01''\r\n((L'\u00e2ge d'or du fret maritime semble bel et bien stopp\u00e9.\r\nLes armateurs toujours plus nombreux ont augment\u00e9 leur flotte au-del\u00e0 du raisonnable au d\u00e9but des ann\u00e9es 2.000, ils subissent un retour de baton aujourd'hui.\r\nEn 2008, les commandes de porte-conteneurs neufs \u00e9quivalaient \u00e0 pr\u00e8s de 40% de la capacit\u00e9 exsitante.\r\nCette part \u00e9tait de 23% fin mai 2012.\r\n***Des commandes qui ont conduit \u00e0 une surcapacit\u00e9...\r\net la cons\u00e9quence directe aussi c'est un effet d\u00e9sastreux sur les op\u00e9rateurs des lignes r\u00e9guli\u00e8res, accusant une chute vertigineuse des taux de fret.\r\nPierre Carriou, professeur d'\u00e9conomie maritime et portuaire  \r\nSON 1/ 39\" \r\nUn secteur en pleine r\u00e9organisation, pour mieux rebondir...\r\n***Aujourd'hui les armateurs fusionnent quand ils ne jettent pas l'ancre...\r\nLe mod\u00e8le de d\u00e9veloppement de ce transport connait une mutation historique.\r\nChristian Buchet, directeur du centre d'\u00e9tude de la mer, de l'institut catholique de Paris.\r\nSON 2/ 17\"\r\n***A l'origine de cette crise du fret maritime \u00e9galement, une relocalisation des centres de production...\r\nUn effet direct de la politique de d\u00e9-mondialisation,selon Pierre Carriou...\r\nSON 3/29\"\r\nUn impact temporaire car l'avenir appartient en r\u00e9alit\u00e9 au transport maritime.\r\nChristian Buchet\r\nSON/ 1.13\"\r\nAujourd'hui 9 milliards de tonnes de marchandises sont  transport\u00e9es par an par 50.000 navires qui voguent sur les mers et les oc\u00e9ans et le secteur compte 1,4 millions d'emplois.))\r\n>>> VIRGULE IDENT", "alternativeExcerpt": ["L'armateur sud-cor\u00e9en Hanjin a \u00e9t\u00e9 d\u00e9clar\u00e9 la semaine derni\u00e8re en faillite, la plus importante de l'histoire du transport maritime. Plus g\u00e9n\u00e9ralement, le secteur traverse sa pire crise depuis 60 ans."], "alternativeTitle": ["Le fret maritime traverse sa pire crise depuis 60 ans / TUM_2017-02-23T08:15:00_sequence-2", "Tout un monde du 23.02.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8010756.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8392672", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Braconnier, Estelle", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8392671"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Bille en t\u00eate", "source": "siranau", "title": "Ovronanan\u00e8re ! (4/5)", "id": "sound-8E1BFC0C-8772-4BF0-9EA1-0BFAA665F7F2", "durationSec": 1706, "publicationDate": "2017-02-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Plus exigeant que la radio, Philou nous fait de la t\u00e9l\u00e9 cette semaine ou plut\u00f4t du t\u00e9l\u00e9.mark ! Sous l'oil amus\u00e9 de Duja, qui ne peut en pratiquer, \u00e0 son grand malheur, car il doit tenir le micro.\r\nA cette occasion, Philippe mange beaucoup de neige. Un plat certes roboratif mais qui ne saurait calmer son solide app\u00e9tit de la vie, une curiosit\u00e9 qui l'am\u00e8ne \u00e0 causer graphisme avec nos guides de la semaine, V\u00e9ronique Bourban et Fran\u00e7ois Burin.\r\nSous l'oil attendri de Duja qui tient le micro et une Sierrvoise.\r\nOn finit la semaine au troquet La Promenade de Christian Luisier, o\u00f9 notre gastronomistorien se prend d'affection pour le jeune couple qui tient un autre fantastique \u00e9tablissement, le Soleil de Dugny. Sous l'oil brillant de Duja qui tient le micro et un morceau de viande s\u00e9ch\u00e9e. Ainsi qu'un verre d'une excellente eau thermale de la r\u00e9gion. Le lendemain, c'est s\u00fbr, ils se baigneront dans une cuve de petite arvine. Excellente pour les courbatures dues au t\u00e9l\u00e9mark. Y'a comme qui dirait les cuissots qui chauffent !\r\n\r\n* * Plus exigeant que la radio, Philou nous fait de la t\u00e9l\u00e9 cette semaine ou plut\u00f4t du t\u00e9l\u00e9.mark ! Sous l'oil amus\u00e9 de Duja, qui ne peut en pratiquer, \u00e0 son grand malheur, car il doit tenir le micro.\r\nA cette occasion, Philippe mange beaucoup de neige. Un plat certes roboratif mais qui ne saurait calmer son solide app\u00e9tit de la vie, une curiosit\u00e9 qui l'am\u00e8ne \u00e0 causer graphisme avec nos guides de la semaine, V\u00e9ronique Bourban et Fran\u00e7ois Burin.\r\nSous l'oil attendri de Duja qui tient le micro et une Sierrvoise.\r\nOn finit la semaine au troquet La Promenade de Christian Luisier, o\u00f9 notre gastronomistorien se prend d'affection pour le jeune couple qui tient un autre fantastique \u00e9tablissement, le Soleil de Dugny. Sous l'oil brillant de Duja qui tient le micro et un morceau de viande s\u00e9ch\u00e9e. Ainsi qu'un verre d'une excellente eau thermale de la r\u00e9gion. Le lendemain, c'est s\u00fbr, ils se baigneront dans une cuve de petite arvine. Excellente pour les courbatures dues au t\u00e9l\u00e9mark. Y'a comme qui dirait les cuissots qui chauffent !", "alternativeTitle": ["Bille en t\u00eate du 23.02.2017", "Ovronanan\u00e8re ! (4/5) / BIL_2017-02-23T09:31:30_bille-en-tete", "Bille en t\u00eate du 23.02.2017", "Ovronanan\u00e8re ! (4/5) / BIL_2017-02-23T09:31:30_bille-en-tete"], "alternativeExcerpt": ["Plus exigeant que la radio, Philou nous fait de la t\u00e9l\u00e9 cette semaine ou plut\u00f4t du t\u00e9l\u00e9\u2026mark ! Sous l\u02b9\u0153il amus\u00e9 de Duja, qui ne peut en pratiquer, \u00e0 son grand malheur, car il doit tenir le micro.\nA cette occasion, Philippe mange beaucoup de neige. Un plat certes roboratif mais qui ne saurait calmer son solide app\u00e9tit de la vie, une curiosit\u00e9 qui l\u02b9am\u00e8ne \u00e0 causer graphisme avec nos guides de la semaine, V\u00e9ronique Bourban et Fran\u00e7ois Burin.\nSous l\u02b9\u0153il attendri de Duja qui tient le micro et une Sierrvoise.\nOn finit la semaine au troquet La Promenade de Christian Luisier, o\u00f9 notre gastronomistorien se prend d\u02b9affection pour le jeune couple qui tient un autre fantastique \u00e9tablissement, le Soleil de Dugny. Sous l\u02b9\u0153il brillant de Duja qui tient le micro et un morceau de viande s\u00e9ch\u00e9e. Ainsi qu\u02b9un verre d\u02b9une excellente eau thermale de la r\u00e9gion. Le lendemain, c\u02b9est s\u00fbr, ils se baigneront dans une cuve de petite arvine. Excellente pour les courbatures dues au t\u00e9l\u00e9mark. Y\u02b9a comme qui dirait les cuissots qui chauffent !", "Plus exigeant que la radio, Philou nous fait de la t\u00e9l\u00e9 cette semaine ou plut\u00f4t du t\u00e9l\u00e9\u2026mark ! Sous l\u02b9\u0153il amus\u00e9 de Duja, qui ne peut en pratiquer, \u00e0 son grand malheur, car il doit tenir le micro.\nA cette occasion, Philippe mange beaucoup de neige. Un plat certes roboratif mais qui ne saurait calmer son solide app\u00e9tit de la vie, une curiosit\u00e9 qui l\u02b9am\u00e8ne \u00e0 causer graphisme avec nos guides de la semaine, V\u00e9ronique Bourban et Fran\u00e7ois Burin.\nSous l\u02b9\u0153il attendri de Duja qui tient le micro et une Sierrvoise.\nOn finit la semaine au troquet La Promenade de Christian Luisier, o\u00f9 notre gastronomistorien se prend d\u02b9affection pour le jeune couple qui tient un autre fantastique \u00e9tablissement, le Soleil de Dugny. Sous l\u02b9\u0153il brillant de Duja qui tient le micro et un morceau de viande s\u00e9ch\u00e9e. Ainsi qu\u02b9un verre d\u02b9une excellente eau thermale de la r\u00e9gion. Le lendemain, c\u02b9est s\u00fbr, ils se baigneront dans une cuve de petite arvine. Excellente pour les courbatures dues au t\u00e9l\u00e9mark. Y\u02b9a comme qui dirait les cuissots qui chauffent !"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8383807", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197812.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ligron, Philippe", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Duja", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Duja", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ligron, Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8383807", "ece-8383806"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Entre nous soit dit", "source": "siranau", "title": "Philippe Jeammet, au coeur des \u00e9motions humaines", "genres": ["Interview"], "id": "sound-996BC370-11C3-46DE-933C-0D1F3BA6D8FC", "durationSec": 3384, "publicationDate": "2017-02-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "M\u00e9decin psychiatre, Philippe Jeammet a dirig\u00e9 pendant vingt ans le service de psychiatrie de l'adolescent et du jeune adulte \u00e0 l'Institut Montsouris \u00e0 Paris.\r\nDans son dernier roman, il explore l'univers des \u00e9motions humaines: \u00e0 un moment ou \u00e0 un autre, nous pouvons tous \u00eatre submerg\u00e9s par nos \u00e9motions. Des d\u00e9bordements, s'ils sont souvent passagers, qui ne sont jamais anodins: ils nous font du mal, nous coupent des autres et peuvent parfois nous emmener jusqu'\u00e0 la folie. Et on en arrive \u00e0 d\u00e9truire ou \u00e0 se d\u00e9truire pour exister. Mais ce que le psychiatre montre dans ce livre, c'est que ce processus est r\u00e9versible.\r\n\"Quand nos \u00e9motions nous rendent fous\" est paru aux \u00e9ditions Odile Jacob et Philippe Jeammet est aujourd'hui l'invit\u00e9 de Lydia Gabor.\r\n\r\n* * M\u00e9decin psychiatre, Philippe Jeammet a dirig\u00e9 pendant vingt ans le service de psychiatrie de l'adolescent et du jeune adulte \u00e0 l'Institut Montsouris \u00e0 Paris.\r\nDans son dernier roman, il explore l'univers des \u00e9motions humaines: \u00e0 un moment ou \u00e0 un autre, nous pouvons tous \u00eatre submerg\u00e9s par nos \u00e9motions. Des d\u00e9bordements, s'ils sont souvent passagers, qui ne sont jamais anodins: ils nous font du mal, nous coupent des autres et peuvent parfois nous emmener jusqu'\u00e0 la folie. Et on en arrive \u00e0 d\u00e9truire ou \u00e0 se d\u00e9truire pour exister. Mais ce que le psychiatre montre dans ce livre, c'est que ce processus est r\u00e9versible.\r\n\"Quand nos \u00e9motions nous rendent fous\" est paru aux \u00e9ditions Odile Jacob et Philippe Jeammet est aujourd'hui l'invit\u00e9 de Lydia Gabor.", "alternativeTitle": ["Entre nous soit dit du 23.02.2017", "Philippe Jeammet, au coeur des \u00e9motions humaines / ENSD_2017-02-23T20:03:45_entre-nous-soit-dit", "Entre nous soit dit du 23.02.2017", "Philippe Jeammet, au coeur des \u00e9motions humaines / ENSD_2017-02-23T20:03:45_entre-nous-soit-dit"], "alternativeExcerpt": ["M\u00e9decin psychiatre, Philippe Jeammet a dirig\u00e9 pendant vingt ans le service de psychiatrie de l\u2019adolescent et du jeune adulte \u00e0 l\u2019Institut Montsouris \u00e0 Paris.\nDans son dernier roman, il explore l\u2019univers des \u00e9motions humaines: \u00e0 un moment ou \u00e0 un autre, nous pouvons tous \u00eatre submerg\u00e9s par nos \u00e9motions. Des d\u00e9bordements, s\u2019ils sont souvent passagers, qui ne sont jamais anodins: ils nous font du mal, nous coupent des autres et peuvent parfois nous emmener jusqu\u2019\u00e0 la folie. Et on en arrive \u00e0 d\u00e9truire ou \u00e0 se d\u00e9truire pour exister. Mais ce que le psychiatre montre dans ce livre, c\u2019est que ce processus est r\u00e9versible.\n\"Quand nos \u00e9motions nous rendent fous\" est paru aux \u00e9ditions Odile Jacob et Philippe Jeammet est aujourd'hui l'invit\u00e9 de Lydia Gabor.", "M\u00e9decin psychiatre, Philippe Jeammet a dirig\u00e9 pendant vingt ans le service de psychiatrie de l\u2019adolescent et du jeune adulte \u00e0 l\u2019Institut Montsouris \u00e0 Paris.\nDans son dernier roman, il explore l\u2019univers des \u00e9motions humaines: \u00e0 un moment ou \u00e0 un autre, nous pouvons tous \u00eatre submerg\u00e9s par nos \u00e9motions. Des d\u00e9bordements, s\u2019ils sont souvent passagers, qui ne sont jamais anodins: ils nous font du mal, nous coupent des autres et peuvent parfois nous emmener jusqu\u2019\u00e0 la folie. Et on en arrive \u00e0 d\u00e9truire ou \u00e0 se d\u00e9truire pour exister. Mais ce que le psychiatre montre dans ce livre, c\u2019est que ce processus est r\u00e9versible.\n\"Quand nos \u00e9motions nous rendent fous\" est paru aux \u00e9ditions Odile Jacob et Philippe Jeammet est aujourd'hui l'invit\u00e9 de Lydia Gabor."], "imageURL": "//www.rts.ch/8409430.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8383838", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Psychiatre", "name": "Jeammet, Philippe", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8383838", "ece-8383837"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "J'ai cuicui", "source": "siranau", "title": "J'ai cuicui 23.02.2017", "id": "sound-663ABB60-3171-436C-A730-A6BC3E956D45", "durationSec": 20, "publicationDate": "2017-02-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["J'ai cuicui", "J'ai cuicui / RVA3_2017-02-23T06:33:00_j-ai-cuicui", "J'ai cuicui / RVA3_2017-02-23T06:33:00_j-ai-cuicui"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8385153", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7806601.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8385153", "ece-8385135"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Spectacles: Le ballet d'ombres de Pilobolus", "id": "sound-D87CC747-9B79-4885-A840-75AA2B8F5D27", "durationSec": 351, "publicationDate": "2017-02-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La compagnie Pilobolus pr\u00e9sente du 28 f\u00e9vrier au 5 mars 2017 le spectacle \"Shadowland 2\" au Th\u00e9\u00e2tre du L\u00e9man, \u00e0 Gen\u00e8ve. Ces artistes am\u00e9ricains r\u00e9put\u00e9s pour leurs cr\u00e9ations po\u00e9tiques et spectaculaires proposent un show m\u00ealant danse et th\u00e9\u00e2tre d'ombre. \r\nMichel Masserey a rencontr\u00e9 des danseurs de la troupe.", "alternativeExcerpt": ["La compagnie Pilobolus pr\u00e9sente du 28 f\u00e9vrier au 5 mars 2017 le spectacle \"Shadowland 2\" au Th\u00e9\u00e2tre du L\u00e9man, \u00e0 Gen\u00e8ve. Ces artistes am\u00e9ricains r\u00e9put\u00e9s pour leurs cr\u00e9ations po\u00e9tiques et spectaculaires proposent un show m\u00ealant danse et th\u00e9\u00e2tre d\u02b9ombre. \n\nMichel Masserey a rencontr\u00e9 des danseurs de la troupe."], "alternativeTitle": ["Spectacles: Le ballet d\u02b9ombres de Pilobolus / VER_2017-02-23T16:45:45_spectacles-le-ballet-d-ombres-de-pilobol", "Vertigo du 23.02.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8411898.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8383886", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8383874"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Elections l\u00e9gislatives partielles test pour les travaillistes britanniques", "id": "sound-67260B52-0014-4B87-B84A-7707885D2C64", "durationSec": 89, "publicationDate": "2017-02-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Deux \u00e9lections l\u00e9gislatives partielles se tiennent ce jeudi au Royaume-Uni. Plusieurs circonscriptions du parti travailliste pourraient passer aux mains du parti europhobe UKIP.\r\n\r\n* Infotrafic: 12:35:26-12:35:46 / * Elections l\u00e9gislatives partielles test pour les travaillistes britanniques 12h30 UKIP \u00e9lection partielle \r\nDeux \u00e9lections l\u00e9gislatives partielles, qui se tiennent aujourd'hui au Royaume-Uni, font figure de test pour le parti d'opposition travailliste, en proie \u00e0 des fortes divisions et plomb\u00e9 par la forte impopularit\u00e9 de son leader Jeremy Corbyn. La circonscription de Copeland, sur la c\u00f4te Nord-Ouest de l'Angleterre et celle de Stoke-on-Trent, au centre du pays, ont jusqu'ici \u00e9t\u00e9 aux mains du Labour, mais la formation de gauche pourrait perdre ses deux bastions au profit des conservateurs et du parti  europhobe UKIP. Les explications \u00e0 Londres de Catherine Ilic\r\n  1'00", "alternativeExcerpt": ["Deux \u00e9lections l\u00e9gislatives partielles se tiennent ce jeudi au Royaume-Uni. Plusieurs circonscriptions du parti travailliste pourraient passer aux mains du parti europhobe UKIP."], "alternativeTitle": ["Elections l\u00e9gislatives partielles test pour les travaillistes britanniques / 12H30_2017-02-23T12:35:00_developpement-6", "Le 12h30 du 23.02.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8411441.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8392694", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ilic, Catherine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8392689"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "X du jour", "source": "siranau", "title": "Le X du jour : Le X du jour - La ruine du jour", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-7A19F2DE-FBA8-42BA-AE70-BC3DBFA2FD57", "durationSec": 132, "publicationDate": "2017-02-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Conserver et documenter au mieux l'h\u00e9ritage culturel de Mossoul.", "alternativeExcerpt": ["Conserver et documenter au mieux l'h\u00e9ritage culturel de Mossoul.", "Conserver et documenter au mieux l'h\u00e9ritage culturel de Mossoul.", "Conserver et documenter au mieux l'h\u00e9ritage culturel de Mossoul."], "alternativeTitle": ["Le X du jour - La ruine du jour", "Le X du jour - La ruine du jour / RVA3_2017-02-23T06:38:40_le-x-du-jour", "Le X du jour - La ruine du jour / RVA3_2017-02-23T06:38:40_le-x-du-jour"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8385146", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8256742.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Decker, Zo\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Birden, Agathe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8385146", "ece-8385130"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Cadeau musical", "source": "siranau", "title": "Cadeau musical : Exposition sur Amy Winehouse ", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-41FD8F2D-A20B-4F05-B57B-C38C45D20E6E", "durationSec": 120, "publicationDate": "2017-02-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Winehouse, Amy"], "thematicThemes": ["musique", "soul music", "rhythm'n'blues", "jazz"], "alternativeTitle": ["Cadeau musical", "Cadeau musical / OTWO_2017-02-23T09:30:00_cadeau-musical", "Cadeau musical / OTWO_2017-02-23T09:30:00_cadeau-musical"], "imageURL": "//www.rts.ch/7966467.image", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Doquin, Julien", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8384759", "ece-8384751"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Tartare", "source": "siranau", "title": "Tartare : Pougnette souffre d'extr\u00eame timidit\u00e9 ", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-D7B108E3-F7D0-4CBB-9486-C6DFC78E091E", "durationSec": 159, "publicationDate": "2017-02-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["timidit\u00e9"], "alternativeTitle": ["Tartare", "Tartare / OTWO_2017-02-23T11:10:00_tartare", "Tartare / OTWO_2017-02-23T11:10:00_tartare"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8384756", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5590674.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Walther, Paul", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8384756", "ece-8384748"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Th\u00e9matique", "source": "siranau", "title": "La th\u00e9matique : La th\u00e9matique - Dessiner des vulves pour le f\u00e9minisme", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-B66F16AC-A357-4F7C-AAFA-CAC610852365", "durationSec": 98, "publicationDate": "2017-02-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["La th\u00e9matique - Dessiner des vulves pour le f\u00e9minisme", "La th\u00e9matique - Dessiner des vulves pour le f\u00e9minisme / RVA3_2017-02-23T08:15:12_la-thematique", "La th\u00e9matique - Dessiner des vulves pour le f\u00e9minisme / RVA3_2017-02-23T08:15:12_la-thematique"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8385160", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8256738.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Moreillon, Beno\u00eet", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Morey, Viviane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Sermet, Jorris", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Burri, Julien", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Evard, Julie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Flament, Anne", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Dormond, Laurent", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8385160", "ece-8385141"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Cin\u00e9ma: Oscars: pourquoi on conna\u00eet d\u00e9j\u00e0 les \"winners\"", "id": "sound-27E4A3F0-16F8-41A5-BCDE-CB2BC0A9BC85", "durationSec": 360, "publicationDate": "2017-02-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Dimanche soir 26 f\u00e9vrier 2017 \u00e0 Los Angeles aura lieu la 89\u00e8me c\u00e9r\u00e9monie des Oscars. Il n'y a plus gu\u00e8re de doutes: le film \"La La Land\" devrait remporter une myriade de statuettes. Pourquoi est-on \u00e0 peu pr\u00e8s s\u00fbrs de ces r\u00e9sultats? \r\nLes explications de Laurent Dutoit, exploitant et distributeur genevois, au micro de Rapha\u00eble Bouchet.", "alternativeExcerpt": ["Dimanche soir 26 f\u00e9vrier 2017 \u00e0 Los Angeles aura lieu la 89\u00e8me c\u00e9r\u00e9monie des Oscars. Il n\u02b9y a plus gu\u00e8re de doutes: le film \"La La Land\" devrait remporter une myriade de statuettes. Pourquoi est-on \u00e0 peu pr\u00e8s s\u00fbrs de ces r\u00e9sultats? \n\nLes explications de Laurent Dutoit, exploitant et distributeur genevois, au micro de Rapha\u00eble Bouchet."], "alternativeTitle": ["Cin\u00e9ma: Oscars: pourquoi on conna\u00eet d\u00e9j\u00e0 les \"winners\" / VER_2017-02-23T16:35:45_cinema-oscars-pourquoi-on-connait-deja-l", "Vertigo du 23.02.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8414201.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8383886", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Bouchet, Raphaele", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8383875"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "La presse 1 : Par Sandra Zimmerli et Laurence Bolomey", "id": "sound-FF1A3A78-8522-411D-B4B8-7300C6447AEB", "durationSec": 514, "publicationDate": "2017-02-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\n* * Par Sandra Zimmerli et Laurence Bolomey (revue de presse nationale) *************la presse Laurence Bolomey, Sandra Zimmerli et on commence avec le cannabis qui rend la vie dur aux policiers... (sandra)\r\nsz: C'est que depuis l'\u00e9t\u00e9 dernier on a le droit de fumer un joint dans notre pays, c'est tout \u00e0 fait l\u00e9gal, si, si la teneur en THC est en-dessous d' 1%. probl\u00e8me pour la police selon Blick: l'herbe l\u00e9gale a la m\u00eame allure que l'ill\u00e9gale: aucune diff\u00e9rence entre les deux, si bien que pour prouver des infractions, elle doit d'abord envoyer le cannabis au  laboratoire: \u00e7a co\u00fbte cher,  prend des jours et peut-\u00eatre au final pour rien du tout. Si bien qu'aujourd'hui, vu  le boom de la consommation, la police exige des test-rapides....\r\nlb: Boom des vente de marijuana l\u00e9gale en Suiss romande... Apr\u00e8s la Suise l\u00e9manique qui avait ouvert la voix... d\u00e9clarent la Tribune de Gen\u00e8ve et 24 herues. canabis l\u00e9gal... celui qui \u00e0 est limit\u00e9 \u00e0 1 % de substance psychoactive, THC, \" c'est le nouveau produit \u00e0 la mode que personne n'avait vu venir selon\" l'\u00e9ditorial de la tritune de Gen\u00e8ve... Mais est-il vraiemtn inoffensif pour la sant\u00e9?   faut-il l\u00e9gif\u00e9rer? Ne serait-il pas mieux de laisser les consommateurs d\u00e9cider... Prendre le risque de ne rien faire? Voil\u00e0 qui semble presque blasph\u00e9matoire dans un pays qui a pourh abitude de tout encadrer...\r\n*************...tout autre chose \u00e0 pr\u00e9sent, avec le projet de l\u00e9galisation des sans-papiers \u00e0 Gen\u00e8ve qui provoque de vives r\u00e9actions en suisse al\u00e9manique...  (sandra)\r\nsz: Philippe M\u00fcller secoue la t\u00eate: \"je ne comprends pas comment, vu l'ambiance n\u00e9gative dans le pays, on peut lancer de telles actions\" d\u00e9clare le conseiller aux \u00e9tats et ancien pr\u00e9sident du PLR dans le TAges Anzeiger. Si les  employeurs  ont recours aux sans papiers, c'est pour s'\u00e9pargner  les prestations sociales et pour des raisons de salaires bas: apr\u00e8s la l\u00e9galisation, le billig-lohn, le salaire bon march\u00e9 c'est fini, l'employeur cherchera une autre force de travail ill\u00e9gal, selon Philippe M\u00fcller, c'est comme \u00e7a, cela a \u00e9t\u00e9 d\u00e9montr\u00e9 dans d'autre pays!  le conseiller national UDC heinz Brand s'en prend \u00e9galement au secr\u00e9tariat d'\u00e9tat aux migrations, qui, selon lui envoie ce signal de la West-schweiz, de la suisse romande, en toute innocence et l\u00e9g\u00e9ret\u00e9...\r\n***************** autre projet qui provoque des vagues: celui de rendre l'\u00e9cole de recrue un peu \"plus douces\"... (sandra)\r\nsz: fini les journ\u00e9e trop longue, les efforts physiques trop durs: il faut s'adapter aux jeunes d'aujourd'hui, disait en substence hier le commendant de corps Danierl BAumgartner, pour r\u00e9soudre aussi les probl\u00e8mes d'effectifs et perdre moins de recrues en cours de route. les r\u00e9actions ne se sont pas fait attendre:  maintenant arrive les\" Turnschuh-soldaten\", les soldats en basket, selon les d\u00e9tracteurs qui s'expriment dans le TAges Anzeiger, qui  parlent de  \"pfadi-lager\" camp-scout: \r\net au journal d'illustrer tout \u00e7A avec un dessin de presse: deux recrues couch\u00e9es: deux officiers les regardent et l'un dit \u00e0 l'autre \"les probl\u00e8mes de genoux et pieds c'est fini, par contre nous avons \u00e0 pr\u00e9sent les  soucis d'escarts!!!!\r\nlb: Ce dessin de Ben dans le Matin.. qui fait r\u00e9f\u00e9rence \u00e0 la volont\u00e9 de l'arm\u00e9e d'augmenter le nombre de militaire femmes... On y voit l'entr\u00e9e d'une caserne avec son garde, bras crois\u00e9s dans le dos... Sur les murs et en haut de l'entr\u00e9e... ces panneaux... \"Soldes\"... on vous laisse appr\u00e9cier...\r\nsz: et puis selon la NZZ, le commendant de corps Daniel Baumgartner voudrait bient\u00f4t obliger les femmes \u00e0 s\u00e9ances d'informations de l'arm\u00e9e. DAns les cantons on est d\u00e9j\u00e0 en train de tester la question...// arm\u00e9e encore dans le Blick o\u00f9 apr\u00e8s les volont\u00e9s de Donald Trump,  que les pays de l'OTAN consacrent  au moins 2% de leur PIB \u00e0 la d\u00e9fense, le d\u00e9bat arrive \u00e0 Berne. Certains \u00e9lus de droite, demande plus d'argent pour l'arm\u00e9e: c'est urgent! d'o\u00f9 cette question du journal: \u00e0 quand l'arm\u00e9e \u00e0 13 milliards.........alors, alors que peut-\u00eatre la mesure pr\u00e9conis\u00e9e  par l'Aargauer Zeitung, aidera \u00e0 trouver l'argent: arr\u00eater de distribuer des bottes de combats aux civilistes qui ne les utilisent jamais: c'est certe une petite partie du budget, note l'\u00e9ditorialiste du journal,  mais serait la moindre chose en signe de respect au contribuable....\r\n*** On rejoint la France maintenant... en point de mire, les \u00e9lections fran\u00e7aises... (laurence)\r\nlb: Et la renonciation de Bayrou \u00e0 se porter candidat au profit d'une alliance avec Emmanuel Macron... Ce titre d'\u00e9dito dans la Libert\u00e9 et le Courrier... \"La r\u00e9v\u00e9rence du vieux lion\"... En janvier dernier rappelle Pascal Baeriswyl, Fran\u00e7ois Bayrou d\u00e9clarait... s'il n'y avait pas Macron, cette pr\u00e9sidentielle, je pourrais la gagner...\"... mais \"l'homme des 18,5 % (r\u00e9f\u00e9rence au premier tour de 2007) n'existe qu par son go\u00fbt de la corrida, sa soif des caqmpagnes muscl\u00e9es... trop \u00e9gocentrique, ce g\u00e9n\u00e9ral sans divisions n'a jamais su trnsposer son aura personnelle dans un parti centriste conqu\u00e9rant\".... Mais il a su \u00e9viter le combat de trop, continue l\u00e9ditorialiste, l'humiliation r\u00e9serv\u00e9e \u00e0 toute une g\u00e9n\u00e9rationde grands fauves au poi us\u00e9... \r\nsz: apr\u00e8s les politiciens qui s'allient ceux qui se divisent: la gauche z\u00fcrichoise est en \u00e9bullition selon le TAges Anzeiger et la NZZ: le pr\u00e9sident des socialistes Daniel Frei jette l'\u00e9ponge avec effet imm\u00e9diat: en cause la politique d'asile restrictive appliqu\u00e9e par le pr\u00e9sident du  gouvernement : le socialiste Mario Fehr. Une d\u00e9mission que le parti regrette bien que \u00e7A montre aussi que l'aile gauche du parti sait s'imposer. \r\n*** Politique encore \u00e0 Moutier avec un vote capital le 18 juin prochain... \r\nlb: Le district de Moutier restera-t-il bernois? Deviendra-t-il jurassien? L'\u00e9dito du Matin reprend les paroles du maire Moutier, qui s'attend \u00e0 un r\u00e9sultat tr\u00e8s err\u00e9 et un taux de participation proche de 90 %...  Voil\u00e0 de quoi faire r\u00eaver quelqeus autres cantons... Un \u00e9dito qui revient sur les risques de tourisme \u00e9lectoral... Des changements de domiciles sous haute surveillance... Il semble que la tendance \u00e0 d\u00e9poser ses papiers \u00e0 Moutier pour eser sur la votation est \u00e0 la mode en ce moment... la RTS rappelait d'ailleurs que des militans tentaient de susciter des d\u00e9m\u00e9nagements par SMS...\r\nsz: Quand on est \u00e0 Moutier Bern n'est pas loin....apr\u00e8s l'\u00e9vacuation du squat qui a d\u00e9g\u00e9n\u00e9r\u00e9 hier dans la capitale, la r\u00e9ponse est politique selon le commentateur du Bund: le gouvernement de la ville d\u00e9bat actuellement d'une loi qui obligerait les propri\u00e9taires de locaux vides \u00e0 les mettre \u00e0 disposition, depuis une bonne ann\u00e9e il existe \u00e9galement un b\u00fcreau censer permettre les locations int\u00e9rm\u00e9diaires. Par contre pour les occupants violents il n'y aura pas non plus de place \u00e0 l'avenir....\r\nlb : On mise en revnache sur l'apaisement du c\u00f4t\u00e9 du canton de Neuchatel... Plus de col\u00e8re du c\u00f4t\u00e9 des acteurs du toursime... c'est du moins de que anticipe l'Express ce matin... Alors pourquoi cette z\u00e9nitude? Gr\u00e2ce \u00e0 la r\u00e9vision toute neuve sur la police du commerce et des \u00e9tablissements publics. Un toilettage qui am\u00e8ne \u00e0 moins de taxes... et moins de tracas administratifs pour les chambres d'h\u00f4tes, buvettes et autre manifestations... Et tout le monde est comptant car l'all\u00e8gement de certaines d\u00e9marches administratives des priv\u00e9s fait aussi gagner l'Etat qui consacre moins d'heure \u00e0 leur \u00e9pluchage...\r\n*** Et le Temps revient dans son \u00e9dito sur le film de Claude Barras... en lice pour les c\u00e9sars et les oscars ce week-end\r\nlb Avec ce titre: Pour que courgette serve d'exemple... d'exemple au cin\u00e9ma suisse... \"Plut\u00f4t que de sabrer le champagne et recommencer comme si de rien n'\u00e9tait, une attitude tr\u00e8s suisse, il convient de se demander comment faire pour qu'un tel succ\u00e8s puisse se reproduire. En substance, l'\u00e9ditorialiste voit deux pistes principales... l'animation et la formation... soit miser sur l'animation dasn laquelle \"notre pays d\u00e9borde de talents\"... et c\u00f4t\u00e9 formation, St\u00e9phane Gobbo lance un appel aux \u00e9coles de cin\u00e9ma et d'art... Il faut miser sur une formation plus pluridisciplinaire... \"La Suisse dit-il ne peut se contenter de former chaque ann\u00e9e des r\u00e9alisateurs qui se r\u00eavent en auteurs, elle doit investir plus massivement ldans la formation de techniciens, s\u00e9cnaristes et producteurs... Osons croire que demain, de nos \u00e9coles sortiront non pas des individus mais des \u00e9quipes soud\u00e9es... \"\r\nsz: apr\u00e8s courgette le p\u00e4ckli-stress, le stress du paquet: selon l'aargauer Zeitung le nouveau syst\u00e8me de livraison de la poste, c'est toll, super, pour les clients, mais pas pour les facteurs qui ne cessent de faire des allers-retours parcque les clients ont peut-\u00eatre d\u00e9j\u00e0 r\u00e9gl\u00e9 par internet....\r\n(al\u00e9m) *************la presse Laurence Bolomey, Sandra Zimmerli et on commence avec le cannabis qui rend la vie dur aux policiers...\r\nC'est que depuis l'\u00e9t\u00e9 dernier on a le droit de fumer un joint dans notre pays, c'est tout \u00e0 fait l\u00e9gal, si, si la teneur en THC est en-dessous d' 1%. probl\u00e8me pour la police selon Blick: l'herbe l\u00e9gale a la m\u00eame allure que l'ill\u00e9gale: aucune diff\u00e9rence entre les deux, si bien que pour prouver des infractions, elle doit d'abord envoyer le cannabis au  laboratoire: \u00e7a co\u00fbte cher,  prend des jours et peut-\u00eatre au final pour rien du tout. Si bien qu'aujourd'hui, vu  le boom de la consommation, la police exige des test-rapides....\r\nL cannabis\r\n*************...tout autre chose \u00e0 pr\u00e9sent, avec le projet de l\u00e9galisation des sans-papiers \u00e0 Gen\u00e8ve qui provoque de vives r\u00e9actions en suisse al\u00e9manique...  \r\nPhilippe M\u00fcller secoue la t\u00eate: \"je ne comprends pas comment, vu l'ambiance n\u00e9gative dans le pays, on peut lancer de telles actions\" d\u00e9clare le conseiller aux \u00e9tats et ancien pr\u00e9sident du PLR dans le TAges Anzeiger. Si les  employeurs  ont recours aux sans papiers, c'est pour s'\u00e9pargner  les prestations sociales et pour des raisons de salaires bas: apr\u00e8s la l\u00e9galisation, le billig-lohn, le salaire bon march\u00e9 c'est fini, l'employeur cherchera une autre force de travail ill\u00e9gal, selon Philippe M\u00fcller, c'est comme \u00e7a, cela a \u00e9t\u00e9 d\u00e9montr\u00e9 dans d'autre pays!  le conseiller national UDC heinz Brand s'en prend \u00e9galement au secr\u00e9tariat d'\u00e9tat aux migrations, qui, selon lui envoie ce signal de la West-schweiz, de la suisse romande, en toute innocence et l\u00e9g\u00e9ret\u00e9...\r\n***************** autre projet qui provoque des vagues: celui de rendre l'\u00e9cole de recrue un peu \"plus douces\"...\r\nfini les journ\u00e9e trop longue, les efforts physiques trop durs: il faut s'adapter aux jeunes d'aujourd'hui, disait en substence hier le commendant de corps Danierl BAumgartner, pour r\u00e9soudre aussi les probl\u00e8mes d'effectifs et perdre moins de recrues en cours de route. les r\u00e9actions ne se sont pas fait attendre:  maintenant arrive les\" Turnschuh-soldaten\", les soldats en basket, selon les d\u00e9tracteurs qui s'expriment dans le TAges Anzeiger, qui  parlent de  \"pfadi-lager\" camp-scout: \r\net au journal d'illustrer tout \u00e7A avec un dessin de presse: deux recrues couch\u00e9es: deux officiers les regardent et l'un dit \u00e0 l'autre \"les probl\u00e8mes de genoux et pieds c'est fini, par contre nous avons \u00e0 pr\u00e9sent les  soucis d'escarts!!!!\r\nL dessin \r\net puis selon la NZZ, le commendant de corps Daniel Baumgartner voudrait bient\u00f4t obliger les femmes \u00e0 s\u00e9ances d'informations de l'arm\u00e9e. DAns les cantons on est d\u00e9j\u00e0 en train de tester la question...// arm\u00e9e encore dans le Blick o\u00f9 apr\u00e8s les volont\u00e9s de Donald Trump,  que les pays de l'OTAN consacrent  au moins 2% de leur PIB \u00e0 la d\u00e9fense, le d\u00e9bat arrive \u00e0 Berne. Certains \u00e9lus de droite, demande plus d'argent pour l'arm\u00e9e: c'est urgent! d'o\u00f9 cette question du journal: \u00e0 quand l'arm\u00e9e \u00e0 13 milliards.........alors, alors que peut-\u00eatre la mesure pr\u00e9conis\u00e9e  par l'Aargauer Zeitung, aidera \u00e0 trouver l'argent: arr\u00eater de distribuer des bottes de combats aux civilistes qui ne les utilisent jamais: c'est certe une petite partie du budget, note l'\u00e9ditorialiste du journal,  mais serait la moindre chose en signe de respect au contribuable....\r\nL BAyrou\r\napr\u00e8s les politiciens qui s'allient ceux qui se divisent: la gauche z\u00fcrichoise est en \u00e9bullition selon le TAges Anzeiger et la NZZ: le pr\u00e9sident des socialistes Daniel Frei jette l'\u00e9ponge avec effet imm\u00e9diat: en cause la politique d'asile restrictive appliqu\u00e9e par le pr\u00e9sident du  gouvernement : le socialiste Mario Fehr. Une d\u00e9mission que le parti regrette bien que \u00e7A montre aussi que l'aile gauche du parti sait s'imposer. \r\nL moutier\r\nquand on est \u00e0 Moutier Bern n'est pas loin....apr\u00e8s l'\u00e9vacuation du squat qui a d\u00e9g\u00e9n\u00e9r\u00e9 hier dans la capitale, la r\u00e9ponse est politique selon le commentateur du Bund: le gouvernement de la ville d\u00e9bat actuellement d'une loi qui obligerait les propri\u00e9taires de locaux vides \u00e0 les mettre \u00e0 disposition, depuis une bonne ann\u00e9e il existe \u00e9galement un b\u00fcreau censer permettre les locations int\u00e9rm\u00e9diaires. Par contre pour les occupants violents il n'y aura pas non plus de place \u00e0 l'avenir....\r\nL police commerce et courgette\r\napr\u00e8s courgette le p\u00e4ckli-stress, le stress du paquet: selon l'aargauer Zeitung le nouveau syst\u00e8me de livraison de la poste, c'est toll, super, pour les clients, mais pas pour les facteurs qui ne cessent de faire des allers-retours parcque les clients ont peut-\u00eatre d\u00e9j\u00e0 r\u00e9gl\u00e9 par internet....", "alternativeTitle": ["Par Sandra Zimmerli et Laurence Bolomey", "Par Sandra Zimmerli et Laurence Bolomey / JDM_2017-02-23T06:42:00_revue-de-presse", "Par Sandra Zimmerli et Laurence Bolomey / JDM_2017-02-23T06:42:00_revue-de-presse"], "imageURL": "//www.rts.ch/8279950.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8392738", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zimmerli, Sandra", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bolomey, Laurence", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Malik, Renaud", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8392738", "ece-8392720"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Flash du nourjal", "source": "siranau", "title": "Le flash du Nourjal 23.02.2017", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-65706149-A43C-4C01-9EDF-6ED90518F509", "durationSec": 44, "publicationDate": "2017-02-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Le flash du Nourjal / SUPER_2017-02-23T16:10:00_le-flash-du-nourjal", "Supersonic du 23.02.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8384795", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5168243.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8384786"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "Pas de recette miracle pour les n\u00e9gociations multilat\u00e9rales", "id": "sound-329A3681-9A71-4BBE-817C-62B2065603CB", "durationSec": 506, "publicationDate": "2017-02-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Avant le d\u00e9but ce jeudi de la quatri\u00e8me s\u00e9rie de n\u00e9gociations sur la Syrie \u00e0 Gen\u00e8ve, Elisabeth Decrey Warner, pr\u00e9sidente ex\u00e9cutive de l'ONG \"Appel de Gen\u00e8ve\" qui promeut le respect du droit international humanitaire dans les conflits arm\u00e9s, analyse la m\u00e9canique des n\u00e9gociations en g\u00e9n\u00e9ral.\r\n\r\n* * Pas de recette miracle pour les n\u00e9gociations multilat\u00e9rales LANCEMENT 1 / NEGOCIATIONS SYRIE\r\n***Bonjour Elisabeth Decrey Warner !\r\n DIR STU PAR  (backup: ** 10 // ** 86)\r\n accueil B\u00e9n\u00e9dicte \r\nVous \u00eates la pr\u00e9sidente ex\u00e9cutive de l'ONG \"Appel de Gen\u00e8ve\", qui promeut le respect du droit international humanitaire dans les conflits arm\u00e9s. Vous avez une grande exp\u00e9rience des n\u00e9gociations internationales... et \u00e7a tombe bien puisqu'on va explorer la m\u00e9canique des n\u00e9gociations, ce matin, en partant de l'exemple syrien. On va laisser les aspects politiques de c\u00f4t\u00e9... Alexandre Habay nous les expliquait dans le journal de 8h.\r\nDonc, une nouvelle s\u00e9rie de discussions sur la Syrie doit commencer aujourd'hui \u00e0 Gen\u00e8ve. C'est la 4e mais, cette fois, l'\u00e9missaire de l'ONU Staffan de Mistura pense que le contexte sur le terrain est meilleur.\r\n- s'il y avait une recette miracle pour faire aboutir des n\u00e9gociations, \u00e7a se saurait ?! On se met autour d'une table et on discute...\r\n- est-ce qu'il y a aujourd'hui une crise du mod\u00e8le des n\u00e9gociations multilat\u00e9rales ? Grandes divisions ?\r\n\t- essoufflement de l'ONU ? Voit-on la fin d'un mod\u00e8le ? On rejoue la mise en sc\u00e8ne de codes caduques ?\r\n\t- quel avenir pour le multilat\u00e9ralisme ?\r\n- n\u00e9gociations les plus efficaces ne sont-elles pas celles qui se d\u00e9roulent en secret ?\r\n\t- exemple Camp David, 1978 (paix entre Isra\u00ebl et l'Egypte) ? ou rapprochement USA-Cuba ?\r\n- moins il y a de partenaires, mieux c'est, non ?\r\n- est-ce qu'on peut parler avec tout le monde ? Est-ce qu'il FAUDRAIT parler avec tout le monde ?\r\n\t- y compris avec le groupe Etat islamique, par exemple  ?\r\n- il faut faire preuve de patience: la guerre civile en Syrie dure depuis 6 ans. Le conflit avec les rebelles des FARC, en Colombie, a dur\u00e9 50 ans jusqu'\u00e0 la signature de l'accord de paix l'ann\u00e9e derni\u00e8re...\r\n\t- l'urgence humanitaire est-elle conciliable avec le temps diplomatique ?\r\n- respect du droit humanitaire de plus en plus contest\u00e9. Nous recevions dans \"Tout Un Monde\" Johanne Liu, pr\u00e9sidente de M\u00e9decins Sans Fronti\u00e8res, \u00e0 la fin de l'ann\u00e9e derni\u00e8re, qui nous disait qu'aujourd'hui on tire litt\u00e9ralement sur les ambulances. Constat que vous partagez ?\r\n\t- que faire ?\r\n\t- probl\u00e8me de l'implication d'acteur non-\u00e9tatiques qui sont quasi-\u00e9tatiques, bien arm\u00e9s, \u00e9quip\u00e9s, etc. ?\r\n\t- en quoi la distinction \u00e9tatique/non-\u00e9tatique op\u00e8re-t-elle ?\r\n>>> VIRGULE 3", "alternativeExcerpt": ["Avant le d\u00e9but ce jeudi de la quatri\u00e8me s\u00e9rie de n\u00e9gociations sur la Syrie \u00e0 Gen\u00e8ve, Elisabeth Decrey Warner, pr\u00e9sidente ex\u00e9cutive de l'ONG \"Appel de Gen\u00e8ve\" qui promeut le respect du droit international humanitaire dans les conflits arm\u00e9s, analyse la m\u00e9canique des n\u00e9gociations en g\u00e9n\u00e9ral."], "alternativeTitle": ["Pas de recette miracle pour les n\u00e9gociations multilat\u00e9rales / TUM_2017-02-23T08:10:00_sequence-1", "Tout un monde du 23.02.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/4300327.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8392672", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Technicienne", "name": "Banet, B\u00e9n\u00e9dicte", "type": "Participant"}, {"role": "Pr\u00e9sidente de l'ONG Appel de Gen\u00e8ve", "name": "Decrey Warner, Elisabeth", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8392668"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Magn\u00e9tique", "source": "siranau", "title": "Le sommaire1.Quelle musique pour quelle heure ?. -2.Quatuor G\u00e9meaux. -3.V\u00e9ronique Gens, soprano", "id": "sound-2FAFDBE0-3961-4CB1-A1A7-85DA78023E44", "durationSec": 4967, "publicationDate": "2017-02-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\nAubades, nocturnes, apr\u00e8s-midi d'un faune et autre petite musique de nuit. Quelle influence a le moment de la journ\u00e9e sur la musique que nous \u00e9coutons et que nous jouons? \"Magn\u00e9tique\" se penche sur le sujet.\r\nLa Production Musicale d'Espace 2 propose un extrait du concert du Quatuor G\u00e9meaux. \r\nRencontre avec V\u00e9ronique Gens, soprano, une interview de Virginie Falquet. \r\n1.Aubades, nocturnes, apr\u00e8s-midi d'un faune et autre petite musique de nuit. Quelle influence a le moment de la journ\u00e9e sur la musique que nous \u00e9coutons et que nous jouons? Y a-t-il de meilleures heures pour jouer, des instants privil\u00e9gi\u00e9s pour \u00e9couter? Sur le plateau de \"Magn\u00e9tique\", St\u00e9phane Blok, po\u00e8te et musicien partagera son exp\u00e9rience. Le pianiste Nicolas Horvath a, lui, fait \u00e0 David Christoffel le r\u00e9cit de ses marathons d'interpr\u00e9tation de Philip Glass ou d'Erik Satie. Par t\u00e9l\u00e9phone, nous parlerons aussi au professeur de psychologie Didier Grandjean et au fondateur des Ateliers d'ethnomusicologie Laurent Aubert.\r\n. -2.Extrait de l'enregistrement du 7 f\u00e9vrier 2017 du Quatuor G\u00e9meaux, dans le cadre des concerts organis\u00e9s par l'association \"Pour L'Art\", qui sera diffus\u00e9 le 17 mars 2017 sur Espace 2.. -3.Virginie Falquet a rencontr\u00e9 la soprano fran\u00e7aise lors de son dernier concert au Victoria Hall, \u00e0 Gen\u00e8ve.", "alternativeTitle": ["Magn\u00e9tique du 23.02.2017", "Le sommaire / MTC_2017-02-23T17:06:00_magnetique", "Chronique / MTC_2017-02-23T17:06:00_chronique", "Narcisse / MTC_2017-02-23T17:06:00_narcisse", "Quelle musique pour quelle heure ? / MTC_2017-02-23T17:06:00_quelle-musique-pour-quelle-heure", "Magn\u00e9tique du 23.02.2017", "Quatuor G\u00e9meaux / MTC_2017-02-23T17:06:00_quatuor-gemeaux", "V\u00e9ronique Gens, soprano / MTC_2017-02-23T17:06:00_veronique-gens-soprano", "Le sommaire / MTC_2017-02-23T17:06:00_magnetique"], "alternativeExcerpt": ["Aubades, nocturnes, apr\u00e8s-midi d'un faune et autre petite musique de nuit. Quelle influence a le moment de la journ\u00e9e sur la musique que nous \u00e9coutons et que nous jouons? \"Magn\u00e9tique\" se penche sur le sujet.\nLa Production Musicale d\u02b9Espace 2 propose un extrait du concert du Quatuor G\u00e9meaux. \nRencontre avec V\u00e9ronique Gens, soprano, une interview de Virginie Falquet.", "Aubades, nocturnes, apr\u00e8s-midi d'un faune et autre petite musique de nuit. Quelle influence a le moment de la journ\u00e9e sur la musique que nous \u00e9coutons et que nous jouons? Y a-t-il de meilleures heures pour jouer, des instants privil\u00e9gi\u00e9s pour \u00e9couter? Sur le plateau de \"Magn\u00e9tique\", St\u00e9phane Blok, po\u00e8te et musicien partagera son exp\u00e9rience. Le pianiste Nicolas Horvath a, lui, fait \u00e0 David Christoffel le r\u00e9cit de ses marathons d'interpr\u00e9tation de Philip Glass ou d'Erik Satie. Par t\u00e9l\u00e9phone, nous parlerons aussi au professeur de psychologie Didier Grandjean et au fondateur des Ateliers d'ethnomusicologie Laurent Aubert.", "Extrait de l'enregistrement du 7 f\u00e9vrier 2017 du Quatuor G\u00e9meaux, dans le cadre des concerts organis\u00e9s par l'association \"Pour L'Art\", qui sera diffus\u00e9 le 17 mars 2017 sur Espace 2.", "Virginie Falquet a rencontr\u00e9 la soprano fran\u00e7aise lors de son dernier concert au Victoria Hall, \u00e0 Gen\u00e8ve.", "Aubades, nocturnes, apr\u00e8s-midi d'un faune et autre petite musique de nuit. Quelle influence a le moment de la journ\u00e9e sur la musique que nous \u00e9coutons et que nous jouons? \"Magn\u00e9tique\" se penche sur le sujet.\nLa Production Musicale d\u02b9Espace 2 propose un extrait du concert du Quatuor G\u00e9meaux. \nRencontre avec V\u00e9ronique Gens, soprano, une interview de Virginie Falquet."], "imageURL": "//www.rts.ch/8119749.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8384955", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cantatrice, soprano, Chanteuse", "name": "Gens, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}, {"role": "Ethnomusicologue", "name": "Aubert, Laurent", "type": "Participant"}, {"role": "psychologue", "name": "Grandjean, Didier", "type": "Participant"}, {"role": "po\u00e8te et musicien", "name": "Blok, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "pianiste", "name": "Horvath, Nicolas", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bron, Yves", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Christoffel, David", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Perrier, Beno\u00eet", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bron, Yves", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Falquet, Virginie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8384955", "ece-8384949"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dicodeurs", "source": "siranau", "title": " 23.02.2017", "id": "sound-08EB798A-B4E6-4497-8E4C-41D9440991FA", "durationSec": 3546, "publicationDate": "2017-02-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Les Dicodeurs sont en compagnie de Philippe Battaglia, un des responsables du \"Kremlin\" salle de cin\u00e9ma et de concert \u00e0 Monthey g\u00e9r\u00e9e par l'association \"Les Vilains Gamins\".\r\nL'\u00e9mission se d\u00e9roule depuis le Th\u00e9\u00e2tre du Raccot - Mal\u00e9voz Quartier Culturel - H\u00f4pital psychiatrique de Mal\u00e9voz.\r\n\r\n* Infotrafic: 12:06:03-12:06:21 / * Les Dicodeurs sont: Fr\u00e9d\u00e9ric G\u00e9rard, Kaya G\u00fcner, No\u00ebl-No\u00ebl, Brigitte Rosset, Sandrine Viglino (synth\u00e9), Laurence Bisang (animation), Samuel Morier-Genoud (r\u00e9alisation), Laurent Dechanez  St\u00e9phane Tornare (technique), Val\u00e9rie Dentan et Luisa Veillon (assistantes), Elo\u00efse Nussbaum (attach\u00e9e de production), G\u00e9rard Mermet et Jean-Luc Sudan (production).", "alternativeTitle": ["Les Dicodeurs du 23.02.2017", "Les Dicodeurs du 23.02.2017", "A Monthey (VS), avec Philippe Battaglia, pour les 50 ans de l\u2019\"ouverture des portes\" (4/5) / DIC_2017-02-23T11:30:45_les-dicodeurs", "Les Dicodeurs: exercice de style / DIC_2017-02-23T11:41:45_les-dicodeurs-exercice-de-style", "A Monthey (VS), avec Philippe Battaglia, pour les 50 ans de l\u2019\"ouverture des portes\" (4/5) / DIC_2017-02-23T11:30:45_les-dicodeurs"], "imageURL": "//www.rts.ch/1380950.image", "alternativeExcerpt": ["Les Dicodeurs sont en compagnie de Philippe Battaglia, un des responsables du \"Kremlin\" salle de cin\u00e9ma et de concert \u00e0 Monthey g\u00e9r\u00e9e par l\u2019association \"Les Vilains Gamins\".\n\nL'\u00e9mission se d\u00e9roule depuis le Th\u00e9\u00e2tre du Raccot - Mal\u00e9voz Quartier Culturel - H\u00f4pital psychiatrique de Mal\u00e9voz.", "Les Dicodeurs sont en compagnie de Philippe Battaglia, un des responsables du \"Kremlin\" salle de cin\u00e9ma et de concert \u00e0 Monthey g\u00e9r\u00e9e par l\u2019association \"Les Vilains Gamins\".\n\nL'\u00e9mission se d\u00e9roule depuis le Th\u00e9\u00e2tre du Raccot - Mal\u00e9voz Quartier Culturel - H\u00f4pital psychiatrique de Mal\u00e9voz."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8383855", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Mermet, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8383855", "ece-8383854"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Pl3in le poste", "source": "siranau", "title": "Showcase d'Alice Roosevelt ", "id": "sound-5A10DBDD-B130-465D-9D26-42706662E0F3", "durationSec": 3399, "publicationDate": "2017-02-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Alice Roosevelt"], "thematicThemes": ["concert", "musique \u00e9lectronique", "musique"], "alternativeTitle": ["pl3in le poste du 23.02.2017", "pl3in le poste / PLP_2017-02-23T19:00:00_plein-le-poste", "pl3in le poste du 23.02.2017", "Showcase Alice Roosevelt / PLP_2017-02-23T19:00:00_sequence-2", "S\u00e9quence 3 / PLP_2017-02-23T19:00:00_sequence-3", "S\u00e9quence 4 / PLP_2017-02-23T19:00:00_sequence-4", "S\u00e9quence 6 / PLP_2017-02-23T19:00:00_sequence-6", "S\u00e9quence 5 / PLP_2017-02-23T19:00:00_sequence-5", "S\u00e9quence 1 / PLP_2017-02-23T19:00:00_sequence-1", "pl3in le poste / PLP_2017-02-23T19:00:00_plein-le-poste"], "imageURL": "//www.rts.ch/8412156.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8384770", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["Apr\u00e8s leur single \" daylight \", les nyonnais d\u02b9Alice Roosevelt sortent leur 2\u00e8me EP demain. Il s\u02b9intitule \" II \" \u2026 jusque-l\u00e0, c\u02b9est logique ! On les \u00e9coute ce soir en showcase. http://alicerooseveltband.tumblr.com/"], "contributors": {"Artiste de vari\u00e9t\u00e9s / Parl\u00e9": [{"role": "groupe de musique ", "name": "Alice Roosevelt", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Mudry, Claire", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Baehler, Jean-Marc", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Dynamike", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8384770", "ece-8384763"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "La fin des plombages est peut-\u00eatre pour demain", "id": "sound-B2DEDB71-BD25-48B3-9F59-4E47DE12F423", "durationSec": 537, "publicationDate": "2017-02-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "C'est peut-\u00eatre la fin annonc\u00e9e d'une pratique assez peu plaisante: les plombages dans les dents cari\u00e9es. Les dents auraient la capacit\u00e9 de s'auto-r\u00e9parer. Un chercheur anglais propose une m\u00e9thode pour stimuler cette r\u00e9g\u00e9n\u00e9ration et \u00e7a marche. sur les souris. Les explications de Gilles Bluteau, ancien membre de l'\u00e9quipe du professeur Paul Sharpe du King's College de Londres, interrog\u00e9 par Adrien Zerbini.", "alternativeExcerpt": ["C'est peut-\u00eatre la fin annonc\u00e9e d\u2019une pratique assez peu plaisante: les plombages dans les dents cari\u00e9es. Les dents auraient la capacit\u00e9 de s'auto-r\u00e9parer. Un chercheur anglais propose une m\u00e9thode pour stimuler cette r\u00e9g\u00e9n\u00e9ration et \u00e7a marche\u2026 sur les souris. Les explications de Gilles Bluteau, ancien membre de l'\u00e9quipe du professeur Paul Sharpe du King's College de Londres, interrog\u00e9 par Adrien Zerbini."], "alternativeTitle": ["La fin des plombages est peut-\u00eatre pour demain / CQFD_2017-02-23T10:04:15_chronique", "CQFD du 23.02.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8383849", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197792.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ex-chercheur au King's College de Londres (\u00e9quipe Paul Sharpe)", "name": "Bluteau, Gilles", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-8383845"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Versus-penser", "source": "siranau", "title": "R\u00e9volutions russes (1/2) : L'utopie sovi\u00e9tique, au quotidien !", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0B502BE4-1AE9-4F4C-899E-4F0B0552AFD9", "thematicGeographicals": ["URSS", "La Chaux-de-Fonds"], "durationSec": 2343, "publicationDate": "2017-02-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Sololaev, Vladimir"], "thematicThemes": ["photographie", "r\u00e9volution", "exposition th\u00e9matique"], "excerpt": "A l'occasion du centenaire de la r\u00e9volution russe de 1917 et des 25 ans de la chute de l'Union sovi\u00e9tique en 1991, le mus\u00e9e des beaux arts de la Chaux-de-Fonds fait retour sur les multiples dimensions d'une exp\u00e9rience qui, si elle a longtemps incarn\u00e9 l'espoir de la construction d'une humanit\u00e9 nouvelle, appara\u00eet d\u00e9j\u00e0 \u00e0 beaucoup comme lointaine et \u00e9nigmatique. L'exposition met en valeur des objets usuels, longtemps largement r\u00e9pandus dans tout l'espace sovi\u00e9tique et devenus aujourd'hui souvent tr\u00e8s rares.T\u00e9moignant d'une voie alternative du design du 20\u00e8me si\u00e8cle, ils encapsulent aussi une exp\u00e9rience humaine riche et surprenante, dr\u00f4le ou tragique. Faut-il prendre au s\u00e9rieux l'id\u00e9e d'une \"civilisation sovi\u00e9tique\"? Focus sur l'exposition parall\u00e8le \"Glamour et haute couture en Union sovi\u00e9tique\", en compagnie de Sophie Vantieghem, conservatrice assistante. Dans l'oeil de Vladimir Sololaev, en compagnie de Gabriel Umst\u00e4tter, commissaire de l'exposition parall\u00e8le \"Vladimir Sokolaev. Reporter de l'ordinaire\". Et, en direct, Lada Umst\u00e4tter, co-commissaire de l'exposition \"L'Utopie au quotidien. Objets sovi\u00e9tiques 1953-1991\" au Mus\u00e9e de la Chaux-de-Fonds, NE. A voir: du 9 d\u00e9cembre 2016 au 30 avril 2017: l'exposition \"L'Utopie au quotidien. Objets sovi\u00e9tiques 1953-1991\", au mus\u00e9e des beaux-arts de la Chaux-de-Fonds, NE.", "alternativeExcerpt": ["L'utopie sovi\u00e9tique, au quotidien!\nA l'occasion du centenaire de la r\u00e9volution russe de 1917 et des 25 ans de la chute de l'Union sovi\u00e9tique en 1991, le mus\u00e9e des beaux arts de la Chaux-de-Fonds fait retour sur les multiples dimensions d'une exp\u00e9rience qui, si elle a longtemps incarn\u00e9 l'espoir de la construction d'une humanit\u00e9 nouvelle, appara\u00eet d\u00e9j\u00e0 \u00e0 beaucoup comme lointaine et \u00e9nigmatique. L'exposition met en valeur des objets usuels, longtemps largement r\u00e9pandus dans tout l'espace sovi\u00e9tique et devenus aujourd'hui souvent tr\u00e8s rares.T\u00e9moignant d'une voie alternative du design du 20\u00e8me si\u00e8cle, ils encapsulent aussi une exp\u00e9rience humaine riche et surprenante, dr\u00f4le ou tragique. Faut-il prendre au s\u00e9rieux l'id\u00e9e d'une \"civilisation sovi\u00e9tique\"?\nFocus sur l'exposition parall\u00e8le \"Glamour et haute couture en Union sovi\u00e9tique\", en compagnie de Sophie Vantieghem, conservatrice assistante.\nDans l'oeil de Vladimir Sololaev, en compagnie de Gabriel Umst\u00e4tter, commissaire de l'exposition parall\u00e8le \"Vladimir Sokolaev. Reporter de l'ordinaire\".\nEt, en direct, Lada Umst\u00e4tter, co-commissaire de l'exposition \"L'Utopie au quotidien. Objets sovi\u00e9tiques 1953-1991\" au Mus\u00e9e de la Chaux-de-Fonds, NE.\nA voir: du 9 d\u00e9cembre 2016 au 30 avril 2017: l'exposition \"L'Utopie au quotidien. Objets sovi\u00e9tiques 1953-1991\", au mus\u00e9e des beaux-arts de la Chaux-de-Fonds, NE\nPar Nicole Duparc, et la collaboration de G\u00e9rald Hiestand et Nicole Corpataux", "L'utopie sovi\u00e9tique, au quotidien!\nA l'occasion du centenaire de la r\u00e9volution russe de 1917 et des 25 ans de la chute de l'Union sovi\u00e9tique en 1991, le mus\u00e9e des beaux arts de la Chaux-de-Fonds fait retour sur les multiples dimensions d'une exp\u00e9rience qui, si elle a longtemps incarn\u00e9 l'espoir de la construction d'une humanit\u00e9 nouvelle, appara\u00eet d\u00e9j\u00e0 \u00e0 beaucoup comme lointaine et \u00e9nigmatique. L'exposition met en valeur des objets usuels, longtemps largement r\u00e9pandus dans tout l'espace sovi\u00e9tique et devenus aujourd'hui souvent tr\u00e8s rares.T\u00e9moignant d'une voie alternative du design du 20\u00e8me si\u00e8cle, ils encapsulent aussi une exp\u00e9rience humaine riche et surprenante, dr\u00f4le ou tragique. Faut-il prendre au s\u00e9rieux l'id\u00e9e d'une \"civilisation sovi\u00e9tique\"?\nFocus sur l'exposition parall\u00e8le \"Glamour et haute couture en Union sovi\u00e9tique\", en compagnie de Sophie Vantieghem, conservatrice assistante.\nDans l'oeil de Vladimir Sololaev, en compagnie de Gabriel Umst\u00e4tter, commissaire de l'exposition parall\u00e8le \"Vladimir Sokolaev. Reporter de l'ordinaire\".\nEt, en direct, Lada Umst\u00e4tter, co-commissaire de l'exposition \"L'Utopie au quotidien. Objets sovi\u00e9tiques 1953-1991\" au Mus\u00e9e de la Chaux-de-Fonds, NE.\nA voir: du 9 d\u00e9cembre 2016 au 30 avril 2017: l'exposition \"L'Utopie au quotidien. Objets sovi\u00e9tiques 1953-1991\", au mus\u00e9e des beaux-arts de la Chaux-de-Fonds, NE\nPar Nicole Duparc, et la collaboration de G\u00e9rald Hiestand et Nicole Corpataux", "L'utopie sovi\u00e9tique, au quotidien!\nA l'occasion du centenaire de la r\u00e9volution russe de 1917 et des 25 ans de la chute de l'Union sovi\u00e9tique en 1991, le mus\u00e9e des beaux arts de la Chaux-de-Fonds fait retour sur les multiples dimensions d'une exp\u00e9rience qui, si elle a longtemps incarn\u00e9 l'espoir de la construction d'une humanit\u00e9 nouvelle, appara\u00eet d\u00e9j\u00e0 \u00e0 beaucoup comme lointaine et \u00e9nigmatique. L'exposition met en valeur des objets usuels, longtemps largement r\u00e9pandus dans tout l'espace sovi\u00e9tique et devenus aujourd'hui souvent tr\u00e8s rares.T\u00e9moignant d'une voie alternative du design du 20\u00e8me si\u00e8cle, ils encapsulent aussi une exp\u00e9rience humaine riche et surprenante, dr\u00f4le ou tragique. Faut-il prendre au s\u00e9rieux l'id\u00e9e d'une \"civilisation sovi\u00e9tique\"?\nFocus sur l'exposition parall\u00e8le \"Glamour et haute couture en Union sovi\u00e9tique\", en compagnie de Sophie Vantieghem, conservatrice assistante.\nDans l'oeil de Vladimir Sololaev, en compagnie de Gabriel Umst\u00e4tter, commissaire de l'exposition parall\u00e8le \"Vladimir Sokolaev. Reporter de l'ordinaire\".\nEt, en direct, Lada Umst\u00e4tter, co-commissaire de l'exposition \"L'Utopie au quotidien. Objets sovi\u00e9tiques 1953-1991\" au Mus\u00e9e de la Chaux-de-Fonds, NE.\nA voir: du 9 d\u00e9cembre 2016 au 30 avril 2017: l'exposition \"L'Utopie au quotidien. Objets sovi\u00e9tiques 1953-1991\", au mus\u00e9e des beaux-arts de la Chaux-de-Fonds, NE\nPar Nicole Duparc, et la collaboration de G\u00e9rald Hiestand et Nicole Corpataux"], "alternativeTitle": ["R\u00e9volutions russes (1/2)", "R\u00e9volutions russes (1/2) / VSS_2017-02-23T09:10:00_versus-penser", "R\u00e9volutions russes (1/2) / VSS_2017-02-23T09:10:00_versus-penser"], "imageURL": "//www.rts.ch/8302635.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8384919", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "commissaire de l'exposition \"Vladimir Sokolaev. Reporter de l'ordinaire\"", "name": "Umst\u00e4tter, Gabriel", "type": "Participant"}, {"role": "conservatrice", "name": "Vantieghem, Sophie", "type": "Participant"}, {"role": "xo-commissaire de l'exposition \"L'utopie au quotidien\"", "name": "Umst\u00e4tter, Lada", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Duparc, Nicole", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Duparc, Nicole", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hiestand, G\u00e9rald", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Durand-Vallade, Mich\u00e8le", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8384919", "ece-8384915"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "A l'abordage", "source": "siranau", "title": "Archive : t\u00e9moignages de travailleurs \u00e9trangers en Suisse, 1973", "id": "sound-1985F6CF-CF27-40D8-9470-410A31403124", "durationSec": 148, "publicationDate": "2017-02-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Archive : t\u00e9moignages de travailleurs \u00e9trangers en Suisse, 1973 / ALA_2017-02-23T15:04:15_archive-temoignages-de-travailleurs-etra", "A l'abordage du 23.02.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8383899", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8272974.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8383897"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Revue de presse du web", "source": "siranau", "title": "La revue de presse du web 23.02.2017", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-07109F68-1324-4D0E-91FC-44B5A7F6A38C", "durationSec": 85, "publicationDate": "2017-02-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["La revue de presse du web / SUPER_2017-02-23T16:45:00_la-revue-de-presse-du-web", "Supersonic du 23.02.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8384795", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5168243.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8384790"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Suppl\u00e9ment du nourjal", "source": "siranau", "title": "Le suppl\u00e9ment du Nourjal : Seanceur", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-31D58607-957B-4386-AE01-44E1BAFC8716", "durationSec": 152, "publicationDate": "2017-02-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Seanceur", "Seanceur / SUPER_2017-02-23T17:10:22_le-supplement-du-nourjal", "Seanceur / SUPER_2017-02-23T17:10:22_le-supplement-du-nourjal"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8384798", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6059250.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8384798", "ece-8384791"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de matin", "source": "siranau", "title": "Une vaste op\u00e9ration anti-terroriste a \u00e9t\u00e9 men\u00e9e au Tessin sur ordre du Minist\u00e8re public de la Conf\u00e9d\u00e9ration (MPC)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8073AE2D-4572-4377-A47D-DCDCD45EB653", "thematicGeographicals": ["Tessin", "Suisse"], "durationSec": 175, "publicationDate": "2017-02-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Minist\u00e8re public de la Conf\u00e9d\u00e9ration"], "thematicThemes": ["terrorisme", "arrestation"], "excerpt": "L'homme arr\u00eat\u00e9 au Tessin est un ressortissant helv\u00e9tico-turc travaillant pour une soci\u00e9t\u00e9 de s\u00e9curit\u00e9 priv\u00e9e qui surveille un centre pour requ\u00e9rants d'asile.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur des recherches sur l'extremisme \u00e0 la Georges Washington University aux Etats-Unis", "name": "Vidino, Lorenzo", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Menichini, Marc", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Claude, Coralie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Bient\u00f4t une prime au clic pour des journalistes romands de Tamedia?", "id": "sound-CBD9F136-7578-42D6-A179-D0FE79158A9C", "durationSec": 137, "publicationDate": "2017-02-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Philippe Favre, r\u00e9dacteur en chef de 20 minutes et de NewsExpress\r\nApr\u00e8s les journalistes al\u00e9maniques, Tamedia pourrait instaurer le 1er mars prochain une prime au clic pour leurs homologues romands qui traitent les d\u00e9p\u00eaches d'agences pour les diff\u00e9rentes publications du groupe.\r\n\r\n* * Bient\u00f4t une prime au clic pour des journalistes romands de Tamedia?  12h30 Bonus au click\r\nPayer des journalistes au nombre de clic c'est bient\u00f4t une r\u00e9alit\u00e9. Le groupe Tamedia cherche \u00e0 am\u00e9liorer la visibilit\u00e9 de ses sites internet et \u00e0 gratifier ses collaborateurs et l'\u00e9diteur a instaur\u00e9 une prime au clic pour les journalistes al\u00e9maniques du NewsNetz, qui traite les d\u00e9p\u00eaches d'agences pour les diff\u00e9rentes publications du groupe. Le bonus pourrait \u00eatre mis en place chez les romands de NewsExpress le 1er mars prochain, mais C\u00e9dric Guigon, aupr\u00e8s des journalistes, la mesure a du mal \u00e0 passer...\r\nOui l'id\u00e9e venue de Suisse Al\u00e9manique, c'est de stimuler la production et la qualit\u00e9 des articles, et de r\u00e9compenser les meilleurs \u00e9l\u00e9ments. Une mesure test qui doit toucher les journalistes qui publient et habillent les d\u00e9p\u00eaches pour les versions web de 20 minutes, de la Tribune de Gen\u00e8ve, du Matin, de 24 heures et pour les 5 publications germanophones de Tamedia... \r\nConcr\u00e8tement, \u00e0 chaque trimestre, l'\u00e9quipe recevra donc un bonus collectif de 1'500 francs si le nombre de clics d\u00e9passe le trimestre pr\u00e9c\u00e9dent. \r\nMais ce n'est pas tout... le journaliste qui aura produit le plus d'articles et attir\u00e9 le plus de visiteurs, touchera une prime de 800 francs par trimestre.\r\nMais pour les 11 journalistes romands qui travaillent pour NewsExpress, l'id\u00e9e passe tr\u00e8s mal... on craint une concurrence malsaine et une course au clic...\r\nEt au-del\u00e0 des tensions que cela pourrait provoquer dans les \u00e9quipes, C\u00e9dric, c'est surtout la philosophie du projet qui est remise en question...\r\nOui, la crainte majeure, c'est une fois encore de sacrifier l'information au nom de la rentabilit\u00e9 et de la productivit\u00e9... en somme, \u00e9crire vite, publier plus, et donner une prime au sensationnalisme...\r\nCar \u00e0 force de prendre en compte l'int\u00e9r\u00eat du lecteur, il existe un risque important de prioriser l'\u00e9motionnel, au d\u00e9triment de l'information...\r\nPhilippe Favre, r\u00e9dacteur en chef de 20 minutes, mais aussi de NewsExpress, s'en d\u00e9fend.\r\n  21''\r\nLe r\u00e9dacteur en chef romand r\u00e9flichit encore au meilleur moyen de r\u00e9compenser les journalistes, et devra prendre une d\u00e9cision en d\u00e9but de semaine prochaine.", "alternativeExcerpt": ["Apr\u00e8s les journalistes al\u00e9maniques, Tamedia pourrait instaurer le 1er mars prochain une prime au clic pour leurs homologues romands qui traitent les d\u00e9p\u00eaches d'agences pour les diff\u00e9rentes publications du groupe."], "alternativeTitle": ["Bient\u00f4t une prime au clic pour des journalistes romands de Tamedia?  / 12H30_2017-02-23T12:32:00_developpement-3", "Le 12h30 du 23.02.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/7640107.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8392694", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guigon, C\u00e9dric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8392681"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Nectar", "source": "siranau", "title": "Mario del Curto, le jardin au centre du monde", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2B9C0199-349B-46A9-A716-CEC21B5AEFD4", "thematicGeographicals": ["Saint-P\u00e9tersbourg", "F\u00e9d\u00e9ration de Russie"], "durationSec": 3230, "publicationDate": "2017-02-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["del Curto, Mario", "Institut Vavilov"], "thematicThemes": ["\u00e9cologie", "graine", "agriculture", "photographie"], "excerpt": "Le photographe Mario del Curto est une figure, artistique et culturelle, de la vie romande. D'abord le th\u00e9\u00e2tre, puis l'art brut (\"singulie \", dit-il), puis depuis peu l'\u00e9cologie. Rencontre autour de son nouvel ouvrage, \"Les graines du monde - L'Institut Vavilov\" (Ed. Till Schaap, 2016) : la photo engag\u00e9e peut-elle changer notre regard sur l'\u00e9cologie?\r\nAvec \u00e9galement Nathalie Herschdorfer, directrice du Mus\u00e9e des Beaux-Arts du Locle, sp\u00e9cialiste de la photographie.", "alternativeTitle": ["Nectar du 23.02.2017", "Nectar du 23.02.2017", "Mario del Curto, le jardin au centre du monde / NTR_2017-02-23T12:06:00_nectar", "Mario del Curto, le jardin au centre du monde / NTR_2017-02-23T12:06:00_nectar"], "imageURL": "//www.rts.ch/7949568.image", "alternativeExcerpt": ["Le photographe Mario del Curto est une figure, artistique et culturelle, de la vie romande. D\u02b9abord le th\u00e9\u00e2tre, puis l\u02b9art brut (\"singulie \", dit-il), puis depuis peu l\u02b9\u00e9cologie. Rencontre autour de son nouvel ouvrage, \"Les graines du monde - L'Institut Vavilov\": la photo engag\u00e9e peut-elle changer notre regard sur l\u02b9\u00e9cologie?\n\nAvec \u00e9galement Nathalie Herschdorfer, directrice du Mus\u00e9e des Beaux-Arts du Locle, sp\u00e9cialiste de la photographie.", "Le photographe Mario del Curto est une figure, artistique et culturelle, de la vie romande. D\u02b9abord le th\u00e9\u00e2tre, puis l\u02b9art brut (\"singulie \", dit-il), puis depuis peu l\u02b9\u00e9cologie. Rencontre autour de son nouvel ouvrage, \"Les graines du monde - L'Institut Vavilov\": la photo engag\u00e9e peut-elle changer notre regard sur l\u02b9\u00e9cologie?\n\nAvec \u00e9galement Nathalie Herschdorfer, directrice du Mus\u00e9e des Beaux-Arts du Locle, sp\u00e9cialiste de la photographie."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8384928", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident de l'Association Un autre regard, auteur du livre \"Les Graines du Monde\"", "name": "del Curto, Mario", "type": "Participant"}, {"role": "directrice du Mus\u00e9e des beaux-arts du Locle", "name": "Herschdorfer, Nathalie", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Julliard, Nicolas", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Carc\u00e9l\u00e8s, Isabelle", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Julliard, Nicolas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8384928", "ece-8384927"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Matinales d'Espace 2", "source": "siranau", "title": "Les r\u00e9volutions russes de f\u00e9vrier et octobre 1917 (4/5) : R\u00e9volution russe, impr\u00e9visible par nature ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-85C41E41-1B4A-4858-AAD4-9162E115A76A", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Russie (ante URSS)", "URSS"], "durationSec": 420, "publicationDate": "2017-02-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["ann\u00e9es 1900", "histoire", "ann\u00e9es 1910", "r\u00e9volution", "exil"], "excerpt": "[Emission compos\u00e9e essentiellement avec des archives RTS]. Consid\u00e9rable par son ampleur sociale et politique, la R\u00e9volution russe ne fut pas imm\u00e9diatement per\u00e7ue \u00e0 sa juste (d\u00e9-)mesure, en Suisse comme ailleurs. Jusqu'\u00e0 la fin de la Premi\u00e8re Guerre mondiale, les journaux helv\u00e9tiques ne commentaient que les int\u00e9r\u00eats des bellig\u00e9rants, et non le monde sovi\u00e9tique en g\u00e9sine.", "alternativeExcerpt": ["R\u00e9volution russe, impr\u00e9visible par nature \nConsid\u00e9rable par son ampleur sociale et politique, la R\u00e9volution russe ne fut pas imm\u00e9diatement per\u00e7ue \u00e0 sa juste (d\u00e9-)mesure, en Suisse comme ailleurs. Jusqu\u2019\u00e0 la fin de la Premi\u00e8re Guerre mondiale, les journaux helv\u00e9tiques ne commentaient que les int\u00e9r\u00eats des bellig\u00e9rants, et non le monde sovi\u00e9tique en g\u00e9sine.\n\nPar Christophe Esseiva et Christian Ciocca", "R\u00e9volution russe, impr\u00e9visible par nature \nConsid\u00e9rable par son ampleur sociale et politique, la R\u00e9volution russe ne fut pas imm\u00e9diatement per\u00e7ue \u00e0 sa juste (d\u00e9-)mesure, en Suisse comme ailleurs. Jusqu\u2019\u00e0 la fin de la Premi\u00e8re Guerre mondiale, les journaux helv\u00e9tiques ne commentaient que les int\u00e9r\u00eats des bellig\u00e9rants, et non le monde sovi\u00e9tique en g\u00e9sine.\n\nPar Christophe Esseiva et Christian Ciocca", "R\u00e9volution russe, impr\u00e9visible par nature \nConsid\u00e9rable par son ampleur sociale et politique, la R\u00e9volution russe ne fut pas imm\u00e9diatement per\u00e7ue \u00e0 sa juste (d\u00e9-)mesure, en Suisse comme ailleurs. Jusqu\u2019\u00e0 la fin de la Premi\u00e8re Guerre mondiale, les journaux helv\u00e9tiques ne commentaient que les int\u00e9r\u00eats des bellig\u00e9rants, et non le monde sovi\u00e9tique en g\u00e9sine.\n\nPar Christophe Esseiva et Christian Ciocca"], "alternativeTitle": ["Les r\u00e9volutions russes de f\u00e9vrier et octobre 1917 (4/5)", "Les r\u00e9volutions russes de f\u00e9vrier et octobre 1917 (4/5) / MAT_2017-02-23T07:50:00_helvetica", "Les r\u00e9volutions russes de f\u00e9vrier et octobre 1917 (4/5) / MAT_2017-02-23T07:50:00_helvetica"], "imageURL": "//www.rts.ch/8390977.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8384909", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Esseiva, Christophe", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8384909", "ece-8384907"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "3\u00e8me d\u00e9veloppement : Rencontre avec une \"psynariste\" qui fa\u00e7onne les personnages de s\u00e9ries TV", "id": "sound-73500034-CAFA-49CD-BF7A-D666E378D396", "durationSec": 298, "publicationDate": "2017-02-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Violaine Bellet, psynariste\r\nAvec le renouveau des s\u00e9ries TV, dans lesquelles l'\u00e9volution psychologique des personnages devient la trame du r\u00e9cit, l'expertise des psynaristes, contraction de psychologue et sc\u00e9nariste, est toujours plus sollicit\u00e9e. Interview de Violaine Bellet, psynariste.\r\n\r\n* * Rencontre avec une \"psynariste\" qui fa\u00e7onne les personnages de s\u00e9ries TV Avant de retrouver Fabrice Gaudiano pour Nota Bene, on va faire un d\u00e9tour par les studios de cin\u00e9ma... En s'int\u00e9ressant \u00e0 une nouveau m\u00e9tier: celui de psynariste... psynariste, c'est une contraction de psychologue et sc\u00e9nariste... Sylvie Lambelet s'est entretenue avec Violaine Bellet qui exerce cette profession, en conseillant des auteurs et des r\u00e9alisateurs... Elle a contribu\u00e9 \u00e0 des s\u00e9ries comme \"Un village fran\u00e7ais\" ou \"les revenants\"... Son expertise est toujours plus sollicit\u00e9e, notamment \u00e0 cause du boom des s\u00e9ries t\u00e9l\u00e9vis\u00e9es, dans lesquelles l'\u00e9volution psychologique des personnages devient la trame du r\u00e9cit, ... Elle explique comment elle s'y prend.\r\n  4'17''", "alternativeExcerpt": ["Avec le renouveau des s\u00e9ries TV, dans lesquelles l'\u00e9volution psychologique des personnages devient la trame du r\u00e9cit, l'expertise des psynaristes, contraction de psychologue et sc\u00e9nariste, est toujours plus sollicit\u00e9e. Interview de Violaine Bellet, psynariste."], "alternativeTitle": ["Rencontre avec une \"psynariste\" qui fa\u00e7onne les personnages de s\u00e9ries TV / JDM_2017-02-23T07:22:00_3eme-developpement", "Le Journal du matin du 23.02.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8409813.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8392731", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Lambelet, Sylvie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Malik, Renaud", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8392715"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Moinat", "source": "siranau", "title": "Les Moinat : Alain annonce \u00e0 Sylviane que leur mariage s'est jou\u00e9 \u00e0 un d\u00e9tail vestimentaire", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-64274C5D-3CFC-4680-A05D-95C27E1D29E4", "durationSec": 105, "publicationDate": "2017-02-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["mariage"], "alternativeTitle": ["Les Moinat", "Les Moinat / OTWO_2017-02-23T10:30:00_les-moinat", "Les Moinat / OTWO_2017-02-23T10:30:00_les-moinat"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8384758", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7966509.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Doquin, Julien", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8384758", "ece-8384750"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "France: augmentation des plaintes contre les forces de l'ordre", "id": "sound-C9FD4C6B-B572-420C-91FB-ED763A6212F1", "durationSec": 131, "publicationDate": "2017-02-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "En France, les plaintes aupr\u00e8s du d\u00e9fenseur des droits en lien avec le comportement des forces de l'ordre ont augment\u00e9 d'un tiers en 2016. C'est ce qui ressort du rapport annuel pr\u00e9sent\u00e9 ce jeudi. Le rapport tombe en plein d\u00e9bat sur les violences polici\u00e8res en France suite \u00e0 l'affaire Th\u00e9o.\r\n\r\n* * France: augmentation des plaintes contre les forces de l'ordre 12h30 France violence rapport\r\nEn France les plaintes aupr\u00e8s du d\u00e9fenseur des droits en lien avec le comportement des forces de l'ordre ont augment\u00e9 d'un tiers en 2016. Dans son rapport annuel pr\u00e9sent\u00e9 ce jeudi, le d\u00e9fenseur des droits pointe notamment du doigt l'irr\u00e9gularit\u00e9 de certains contr\u00f4les d'identit\u00e9. Ariane Hasler on vous retrouve \u00e0 Paris. un rapport qui tombe en plein d\u00e9bat sur les violences polici\u00e8res en France suite \u00e0 l'affaire Th\u00e9o, il souligne une forme de rupture entre les forces de l'ordre et la population.\u00a0\u00a0 \r\n DIRECT \r\nComment est-ce que le d\u00e9fenseur des droits explique cette augmentation\u00a0? \r\nDIRECT", "alternativeExcerpt": ["En France, les plaintes aupr\u00e8s du d\u00e9fenseur des droits en lien avec le comportement des forces de l\u2019ordre ont augment\u00e9 d\u2019un tiers en 2016. C'est ce qui ressort du rapport annuel pr\u00e9sent\u00e9 ce jeudi. Le rapport tombe en plein d\u00e9bat sur les violences polici\u00e8res en France suite \u00e0 l\u2019affaire Th\u00e9o."], "alternativeTitle": ["France: augmentation des plaintes contre les forces de l'ordre / 12H30_2017-02-23T12:34:00_developpement-5", "Le 12h30 du 23.02.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8411589.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8392694", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hasler, Ariane", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8392687"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "A l'abordage", "source": "siranau", "title": "Psycho fiction : M'enfin", "id": "sound-AB88B313-CB24-4837-AE73-F6FD92C8B4F5", "durationSec": 242, "publicationDate": "2017-02-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\nLe h\u00e9ros sans emploi Gaston Lagaffe a 60 ans cette ann\u00e9e. Cr\u00e9\u00e9 par Franquin et Yvan Delporte, \u00e0 qui il ressemble, qui est ce personnage sympathique, antimilitariste, pacifique mais en m\u00eame temps incroyablement gaffeur. et comme coll\u00e8gue de travail non merci. \r\nRencontre avec une ic\u00f4ne de la sieste ing\u00e9nieuse et de l'art d'en faire le moins en en faisant le plus.", "alternativeExcerpt": ["Le h\u00e9ros sans emploi Gaston Lagaffe a 60 ans cette ann\u00e9e. Cr\u00e9\u00e9 par Franquin et Yvan Delporte, \u00e0 qui il ressemble, qui est ce personnage sympathique, antimilitariste, pacifique mais en m\u00eame temps incroyablement gaffeur\u2026 et comme coll\u00e8gue de travail non merci. \nRencontre avec une ic\u00f4ne de la sieste ing\u00e9nieuse et de l\u02b9art d\u02b9en faire le moins en en faisant le plus."], "alternativeTitle": ["Psycho fiction : M'enfin / ALA_2017-02-23T15:04:15_psycho-fiction-m-enfin", "A l'abordage du 23.02.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8383899", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8272974.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8383892"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "MP3 : MP3 - Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de La Ribot", "id": "sound-7CB20CBE-ADC7-454B-9B0F-9BCDC1CDEFF8", "durationSec": 269, "publicationDate": "2017-02-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Maria Ribot - dite La Ribot -, chor\u00e9graphe\r\n\"Rock wit U\", Alicia Keys \"La Fille de la mort\", The Young Gods \"Funksignal\", Atom\r\n\r\n* * MP3 - Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de La Ribot (MP3 23.02 LA RIBOT EP 4) MP3 LA RIBOT, semaine (desdites rel\u00e2ches) du 20 au 24 FEVRIER\r\nMP3 pour l'avant-derni\u00e8re fois cette semaine en compagnie de Maria RIBOT, dite La RIBOT. Cette Madril\u00e8ne r\u00e9sidant \u00e0 Gen\u00e8ve qui vient de se produire au th\u00e9\u00e2tre du Gr\u00fctli,  dans le cadre du festival ANTIGEL...\r\n  6'30'' (( fin de parole: 2'56''\r\nJEUDI \u00e9pisode 4\r\nALICIA KEYS\u00a0: Rock wit U\r\nYOUNG GODS\u00a0: la fille de la mort\r\nATOM\u00a0: Funksignal ou Uberleitung))", "alternativeExcerpt": ["\"Rock wit U\", Alicia Keys \"La Fille de la mort\", The Young Gods \"Funksignal\", Atom", "\"Rock wit U\", Alicia Keys \"La Fille de la mort\", The Young Gods \"Funksignal\", Atom", "\"Rock wit U\", Alicia Keys \"La Fille de la mort\", The Young Gods \"Funksignal\", Atom"], "alternativeTitle": ["MP3 - Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de La Ribot", "MP3 - Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de La Ribot / JDM_2017-02-23T06:51:00_mp3", "MP3 - Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de La Ribot / JDM_2017-02-23T06:51:00_mp3"], "imageURL": "//www.rts.ch/8414798.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8392742", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Milasevic, Lorence", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Malik, Renaud", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8392742", "ece-8392724"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Rencard en terre pas connue", "source": "siranau", "title": "Rencard en terre pas connue2 : RTPC : Michel Sainrt-Claude (2/2)", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-006B83F9-0E74-4CA6-ACE2-C3DC2873517B", "durationSec": 228, "publicationDate": "2017-02-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["RTPC : Michel Saint-Claude (2/2)", "RTPC : Michel Saint-Claude (2/2) / SUPER_2017-02-23T16:22:33_rencard-en-terre-pas-connue", "RTPC : Michel Saint-Claude (2/2) / SUPER_2017-02-23T16:22:33_rencard-en-terre-pas-connue"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8384796", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7015959.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Michoud, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8384796", "ece-8384788"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Rencard en terre pas connue", "source": "siranau", "title": "Rencard en terre pas connue : RTPC : Michel Sainrt-Claude (1/2)", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-DCBF3D9F-CC6B-4A99-9D35-458432873E32", "durationSec": 223, "publicationDate": "2017-02-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["RTPC : Michel Saint-Claude (1/2)", "RTPC : Michel Saint-Claude (1/2) / SUPER_2017-02-23T16:14:45_rencard-en-terre-pas-connue", "RTPC : Michel Saint-Claude (1/2) / SUPER_2017-02-23T16:14:45_rencard-en-terre-pas-connue"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8384797", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7015959.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Michoud, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8384797", "ece-8384789"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "L'invit\u00e9", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9 : L'invit\u00e9 - Rapha\u00ebl Arlettaz, professeur en biologie de la conservation", "genres": ["Interview"], "id": "sound-AF7DE3C6-D67D-4DC7-9C0B-A5E230473C19", "durationSec": 625, "publicationDate": "2017-02-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le braconnage du loup et du lynx en Suisse b\u00e9n\u00e9ficient de la \"loi du silence\" suisse.", "alternativeExcerpt": ["Le braconnage du loup et du lynx en Suisse b\u00e9n\u00e9ficient de la \"loi du silence\" suisse.", "Le braconnage du loup et du lynx en Suisse b\u00e9n\u00e9ficient de la \"loi du silence\" suisse.", "Le braconnage du loup et du lynx en Suisse b\u00e9n\u00e9ficient de la \"loi du silence\" suisse."], "alternativeTitle": ["L'invit\u00e9 - Rapha\u00ebl Arlettaz, professeur en biologie de la conservation", "L'invit\u00e9 - Rapha\u00ebl Arlettaz, professeur en biologie de la conservation / RVA3_2017-02-23T07:15:50_l-invite", "L'invit\u00e9 - Rapha\u00ebl Arlettaz, professeur en biologie de la conservation / RVA3_2017-02-23T07:15:50_l-invite"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8385151", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8256765.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Luis, Benjamin", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8385151", "ece-8385134"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "Etat des lieux du documentaire (4/5) : Travaux pratiques", "id": "sound-0AACCEE2-CDDB-4360-87DD-BEC4D6AC110A", "durationSec": 1820, "publicationDate": "2017-02-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Travaux pratiques\r\nNous avons le plaisir d'accueillir Juliette Cazanave, productrice, r\u00e9alisatrice de documentaires et enseignante en documentaire.\r\n\r\n* * Nous avons le plaisir d'accueillir Juliette Cazanave, productrice, r\u00e9alisatrice de documentaires et enseignante en documentaire.", "alternativeTitle": ["Histoire vivante du 23.02.2017", "Histoire vivante du 23.02.2017", "Etat des lieux du documentaire (4/5) / HV_2017-02-23T13:30:00_histoire-vivante", "Etat des lieux du documentaire (4/5) / HV_2017-02-23T13:30:00_histoire-vivante"], "imageURL": "//www.rts.ch/1950970.image", "alternativeExcerpt": ["Travaux pratiques\nNous avons le plaisir d'accueillir Juliette Cazanave, productrice, r\u00e9alisatrice de documentaires et enseignante en documentaire.", "Travaux pratiques\nNous avons le plaisir d'accueillir Juliette Cazanave, productrice, r\u00e9alisatrice de documentaires et enseignante en documentaire."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8383804", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8383804", "ece-8383803"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "D\u00e9crochages", "source": "siranau", "title": "Les D\u00e9crochages : L'Afterboum sur OK FM. Le Kevan Dating", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-CB613704-01D9-4813-A734-7B737FEF25DF", "durationSec": 165, "publicationDate": "2017-02-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Les D\u00e9crochages", "Les D\u00e9crochages / HORP_2017-02-23T17:40:00_les-decrochages", "Les D\u00e9crochages / HORP_2017-02-23T17:40:00_les-decrochages"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8384638", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4288237.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Auer, Christophe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8384638", "ece-8384635"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le Journal de 6h : Le Journal de 6h - pr\u00e9sent\u00e9 par Sandra Viscardi", "id": "sound-C23355E8-C3F1-4B72-ACC1-7C44785CF492", "durationSec": 920, "publicationDate": "2017-02-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Val\u00e9rie Barbey, professeure \u00e0 la HES-SO Valais;Serge M\u00e9trailler,  Directeur de l'Association valaisanne des entrepreneurs;Doroth\u00e9e Schmid, chercheuse sp\u00e9cialiste de la Turquie;Rebecca Ruiz, conseill\u00e8re national socialiste;Daniel Hediger, ancien fondeur et consultant RTS;Patrick Hoak, m\u00e9decin de Swiss Ski\r\n\r\n\r\n* * Le Journal de 6h - pr\u00e9sent\u00e9 par Sandra Viscardi (JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL FIN TAPIS) \r\n(JDM JOURNAL FIN TAPIS) \r\n(6H(1) 03 VS SONDAGE PA 6H) A 10 jours des \u00e9lectioons cantonales valaisannes du 5 mars...notre sondage exclusif.... r\u00e9alis\u00e9 par l'Institut Sotomo. 13 candidats sont dans la course et les r\u00e9sultats sont serr\u00e9s. Ce sondage pr\u00e9voit le statu quo pour le 1er tour avec 3 PDC, 1 UDC, et 1 socialiste dans le quintete gagnant. Le leader \u00e9tant le d\u00e9mocrate-chr\u00e9tien Christophe Darbellay. Marie Giovanola.\r\n  1'04\r\nCe sondage a \u00e9t\u00e9 r\u00e9alis\u00e9 en ligne, par l'institut Sotomo, pour le compte de la RTS, entre le 10 et 15 f\u00e9vrier, sur la base de 2060 personnes retenues pour l'analyse. Vous pouvez retrouver tous les details sur rtsinfo.ch. Rappelons que le 1er tour aura lieu le 5 mars.\r\n(6H(2) D3 VS HES-SO ETUDE CHOMAGE) Le Valais aussi...champion du ch\u00f4mage hivernal...surtout dans le secteur principal de la construction...il y a 2 ans par exemple....son taux de ch\u00f4mage a progress\u00e9 de 31% en hiver...soit largement au-dessus de la moyenne suisse. Le Secr\u00e9tariat d'Etat \u00e0 l'\u00e9conomie accusent les entrepreneurs valaisans d'abuser de l'assurance ch\u00f4mage... Yves Terrani, le milieu valaisan de la construction incrimine le climat, mais pas que lui...\r\n  1'24\r\n(6H(3) 08 TI OPERATION ANTITERRORISTE PA) ***La vaste op\u00e9ration anti-terroriste lanc\u00e9e hier matin au Tessin d\u00e9bouche sur une arrestation.\r\nUne centaine de policiers y ont particip\u00e9.....une personne a \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9e et une seconde est aussi vis\u00e9e par une enqu\u00eate pour pour soup\u00e7on de soutien ou d'appartenance \u00e0 une mouvance terroriste telle qu'Al Qa\u00efda ou l'organisation Etat islamique. Nicole della Pietra\r\n  47''\r\nEt le minist\u00e8re public z\u00fcrichois pr\u00e9conise la mise en d\u00e9tentoion provisoire de 8 des 10 personnes arr\u00eat\u00e9es \u00e0 sa demande mardi \u00e0 la suite d0une agression contre 2 fid\u00e8les de la  mosqu\u00e9e An'Nur de Winterthour. L'agression aurait \u00e9t\u00e9 motiv\u00e9e par le fait que les deux victimes auraient livr\u00e9 \u00e0 la presse des informations en novemvre dernier...lorsque l'imam de la mosqu\u00e9e a \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9 pour incitation au meurtre....\r\n(6H(4) 12 BAYROU ANALYSE PA) ***3 candidatures \u00e7a suffit....cette fois....Fran\u00e7ois Bayrou renonce \u00e0 la course \u00e0 la pr\u00e9sidentielle. \r\nLe centriste du MODEM a propos\u00e9 \u00e0 Emmanuel Macron de faire alliance. Proposition accept\u00e9e une heure plus tard par le candidat d'en marche! Fran\u00e7ois Bayrou qui a expliqu\u00e9 devoir se \u00ab sacrifier \u00bb au vu du danger et de la gravit\u00e9 que repr\u00e9sentent ces \u00e9lections pr\u00e9sidentielles. Mais dans le fond, il n'avait pas vraiment le choix. et tout \u00e0 y gagner ... Ariane Hasler..\r\n  1'00\r\nAutre soutien pour Emmanuel Macron...celui du vice-pr\u00e9sident \u00e9cologiste de l'Assembl\u00e9e nationale et ancien candidat de la primaire de la gauche, Fran\u00e7ois de Rugy. \r\nEt dans cette campagne un nouveau rebondissement: la chef de cabinet de Marine Le Pen est mise en examen dans l'enqu\u00eate sur les assistants parlementaires du Front national au Parlement europ\u00e9en...elle devra r\u00e9pondre de recel d'abus de confiance. Le garde du corps de la dirigeante\r\nd'extr\u00eame droite a par contre \u00e9t\u00e9 relax\u00e9 sans qu'aucune charge soit retenue contre lui.\r\n(6H(5) D4 TURQUIE VOILE A L'ARMEE) ****La Syrie pri\u00e9e de clouer ses bombardiers au sol le temps d'une n\u00e9gociation....\r\nMoscou demande \u00e0 Bachar el Assad de suspendre ses bombardements...pour donner une chance aux pourparlers de paix qui s'ouvrent aujourd'hui \u00e0 Gen\u00e8ve...par rapport aux discussions d'il y a un an....le contexte a chang\u00e9...les troupes syriennes, appuy\u00e9es par la Russie ont repris Alep et beaucoup de terrain...mais les rebelles exigeront encore le d\u00e9part de Bachar el Assad et la lib\u00e9ration de leurs prisonniers....\r\nPlus de 4 milliards de francs....le prix...selon l'ONU...de la famine au Nigeria, en Somalie, au Soudan du Sud et au Y\u00e9men...son secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral Antonio Guterres appelle aux dons...la somme doit \u00eatre r\u00e9unie d'ici la fin du mois de mars pour \u00e9viter une catastrophe.\r\n***Turquie...les femmes grad\u00e9es \u00e0 l'arm\u00e9e pourront porter le voile.\r\nC'\u00e9tait jusqu'ici interdit...mais d\u00e9sormais les officiers et sous-officiers pourront....si elles le souhaitent, porter sous leur coiffe militaire un foulard de \"la m\u00eame couleur que l'uniforme\", \"sans motif\" et de \"mani\u00e8re \u00e0 ne pas recouvrir le visage\"....d\u00e9cision symobolyquement forte du minist\u00e8re de la D\u00e9fense...Alain Franco.\r\n(6H(6) 02 CONTROLES AIDE SOCIALE IV RUIZ) Surveiller les assur\u00e9s pourrait \u00eatre d\u00e9sormais l\u00e9gale en Suisse. Le conseil f\u00e9d\u00e9ral a mis en consultation hier matin une r\u00e9vision de la loi sur les assurances sociales. Elle autorise notamment l'emploi de d\u00e9tectives priv\u00e9s ou internes pour d\u00e9busquer les personnes soup\u00e7onn\u00e9es d'abus.Cela va trop loin...de l'avis de la conseill\u00e8re national socialiste vaudoise Rebecca Ruiz...\r\nDes propos recueillis par Adrien Krause...\r\nElle avait d\u00e9j\u00e0 succ\u00e9d\u00e9 \u00e0 Yves Rossier au secr\u00e9tariat d'\u00e9tat aux affaires \u00e9trang\u00e8res...Pascale Baeriswyl remplacera aussi Jacques de Watteville, le n\u00e9gociateur em chef de la Suisse avec l'Union europ\u00e9enne...la b\u00e2loise prendra cette nouvelle fonction au 1er avril...\r\n(6H(7) D6 MONDIAUX SKI NORDIQUE COLOGNA) ***Les chances de m\u00e9dailles suisses aux championnats du monde de ski nordique de Lahti en Finlande sont plut\u00f4t minces.\r\nParce que le grison Dario Cologna souffre dans sa chair...des probl\u00e8mes musculaires qui l'\u00e9cartent de plusieurs courses pour se concentrer sur le relais et le 50 km. D'ailleurs le leader de la s\u00e9lection suisse ne se rendra en Finlande que la semaine prochaine. Laurent Bastardoz\r\nLes derniers 8\u00e8me de finale de la champion's league voient la victoire de la Juve 2 \u00e0 0 \u00e0 Porto et celle de S\u00e9ville 2 \u00e0 1 sur Leister....\r\n(6H(8) 21 NOUVELLES PLANETES PA) Trois nouvelles plan\u00e8tes de la taille et de la temp\u00e9rature de la Terre viennent d'\u00eatre rep\u00e9r\u00e9es dans une zone de l'univers relativement proche. Situ\u00e9es dans la zone dite \"habitable\", \u00e0 40 ann\u00e9es lumi\u00e8res, 7 plan\u00e8tes tournent autour d'une petite \u00e9toile. Les scientifiques vont tenter d'y d\u00e9tecter de possibles signes de vie sur trois d'entre elles. Pierre-Etienne Joye\r\nLa d\u00e9couverte des chercheurs du programme Trappist est publi\u00e9e dans la revue scientifique Nature.\r\nSoleil et douceur au menu....15 \u00e0 17\u00b0 cet apr\u00e8s-midi en plaine et +4\u00b0 \u00e0 2000 avec des vents d'ouest forts \u00e0 temp\u00e9tueux.\r\nLa nuit prochaine une perturbation avec des pr\u00e9cipitations et une limite pluie-neige \u00e0 800m demain matin.\r\nRetour du beau pour le week-end.\r\n(SOUS LA BARRE) \r\n(METEO RENAUD) Cette journ\u00e9e de jeudi sera largement domin\u00e9 par le soleil avec des temp\u00e9ratures tr\u00e8s douces pour la saison. Le mercure atteindra les 15 \u00e0 17\u00b0 cet apr\u00e8s-midi en plaine et +4\u00b0 \u00e0 2000 avec des vents d'ouest forts \u00e0 temp\u00e9tueux. La nuit prochaine, une d\u00e9gradation est attendue: Sous un ciel couvert des pr\u00e9cipitations gagneront peu \u00e0 peu tous les cantons avec une limite pluie-neige qui passera de 1800m en d\u00e9but de nuit pour atteindre les 800m vendredi matin.\r\nVendredi, retour \u00e0 des conditions hivernales: sous un ciel nuageux, les chutes de neige seront particuli\u00e8rement marqu\u00e9es en montagne et souvent \u00e0 caract\u00e8re continue le long des versants nord des Alpes. En plaine les pluies seront rares et des \u00e9claircies pourront s'ouvrir au fil des heures, notamment sur le Plateau et le bassin l\u00e9manique. Il fera nettement plus froid avec un fort vent du nord-ouest. Maximum en plaine demain 8\u00b0, \u00e0 2000 -8\u00b0.", "alternativeTitle": ["Le Journal de 6h - pr\u00e9sent\u00e9 par Sandra Viscardi", "Le Journal de 6h - pr\u00e9sent\u00e9 par Sandra Viscardi / JDM_2017-02-23T06:00:00_le-journal-de-6h", "Le Journal de 6h - pr\u00e9sent\u00e9 par Sandra Viscardi / JDM_2017-02-23T06:00:00_le-journal-de-6h"], "imageURL": "//www.rts.ch/7847740.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8392732", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bastardoz, Laurent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Franco, Alain", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Malik, Renaud", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Terrani, Yves", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Krause, Adrien", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Viscardi, Sandra", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Giovanola, Marie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Joye, Pierre-Etienne", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Della Pietra, Nicole", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hasler, Ariane", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8392732", "ece-8392716"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Happy Culture", "source": "siranau", "title": "La belle vid\u00e9o de St\u00e9phane Laurenceau : \"Emergence\" de Julius Hosthuis", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-950494E2-39B9-465B-AA0C-8D59CCDC534A", "durationSec": 173, "publicationDate": "2017-02-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Trip contemplatif \u00e0 base d'images fractales.", "alternativeExcerpt": ["Trip contemplatif \u00e0 base d'images fractales.", "Trip contemplatif \u00e0 base d'images fractales.", "Trip contemplatif \u00e0 base d'images fractales."], "alternativeTitle": ["\"Emergence\" de Julius Hosthuis", "\"Emergence\" de Julius Hosthuis / HAP_2017-02-23T18:20:00_la-belle-video-de-stephane-laurenceau", "\"Emergence\" de Julius Hosthuis / HAP_2017-02-23T18:20:00_la-belle-video-de-stephane-laurenceau"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8384737", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5630112.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8384737", "ece-8384732"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Signature, le commentaire de... : Signature d'Alain Croubalian - 2017, la meilleure ann\u00e9e de l'humanit\u00e9", "id": "sound-1C3219B8-06A3-498C-B61D-9C3C5B9032B5", "durationSec": 93, "publicationDate": "2017-02-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "C'\u00e9tait mieux avant. Voil\u00e0 bien une aga\u00e7ante r\u00e9flexion d\u00e8s qu'on parle d'avenir. Mais malgr\u00e9 les news anxiog\u00e8nes qui nous assi\u00e8gent au coin de chaque m\u00e9dia, les chiffres le confirment: 2017 pourrait bien \u00eatre la meilleure ann\u00e9e de l'histoire de l'humanit\u00e9.\r\n\r\n* * Signature d'Alain Croubalian - 2017, la meilleure ann\u00e9e de l'humanit\u00e9 (SIGNATURE 23.02 - 2017 ANNEE DE L'HUMANITE) 2017, la meilleure ann\u00e9e de l'humanit\u00e9, un commentaire d'Alain Croubalian\r\n  1'21''\r\n((C'\u00e9tait mieux avant. Voil\u00e0 bien une aga\u00e7ante r\u00e9flexion d\u00e8s qu'on parle d'avenir. \r\nMais malgr\u00e9 les news anxiog\u00e8nes qui nous assi\u00e8gent au coin de chaque m\u00e9dia : les chiffres le confirment : 2017 pourrait bien \u00eatre la meilleure ann\u00e9e de l'Histoire de l'Humanit\u00e9.\r\nPour la premi\u00e8re fois de notre Histoire, la possibilit\u00e9 de faire dispara\u00eetre la pauvret\u00e9, fl\u00e9au end\u00e9mique de l'humanit\u00e9, se laisse entrevoir \u00e0 l'horizon. Chaque jour, un quart de million de personnes quitte l'extr\u00eame pauvret\u00e9 selon la banque mondiale. En 1980, plus de 40% de la population vivait avec moins de deux francs par jour. Aujourd'hui, ils sont moins de dix pourcent.\r\nBien s\u00fbr les in\u00e9galit\u00e9s demeurent : L'ONG Oxfam a calcul\u00e9 que les huit personnes les plus riches du monde poss\u00e9daient autant que la moiti\u00e9 de l'Humanit\u00e9 la plus pauvre.\r\nMais craindre l'avenir? Vraiment? M\u00eame en sachant que ne serait-ce qu'aujourd'hui 18'000 enfants ne mourront pas de maladie, 300'000 personnes profiteront pour la premi\u00e8re fois de l'\u00e9lectricit\u00e9 et 250'000 quitteront la pauvret\u00e9 la plus crasse? \r\nLa lecture des tweets de Donald Trump a, elle, de quoi angoisser... on ne peut qu'en d\u00e9duire que la pauvret\u00e9 est un mal naturel, qu'il ne sert \u00e0 rien de combattre les in\u00e9galit\u00e9s et que les gens sont responsables du malheur qui les frappent. La r\u00e9alit\u00e9, elle, raconte une autre histoire.))", "alternativeExcerpt": ["C'\u00e9tait mieux avant. Voil\u00e0 bien une aga\u00e7ante r\u00e9flexion d\u00e8s qu'on parle d'avenir. Mais malgr\u00e9 les news anxiog\u00e8nes qui nous assi\u00e8gent au coin de chaque m\u00e9dia, les chiffres le confirment: 2017 pourrait bien \u00eatre la meilleure ann\u00e9e de l\u2019histoire de l\u2019humanit\u00e9.", "C'\u00e9tait mieux avant. Voil\u00e0 bien une aga\u00e7ante r\u00e9flexion d\u00e8s qu'on parle d'avenir. Mais malgr\u00e9 les news anxiog\u00e8nes qui nous assi\u00e8gent au coin de chaque m\u00e9dia, les chiffres le confirment: 2017 pourrait bien \u00eatre la meilleure ann\u00e9e de l\u2019histoire de l\u2019humanit\u00e9.", "C'\u00e9tait mieux avant. Voil\u00e0 bien une aga\u00e7ante r\u00e9flexion d\u00e8s qu'on parle d'avenir. Mais malgr\u00e9 les news anxiog\u00e8nes qui nous assi\u00e8gent au coin de chaque m\u00e9dia, les chiffres le confirment: 2017 pourrait bien \u00eatre la meilleure ann\u00e9e de l\u2019histoire de l\u2019humanit\u00e9."], "alternativeTitle": ["Signature d'Alain Croubalian \u2013 2017, la meilleure ann\u00e9e de l'humanit\u00e9", "Signature d'Alain Croubalian \u2013 2017, la meilleure ann\u00e9e de l'humanit\u00e9 / JDM_2017-02-23T06:49:00_signature", "Signature d'Alain Croubalian \u2013 2017, la meilleure ann\u00e9e de l'humanit\u00e9 / JDM_2017-02-23T06:49:00_signature"], "imageURL": "//www.rts.ch/8409528.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8392739", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Malik, Renaud", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Croubalian, Alain", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8392739", "ece-8392721"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Interview de Mathilde Ramadier, auteure du livre \"Bienvenue dans le nouveau monde, comment j'ai surv\u00e9cu \u00e0 la coolitude des starts-ups\" (\u00c9d. Premier Parall\u00e8le, 2017), qui revient sur son exp\u00e9rience dans des start-ups berlinoises", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6D7EC515-31C6-459E-B823-815221937725", "thematicGeographicals": ["Berlin"], "durationSec": 445, "publicationDate": "2017-02-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["start-up", "livre (imprim\u00e9)", "condition de travail"], "alternativeExcerpt": ["Le monde des start-ups n'est peut-\u00eatre pas aussi rose qu'on l'imagine. Mathilde Ramadier revient sur son exp\u00e9rience dans une quinzaine de start-ups berlinoises et publie \"Bienvenue dans le nouveau monde, comment j'ai surv\u00e9cu \u00e0 la coolitude des starts-ups\", aux \u00e9ditions Premier Parall\u00e8le.", "Le monde des start-ups n'est peut-\u00eatre pas aussi rose qu'on l'imagine. Mathilde Ramadier revient sur son exp\u00e9rience dans une quinzaine de start-ups berlinoises et publie \"Bienvenue dans le nouveau monde, comment j'ai surv\u00e9cu \u00e0 la coolitude des starts-ups\", aux \u00e9ditions Premier Parall\u00e8le.", "Le monde des start-ups n'est peut-\u00eatre pas aussi rose qu'on l'imagine. Mathilde Ramadier revient sur son exp\u00e9rience dans une quinzaine de start-ups berlinoises et publie \"Bienvenue dans le nouveau monde, comment j'ai surv\u00e9cu \u00e0 la coolitude des starts-ups\", aux \u00e9ditions Premier Parall\u00e8le."], "alternativeTitle": ["Mathilde Ramadier publie un ouvrage sur son exp\u00e9rience dans le monde des start-ups", "Mathilde Ramadier publie un ouvrage sur son exp\u00e9rience dans le monde des start-ups / 12H30_2017-02-23T12:52:00_l-invite-du-12h30", "Mathilde Ramadier publie un ouvrage sur son exp\u00e9rience dans le monde des start-ups / 12H30_2017-02-23T12:52:00_l-invite-du-12h30"], "imageURL": "//www.rts.ch/8411503.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8392695", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivaine fran\u00e7aise", "name": "Ramadier, Mathilde", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8392695", "ece-8392684"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Happy Culture", "source": "siranau", "title": "La chronique Fantinstique : Les cr\u00e9ations de Konstantin Kofta", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-B66E2693-F78F-4121-8274-841EF6B96653", "durationSec": 152, "publicationDate": "2017-02-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le designer Konstantin Kofta allie mode et architecture en s'inspirant de motifs baroques pour les imprimer en 3D sur des sacs.\r\nLa couleur et le look peuvent induire en erreur, mais il s'agit bien de cuir!", "alternativeExcerpt": ["Le designer Konstantin Kofta allie mode et architecture en s'inspirant de motifs baroques pour les imprimer en 3D sur des sacs.\n\nLa couleur et le look peuvent induire en erreur, mais il s'agit bien de cuir!", "Le designer Konstantin Kofta allie mode et architecture en s'inspirant de motifs baroques pour les imprimer en 3D sur des sacs.\n\nLa couleur et le look peuvent induire en erreur, mais il s'agit bien de cuir!", "Le designer Konstantin Kofta allie mode et architecture en s'inspirant de motifs baroques pour les imprimer en 3D sur des sacs.\n\nLa couleur et le look peuvent induire en erreur, mais il s'agit bien de cuir!"], "alternativeTitle": ["Les cr\u00e9ations de Konstantin Kofta", "Les cr\u00e9ations de Konstantin Kofta / HAP_2017-02-23T18:50:00_la-chronique-fantinstique", "Les cr\u00e9ations de Konstantin Kofta / HAP_2017-02-23T18:50:00_la-chronique-fantinstique"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8384741", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7416081.image", "variantIds": ["ece-8384741", "ece-8384735"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Th\u00e9\u00e2tre: \"Le bal des voleurs\"", "id": "sound-7EE2FFA5-2389-48C0-9455-C687CBABA01A", "durationSec": 322, "publicationDate": "2017-02-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Une com\u00e9die \u00e0 l'ancienne. Au Th\u00e9\u00e2tre de Carouge jusqu'au 18 mars 2017 puis en tourn\u00e9e romande (Bienne le 21 mars 2017, Villars-Sur-Gl\u00e2ne les 22 et 23 mars 2017, TKM de Renens du 26 avril au 12 mai 2017). Voici une histoire de vol et de quiproquos qui fleure bon le th\u00e9\u00e2tre \u00e0 la grand-papa. Sauf que le metteur en sc\u00e8ne Robert Sandoz dynamite ce classique de Jean Anouilh avec la maestria d'un chef du gang des postiches. On rit, beaucoup, dans ce jeu de com\u00e9diens qui avancent masqu\u00e9s, sautent comme des superh\u00e9ros de BD, twistent sur les Beatles et bondissent \u00e0 la hauteur des l\u00e9gendaires com\u00e9diens Louis de Fun\u00e8s et Jacqueline Maillant. \r\nChronique de Thierry Sartoretti et indices par Robert Sandoz.", "alternativeExcerpt": ["Une com\u00e9die \u00e0 l\u02b9ancienne. Au Th\u00e9\u00e2tre de Carouge jusqu\u02b9au 18 mars 2017 puis en tourn\u00e9e romande (Bienne le 21 mars 2017, Villars-Sur-Gl\u00e2ne les 22 et 23 mars 2017, TKM de Renens du 26 avril au 12 mai 2017). Voici une histoire de vol et de quiproquos qui fleure bon le th\u00e9\u00e2tre \u00e0 la grand-papa. Sauf que le metteur en sc\u00e8ne Robert Sandoz dynamite ce classique de Jean Anouilh avec la maestria d\u02b9un chef du gang des postiches. On rit, beaucoup, dans ce jeu de com\u00e9diens qui avancent masqu\u00e9s, sautent comme des superh\u00e9ros de BD, twistent sur les Beatles et bondissent \u00e0 la hauteur des l\u00e9gendaires com\u00e9diens Louis de Fun\u00e8s et Jacqueline Maillant. \n\n\nChronique de Thierry Sartoretti et indices par Robert Sandoz."], "alternativeTitle": ["Th\u00e9\u00e2tre: \"Le bal des voleurs\" / VER_2017-02-23T16:51:45_theatre-le-bal-des-voleurs", "Vertigo du 23.02.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8412171.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8383886", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8383884"]}, {"publicationChannelNames": ["Youtube"], "program": "Les Orties", "source": "gico", "id": "asset-1623184", "thematicGeographicals": ["PLATEAU", "LAUSANNE"], "durationSec": 316, "mediaType": "video", "excerpt": "Chronique humoristique de Couleur3 en radio film\u00e9e, anim\u00e9e par l'humoriste Yann Marguet, qui \u00e9voque le rap et ses caract\u00e9ristiques principales.", "title": "Le rap", "genres": ["Autres \u00e9missions de divertissement"], "publicationDate": "2017-02-23T00:00:00Z", "thematicCorporations": ["COULEUR3"], "backgrounds": ["Yann Marguet propose une chronique sur le rap et ses clich\u00e9s."], "thematicThemes": ["HUMOUR", "SKETCH", "RAP"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"role": "Animateur et humoriste", "name": "MARGUET, Yann", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "COULEUR 3", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Ski nordique", "source": "gico", "visualPersons": ["HEDIGER, JOVIAN"], "id": "asset-1564572", "durationSec": 8462, "mediaType": "video", "title": "Championnats du monde Lahti 2017 : Sprint dames et messieurs - qualifications et finales ENTOURAGE", "visualGeographicals": ["LAHTI", "LAHTI", "LAHTI", "LAHTI"], "genres": ["Plateaux, d\u00e9bats, highlights"], "publicationDate": "2017-02-23T00:00:00Z", "alternativeExcerpt": ["Championnats du monde\nFinales sprint dames et messieurs, qualifications", "Ski Nordique - Championnat du monde", "Ski Nordique - Championnat du monde", "Ski Nordique - Championnat du monde", "Ski Nordique - Championnat du monde", "Ski Nordique - Championnat du monde", "Ski Nordique - Championnat du monde", "En direct de Lahti (FIN)"], "alternativeTitle": ["Ski nordique", "Mondiaux de Lahti (FIN): fond, finale sprint messieurs: victoire de Federico Pellegrino (ITA) devant Sergey Ustilov (RUS) et Johannes Klaebo (NOR)", "Mondiaux de Lahti (FIN): fond, finale sprint dames: Maiken Caspersen Falla (NOR) s\u2019impose devant Jessica Diggins (USA) et Kikkan Randall (USA)", "Mondiaux de Lahti (FIN): fond, 1/2 sprint messieurs: interview de Jovian Hediger apr\u00e8s son \u00e9limination", "Mondiaux de Lahti (FIN): fond, 1/2 sprint messieurs: Jovian Hediger 6e et \u00e9limin\u00e9", "Mondiaux de Lahti (FIN): fond, 1/4 sprint messieurs: Jovian Hediger rep\u00each\u00e9 au temps", "Mondiaux de Lahti (FIN): fond, 1/4 sprint dames: Laurien van der Graaff disqualifi\u00e9e pour obstruction", "Ski nordique, Championnats du monde, Finales sprint dames et messieurs, qualifications"], "imageURL": "//www.rts.ch/8338013.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8297417", "isOnline": true, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROSSIER, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"role": "Plateau Lathi", "name": "JUTTENS, Matthieu", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "MONTESISSA, Alberto", "type": "Personne physique"}], "Consultant": [{"name": "HEDIGER, Daniel", "type": "Personne physique"}, {"role": "Invit\u00e9 plateau Lahti", "name": "FREIHOLZ, Sylvain", "type": "Personne physique"}, {"role": "Invit\u00e9 plateau Lahti", "name": "HEDIGER, Daniel", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8297417"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "19h30", "source": "gico", "visualThemes": ["GLISSEMENT DE TERRAIN", "LIGNE FERROVIAIRE", "CHANTIER DE G\u00c9NIE CIVIL", "POLICE", "REQU\u00c9RANT D'ASILE", "CLANDESTINIT\u00c9", "\u00c9TUDIANT"], "visualPersons": ["DARBELLAY, CHRISTOPHE", "FREYSINGER, OSKAR", "ROSSINI, ST\u00c9PHANE", "LANTHEMANN, BARBARA"], "id": "asset-1579033", "durationSec": 1860, "mediaType": "video", "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "BERNE-VILLE", "LUGANO", "TESSIN", "ZURICH-VILLE", "BERNE-VILLE", "VALAIS", "MONT-SUR-LAUSANNE, LE", "SION", "MARTIGNY"], "visualCorporations": ["HES"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2017-02-23T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["19h30", "19h30", "19h30", "19h30", "19h30", "Apr\u00e8s un incendie: des d\u00e9g\u00e2ts psychologiques parfois importants", "VS: les duels de la droite", "VS: la RTS d\u00e9voile un sondage sur les \u00e9lections", "Sa\u00efda Keller Messahli s'inqui\u00e8te du contenu des pr\u00eaches par les imams", "Le trafic CFF Lausanne-Vevey ne sera pleinement r\u00e9tabli que lundi", "Safari: un documentaire sur les chasseurs d'animaux sauvages", "Conflit syrien: Bana qui twittait \u00e0 Alep est d\u00e9sormais en Turquie", "Comment r\u00e9cup\u00e9rer les Valaisans partis \u00e9tudier \u00e0 l\u2019ext\u00e9rieur?", "Les FA-18 seront renforc\u00e9s pour pouvoir voler jusqu'en 2030", "CFF Lausanne-Vevey: les pr\u00e9cisions de Laurent Dufour, \u00e0 Lausanne", "S\u00e9v\u00e9rit\u00e9 al\u00e9manique pour la r\u00e9gularisation des sans-papiers", "Tol\u00e9rance z\u00e9ro contre le soutien aux organisations terroristes"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8298278", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["T\u00e9moignage d\u2019une victime.", "La campagne est particuli\u00e8rement difficile.", "Anne-Cathia Marchon analyse ces estimations tr\u00e8s serr\u00e9es.", "Un glissement de terrain et des travaux compliqu\u00e9s ont ralenti la reprise du trafic.", "Il t\u00e9moigne de la d\u00e9mocratisation de cette pratique payante.", "Elle y vit avec sa m\u00e8re.", "Ils sont 70% \u00e0 ne jamais revenir.", "Guy Parmelin a pr\u00e9sent\u00e9 son premier programme d'armement.", "Certains politiciens craignent un appel d\u2019air suite au projet genevois.", "Certaines mosqu\u00e9es pourraient servir de lieux de recrutement."], "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ALLGOEWER, Marc", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"role": "Duplex Lausanne", "name": "DUFOUR, Laurent", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SALTINI, Laurent", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8298276", "ece-8298278"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Couleurs locales", "source": "gico", "visualThemes": ["NAVIGATION INT\u00c9RIEURE", "AUTOROUTE", "PONT", "ALPINISME", "JEUNE (\u00c2GE)"], "visualGeographicals": ["NEUCHATEL", "VAUD", "CHINE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-1579031", "durationSec": 1141, "publicationDate": "2017-02-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeTitle": ["Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Cinq alpinistes suisses sont parti \u00e0 l'assaut  d'un sommet chinois", "Le Strongman est un sport spectacle", "Les travaux de r\u00e9fection des ponts sur la Paud\u00e8ze vont d\u00e9buter", "NE: la LNM cherche un nouveau directeur", "Le r\u00e9sum\u00e9 de l'actualit\u00e9 romande"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8298282", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["Le massif du Tian Shan, dans le Nord-Ouest de la Chine fait plus de 6500 m\u00e8tres.", "Le neuchatelois Stanislas Calderara est un champion de la discipline.", "Ils entra\u00eeneront des perturbations jusqu'en 2031.", "La soci\u00e9t\u00e9 de navigation sur les lacs de Neuch\u00e2tel et Morat avait brutalement mis fin \u00e0 sa collaboration avec Jean-Jacques Wenger."], "contributors": {"Journaliste": [{"role": "Duplex ponts de la Paud\u00e8ze", "name": "MOSSAZ, Stephen", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "BOVET, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CIMELLI, Daniel", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "JAMET, Sandra", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8297397", "ece-8298280", "ece-8298282"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "12h45", "source": "gico", "visualThemes": ["CHOCOLAT", "P\u00c2TISSERIE (ALIMENT)", "LIGUE DES CHAMPIONS"], "id": "asset-1579032", "durationSec": 1843, "mediaType": "video", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "PORTO", "SEVILLE"], "visualCorporations": ["FC PORTO", "FC SEVILLE", "JUVENTUS DE TURIN", "LEICESTER CITY"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2017-02-23T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["12h45", "12h45", "12h45", "Sondage \u00e9lections valaisannes: l\u2019analyse d\u2019Anne-Cathia Marchon, cheffe du bureau valaisan, depuis Sion", "Invit\u00e9 culturel: le groupe IAM sort un nouvel album", "La cheffe du cabinet de Marine Le Pen a \u00e9t\u00e9 mise en examen", "Football / Champions League: Porto \u2013 Juventus (0-2)", "Au Mexique, rencontre tendue entre le pr\u00e9sident et des membres d\u2019\u00e9tat am\u00e9ricain", "VD: les deux ponts de Paud\u00e8ze vont \u00eatre r\u00e9nov\u00e9s", "L\u2019arm\u00e9e suisse garde ses FA-18 jusqu\u2019en 2030", "Minimag: le carac est une tartelette au chocolat typique de la Suisse romande", "La RTS a command\u00e9 un sondage pour les \u00e9lections valaisannes", "Syrie: les n\u00e9gociations reprennent \u00e0 Gen\u00e8ve", "12h45", "12h45"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8298319", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["Les membres du groupe Akh\u00e9naton et Shurik'n nous en parlent.", "Cette mise en examen se fait dans le cadre de l\u2019enqu\u00eate sur les assistants parlementaires du FN au parlement europ\u00e9en.", "S\u00e9ville - Leicester (2-1)", "Le secr\u00e9taire d\u2019\u00c9tat am\u00e9ricain et le secr\u00e9taire \u00e0 la s\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure commencent une discussion difficile.", "Cela am\u00e8nera de grosses perturbations routi\u00e8res.", "Cette d\u00e9cision est obligatoire suite au refus du Gripen.", "Ses origines restent floues.", "Principales conclusions.", "Les pr\u00e9cisions d\u2019Olivie Kohler, depuis Gen\u00e8ve."], "contributors": {"Journaliste": [{"role": "Duplex Gen\u00e8ve", "name": "KOHLER, Olivier", "type": "Personne physique"}, {"role": "Duplex Sion", "name": "MARCHON, Anne-Cathia", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueuse": [{"name": "BURGY, Claire", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GIEZENDANNER, Ludovic", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "WUTHRICH, Agn\u00e8s", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8298319", "ece-8297432"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Sports matin, le mag : Sport Matin - Simon Ammann reste un candidat \u00e0 la victoire en saut \u00e0 skis", "id": "sound-9C21C0C3-32D7-46C8-845F-936F6B850E20", "durationSec": 276, "publicationDate": "2017-02-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Berni Sch\u00f6dler, chef du saut \u00e0 Swiss Ski\r\nLes Mondiaux de ski nordique d\u00e9butent ce jeudi \u00e0 Lahti, en Finlande. Si les athl\u00e8tes suisses semblent avoir moins d'ambition de chances de m\u00e9dailles que leurs homologues alpins, Simon Ammann reste un candidat \u00e0 la victoire en saut \u00e0 skis.\r\n\r\n* * Sport Matin - Simon Ammann reste un candidat \u00e0 la victoire en saut \u00e0 skis (JDM Sports Matin) \r\n(SPORTS MATIN 23.02 SAUT A SKI AMMANN)  Laurent Bastardoz, en direct par codec AIOP (test\u00e9 hier) depuis Lahti en Finlande. Au pire, il est joignable sur son mobile\r\n*** Moins d'une semaine apr\u00e8s la c\u00e9r\u00e9monie de cl\u00f4ture des championnats du monde de ski alpin qui ont vu la Suisse briller, chez elle, \u00e0 St-Moritz... cap ce jeudi sur Larti, en Finlande, o\u00f9 d\u00e9butent aujourd'hui les Mondiaux de ski nordique... et o\u00f9 l'on vous retrouve Laurent Bastardoz, bonjour!\r\nBonjour Renaud. etc. \r\n*** A ces championnats du monde-l\u00e0, les athl\u00e8tes suisses semblent avoir moins d'ambition et de chance de m\u00e9daille que leurs homologues alpins!\r\nAbsolument. Longtemps ces derni\u00e8res ann\u00e9es gr\u00e2ce \u00e0 Dario Cologna et Simon Ammann la Suisse avaient de r\u00e9elles chances de monter sur le podium voir de conqu\u00e9rir des titres mondiaux. Malheureusement cette ann\u00e9e Cologna est bless\u00e9 au mollet. Il a du renoncer aux \u00e9preuves en style classique et ne viendra que la semaine prochaine ici \u00e0 Larti pour disputer le relais par \u00e9quipe et le 50 kilom\u00e8tres. Quant \u00e0 Simon Ammann il n'est que l'ombre de lui-m\u00eame. Le quadruple champion olympique de Salt Lake City et Vancouver, seul sauteur d'ailleurs avec le Finlandais Matti Nyk\u00e4nen a gagner deux titres olympiques la m\u00eame ann\u00e9e connait une v\u00e9ritable travers\u00e9e du d\u00e9sert. Il a beaucoup de peine \u00e0 s'adapter au fameux style t\u00e9l\u00e9mark qui aujourd'hui est utilis\u00e9 pour la r\u00e9ception des sauts. Et cela \u00e9videmment le p\u00e9nalise. Notamment au niveau des notes techniques. Berni Sch\u00f6dler, chef du saut \u00e0 Swiss Ski le confirme\r\n  0'23'' SCHODLER 1/2\t\r\n*** Pourtant Laurent, personne n'oserait dire de Simon Ammann qu'il est un \u00ab has been \u00bb...  Il est vu quand m\u00eame comme un candidat s\u00e9rieux \u00e0 la victoire dans les \u00e9preuves qu'il va disputer? \r\nC'est vrai et pour une bonne raison. Avant les Jeux olympiques de Salt Lake City, Harry Potter comme on le surnomme vu sa ressemblance avec le personnage cr\u00e9e par J.K. Rooling n'avait pas gagn\u00e9 la moindre \u00e9preuve de coupe du monde. Et pourtant il a d\u00e9croch\u00e9 deux m\u00e9dailles d'or. Rebelotte 8 ans plus tard \u00e0 Vancouver. Apr\u00e8s s'\u00eatre fourvoy\u00e9 aux Jeux de Turin en 2006, il avait \u00e0 nouveau sign\u00e9 le doubl\u00e9 au Canada. Donc on sait dans le milieu qu'il est capable de sortir du bois \u00e0 n'importe quel moment. \r\nM\u00eame si d\u00e9sormais sa courbe de popularit\u00e9 et surtout de performance est clairement \u00e0 la baisse ! \r\n*** Est-ce qu'il y a une explication rationnelle \u00e0 cet enfer que vit Ammann? Hormis le probl\u00e8me technique du t\u00e9l\u00e9mark que vous \u00e9voquiez il y a quelques instants ? \r\nCe n'est pas une question d'\u00e2ge. A 36 ans il aime encore voler. Il a pour lui l'exp\u00e9rience de 20 ans de carri\u00e8re. Avec ses 4 titres olympiques, ces deux titres mondiaux en 2007 et en 2010 et ses 79 podiums en coupe du monde il sait parfaitement g\u00e9rer la pression li\u00e9 aux grands \u00e9v\u00e9nements. Mais personne n'a oubli\u00e9 ses deux terribles chutes de 2014 ! Des chutes qui font qu'il a perdu beaucoup de confiance au moment o\u00f9 les jeunes, eux, prennent de plus en plus de risques. Bernie Sch\u00f6dler. chef du saut \u00e0 Swiss Ski. a aussi \u00e9t\u00e9 l'entra\u00eeneur de Simon Ammann. Il rappelle que m\u00eame les psychologues n'ont pour l'heure rien pu faire pour le sauteur st-gallois. \r\n  0'28'' SCHODLER 2/2\r\n*** Bon alors Laurent, que peut-on faire d\u00e9sormais pour Simon Ammann ?\r\nEt bien il faut prier mon cher Simon. Prier que le g\u00e9nie de Grabs dans le canton de St-Gall arr\u00eate de glisser vers le fond. Qu'il retrouve la fluidit\u00e9 et la perfection qui a fait de lui l'un des meilleurs sauteur des ann\u00e9es 2000 ! Et surtout arr\u00eater de penser qu'il peut gagner un nouveau titre de champion du monde ! Car c'est justement toute l'ambiguit\u00e9 d'Harry Potter. Il a souvent surgit dans sa carri\u00e8re au moment ou l'on l'attendait le moins !\r\n***  L'entr\u00e9e en lice de Simon Ammann ? \r\nDemain pour les qualifications du petit tremplin puis normalement s'il n'\u00e9choue pas en qualifications, samedi  pour le premi\u00e8re \u00e9preuve de saut ici \u00e0 Larti. Larti qui accueille ses 7\u00e8me championnats du monde. Des Mondiaux qui d\u00e9butent aujoud'hui avec le sprint hommes et femmes d\u00e8s 14h. Et un Romand au d\u00e9part. Le Bellerin Jovian Hediger. \r\n*** C'\u00e9tait Sport Matin avec Laurent Bastardoz, en direct de Larti en Finlande!", "alternativeExcerpt": ["Les Mondiaux de ski nordique d\u00e9butent ce jeudi \u00e0 Lahti, en Finlande. Si les athl\u00e8tes suisses semblent avoir moins d'ambition de chances de m\u00e9dailles que leurs homologues alpins, Simon Ammann reste un candidat \u00e0 la victoire en saut \u00e0 skis.", "Les Mondiaux de ski nordique d\u00e9butent ce jeudi \u00e0 Lahti, en Finlande. Si les athl\u00e8tes suisses semblent avoir moins d'ambition de chances de m\u00e9dailles que leurs homologues alpins, Simon Ammann reste un candidat \u00e0 la victoire en saut \u00e0 skis.", "Les Mondiaux de ski nordique d\u00e9butent ce jeudi \u00e0 Lahti, en Finlande. Si les athl\u00e8tes suisses semblent avoir moins d'ambition de chances de m\u00e9dailles que leurs homologues alpins, Simon Ammann reste un candidat \u00e0 la victoire en saut \u00e0 skis."], "alternativeTitle": ["Sport Matin \u2013 Simon Ammann reste un candidat \u00e0 la victoire en saut \u00e0 skis", "Sport Matin \u2013 Simon Ammann reste un candidat \u00e0 la victoire en saut \u00e0 skis / JDM_2017-02-23T06:36:00_sport-matin", "Sport Matin \u2013 Simon Ammann reste un candidat \u00e0 la victoire en saut \u00e0 skis / JDM_2017-02-23T06:36:00_sport-matin"], "imageURL": "//www.rts.ch/8287014.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8392741", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Malik, Renaud", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bastardoz, Laurent", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8392741", "ece-8392723"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "C'est ma question", "source": "gico", "title": "Emission 113", "genres": ["Jeux de courte dur\u00e9e"], "id": "asset-1575418", "durationSec": 1500, "publicationDate": "2017-02-22T18:20:00Z", "mediaType": "video", "alternativeTitle": ["C'est ma question", "Laurent vs Pierre (GE)", "C'est ma question", "C'est ma question", "C'est ma question"], "alternativeExcerpt": ["Ce jeu de culture g\u00e9n\u00e9rale refl\u00e8te la diversit\u00e9 et les passions des Romands. C'est en effet le public, repr\u00e9sent\u00e9 sur le plateau par un mur d'images, qui interrogera les 2 candidats en lice. Chacun peut poser une question en relation avec son m\u00e9tier, sa r\u00e9gion ou ses centres d'int\u00e9r\u00eats. Face \u00e0 une multitude de portraits, qui choisir ? Un jeu pr\u00e9sent\u00e9 par Jonas Schneiter", "Ce jeu de culture g\u00e9n\u00e9rale refl\u00e8te la diversit\u00e9 et les passions des Romands. C'est en effet le public, repr\u00e9sent\u00e9 sur le plateau par un mur d'images, qui interrogera les 2 candidats en lice. Chacun peut poser une question en relation avec son m\u00e9tier, sa r\u00e9gion ou ses centres d'int\u00e9r\u00eats. Face \u00e0 une multitude de portraits, qui choisir ? Un jeu pr\u00e9sent\u00e9 par Jonas Schneiter", "Ce jeu de culture g\u00e9n\u00e9rale refl\u00e8te la diversit\u00e9 et les passions des Romands. C'est en effet le public, repr\u00e9sent\u00e9 sur le plateau par un mur d'images, qui interrogera les 2 candidats en lice. Chacun peut poser une question en relation avec son m\u00e9tier, sa r\u00e9gion ou ses centres d'int\u00e9r\u00eats. Face \u00e0 une multitude de portraits, qui choisir ? Un jeu pr\u00e9sent\u00e9 par Jonas Schneiter"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8298333", "isOnline": true, "contributors": {"Assistant de production": [{"name": "DELL'AMBROGIO, Chiara", "type": "Personne physique"}], "Assistante de production": [{"name": "VIALA, Virginie", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROSSIER, Rosa", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8298333", "ece-8298331"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Fal\u00f2", "source": "gico", "title": "Fal\u00f2 : Pr\u00e9matur\u00e9s exil\u00e9s", "genres": ["Sujets internationaux et nationaux m\u00e9lang\u00e9s (politique...)"], "id": "asset-1481844", "durationSec": 1546, "publicationDate": "2017-02-22T13:40:00Z", "mediaType": "video", "alternativeExcerpt": ["Pr\u00e9matur\u00e9s exil\u00e9s", "Au Tessin, l'absence d'unit\u00e9 de soins intensifs n\u00e9onatalogiques et p\u00e9diatriques oblige les b\u00e9b\u00e9s pr\u00e9matur\u00e9s  \u00e0 s'exiler dans un autre canton suisse pour y \u00eatre hospitalis\u00e9s et suivis de mani\u00e8re ad\u00e9quate.", "Au Tessin, l'absence d'unit\u00e9 de soins intensifs n\u00e9onatalogiques et p\u00e9diatriques oblige les b\u00e9b\u00e9s pr\u00e9matur\u00e9s  \u00e0 s'exiler dans un autre canton suisse pour y \u00eatre hospitalis\u00e9s et suivis de mani\u00e8re ad\u00e9quate."], "alternativeTitle": ["Fal\u00f2", "Pr\u00e9matur\u00e9s \u00e9xil\u00e9s", "Pr\u00e9matur\u00e9s exil\u00e9s"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8297487", "isOnline": true, "contributors": {"Assistante de production": [{"name": "SCHMOCKER, Eliane", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8297487"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Sc\u00e8nes de m\u00e9nages (s\u00e9rie t\u00e9l\u00e9vis\u00e9e fran\u00e7aise)", "source": "gico", "title": "Episode 58", "genres": ["Cabaret, humour"], "id": "asset-1541287", "durationSec": 1680, "publicationDate": "2017-02-22T11:45:00Z", "mediaType": "video", "alternativeTitle": ["Sc\u00e8nes de m\u00e9nages", "58", "Sc\u00e8nes de m\u00e9nages"], "alternativeExcerpt": ["Des sc\u00e8nes de m\u00e9nages du quotidien \u00e0 travers plusieurs couples de g\u00e9n\u00e9rations diff\u00e9rentes.", "Des sc\u00e8nes de m\u00e9nages du quotidien \u00e0 travers plusieurs couples de g\u00e9n\u00e9rations diff\u00e9rentes."], "isOnline": false, "variantIds": ["ece-8298384"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "2\u00e8me d\u00e9veloppement : USA: les d\u00e9mocrates font pression sur les \u00e9lus r\u00e9publicains pour contrer la politique de Trump", "id": "sound-F145008F-2B7A-4A5F-AAE6-6B2210793DEE", "durationSec": 348, "publicationDate": "2017-02-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Kimberly Tucker, membre du Mouvement des Indivisibles, Norfolk - Virginia;Scott Taylor \u00e9lu r\u00e9publicain de Norfolk - Virginie, ancien soldat d'elite;Susan Mariner, militante d\u00e9mocrate\r\nAux Etats-Unis, pr\u00e8s de Norfolk en Virginie, le r\u00e9publicain Scott Taylor a fait face \u00e0 plusieurs centaines de citoyens venus lui demander des comptes. La nouvelle strat\u00e9gie des opposants \u00e0 Donald Trump est de mettre la pression sur tous les \u00e9lus r\u00e9publicains.\r\n\r\n* * USA: les d\u00e9mocrates font pression sur les \u00e9lus r\u00e9publicains pour contrer la politique de Trump 7h... on se rend tout de suite aux Etats-Unis, plus pr\u00e9cis\u00e9ment pr\u00e8s de Norfolk en virginie.\r\n ((Mag 1) hu\u00e9es (shunter apr\u00e8s 10'')\r\n\u00c0 07h** on se rend aux Etats-Unis, pr\u00e8s de NORFOLK en Virginie. Ces hu\u00e9es sont destin\u00e9es \u00e0 un \u00e9lu au Congr\u00e8s, le r\u00e9publicain Scott TAYLOR, qui fait face \u00e0 plusieurs centaines de citoyens venus lui demander des comptes. La nouvelle strat\u00e9gie des opposants \u00e0 Donald Trump, c'est de mettre la pression sur les TOUS les \u00e9lus r\u00e9publicains, un peu partout dans le pays. \r\nBonjour Philippe Revaz.Vous \u00eates notre correspondant aux Etats-Unis. vous \u00eates all\u00e9s voir sur place les effets concrets de cette strat\u00e9gie... emprunt\u00e9e au TEA PARTY.\r\nDialogue int\u00e9gr\u00e9\r\nc'est une sorte de tea party de gauche qui s'est lev\u00e9 depuis l'election de donald trump. ces gens submergent les elus de coups de telephones, courriers, d'e mails, et lundi soir ils etaient 700, peutetre un millier dans cette ecole secondaire de la banlieue de norfolk, en virginie. Parmi eux, kimberly Tucker. \r\nMAG 2 tea party 32''\r\n\u00ab \r\nCette generation facebook s'est  organisee via les reseaux sociaux. La plupart ont agraf\u00e9 sur la poitrine un numero, celui de  leur code postal, pourprouver a trump et aux elus republicains qu^'ils sont bel et bien residents du districts et n'ont pas \u00e9t\u00e9 transport\u00e9s l\u00e0 par bus, ou pay\u00e9s par le parti democrate.\r\nMAG 3 Chants (shunter apr\u00e8s 10'')\r\nLa foule patiente en chantant. Ils sont venus une bonne heure en avance, se mettre en file d'attente. Ce qui garantit une audience a quasi 100% anti trump .  Un des rares participants republicains regrette que ces citoyens aient choisi d'imiter les methodes du tea party republicain.\r\nMAG 4 compromis 15''\r\n\u00ab \r\nil y a aussi un danger interne pour les democrates euxmemes. Celzui de pousser tres a gauche le parti. et mettre en danger la capacit\u00e9 a reunir des majorit\u00e9s. Mais la preoccupation de ces citoyens c'est simplement la RESISTANCE. Pas l'opposition : la resistance. C'est ainsi qu'ils se definissent. \r\n***Beaucoup d'\u00e9lus r\u00e9publicains n'organisent plus ce genre de r\u00e9unions publiques par crainte d'affronter les citoyens en col\u00e8re. comment s'est pass\u00e9 cette r\u00e9union \u00e0 Norfolk ?\r\nd'abord en l'occurrence scott taylor l'elu est un ancien soldat d'elite, habitu\u00e9 a descendre les ennemis en irak . il n'a pas evit\u00e9 la confrontation avec cette foule. Et il a eu raison parce que c'est rest\u00e9 relativement courtois, meme s'il a du regulierement appeler au calme. .\r\nMAG 5 calme (shunter apr\u00e8s 10'')\r\nMais le dialogue a eu lieu, questions et reponses ont \u00e9t\u00e9 formul\u00e9es et c  ma foi assez remarquable de voir 700 personnes en colere echanger face a cet homme seul devant la scene. \r\nMAG 6 obamacare (shunter apres 10'')\r\nscott taylor est aplaudi quand il jure  qu'il ve3ut garder certains points d'obamacare. Quand il ne va pas assez loin, la foule presse. \r\nMAG 7 russie (shunter apres 6'')\r\nIci par contre scott taylor reconnait qu'il serait bon que trump publie sa declaration d'impots-\r\nMAG 8) TRUMP (shunter apres 10'')\r\nVoila comment la foule grignote quelques concessions. Cette strategie d'activisme politiquea \u00e9t\u00e9 resum\u00e9e  par le group baptis\u00e9 INDIVISIVBLE, d'anciens assistants parlementaires democrates qui connaissent les pts faibles des elus, et ont redig\u00e9 un manuel, dispoibbe en pdf sur internet qui decrit comment mette la pression sur les elus. \r\n***La m\u00e9thode des anti-Trump, cette sorte de guerilla fa\u00e7on \u00ab Tea Party de gauche \u00bb, est-ce que \u00e7a peut fonctionner, \u00e0 votre avis .\r\nj'etais sceptique avant cette soiree a norfolk et j'ai chang\u00e9 davis. cet elu sait inconsciemment dans le coin de son esprit qu'il a cette Suveillance permanente. Et  Les cameras les micros etaient l\u00e0 pour enregistrer chaque aveu, chaque promesse. Apres le meeting, c'est un bilan positif que tire cette mlitante democrate, susan mariner. \r\nMAG 9) Susan\r\n\u00ab \r\nSusan mariner qui dit aussi n'avoir JAMAIS senti une telle ernegie, une telle motivation au sein du peuple de gauche.  trump est un catalyseur de la participation civique aux etatsunis. mais le vrai bilan se tirera aux aux elections du midterm, dans deux ans, automne 2018. \r\nMAG 10) AMBIANCE (pour la fin) (\u00e0 mettre sur ma voix \u00e0 la fin et terminer dessus) ))", "alternativeExcerpt": ["Aux Etats-Unis, pr\u00e8s de Norfolk en Virginie, le r\u00e9publicain Scott Taylor a fait face \u00e0 plusieurs centaines de citoyens venus lui demander des comptes. La nouvelle strat\u00e9gie des opposants \u00e0 Donald Trump est de mettre la pression sur tous les \u00e9lus r\u00e9publicains."], "alternativeTitle": ["USA: les d\u00e9mocrates font pression sur les \u00e9lus r\u00e9publicains pour contrer la politique de Trump / JDM_2017-02-22T07:19:00_2eme-developpement", "Le Journal du matin du 22.02.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8408320.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8389390", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Malik, Renaud", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8389372"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Happy Culture", "source": "siranau", "title": "Happy Pics2 : \"Terreurs\" par Laure Fauvel", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-C5D8D1B0-4B0A-4F19-A58E-94E6689D7217", "durationSec": 160, "publicationDate": "2017-02-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Enfants, influenc\u00e9s par un tas de choses, nous pensions parfois qu'il y avait des monstres hideux et assoif\u00e9s de chair fra\u00eeche qui se cachaient dans notre chambre pr\u00eats \u00e0 nous d\u00e9vorer tout cru. \r\nLaure Fauvel est une photographe bas\u00e9e \u00e0 Paris. Pour son projet de fin d'\u00e9tudes \u00e0 l'Ecole des Gobelins, elle a r\u00e9alis\u00e9e une s\u00e9rie de photomontages appel\u00e9e \"Terreurs\".", "alternativeExcerpt": ["Enfants, influenc\u00e9s par un tas de choses, nous pensions parfois qu'il y avait des monstres hideux et assoif\u00e9s de chair fra\u00eeche qui se cachaient dans notre chambre pr\u00eats \u00e0 nous d\u00e9vorer tout cru. \n\nLaure Fauvel est une photographe bas\u00e9e \u00e0 Paris. Pour son projet de fin d\u2019\u00e9tudes \u00e0 l'Ecole des Gobelins, elle a r\u00e9alis\u00e9e une s\u00e9rie de photomontages appel\u00e9e \"Terreurs\".", "Enfants, influenc\u00e9s par un tas de choses, nous pensions parfois qu'il y avait des monstres hideux et assoif\u00e9s de chair fra\u00eeche qui se cachaient dans notre chambre pr\u00eats \u00e0 nous d\u00e9vorer tout cru. \n\nLaure Fauvel est une photographe bas\u00e9e \u00e0 Paris. Pour son projet de fin d\u2019\u00e9tudes \u00e0 l'Ecole des Gobelins, elle a r\u00e9alis\u00e9e une s\u00e9rie de photomontages appel\u00e9e \"Terreurs\".", "Enfants, influenc\u00e9s par un tas de choses, nous pensions parfois qu'il y avait des monstres hideux et assoif\u00e9s de chair fra\u00eeche qui se cachaient dans notre chambre pr\u00eats \u00e0 nous d\u00e9vorer tout cru. \n\nLaure Fauvel est une photographe bas\u00e9e \u00e0 Paris. Pour son projet de fin d\u2019\u00e9tudes \u00e0 l'Ecole des Gobelins, elle a r\u00e9alis\u00e9e une s\u00e9rie de photomontages appel\u00e9e \"Terreurs\"."], "alternativeTitle": ["\"Terreurs\" par Laure Fauvel", "\"Terreurs\" par Laure Fauvel / HAP_2017-02-22T18:40:00_happy-pics", "\"Terreurs\" par Laure Fauvel / HAP_2017-02-22T18:40:00_happy-pics"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8371262", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5630108.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8371262", "ece-8371256"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "R\u00e9chauffement climatique et carences en s\u00e9l\u00e9nium", "id": "sound-FB495F5F-6587-4397-980B-5B5C4D47F9FD", "durationSec": 464, "publicationDate": "2017-02-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Silvio Dolzan s'int\u00e9resse au s\u00e9l\u00e9nium, un oligo-\u00e9l\u00e9ment indispensable au bon fonctionnement de notre corps. Petit \u00e0 petit, le changement climatique le fait dispara\u00eetre des sols. Des chercheurs s'inqui\u00e8tent des possibles cons\u00e9quences sur la sant\u00e9 publique. Les explications de Boris Droz, ing\u00e9nieur en chimie environnementale, qui a particip\u00e9 \u00e0 cette \u00e9tude en tant que collaborateur scientifique \u00e0 l'Eawag, l'Institut d'\u00e9tudes sur l'eau des Ecoles polytechniques f\u00e9d\u00e9rales.", "alternativeExcerpt": ["Silvio Dolzan s'int\u00e9resse au s\u00e9l\u00e9nium, un oligo-\u00e9l\u00e9ment indispensable au bon fonctionnement de notre corps. Petit \u00e0 petit, le changement climatique le fait dispara\u00eetre des sols. Des chercheurs s\u2019inqui\u00e8tent des possibles cons\u00e9quences sur la sant\u00e9 publique. Les explications de Boris Droz, ing\u00e9nieur en chimie environnementale, qui a particip\u00e9 \u00e0 cette \u00e9tude en tant que collaborateur scientifique \u00e0 l\u2019Eawag, l\u2019Institut d\u2019\u00e9tudes sur l\u2019eau des Ecoles polytechniques f\u00e9d\u00e9rales."], "alternativeTitle": ["R\u00e9chauffement climatique et carences en s\u00e9l\u00e9nium / CQFD_2017-02-22T10:04:15_actu", "CQFD du 22.02.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8371578", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197792.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ing\u00e9nieur en chimie environnementale, Initiateur du projet Rougequeue", "name": "Droz, Boris", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-8371576"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "Migraine de folie", "id": "sound-DD50F8A2-24E9-4A73-B594-AE53E27C5588", "durationSec": 676, "publicationDate": "2017-02-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le 22 f\u00e9vrier 2017, l'\u00e9mission \"36.9\u00b0\" (RTS Un) diffuse le documentaire \"Migraine de folie\". Ce film tr\u00e8s fort raconte l'enfer de cette affection encore trop souvent compar\u00e9e \u00e0 un simple de mal de t\u00eate. La migraine n'\u00e9pargne aucune civilisation et touche entre 15 et 20% de la population adulte, dont une majorit\u00e9 de femmes. Pr\u00e9sentation avec la journaliste Francine del Coso, auteure de ce documentaire.", "alternativeExcerpt": ["Le 22 f\u00e9vrier 2017, l'\u00e9mission \"36.9\u00b0\" (RTS Un) diffuse le documentaire \"Migraine de folie\". Ce film tr\u00e8s fort raconte l\u2019enfer de cette affection encore trop souvent compar\u00e9e \u00e0 un simple de mal de t\u00eate. La migraine n\u2019\u00e9pargne aucune civilisation et touche entre 15 et 20% de la population adulte, dont une majorit\u00e9 de femmes. Pr\u00e9sentation avec la journaliste Francine del Coso, auteure de ce documentaire."], "alternativeTitle": ["Migraine de folie / CQFD_2017-02-22T10:04:15_chronique", "CQFD du 22.02.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8371578", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197792.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8371571"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "A l'abordage", "source": "siranau", "title": "Archive : le fakir Ali Ben Camelia, 1970", "id": "sound-BEBCF21B-2FBA-4230-9378-B200B05F2AD8", "durationSec": 140, "publicationDate": "2017-02-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Archive : le fakir Ali Ben Camelia, 1970 / ALA_2017-02-22T15:04:15_archive-le-fakir-ali-ben-camelia-1970", "A l'abordage du 22.02.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8371629", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8272974.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8371622"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le Journal de 8h : Le Journal de 8h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Sandra Viscardi", "id": "sound-C40EC73C-FDF1-4BA8-B8D2-B209FD863198", "durationSec": 654, "publicationDate": "2017-02-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus :  Alexandre Vautravers, expert en s\u00e9curit\u00e9 \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve;G\u00e9raldine Savary,conseill\u00e8re aux Etats socialiste;Suzanne Leutenegger Oberholzer, pr\u00e9sidente de la commission de l'\u00e9conomie du National;S\u00e9bastien Barberis,ancien jouer du club FC B\u00e2le\r\n\r\n\r\n* * Le Journal de 8h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Sandra Viscardi (JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL INDIC) \r\n(8H(1) D6 VISITE DE JENS STOLTENBERG, PATRON DE L'OTAN) Le secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de l'Alliance atlantique nord en visite en Suisse.... Le Norv\u00e9gien Jeans Stoltengerg sera re\u00e7u le 2 mars par les autorit\u00e9s....\u00e0 Berne...mais aussi \u00e0 Gen\u00e8ve....Une visite qui se fait dans le contexte d'une OTAN d\u00e9stabilis\u00e9e par les menaces de d\u00e9sengagement du pr\u00e9sident des Etats-Unis Donald Trump... \r\nJens Stoltenberg viendra donc discuter de la coop\u00e9ration avec la Suisse, qui n'est pas membre de l'OTAN mais collabore via le partenariat pour la paix. Ce sera la premi\u00e8re visite depuis plus de trois ans, Alexandra Richard: quelle sera la teneur des discussions?\r\nL'Allemagne justement a promis hier d'augmenter le nombre de ses soldats...ils seront 200'000 d'ici 2024....c'est la r\u00e9ponse de Berlin aux mises en garde de Washington sur son futur engagement au sein de l'OTAN....\r\nL'OTAN...c'est aussi l'un de vos dossier ce matin dans Tout un monde....EGF\r\n(8H(2) 01 PLAN B UELI MAURER) ABB vertit que ces r\u00e9sulktats 2016 seront impact\u00e9 par une malversation d\u00e9couverte dans sa filiale sud cor\u00e9enne...montant du pr\u00e9judice 100 mio de francs. Peu de d\u00e9tails \u00e0 cette heure...on sait juste que le groupoe \u00e9lectrotechnique suisse collabore avec la justice sud-cor\u00e9enne sur les d\u00e9tournements de fonds r\u00e9alis\u00e9s par le tr\u00e9sorier de son antenne locale.\r\nComme chaque mercredi, le conseil f\u00e9d\u00e9ral est r\u00e9uni \u00e0 Berne en s\u00e9ance hebdomadaire.....l'occasion pour le ministre des finances, de pr\u00e9senter \u00e0 ses coll\u00e8gues le calendrier de sa nouvelle r\u00e9forme de l'imposition des entreprises...apr\u00e8s l'\u00e9chec populaire du 12 f\u00e9vrier...il faut revoir la copie...en collaboraiton avec les cantons, en impliquant aussi les villes et apr\u00e8s avoir auditionn\u00e9 les organisations fa\u00eeti\u00e8res de l'\u00e9conomie et les syndicats. Une proc\u00e9dure gage de r\u00e9ussite, selon la socialiste b\u00e2loise Suzanne Leutenegger Oberholzer, pr\u00e9sidente de la commission de l'\u00e9conomie du National.\r\n  49'' \r\nSuzanne Leutenegger Oberholzer avec St\u00e9phane Deleury.\r\nEt Ueli Maurer a bien raison de vouloir aller vite car Bruxelles met la pression....hier les ministres des finances de l'Union europ\u00e9enne...ont trouv\u00e9 un accord pour emp\u00eacher les multinationales de profiter des diff\u00e9rences entre les fiscalit\u00e9s nationales pour \u00e9chapper \u00e0 la taxation des dividendes...Ils ont aussi promis d'\u00e9tablir d'ici la fin de l'ann\u00e9e une liste des paradis fiscaux....d\u00e9finis par des crit\u00e8res enfin d\u00e9finis...\r\nLa Suisse critiqu\u00e9e par le rapport 2016 d'Amnesty International....pour son attitude avec les migrants qui frappent \u00e0 sa fronti\u00e8re sud....leurs demandes resteraient lettre morte...les mineurs non accompagn\u00e9s seraient syst\u00e9matiquement refoul\u00e9 vers C\u00f4me...m\u00eame lorsqu'ils prouvent qu'ils ont des proches en Suisse....\r\nLe rapport pointe du doigt les discours de haine prof\u00e9r\u00e9s par certains responsables politiques...dans la ligne de mire de l'ONG Donald Trump, Rejep Tahip Erdogan, Viktor Orban ou le pr\u00e9sident philippin Rodrigo Duterte...ils ont pr\u00f4n\u00e9 le rejet des autres pour \u00eatre \u00e9lus....\r\nDonald Trump...justement... qui serre la visse en mati\u00e8re d'immigration ill\u00e9gale....ses services ont depuis hier...le droit d'arr\u00eater tous les sans papiers qu'ils rencontrent dans leur activit\u00e9 quotidienne....seuls ceux qui sont venus aux Etats-Unis alors qu'ils \u00e9taient mineurs ne seront pas expulsables....\r\n(8H(3) 25 CHINE-USA THEMES EMERGEANTS) Un nouveau coup de fil entre les Etats-Unis et la Chine. Apr\u00e8s la discussion la semaine pass\u00e9e entre Donald Trump et son homologue Xi Jinping, le secr\u00e9taire d'Etat am\u00e9ricain Rex Tillerson a appel\u00e9 hier soir l'un des plus influents responsables de la diplomatie chinoise. Les relations entre les deux plus grandes \u00e9conomies du monde semblent se pr\u00e9ciser, Rapha\u00ebl Grand\r\n(8H(4) D3 NOUVELLE ORIENTATION DU FC BALE) Il aura 125 ans l'an prochain...et le FC B\u00e2le pourrait vivre un \u00e9norme changement de structure \u00e0 sa t\u00eate...m\u00eame s\u00eel est sur un petit nuage sur le plan sportif et financier....avec un huiti\u00e8me titre de champion de Suisse cons\u00e9cutif qui se profile, et 40 millions de francs en caisse. Herv\u00e9 Borsier  \r\n  1'36\r\nFestival de but hier soir en 8\u00e8me de finales de la ligue des champions de foot....Manchester City bat Monaco 5 \u00e0 3 et Atletico Madrid s'impose 4 \u00e0 2 \u00e0 Leverkussen contre le Bayern....\r\n(8H(5)10 TI PROPOSITION MILAN VOIE FLUVIALE) Relier Locarno \u00e0 Venise en navigant; ce r\u00eave qui date de 1935, pourrait devenir r\u00e9alit\u00e9 cette ann\u00e9e. Le maire de Milan, Giuseppe Sala, a promis de trouver la soixantaine de millions d'euros qui manquent encore pour terminer ce chantier unique en Europe. Nicole della Pietra\r\nEt si ces 61 mio d'euros sont trouv\u00e9s et que la navigation d'une seule traite est possible....on pourra naviguer du festival de Locarno \u00e0 la Mostra de Venise sans mettre le pied sur la terre ferme!\r\n(SOUS LA BARRE)", "alternativeTitle": ["Le Journal de 8h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Sandra Viscardi", "Le Journal de 8h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Sandra Viscardi / JDM_2017-02-22T08:00:00_le-journal-de-8h", "Le Journal de 8h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Sandra Viscardi / JDM_2017-02-22T08:00:00_le-journal-de-8h"], "imageURL": "//www.rts.ch/7847744.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8389397", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Richard, Alexandra", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Deleury, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Borsier, Herv\u00e9", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Viscardi, Sandra", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Grand, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Della Pietra, Nicole", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8389397", "ece-8389381"]}, {"publicationChannelNames": ["Option Musique"], "program": "Derri\u00e8re les notes", "source": "siranau", "title": "Hugues Aufray", "id": "sound-DACCA34D-F418-4FF8-819A-A5471DFC7D81", "durationSec": 3420, "publicationDate": "2017-02-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Depuis le d\u00e9but de la carri\u00e8re d'Hugues Aufray, en 1958, jusqu'\u00e0 aujourd'hui, le succ\u00e8s n'a jamais l\u00e2ch\u00e9 ce chanteur tr\u00e8s populaire dans tous les pays francophones. La vie d'Hugues Aufray est un emm\u00ealement de fils qui se nouent et d\u00e9nouent, semblent s'enchev\u00eatrer pour soudain se simplifier en une seule ligne limpide et droite. Sa musique folk, country, rock, ses inspirations souvent am\u00e9ricaines, sa passion pour son ami Bob Dylan, son amour pour la nature, pour les chevaux, ont fait de lui un homme brillant, ouvert et chaleureux. Il vient donner un concert le dimanche 18 juin 2017 dans le cadre du festival FestiNeuch \u00e0 Neuch\u00e2tel.\r\nRendez-vous le mercredi 22 f\u00e9vrier 2017 de 20h \u00e0 21h sur Option Musique. Par Philippe Robin.", "alternativeTitle": ["Derri\u00e8re les notes du 22.02.2017", "Hugues Aufray / DLN_2017-02-22T20:03:00_derriere-les-notes", "Derri\u00e8re les notes du 22.02.2017", "Hugues Aufray / DLN_2017-02-22T20:03:00_derriere-les-notes"], "alternativeExcerpt": ["Depuis le d\u00e9but de la carri\u00e8re d\u02b9Hugues Aufray, en 1958, jusqu'\u00e0 aujourd'hui, le succ\u00e8s n'a jamais l\u00e2ch\u00e9 ce chanteur tr\u00e8s populaire dans tous les pays francophones. La vie d\u02b9Hugues Aufray est un emm\u00ealement de fils qui se nouent et d\u00e9nouent, semblent s'enchev\u00eatrer pour soudain se simplifier en une seule ligne limpide et droite. Sa musique folk, country, rock, ses inspirations souvent am\u00e9ricaines, sa passion pour son ami Bob Dylan, son amour pour la nature, pour les chevaux, ont fait de lui un homme brillant, ouvert et chaleureux. Il vient donner un concert le dimanche 18 juin 2017 dans le cadre du festival FestiNeuch \u00e0 Neuch\u00e2tel.\n\nRendez-vous le mercredi 22 f\u00e9vrier 2017 de 20h \u00e0 21h sur Option Musique. Par Philippe Robin.", "Depuis le d\u00e9but de la carri\u00e8re d\u02b9Hugues Aufray, en 1958, jusqu'\u00e0 aujourd'hui, le succ\u00e8s n'a jamais l\u00e2ch\u00e9 ce chanteur tr\u00e8s populaire dans tous les pays francophones. La vie d\u02b9Hugues Aufray est un emm\u00ealement de fils qui se nouent et d\u00e9nouent, semblent s'enchev\u00eatrer pour soudain se simplifier en une seule ligne limpide et droite. Sa musique folk, country, rock, ses inspirations souvent am\u00e9ricaines, sa passion pour son ami Bob Dylan, son amour pour la nature, pour les chevaux, ont fait de lui un homme brillant, ouvert et chaleureux. Il vient donner un concert le dimanche 18 juin 2017 dans le cadre du festival FestiNeuch \u00e0 Neuch\u00e2tel.\n\nRendez-vous le mercredi 22 f\u00e9vrier 2017 de 20h \u00e0 21h sur Option Musique. Par Philippe Robin."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8371390", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8375167.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Turrian, Victoria", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Mari, Brigitte", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Robin, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Seiterle, Pauline", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Khairy, Fairouz", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Brey, Cassien", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thi\u00e9baud, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schouwey, Pascal", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8371390", "ece-8371389"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "La sexualit\u00e9 apr\u00e8s un cancer gyn\u00e9cologique", "id": "sound-99CD7AB7-F884-4F92-9550-5C426A20C20C", "durationSec": 1229, "publicationDate": "2017-02-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Mathevet, Patrice;Dubois, Nicole\r\nAnne Baecher se penche sur le th\u00e8me d\u00e9licat de la sexualit\u00e9 chez une femme apr\u00e8s un cancer gyn\u00e9cologique, notamment apr\u00e8s une ablation de l'ut\u00e9rus. Cette situation soul\u00e8ve des questions physiologiques et psychologiques. On en parle avec Patrice Mathevet, chef du service de gyn\u00e9cologie du Centre hospitalier universitaire vaudois (CHUV), et Nicole Dubois Schmid, sp\u00e9cialiste en sexologie.", "alternativeExcerpt": ["Anne Baecher se penche sur le th\u00e8me d\u00e9licat de la sexualit\u00e9 chez une femme apr\u00e8s un cancer gyn\u00e9cologique, notamment apr\u00e8s une ablation de l'ut\u00e9rus. Cette situation soul\u00e8ve des questions physiologiques et psychologiques. On en parle avec Patrice Mathevet, chef du service de gyn\u00e9cologie du Centre hospitalier universitaire vaudois (CHUV), et Nicole Dubois Schmid, sp\u00e9cialiste en sexologie."], "alternativeTitle": ["La sexualit\u00e9 apr\u00e8s un cancer gyn\u00e9cologique / CQFD_2017-02-22T10:04:15_dossier", "CQFD du 22.02.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8371578", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197792.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-8371573"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Premier rendez-vous", "source": "siranau", "title": "Pour la premi\u00e8re fois Jean-Luc Bideau rencontre Yann Marguet", "id": "sound-8A1198D3-4B13-4D95-A548-F7A74F14411E", "durationSec": 3320, "publicationDate": "2017-02-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "* Infotrafic: 14:55:20-14:55:40 / *", "alternativeTitle": ["Premier rendez-vous du 22.02.2017", "Pour la premi\u00e8re fois Jean-Luc Bideau rencontre Yann Marguet / PRV_2017-02-22T14:04:15_premier-rendez-vous", "Premier rendez-vous du 22.02.2017", "Pour la premi\u00e8re fois Jean-Luc Bideau rencontre Yann Marguet / PRV_2017-02-22T14:04:15_premier-rendez-vous"], "imageURL": "//www.rts.ch/7701375.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8371581", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chroniqueur, humoriste", "name": "Marguet, Yann", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien", "name": "Bideau, Jean-Luc", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schneiter, Jonas", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Schneiter, Jonas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8371581", "ece-8371580"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "Etat des lieux du documentaire (3/5) : Ard\u00e9chois coeurs ardents", "id": "sound-64AEF3B3-185C-4AC1-96AC-F7B5BD448F1B", "durationSec": 2035, "publicationDate": "2017-02-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["film documentaire"], "excerpt": "Aujourd'hui, nous retrouvons notre invit\u00e9 Jean-Marie Barbe, auteur, r\u00e9alisateur et producteur, initiateur du festival \"Les \u00c9tats g\u00e9n\u00e9raux du Film Documentaire\" \u00e0 Lussas.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "auteur, r\u00e9alisateur et producteur", "name": "Barbe, Jean-Marie", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zwahlen, Jean-Philippe", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Happy Culture", "source": "siranau", "title": "La chronique Fantinstique : Les cr\u00e9ations en alu de Toshihiko Mitsuya", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-88D7BCAD-839B-4804-B10D-AA059780B579", "durationSec": 179, "publicationDate": "2017-02-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le papier d'alu n'est pas seulement utile pour emballer un casse-cro\u00fbte.\r\nL'artiste japonais Toshihiko Mitsuya le prouve en r\u00e9alisant d'\u00e9normes sculptures, repr\u00e9sentant des sc\u00e8nes de guerre \u00e9piques.", "alternativeExcerpt": ["Le papier d'alu n'est pas seulement utile pour emballer un casse-cro\u00fbte.\n\nL'artiste japonais Toshihiko Mitsuya le prouve en r\u00e9alisant d'\u00e9normes sculptures, repr\u00e9sentant des sc\u00e8nes de guerre \u00e9piques.", "Le papier d'alu n'est pas seulement utile pour emballer un casse-cro\u00fbte.\n\nL'artiste japonais Toshihiko Mitsuya le prouve en r\u00e9alisant d'\u00e9normes sculptures, repr\u00e9sentant des sc\u00e8nes de guerre \u00e9piques.", "Le papier d'alu n'est pas seulement utile pour emballer un casse-cro\u00fbte.\n\nL'artiste japonais Toshihiko Mitsuya le prouve en r\u00e9alisant d'\u00e9normes sculptures, repr\u00e9sentant des sc\u00e8nes de guerre \u00e9piques."], "alternativeTitle": ["Les cr\u00e9ations en alu de Toshihiko Mitsuya", "Les cr\u00e9ations en alu de Toshihiko Mitsuya / HAP_2017-02-22T18:50:00_la-chronique-fantinstique", "Les cr\u00e9ations en alu de Toshihiko Mitsuya / HAP_2017-02-22T18:50:00_la-chronique-fantinstique"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8371261", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7416081.image", "variantIds": ["ece-8371261", "ece-8371255"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Assurances sociales: le Conseil f\u00e9d\u00e9ral veut renforcer les contr\u00f4les", "id": "sound-4FA51192-656C-424E-9B33-27AF821D9C5A", "durationSec": 91, "publicationDate": "2017-02-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le Conseil f\u00e9d\u00e9ral a mis en consultation une r\u00e9vision de la loi sur les assurances sociales. Cette r\u00e9vision autorise l'emploi de d\u00e9tectives priv\u00e9 ou interne pour d\u00e9busquer les personnes soup\u00e7onn\u00e9es d'abus.\r\n\r\n* * Assurances sociales: le Conseil f\u00e9d\u00e9ral veut renforcer les contr\u00f4les 12h30: CF: chasse assur\u00e9s: KRAUSE\r\nLe gouvernement veut mieux surveiller les assur\u00e9s et permettre aux assureurs de chasser les abus en mati\u00e8res d'assurances sociale.  \r\nLe Conseil f\u00e9d\u00e9ral a mis en consultation ce matin une r\u00e9vision du droit en vigueur. \r\nAdrien Krause. Cette r\u00e9vision autorise par exemple l'emploi de d\u00e9tectives priv\u00e9 pour d\u00e9busquer les personnes soup\u00e7onn\u00e9es d'abus. \r\nAvec ce projet, le Conseil f\u00e9d\u00e9ral veut en finir avec les fraudeurs. Il entend donc cr\u00e9er une base l\u00e9gale uniforme dans le droit des assurances sociales.\r\nAlors concr\u00e8tement les assureurs pourront engager leurs propres d\u00e9tectives interne ou priv\u00e9s pour effecteur des observations sur des prestatataires soup\u00e7onn\u00e9e de fraude. Les assurances pourraient \u00e9galement bloquer la rente d'un assur\u00e9 tardant \u00e0 ex\u00e9cuter une peine p\u00e9nale.  Ce projet offre aussi l'occasion de mieux coordonner le syst\u00e8me suisse de s\u00e9curit\u00e9 sociale avec celui de l'UE. par des dispositions relatives \u00e0 l'\u00e9change \u00e9lectronique de donn\u00e9es notamment.\r\nCette r\u00e9vision... Adrien... r\u00e9pond en faite \u00e0 une initiative parlementaire d\u00e9pos\u00e9e en novembre dernier.\r\nUne initiative lanc\u00e9e \u00e0 la suite d'un jugement de la Cour europ\u00e9enne des droits de l'homme. Elle \u00e9pinglait alors la Suva pour avoir espionn\u00e9e une assur\u00e9e, sou\u00e7onn\u00e9e d'abus... A l'\u00e9poque,  les juges de la CEDH estimaient  qu'ils n'existaient aucune base l\u00e9gale pour agir de la sorte. \r\nAvec cette d\u00e9cision, le Conseil f\u00e9d\u00e9ral montre en tous les cas sa volont\u00e9 de donner aux assurances sociales les dispositions l\u00e9gales n\u00e9cessaires. Au tour maintenant du Parlement d'en pr\u00e9ciser les contours.", "alternativeExcerpt": ["Le Conseil f\u00e9d\u00e9ral a mis en consultation une r\u00e9vision de la loi sur les assurances sociales. Cette r\u00e9vision autorise l\u2019emploi de d\u00e9tectives priv\u00e9 ou interne pour d\u00e9busquer les personnes soup\u00e7onn\u00e9es d\u2019abus."], "alternativeTitle": ["Assurances sociales: le Conseil f\u00e9d\u00e9ral veut renforcer les contr\u00f4les  / 12H30_2017-02-22T12:30:00_developpement-1", "Le 12h30 du 22.02.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8408946.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8389422", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Haltiner, Nadine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Krause, Adrien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8389408"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Vie des gens", "source": "siranau", "title": "La Vie des gens : Bruno nous donne un cours de cuisine ", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-4CBAE144-D1FC-4AE8-81E8-282A4BC838B2", "durationSec": 188, "publicationDate": "2017-02-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["La Vie des gens", "La Vie des gens / OTWO_2017-02-22T09:45:00_la-vie-des-gens", "La Vie des gens / OTWO_2017-02-22T09:45:00_la-vie-des-gens"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8371356", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7966497.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Doquin, Julien", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8371356", "ece-8371348"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "A l'abordage", "source": "siranau", "title": "Point de fuite : Marie-Galante, un paradis charg\u00e9 d'Histoire", "id": "sound-FBD31198-DF91-4C6F-9B87-8C94F35C427B", "durationSec": 1619, "publicationDate": "2017-02-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\nServais Selbonne est originaire de Marie-Galante, ''l'\u00eele aux 100 moulins'' o\u00f9 se m\u00ealent agr\u00e9ablement les aliz\u00e9s, les plages paradisiaques et les cultures de cannes \u00e0 sucre. Cultures dont l'histoire est intiment li\u00e9e \u00e0 celle de l'esclavage. Et pour dire cette histoire de l'esclavage - en 1790 Marie-Galante comptait 11 500 habitants dont 9 400 esclaves - Servais Selbonne emploie le mot de koutcham. Un mot sans \u00e9tymologie, ''car il fallait trouver un mot n'ayant pas d'\u00e9tymologie pour qualifier cette p\u00e9riode de l'humanit\u00e9 qui n'a pas non plus de pr\u00e9c\u00e9dent''. M\u00eame aboli, l'esclavage continue de conditionner le comportement des gens. Des scientifiques s'int\u00e9ressent de pr\u00e8s aux maladies mentales dont souffrent 32% de la population guadeloup\u00e9enne. Ces maladies seraient des cons\u00e9quences de koutcham.\r\nUn reportage de St\u00e9phane Cosme r\u00e9alis\u00e9 par Rodolphe Bauchau\r\nProduction : Muriel M\u00e9rat & Christophe Canut", "alternativeExcerpt": ["Servais Selbonne est originaire de Marie-Galante, \u02b9\u02b9l\u02b9\u00eele aux 100 moulins\u02b9\u02b9 o\u00f9 se m\u00ealent agr\u00e9ablement les aliz\u00e9s, les plages paradisiaques et les cultures de cannes \u00e0 sucre. Cultures dont l\u02b9histoire est intiment li\u00e9e \u00e0 celle de l\u02b9esclavage. Et pour dire cette histoire de l\u02b9esclavage - en 1790 Marie-Galante comptait 11 500 habitants dont 9 400 esclaves - Servais Selbonne emploie le mot de koutcham. Un mot sans \u00e9tymologie, \u02b9\u02b9car il fallait trouver un mot n\u02b9ayant pas d\u02b9\u00e9tymologie pour qualifier cette p\u00e9riode de l\u02b9humanit\u00e9 qui n\u02b9a pas non plus de pr\u00e9c\u00e9dent\u02b9\u02b9. M\u00eame aboli, l\u02b9esclavage continue de conditionner le comportement des gens. Des scientifiques s\u02b9int\u00e9ressent de pr\u00e8s aux maladies mentales dont souffrent 32% de la population guadeloup\u00e9enne. Ces maladies seraient des cons\u00e9quences de koutcham.\nUn reportage de St\u00e9phane Cosme r\u00e9alis\u00e9 par Rodolphe Bauchau\nProduction : Muriel M\u00e9rat & Christophe Canut"], "alternativeTitle": ["Point de fuite : Marie-Galante, un paradis charg\u00e9 d\u02b9Histoire / ALA_2017-02-22T15:04:15_point-de-fuite-marie-galante-un-paradis", "A l'abordage du 22.02.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8371629", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8272974.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8371628"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Happy Culture", "source": "siranau", "title": "Happy Pics : \"Any Album Ad\u00e8le\" par Pello", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-E14E584B-7C2F-413F-8E73-560B3127429E", "durationSec": 231, "publicationDate": "2017-02-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Oui Ad\u00e8le est partout en ce moment... m\u00eame sur les disques des autres via les photomontages de l'artiste et illustrateur anglais Pello. Dans cette s\u00e9rie appel\u00e9e \"Any Album Ad\u00e8le\", la chanteuse se paye la t\u00eate de Lady Gaga, Gene Simmons, David Bowie, Iggy Pop et m\u00eame celle de Michael Jackson.", "alternativeExcerpt": ["Oui Ad\u00e8le est partout en ce moment... m\u00eame sur les disques des autres via les photomontages de l\u2019artiste et illustrateur anglais Pello. Dans cette s\u00e9rie appel\u00e9e \"Any Album Ad\u00e8le\", la chanteuse se paye la t\u00eate de Lady Gaga, Gene Simmons, David Bowie, Iggy Pop et m\u00eame celle de Michael Jackson.", "Oui Ad\u00e8le est partout en ce moment... m\u00eame sur les disques des autres via les photomontages de l\u2019artiste et illustrateur anglais Pello. Dans cette s\u00e9rie appel\u00e9e \"Any Album Ad\u00e8le\", la chanteuse se paye la t\u00eate de Lady Gaga, Gene Simmons, David Bowie, Iggy Pop et m\u00eame celle de Michael Jackson.", "Oui Ad\u00e8le est partout en ce moment... m\u00eame sur les disques des autres via les photomontages de l\u2019artiste et illustrateur anglais Pello. Dans cette s\u00e9rie appel\u00e9e \"Any Album Ad\u00e8le\", la chanteuse se paye la t\u00eate de Lady Gaga, Gene Simmons, David Bowie, Iggy Pop et m\u00eame celle de Michael Jackson."], "alternativeTitle": ["\"Any Album Ad\u00e8le\" par Pello", "\"Any Album Ad\u00e8le\" par Pello / HAP_2017-02-22T18:10:00_happy-pics", "\"Any Album Ad\u00e8le\" par Pello / HAP_2017-02-22T18:10:00_happy-pics"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8371263", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5630108.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8371263", "ece-8371258"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "D\u00e9bat cin\u00e9ma", "id": "sound-C46B1980-5862-4FD1-9147-2F5386833E84", "durationSec": 1582, "publicationDate": "2017-02-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Quatre films au menu de ce d\u00e9bat: \"Split\" de M. Night Shyamalan, \"Si j'\u00e9tais un homme\" d'Audrey Dana, \"Brooklyn Village\" de Ira Sachs, \"Safari\" d'Ulrich Seidl.\r\nAvec Rafael Wolf, Rapha\u00eble Bouchet et Antoine Duplan", "alternativeExcerpt": ["Quatre films au menu de ce d\u00e9bat: \"Split\" de M. Night Shyamalan, \"Si j\u02b9\u00e9tais un homme\" d\u02b9Audrey Dana, \"Brooklyn Village\" de Ira Sachs, \"Safari\" d\u02b9Ulrich Seidl.\n\nAvec Rafael Wolf, Rapha\u00eble Bouchet et Antoine Duplan"], "alternativeTitle": ["D\u00e9bat cin\u00e9ma / VER_2017-02-22T16:45:45_debat-cinema", "Vertigo du 22.02.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8409513.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8371616", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Bouchet, Raphaele", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8371609"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "France: les mesures de lutte contre la radicalisation sont inefficaces, pointe un rapport", "id": "sound-9F9149D1-F796-4CC7-A596-EE66DEAAF5D4", "durationSec": 134, "publicationDate": "2017-02-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "En France, deux s\u00e9natrices affirment dans un rapport interm\u00e9diaire que les mesures mises en place pour lutter contre la radicalisation sont \"un \u00e9chec\". Elles pointent de nombreux manquements et des mesures prises dans \"la pr\u00e9cipitation\" par les autorit\u00e9s apr\u00e8s les attentats de 2015.\r\n\r\n* * France: les mesures de lutte contre la radicalisation sont inefficaces, pointe un rapport 12h30 France rapport d\u00e9radicalisation dialogue int\u00e9gr\u00e9\u00a0\r\nEn France, les mesures mises en place pour lutter contre la radicalisation  sont \"un \u00e9chec\". \r\nC'est ce qu'affirment deux s\u00e9natrices dans un rapport interm\u00e9diaire pr\u00e9sent\u00e9 ce matin et sur lequel elles travaillent depuis un an. \r\nAriane Hasler vous \u00eates notre correspondante \u00e0 Paris....\r\nCe rapport n'est pas d\u00e9finitif, mais il pointe dors et d\u00e9j\u00e0 de nombreux manquements et des mesures prises dans \"la pr\u00e9cipitation\" par les autorit\u00e9s apr\u00e8s les attentats de 2015..\r\n  1'48\r\n((centre de d\u00e9radicalisation qui tourne \u00e0 vide, unit\u00e9s d\u00e9di\u00e9es aux d\u00e9tenus radicalis\u00e9s dans les prisons remises en cause. des\u00a0 \u00e9checs qui ont plusieurs explications selon ce rapport.. pr\u00e9cipitations, besoin du gouvernement de communiquer au plus vite sur des mesures dans la foul\u00e9e des attentats, intervenants profitant parfois du business du terrorisme sans avoir de v\u00e9ritables comp\u00e9tences.\u00a0\r\nla s\u00e9natrice \u00e9cologiste Esther Benbassa \u00e9tait chez nos coll\u00e8gues de France info ce matin))\r\nRELANCE : Ariane est-ce qu'il y a quand m\u00eame une mesure qui fonctionne selon ce rapport ?\u00a0\r\n((oui la mise en place d'un num\u00e9ro vert grattuot o\u00f9 les citoyens peuvent signaler une personne dont ils pensent qu'elle est en voie de radicalisation. une mesure qui rentre d'ailleurs dans le cadre de ce qu'Esther benbassa propose : \u00e0 savoir d'axer la politique de d\u00e9radicalisation en amont.. sur la pr\u00e9vention..\u00a0))", "alternativeExcerpt": ["En France, deux s\u00e9natrices affirment dans un rapport interm\u00e9diaire que les mesures mises en place pour lutter contre la radicalisation sont \"un \u00e9chec\". Elles pointent de nombreux manquements et des mesures prises dans \"la pr\u00e9cipitation\" par les autorit\u00e9s apr\u00e8s les attentats de 2015."], "alternativeTitle": ["France: les mesures de lutte contre la radicalisation sont inefficaces, pointe un rapport / 12H30_2017-02-22T12:31:00_developpement-2", "Le 12h30 du 22.02.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8408926.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8389422", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Haltiner, Nadine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8389417"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Chacun pour tous", "source": "siranau", "title": "Terre des hommes", "id": "sound-EBA502EA-60B1-4024-BAD7-18393FE7D084", "durationSec": 195, "publicationDate": "2017-02-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Richard, Jean-Marc (Animateur, Lausanne)\r\nM\u00eame si la proportion \u00e0 diminu\u00e9 de moiti\u00e9 en 25 ans, ce sont aujourd'hui 16'000 enfants qui d\u00e9c\u00e8dent tous les jours de maladies qui seraient b\u00e9gnines chez nous et dont nos b\u00e9b\u00e9s ne meurent plus depuis longtemps. Au Burkina Faso, un enfant sur 10 meurt avant l'\u00e2ge de cinq ans. Pneumonies, diarrh\u00e9e, paludisme: des maladies qui sont soignables. La traditionnelle vente annuelle d'oranges qu'organise la fondation permet de r\u00e9colter des fonds pour ce genre de progr\u00e8s, ou pour faciliter l'acc\u00e8s aux premiers secours, \u00e0 l'eau potable, et \u00e0 une meilleure alimentation pour la maman.\r\nDemande:\r\n- des b\u00e9n\u00e9voles dans toute la Suisse romande les vendredi 10 et samedi 11 mars 2017 pour vendre des oranges\r\n\r\n* * M\u00eame si la proportion \u00e0 diminu\u00e9 de moiti\u00e9 en 25 ans, ce sont aujourd'hui 16'000 enfants qui d\u00e9c\u00e8dent tous les jours de maladies qui seraient b\u00e9gnines chez nous et dont nos b\u00e9b\u00e9s ne meurent plus depuis longtemps. Au Burkina Faso, un enfant sur 10 meurt avant l'\u00e2ge de cinq ans. Pneumonies, diarrh\u00e9e, paludisme: des maladies qui sont soignables. La traditionnelle vente annuelle d'oranges qu'organise la fondation permet de r\u00e9colter des fonds pour ce genre de progr\u00e8s, ou pour faciliter l'acc\u00e8s aux premiers secours, \u00e0 l'eau potable, et \u00e0 une meilleure alimentation pour la maman.\r\nDemande:\r\n- des b\u00e9n\u00e9voles dans toute la Suisse romande les vendredi 10 et samedi 11 mars 2017 pour vendre des oranges", "alternativeTitle": ["Chacun pour tous du 22.02.2017", "Terre des hommes / CPT_2017-02-22T09:29:00_chacun-pour-tous", "Chacun pour tous du 22.02.2017", "Terre des hommes / CPT_2017-02-22T09:29:00_chacun-pour-tous"], "alternativeExcerpt": ["M\u00eame si la proportion \u00e0 diminu\u00e9 de moiti\u00e9 en 25 ans, ce sont aujourd\u2019hui 16'000 enfants qui d\u00e9c\u00e8dent tous les jours de maladies qui seraient b\u00e9gnines chez nous et dont nos b\u00e9b\u00e9s ne meurent plus depuis longtemps. Au Burkina Faso, un enfant sur 10 meurt avant l\u2019\u00e2ge de cinq ans. Pneumonies, diarrh\u00e9e, paludisme: des maladies qui sont soignables. La traditionnelle vente annuelle d\u2019oranges qu'organise la fondation permet de r\u00e9colter des fonds pour ce genre de progr\u00e8s, ou pour faciliter l\u2019acc\u00e8s aux premiers secours, \u00e0 l\u2019eau potable, et \u00e0 une meilleure alimentation pour la maman.\n\nDemande:\n- des b\u00e9n\u00e9voles dans toute la Suisse romande les vendredi 10 et samedi 11 mars 2017 pour vendre des oranges", "M\u00eame si la proportion \u00e0 diminu\u00e9 de moiti\u00e9 en 25 ans, ce sont aujourd\u2019hui 16'000 enfants qui d\u00e9c\u00e8dent tous les jours de maladies qui seraient b\u00e9gnines chez nous et dont nos b\u00e9b\u00e9s ne meurent plus depuis longtemps. Au Burkina Faso, un enfant sur 10 meurt avant l\u2019\u00e2ge de cinq ans. Pneumonies, diarrh\u00e9e, paludisme: des maladies qui sont soignables. La traditionnelle vente annuelle d\u2019oranges qu'organise la fondation permet de r\u00e9colter des fonds pour ce genre de progr\u00e8s, ou pour faciliter l\u2019acc\u00e8s aux premiers secours, \u00e0 l\u2019eau potable, et \u00e0 une meilleure alimentation pour la maman.\n\nDemande:\n- des b\u00e9n\u00e9voles dans toute la Suisse romande les vendredi 10 et samedi 11 mars 2017 pour vendre des oranges"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8371555", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1380924.image", "variantIds": ["ece-8371555", "ece-8371554"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Les multinationales suisses d\u00e9j\u00e0 courtis\u00e9es par l'\u00e9tranger apr\u00e8s l'\u00e9chec de la RIE III", "id": "sound-64FD11AC-19E7-4784-AED4-18E366F09921", "durationSec": 909, "publicationDate": "2017-02-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Pascal Broulis, conseiller d'Etat PLR VD, en charge des Finances\r\nUn courrier \u00e9lectronique publi\u00e9 par le quotidien Le Temps r\u00e9v\u00e8le que le refus de la RIE III aurait incit\u00e9 les autorit\u00e9s fran\u00e7aises \u00e0 courtiser les multinationales suisses. Des voix s'\u00e9l\u00e8vent pour qu'une nouvelle version de la r\u00e9forme soit pr\u00e9sent\u00e9e rapidement. D\u00e9bat entre le conseiller national Christian L\u00fcscher (PLR/GE) et la conseill\u00e8re aux Etats G\u00e9raldine Savary (PS/VD).\r\n\r\n* * Les multinationales suisses d\u00e9j\u00e0 courtis\u00e9es par l'\u00e9tranger apr\u00e8s l'\u00e9chec de la RIE III  \r\n*** Les jalons pour l'\u00e9laboration de la future r\u00e9forme de l'imposition des entreprises sont pos\u00e9s. \r\nLe Conseil f\u00e9d\u00e9ral a confirm\u00e9 aujourd'hui le calendrier de son ministre des Finances Ueli Maurer. \r\nLes grandes lignes du projet seront connues d'ici juin. \r\nQuatre mois pour dessiner les contours d'un nouveau paquet fiscal, apr\u00e8s le refus de la RIE3.\r\nPas assez rapide pour le conseiller d'Etat PLR vaudois en charge des Finances Pascal Broulis. Il l'a dit ce matin sur nos ondes.\r\n SON 25''\r\n*** Aller vite parce que \"les autres pays sont en train de nous attaquer\", dit Pascal Broulis. Pietro Bugnon, \u00e0 quoi fait r\u00e9f\u00e9rence le ministre vaudois des Finances ?\r\nUn courrier \u00e9lectronique dont l'existence a \u00e9t\u00e9 r\u00e9v\u00e9l\u00e9e par le journal Le Temps. Un courrier des autorit\u00e9s fran\u00e7aises dont nous avons obtenu une copie, qui a \u00e9t\u00e9 envoy\u00e9 \u00e0 une multinationale bas\u00e9e dans la r\u00e9gion lausannoise au lendemain du refus de la RIE3 .\r\nCet e-mail vante les m\u00e9rites du syst\u00e8me fiscal fran\u00e7ais. On peut y lire que \"la France offre aux entreprises le traitement fiscal de recherche et d\u00e9veloppement le plus avantageux d'Europe\". Le courrier est sign\u00e9 \"Business France\". Un organe plac\u00e9 sous la responsabilit\u00e9 de plusieurs minist\u00e8res \u00e0 Paris. Business France est charg\u00e9 de la promotion \u00e9conomique de l'Hexagone \u00e0 l'\u00e9tranger.\r\n*** Le refus de la RIE3 aurait incit\u00e9 les autorit\u00e9s fran\u00e7aises \u00e0 venir chasser des multinationales en Suisse ?\r\nC'est vrai que la conjonction des \u00e9v\u00e9nements peut surprendre. Cet e-mail a \u00e9t\u00e9 envoy\u00e9 moins de 24 heures apr\u00e8s le refus de la RIE3. Qui plus est, il vante les m\u00e9rites du syst\u00e8me fiscal fran\u00e7ais. Par exemple, le cr\u00e9dit d'imp\u00f4t recherche. Alors qu'un outil fiscal similaire \u00e9tait contenu dans la RIE3, refus\u00e9e par les Suisses. On pourrait \u00eatre tent\u00e9s de dire que la France profite de l'incertitude fiscale en Suisse pour attirer des multinationales. \r\nAttention toutefois \u00e0 ne pas sur interpr\u00e9ter cette offensive fran\u00e7aise. Le d\u00e9marchage fiscal entre pays est une pratique permanente. La France prospecte en Suisse. Et vice-versa. C'\u00e9tait le cas avant le 12 f\u00e9vrier. C'est le cas aujourd'hui encore. La question c'est plut\u00f4t de savoir si certaines firmes pourraient \u00eatre s\u00e9duites par un cadre fiscal plus attractif \u00e0 l'\u00e9tranger, le temps que la Suisse adopte sa nouvelle r\u00e9forme fiscale.", "alternativeExcerpt": ["Un courrier \u00e9lectronique publi\u00e9 par le quotidien Le Temps r\u00e9v\u00e8le que le refus de la RIE III aurait incit\u00e9 les autorit\u00e9s fran\u00e7aises \u00e0 courtiser les multinationales suisses. Des voix s'\u00e9l\u00e8vent pour qu'une nouvelle version de la r\u00e9forme soit pr\u00e9sent\u00e9e rapidement. D\u00e9bat entre le conseiller national Christian L\u00fcscher (PLR/GE) et la conseill\u00e8re aux Etats G\u00e9raldine Savary (PS/VD)."], "alternativeTitle": ["Les multinationales suisses d\u00e9j\u00e0 courtis\u00e9es par l'\u00e9tranger apr\u00e8s l'\u00e9chec de la RIE III / FOR_2017-02-22T18:04:00_developpement-3", "Forum du 22.02.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8409548.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8389439", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bugnon, Pietro", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8389434"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "Le film \"Les figures de l'Ombre\" met en lumi\u00e8re la r\u00e9alit\u00e9 des \"femmes calculatrices\"", "id": "sound-9DCEB7D6-05A6-4707-8AD4-049806754227", "durationSec": 331, "publicationDate": "2017-02-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Ya\u00ebl Naz\u00e9, astrophysicienne FNRS \u00e0 l'Universit\u00e9 de Li\u00e8ge et auteure de \" Voyager dans l'espace\" et l'\"Astronomie au F\u00e9minin\";Extrait B.O Runnin, Pharell Williams\r\nDe nombreuses femmes, dites \"calculatrices\", r\u00e9alisaient des calculs des plus complexes en astronomie avant l'\u00e2ge des ordinateurs. \"Les figures de l'ombre\" raconte l'histoire de trois afro-am\u00e9ricaines de la NASA ayant permis la mise en orbite de l'astronaute John Glenn.\r\n\r\n* * Le film \"Les figures de l'Ombre\" met en lumi\u00e8re la r\u00e9alit\u00e9 des \"femmes calculatrices\" LANCEMENT 3 / FEMMES CALCULATRICES\r\n***Dimanche se d\u00e9roulera \u00e0 Los Angeles la 89e c\u00e9r\u00e9monie des Oscars... Vous ne pouvez pas ignorer que \"Ma Vie de Courgette\", film suisse, est nomm\u00e9 dans la cat\u00e9gorie \"Meilleur film d'animation\". Mais nous allons vous parler d'un autre film, aujourd'hui: \"les Figures de l'Ombre\"; c'est son titre en fran\u00e7ais. Il raconte une histoire que peu de gens connaissent: celle de trois femmes noires \u00e0 la NASA...\r\nEt Katja Schaer, ce sont les calculs faits par ces femmes qui ont permis la mise en orbite de l'astronaute John Glenn...\r\n DIR STU LS\r\nDes femmes calculatrices, en fait. C'est comme \u00e7a qu'on les appelait. Ce film se concentre sur le destin de ces trois femmes noires au d\u00e9but des ann\u00e9es 1960 - \u00e9poque \u00e0 laquelle la  s\u00e9gr\u00e9gation raciale est encore forte. Mais derri\u00e8re le destin de ces trois personnages, il y a toute une communaut\u00e9 de femmes invisibles - des femmes noires, blanches, peu importe qui potassaient les calculs les plus complexes - des femmes qui faisaient en fait le travail des ordinateurs, avant que ceux-ci n'existent. Et ces femmes calculatrices - renvoient \u00e0 un ph\u00e9nom\u00e8ne particuli\u00e8rement r\u00e9pandu dans le domaine de l'astronomie. Une tradition presque, qui remonte \u00e0 plusieurs si\u00e8cles d\u00e9j\u00e0. Ya\u00ebl Naz\u00e9, astrophysicienne FNRS \u00e0 l'Universit\u00e9 de Li\u00e8ge et auteure de \" Voyager dans l'espace\" et l'\"Astronomie au F\u00e9minin\".\r\n DIGAS femmes calcul Lepaute Naz\u00e9 son 1 23 \r\nC'est donc Nicole Reine Lepaute qui est engag\u00e9e. Elle est la premi\u00e8re \u00e0 faire de ses calculs un m\u00e9tier. Mais bien avant cela d\u00e9j\u00e0, les femmes servaient de \"petites mains scientifiques\" au sein de leur famille. \r\n DIGAS femmes calcul cuisine Naz\u00e9 son 2 19\r\n***Donc, \u00e7a n'est pas un sc\u00e9nario exceptionnel ?\r\nPas du tout. Il y a beaucoup de soeurs, de filles, d'\u00e9pouses. Leur contribution est la plupart du temps occult\u00e9e. Mais il arrive aussi - m\u00eame si c'est rare - qu'elle donne lieu \u00e0 des trajectoires remarquables. Comme celle de Maria Cunitz - au 17\u00e8me si\u00e8cle, qui aide son \u00e9poux astronome. Mais c'est elle qui est derri\u00e8re les tables astronomiques Urania Propitia. Catherine Hevelius, deuxi\u00e8me \u00e9pouse de l'astronome polonais du m\u00eame nom, elle, finalise le catalogue d'Hevelius apr\u00e8s la mort de son mari. Ou encore, au 16\u00e8me si\u00e8cle, Sophie Brah\u00e9, est la soeur du Danois Tycho Brahe. Comme dit, la Fran\u00e7aise Nicole Reine Lepaute est pr\u00e9curseure - elle marque un tournant - elle est la premi\u00e8re \u00e0 travailler hors de la famille, comme salari\u00e9e. Mais  au 19\u00e8me si\u00e8cle, on arrive \u00e0 la conclusion que les femmes sont parfaitement adapt\u00e9es aux observations patientes et aux t\u00e2ches r\u00e9p\u00e9titives - des t\u00e2ches qui ne sont bien s\u00fbr pas les plus passionnantes, et qui consistent \u00e0 observer les com\u00e8tes ou les taches solaires par exemple.\r\n***Et l'emploi des femmes comme \"petites mains\", calculatrices de grands projets s'est g\u00e9n\u00e9ralis\u00e9?\r\nOui en grande partie gr\u00e2ce \u00e0 Edward Charles Pickering, directeur de l'observatoire de l'universit\u00e9 Harvard de 1877 \u00e0 1919. Il s'entourait de femmes - \u00e0 tel point que l'on employait cette expression tr\u00e8s particuli\u00e8re de \"Harem de Pickering\". Ya\u00ebl Naz\u00e9 nous raconte cette histoire. \r\n DIGAS femmes calculs pickering Naz\u00e9 son 3 18\r\n***Et Edward Pickering \u00e9tait satisfait du travail de ses calculatrices?\r\nTr\u00e8s. Il \u00e9tait ravi. \r\n DIGAS femmes calculs pickering promotion Naz\u00e9 son 4 15\r\nEt cette promotion remporte un vrai succ\u00e8s succ\u00e8s - dans l'astronomie en particulier, donc. Mais le r\u00f4le des femmes calculatrices ne se limitera pas \u00e0 ce domaine seulement. Avec la premi\u00e8re guerre mondiale par exemple, il s'\u00e9tend au domaine militaire. Une tendance qui se renforce encore avec la seconde guerre mondiale. Les femmes calculatrices sont derri\u00e8re le projet Manhattan, qui m\u00e8ne \u00e0 la conception de la premi\u00e8re bombe atomique. Leur temps de travail est d'ailleurs mesur\u00e9s en kilo girls, ou en girl hour. C'est ce que rapporte l'auteur David Grier, dans son ouvrage \"When computers were human\"  Et puis, d\u00e8s les ann\u00e9es 60, la machine rivalise peu \u00e0 peu avec ces ordinateurs humains. Et ce film - les figures de l'ombre - raconte en fait les derni\u00e8res femmes calculatrices - des femmes peu \u00e0 peu remplac\u00e9es par les machines. Mais ce qui est tout \u00e0 fait amusant est que cette histoire - cette r\u00e9alit\u00e9 des femmes calculatrices - n'a jamais chass\u00e9 un st\u00e9r\u00e9otype. \r\n***Lequel ?\r\nEh bien selon vous ...\r\n***Que les filles sont nulles en math ?\r\nVoil\u00e0...\r\n***Et pourtant... la science a montr\u00e9 depuis longtemps que c'\u00e9tait plut\u00f4t le contraire !\r\nOn se quitte sur la chanson du film, \"Runnin\", de Pharell Williams...\r\n DIGAS Pharell Williams \"Runni'n\"\r\n === FIN ===\r\nPour nous \u00e9crire: ToutUnMonde@rts.ch\r\nPour nous r\u00e9\u00e9couter ou nous podcaster: rts.ch/toutunmonde\r\nIl est 8hXX. Coralie Claude pour les informations. A demain !", "alternativeExcerpt": ["De nombreuses femmes, dites \"calculatrices\", r\u00e9alisaient des calculs des plus complexes en astronomie avant l'\u00e2ge des ordinateurs. \"Les figures de l\u2019ombre\" raconte l\u2019histoire de trois afro-am\u00e9ricaines de la NASA ayant permis la mise en orbite de l\u2019astronaute John Glenn."], "alternativeTitle": ["Le film \"Les figures de l\u2019Ombre\" met en lumi\u00e8re la r\u00e9alit\u00e9 des \"femmes calculatrices\" / TUM_2017-02-22T08:20:00_sequence-3", "Tout un monde du 22.02.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8407245.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8389364", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schaer, Katja", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8389358"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le Service suisse d'ondes courtes, entre rayonnement culturel et propagande : Interview de Raphaelle Ruppen-Coutaz, docteure en histoire contemporaine et auteure du livre \"La voix de la Suisse \u00e0 l'\u00e9tranger, radios et relations culturelles internationales - 1932-1949\" (\u00c9d. Alphil presses universitaires suisses, 2016)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B2F12A58-8D82-4A40-AAB7-BF59F9B8DC13", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 458, "publicationDate": "2017-02-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["SSR"], "thematicThemes": ["radio", "histoire", "mass m\u00e9dia", "propagande politique"], "excerpt": "Le Service suisse d'ondes courtes \u00e9tait une station de radio de la SSR, tr\u00e8s \u00e9cout\u00e9e \u00e0 l'\u00e9tranger mais peu connue en suisse. Elle servait d'instrument de rayonnement culturel, voire de propagande selon certains.", "alternativeExcerpt": ["Le Service suisse d\u2019ondes courtes \u00e9tait une station de radio de la SSR, tr\u00e8s \u00e9cout\u00e9e \u00e0 l\u2019\u00e9tranger mais peu connue en suisse. Elle servait d\u2019instrument de rayonnement culturel, voire de propagande selon certains."], "alternativeTitle": ["Le Service suisse d\u2019ondes courtes, entre rayonnement culturel et propagande / JDM_2017-02-22T07:15:00_1er-developpement", "Le Journal du matin du 22.02.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8407181.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8389390", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "docteure en histoire contemporaine", "name": "Ruppen Coutaz, Rapha\u00eblle", "type": "Participant"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "journaliste pour le Service d'Ondes Courtes (extrait archives RTS)", "name": "Chopard, Th\u00e9o", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Malik, Renaud", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schaer, Katja", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8389379"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Sports matin, le mag : Sport matin - Le sport, un terroir de biens\u00e9ance et de savoir-vivre", "id": "sound-B5F7C75A-D4AF-45B9-9092-D332F9B7C1A6", "durationSec": 274, "publicationDate": "2017-02-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le sport pr\u00e9sente un doux paradoxe. S'il est parfois la cause de violences hors-norme, le milieu sportif est intransigeant avec la d\u00e9ontologie. Les sportifs sont instantan\u00e9ment r\u00e9prim\u00e9s en cas de faux-pas.\r\n\r\n* * Sport matin - Le sport, un terroir de biens\u00e9ance et de savoir-vivre (JDM Sports Matin) \r\n(SPORT MATIN/22.02/LA BIENSEANCE DANS LE SPORT)  Sport Matin Trop de biens\u00e9ance dans le sport?\r\nC'est le doux paradoxe du sport: il peut g\u00e9n\u00e9rer des violences hors-normes dans les stades, comme \u00e0 l'ext\u00e9rieur... Mais il est aussi un lieu o\u00f9 les codes de savoir-vivre et de biens\u00e9ance sont extr\u00eamement stricts. Bernardin Allemann, ceux qui s'\u00e9cartent du droit chemin sont souvent remis \u00e0 l'ordre illico presto! \r\nCa ne plaisante pas avec la d\u00e9ontologie. Combien de sportifs r\u00e9primand\u00e9s pour leur attitude, leurs agissements inappropri\u00e9s ou leurs propos inadapt\u00e9es voir offensants. L'opprobre est vite jet\u00e9e sur celle ou celui qui ne se conforme pas au savoir-vivre du milieu, ou en tout cas \u00e0 l'image que veut se donner le milieu sportif.\r\nPar exemple?\r\nOn en trouve  tous les jours. Je commence par Kevin Schl\u00e4pfer, vir\u00e9 du HC Bienne en d\u00e9but de saison, qui fait son retour \u00e0 la patinoire vendredi dernier. Une cam\u00e9ra l'a film\u00e9, tout le stade l'a vu, l'a applaudi, mais Schl\u00e4pfer en a fait bcp, en gesticulant, comme s'il \u00e9tait une rock star. Depuis il est fortement critiqu\u00e9 pour son manque de discr\u00e9tion. C'est vrai que ce n'\u00e9tait pas tr\u00e8s fin, \u00e7a ne se fait pas. En m\u00eame temps, \u00e7a correspond un peu au personnage. En hockey toujours \u00e0 Fribourg, les dirigeants ont tout de m\u00eame pr\u00e9text\u00e9 il y a quelque temps un oubli de patins d'un joueur, Pouliot, pour s'en s\u00e9parer. Prenez tout r\u00e9cemment Dan Carter, le rugbyman qui joue en France. Un peu trop d'alcool dans le sang. Hop, son sponsor voiture le l\u00e2che. Didier Cuche avait eu aussi failli perdre son sponsor lors d'un accident de voiture. Un sponsor qui est une marque de voiture, mais enfin cela montre que l'on ne plaisante pas. \r\nMais \u00e7a touche tous les domaines non? Pas seulement le sport.\r\nLe sport a une tendance \u00e0 vouloir chercher une image parfaite. Pas s\u00fbr que si Fran\u00e7ois Fillon \u00e9tait footballeur il n'aurait pas \u00e9t\u00e9 suspendu avec ses casseroles. Lorsqu'un homme ou femme politique commet une erreur, les sanctions internes ne pleuvent pas forc\u00e9ment. Le parti de C\u00e9line Amaudruz avait renonc\u00e9 \u00e0 une sanction lorsque la politicienne avait eu ses d\u00e9boires alcoolis\u00e9s. Le parti avait dit que c'\u00e9tait sa vie priv\u00e9e. OK, \u00e7a se tient. Mais ce discours passe moins en sport. M\u00eame les retards de joueurs sont punis. En m\u00eame temps, on exige de leur part de participer \u00e0 des oeuvres caritatives. On tient absolument \u00e0 l'image.\r\nVous nous d\u00e9crivez un monde du sport assez rigide...\r\nOui, parce qu'il y a l'image, il y a les r\u00e9glements. Regardez, m\u00eame le gardien rempla\u00e7ant de Sutton a du d\u00e9missionner. Vous ne le connaisssez pas, c'est normal. Sutton, club de 5\u00e8me division anglaise. Qui a perdu contre Arsenal en Coupe lundi. Lui, Wayne Shaw, 46 ans, plus de 110 kilos ne jouait pas, mais il s'est amus\u00e9 \u00e0 manger un sandwich sur son banc en fin de match. Apparemmet quelques copains \u00e0 lui avaient pari\u00e9 sur le sujet. Enqu\u00eate ouverte pour pari truqu\u00e9. En m\u00eame temps, il n'a pas influ\u00e9 le r\u00e9sultat du match.Il a fait une b\u00eatise. Il le paie tout de suite.\r\nCela signifie-t-il que le sport se veut par essence particuli\u00e8rement scrupuleux?\r\nAlors il y a deux choses. Il est vrai que le sport se doit, oui, d'\u00eatre honn\u00eate, juste, parce que cela correspond \u00e0 son image premi\u00e8re. Une activit\u00e9 exemplaire et saine. Ensuite, le sport, professionnel s'entend, est professionnel parce qu'il y a de l'argent. Par des sponsors, des partenaires comme on aime \u00e0 les nommer. Et \u00e9videmment, un sportif  dont l'image est un peu brouill\u00e9e, cela rapporte moins. Le sport a tendance \u00e0 cr\u00e9er un produit qui doit \u00eatre irr\u00e9prochable. On veut de l'\u00e9lectricit\u00e9, de la tension, de la discorde, mais dans le cadre strictement r\u00e9gl\u00e9 du combat sportif, du match, de la comp\u00e9tition. Pas en dehors.\r\nPourtant un sportif qui montre du caract\u00e8re ou m\u00eame de l'arrogance, cela peut payer non?\r\nOui, dans des cas tr\u00e8s pr\u00e9cis, mais g\u00e9n\u00e9ralement on veut des sportifs propres, bien sur eux, qui sortent du cadre oui, mais par leurs r\u00e9sultats. Regardez m\u00eame Lara Gut, d\u00e9\u00e7ue...l\u00e9gitimement d\u00e9\u00e7ue \u00e0 Sotchi par sa 3\u00e8me place, fait un peu la moue sur le podium, alors qu'une autre Suissesse, Dominique Gisin, aviat gagn\u00e9. Cela lui a \u00e9t\u00e9 reproch\u00e9. Et pourtant, elle avait de l'ambition et avait le droit de montrer sa d\u00e9ception.\r\nMais ceci peut amener une certaine monotonie...\r\nOui, c'est ce que certains d\u00e9noncent. Une uniformisation des sportifs. Toujours \u00e0 louer l'adversaire. Les hockeyeurs se serrent tous la main apr\u00e8s un match. 22 de chaque c\u00f4t\u00e9. Ca fait 231 poign\u00e9es de main. En tennis, des points de p\u00e9nalit\u00e9 sont r\u00e9guli\u00e8rement donn\u00e9s pour des bris de raquette ou mauvais comportement. Encore hier, le Fran\u00e7ais Mannarino a perdu face au Britannique Edmund et le point de la balle de match a \u00e9t\u00e9 donn\u00e9 \u00e0 Edmund car Mannarino balan\u00e7ait alors son match. En r\u00e9sum\u00e9, en sport, il faut avoir du caract\u00e8re, \u00eatre une sacr\u00e9e tronche pour se faire mal et gagner. Et en m\u00eame temps adopter une  attitude droite et un comportement parfaitement int\u00e8gre.", "alternativeExcerpt": ["Le sport pr\u00e9sente un doux paradoxe. S'il est parfois la cause de violences hors-norme, le milieu sportif est intransigeant avec la d\u00e9ontologie. Les sportifs sont instantan\u00e9ment r\u00e9prim\u00e9s en cas de faux-pas.", "Le sport pr\u00e9sente un doux paradoxe. S'il est parfois la cause de violences hors-norme, le milieu sportif est intransigeant avec la d\u00e9ontologie. Les sportifs sont instantan\u00e9ment r\u00e9prim\u00e9s en cas de faux-pas.", "Le sport pr\u00e9sente un doux paradoxe. S'il est parfois la cause de violences hors-norme, le milieu sportif est intransigeant avec la d\u00e9ontologie. Les sportifs sont instantan\u00e9ment r\u00e9prim\u00e9s en cas de faux-pas."], "alternativeTitle": ["Sport matin \u2013 Le sport, un terroir de biens\u00e9ance et de savoir-vivre", "Sport matin \u2013 Le sport, un terroir de biens\u00e9ance et de savoir-vivre  / JDM_2017-02-22T06:36:00_sport-matin", "Sport matin \u2013 Le sport, un terroir de biens\u00e9ance et de savoir-vivre  / JDM_2017-02-22T06:36:00_sport-matin"], "imageURL": "//www.rts.ch/8407240.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8389400", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Malik, Renaud", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Allemann, Bernardin", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8389400", "ece-8389384"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Magn\u00e9tique", "source": "siranau", "title": "Le sommaire :1.Yves Cerf, saxophoniste et compositeur. -2.Nomade rencontre Isabelle Combremont et le club des Yodleurs du Pays d'en-haut.. -3.Echos magn\u00e9tiques:", "id": "sound-46ECD63F-C4E4-4D27-BE56-BC979D1B208F", "durationSec": 4957, "publicationDate": "2017-02-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Anya Leveill\u00e9 re\u00e7oit Yves Cerf, saxophoniste et compositeur\r\nNomade est \u00e0 Ch\u00e2teaux d'Oex aujourd'hui pour entendre les Yodleurs du pays d'en-haut. \r\nRendez-vous avec Ivor Malherbe et ses \u00e9chos magn\u00e9tiques\r\n1.Les 25 et 26 f\u00e9vrier, le Fanfareduloup Orchestra investit  l'Alhambra de Gen\u00e8ve avec le Cri du Son, une \" Suite pour lumi\u00e8re et orchestre \" compos\u00e9e par Yves Cerf.\r\nSaxophoniste, compositeur, chercheur sonore, Yves Cerf raconte ses aventures musicales au micro d'Anya Leveill\u00e9\r\n. -2.Nomade est \u00e0 Ch\u00e2teaux d'Oex aujourd'hui pour entendre les Yodleurs du pays d'en-haut. \r\nOn va le faire en compagnie d'Isabelle Combremont, jeune membre du club qui s'occupe \u00e9galement des cours donn\u00e9es aux juniors. \r\nIsabelle Combremont nous accueille chez elle en compagnie de deux anciens yodleurs, qui \u00e9tait l\u00e0 d\u00e8s le d\u00e9but. Tout ce petit monde va se rendre \u00e0 la r\u00e9p\u00e9tition hebdomadaire.  \r\nR\u00e9alisation Mathieu Ramsauer\r\n. -3.Une mappemonde qui tourne et s'arr\u00eate. Essayons d'\u00e9couter et de comprendre ce qui se passe pile sous nos yeux. D\u00e9couverte et cr\u00e9ation. \u00c7a s'\u00e9coute et on vous en parle. Sur terre. Par Ivor Malherbe", "alternativeTitle": ["Magn\u00e9tique du 22.02.2017", "Nomade rencontre Isabelle Combremont et le club des Yodleurs du Pays d\u02b9en-haut. / MTC_2017-02-22T17:06:00_nomade-rencontre-isabelle-combremont-et", "Magn\u00e9tique du 22.02.2017", "Le sommaire : / MTC_2017-02-22T17:06:00_magnetique", "Yves Cerf, saxophoniste et compositeur / MTC_2017-02-22T17:06:00_yves-cerf-saxophoniste-et-compositeur", "Echos magn\u00e9tiques: / MTC_2017-02-22T17:06:00_echos-magnetiques", "Chronique / MTC_2017-02-22T17:06:00_chronique", "Narcisse / MTC_2017-02-22T17:06:00_narcisse", "Le sommaire : / MTC_2017-02-22T17:06:00_magnetique"], "alternativeExcerpt": ["Nomade est \u00e0 Ch\u00e2teaux d\u02b9Oex aujourd\u02b9hui pour entendre les Yodleurs du pays d\u02b9en-haut. \nOn va le faire en compagnie d\u02b9Isabelle Combremont, jeune membre du club qui s\u02b9occupe \u00e9galement des cours donn\u00e9es aux juniors. \nIsabelle Combremont nous accueille chez elle en compagnie de deux anciens yodleurs, qui \u00e9tait l\u00e0 d\u00e8s le d\u00e9but. Tout ce petit monde va se rendre \u00e0 la r\u00e9p\u00e9tition hebdomadaire.  \nR\u00e9alisation Mathieu Ramsauer", "Anya Leveill\u00e9 re\u00e7oit Yves Cerf, saxophoniste et compositeur\nNomade est \u00e0 Ch\u00e2teaux d\u02b9Oex aujourd\u02b9hui pour entendre les Yodleurs du pays d\u02b9en-haut. \nRendez-vous avec Ivor Malherbe et ses \u00e9chos magn\u00e9tiques", "Les 25 et 26 f\u00e9vrier, le Fanfareduloup Orchestra investit  l\u02b9Alhambra de Gen\u00e8ve avec le Cri du Son, une \" Suite pour lumi\u00e8re et orchestre \" compos\u00e9e par Yves Cerf.\nSaxophoniste, compositeur, chercheur sonore, Yves Cerf raconte ses aventures musicales au micro d\u02b9Anya Leveill\u00e9", "Une mappemonde qui tourne et s\u02b9arr\u00eate. Essayons d\u02b9\u00e9couter et de comprendre ce qui se passe pile sous nos yeux. D\u00e9couverte et cr\u00e9ation. \u00c7a s\u02b9\u00e9coute et on vous en parle. Sur terre. Par Ivor Malherbe", "Anya Leveill\u00e9 re\u00e7oit Yves Cerf, saxophoniste et compositeur\nNomade est \u00e0 Ch\u00e2teaux d\u02b9Oex aujourd\u02b9hui pour entendre les Yodleurs du pays d\u02b9en-haut. \nRendez-vous avec Ivor Malherbe et ses \u00e9chos magn\u00e9tiques"], "imageURL": "//www.rts.ch/8409394.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8371204", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "saxophoniste et compositeur", "name": "Cerf, Yves", "type": "Participant"}, {"role": "chanteuse de jodel (yodel), Yodleuse", "name": "Combremont, Isabelle", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bron, Yves", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bron, Yves", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "L\u00e9veill\u00e9, Anya", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Malherbe, Ivor", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8371204", "ece-8371201"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "D\u00e9crochages", "source": "siranau", "title": "Les D\u00e9crochages : Yoga. Dire \"bonjour\"", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-7BF2F8E8-5DA4-4F89-9467-BCB3F3EE296D", "durationSec": 138, "publicationDate": "2017-02-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Les D\u00e9crochages", "Les D\u00e9crochages / HORP_2017-02-22T17:40:00_les-decrochages", "Les D\u00e9crochages / HORP_2017-02-22T17:40:00_les-decrochages"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8371291", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4288237.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Michoud, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8371291", "ece-8371288"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "X du jour", "source": "siranau", "title": "Le X du jour : Le chiffre du jour", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-710D6244-8DF8-4F8E-AFCB-6E6E8487C8AB", "durationSec": 136, "publicationDate": "2017-02-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Le chiffre du jour", "Le x du jour - Le chiffre du jour", "Le chiffre du jour / RVA3_2017-02-22T06:40:00_le-x-du-jour", "Le chiffre du jour / RVA3_2017-02-22T06:40:00_le-x-du-jour"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8371329", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8256742.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Birden, Agathe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Decker, Zo\u00e9", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8371329", "ece-8371309"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Football: rencontre entre deux gardiens de l\u00e9gende pour la Ligue des Champions", "id": "sound-3A043AEA-F96C-45A9-9FDE-6EB7A3172D85", "durationSec": 96, "publicationDate": "2017-02-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Ce mercredi soir en Ligue des Champions, deux gardiens de l\u00e9gendes feront tout pour emp\u00eacher les filets de trembler: Iker Casillas et Gianluigi Buffon, les gardiens de Porto et de la Juventus seront directement oppos\u00e9s.\r\n\r\n* * Football: rencontre entre deux gardiens de l\u00e9gende pour la Ligue des Champions 12h30: Foot: ligue des champions ALLEMANN\r\nUn mot de football... avec cette question: la soir\u00e9e de \"Ligue des Champions\" qui nous attend sera-t-elle aussi folle que celle d'hier?\r\n14 buts ont \u00e9t\u00e9 inscrits hier en 2 matchs. \r\nCe soir, deux l\u00e9gendes feront tout pour emp\u00eacher les filets de trembler: Iker Casillas... et... Gianluigi Buffon..., les gardiens de Porto et de la Juventus, seront directement oppos\u00e9s. \r\nBernardin Allemann.... Ces deux champions du monde sont vraiment des valeurs s\u00fbres...\r\n  1'06\r\n((Des valeurs s\u00fbres. Buffon est en S\u00e9rie A italienne depuis 1995, \u00e0 la Juventus depuis 2001. Casillas a gard\u00e9 durant 16 ans les buts du Real Madrid avant de devoir faire ses bagages.Mais apr\u00e8s des d\u00e9buts compliqu\u00e9s, il a conquis le  public de Porto. Leur palmar\u00e8s est long comme le bras. Vous l'avez dit champions du monde. En 2006 avc l'Italie pour Buffon, en 2010 avec l'Espagne pour Casillas. Qui poss\u00e8de ue longueur d'avance pour le reste car vainqueur de l'EURO \u00e0 deux reprises et de la Ligue des Champions, trois fois. Or ces deux comp\u00e9titions  manquent sur le CV de Buffon. Les deux gardiens seront sous les feux des projecteurs, mais ils en ont vu d'autres. S'ils sont toujours l\u00e0, c'est leur s\u00e9rieux et leur mental de fer qui en sont la cause. Leur capacit\u00e9 \u00e0 r\u00e9agir apr\u00e8s quelques moments difficiles est exemplaire. C'est \u00e0 cela que l'on reconna\u00eet les sportifs de haut niveau. Ce sont des leaders, ils tirent leur \u00e9quipe. ET ont toujours aussi soif de troph\u00e9es. M\u00eame \u00e0 35 ans pour l'Espagnol et 39 pour l'Italien, ils affichent une motivation de jeune premier. M\u00eame si l\u00e0, l'aantage est \u00e0 Buffon, toujours titualire indiscutalbe ne \u00e9quipe d'Italie alors que Casillas n'es tplus en s\u00e9lection. On ne peut quand m\u00eame pas tout avoir.))\r\nLe match Porto - Juventus est \u00e0 suivre sur RTSDeux d\u00e8s 20h45.", "alternativeExcerpt": ["Ce mercredi soir en Ligue des Champions, deux gardiens de l\u00e9gendes feront tout pour emp\u00eacher les filets de trembler: Iker Casillas et Gianluigi Buffon, les gardiens de Porto et de la Juventus seront directement oppos\u00e9s."], "alternativeTitle": ["Football: rencontre entre deux gardiens de l\u00e9gende pour la Ligue des Champions / 12H30_2017-02-22T12:37:00_developpement-8", "Le 12h30 du 22.02.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8408903.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8389422", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Haltiner, Nadine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Allemann, Bernardin", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8389412"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le Journal de 7h : Le Journal de 7h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Coralie Claude", "id": "sound-561BAD60-9CBC-49DF-BB73-77FD6A10228F", "durationSec": 829, "publicationDate": "2017-02-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : gassot;Pascal Broulis,conseiller d'Etat vaudois en charge des Finances;Th\u00e9o Bregnard,membre de l'ex\u00e9cutif de La Chaux-de-Fonds;Daniel Cohn-Bendit, fervents partisans de la construction europ\u00e9enne;Fran\u00e7ois Bayrou,maire de Pau et pr\u00e9sident du MoDem et candidat \u00e0 la pr\u00e9sidentielle de France;S\u00e9bastien Barberis,ancien jouer du club FC B\u00e2le;Marianne Halle,porte-parole du CCSI, le Centre de contact Suisses-Immigr\u00e9s\r\n\r\n\r\n* * Le Journal de 7h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Coralie Claude (JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL FIN TAPIS) \r\n(JDM JOURNAL FIN TAPIS) \r\n(23/USA IMMIGRATION DEPORTATION?) Les agents d'immigration am\u00e9ricains pourront donc arr\u00eater presque tous les clandestins qui croiseront leur route...\r\nLe d\u00e9partement de la s\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure leur a transmis hier de nouvelles consignes...\r\nAvec un mot d'ordre: cibler en priorit\u00e9 les criminels et les d\u00e9linquants...\r\nMais les personnes qui ont fourni de fausses d\u00e9clarations ou touch\u00e9 des aides financi\u00e8res injustifi\u00e9es...sont aussi vis\u00e9e.\r\nSeule exceptions \u00e0 la r\u00e8gle: les sans-papiers arriv\u00e9s enfants aux Etats-Unis...\r\nLa mesure divise l'Am\u00e9rique...\r\nentre d\u00e9mocrates et r\u00e9publicains...\r\nPhilippe Gassot...\r\n(13/AMNESTY PAPIER SYNTHESE/PA) ...Donald Trump que l'on retrouve dans le rapport annuel d'Amnesty International...\r\nau chapitre consacr\u00e9 aux dirigeants accus\u00e9s de propager la haine...qualif\u00e9s de marchands de peur...\r\nDans son rapport publi\u00e9 aujorud'hui, l'ONG condamne la mont\u00e9e des discours politiques extr\u00e9mistes et x\u00e9nophobes...\r\n((Pour le secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral d'Amesty, Salil Shetty, ces discours atteignent des niveaux in\u00e9gal\u00e9s depuis les ann\u00e9es 30...))\r\nPour Amnesty, 2016 a \u00e9t\u00e9 une sombre ann\u00e9e pour les droits de l'homme. \r\nUne ann\u00e9e o\u00f9 les limites de l'inacceptable ont boug\u00e9...\r\nAnouk Henry\r\n  MAG 56\"\r\net dans ce rapport annuel, Amnesty International \u00e9pingle aussi la Suisse...\r\nElle aurait renvoy\u00e9 20 mille personnes l'an dernier vers l'Italie...au nom des accords Dublin, sans examiner leur dossier...\r\nL'ONG d\u00e9nonce entre autre des contr\u00f4les au faci\u00e8s et le refoulement de mineurs non accompagn\u00e9s venant de C\u00f4me.\r\nOn parlait des arrestations encourues par les sans-papiers aux Etats-Unis... \r\nGen\u00e8ve lance une grande op\u00e9ration de r\u00e9gularisation des sans papiers...d'entente avec les autorit\u00e9s f\u00e9d\u00e9rales. \r\nnon de code: papyrus...\r\nil s'agit de donner un statut l\u00e9gal aux sans-papiers r\u00e9pondant \u00e0 certains crit\u00e8res, comme une bonne int\u00e9gration, une absence de condamnation p\u00e9nale, et 5 \u00e0 10 ans de s\u00e9jour en Suisse suivant les cas. \r\nLes syndicats et associations de d\u00e9fense des immigr\u00e9s disent leur tr\u00e8s grande satisfaction\r\n(D1/PLAN B UELI MAURER (SUITE FORUM)) ***En Suisse...c'est la RIE bis, qui occupera le conseil f\u00e9d\u00e9ral aujourd'hui...\r\nUne partie de sa s\u00e9ance hebdomadaire du moins...\r\npuisque Ueli Maurer doit pr\u00e9senter \u00e0 ses coll\u00e8gues une note sur le sujet...\r\nUn calendrier plut\u00f4t...\r\nLe ministre des finances s'est fix\u00e9 un objectif: pr\u00e9senter les contours de la nouvelle r\u00e9forme de l'imposition des entreprises d'ici le mois de juin. Nous vous en parlions hier dans Forum...\r\nUne esquisse de r\u00e9forme donc..mais pas de kit pr\u00eat \u00e0 l'emploi.\r\nUeli Maurer reste prudent...\r\n.Pietro Bugnon...\r\n  MAG 59\"\r\n...fixer les grandes lignes de la nouvelle r\u00e9forme d'ici le mois de juin...\r\nque penser de ce tempo? \r\n...Pascal Broulis.. conseiller d'Etat vaudois en charge des Finances...nous r\u00e9pond.\r\n MAG  48''\r\n...L'Union europ\u00e9enne qui avance dans l'\u00e9laboration de sa \"liste noire \"..\r\nles ministres des Finances europ\u00e9ens en ont parl\u00e9 hier...\r\nLa Suisse fait bien partie des 92 pays qui seront examin\u00e9s d'ici la fin de cette ann\u00e9e.\r\n(Br\u00e8ve OTan) en bref, le secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de l'OTAN, Jens Stoltenberg, sera en visite en Suisse le jeudi 2 mars prochain.\r\n(08/NE/FINANCEMENT HOPITAL/ ITW BREGNARD) ...l\u00e0 aussi on parle des suites d'une votation...Celle qui concerne l'avenir de l'hopital neuch\u00e2telois...\r\n***Pas de r\u00e9pit non plus sur ce front l\u00e0...Apr\u00e8s le coup de force en votation populaire pour le maintien d'un h\u00f4pital \u00e0 La Chaux-de-Fonds, des t\u00e9nors du Parti lib\u00e9ral-radical  ont d\u00e9pos\u00e9 une proposition devant le Grand Conseil...\r\nPour que, tenez vous bien, le Haut se paye tout seul son h\u00f4pital. \r\nCes \u00e9lus proposent en fait que la part du financement cantonal se calcule en fonction du nombre d'habitants dans les Montagnes neuch\u00e2teloises..\r\nce qui avantagerait le Bas du canton. \r\nTh\u00e9o Bregnard est membre de l'ex\u00e9cutif de La Chaux-de-Fonds...\r\nil y voit une propostion \"revancharde\":\r\n  MAG 48\"\r\nTh\u00e9o Bregnard (POP) r\u00e9pondait \u00e0 Ludovic Rocchi\r\nLe Grand Conseil neuch\u00e2telois a approuv\u00e9  la r\u00e9forme des institutions neuch\u00e2teloises. Les d\u00e9put\u00e9s seront \u00e9lus dans une circonscription \u00e9lectorale unique d\u00e8s 2021. mais une certaine repr\u00e9sentativit\u00e9 des r\u00e9gions sera assur\u00e9e.\r\n(15/FRANCE/PORTRAIT BAYROU/PA) ((Pour info: CP Bayrou 16h30 \u00e0 l'Elys\u00e9e))\r\nPartira, partira pas? Fran\u00e7ois Bayrou devrait annoncer aujourd'hui (mercredi) ses intentions quant \u00e0 son \u00e9ventuelle candidature \u00e0 l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle fran\u00e7aise... Le pr\u00e9sident du MoDem, qui a soutenu Alain Jupp\u00e9 dans la primaire de droite, a clairement dit qu'il ne soutiendrait pas Fran\u00e7ois Fillon (candidat des LR).  S'il  se lance, il s'agirait de sa quatri\u00e8me tentative...  Fran\u00e7ois Bayrou recueille en moyenne 5% \u00e0 6% des intentions de vote dans les sondages qui testent son \u00e9ventuelle candidature. Jacques Allaman\r\n  MAG 1'14\"\r\n((Fran\u00e7ois Bayrou a trois options : soit se pr\u00e9senter, soit soutenir l'ancien ministre de l'Economie Emmanuel Macron, avec qui il partage des convictions europ\u00e9ennes, la volont\u00e9 de casser le clivage droite-gauche et une partie de l'\u00e9lectorat, soit  refuser de prendre parti pour un candidat, tout en continuant \u00e0 d\u00e9fendre ses positions. Dans tous les cas, Fran\u00e7ois Bayrou a une seule et m\u00eame obsession\u00a0: l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle quitte \u00e0 se mettre \u00e0 dos la droite, la gauche, le centre et  les plus fervents partisans de la construction europ\u00e9enne comme Daniel Cohn-Bendit\u00a0:\r\nSon Cohn-Bendit\u00a0: 8''\r\nFran\u00e7ois Bayrou est un personnage de roman. D'allieurs, dans \u00ab Soumission \u00bb, Michel Houellebecq imagine Fran\u00e7ois Bayrou premier ministre d'un pr\u00e9sident de la R\u00e9publique issu de la communaut\u00e9 musulmane. L'agr\u00e9g\u00e9 de lettres et ancien ministre de l'Education nationale  n'a gu\u00e8re appr\u00e9ci\u00e9 la satire. Mais Fran\u00e7ois Bayrou n'exlut rien\u00a0:\r\nSon Bayrou 6''\r\nDans tous les cas, Fran\u00e7ois Bayrou n'entend pas laisser le terrain \u00e0  Fran\u00e7ois Fillon dont il rejette totalement le \u00ab programme \u00e0 la Thatcher \u00bb, un programme qu'il juge brutal et favorable aux puissances d'argent.))\r\n(24/ESPERANCE VIE) Les b\u00e9b\u00e9s n\u00e9s d'ici \u00e0 2030 auront une esp\u00e9rance de vie qui pourra d\u00e9passer 90 ans. La pr\u00e9vision est celle d'une vaste \u00e9tude internationale men\u00e9e par l'Imperial College de Londres, en collaboration avec l'OMS, l'Organisation mondiale de la sant\u00e9. Et c'est en Suisse que les hommes atteindraient en moyenne le plus grand \u00e2ge, Simon Corthay... \r\n((Et c'est d\u00e9j\u00e0 le cas! Si vous \u00eates un b\u00e9b\u00e9 masculin n\u00e9 en Suisse en 2015, l'OMS vous calcule une vie moyenne de plus de 81 ans, la plus \u00e9lev\u00e9e de la plan\u00e8te. On est donc encore loin des 90 ans promis par l'\u00e9tude londonienne, un pronostic qui ne devrait conncerner \u00e0 l'horizon 2030 que des filles, comme celles qui verront le jour en Cor\u00e9e du Sud. \r\nLes femmes continuent en effet de jouir d'une plus grande long\u00e9vit\u00e9. Les Suissesses, les Espagnoles et les Fran\u00e7aises ont d\u00e9pass\u00e9 les 85 ans d'esp\u00e9rance de vie. Mais l'\u00e9cart entre les sexes diminue. La faute \u00e0 des risques de sant\u00e9 qui ne sont plus exclusivement masculins, comme le stress professionnel ou le tabac... D'ailleurs, l'\u00e9tude rappelle l'\u00e9norme d\u00e9fi li\u00e9 \u00e0 cette augmentation de l'esp\u00e9rance de vie, celle des syst\u00e8mes de soins et des prestations sociales. On reprent le b\u00e9b\u00e9 suisse de 2015, qui vivra jusqu'\u00e0 plus de 80 ans - mais qui en moyenne, ajoute l'OMS, ne restera en bonne sant\u00e9 que jusqu'\u00e0 son 63e anniversaire.))\r\n(Br\u00e8ve sports) Hockey sur glace  \r\nLe Hc Bienne retrograde \u00e0 la 7 \u00e8me place du classment de LNa suite \u00e0 sa d\u00e9faite 3 \u00e0 0 \u00e0 Zurich face aux Lions.Les biennois qui pourraient retrouver les zurichois lors des  quarts de finale des Play-offs...                                                                                \r\nBerne \u00e0 battu Zoug 4 \u00e0 1                                                      \r\nDavos - Ambri-Piotta 4- 1                                              \r\nLNB/Play-off/Quarts de finale/3eme match:\r\nLa Chaux-de-Fonds l'emporte \u00e0 Vi\u00e9ge 3 \u00e0 2 et m\u00e8ne 2 succ\u00e8s \u00e0 un dans la s\u00e9rie.\r\nD\u00e9faite de Red-Ice Martigny face \u00e0 Ajoie 5 \u00e0 1, les ajoulots  m\u00e8nent 3 victoire \u00e0 0     \r\nFootball Ligue des champions, huiti\u00e8mes de finale, aller, \r\nl'Athl\u00e9tico Madrid l'emporte 4 \u00e0 2 sur la pelouse du Bayer Leverkusen et \u00e0 l'issue d'une rencontre \u00e0 rebondissements  Manchester-City s'impose 5 \u00e0 3 face \u00e0 Monaco qui \u00e0 manqu\u00e9 un p\u00e9nalty.\r\n(D3/NOUVELLE ORIENTATION DU FC BALE) ***Les FC B\u00e2le f\u00eatera ses 125 ans l'an prochain,le club rh\u00e9nan pourrait vivre un \u00e9norme changement de structure \u00e0 sa t\u00eate, \r\nalors qu'il vit ses plus belles ann\u00e9es de son histoire sportivement et financi\u00e8rement, avec un huiti\u00e8me titre de champion de Suisse cons\u00e9cutif qui se profile, et 40 millions de francs en caisse. Herv\u00e9 Borsier  \r\n  MAG 1'36\"\r\n((Les deux hommes fort du club , le pr\u00e9sident Bernhard Heussler et le directeur sportif Georg Heitz ont toujours affirm\u00e9 qu'il remettraient le club quant il serait viable financi\u00e8rement et sportivement et c'est le cas .Ils ont auusi le sentiment qu'il ne pourront pas faire mieux dans les ann\u00e9\u00e8s \u00e0 venir.il faut dire qu'il ont mis la barre tr\u00e8s haut en Suisse, avec 7 titres de champion et un huiti\u00e8mes en cours et des r\u00e9sultats probant en lIgue des Champions. C'est un groupe de B\u00e0lois pur et dur qui pourrait reprendre les rennes avec \u00e0 leur t\u00eate l 'entrepreneur dans le domaine des m\u00e9dias et producteur de films,Bernard Burgener puissant finaci\u00e8rement , assist\u00e9 de l'ancien attaquant embl\u00e9matique Marco Streller \u00e0 la direction sportive sportif, une solution 100% b\u00e2loise reclam\u00e9 par les supporters S\u00e9bastien Barberis ancien jouer du club \r\nMag S\u00e9bastien Barberis \r\nUne Commission externe examinera leur  concept dans les prochaines semaines, il devront rachet\u00e9 les 70% des parts d\u00e9tenu par le pr\u00e9sident Heussler et son dircetirs sportrif G\u00e9eorg Heitz))\r\n(R\u00e9sum\u00e9 m\u00e9t\u00e9o) \r\n(SOUS LA BARRE) \r\n(06/GE/SANS-PAPIERS/ ITW HALLE) On parlait des arrestations encourues par les sans \r\nA Gen\u00e8ve, syndicats et associations de d\u00e9fense des immigr\u00e9s disent leur tr\u00e8s grande satisfaction, \u00e0 propos de la grande op\u00e9ration de r\u00e9gularisation des sans-papiers mise en place par le canton, d'entente avec les autorit\u00e9s f\u00e9d\u00e9rales. Gen\u00e8ve pr\u00e9sentait en effet hier (ma) l'op\u00e9ration \"Papyrus\" - il s'agit de donner un statut l\u00e9gal aux sans-papiers r\u00e9pondant \u00e0 certains crit\u00e8res, comme une bonne int\u00e9gration, une absence de condamnation p\u00e9nale, et 5 \u00e0 10 ans de s\u00e9jour en Suisse suivant les cas. Marianne Halle (\u00e0 prononcer avec H aspir\u00e9 et avec un -e- muet final) est la porte-parole du CCSI, le Centre de contact Suisses-Immigr\u00e9s.\r\n  MAG 52\"\r\nPropos recueillis par Mathieu Cupelin.\r\n(Br\u00e8ve C\u00f4me) Note: EMBARGO MERCREDI 22 F\u00c9VRIER \u00c0 01h01\r\nBerne (ats) Le renvoi forc\u00e9 depuis l'\u00e9t\u00e9 de milliers de demandeurs d'asile de Suisse vers l'Italie est critiqu\u00e9 par Amnesty International (AI) dans son rapport publi\u00e9 mercredi. L'organisation d\u00e9nonce en particulier des contr\u00f4les au faci\u00e8s, le z\u00e8le des gardes-fronti\u00e8res helv\u00e9tiques et le refoulement de mineurs non accompagn\u00e9s venant de C\u00f4me, en Italie voisine.\r\nBeaucoup de migrants interrog\u00e9s par Amnesty \u00e0 C\u00f4me ont indiqu\u00e9 avoir sollicit\u00e9 en vain la protection des autorit\u00e9s suisses. Nombre d'entre eux auraient d\u00e9pos\u00e9 une demande d'asile \u00e0 plusieurs reprises, sans r\u00e9sultat. AI indique avoir discut\u00e9 avec des jeunes qui ont tent\u00e9 d'entrer en Suisse jusqu'\u00e0 huit reprises.\r\nLe camp de migrants de C\u00f4me, pr\u00e8s de Chiasso, a \u00e9t\u00e9 auscult\u00e9 sur place par des membres de l'organisation de d\u00e9fense des droits humains. L'ONG y a observ\u00e9 des contr\u00f4les de faci\u00e8s abusifs sur \"des personnes de couleur ou avec une physionomie maghr\u00e9bine\".\r\nPour Denise Graf, coordinatrice Asile pour la section suisse d'AI, \"il est clair que les modalit\u00e9s du contr\u00f4le des fronti\u00e8res mises en place par les autorit\u00e9s suisses emp\u00eachent ou dissuadent des personnes d'entrer dans le pays\", r\u00e9sume-t-elle dans des recherches dont l'ats a eu copie.\r\nGardes-fronti\u00e8res z\u00e9l\u00e9s\r\nLe rapport accuse les gardes-fronti\u00e8res suisses d'avoir emp\u00each\u00e9 de nombreux migrants de solliciter l'asile en Suisse. \"En refusant ce droit, les gardes-fronti\u00e8res violent le droit suisse\", s'insurge Amnesty.\r\nLe rapport recense par ailleurs plusieurs milliers de cas de r\u00e9fugi\u00e9s et de migrants renvoy\u00e9s de force vers l'Italie via des proc\u00e9dures frontali\u00e8res \"simplifi\u00e9es\", ce qui correspond pour Amnesty au renvoi forc\u00e9 ill\u00e9gal (push-back) de milliers de demandeurs d'asile vers l'Italie. A la suite d'entretiens qu'AI a eu avec ces personnes, il en ressort \"une absence d'\u00e9valuation des situations individuelles\" li\u00e9e aux risques d'un retour en Italie, voire d'un refoulement depuis l'Italie vers un Etat comme le Soudan.\r\nDe plus, l'absence d'interpr\u00e8tes lors de la forte pr\u00e9sence d'Erythr\u00e9ens et de Soudanais \u00e0 C\u00f4me au plus fort de la crise migratoire n'a pas facilit\u00e9 la compr\u00e9hension entre les personnes intercept\u00e9es et les gardes-fronti\u00e8res, rel\u00e8ve encore AI.\r\nAbus constat\u00e9s\r\nLe renvoi forc\u00e9 vers l'Italie expose aussi les requ\u00e9rants d'asile \u00e0 des mesures jug\u00e9es \"disproportionn\u00e9es\" pour les contraindre \u00e0 se laisser prendre leurs empreintes digitales en Italie. Le \"hotspot\" de Tarante, dans les Pouilles (sud), a ainsi \u00e9t\u00e9 \u00e9pingl\u00e9 par AI dans un pr\u00e9c\u00e9dent rapport.\r\n\"La situation est d'autant plus grave\" pour les mineurs non accompagn\u00e9s. Plusieurs centaines d'entre eux se sont pr\u00e9sent\u00e9s \u00e0 la fronti\u00e8re suisse et n'auraient pas fait l'objet \"de l'attention requise\" eu \u00e9gard \u00e0 leur vuln\u00e9rabilit\u00e9 et aux exigences de la loi sur l'asile relative \u00e0 la protection de l'enfance.\r\nDurant toute l'ann\u00e9e 2016, \"les gardes-fronti\u00e8res ont renvoy\u00e9 vers l'Italie des douzaines de ces mineurs ayant de proches parents en Suisse\", condamne l'ONG pour qui l'int\u00e9r\u00eat sup\u00e9rieur de l'enfant doit primer dans ce cas.\r\nMal orient\u00e9es\r\nAutre constat: aucune des personnes interrog\u00e9es \u00e0 C\u00f4me par AI n'aurait re\u00e7u d'informations de la part des autorit\u00e9s suisses \u00e0 propos de la proc\u00e9dure \u00e0 effectuer: orientation vers le Secr\u00e9tariat d'Etat aux migrations (SEM) ou vers des lieux d'h\u00e9bergement o\u00f9 elles auraient pu se rendre apr\u00e8s leur renvoi vers l'Italie.\r\nCette situation a perdur\u00e9 en janvier alors que la temp\u00e9rature frisait les -10 degr\u00e9s en fin de soir\u00e9e. Plusieurs personnes renvoy\u00e9es par la Suisse erraient sans lieu de s\u00e9jour et sans ticket pour tenter de rejoindre le centre de C\u00f4me, \u00e0 5 km, note AI.\r\nVoile et renseignement\r\nDes abus en Suisse m\u00eame sont aussi montr\u00e9s du doigt. L'ONG reprend \u00e0 son compte les pr\u00e9occupations de la Commission nationale de pr\u00e9vention de la torture qui avait d\u00e9plor\u00e9 en juillet le recours de la police \"\u00e0 une force disproportionn\u00e9e dans certains cantons\" lors d'op\u00e9rations d'expulsions de migrants.\r\nPr\u00e8s d'une quinzaine d'immobilisations compl\u00e8tes et des sevrages de nourriture et de boissons ont \u00e9t\u00e9 recens\u00e9s lors de trajets de plusieurs heures. AI a pu constater l'an pass\u00e9 des abus de la part des polices des cantons de Zoug, du Valais, de Neuch\u00e2tel, de B\u00e2le-Ville et de Zurich. En outre, l'interdiction du port du voile int\u00e9gral qui est entr\u00e9e en vigueur en juillet dans le canton du Tessin inqui\u00e8te fortement AI.\r\nEnfin, la loi sur le renseignement, qui octroie de vastes pouvoirs au Service de renseignement de la Conf\u00e9d\u00e9ration, n'est pas de nature \u00e0 rassurer l'ONG. Amnesty met en garde notamment contre l'acc\u00e8s \u00e0 des informations personnelles \"\u00e0 des fins d\u00e9finies de mani\u00e8re vague comme la lutte contre les menaces terroristes\".\r\n(SDA-ATS\\/ml/ap/ro) - bsf160\r\n21.02.**\r\n(Br\u00e8ve no billag) Berne (ats) La redevance radio-TV ne devrait pas dispara\u00eetre. A l'unanimit\u00e9, la commission des t\u00e9l\u00e9communications du Conseil des Etats recommande au pl\u00e9num de rejeter l'initiative \"No Billag\". Selon elle, la taxe permet de garantir un service public de qualit\u00e9.\r\nL'initiative \"Oui \u00e0 la suppression des redevances radio et t\u00e9l\u00e9vision (suppression des redevances Billag)\" interdirait \u00e0 la Conf\u00e9d\u00e9ration de subventionner toute cha\u00eene de t\u00e9l\u00e9vision ou de radio et de pr\u00e9lever une redevance de r\u00e9ception. Cette derni\u00e8re fonction ne pourrait pas non plus \u00eatre d\u00e9l\u00e9gu\u00e9e \u00e0 un tiers, comme actuellement \u00e0 l'entreprise Billag.\r\nBerne pourrait tout au plus payer les diffuseurs pour la diffusion de communiqu\u00e9s officiels urgents. Quant aux concessions, elles seraient r\u00e9guli\u00e8rement mises aux ench\u00e8res par les autorit\u00e9s f\u00e9d\u00e9rales. Une seule exception semble autoris\u00e9e, le texte stipulant que c'est \"en temps de paix\" que la Conf\u00e9d\u00e9ration ne peut exploiter ses propres cha\u00eenes de radio ou de t\u00e9l\u00e9vision.\r\nService public\r\nLa suppression des redevances remettrait en cause le service public et ne diminuerait en rien la charge financi\u00e8re des auditeurs, fait valoir mardi la commission dans un communiqu\u00e9. Il est important d'offrir un service d'information \u00e9tendu et objectif. Il faut en outre tenir compte des diff\u00e9rentes r\u00e9gions linguistiques.\r\nEt la commission de rappeler que la redevance garantit le financement des radios et t\u00e9l\u00e9visions locales. Elle n'est pas moins d'avis que des modifications doivent \u00eatre apport\u00e9es quant au financement du service public, vu l'\u00e9volution de l'offre en ligne et la num\u00e9risation. La nouvelle loi sur les m\u00e9dias devrait permettre d'aborder le probl\u00e8me.\r\nSSR\r\nEn attendant, la commission propose, par 7 voix contre 3 et 3 abstentions, d'enterrer une motion visant \u00e0 maintenir l'interdiction pour la SSR de diffuser de la publicit\u00e9 en ligne. Par 4 voix contre 4 et 5 abstentions, la voix pr\u00e9pond\u00e9rante du pr\u00e9sident Olivier Fran\u00e7ais (PLR/VD) faisant pencher la balance, elle a \u00e9galement refus\u00e9 de changer la formulation du texte.\r\nLa SSR pourrait diffuser de la publicit\u00e9 en ligne, \u00e0 condition que les recettes ainsi r\u00e9alis\u00e9es soient affect\u00e9es au financement de mesures et prestations sp\u00e9cifiques, comme les nouveaux m\u00e9dias ou les offres destin\u00e9es aux m\u00e9dias priv\u00e9s. La majorit\u00e9 juge ces propositions int\u00e9ressantes mais elle ne veut pas d'un texte contraignant.\r\nLe Conseil des Etats se prononcera le 8 mars sur l'initiative \"no Billag\". Il se montre g\u00e9n\u00e9ralement moins prompt \u00e0 s'en prenrdre \u00e0 la SSR que la majorit\u00e9 de droite du National, o\u00f9 un d\u00e9bat sur le service public est agend\u00e9 le 14 mars. La commission des t\u00e9l\u00e9communications de la Chambre du peuple a multipli\u00e9 les interventions visant \u00e0 serrer la bride au diffuseur de service public.\r\nElle vient r\u00e9cemment d'adopter des motions demandant de r\u00e9duire le nombre de cha\u00eenes th\u00e9matiques des radios, d'instaurer un mod\u00e8le de contenus qui permette aux m\u00e9dias priv\u00e9s d'utiliser les productions disponibles dans la m\u00e9diath\u00e8que de la SSR et de renforcer les offres de service public hors SSR. Elle veut aussi se pencher sur une restriction de la publicit\u00e9 pour la SSR.\r\n(Br\u00e8ve NE circonscription) Neuch\u00e2tel (ats) Le Grand Conseil neuch\u00e2telois a approuv\u00e9 mardi par 61 voix contre 47 la r\u00e9forme des institutions neuch\u00e2teloises. Les d\u00e9put\u00e9s seront \u00e9lus dans une circonscription \u00e9lectorale unique d\u00e8s 2021. Toutefois, une certaine repr\u00e9sentativit\u00e9 des r\u00e9gions sera assur\u00e9e.\r\nPlus que jamais, \"le canton de Neuch\u00e2tel a besoin d'\u00eatre ensemble pour \u00eatre fort et pour ensuite exister\", a d\u00e9clar\u00e9 le conseiller d'Etat Alain Ribaux. \"Il est inimaginable pour le Conseil d'Etat de se contenter d'une fracture haut/bas\", entre les diff\u00e9rentes r\u00e9gions, a-t-il ajout\u00e9, faisant allusion \u00e0 la votation hospitali\u00e8re du 12 f\u00e9vrier.\r\nLe r\u00e9sultat final de cette r\u00e9forme des institutions \"est donc enthousiasmant\", a argument\u00e9 le conseiller d'Etat PLR. Notamment aussi parce que les d\u00e9put\u00e9s seront \u00e9lus par tous les citoyens du canton. \"Le compromis trouv\u00e9 a permis de d\u00e9nouer les principales r\u00e9ticences\", a ajout\u00e9 Alain Ribaux.\r\nLes groupes PLR, socialiste et Vert'lib\u00e9raux ont approuv\u00e9 la r\u00e9forme, \u00e0 la suite d'un d\u00e9bat anim\u00e9. La r\u00e9vision implique la disparition des districts, mais contrairement au projet initial, refus\u00e9 par le Grand Conseil en avril 2016, elle assure une certaine repr\u00e9sentativit\u00e9 aux r\u00e9gions. Celles-ci sont d\u00e9coup\u00e9es en quatre zones: Littoral, Montagnes, Val-de-Ruz et Val-de-Travers.\r\n100 au lieu de 115 d\u00e9put\u00e9s\r\nChacune d'entre elles obtient un minimum de si\u00e8ges, soit respectivement 26, 15, 5 et 4, en fonction de la taille de sa population. Le nombre de d\u00e9put\u00e9s total se montera \u00e0 100, contre 115 actuellement.\r\nL'UDC Walter Willener, au nom de son groupe, avait demand\u00e9 de refuser l'entr\u00e9e en mati\u00e8re sur ce \"mauvais projet\". Il d\u00e9plorait notamment que le nombre de d\u00e9put\u00e9s ne soit pas r\u00e9duit \u00e0 80 pour des raisons de co\u00fbt et d'efficacit\u00e9.\r\nBaisse du quorum\r\nDe plus, le d\u00e9put\u00e9 UDC ne croit plus au slogan du Conseil d'Etat \"Un canton, un espace\": \"Une chim\u00e8re\" encore plus mise \u00e0 mal avec la votation du 12 f\u00e9vrier. Selon lui, il sera difficile aux r\u00e9gions p\u00e9riph\u00e9riques d'\u00eatre correctement repr\u00e9sent\u00e9es.\r\nLe d\u00e9put\u00e9 vert Laurent Debrot s'est \u00e9galement oppos\u00e9 au projet, par souci r\u00e9gional notamment. \"La population des Montagnes neuch\u00e2teloises aura de la peine \u00e0 prendre le risque qu'on la prive de la moiti\u00e9 de ses d\u00e9put\u00e9s\".\r\nL'\u00e9lection se d\u00e9roulera toujours \u00e0 la proportionnelle. Le quorum est abaiss\u00e9 de 10 \u00e0 3% mais les apparentements disparaissent.\r\nLe peuple devra se prononcer sur cette r\u00e9forme des institutions. \"On va imposer un vote au peuple qui va accentuer la fracture cantonale\", alors qu'une r\u00e9vision plus simple aurait \u00e9t\u00e9 possible, a ajout\u00e9 Laurent Debrot.\r\n(SDA-ATS\\/js/ch) - bsf144\r\n(Br\u00e8ve fin)", "alternativeTitle": ["Le Journal de 7h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Coralie Claude", "Le Journal de 7h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Coralie Claude / JDM_2017-02-22T07:00:00_le-journal-de-7h", "Le Journal de 7h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Coralie Claude / JDM_2017-02-22T07:00:00_le-journal-de-7h"], "imageURL": "//www.rts.ch/7847743.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8389405", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cupelin, Mathieu", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Borsier, Herv\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Claude, Coralie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rocchi, Ludovic", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Claude, Coralie", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Allaman, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Corthay, Simon", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bugnon, Pietro", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Henry, Anouk", "type": "Participant"}, {"role": "Correspondant", "name": "Gassot, Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8389405", "ece-8389389"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Migros et Coop toujours en t\u00eate de la grande distribution en Suisse", "id": "sound-30CC0143-6F97-4092-8A06-4BA9FB1C9DEF", "durationSec": 157, "publicationDate": "2017-02-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Marc Benoun auteur de \"le commerce de d\u00e9tail en Suisse\", ancien professeur \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausane\r\nLe groupe Migros, mais aussi Coop ont publi\u00e9 des chiffres d'affaires positifs malgr\u00e9 des conditions difficiles.\r\n\r\n* * Migros et Coop toujours en t\u00eate de la grande distribution en Suisse 12h30: MIGROS et coop BARDET\r\nMigros publie ce matin les chiffres de ces entreprises industrielles. C'est-\u00e0-dire ses propres produits. \r\nLe chiffre d'affaires a progress\u00e9 de 2,1% \u00e0 plus de 6 milliards de francs par rapport \u00e0 2015. \r\nEn ce d\u00e9but d'ann\u00e9e, le groupe Migros dans son ensemble, mais aussi Coop ont publi\u00e9 des chiffres positifs...malgr\u00e9 des conditions jug\u00e9es difficiles sur le march\u00e9 suisse...sur fond de franc fort et de tourisme d'achat. \r\nRomain Bardet, on peut dire qu'en Suisse... les deux g\u00e9ants r\u00e8gnent en maitres.\r\nOui en Suisse, il y a de l'orange partout. 70% des produits alimentaires achet\u00e9s, le sont chez l'un ou l'autre. Une situation de duopole....souvent critiqu\u00e9e...malgr\u00e9, il est vrai l'arriv\u00e9e d'Aldi ou de Liddle. Pas de quoi faire trembler ces deux g\u00e9ants. Marc Benoun est l'auteur du livre \"le commerce de d\u00e9tail en Suisse\", ancien professeur \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausane\r\nPas de boulversement en vue \u00e0 court terme donc.. \r\nRELANCE: Il faut dire que Coop et Migros en Suisse sont de v\u00e9ritable pieuvres.\r\nEt des cam\u00e9l\u00e9ons. Ils sont dans tous les secteurs du commerce de d\u00e9tail. v\u00eatements, sant\u00e9, sport, ou voyage. Marc Benoun\r\nOn comprend donc que les deux g\u00e9ants se tiennent par la barbichette. L'un bouge, l'autre aussi. Des rachats \u00e9galement pour grignotter ce qu'il reste...En d\u00e9cembre Coop rachetait Aperto pour s'implanter encore d'avantage dans le commerce de proximit\u00e9.\r\nRELANCE: Un march\u00e9 suisse quasi satur\u00e9. Et donc des choix strat\u00e9giques pour continuer de croitre.  \r\nPour Migros..il s'agit prinipalement de l'industrie avec les chiffres publi\u00e9s ce matin justmenet. On retrouve Marc Benoun.\r\nCoop, c'est le n\u00b02  europ\u00e9en du libre service et des livraison de gros avec Transgourmet. On le voit, les deux g\u00e9ants gardent le cap...peut \u00eatre pas main dans la main...mais les yeux dans les yeux.", "alternativeExcerpt": ["Le groupe Migros, mais aussi Coop ont publi\u00e9 des chiffres d\u2019affaires positifs malgr\u00e9 des conditions difficiles."], "alternativeTitle": ["Migros et Coop toujours en t\u00eate de la grande distribution en Suisse / 12H30_2017-02-22T12:34:00_developpement-5", "Le 12h30 du 22.02.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8408843.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8389422", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bardet, Romain", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Haltiner, Nadine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8389419"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "Les Etats-Unis critiquent leurs alli\u00e9s sur leurs d\u00e9penses pour l'OTAN", "id": "sound-2A33C05E-23DB-4918-8CF8-3AD0590B595F", "durationSec": 522, "publicationDate": "2017-02-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Nicolas Gros-Verheyde, fondateur du site Bruxelles 2, sp\u00e9cialis\u00e9 dans la d\u00e9fense;Mehmet Fatih Ceylan, ambassadeur turc aupr\u00e8s de l'OTAN\r\nMike Pence, le vice-pr\u00e9sident am\u00e9ricain, \u00e9tait en visite au si\u00e8ge de l'OTAN \u00e0 Bruxelles. Il a demand\u00e9 aux 28 membres d'investir 2% de leur PIB dans les d\u00e9penses militaires de l'alliance. Cette d\u00e9cision, prise en 2004, n'est respect\u00e9e que par la Grande-Bretagne, la Gr\u00e8ce, l'Estonie et la Pologne.\r\n\r\n* * Les Etats-Unis critiquent leurs alli\u00e9s sur leurs d\u00e9penses pour l'OTAN LANCEMENT 1 / OTAN-UE-USA-TURQUIE\r\n***Hier, on vous parlait de l'OTAN sur son flanc est, avec l'Ukraine. Aujourd'hui, on va voir sur son flanc ouest apr\u00e8s des journ\u00e9es agit\u00e9es. Le nouveau pr\u00e9sident am\u00e9ricain, Donald Trump, veut voir des \"progr\u00e8s r\u00e9els d'ici la fin de l'ann\u00e9e\" de la part des membres de l'Alliance Atlantique qui ne d\u00e9pensent pas assez pour leur arm\u00e9e: c'est-\u00e0-dire ceux qui ne respectent pas l'engagement collectif de d\u00e9penser au moins 2% du PIB \u00e0 des fins militaires.\r\nUn message port\u00e9 par le vice-pr\u00e9sident am\u00e9ricain, Mike Pence, lors de sa premi\u00e8re visite au si\u00e8ge de l'Alliance.\r\nBonjour Alain Franco !\r\n ALAIN FRANCO DIR ST Paris\r\nVous aussi vous \u00e9tiez \u00e0 l'OTAN, \u00e0 Bruxelles. Maintenant qu'on a un peu de recul, comment ce message a \u00e9t\u00e9 re\u00e7u par les Etats-membres ?\r\nR\u00e9action mitig\u00e9e. Le soulagement d'une part: l'OTAN n'est plus \u00abobsol\u00e8te\u00bb, comme le disait Donald Trump il y a encore quelques semaines. c'est un progr\u00e8s. \r\nMais les Alli\u00e9s n'en sont pas quittes pour autant. L'Am\u00e9rique leur dit : \u00ab On vous prot\u00e8ge oui, mais aidez-nous \u00e0 vous aider. \u00bb Vient alors l'injonction, la condition au respect de cette solidarit\u00e9, qui est le fondement m\u00eame de l'OTAN : \u00ab Investissez plus dans votre d\u00e9fense \u00bb!\r\nOn en saura plus fin mai, lors d'un sommet des dirigeants de l'OTAN pour faire connaissance avec le nouvel h\u00f4te de la Maison-Blanche. \r\nEcoutez l'analyse de Nicolas Gros-Verheyde, fondateur du site Bruxelles 2, sp\u00e9cialis\u00e9 dans la d\u00e9fense.\r\n  DIGAS 1/4  ITV GROS LEADERSHIP\r\n***Ca, probablement pas... mais il est clair sur une chose, on le disait: forcer les 28 Etats-membres \u00e0 d\u00e9penser au moins 2% de leur PIB pour la d\u00e9fense !\r\nOui, mais attention : la demande n'est pas nouvelle. Les Alli\u00e9s eux-m\u00eames avaient pris cette d\u00e9cision en 2004, il y a 13 ans, mais aujourd'hui seuls quatre d'entre eux respectent cet objectif : la Grande-Bretagne, la Gr\u00e8ce, l'Estonie et la Pologne. \r\nCeci dit, ce seuil est symbolique, un peu comme celui des 3% de d\u00e9ficit pour les pays de l'UE. La vraie question, celle qui m\u00e9rite d'\u00eatre pos\u00e9e, c'est la finalit\u00e9 de ces investissements ? Et aussi, \u00e0 qui profiteraient-ils. Nicolas Gros-Verheyde a une r\u00e9ponse toute pr\u00eate.\r\n  DIGAS 2/4 ITV GROS BUY AMERICAN\r\n***Alain, maintenant, on va sur le flanc sud de l'OTAN puisqu'il n'y a pas que Donald Trump qui pr\u00e9occupe les Alli\u00e9s, il y a aussi la Turquie !\r\nOui, la Turquie et l'OTAN c'est un peu \u00ab je t'aime moi non plus \u00bb. Les occidentaux sont ravis de compter ce grand pays parmi leurs alli\u00e9s depuis 1952. La Turquie, c'est la deuxi\u00e8me arm\u00e9e de L'OTAN par son nombre de militaires, elle occupe une position strat\u00e9gique, via les d\u00e9troits du Bosphore et des Dardannelles. L'Alliance y a plusieurs bases importantes. \r\nMais leur relation est r\u00e9guli\u00e8rement secou\u00e9e par des crises, invasion de Chypre en 1974, complaisance d'Ankara vis-\u00e0-vis de l'Etat Islamique jusque r\u00e9cemment. Sans parler des purges violentes qui secouent le pays depuis le coup d'Etat rat\u00e9.\r\nEt puis, comme si cela ne suffisait pas, voil\u00e0 que Ankara se rapproche de Moscou, officiellement, pour lutter contre l'Etat Islamique. Mais cela inqui\u00e8te, explique Nicolas Gros-Verheyde.\r\n DIGAS 3/4  ITV GROS TURQUIE\r\nCette analyse n'est absolument pas partag\u00e9e par Mehmet Fatih Ceylan, l'ambassadeur turc aupr\u00e8s de l'OTAN..\r\n  DIGAS 4/4 ITV AMBA TURQUIE OTAN\r\n((TRAD \u00ab Si vous \u00e9tudiez les documents sur les contributions, vous verrez qu'il n'y a pas une seule op\u00e9ration, mission ou activit\u00e9 sans une participation de la Turquie. L'OTAN est la colonne vert\u00e9brale de notre politique de s\u00e9curit\u00e9. Et nous n'avons jamais d\u00e9vi\u00e9 de cette ligne fondamentale qui lie la Turquie et l'OTAN. \u00bb\r\n.\r\n\u00ab Nous continuons \u00e0 renforcer la d\u00e9fense collective, mais l'Alliance n'est pas ferm\u00e9e au dialogue avec la Russie. Cette approche duale, adopt\u00e9e au Sommet de Varsovie, est valable pour l'Alliance mais aussi pour chacun de ses Etats-membres. \r\nLa Russie est notre voisin s\u00e9culaire, Nous avons des points d'accords et des points de d\u00e9saccord, et personne ne s'offusque de la normalisation de nos relations. Ce qui ne nous emp\u00eache pas de respecter tous nos engagements au sein de l'Alliance. Notre engagement aupr\u00e8s de nos alli\u00e9s est valide, et intact.\r\nVoil\u00e0 notre position.\u00bb))\r\nEn attendant, La Maison-Blanche dit qu'elle consid\u00e8re la Turquie comme \u00ab un partenaire strat\u00e9gique \u00bb. R\u00e9ponse de Ankara : \u00ab toute alliance avec les Kurdes pour lutter contre l'Etat Islamique posera probl\u00e8me \u00e0 notre relation \u00bb. \u00abJe t'aime moi non plus\u00bb on vous dit.", "alternativeExcerpt": ["Mike Pence, le vice-pr\u00e9sident am\u00e9ricain, \u00e9tait en visite au si\u00e8ge de l\u2019OTAN \u00e0 Bruxelles. Il a demand\u00e9 aux 28 membres d\u2019investir 2% de leur PIB dans les d\u00e9penses militaires de l\u2019alliance. Cette d\u00e9cision, prise en 2004, n\u2019est respect\u00e9e que par la Grande-Bretagne, la Gr\u00e8ce, l\u2019Estonie et la Pologne."], "alternativeTitle": ["Les Etats-Unis critiquent leurs alli\u00e9s sur leurs d\u00e9penses pour l\u2019OTAN  / TUM_2017-02-22T08:10:00_sequence-1", "Tout un monde du 22.02.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8398335.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8389364", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Franco, Alain", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8389362"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Paradiso (01.04.2011 -&gt;)", "source": "siranau", "title": "Paradiso : Fabe Gryphin.", "id": "sound-D7F67B46-8A0E-4303-91CB-33CBBDD8503E", "durationSec": 3408, "publicationDate": "2017-02-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Fabe Gryphin.\r\n2\u00e8me partie du sujet de Bruno Lorenzi sur l'accord\u00e9on.\r\n\r\n* * Fabe Gryphin.\r\n2\u00e8me partie du sujet de Bruno Lorenzi sur l'accord\u00e9on.", "alternativeTitle": ["Paradiso du 22.02.2017", "Paradiso / RAP_2017-02-22T19:04:15_radio-paradiso", "Paradiso du 22.02.2017", "Paradiso / RAP_2017-02-22T19:04:15_radio-paradiso"], "alternativeExcerpt": ["Fabe Gryphin.\n2\u00e8me partie du sujet de Bruno Lorenzi sur l'accord\u00e9on.", "Fabe Gryphin.\n2\u00e8me partie du sujet de Bruno Lorenzi sur l'accord\u00e9on."], "imageURL": "//www.rts.ch/8409689.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8371564", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zitouni, Yann", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zitouni, Yann", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8371564", "ece-8371563"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Faut-il brider les sites \u00e9trangers de jeux en ligne? : D\u00e9bat Philippe Bauer, conseiller national PLR neuch\u00e2telois, et Claudio Zanetti, conseiller national UDC zurichois", "genres": ["D\u00e9bat"], "id": "sound-CD3408BD-64BA-4D99-AA9F-DE8C45DD9F0E", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 664, "publicationDate": "2017-02-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["parti politique", "Internet", "vie politique", "jeu de hasard"], "excerpt": "Les plateformes \u00e9trang\u00e8res de jeux en ligne sont interdites en Suisse. Impossible donc de les contr\u00f4ler, de mieux encadrer les joueurs d\u00e9pendants, mais aussi de taxer le produit de ces jeux.", "alternativeExcerpt": ["Les plateformes \u00e9trang\u00e8res de jeux en ligne sont interdites en Suisse. Impossible donc de les contr\u00f4ler, de mieux encadrer les joueurs d\u00e9pendants, mais aussi de taxer le produit de ces jeux. D\u00e9bat entre les conseillers nationaux Philippe Bauer (PLR/NE) et Claudio Zanetti (UDC/ZH)."], "alternativeTitle": ["Faut-il brider les sites \u00e9trangers de jeux en ligne? / FOR_2017-02-22T18:08:00_developpement-5", "Forum du 22.02.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8409476.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8389439", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller national PLR neuch\u00e2telois", "name": "Bauer, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller national UDC zurichois", "name": "Zanetti, Claudio", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8389426"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dicodeurs", "source": "siranau", "title": " 22.02.2017", "id": "sound-BD5B3117-33C5-4F65-9DBC-E0DF7905112E", "durationSec": 3561, "publicationDate": "2017-02-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Les Dicodeurs sont en compagnie de Philippe Battaglia, un des responsables du \"Kremlin\" salle de cin\u00e9ma et de concert \u00e0 Monthey g\u00e9r\u00e9e par l'association \"Les Vilains Gamins\".\r\nL'\u00e9mission se d\u00e9roule depuis le Th\u00e9\u00e2tre du Raccot - Mal\u00e9voz Quartier Culturel - H\u00f4pital psychiatrique de Mal\u00e9voz.\r\n\r\n* * Les Dicodeurs sont: Fr\u00e9d\u00e9ric G\u00e9rard, Kaya G\u00fcner, No\u00ebl-No\u00ebl, Brigitte Rosset, Sandrine Viglino (synth\u00e9), Laurence Bisang (animation), Samuel Morier-Genoud (r\u00e9alisation), Laurent Dechanez  St\u00e9phane Tornare (technique), Val\u00e9rie Dentan et Luisa Veillon (assistantes), Elo\u00efse Nussbaum (attach\u00e9e de production), G\u00e9rard Mermet et Jean-Luc Sudan (production).", "alternativeTitle": ["Les Dicodeurs du 22.02.2017", "A Monthey (VS), avec Philippe Battaglia, pour les 50 ans de l\u2019\"ouverture des portes\" (3/5) / DIC_2017-02-22T11:30:45_les-dicodeurs", "Les Dicodeurs du 22.02.2017", "Les Dicodeurs: exercice de style / DIC_2017-02-22T11:41:45_les-dicodeurs-exercice-de-style", "A Monthey (VS), avec Philippe Battaglia, pour les 50 ans de l\u2019\"ouverture des portes\" (3/5) / DIC_2017-02-22T11:30:45_les-dicodeurs"], "alternativeExcerpt": ["Les Dicodeurs sont en compagnie de Philippe Battaglia, un des responsables du \"Kremlin\" salle de cin\u00e9ma et de concert \u00e0 Monthey g\u00e9r\u00e9e par l\u2019association \"Les Vilains Gamins\".\n\nL'\u00e9mission se d\u00e9roule depuis le Th\u00e9\u00e2tre du Raccot - Mal\u00e9voz Quartier Culturel - H\u00f4pital psychiatrique de Mal\u00e9voz.", "Les Dicodeurs sont en compagnie de Philippe Battaglia, un des responsables du \"Kremlin\" salle de cin\u00e9ma et de concert \u00e0 Monthey g\u00e9r\u00e9e par l\u2019association \"Les Vilains Gamins\".\n\nL'\u00e9mission se d\u00e9roule depuis le Th\u00e9\u00e2tre du Raccot - Mal\u00e9voz Quartier Culturel - H\u00f4pital psychiatrique de Mal\u00e9voz."], "imageURL": "//www.rts.ch/8396179.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8371531", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Mermet, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8371531", "ece-8371529"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Nota Bene : Nota Bene - Les articles pour animaux, un march\u00e9 galopant", "id": "sound-D2C8EB6C-2172-4057-9EC8-F32D70FE6907", "durationSec": 110, "publicationDate": "2017-02-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Les articles pour animaux sont le secteur du groupe Nestl\u00e9 qui a connu la plus forte croissance. Ce march\u00e9 ne conna\u00eet pas la grise et progresse chaque ann\u00e9e. Les groupes Nestl\u00e9 et Mars se partagent plus de 80% de ce domaine florissant.\r\n\r\n* * Nota Bene - Les articles pour animaux, un march\u00e9 galopant  \r\n*** NB, FG.\r\nLes r\u00e9sultats de Nestl\u00e9. publi\u00e9s la semaine derni\u00e8re. ont r\u00e9v\u00e9l\u00e9 que de toutes les unit\u00e9s de la multinationale suisse. les articles pour animaux ont d\u00e9gag\u00e9 le plus de croissance. Et ce n'est pas une surprise !\r\nQuel que soit le cycle de conjoncture. \r\nUne chose est s\u00fbre :\r\nAvec ou sans dents.\r\nLes animaux de compagnie.\r\nCroquent la vie.\r\nCar pour \u00ab toutou \u00bb.\r\nLes propri\u00e9taires sortent le crapaud.\r\nEt n'h\u00e9sitent pas \u00e0 casser la cro\u00fbte.\r\nDe leur petit cochon. tirelire !\r\n*** Ce secteur est mieux prot\u00e9g\u00e9 des crises?\r\nAbsolument.\r\nEt c'est ce qui fait de la nourriture pour animaux domestiques.\r\nUn garde-manger. fortifi\u00e9 :\r\nIl est la chasse. bien gard\u00e9e. de Mars et Nestl\u00e9.\r\n\u00ab C\u00e9sars \u00bb de la barre chocolat\u00e9e. \r\nEt \u00ab empereurs \u00bb des croquettes !\r\nLes 2 g\u00e9ants ont marqu\u00e9 leur territoire :\r\nIls r\u00e8gnent sans partage sur 80% du domaine.\r\nUn march\u00e9 estim\u00e9 \u00e0 plus de 70 milliards de francs.\r\n*** Et un march\u00e9 avec une forte marge de progression!\r\nC'est du \u00ab triple galop \u00bb dans les pays \u00e9mergents.\r\nEt dans les pays riches.\r\nLa nourriture pour animaux de compagnie a amorc\u00e9.\r\nUne mont\u00e9e en gamme :\r\nMenus gourmets. bo\u00eetes bio. \r\nSachets \u00ab r\u00e9gime \u00bb. p\u00e2t\u00e9es vitamin\u00e9s... \r\nEt m\u00eame des friandises. ou des glaces. \r\nPour le d\u00e9sert !\r\n*** L'alimentation pour animaux domestiques. c'est donc un pactole !\r\nUn pactole. qui donne les crocs \u00e0 la concurrence.\r\nM\u00eame si bien s\u00fbr.\r\nApr\u00e8s les g\u00e9n\u00e9reuses rations de Mars et Nestl\u00e9.\r\nIl ne reste que des miettes.\r\nMais des miettes gourmandes.\r\nCar pour \u00ab minou \u00bb et les autres.\r\nPapa et maman sont pr\u00eats \u00e0 se \u00ab l\u00e2cher \u00bb.\r\nNotamment dans la sant\u00e9. et l'hygi\u00e8ne !\r\n*** C'est vrai qu'on assiste \u00e0 une \u00ab humanisation \u00bb des animaux domestiques !\r\nOui. \r\nEt comme pour les b\u00e9b\u00e9s.\r\nLes multinationales \u00ab chouchoutent \u00bb nos compagnons pr\u00e9f\u00e9r\u00e9s !\r\nNotamment. \r\nLes chats et les chiens sont devenus des consommateurs.\r\nPresque comme les autres :\r\nL'industrie agro-alimentaire se l\u00e8che les babines.\r\nEt les investisseurs salivent !", "alternativeExcerpt": ["Les articles pour animaux sont le secteur du groupe Nestl\u00e9 qui a connu la plus forte croissance. Ce march\u00e9 ne conna\u00eet pas la grise et progresse chaque ann\u00e9e. Les groupes Nestl\u00e9 et Mars se partagent plus de 80% de ce domaine florissant.", "Les articles pour animaux sont le secteur du groupe Nestl\u00e9 qui a connu la plus forte croissance. Ce march\u00e9 ne conna\u00eet pas la grise et progresse chaque ann\u00e9e. Les groupes Nestl\u00e9 et Mars se partagent plus de 80% de ce domaine florissant.", "Les articles pour animaux sont le secteur du groupe Nestl\u00e9 qui a connu la plus forte croissance. Ce march\u00e9 ne conna\u00eet pas la grise et progresse chaque ann\u00e9e. Les groupes Nestl\u00e9 et Mars se partagent plus de 80% de ce domaine florissant."], "alternativeTitle": ["Nota Bene - Les articles pour animaux, un march\u00e9 galopant", "Nota Bene - Les articles pour animaux, un march\u00e9 galopant / JDM_2017-02-22T07:26:00_nota-bene", "Nota Bene - Les articles pour animaux, un march\u00e9 galopant / JDM_2017-02-22T07:26:00_nota-bene"], "imageURL": "//www.rts.ch/2910335.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8389398", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Malik, Renaud", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gaudiano, Fabrice", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8389398", "ece-8389382"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Tiny House: du r\u00eave \u00e0 la r\u00e9alit\u00e9 des lois", "id": "sound-3D3987A9-8901-4259-92B8-E4B1094CE681", "durationSec": 394, "publicationDate": "2017-02-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "L'id\u00e9al de vie \u00e9colo en pleine nature avec sa Tiny House, une mini maison sur roues de 30 m\u00e8tres carr\u00e9s, se heurte en Suisse \u00e0 la dure r\u00e9alit\u00e9 des lois. O\u00f9 mettre son mini chez-soi? Sous quelle l\u00e9gislation? Peut-on encore acqu\u00e9rir une Tiny House en Suisse? Le r\u00eave est devenu un vrai casse-t\u00eate l\u00e9gal. Une chronique de Didier Bonvin.\r\n\r\n* * L'id\u00e9al de vie \u00e9colo en pleine nature avec sa Tiny House, une mini maison sur roues de 30 m\u00e8tres carr\u00e9s, se heurte en Suisse \u00e0 la dure r\u00e9alit\u00e9 des lois. O\u00f9 mettre son mini chez-soi? Sous quelle l\u00e9gislation? Peut-on encore acqu\u00e9rir une Tiny House en Suisse? Le r\u00eave est devenu un vrai casse-t\u00eate l\u00e9gal. Une chronique de Didier Bonvin.", "alternativeExcerpt": ["L'id\u00e9al de vie \u00e9colo en pleine nature avec sa Tiny House, une mini maison sur roues de 30 m\u00e8tres carr\u00e9s, se heurte en Suisse \u00e0 la dure r\u00e9alit\u00e9 des lois. O\u00f9 mettre son mini chez-soi? Sous quelle l\u00e9gislation? Peut-on encore acqu\u00e9rir une Tiny House en Suisse? Le r\u00eave est devenu un vrai casse-t\u00eate l\u00e9gal. Une chronique de Didier Bonvin."], "alternativeTitle": ["Tiny House: du r\u00eave \u00e0 la r\u00e9alit\u00e9 des lois / OEP_2017-02-22T08:36:45_sequence-2", "On en parle du 22.02.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8371602", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423724.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8371596"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Le portail vol\u00e9 du camp de concentration de Dachau remis aux autorit\u00e9s locales", "id": "sound-37C8C7AB-6A1B-4388-A17F-E4E983AB60C6", "durationSec": 69, "publicationDate": "2017-02-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le portail du camp de concentration de Dachau pr\u00e8s de Munich a \u00e9t\u00e9 officiellement remis ce mercredi matin aux autorit\u00e9s locales. Il avait \u00e9t\u00e9 vol\u00e9 il y a deux ans et retrouv\u00e9 en novembre dernier.\r\n\r\n* * Le portail vol\u00e9 du camp de concentration de Dachau remis aux autorit\u00e9s locales 12h30: Allemagne Portail DAchau MILCENT\r\nIl avait \u00e9t\u00e9 vol\u00e9 il y a deux ans.... puis retrouv\u00e9 en novembre dernier... le portail du camp de concentration de Dachau pr\u00e8s de Munich a \u00e9t\u00e9 officiellement remis ce matin aux autorit\u00e9s locales. \r\nBlandine Milcent.... Sa disparition avait fait grand bruit en 2014, \u00a0\r\n  54''\r\nCe portail en fer forg\u00e9, qui porte la fameuse phrase \u00ab\u00a0Arbeit macht frei\u00a0\u00bb, le travail rend libre, avait effectivement disparu dans la nuit, le 2 novembre 2014. Le ou les auteurs de ce vol n'avaient pas laiss\u00e9 la moindre trace et l'on n'a toujours aujourd'hui aucun d\u00e9tail sur les circonstances de cette action spectaculaire. En novembre dernier, ce portail de 100 kilos a finalement \u00e9t\u00e9 retrouv\u00e9 en Norv\u00e8ge, pr\u00e8s de la ville c\u00f4ti\u00e8re de Bergen, sur un terrain de tir, dissimil\u00e9 sous une sorte de b\u00e2che en plastique et tr\u00e8s rouill\u00e9\u00a0; le portail a donc d\u00fb rester longtemps \u00e0 l'air libre.\r\nLes autorit\u00e9s du camp de Dachau ont d\u00e9cid\u00e9 qu'il ne reprendrait pas sa place \u00e0 l'entr\u00e9e. Il va d'abord \u00eatre restaur\u00e9, puis pr\u00e9sent\u00e9 dans l'exposition permanente du centre. Ce sera le 30 avril prochain, la date de la lib\u00e9ration du camp de Dachau il y a septante deux ans.\r\nBlandine Milcent, RTS Info, Berlin.", "alternativeExcerpt": ["Le portail du camp de concentration de Dachau pr\u00e8s de Munich a \u00e9t\u00e9 officiellement remis ce mercredi matin aux autorit\u00e9s locales. Il avait \u00e9t\u00e9 vol\u00e9 il y a deux ans et retrouv\u00e9 en novembre dernier."], "alternativeTitle": ["Le portail vol\u00e9 du camp de concentration de Dachau remis aux autorit\u00e9s locales  / 12H30_2017-02-22T12:35:00_developpement-6", "Le 12h30 du 22.02.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8408854.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8389422", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Haltiner, Nadine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Milcent, Blandine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8389411"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Comment mettre fin \u00e0 la violence scolaire?", "id": "sound-5FA15CC9-42AD-40FA-9353-E3CB4894EC04", "durationSec": 1278, "publicationDate": "2017-02-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Tout le monde a v\u00e9cu des chamailleries et autres querelles de pr\u00e9au. Pass\u00e9 un certain stade, on parle de violence scolaire. Les enfants subissant ces violences peuvent vivre de v\u00e9ritables angoisses \u00e0 l'id\u00e9e de se rendre \u00e0 l'\u00e9cole. \u00c0 partir de quel moment les parents doivent-ils s'inqui\u00e9ter ? Que faire si mon enfant est l'auteur de ces violences ? Zo\u00e9 Moody, professeure \u00e0 la Haute \u00e9cole p\u00e9dagogique du Valais et collaboratrice scientifique au Centre interfacultaire en droits de l'enfant de l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve r\u00e9pond \u00e0 Philippe Girard et Th\u00e9o Chavaillaz.\r\n\r\n* * Tout le monde a v\u00e9cu des chamailleries et autres querelles de pr\u00e9au. Pass\u00e9 un certain stade, on parle de violence scolaire. Les enfants subissant ces violences peuvent vivre de v\u00e9ritables angoisses \u00e0 l'id\u00e9e de se rendre \u00e0 l'\u00e9cole. \u00c0 partir de quel moment les parents doivent-ils s'inqui\u00e9ter ? Que faire si mon enfant est l'auteur de ces violences ? Zo\u00e9 Moody, professeure \u00e0 la Haute \u00e9cole p\u00e9dagogique du Valais et collaboratrice scientifique au Centre interfacultaire en droits de l'enfant de l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve r\u00e9pond \u00e0 Philippe Girard et Th\u00e9o Chavaillaz.", "alternativeExcerpt": ["Tout le monde a v\u00e9cu des chamailleries et autres querelles de pr\u00e9au. Pass\u00e9 un certain stade, on parle de violence scolaire. Les enfants subissant ces violences peuvent vivre de v\u00e9ritables angoisses \u00e0 l'id\u00e9e de se rendre \u00e0 l'\u00e9cole. \u00c0 partir de quel moment les parents doivent-ils s'inqui\u00e9ter ? Que faire si mon enfant est l'auteur de ces violences ? Zo\u00e9 Moody, professeure \u00e0 la Haute \u00e9cole p\u00e9dagogique du Valais et collaboratrice scientifique au Centre interfacultaire en droits de l\u2019enfant de l\u2019Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve r\u00e9pond \u00e0 Philippe Girard et Th\u00e9o Chavaillaz."], "alternativeTitle": ["Comment mettre fin \u00e0 la violence scolaire? / OEP_2017-02-22T08:36:45_sequence-3", "On en parle du 22.02.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8371602", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423724.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Professeure \u00e0 la Haute \u00e9cole p\u00e9dagogique du Valais et collaboratrice de recherche au Centre interfacultaire en Droits de l'Enfant de l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve campus valais", "name": "Moody, Zo\u00e9", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-8371595"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Les jeux d'argent en ligne en Suisse, un march\u00e9 florissant mais encore ill\u00e9gal", "genres": ["Commentaire", "Interview"], "id": "sound-28A0441C-F182-4767-93B0-EC94CA624DAD", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 412, "publicationDate": "2017-02-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["jeu de hasard", "l\u00e9gislation", "casino", "pari", "Internet", "argent (monnaie)"], "excerpt": "Les jeux d'argent sur internet prolif\u00e8rent. Propos\u00e9s par des sites \u00e9trangers, ces jeux sont pourtant ill\u00e9gaux en Suisse. Le Conseil national entend mieux r\u00e9guler ce march\u00e9 par une r\u00e9vision de la loi.", "alternativeExcerpt": ["Les jeux d\u2019argent sur internet prolif\u00e8rent. Propos\u00e9s par des sites \u00e9trangers, ces jeux sont pourtant ill\u00e9gaux en Suisse. Le Conseil national entend mieux r\u00e9guler ce march\u00e9 par une r\u00e9vision de la loi.", "Les jeux d\u2019argent sur internet prolif\u00e8rent. Propos\u00e9s par des sites \u00e9trangers, ces jeux sont pourtant ill\u00e9gaux en Suisse. Le Conseil national entend mieux r\u00e9guler ce march\u00e9 par une r\u00e9vision de la loi.", "Les jeux d\u2019argent sur internet prolif\u00e8rent. Propos\u00e9s par des sites \u00e9trangers, ces jeux sont pourtant ill\u00e9gaux en Suisse. Le Conseil national entend mieux r\u00e9guler ce march\u00e9 par une r\u00e9vision de la loi."], "alternativeTitle": ["InterCit\u00e9s \u2013 Les jeux d\u2019argent en ligne, un march\u00e9 florissant mais encore ill\u00e9gal", "InterCit\u00e9s \u2013 Les jeux d\u2019argent en ligne, un march\u00e9 florissant mais encore ill\u00e9gal  / JDM_2017-02-22T06:18:00_intercites", "InterCit\u00e9s \u2013 Les jeux d\u2019argent en ligne, un march\u00e9 florissant mais encore ill\u00e9gal  / JDM_2017-02-22T06:18:00_intercites"], "imageURL": "//www.rts.ch/8399959.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8389399", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral du GREA (Groupement romand d'\u00e9tudes des addictions)", "name": "Savary, Jean-F\u00e9lix", "type": "Participant"}, {"role": "joueuse en ligne anonyme", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}, {"role": "avocat zurichois, expert sur les lois de jeux d'argent", "name": "Planzer, Simon", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Menichini, Marc", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Malik, Renaud", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8389399", "ece-8389383"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Sortir avec Anne", "source": "siranau", "title": "Sortir avec Anne : Laisser libre court \u00e0 sa curiosit\u00e9", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-BBC91138-14CB-4D62-86D0-E46760C4ACCC", "durationSec": 64, "publicationDate": "2017-02-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Laisser libre court \u00e0 sa curiosit\u00e9 / RVA3_2017-02-22T07:15:00_sortir-avec-anne", "R\u00e9veil \u00e0 3 du 22.02.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8371315", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8279214.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Flament, Anne", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8371305"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Th\u00e9matique", "source": "siranau", "title": "La th\u00e9matique : Cin\u00e9ma - \"Split\" de M. Night Shyamalan et \"Ouvert la nuit\" d'Edouard Baer", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-FECE7EEE-05AD-4B8A-B2A7-1FCAA52F0DA1", "durationSec": 295, "publicationDate": "2017-02-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Cin\u00e9ma - \"Split\" de M. Night Shyamalan et \"Ouvert la nuit\" d'Edouard Baer", "Cin\u00e9ma - \"Split\" de M. Night Shyamalan et \"Ouvert la nuit\" d'Edouard Baer / RVA3_2017-02-22T08:16:17_la-thematique", "Cin\u00e9ma - \"Split\" de M. Night Shyamalan et \"Ouvert la nuit\" d'Edouard Baer / RVA3_2017-02-22T08:16:17_la-thematique"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8371316", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8256738.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Dormond, Laurent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Morey, Viviane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Burri, Julien", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Flament, Anne", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Sermet, Jorris", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Evard, Julie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Moreillon, Beno\u00eet", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8371316", "ece-8371300"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Vues d'Europe : Vues d'Europe - La Chambre des lords, entre abus et dysfonctionnements", "id": "sound-D2BDF876-47E6-4F25-BABD-2090005C736E", "durationSec": 103, "publicationDate": "2017-02-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La conduite des membres de la Chambre des lords serait loin d'\u00eatre irr\u00e9prochable selon un documentaire de la BBC qui sortira prochainement. \"Surpeupl\u00e9\", \"inutile\", \"meilleur foyer de personnes \u00e2g\u00e9es de la ville\", les critiques sont nombreuses.\r\n\r\n* * Vues d'Europe - La Chambre des lords, entre abus et dysfonctionnements Vues d'Europe, avec Catherine Ilic ce matin depuis le Royaume-Uni.\r\n  MAG 1'38\"\r\n((L'examen du projet de loi sur le d\u00e9clenchement du Brexit qui a d\u00e9marr\u00e9 cette semaine \u00e0 la chambre des lords braque une nouvelle fois les projecteurs sur une institution, qui depuis des ann\u00e9es fait l'objet de controverses et qui pour beaucoup est devenue obsol\u00e8te. Si les membres de la Chambre haute, portant la perruque et le manteau d'hermine lors de grandes occasions, sont dans le collimateur des m\u00e9dias, c'est parce que leur conduite est loin d'\u00eatre irr\u00e9prochable. Un documentaire de la BBC, sur le point d'\u00eatre diffus\u00e9, met en exergue les abus et dysfonctionnements au sein de la plus antique assembl\u00e9e non \u00e9lue de la plan\u00e8te. Dans un extrait, la baronne D'Souza, l'ancienne pr\u00e9sidente de la chambre, affirme que beaucoup de lords ne servent \u00e0 rien et qu'ils n'ont aucun scrupule \u00e0 demander leur indemnit\u00e9 forfaitaire de 300 livres pour chaque jour de pr\u00e9sence au parlement. Un coll\u00e8gue est encore plus cinglant en d\u00e9crivant la chambre haute comme le meilleur foyer pour personnes \u00e2g\u00e9es de la capitale. Les d\u00e9fauts de cette assembl\u00e9e sont d'autant plus visibles, qu'elle croule sous le nombre d'occupants. On d\u00e9nombre 805 lords alors qu'il n'y a que 400 si\u00e8ges dans la salle de s\u00e9ance. Seul le bureau politique chinois est encore plus peupl\u00e9. Pour \u00e9viter que l'institution ne s'effondre sous son propre poids, les appels \u00e0 la r\u00e9forme se font plus pressants\u00a0: limiter le nombre de lords et les soumettre au suffrage universel. L'opinion publique est d'ailleurs majoritairement pour la d\u00e9mocratisation de l'institution. Mais cela fait un si\u00e8cle que les projets se succ\u00e8dent, sans jamais voir le jour\u00a0; aucun gouvernement ne semble en effet pr\u00eat \u00e0 rompre avec le poids des habitudes. ))", "alternativeExcerpt": ["La conduite des membres de la Chambre des lords serait loin d'\u00eatre irr\u00e9prochable selon un documentaire de la BBC qui sortira prochainement. \"Surpeupl\u00e9\", \"inutile\", \"meilleur foyer de personnes \u00e2g\u00e9es de la ville\", les critiques sont nombreuses.", "La conduite des membres de la Chambre des lords serait loin d'\u00eatre irr\u00e9prochable selon un documentaire de la BBC qui sortira prochainement. \"Surpeupl\u00e9\", \"inutile\", \"meilleur foyer de personnes \u00e2g\u00e9es de la ville\", les critiques sont nombreuses.", "La conduite des membres de la Chambre des lords serait loin d'\u00eatre irr\u00e9prochable selon un documentaire de la BBC qui sortira prochainement. \"Surpeupl\u00e9\", \"inutile\", \"meilleur foyer de personnes \u00e2g\u00e9es de la ville\", les critiques sont nombreuses."], "alternativeTitle": ["Vues d\u2019Europe \u2013 La Chambre des lords, entre abus et dysfonctionnements", "Vues d\u2019Europe \u2013 La Chambre des lords, entre abus et dysfonctionnements  / JDM_2017-02-22T06:40:00_vues-d-europe", "Vues d\u2019Europe \u2013 La Chambre des lords, entre abus et dysfonctionnements  / JDM_2017-02-22T06:40:00_vues-d-europe"], "imageURL": "//www.rts.ch/8407182.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8389396", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Malik, Renaud", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ilic, Catherine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8389396", "ece-8389380"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Revue de presse du web", "source": "siranau", "title": "La revue de presse du web 22.02.2017", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-06532C1C-FA00-4170-B9FE-21012E268A0D", "durationSec": 83, "publicationDate": "2017-02-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["La revue de presse du web / SUPER_2017-02-22T16:45:00_la-revue-de-presse-du-web", "Supersonic du 22.02.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8371272", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5168243.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8371266"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Flash du nourjal", "source": "siranau", "title": "Le flash du Nourjal 22.02.2017", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-973D8069-9147-4743-91B7-172FF58B5251", "durationSec": 46, "publicationDate": "2017-02-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Le flash du Nourjal / SUPER_2017-02-22T16:10:00_le-flash-du-nourjal", "Supersonic du 22.02.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8371272", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5168243.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8371270"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "R\u00e9flexions", "source": "siranau", "title": "R\u00e9flexions : La disparition des \u00e9l\u00e9phants de for\u00eat au Gabon \u00e0 cause des chinois ", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-6A9C358F-CE5C-4EDB-AD4B-0EEAC119F3D5", "durationSec": 205, "publicationDate": "2017-02-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Chinois"], "thematicThemes": ["esp\u00e8ce en voie de disparition", "\u00e9l\u00e9phant"], "alternativeTitle": ["R\u00e9flexions", "R\u00e9flexions / OTWO_2017-02-22T09:15:00_reflexions", "R\u00e9flexions / OTWO_2017-02-22T09:15:00_reflexions"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8371358", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7966459.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Doquin, Julien", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8371358", "ece-8371349"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9: Benjamin Cuche, humoriste", "id": "sound-9369782E-C11E-4E49-B2B8-132D5B435614", "durationSec": 2508, "publicationDate": "2017-02-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "L'humoriste Benjamin Cuche tourne son one man show depuis d\u00e9but 2016 et poursuit son p\u00e9riple en 2017. \"Tout est pr\u00e9vu!\" est un spectacle unique et diff\u00e9rent lors de chaque repr\u00e9sentation pour lequel le public ne sait pas \u00e0 l'avance ce qui va se passer et l'artiste non plus. (source: cavalpatte.ch). A voir les 3 et 4 mars 2017 au CPO d'Ouchy \u00e0 Lausanne et le 1er juin 2017 \u00e0 la salle Point favre \u00e0 Ch\u00eane-Bourg (Gen\u00e8ve). \r\nBenjamin Cuche est l'invit\u00e9 de Christine Gonzalez.", "alternativeExcerpt": ["L'humoriste Benjamin Cuche tourne son one man show depuis d\u00e9but 2016 et poursuit son p\u00e9riple en 2017. \"Tout est pr\u00e9vu!\" est un spectacle unique et diff\u00e9rent lors de chaque repr\u00e9sentation pour lequel le public ne sait pas \u00e0 l'avance ce qui va se passer et l'artiste non plus. (source: cavalpatte.ch). A voir les 3 et 4 mars 2017 au CPO d'Ouchy \u00e0 Lausanne et le 1er juin 2017 \u00e0 la salle Point favre \u00e0 Ch\u00eane-Bourg (Gen\u00e8ve). \n\nBenjamin Cuche est l'invit\u00e9 de Christine Gonzalez."], "alternativeTitle": ["L'invit\u00e9: Benjamin Cuche, humoriste / VER_2017-02-22T16:30:45_l-invite-benjamin-cuche-humoriste", "Vertigo du 22.02.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8405617.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8371616", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Gonzalez, Christine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8371604"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Choix dans la date", "source": "siranau", "title": "Le choix dans la date 22.02.2017", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-F2A00D25-7250-4A6F-901C-A71967ADC7BE", "durationSec": 146, "publicationDate": "2017-02-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Le choix dans la date", "Le choix dans la date / SUPER_2017-02-22T17:20:00_le-choix-dans-la-date", "Le choix dans la date / SUPER_2017-02-22T17:20:00_le-choix-dans-la-date"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8371273", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7015961.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Moreno, Fantin", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8371273", "ece-8371267"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "La presse 1 : Par Sandra Zimmerli et Laurence Bolomey", "id": "sound-7144EB32-2733-4B38-9242-757347381B52", "durationSec": 357, "publicationDate": "2017-02-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\n* * Par Sandra Zimmerli et Laurence Bolomey (revue de presse nationale) ************la presse Laurence Bolomay, Sandra Zimmerli et on commence avec les \u00e9lections cantonales Valaisannes....\r\ndes coups bas, des Nebel-petaraden, des p\u00e9tarades n\u00e9buleuses, des attaques frontales:  ce n'est plus un combat \u00e9lectoral mais bien  un \"wahlkrieg\", une guerre \u00e9lectorale selon le Blick qui parle d'un v\u00e9ritable wahlkrimi, polars-\u00e9lectoral: plus chaotique, palpitant,  d\u00e9licat et d\u00e9testable que jamais. C'est une  terreur psychologique contre Christophe Darbellay et en coulisses  les rumeurs enflent: l'ancien pr\u00e9sident du PDC aurait un deuxi\u00e8me enfant hors mariage. C'est Roger K\u00f6ppel, un des hommes forts de l'UDC, qui auraient lanc\u00e9 l'affaire en d\u00e9clarant dans un d\u00e9bat sur Canal 9 \"qu'on pouvait certainement y ajouter d'autres enfants\". une d\u00e9claration qu'Oskar Freysinger s'est empress\u00e9 de qualifier de faute politique et pas tr\u00e8s intelligent\"  \r\nlb:  Oskar Freysinger tout sourire en photo et en itw dans une double page du Nouvelliste, consacr\u00e9e aux \u00e9lections cantonales 2017. Et une analyse-commentaire corrosive de St\u00e9phanie Germanier... Le conseiller d'Etat Oskar Freysinger a toujorus respect\u00e9 la coll\u00e9gialit\u00e9, mais Oskar... c'est lui  qui a souvent fait faux en refusant syst\u00e8matiquement de reconnaitre ses erreurs... Oskar qui dit tout ce qu'il pense sans toujousr penser avant... Oskar qui la le temps de faire tant parler au lieu d'agir... je vous laisse chercher les phrases plus mesur\u00e9e en page 5 du Nouvelliste. \r\n*** La presse romande consacre beaucuop de place la r\u00e9gularisation des sans papiers (laurence) \u00e0 Gen\u00e8ve...\r\nlb: Gen\u00e8ve qui s'illustre par une Genferei \"\u00e9patante\" selon l'\u00e9dito du Temps... Les Genferei... ces sp\u00e9cialit\u00e9s du canton pas toujousr appr\u00e9ci\u00e9e ailleurs, cette fois elles pourraient cr\u00e9er l'exemple...\r\nLes \u00e9ditos sont d'accord pour dire qu'il s'agit l\u00e0 d'une action win-win... les clandestins, font la prosp\u00e9rit\u00e9 du canton depuis des d\u00e9cennies, dans des domaines d\u00e9laiss\u00e9s des suisses... l'\u00e9conomie domestique en particulier...les finances du cantons et des assurances sociales sont gagnantes... l'Illustr\u00e9, nous dresse le portrait de certains clandestins en suisse depuis 25 ans...  \r\nDu c\u00f4t\u00e9 de ces deriers, ils peuvent se mouvoir dans le canton snas la peur au ventre. ils pourront voyager enfin... Mais le courrier attend plus que cees \"r\u00e9jouissants premiers pas... tirre de l'\u00e9dito... Cette op\u00e9ration n\u00f4te rien \u00e0 une exigence de base: que toute personne qui travaille en Suisse b\u00e9n\u00e9ficie d'un permis de s\u00e9jour... Et elle est le fruit d'un compromis... r\u00e9gularisation d'un c\u00f4t\u00e9, expulsions scandaleuse, selon les termes de l'\u00e9ditorialistes... que le canton de Gen\u00e8ve applique d'ailleurs avec z\u00e8le... \r\nSZ: Une r\u00e9gularisation dont parle \u00e9galement  la NZZ et le Tages Anzeiger qui pr\u00e9cise que c'est bien en Suisse al\u00e9manique qu'il y a le plus de sans-papiers. SElon Pierre Maudet ses coll\u00e8gues outre Sarine  se montrent bien int\u00e9ress\u00e9s mais ne sont pas pr\u00eats \u00e0 empoigner un projet eux-m\u00eame. \"ON y sous-\u00e9stime le probl\u00e8me\" dit-il, \" mais \u00e7a ne m'\u00e9tonne pas\"\r\n*************autre probl\u00e8me:  l'initiative contre l'immigration de masse qui a un nouveau d\u00e9tracteur...\r\nun Ex-UDC, mais oui, un  politicien Zougois de 68 ans: Willi Vollenweider,  selon la NZZ, ce v\u00e9ritable renard de la politique remue ciel et terre depuis quelques semaines contre l'application du texte.  le mouvement populaire qu'il a cr\u00e9\u00e9, s'est li\u00e9 avec quatre autres comit\u00e9s. leur objectif: r\u00e9colter 50'000 signatures d'ici le 7 avril. il exige \u00e9galement de son canton, Zug, qu'il cesissent le r\u00e9f\u00e9rendum cantonal: il n'y croit pas, \" mais cela nous fait une publicit\u00e9 absolument n\u00e9cessaire\":  pour lui ce n'est tout simplement pas possible que l'UDC, n'ait pas le courage d'ammener la question devant le peuple!!!\r\n*** l'am\u00e9e en point de mire et notamment l'arm\u00e9e de l'air helv\u00e9tique (laurence) \r\nLe ministre de la d\u00e9fense Guy Parmelin a clou\u00e9 les avions aux sols suite \u00e0 l'incident sans dommage humain heureusement lors des Mondiaux de ski. Le Matin rel\u00e8ve que le chef de l'arm\u00e9e \u00e9tait d\u00e9j\u00e0 sur la sellette apr\u00e8s le crash d'un h\u00e9licopt\u00e8re au Gothard en septembre dernier... Et de rappeler que ce dernier est issu de l'\u00e9conomie et des Forces terrestres alosr que son pr\u00e9desseueur, Markus Gygay \u00e9tait un pilote \u00e9m\u00e9rite... Six accident depuis la nomination de Aldo schellenberg, c'est beaucuop plus que les ann\u00e9es pr\u00e9c\u00e9dentes... \r\nqui dit arm\u00e9e dit \u00e9galement probl\u00e8me de recrutement. alors selon le commandant de corps Daniel Baumgartner qui s'exprime dans la neue z\u00fcrcher zeitung, actuellement les recrues sont surmen\u00e9es: notre soci\u00e9t\u00e9 n'est plus adapt\u00e9e \u00e0 un service de 06h \u00e0 23h, il faut planifier plus de respirations, de temps libre..mais non, il insiste: ce ne sera pas une \u00e9cole de recrue de mollassons, il faut aussi une pr\u00e9paration physique, musculaire: nous avons besoins d'eux  non pas 18 jours mais 18 semaines et au commandant de corps d'ajouter: il faut \u00e9galement beaucoup plus de femmes: \"nous devons donner un signal claire dans ce sens!!!!\"\r\nlb Et le reportage de l'Illustr\u00e9 sint\u00e9resse aux coulisses des protocoles d'accueil des chefs d'Etats (cuisiniers, fleuristes, poicle, choix des drapeaux, mais puisque nous parlons d'arm\u00e9e, une photo des honneurs d\u00fb aux grands de ce monde et un alignement au millim\u00e8tres des troupes... Une sp\u00e9cificit\u00e9 suisse... la garde d'honneur est assur\u00e9e par des miliciens et non des professionnels... des personnes plus habitu\u00e9es \u00e0 r\u00e9parer un camion ou un tracteur qu'\u00e0 parader devant les grands de ce monde... dans la capitale...\r\n************* direction Lucerne \u00e0 pr\u00e9sent, l'h\u00f4pital de lucerne,  o\u00f9 la liste des soins fait d\u00e9bat....\r\nc'est que cette liste d\u00e9finis quels soins, quelles interventions doivent se faire de mani\u00e8re ambulatoire ou pas. Une fa\u00e7on de faire ill\u00e9gale,  selon un avis de droit command\u00e9 par les cliniques priv\u00e9es: ce n'est pas le r\u00f4le des cantons..ce qui signifie aussi, selon la luzerner zeitung, que si ce n'est pas le leur, c'est celui de la conf\u00e9d\u00e9ration. Alors certes \u00e0 Bern l'office f\u00e9d\u00e9ral de la sant\u00e9 se penche sur la question, il n'emp\u00e8che on en est encore loin...si bien qu'aujourd'hui aussi bien \u00e0 Z\u00fcrich qu'\u00e0 Zoug on a bien l'intention d'aller de l'avant. Selon le ministre Zougois de la sant\u00e9 Guido Graf, son canton a d\u00e9j\u00e0 les dispositions l\u00e9gales pour le faire. \r\nlb: Et une double page dans la Libert\u00e9 consacr\u00e9e au travail des ambulanciers. reportage aupr\u00e8s des ambulanciers de Lausanne. Avec notamment cette n\u00e9cessit\u00e9 dasn certains cas... rares est-il pr\u00e9cis\u00e9 de porter un gilet pare-balles... en encadr\u00e9 on apprend que Gen\u00e8ve va en \u00e9quiper une dizaine d'employ\u00e9s sp\u00e9cialis\u00e9s dans les interentions \u00e0 risques... que la Chaux-deFonds va investir 13'000 francs cette ann\u00e9e \u00e0 cet effet... Protections plus contre les armes blances, coups de marteaux et autres bouteilles cass\u00e9es que contre les armes \u00e0 feux...  \r\nsz bus\r\n*** La Tribune et 24h00 retournent \u00e0 Rio, six mois apr\u00e8s les Jeux Olympiques... (laurence)\r\nlb: avec une page de constat sans conscessions... la piscine olympique en plein air grouillante de moustique, les stades abandonn\u00e9s,d\u00e9labr\u00e9s, et notamment le maracana, que le comit\u00e9 d'organisation avait promis de rendre en \u00e9tat... des factures impay\u00e9es... des soup\u00e7ons de fraude.  A l'heure o\u00f9 la crise \u00e9conomique met les br\u00e9siliens \u00e0 genou, ce d\u00e9sastre prend d'autant plus d'ampeur... \r\nsZ: si les JO ne font pas forc\u00e9ment r\u00eaver, les t\u00e9l\u00e9cabines oui: \u00e0 Baden le gouvernement r\u00e9active le projet des cabines suspendues entre la gare et le quartier des bains....\r\n(al\u00e9m) ************la presse Laurence Bolomay, Sandra Zimmerli et on commence avec les \u00e9lections cantonales Valaisannes....\r\ndes coups bas, des Nebel-petaraden, des p\u00e9tarades n\u00e9buleuses, des attaques frontales:  ce n'est plus un combat \u00e9lectoral mais bien  un \"wahlkrieg\", une guerre \u00e9lectorale selon le Blick qui parle d'un v\u00e9ritable wahlkrimi, polars-\u00e9lectoral: plus chaotique, palpitant,  d\u00e9licat et d\u00e9testable que jamais. C'est une  terreur psychologique contre Christophe Darbellay et en coulisses  les rumeurs enflent: l'ancien pr\u00e9sident du PDC aurait un deuxi\u00e8me enfant hors mariage. C'est Roger K\u00f6ppel, un des hommes forts de l'UDC, qui auraient lanc\u00e9 l'affaire en d\u00e9clarant dans un d\u00e9bat sur Canal 9 \"qu'on pouvait certainement y ajouter d'autres enfants\". une d\u00e9claration qu'Oskar Freysinger s'est empress\u00e9 de qualifier de faute politique et pas tr\u00e8s intelligent\"  \r\nL Freysinger et sans papiers\r\nune r\u00e9gularisation dont parle \u00e9galement  la NZZ et le Tages Anzeiger qui pr\u00e9cise que c'est bien en Suisse al\u00e9manique qu'il y a le plus de sans-papiers. SElon Pierre Maudet ses coll\u00e8gues outre Sarine  se montrent bien int\u00e9ress\u00e9s mais ne sont pas pr\u00eats \u00e0 empoigner un projet eux-m\u00eame. \"ON y sous-\u00e9stime le probl\u00e8me\" dit-il, \" mais \u00e7a ne m'\u00e9tonne pas\"\r\n**************autre probl\u00e8me:  l'initiative contre l'immigration de masse qui a un nouveau d\u00e9tracteur...\r\nun Ex-UDC, mais oui, un  politicien Zougois de 68 ans: Willi Vollenweider,  selon la NZZ, ce v\u00e9ritable renard de la politique remue ciel et terre depuis quelques semaines contre l'application du texte.  le mouvement populaire qu'il a cr\u00e9\u00e9, s'est li\u00e9 avec quatre autres comit\u00e9s. leur objectif: r\u00e9colter 50'000 signatures d'ici au 7 avril. il exige \u00e9galement de son canton, Zug, qu'il cesissent le r\u00e9f\u00e9rendum cantonal: il n'y croit pas, \" mais cela nous fait une publicit\u00e9 absolument n\u00e9cessaire\":  pour lui ce n'est tout simplement pas possible que l'UDC, n'ait pas le courage d'ammener la question devant le peuple!!!\r\nL Parmelin\r\nqui dit arm\u00e9e dit \u00e9galement probl\u00e8me de recrutement. alors selon le commandant de corps Daniel Baumgartner qui s'exprime dans la neue z\u00fcrcher zeitung, actuellement les recrues sont surmen\u00e9es: notre soci\u00e9t\u00e9 n'est plus adapt\u00e9e \u00e0 un service de 06h \u00e0 23h, il faut planifier plus de respirations, de temps libre..mais non, il insiste: ce ne sera pas une \u00e9cole de recrue de mollassons, il faut aussi une pr\u00e9paration physique, musculaire: nous avons besoins d'eux  non pas 18 jours mais 18 semaines et au commandant de corps d'ajouter: il faut \u00e9galement beaucoup plus de femmes: \"nous devons donner un signal claire dans ce sens!!!!\"\r\nL illustr\u00e9\r\n************** direction Lucerne \u00e0 pr\u00e9sent, l'h\u00f4pital de lucerne,  o\u00f9 la liste des soins fait d\u00e9bat....\r\nc'est que cette liste d\u00e9finis quels soins, quelles interventions doivent se faire de mani\u00e8re ambulatoire ou pas. Une fa\u00e7on de faire ill\u00e9gale,  selon un avis de droit command\u00e9 par les cliniques priv\u00e9es: ce n'est pas le r\u00f4le des cantons..ce qui signifie aussi, selon la luzerner zeitung, que si ce n'est pas le leur, c'est celui de la conf\u00e9d\u00e9ration. Alors certes \u00e0 Bern l'office f\u00e9d\u00e9ral de la sant\u00e9 se penche sur la question, il n'emp\u00e8che on en est encore loin...si bien qu'aujourd'hui aussi bien \u00e0 Z\u00fcrich qu'\u00e0 Zoug on a bien l'intention d'aller de l'avant. Selon le ministre Zougois de la sant\u00e9 Guido Graf, son canton a d\u00e9j\u00e0 les dispositions l\u00e9gales pour le faire. \r\nL ambulances\r\n c'est \u00e9galement un sujet aux urgences: les bus de longues distances en suisse. on sait que Berne y travaille actuellement. alors selon Blick, du c\u00f4t\u00e9 des bus on est pr\u00eats: la maison Domo.reisen \u00e0 Glattbrugg pr\u00e8s de Z\u00fcrich est pr\u00eate. d\u00e8s le feu vert de Bern elle d\u00e9marre...en d\u00e9cembre esp\u00e8re-t-elle!\r\nL JO\r\nsi les JO ne font pas forc\u00e9ment r\u00eaver, les t\u00e9l\u00e9cabines oui: \u00e0 Baden le gouvernement r\u00e9active le projet des cabines suspendues entre la gare et le quartier des bains....", "alternativeTitle": ["Par Sandra Zimmerli et Laurence Bolomey", "Par Sandra Zimmerli et Laurence Bolomey  / JDM_2017-02-22T06:42:00_revue-de-presse", "Par Sandra Zimmerli et Laurence Bolomey  / JDM_2017-02-22T06:42:00_revue-de-presse"], "imageURL": "//www.rts.ch/8279950.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8389401", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bolomey, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zimmerli, Sandra", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Malik, Renaud", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8389401", "ece-8389385"]}]}}