{"response": {"numFound": 26179, "start": 3600, "docs": [{"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Comment sortir de l'impasse en Catalogne? Interview de Magdalena Casamitjana", "id": "sound-98834189-AF97-4FE3-B77A-089DF813A5DE", "durationSec": 373, "publicationDate": "2017-10-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Les manifestants anti-ind\u00e9pendantistes sont descendus dans les rues de Barcelone ce dimanche. Face \u00e0 une r\u00e9gion divis\u00e9e et des leaders politiques qui campent sur leur position, comment sortir de l'impasse politique? L'interview de Magdalena Casamitjana, d\u00e9put\u00e9e ind\u00e9pendantiste au Parlement catalan.\r\n\r\n* * Comment sortir de l'impasse en Catalogne? Interview de Magdalena Casamitjana 18h Catalogne : manifestation des anti-ind\u00e9pendantistes\r\nLes anti-ind\u00e9pendantistes ont occup\u00e9 la rue aujourd'hui \u00e0 Barcelone...\r\nIls \u00e9taient 950 000 selon les organisateurs, 350 000 selon la police municipale de Barcelone...\r\nPeu importe la traditionnelle guerre des chiffres, il y avait beaucoup de monde aujourd'hui dans les rues de la capitale catalane...\r\nVal\u00e9rie Demon, bonsoir.. Vous \u00eates notre envoy\u00e9e sp\u00e9ciale \u00e0 Barcelone, est-ce que les organisateurs ont gagn\u00e9 leur pari ?\r\nOui Mehmet, ils l'ont gagn\u00e9. De m\u00e9moire, je n'avais jamais vu une telle manifestation anti ind\u00e9pendantiste dans les rues de Barcelone. Il y en a d\u00e9j\u00e0 eu bien s\u00fbr mais l\u00e0, les rues d\u00e9bordaient de drapeaux rouge et or espagnols, on trouvait aussi des drapeaux catalans et quelques drapeaux europ\u00e9ens. De nombreux Espagnols avaient fait le trajet depuis d'autres endroits d'Espagne, notamment de Madrid, en Tgv ou en bus. Les Catalans \u00e9taient l\u00e0 aussi, en famille, entre amis. Ils voulaient que cette manifestation soit une f\u00eate, elle l'a \u00e9t\u00e9. \r\n- Comment se sentaient-ils, ces manifestants ?\r\nIls \u00e9taient lib\u00e9r\u00e9s, enfin ils pouvaient s'exprimer ce qui n'\u00e9tait pas forc\u00e9ment facile vu le contexte politique et la tension actuelle.  L'un d'eux me commentait qu'il n'a jamais vu une manifestation d'une telle ampleur. Il se sentait comme lib\u00e9r\u00e9 de la peur, celle par exemple de porter un drapeau espagnol, ce qui vaut tout de suite l'accusation de fasciste en Catalogne par les ind\u00e9pendantistes. \r\nLes anti ind\u00e9pendantistes ont montr\u00e9 que eux aussi pouvaient occuper les rues, pas seulement les s\u00e9paratistes. Et malgr\u00e9 tout ce qui les s\u00e9pare, ils avaient des points en commun : comme klaxonner en signe de ralliement, s'enrouler de leurs drapeaux, applaudir lorsque la police passe. Les ind\u00e9pendantistes applaudissaient ces derniers jours plut\u00f4t lorsque la police catalane apparaissait. Vous aviez le slogan officiel de la manifestation : \u00ab Ca Suffit, retrouvons le bon sens ! \u00bb. Et on entendait les slogans des manifestants : Vive l'Espagne, Vive la Catalogne, Vive la Garde Civile \u00bb, ou encore \u00ab Puigdemont, en prison \u00bb, en r\u00e9f\u00e9rence \u00e0 Carles Puigdemont, le pr\u00e9sident de la Catalogne. \r\n- Alors justement, le leader catalan en prison, c'\u00e9tait le seul message ?\r\nNon pas exactement ce qui est int\u00e9ressant, ce sont les nuances des opinions selon la provenance des manifestants. Ceux qui arrivaient de Madrid vous parlaient de constitution de respect des lois, d'unit\u00e9 du pays. Certains estimaient que le gouvernement de Madrid mettait trop de temps \u00e0 agir et que les responsables du gouvernement catalan devraient d\u00e9j\u00e0 \u00eatre en prison. Ensuite les opinions des Catalans \u00e9taient beaucoup plus nuanc\u00e9es. Disons que le discours ne portait pas sur les m\u00eames fondamentaux. Ils \u00e9taient aussi pour l'unit\u00e9 du pays mais vous parlaient surtout de solutions. Ces Catalans sont inquiets, en col\u00e8re voyant que le dialogue ne se fait pas entre Madrid et Barcelone. Ils renvoient dos \u00e0 dos le gouvernement espagnol et catalan, estimant que personne ne fait son travail de politique. Ils revendiquaient leur droit \u00e0 revenir \u00e0 une vie tranquille, sans autant de divisions.\r\n- Val\u00e9rie, est-ce que cette manifestation peut amener un d\u00e9but de solution ?\r\nNon. Pour les ind\u00e9pendantistes les plus convaincus, il s'agit tout simplement d'une manifestation fasciste, de droite. Mais elle aura eu le m\u00e9rite de montrer que les anti ind\u00e9pendantistes peuvent aussi rassembler du monde. Mais il reste loin de rester un groupe h\u00e9t\u00e9rog\u00e8ne, certains veulent plus de fermet\u00e9 face aux s\u00e9paratistes, d'autres veulent un dialogue pour trouver une solution. Adopter une position commune n'est donc pas \u00e9vident. C'est ce qui fait aussi toute la complexit\u00e9 du casse t\u00eate catalan : le bloc ind\u00e9pendantiste est travers\u00e9 par des tensions aussi, le bloc anti s\u00e9paratiste n'est pas unanime sur les solutions. Autant vous dire que plus le temps passe, plus il reste complexe d'entrevoir une porte de sortie. C'est le sentiment de nombreux Catalans qui ont d\u00e9fil\u00e9 aujourd'hui.\r\nVal\u00e9rie Demon, notre envoy\u00e9e sp\u00e9ciale \u00e0 Barcelone.", "alternativeExcerpt": ["Les manifestants anti-ind\u00e9pendantistes sont descendus dans les rues de Barcelone ce dimanche. Face \u00e0 une r\u00e9gion divis\u00e9e et des leaders politiques qui campent sur leur position, comment sortir de l\u2019impasse politique? L\u2019interview de Magdalena Casamitjana, d\u00e9put\u00e9e ind\u00e9pendantiste au Parlement catalan."], "alternativeTitle": ["Comment sortir de l\u2019impasse en Catalogne? Interview de Magdalena Casamitjana / FOR_2017-10-08T18:02:00_developpement-2", "Forum du 08.10.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8982804.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8962412", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Demon, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8962409"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Coupe du monde de football: la Suisse vise la qualification au Portugal", "id": "sound-FD3C496D-7016-4ACF-A3FF-6CCE4503A590", "durationSec": 262, "publicationDate": "2017-10-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "L'\u00e9quipe suisse de football est arriv\u00e9e ce dimanche \u00e0 Lisbonne, o\u00f9 elle affrontera mardi le Portugal pour un match d\u00e9cisif. L'une des deux \u00e9quipes sera en effet directement qualifi\u00e9e pour la Coupe du monde.\r\n\r\n* * Coupe du monde de football: la Suisse vise la qualification au Portugal 18h Coupe du monde de football : la Suisse vise la qualification au Portugal\r\nEn football, l'\u00e9quipe de Suisse est arriv\u00e9e tout \u00e0 l'heure \u00e0 Lisbonne...\r\nElle y affrontera mardi le Portugal pour ce qui constitue une v\u00e9ritable finale... L'une des deux \u00e9quipes sera en effet directement qualifi\u00e9e pour la Coupe du monde.\r\nBernardin Allemann, vous suivez l'\u00e9quipe de Suisse... qui a encore prouv\u00e9 toutes ses qualit\u00e9s, hier soir, face \u00e0 la Hongrie.\r\n  SON\r\nPortugal-Suisse, ce sera mardi soir... Et \u00e0 cette occasion, la Matinale vous propose demain une \u00e9dition sp\u00e9ciale consacr\u00e9e aux nombreux Portugais qui r\u00e9sident en Suisse... avec des reportages et des invit\u00e9s.", "alternativeExcerpt": ["L\u2019\u00e9quipe suisse de football est arriv\u00e9e ce dimanche \u00e0 Lisbonne, o\u00f9 elle affrontera mardi le Portugal pour un match d\u00e9cisif. L\u2019une des deux \u00e9quipes sera en effet directement qualifi\u00e9e pour la Coupe du monde."], "alternativeTitle": ["Coupe du monde de football: la Suisse vise la qualification au Portugal / FOR_2017-10-08T18:10:00_developpement-6", "Forum du 08.10.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8982413.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8962412", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Allemann, Bernardin", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8962403"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "La Note bleue", "source": "siranau", "title": "\" India \"", "id": "sound-2A2708EE-CD97-4AE8-BF2A-872A9D5CC13B", "durationSec": 7011, "publicationDate": "2017-10-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\nSaxophone Summit - Esteban Castro - Montreux Jazz Club 2017\r\nEn deuxi\u00e8me partie d'\u00e9mission, le jeune pianiste am\u00e9ricain Esteban Castro, qui a remport\u00e9 l'\u00e9dition 2016 du Concours de piano du Festival de Jazz de Montreux, d\u00e9montre qu'on peut avoir \u00e0 peine 15 ans et avoir d\u00e9j\u00e0 int\u00e9gr\u00e9 tous les param\u00e8tres qui permettent de faire chanter la musique. Pertinent, swinguant et harmoniquement inventif, Esteban Castro peut se r\u00e9jouir des temps qui vient. et les auditeurs aussi ! \r\nPour \" Saxophone Summit \", la chanson est diff\u00e9rente, puisque ses interpr\u00e8tes font partie de la l\u00e9gende du Jazz et qu'autour de l'esprit de John Coltrane, ils ont choisi de rendre le plus vibrant des hommages. Dave Liebman, Joe Lovano et Greg Osby (en remplacement de Ravi Coltrane, rejeton bien heureusement inspir\u00e9) s'appuient sur une section rythmique fraternelle et galvanisante, form\u00e9e de Phil Markowitz, Cecil McBee et Billy Hart. Le Montreux Jazz Club a vibr\u00e9 en juillet 2017. vous allez faire de m\u00eame, ce d'autant que Lieb et Joe se pr\u00eatent au jeu d'une courte interview amicale en cours de. jeu !", "alternativeTitle": ["La note bleue du 08.10.2017", "\" India \" / LNB_2017-10-08T20:03:00_la-note-bleue", "La note bleue du 08.10.2017", "\" India \" / LNB_2017-10-08T20:03:00_la-note-bleue"], "alternativeExcerpt": ["Saxophone Summit - Esteban Castro - Montreux Jazz Club 2017\nEn deuxi\u00e8me partie d\u02b9\u00e9mission, le jeune pianiste am\u00e9ricain Esteban Castro, qui a remport\u00e9 l\u02b9\u00e9dition 2016 du Concours de piano du Festival de Jazz de Montreux, d\u00e9montre qu\u02b9on peut avoir \u00e0 peine 15 ans et avoir d\u00e9j\u00e0 int\u00e9gr\u00e9 tous les param\u00e8tres qui permettent de faire chanter la musique. Pertinent, swinguant et harmoniquement inventif, Esteban Castro peut se r\u00e9jouir des temps qui vient\u2026 et les auditeurs aussi ! \nPour \" Saxophone Summit \", la chanson est diff\u00e9rente, puisque ses interpr\u00e8tes font partie de la l\u00e9gende du Jazz et qu\u02b9autour de l\u02b9esprit de John Coltrane, ils ont choisi de rendre le plus vibrant des hommages. Dave Liebman, Joe Lovano et Greg Osby (en remplacement de Ravi Coltrane, rejeton bien heureusement inspir\u00e9) s\u02b9appuient sur une section rythmique fraternelle et galvanisante, form\u00e9e de Phil Markowitz, Cecil McBee et Billy Hart. Le Montreux Jazz Club a vibr\u00e9 en juillet 2017\u2026 vous allez faire de m\u00eame, ce d\u02b9autant que Lieb et Joe se pr\u00eatent au jeu d\u02b9une courte interview amicale en cours de\u2026 jeu !", "Saxophone Summit - Esteban Castro - Montreux Jazz Club 2017\nEn deuxi\u00e8me partie d\u02b9\u00e9mission, le jeune pianiste am\u00e9ricain Esteban Castro, qui a remport\u00e9 l\u02b9\u00e9dition 2016 du Concours de piano du Festival de Jazz de Montreux, d\u00e9montre qu\u02b9on peut avoir \u00e0 peine 15 ans et avoir d\u00e9j\u00e0 int\u00e9gr\u00e9 tous les param\u00e8tres qui permettent de faire chanter la musique. Pertinent, swinguant et harmoniquement inventif, Esteban Castro peut se r\u00e9jouir des temps qui vient\u2026 et les auditeurs aussi ! \nPour \" Saxophone Summit \", la chanson est diff\u00e9rente, puisque ses interpr\u00e8tes font partie de la l\u00e9gende du Jazz et qu\u02b9autour de l\u02b9esprit de John Coltrane, ils ont choisi de rendre le plus vibrant des hommages. Dave Liebman, Joe Lovano et Greg Osby (en remplacement de Ravi Coltrane, rejeton bien heureusement inspir\u00e9) s\u02b9appuient sur une section rythmique fraternelle et galvanisante, form\u00e9e de Phil Markowitz, Cecil McBee et Billy Hart. Le Montreux Jazz Club a vibr\u00e9 en juillet 2017\u2026 vous allez faire de m\u00eame, ce d\u02b9autant que Lieb et Joe se pr\u00eatent au jeu d\u02b9une courte interview amicale en cours de\u2026 jeu !"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8943187", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7949543.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ischer, Yvan", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ischer, Yvan", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8943187", "ece-8943186"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Le blocage d'un convoi humanitaire de l'ONU ravive les tensions \u00e0 Chypre", "id": "sound-B7C9082D-1142-487C-AE34-7140B0C7C60C", "durationSec": 123, "publicationDate": "2017-10-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Kourounis;CATINFO_OCT2017;Nikos Nikos Christodoulides, porte-parole gouvernement chypriote;commissaire chypriote aux droits de l'homme\r\nLes autorit\u00e9s chypriotes turques ont bloqu\u00e9 le convoi humanitaire hebdomadaire de l'ONU destin\u00e9 aux villages chypriotes grecs enclav\u00e9s dans le nord de l'\u00eele. Pour les Chypriotes grecs, il s'agit d'une violation flagrante des accords sign\u00e9s \u00e0 Gen\u00e8ve en 1955.\r\n\r\n* * Le blocage d'un convoi humanitaire de l'ONU ravive les tensions \u00e0 Chypre 12h30: Mag: Turcs: v\u00e9to Chypre KOUROUNIS\r\nOn se rend \u00e0 Chypre maintenant... \r\nChypre... o\u00f9 pour la premi\u00e8re fois... depuis 43 ans que dure la partition de l'\u00eele.... entre Chypriote Grecs au sud... et Chypriotes Turcs au nord....... les autorit\u00e9s Turcs... ont stopp\u00e9.... le convoi humanitaire hebdomadaire de l'ONU... destin\u00e9 aux villages grecs du nord. \r\nC'est... du jamais vu... et les r\u00e9actions sont vives.\r\nC\u00f4t\u00e9... Chypriote Grec..... il s'agit d'une \"violation flagrante\" des accords sign\u00e9s \u00e0 Gen\u00e8ve en 1955.\r\nAlors que les Chypriotes Turques... estimient qu' il s'agit... de la suite logique de l'\u00e9chec des n\u00e9gociations intercommunautaires.\r\nUn sujet... d'Ang\u00e9lique Kourounis.\r\nD+ 1'30", "alternativeExcerpt": ["Les autorit\u00e9s chypriotes turques ont bloqu\u00e9 le convoi humanitaire hebdomadaire de l\u2019ONU destin\u00e9 aux villages chypriotes grecs enclav\u00e9s dans le nord de l\u2019\u00eele. Pour les Chypriotes grecs, il s\u2019agit d\u2019une violation flagrante des accords sign\u00e9s \u00e0 Gen\u00e8ve en 1955."], "alternativeTitle": ["Le blocage d\u2019un convoi humanitaire de l\u2019ONU ravive les tensions \u00e0 Chypre / 12H30_2017-10-08T12:34:00_developpement-5", "Le 12h30 du 08.10.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8982418.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8962429", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Haltiner, Nadine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "Correspondant", "name": "Kourounis, Ang\u00e9lique", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8962419"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Beaux parleurs", "source": "siranau", "title": "La chronique de Thomas Wiesel", "id": "sound-45312552-A614-4711-9116-16AA87CCB33E", "durationSec": 280, "publicationDate": "2017-10-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Phanee de Pool,  \r\n\r\n\r\nUn homme ouvre le feu depuis sa chambre d'h\u00f4tel et pour les Am\u00e9ricains le probl\u00e8me c'est la chambre d'h\u00f4tel. Thomas Wiesel combat les armes avec ses armes \u00e0 lui.", "alternativeExcerpt": ["Un homme ouvre le feu depuis sa chambre d'h\u00f4tel et pour les Am\u00e9ricains le probl\u00e8me c'est la chambre d'h\u00f4tel. Thomas Wiesel combat les armes avec ses armes \u00e0 lui."], "alternativeTitle": ["La chronique de Thomas Wiesel / LBP_2017-10-08T11:03:45_la-chronique-de-thomas-wiesel", "Les beaux parleurs du 08.10.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8982585.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8943310", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zendali, Michel", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zendali, Michel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8943304"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Babel", "source": "siranau", "title": "Les le\u00e7ons de Jonas", "genres": ["Interview"], "id": "sound-CA13EF8D-278C-4FD3-B766-EFD17ED01D24", "durationSec": 2299, "publicationDate": "2017-10-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Jonas"], "thematicThemes": ["Bible", "th\u00e9ologie", "religion et croyances"], "excerpt": "Jonas aval\u00e9 par un poisson: c'est l'une des sc\u00e8nes tr\u00e8s populaires de la Bible. Mais au-del\u00e0 de l'histoire que l'on conte aux enfants, qu'est-ce que ce proph\u00e8te, qui tente d'\u00e9chapper \u00e0 sa vocation, peut nous apprendre? \"Jonas, c'est vous, c'est moi\" d\u00e9clare la th\u00e9ologienne et pasteure genevoise, Francine Carrillo. Elle est l'auteure de \"Jonas, comme un feu d\u00e9vorant\" paru aux \u00e9ditions Labor et Fides.", "alternativeTitle": ["Babel du 08.10.2017", "Babel du 08.10.2017", "Les le\u00e7ons de Jonas / BBL_2017-10-08T11:03:00_babel", "Les le\u00e7ons de Jonas / BBL_2017-10-08T11:03:00_babel"], "imageURL": "//www.rts.ch/7949459.image", "alternativeExcerpt": ["Jonas aval\u00e9 par un poisson: c\u02b9est l\u02b9une des sc\u00e8nes tr\u00e8s populaires de la Bible. Mais au-del\u00e0 de l\u02b9histoire que l\u02b9on conte aux enfants, qu\u02b9est-ce que ce proph\u00e8te, qui tente d\u02b9\u00e9chapper \u00e0 sa vocation, peut nous apprendre? \n\"Jonas, c\u02b9est vous, c\u02b9est moi\" d\u00e9clare la th\u00e9ologienne et pasteure genevoise, Francine Carrillo. Elle est l\u02b9auteure de \"Jonas, comme un feu d\u00e9vorant\" paru aux \u00e9ditions Labor et Fides.\nUn entretien sign\u00e9 Gabrielle Desarzens.", "Jonas aval\u00e9 par un poisson: c\u02b9est l\u02b9une des sc\u00e8nes tr\u00e8s populaires de la Bible. Mais au-del\u00e0 de l\u02b9histoire que l\u02b9on conte aux enfants, qu\u02b9est-ce que ce proph\u00e8te, qui tente d\u02b9\u00e9chapper \u00e0 sa vocation, peut nous apprendre? \n\"Jonas, c\u02b9est vous, c\u02b9est moi\" d\u00e9clare la th\u00e9ologienne et pasteure genevoise, Francine Carrillo. Elle est l\u02b9auteure de \"Jonas, comme un feu d\u00e9vorant\" paru aux \u00e9ditions Labor et Fides.\nUn entretien sign\u00e9 Gabrielle Desarzens."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8943229", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "th\u00e9ologienne, pasteure et auteure", "name": "Carrillo, Francine", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Desarzens, Gabrielle", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Desarzens, Gabrielle", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Oberson, Evelyne", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8943229", "ece-8943228"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Brazil", "source": "siranau", "title": "[a suppr]", "id": "sound-6C78831C-C709-45F5-96CA-3AAF323934B8", "durationSec": 50, "publicationDate": "2017-10-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La micro chronique qui micro critique les sorties de la semaine. Au menu : Blade Runner 2049, Happy End, Le Sens de la F\u00eate, Un Beau Soleil Int\u00e9rieur, Lumi\u00e8re l'Aventure Commence .", "alternativeExcerpt": ["La micro chronique qui micro critique les sorties de la semaine. Au menu : Blade Runner 2049, Happy End, Le Sens de la F\u00eate, Un Beau Soleil Int\u00e9rieur, Lumi\u00e8re l\u02b9Aventure Commence ."], "alternativeTitle": ["Les Twi Twits \u00e0 Fifi / BRA_2017-10-08T11:15:00_les-twi-twits-a-fifi", "Brazil du 08.10.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8962486", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423806.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Congiusti, Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8962479"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Brainstiming", "source": "siranau", "title": "Brainstiming : Entre quatre yeux, avec un nasofl\u00fbtiste", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-372C197D-430C-43E6-94D1-6180C8A464AA", "durationSec": 286, "publicationDate": "2017-10-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Brainstiming", "Brainstiming / DAMS_2017-10-08T17:15:00_brainstiming", "Brainstiming / DAMS_2017-10-08T17:15:00_brainstiming"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8962498", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8882493.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bersinger, Blaise", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Moreno, Fantin", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8962498", "ece-8962491"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Initiales", "source": "siranau", "title": "L'enfance de l'art : Patrick Messina, clarinettiste", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F47D1087-6285-431C-BA0E-6B56ED3DCC3B", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 461, "publicationDate": "2017-10-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Messina, Patrick"], "thematicThemes": ["clarinette", "enfance", "enfant (\u00e2ge)"], "alternativeTitle": ["L'enfance de l'art: Patrick Messina, clarinettiste / INI_2017-10-08T06:03:00_l-enfance-de-l-art-patrick-messina-clari", "Initiales du 08.10.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8943208", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423782.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "clarinettiste", "name": "Messina, Patrick", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Meichtry, David", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8943205"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Culte", "source": "siranau", "title": "Culte en direct du Temple d'Yverdon (3/3)", "genres": ["Service religieux"], "id": "sound-E5A9D15D-3971-4808-899C-59C73799A650", "thematicGeographicals": ["Yverdon-les-Bains"], "durationSec": 3418, "publicationDate": "2017-10-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["culte (c\u00e9r\u00e9monie)", "protestantisme"], "excerpt": "Titre: \"C'est lui l'h\u00e9ritier!\" Cacophonie ou harmonie dans nos relations \u00e0 Dieu. Autres intervenants: Jean-Luc Th\u00e9riot, lecteur; Guilhem Lavignotte, organiste; Chorale protestante d'Yverdon sous la direction de Catherine Poncey-Grand-Pierre.", "alternativeTitle": ["Culte du 08.10.2017", "Culte du 08.10.2017", "Culte en direct du Temple d'Yverdon (4/4) / CUL_2017-10-08T10:03:00_culte", "Culte en direct du Temple d'Yverdon (4/4) / CUL_2017-10-08T10:03:00_culte"], "imageURL": "//www.rts.ch/1423776.image", "alternativeExcerpt": ["Titre: \"C'est lui l'h\u00e9ritier!\" Cacophonie ou harmonie dans nos relations \u00e0 Dieu, avec Sophie Mermod-Gilli\u00e9ron, pasteure, pour la pr\u00e9dication et Jean-Luc Th\u00e9risot, lecteur pour la liturgie, Guilhem Lavignotte, \u00e0 l'orgue; Chorale protestante d'Yverdon sous la direction de Catherine Poncey-Grand-Pierre.", "Titre: \"C'est lui l'h\u00e9ritier!\" Cacophonie ou harmonie dans nos relations \u00e0 Dieu, avec Sophie Mermod-Gilli\u00e9ron, pasteure, pour la pr\u00e9dication et Jean-Luc Th\u00e9risot, lecteur pour la liturgie, Guilhem Lavignotte, \u00e0 l'orgue; Chorale protestante d'Yverdon sous la direction de Catherine Poncey-Grand-Pierre."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8943180", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Petermann, Sabine", "type": "Producteur"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "pasteur", "name": "Ndam, Guillaume Daniel", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Petermann, Sabine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8943180", "ece-8943179"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "En r\u00e9gie", "source": "siranau", "title": "En r\u00e9gie : Six heures - Neuf heures, le samedi, avec Antoine Droux", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-0E2455CD-0327-4091-9366-8A898EECB27C", "durationSec": 177, "publicationDate": "2017-10-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["En r\u00e9gie / DAMS_2017-10-08T18:15:00_en-regie", "Dimanche am Sonntag du 08.10.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8962496", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8864588.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Moreno, Fantin", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bersinger, Blaise", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8962494"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Gros bisou", "source": "siranau", "title": "Le gros bisou : Samantha", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-19CE669E-10DD-4DB6-99C9-84C191B428AA", "durationSec": 490, "publicationDate": "2017-10-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Le gros bisou / DAMS_2017-10-08T17:45:00_le-gros-bisou", "Dimanche am Sonntag du 08.10.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8962496", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8864588.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Moreno, Fantin", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bersinger, Blaise", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8962495"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Caract\u00e8res", "source": "siranau", "title": "Interview de Amaury Nauroy, \u00e9crivain : A propos de son ouvrage \"Rondes de nuit\" (Ed. Le Bruit du Temps, 2017)", "genres": ["R\u00e9cit", "Interview"], "id": "sound-6C37CC8F-0A31-4AB4-BB21-242C79CABDE6", "thematicGeographicals": ["Suisse romande", "France"], "durationSec": 3594, "publicationDate": "2017-10-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "\u00e9crivain"], "excerpt": "C'est s\u00fbr, Amaury Nauroy aime les livres, lui qui tour \u00e0 tour a \u00e9t\u00e9 libraire, biblioth\u00e9caire, correcteur dans diff\u00e9rentes maisons d'\u00e9ditions, n\u00e8gre... Et la \"voix puissante\" des po\u00e8tes exerce sur lui une irr\u00e9sistible attirance. En particulier celle de Philippe Jaccottet. Plus encore, de la rencontre est n\u00e9 son d\u00e9sir d'\u00e9crire. Dans un livre singulier, nous est livr\u00e9 le r\u00e9cit d'une enqu\u00eate qui l'a men\u00e9 du c\u00f4t\u00e9 de Lausanne sur les traces d'un \u00e9diteur formidable aujourd'hui oubli\u00e9: Henry-Louis Mermod, qui fut l'ami de Ramuz, il en \u00e9dita l'ouvre compl\u00e8te, Gustave Roud, Jaccottet, encore lui, Chessex et bien d'autres. Amaury Nauroy saisit ces hommes dans les d\u00e9tails minuscules de leur vie. Mais nous sommes loin d'une galerie de portraits. C'est l'\u00e9lan qui m\u00e8ne \u00e0 l'\u00e9criture que le jeune auteur approche \u00e0 travers ses observations, les t\u00e9moignages recueillis et le pays de Vaud, inlassablement arpent\u00e9.", "alternativeTitle": ["Caract\u00e8res du 08.10.2017", "Amaury Nauroy: \"Rondes de nuit\" / CAR_2017-10-08T13:30:00_caracteres", "Caract\u00e8res du 08.10.2017", "Amaury Nauroy: \"Rondes de nuit\" / CAR_2017-10-08T13:30:00_caracteres"], "alternativeExcerpt": ["C\u02b9est s\u00fbr, Amaury Nauroy aime les livres lui qui tour \u00e0 tour a \u00e9t\u00e9 libraire, biblioth\u00e9caire, correcteur dans diff\u00e9rentes maisons d\u02b9\u00e9ditions, n\u00e8gre...\nEt la \"voix puissante\" des po\u00e8tes exerce sur lui une irr\u00e9sistible attirance. En particulier celle de Philippe Jaccottet. Plus encore, de la rencontre est n\u00e9 son d\u00e9sir d\u02b9\u00e9crire. Dans un livre singulier, nous est livr\u00e9 le r\u00e9cit d\u02b9une enqu\u00eate qui l\u02b9a men\u00e9 du c\u00f4t\u00e9 de Lausanne sur les traces d\u02b9un \u00e9diteur formidable aujourd\u02b9hui oubli\u00e9: Henry-Louis Mermod, qui fut l\u02b9ami de Ramuz, il en \u00e9dita l\u02b9\u0153uvre compl\u00e8te, Gustave Roud, Jaccottet, encore lui, Chessex et bien d\u02b9autres. Amaury Nauroy saisit ces hommes dans les d\u00e9tails minuscules de leur vie. Mais nous sommes loin d\u02b9une galerie de portraits. C\u02b9est l\u02b9\u00e9lan qui m\u00e8ne \u00e0 l\u02b9\u00e9criture que le jeune auteur approche \u00e0 travers ses observations, les t\u00e9moignages recueillis et le pays de Vaud, inlassablement arpent\u00e9. \n\nPar Anik Schuin\nLectures: Frank Semelet\nA lire: Amaury Nauroy: \"Rondes de nuit\", Editions Le Bruit du Temps", "C\u02b9est s\u00fbr, Amaury Nauroy aime les livres lui qui tour \u00e0 tour a \u00e9t\u00e9 libraire, biblioth\u00e9caire, correcteur dans diff\u00e9rentes maisons d\u02b9\u00e9ditions, n\u00e8gre...\nEt la \"voix puissante\" des po\u00e8tes exerce sur lui une irr\u00e9sistible attirance. En particulier celle de Philippe Jaccottet. Plus encore, de la rencontre est n\u00e9 son d\u00e9sir d\u02b9\u00e9crire. Dans un livre singulier, nous est livr\u00e9 le r\u00e9cit d\u02b9une enqu\u00eate qui l\u02b9a men\u00e9 du c\u00f4t\u00e9 de Lausanne sur les traces d\u02b9un \u00e9diteur formidable aujourd\u02b9hui oubli\u00e9: Henry-Louis Mermod, qui fut l\u02b9ami de Ramuz, il en \u00e9dita l\u02b9\u0153uvre compl\u00e8te, Gustave Roud, Jaccottet, encore lui, Chessex et bien d\u02b9autres. Amaury Nauroy saisit ces hommes dans les d\u00e9tails minuscules de leur vie. Mais nous sommes loin d\u02b9une galerie de portraits. C\u02b9est l\u02b9\u00e9lan qui m\u00e8ne \u00e0 l\u02b9\u00e9criture que le jeune auteur approche \u00e0 travers ses observations, les t\u00e9moignages recueillis et le pays de Vaud, inlassablement arpent\u00e9. \n\nPar Anik Schuin\nLectures: Frank Semelet\nA lire: Amaury Nauroy: \"Rondes de nuit\", Editions Le Bruit du Temps"], "imageURL": "//www.rts.ch/8978890.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8943184", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Nauroy, Amaury", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Semelet, Frank", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schuin, Anik", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Nauroy, Amaury", "type": "Auteur"}]}, "variantIds": ["ece-8943184", "ece-8943183"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "12h45", "source": "gico", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-1627924", "durationSec": 1819, "publicationDate": "2017-10-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeTitle": ["12h45", "12h45", "12h45", "12h45", "Hockey: Nico Hischier a r\u00e9alis\u00e9 son premier match en NHL", "Football/Coupe du monde: la Suisse a battu la Hongrie 5-2 en qualifications", "NE: comm\u00e9moration des 75 ans de l\u2019\u00e9lectrification de la ligne ferroviaire Neuch\u00e2tel \u2013 Les Verri\u00e8res", "Espagne: Mariano Rajoy menace la Catalogne d\u2019une suspension de l\u2019autonomie de la r\u00e9gion", "Hockey: portrait de Mark Streit, d\u00e9fenseurs des Canadiens de Montr\u00e9al en NHL", "La revue de presse dominicale: les pr\u00e9cisions de Pierre Nebel", "Hockey/National League: le r\u00e9sum\u00e9 des derniers matches", "La gymnaste Giulia Steingruber a d\u00e9croch\u00e9 le bronze en saut aux Mondiaux de Montr\u00e9al", "F1/GP du Japon: Lewis Hamilton a remport\u00e9 le GP du Japon \u00e0 Suzuka", "Le meilleur de la semaine vu par l\u2019\u00e9quipe de Couleurs locales", "12h45"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8876150", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["Quelques nostalgiques ont c\u00e9l\u00e9br\u00e9 l\u2019\u00e9v\u00e9nement en prenant place dans un train \u00e0 vapeur.", "Mais les dirigeants ind\u00e9pendantistes exigent toujours une discussion autour du r\u00e9f\u00e9rendum d\u2019autod\u00e9termination.", "Elle a remport\u00e9 le bronze moins de 9 mois apr\u00e8s avoir subi une op\u00e9ration au pied droit."], "contributors": {"Pr\u00e9sentatrice m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "BOVARD, Val\u00e9rie", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "VOLET, Pierre-Olivier", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueuse": [{"name": "RICHON, Maude", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "CLEMENCON, Gilles", "type": "Personne physique"}, {"name": "VOLET, Pierre-Olivier", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GIEZENDANNER, Ludovic", "type": "Personne physique"}], "Correspondant": [{"role": "Duplex Berne", "name": "NEBEL, Pierre", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8876592", "ece-8876150"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "19h30", "source": "gico", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-1627925", "durationSec": 1880, "publicationDate": "2017-10-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeTitle": ["19h30", "Catalogne, les partisans de l'unit\u00e9 se mobilisent", "Mus\u00e9e Tinguely: 60 ans d'art performatif en Suisse", "Foot, rencontre avec le Portugal, la tension monte", "Les permis de s\u00e9jour co\u00fbtent trop cher \u00e0 l'aide sociale", "19h30", "Nuria Hernandez, rectrice de l'Uni de Lausanne fi\u00e8re du Nobel", "A la saison des amours, le cerf devient une attraction populaire", "S\u00e9parations: les enfants victimes de violences psychologiques", "Portugal-Suisse, la tension monte: les pr\u00e9cisions de Davis Lemos", "Le tunnel du grand-Saint Bernard est ferm\u00e9 pour r\u00e9fection", "Catalogne, mobilisation pour l\u2019unit\u00e9: les pr\u00e9cisions d\u2019Abraham Zisyadis", "19h30", "19h30", "19h30"], "alternativeExcerpt": ["Des centaines de milliers de personnes ont d\u00e9fil\u00e9 dans les rues de Barcelone pour manifester leur hostilit\u00e9 \u00e0 l'ind\u00e9pendance de la r\u00e9gion.", "Le Mus\u00e9e Tinguely \u00e0 B\u00e2le revient, dans une exposition \u00e9v\u00e9nement, sur 60 ans de performances artistiques en Suisse, dont Jean Tinguely a \u00e9t\u00e9 l'un des pr\u00e9curseurs.", "Un match nul suffirait \u00e0 la Suisse pour se qualifier.", "Il est possible, dans certains cas, de retirer ce permis aux personnes qui co\u00fbtent trop cher \u00e0 l'aide sociale, mais la pratique fait d\u00e9bat.", "Le roi de la for\u00eat est en plein parade amoureuse de mi-septembre \u00e0 mi-octobre."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8876124", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentatrice m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "BOVARD, Val\u00e9rie", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "VOLET, Pierre-Olivier", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "ZISYADIS, Abraham", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "VOLET, Pierre-Olivier", "type": "Personne physique"}, {"name": "CLEMENCON, Gilles", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HUSER, Urbain", "type": "Personne physique"}], "Envoy\u00e9 sp\u00e9cial": [{"role": "Duplex Lisbonne", "name": "LEMOS, David", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8876124", "ece-8876110"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Geopolitis", "source": "gico", "id": "asset-1607993", "thematicGeographicals": ["PLATEAU", "BIRMANIE"], "durationSec": 958, "mediaType": "video", "excerpt": "Marcel Mione d\u00e9crypte la situation des exil\u00e9s musulmans Rohingyas qui fuient la Birmanie pour se r\u00e9fugier au Bangladesh, victimes d'une purification ethnique. Avec son invit\u00e9 Olivier Guillard, chercheur associ\u00e9 \u00e0 l'Institut de relations internationales et strat\u00e9giques (IRIS), ils \u00e9voquent le silence de l'opposante birmane Aung San Suu Kyi, le r\u00f4le des militaires et celui des moines bouddhistes.", "title": "Birmanie, un peuple en exil", "genres": ["Sujets internationaux (politique...)"], "publicationDate": "2017-10-08T00:00:00Z", "thematicThemes": ["ROHINGYA", "PURIFICATION ETHNIQUE"], "alternativeExcerpt": ["Birmanie, un peuple en exil", "En quelques semaines, plus d'un demi-million de musulmans Rohingyas ont d\u00fb fuir la terreur en Birmanie pour se r\u00e9fugier au Bangladesh. L'ONU d\u00e9nonce un nettoyage ethnique. La r\u00e9gion de l'Arakan risque-t-elle de devenir un nouveau foyer de l'islam radical ?", "Birmanie, un peuple en exil", "En quelques semaines, plus d'un demi-million de musulmans Rohingyas ont d\u00fb fuir la terreur en Birmanie pour se r\u00e9fugier au Bangladesh. L'ONU d\u00e9nonce un nettoyage ethnique. La r\u00e9gion de l'Arakan risque-t-elle de devenir un nouveau foyer de l'islam radical ?", "Birmanie, un peuple en exil", "En quelques semaines, plus d'un demi-million de musulmans Rohingyas ont d\u00fb fuir la terreur en Birmanie pour se r\u00e9fugier au Bangladesh. L'ONU d\u00e9nonce un nettoyage ethnique. La r\u00e9gion de l'Arakan risque-t-elle de devenir un nouveau foyer de l'islam radical ?", "Birmanie, un peuple en exil", "En quelques semaines, plus d'un demi-million de musulmans Rohingyas ont d\u00fb fuir la terreur en Birmanie pour se r\u00e9fugier au Bangladesh. L'ONU d\u00e9nonce un nettoyage ethnique. La r\u00e9gion de l'Arakan risque-t-elle de devenir un nouveau foyer de l'islam radical ?", "En quelques semaines, plus d\u2019un demi-million de musulmans Rohingyas ont d\u00fb fuir la terreur en Birmanie pour se r\u00e9fugier au Bangladesh. L\u2019ONU d\u00e9nonce un nettoyage ethnique. La r\u00e9gion de l\u2019Arakan risque-t-elle de devenir un nouveau foyer de l\u2019islamisme radical ?"], "alternativeTitle": ["Geopolitis", "Birmanie, un peuple en exil", "Geopolitis", "Birmanie, un peuple en exil", "Geopolitis", "Birmanie, un peuple en exil", "Geopolitis", "Les prolongements de l\u2019\u00e9mission", "Les Rohingyas, parias en Birmanie", "Olivier Guillard: \"Si Aung San Suu Kyi parle, elle risque de s'ali\u00e9ner l\u2019arm\u00e9e et son \u00e9lectorat\"", "Olivier Guillard: \"L'ARSA a des connexions avec des groupes djihadistes\"", "La n\u00e9buleuse djihadiste en Asie du Sud-Est", "Birmanie, un peuple en exil", "Birmanie, un peuple en exil"], "imageURL": "//www.rts.ch/8970868.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8876142", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "MIONE, Marcel", "type": "Personne physique"}], "Monteur": [{"name": "HAUERT, Laurent", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "OHAYON, M\u00e9lanie", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "MIONE, Marcel", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "RAPPAZ, Bernard", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HUSER, Urbain", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8876904", "ece-8876771", "ece-8876830", "ece-8876142"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Pardonnez-moi", "source": "gico", "id": "asset-1628817", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1482, "mediaType": "video", "excerpt": "Le journaliste Darius Rochebin s'entretient avec le Prix Nobel de chimie 2017, Jacques Dubochet. Ils parlent du Nobel et de ses laur\u00e9ats. Jacques Dubochet parle des recherches qui l'ont men\u00e9 au Prix Nobel, la vitrification de l'eau, de son parcours professionnel et personnel, notamment de sa dyslexie ainsi que de son engagement politique pour la gauche.", "title": "Jacques Dubochet", "genres": ["Entretiens, rencontres, portraits"], "publicationDate": "2017-10-08T00:00:00Z", "thematicPersons": ["DUBOCHET, JACQUES"], "thematicThemes": ["ENTRETIEN", "PRIX NOBEL"], "alternativeExcerpt": ["L'interview de Darius Rochebin\nJacques Dubochet", "L'interview de Darius Rochebin\nJacques Dubochet", "L'interview de Darius Rochebin\nJacques Dubochet", "L'interview de Darius Rochebin\nJacques Dubochet", "L'interview de Darius Rochebin\nJacques Dubochet", "Darius Rochebin re\u00e7oit le Prix Nobel de chimie 2017, Jacques Dubochet."], "alternativeTitle": ["Pardonnez-moi", "L'interview de Darius Rochebin", "Pardonnez-moi", "L'interview de Darius Rochebin", "Pardonnez-moi", "L'interview de Darius Rochebin", "Pardonnez-moi", "L'interview de Darius Rochebin", "Pardonnez-moi", "Jacques Dubochet", "L'interview de Darius Rochebin"], "imageURL": "//www.rts.ch/8985531.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8876134", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "RAPPAZ, Bernard", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ZUMSTEG, Olivier", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8876902", "ece-8876792", "ece-8876864", "ece-8876826", "ece-8876134"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Tous les buts", "source": "gico", "genres": ["Plateaux, d\u00e9bats, highlights"], "id": "asset-1619325", "thematicGeographicals": ["SUISSE"], "durationSec": 564, "publicationDate": "2017-10-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "thematicThemes": ["HOCKEY SUR GLACE", "LNA"], "excerpt": "Pr\u00e9sentation en musique des buts marqu\u00e9s lors des matchs comptant pour la 11e journ\u00e9e du championnat de Suisse de hockey sur glace de LNA.", "alternativeTitle": ["Tous les buts !", "Tous les buts!", "Tous les buts !"], "alternativeExcerpt": ["Le r\u00e9sum\u00e9 dynamique des matches de foot et de hockey du week-end.", "Le r\u00e9sum\u00e9 dynamique des matches de foot et de hockey du week-end."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8876914", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-8876914"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Alors, on danse ?", "source": "gico", "title": "Emission 6 - La finale", "genres": ["Suisses"], "id": "asset-1601807", "durationSec": 4200, "publicationDate": "2017-10-07T20:45:00Z", "mediaType": "video", "alternativeExcerpt": ["La finale", "Les 5 entit\u00e9s finalistes de danseurs romands - solistes, couples et groupes - vont s'affronter lors d'une finale sur le th\u00e8me de la com\u00e9die musicale. Pr\u00e9sentation : M\u00e9lanie Freymond", "La finale", "Les 5 entit\u00e9s finalistes de danseurs romands - solistes, couples et groupes - vont s'affronter lors d'une finale sur le th\u00e8me de la com\u00e9die musicale. Pr\u00e9sentation : M\u00e9lanie Freymond", "Les 5 entit\u00e9s finalistes de danseurs romands - solistes, couples et groupes - vont s'affronter lors d'une finale sur le th\u00e8me de la com\u00e9die musicale. Pr\u00e9sentation : M\u00e9lanie Freymond"], "alternativeTitle": ["Alors, on danse ?", "La finale", "Alors, on danse ?", "La finale", "La finale"], "imageURL": "//www.rts.ch/8950683.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8876182", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur Responsable": [{"name": "VENTOURAS, Thierry", "type": "Personne physique"}], "Assistante de production": [{"name": "DELL'AMBROGIO, Chiara", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROSSIER, Rosa", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8950688", "ece-8876182"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Montagnes sauvages", "source": "gico", "title": "Les Rocheuses 1/3", "genres": ["Nature, animaux"], "id": "asset-1622642", "durationSec": 3000, "publicationDate": "2017-10-07T14:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Assistante de production": [{"name": "ROCHAT, Corinne", "type": "Personne physique"}, {"name": "CRUCHON, Nathalie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Interface", "source": "gico", "genres": ["Autres (information)"], "id": "asset-1623315", "durationSec": 722, "publicationDate": "2017-10-07T12:25:00Z", "mediaType": "video", "alternativeTitle": ["Interface", "Interface", "Interface", "Interface", "Interface", "D\u00e9cryptage - la nuit des longs couteaux, en direct sur Infrarouge", "ADN - chevaliers du verbe, Les Dicodeurs enregistrent dans le canton de Fribourg", "Rep\u00e9rage - d\u00e9couverte du m\u00e9tier de journaliste et critique", "Interface du 07 octobre 2017", "Interface"], "alternativeExcerpt": ["Les Dicodeurs, dans la campagne fribourgeoise, manient le verbe pour La Premi\u00e8re. Infrarouge en direct de Berne pour la nuit des longs couteaux. Journaliste et critique de cin\u00e9ma, Rafael Wolf nous parle de son m\u00e9tier. Interface, l'\u00e9mission qui vous emm\u00e8ne de l'autre c\u00f4t\u00e9 du poste !", "Les Dicodeurs, dans la campagne fribourgeoise, manient le verbe pour La Premi\u00e8re. Infrarouge en direct de Berne pour la nuit des longs couteaux. Journaliste et critique de cin\u00e9ma, Rafael Wolf nous parle de son m\u00e9tier. Interface, l'\u00e9mission qui vous emm\u00e8ne de l'autre c\u00f4t\u00e9 du poste !", "Les Dicodeurs, dans la campagne fribourgeoise, manient le verbe pour La Premi\u00e8re. Infrarouge en direct de Berne pour la nuit des longs couteaux. Journaliste et critique de cin\u00e9ma, Rafael Wolf nous parle de son m\u00e9tier. Interface, l'\u00e9mission qui vous emm\u00e8ne de l'autre c\u00f4t\u00e9 du poste !", "Les Dicodeurs, dans la campagne fribourgeoise, manient le verbe pour La Premi\u00e8re. Infrarouge en direct de Berne pour la nuit des longs couteaux. Journaliste et critique de cin\u00e9ma, Rafael Wolf nous parle de son m\u00e9tier. Interface, l'\u00e9mission qui vous emm\u00e8ne de l'autre c\u00f4t\u00e9 du poste !"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8876209", "isOnline": true, "contributors": {"Autres": [{"name": "HECHE, Philippe", "type": "Personne physique"}], "Assistante de production": [{"name": "BENEDETTI, Karine", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8876778", "ece-8876623", "ece-8876209"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Interface", "source": "gico", "title": "R\u00e9serve Interface 09.09.17 / Caravane, pr\u00e9sentation de l'\u00e9mission", "genres": ["Autres (information)"], "id": "asset-1622178", "durationSec": 254, "publicationDate": "2017-10-07T11:59:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Autres": [{"name": "HECHE, Philippe", "type": "Personne physique"}], "Assistante de production": [{"name": "BENEDETTI, Karine", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Six heures - Neuf heures, le samedi", "source": "siranau", "title": "L'ultra-trail, c'est ultra tendance", "id": "sound-079D5E1E-6BFA-4E9D-AE73-C87557DF8BBD", "durationSec": 487, "publicationDate": "2017-10-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Courir un marathon, un d\u00e9fi d\u00e9j\u00e0 d\u00e9pass\u00e9 ? De plus en plus de gens se lancent dans des \u00e9preuves physiques extr\u00eames. Et parmi les \u00e9preuves o\u00f9 le nombre de participants explosent : les ultra-trails. Ces courses de plus de 80 kilom\u00e8tres se d\u00e9roulent souvent dans les montagnes avec \u00e0 la clef un important d\u00e9nivel\u00e9. Les participants s'\u00e9lancent avec un simple sac \u00e0 dos pour des dizaines d'heures d'efforts dans la nuit, le froid. La banalisation de ce genre d'\u00e9preuves et la m\u00e9diatisation des exploits des pros poussent certains amateurs \u00e0 se lancer dans une aventure qui bien souvent vire au cauchemar. Sans passion, le nez sur leur chronom\u00e8tre, ils passent \u00e0 c\u00f4t\u00e9 de l'essentiel, c'est du moins l'avis d'Alexander Zelenka, r\u00e9dacteur en chef de la revue Terre et Nature et surtout amoureux de courses extr\u00eames. Par Maya Chollet.\r\n\r\n* * Courir un marathon, un d\u00e9fi d\u00e9j\u00e0 d\u00e9pass\u00e9 ? De plus en plus de gens se lancent dans des \u00e9preuves physiques extr\u00eames. Et parmi les \u00e9preuves o\u00f9 le nombre de participants explosent : les ultra-trails. Ces courses de plus de 80 kilom\u00e8tres se d\u00e9roulent souvent dans les montagnes avec \u00e0 la clef un important d\u00e9nivel\u00e9. Les participants s'\u00e9lancent avec un simple sac \u00e0 dos pour des dizaines d'heures d'efforts dans la nuit, le froid. La banalisation de ce genre d'\u00e9preuves et la m\u00e9diatisation des exploits des pros poussent certains amateurs \u00e0 se lancer dans une aventure qui bien souvent vire au cauchemar. Sans passion, le nez sur leur chronom\u00e8tre, ils passent \u00e0 c\u00f4t\u00e9 de l'essentiel, c'est du moins l'avis d'Alexander Zelenka, r\u00e9dacteur en chef de la revue Terre et Nature et surtout amoureux de courses extr\u00eames. Par Maya Chollet.", "alternativeExcerpt": ["Courir un marathon, un d\u00e9fi d\u00e9j\u00e0 d\u00e9pass\u00e9 ? De plus en plus de gens se lancent dans des \u00e9preuves physiques extr\u00eames. Et parmi les \u00e9preuves o\u00f9 le nombre de participants explosent : les ultra-trails. Ces courses de plus de 80 kilom\u00e8tres se d\u00e9roulent souvent dans les montagnes avec \u00e0 la clef un important d\u00e9nivel\u00e9. Les participants s\u02b9\u00e9lancent avec un simple sac \u00e0 dos pour des dizaines d\u02b9heures d\u02b9efforts dans la nuit, le froid. La banalisation de ce genre d\u02b9\u00e9preuves et la m\u00e9diatisation des exploits des pros poussent certains amateurs \u00e0 se lancer dans une aventure qui bien souvent vire au cauchemar. Sans passion, le nez sur leur chronom\u00e8tre, ils passent \u00e0 c\u00f4t\u00e9 de l\u02b9essentiel, c\u02b9est du moins l\u02b9avis d\u02b9Alexander Zelenka, r\u00e9dacteur en chef de la revue Terre et Nature et surtout amoureux de courses extr\u00eames. Par Maya Chollet."], "alternativeTitle": ["L\u02b9ultra-trail, c\u02b9est ultra tendance / 69S_2017-10-07T06:49:43_l-ultra-trail-c-est-ultra-tendance", "Six heures - Neuf heures, le samedi du 07.10.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/7966314.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8941726", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8941719"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Sport Premi\u00e8re", "source": "siranau", "title": "Football : un climat de haine r\u00e8gne au Portugal", "id": "sound-99BD9418-03CB-4560-B355-738D5852A6A6", "durationSec": 301, "publicationDate": "2017-10-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Alors que l'\u00e9quipe de Suisse re\u00e7oit la Hongrie, le Portugal est en d\u00e9placement \u00e0 Andorre pour son avant-dernier match des qualifications \u00e0 la Coupe du Monde. Si l'\u00e9quipe nationale du Portugal se porte bien, le championnat portugais, lui, vit des heures difficiles. Insultes entre les trois grands clubs, actes de violence et mauvais r\u00e9sultats sur la sc\u00e8ne europ\u00e9enne inqui\u00e8tent. Les explications de notre correspondant sur place, Olivier Bonamici.\r\n\r\n* * Alors que l'\u00e9quipe de Suisse re\u00e7oit la Hongrie, le Portugal est en d\u00e9placement \u00e0 Andorre pour son avant-dernier match des qualifications \u00e0 la Coupe du Monde. Si l'\u00e9quipe nationale du Portugal se porte bien, le championnat portugais, lui, vit des heures difficiles. Insultes entre les trois grands clubs, actes de violence et mauvais r\u00e9sultats sur la sc\u00e8ne europ\u00e9enne inqui\u00e8tent. Les explications de notre correspondant sur place, Olivier Bonamici.", "alternativeExcerpt": ["Alors que l\u02b9\u00e9quipe de Suisse re\u00e7oit la Hongrie, le Portugal est en d\u00e9placement \u00e0 Andorre pour son avant-dernier match des qualifications \u00e0 la Coupe du Monde. Si l\u02b9\u00e9quipe nationale du Portugal se porte bien, le championnat portugais, lui, vit des heures difficiles. Insultes entre les trois grands clubs, actes de violence et mauvais r\u00e9sultats sur la sc\u00e8ne europ\u00e9enne inqui\u00e8tent. Les explications de notre correspondant sur place, Olivier Bonamici."], "alternativeTitle": ["Football : un climat de haine r\u00e8gne au Portugal / SP_2017-10-07T19:13:45_football-un-climat-de-haine-regne-au-por", "Sport-Premi\u00e8re du 07.10.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8978691.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8941751", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Correspondant RTS au Portugal", "name": "Bonamici, Olivier", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8941749"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Les Kurdes seront-ils les grands oubli\u00e9s de l'apr\u00e8s-Daesh? Interview d'Olivier Grojean", "id": "sound-0C9E0977-754C-4FBA-9014-1793CA6B8CC8", "durationSec": 414, "publicationDate": "2017-10-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Grojean, Olivier\r\nLe soutien occidental aux mouvements kurdes prendra-t-il fin au moment de la d\u00e9faite de Daesh en Irak et en Syrie? Interview d'Olivier Grojean, sp\u00e9cialiste de la question kurde, auteur de \"La r\u00e9volution kurde. Le PKK et la fabrique d'une utopie\" (La D\u00e9couverte).\r\n\r\n* * Les Kurdes seront-ils les grands oubli\u00e9s de l'apr\u00e8s-Daesh? Interview d'Olivier Grojean 18h Les Kurdes seront-ils les grands oubli\u00e9s de l'apr\u00e8s-Daesh ?\r\nAutre question que soul\u00e8ve la prochaine d\u00e9faite de Daesh en Irak et en Syrie, c'est celle du soutien occidental aux mouvements kurdes... Ce soutien prendra-t-il fin d\u00e8s lors que les Occidentaux n'auront plus besoin des forces kurdes qui ont \u00e9t\u00e9 souvent en premi\u00e8re ligne ?...\r\nOn en parle avec vous, Olivier Grojean, bonsoir... Vous \u00eates chercheur, sp\u00e9cialiste de la question kurde, auteur de \"La r\u00e9volution kurde. Le PKK et la fabrique d'une utopie\", paru aux Editions La D\u00e9couverte...\r\n- Vous rappelez que le PKK et le PYD ont fait la Une des m\u00e9dias occidentaux il y a trois ans, lors de la bataille de Koban\u00ea, cette ville du Kurdistan syrien \u00e0 la fronti\u00e8re turque, assi\u00e9g\u00e9e par Daesh... Le monde a alors \"d\u00e9couvert\" les combattants - et surtout les combattantes - du mouvement kurde et a majoritairement interpr\u00e9t\u00e9 leur lutte comme un symbole de r\u00e9sistance au groupe Etat islamique... Jamais sans doute les Kurdes n'ont \u00e9t\u00e9 autant m\u00e9diatis\u00e9s ?\r\n- Les Kurdes ont par le pass\u00e9 \u00e9t\u00e9 soutenus, puis abandonn\u00e9s par des puissances occidentales... Diriez-vous que, cette fois-ci, c'est diff\u00e9rent ? La m\u00e9diatisation dont ils ont b\u00e9n\u00e9fici\u00e9 et le lourd tribut qu'ils ont pay\u00e9 dans leur combat contre Daesh les prot\u00e8gent d'un nouvel abandon ?\r\n- Le mouvement kurde dont on parle, c'est celui du Kurdistan syrien... Le PYD est une organisation soeur du PKK, consid\u00e9r\u00e9 comme terroriste par certains Etats occidentaux... A la premi\u00e8re occasion, c'est-\u00e0-dire quand Daech sera \u00e9radiqu\u00e9, les Kurdes risquent d'\u00eatre sacrifi\u00e9s sur l'autel de la raison d'Etat ?\r\n- En m\u00eame temps, dans quelle mesure les Kurdes d\u00e9pendent-ils du soutien des Occidentaux ?... M\u00eame s'ils devaient perdre tous leurs soutiens internationaux et nationaux, n'ont-ils pas r\u00e9ussi \u00e0 \u00e9tendre leur contr\u00f4le territorial ?", "alternativeExcerpt": ["Le soutien occidental aux mouvements kurdes prendra-t-il fin au moment de la d\u00e9faite de Daesh en Irak et en Syrie? Interview d'Olivier Grojean, sp\u00e9cialiste de la question kurde, auteur de \"La r\u00e9volution kurde. Le PKK et la fabrique d'une utopie\" (La D\u00e9couverte)."], "alternativeTitle": ["Les Kurdes seront-ils les grands oubli\u00e9s de l'apr\u00e8s-Daesh? Interview d'Olivier Grojean / FOR_2017-10-07T18:02:00_developpement-2", "Forum du 07.10.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8586126.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8960870", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8960863"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Librairie francophone", "source": "siranau", "title": "La librairie francophone", "id": "sound-24188A3D-CCBB-4F4E-A15A-CCA0B63A49E3", "durationSec": 3375, "publicationDate": "2017-10-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\n* Infotrafic: 17:21:56-17:22:10 / Infotrafic: 17:58:45-17:59:13 / *", "alternativeTitle": ["La librairie francophone du 07.10.2017", "La librairie francophone / LLF_2017-10-07T17:03:45_la-librairie-francophone", "La librairie francophone du 07.10.2017", "La librairie francophone / LLF_2017-10-07T17:03:45_la-librairie-francophone"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8941683", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1380934.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Kh\u00e9rad, Emmanuel", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schuin, Anik", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "B\u00e9guin, Martine", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Kh\u00e9rad, Emmanuel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8941683", "ece-8941682"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Deux expositions parisiennes consacr\u00e9es au c\u00e9l\u00e8bre sc\u00e9nariste de bande dessin\u00e9e Ren\u00e9 Goscinny", "id": "sound-51D6B89D-EF60-4B33-8D3D-F05DE16625EA", "durationSec": 190, "publicationDate": "2017-10-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Didier Pasamonik est conseiller scientifique pour l'exposition \u00ab\u00a0Ren\u00e9 Goscinny au-del\u00e0 du rire\u00a0\u00bb\r\nIl y a 40 ans, Ren\u00e9 Goscinny, papa d'Ast\u00e9rix et Ob\u00e9lix, de Lucky Luke, d'Iznogoud ou encore du Petit Nicolas, mourrait d'une crise cardiaque. Deux expositions parisiennes, \u00e0 la Cin\u00e9math\u00e8que et au Mus\u00e9e d'art et d'histoire du Juda\u00efsme, s'int\u00e9ressent aux facettes moins connues du personnage.\r\n\r\n* * Deux expositions parisiennes consacr\u00e9es au c\u00e9l\u00e8bre sc\u00e9nariste de bande dessin\u00e9e Ren\u00e9 Goscinny 12h30 expo Goshinny\r\nIl y a pr\u00e8s de 40 ans.... le 5 novembre 1977.... \"Ren\u00e9 Gossinny\".... mourrait d'une crise cardiaque.\r\nS'\u00e9teint alors.... \u00e0 51 ans.... l'un des sc\u00e9naristes... les plus g\u00e9niaux du 20e si\u00e8cle..... \r\nPapa d'Ast\u00e9rix..... de Lucky Luck..... d'Iznogoud..... ou encore du petit Nicolas. \r\nDeux expositions d'envergure... lui sont d\u00e9sormais consacr\u00e9es \u00e0 Paris.\r\nChacune d\u00e9di\u00e9e \u00e0 une facette moins connue du personnage:\r\n\u00ab\u00a0Goscinny et le cin\u00e9ma\u00a0\u00bb... \u00e0 la cin\u00e9math\u00e8que. \r\nEt \u00ab\u00a0Ren\u00e9 Goscinny au-del\u00e0 du rire\u00a0\u00bb.... au Mus\u00e9e d'art et d'histoire du Juda\u00efsme.  \r\nAriane Hasler.... notre correspondante \u00e0 Paris... a pu visiter cette derni\u00e8re.\r\n(((17\r\nAh le style inimitable du petit Nicolas lu ici par Beno\u00eet Poolvorde. le petit Nicolas, Ast\u00e9rix Ob\u00e9lix, Lucky Luck ou encore rantanplan. autant de personnages mondialement connus n\u00e9s au si\u00e8cle pass\u00e9e mais qui font toujours autant rire aujourd'hui... des personnages bien mieux connu que leur \u00ab\u00a0papa\u00a0\u00bb que l'on d\u00e9couvre au mus\u00e9e d'art et d'histoire du juda\u00efsme \u00e0 travers 200 documents souvent in\u00e9dits, planches de bd, lettre.\u00a0 Goscinny c'est un succ\u00e8s\u00a0international : plus de 500 millions d'albums vendus, traduits en 150 langues. un boulimique de travail, cr\u00e9ateur prolix et g\u00e9nial amoureux des mots et de leurs jeux. mais Goshinny c'est aussi un enfant n\u00e9 dans une famille de juifs immigr\u00e9s originaires d'Europe centrale qui sera durement touch\u00e9e par la seconde guerre mondiale. un pan m\u00e9connu de sa vie et pour cause\u00a0: pas trace de cette judaicit\u00e9 dans son ouvre, pas d'allusion, pas de col\u00e8re, pas de revendications... du moins pas ouvertement. Didier Pasamonik est conseiller scientifique pour l'exposition. \r\nSon 1'09\r\nEt de faire passer donc un certain regard sur le monde.\u00a0\u00ab\u00a0au-del\u00e0 du rire\u00a0\u00bb.  \r\nAriane Hasler RTS info, Paris)))\r\nExtro\u00a0: \u00ab\u00a0Ren\u00e9 Goscinny au-del\u00e0 du rire\u00a0\u00bb.... \u00e0 d\u00e9couvrir au mus\u00e9e d'art et d'histoire du Juda\u00efsme de Paris... jusqu'au 4 mars 2018.", "alternativeExcerpt": ["Il y a 40 ans, Ren\u00e9 Goscinny, papa d'Ast\u00e9rix et Ob\u00e9lix, de Lucky Luke, d'Iznogoud ou encore du Petit Nicolas, mourrait d\u2019une crise cardiaque. Deux expositions parisiennes, \u00e0 la Cin\u00e9math\u00e8que et au Mus\u00e9e d'art et d'histoire du Juda\u00efsme, s'int\u00e9ressent aux facettes moins connues du personnage."], "alternativeTitle": ["Deux expositions parisiennes consacr\u00e9es au c\u00e9l\u00e8bre sc\u00e9nariste de bande dessin\u00e9e Ren\u00e9 Goscinny / 12H30_2017-10-07T12:34:00_developpement-5", "Le 12h30 du 07.10.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8966075.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8960886", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hasler, Ariane", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Haltiner, Nadine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8960882"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Sport Premi\u00e8re", "source": "siranau", "title": "Mag de la r\u00e9daction : \u00e0 la d\u00e9couverte du power lifting", "id": "sound-DC12C2E2-4889-4BF1-AA3B-B3B6E4672C03", "durationSec": 601, "publicationDate": "2017-10-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le power lifting est un sport de force, dont le but est de soulever les charges les plus lourdes possibles sur trois mouvements de base de la musculation : le soulev\u00e9 de terre, le squat et le d\u00e9velopp\u00e9 couch\u00e9. Matthieu Juttens a rencontr\u00e9 une jeune genevoise qui s'est prise de passion pour cette discipline. Il vient nous pr\u00e9senter son ''Mag de la r\u00e9daction'' du Sport Dimanche du 8 octobre 2017.\r\n\r\n* * Le power lifting est un sport de force, dont le but est de soulever les charges les plus lourdes possibles sur trois mouvements de base de la musculation : le soulev\u00e9 de terre, le squat et le d\u00e9velopp\u00e9 couch\u00e9. Matthieu Juttens a rencontr\u00e9 une jeune genevoise qui s'est prise de passion pour cette discipline. Il vient nous pr\u00e9senter son ''Mag de la r\u00e9daction'' du Sport Dimanche du 8 octobre 2017.", "alternativeExcerpt": ["Le power lifting est un sport de force, dont le but est de soulever les charges les plus lourdes possibles sur trois mouvements de base de la musculation : le soulev\u00e9 de terre, le squat et le d\u00e9velopp\u00e9 couch\u00e9. Matthieu Juttens a rencontr\u00e9 une jeune genevoise qui s\u02b9est prise de passion pour cette discipline. Il vient nous pr\u00e9senter son \u02b9\u02b9Mag de la r\u00e9daction\u02b9\u02b9 du Sport Dimanche du 8 octobre 2017."], "alternativeTitle": ["Mag de la r\u00e9daction : \u00e0 la d\u00e9couverte du power lifting / SP_2017-10-07T20:03:45_mag-de-la-redaction-a-la-decouverte-du-p", "Sport-Premi\u00e8re du 07.10.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8978714.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8941751", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Trisconi, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8941741"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "M\u00e9dialogues", "source": "siranau", "title": "La mission du pr\u00e9sident de la SSR", "id": "sound-71EA9650-7F47-4AD0-BF7B-92BE0F3D0DC8", "durationSec": 1225, "publicationDate": "2017-10-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\nJean-Michel Cina pr\u00e9side le Conseil d'administration de la SSR depuis le mois de mai 2017. L'ex-conseiller d'Etat valaisan endosse ce costume au moment o\u00f9 les activit\u00e9s de la SSR, son financement et son p\u00e9rim\u00e8tre d'activit\u00e9,font l'objet d'un grand d\u00e9bat national. Quelle mission et quelle valeur pour le nouveau pr\u00e9sident de la SSR? \r\nAvec Jean-Michel Cina.", "alternativeExcerpt": ["Jean-Michel Cina pr\u00e9side le Conseil d\u02b9administration de la SSR depuis le mois de mai 2017. L\u02b9ex-conseiller d\u02b9Etat valaisan endosse ce costume au moment o\u00f9 les activit\u00e9s de la SSR, son financement et son p\u00e9rim\u00e8tre d\u02b9activit\u00e9,font l\u02b9objet d\u02b9un grand d\u00e9bat national. Quelle mission et quelle valeur pour le nouveau pr\u00e9sident de la SSR? \n\nAvec Jean-Michel Cina."], "alternativeTitle": ["La mission du pr\u00e9sident de la SSR / MED_2017-10-07T09:10:45_la-mission-du-president-de-la-ssr", "M\u00e9dialogues du 07.10.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/7967120.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8941691", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-8941689"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Six heures - Neuf heures, le samedi", "source": "siranau", "title": "La petite mort de la conversation", "id": "sound-8F8C5F38-B8F5-4820-A2FD-97768195B19F", "durationSec": 1550, "publicationDate": "2017-10-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Van Mal-Maeder, Danielle\r\nC'est un article du journal \"Le Monde\" qui interpelle. Intitul\u00e9 \"La petite mort de la conversation t\u00e9l\u00e9phonique\", il montre que les ados sont d\u00e9sormais mal \u00e0 l'aise avec le fait de parler avec un t\u00e9l\u00e9phone, y compris entre eux. A y regarder de plus pr\u00e8s, on constate que l'entretien des flammes sur Snapchat est parfois prioritaire \u00e0 l'\u00e9change oral. Dans le m\u00eame temps, le nombre d'\u00e9tudiants en latin a tripl\u00e9 en cette rentr\u00e9e 2018 \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne. Piquant, alors que nous sommes de plus en plus appel\u00e9s \u00e0 nous adresser oralement \u00e0 des objets connect\u00e9s. Chronique: Coraline Pauchard et Didier Bonvin. Invit\u00e9e : Danielle Van Mal-Maeder, professeure \u00e0 l'Institut d'arch\u00e9ologie et des sciences de l'antiquit\u00e9 de l'Universit\u00e9 de Lausanne.\r\n\r\n* * C'est un article du journal \"Le Monde\" qui interpelle. Intitul\u00e9 \"La petite mort de la conversation t\u00e9l\u00e9phonique\", il montre que les ados sont d\u00e9sormais mal \u00e0 l'aise avec le fait de parler avec un t\u00e9l\u00e9phone, y compris entre eux. A y regarder de plus pr\u00e8s, on constate que l'entretien des flammes sur Snapchat est parfois prioritaire \u00e0 l'\u00e9change oral. Dans le m\u00eame temps, le nombre d'\u00e9tudiants en latin a tripl\u00e9 en cette rentr\u00e9e 2018 \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne. Piquant, alors que nous sommes de plus en plus appel\u00e9s \u00e0 nous adresser oralement \u00e0 des objets connect\u00e9s. Chronique: Coraline Pauchard et Didier Bonvin. Invit\u00e9e : Danielle Van Mal-Maeder, professeure \u00e0 l'Institut d'arch\u00e9ologie et des sciences de l'antiquit\u00e9 de l'Universit\u00e9 de Lausanne.", "alternativeExcerpt": ["C\u02b9est un article du journal \"Le Monde\" qui interpelle. Intitul\u00e9 \"La petite mort de la conversation t\u00e9l\u00e9phonique\", il montre que les ados sont d\u00e9sormais mal \u00e0 l\u02b9aise avec le fait de parler avec un t\u00e9l\u00e9phone, y compris entre eux. A y regarder de plus pr\u00e8s, on constate que l\u02b9entretien des flammes sur Snapchat est parfois prioritaire \u00e0 l\u02b9\u00e9change oral. Dans le m\u00eame temps, le nombre d\u02b9\u00e9tudiants en latin a tripl\u00e9 en cette rentr\u00e9e 2018 \u00e0 l\u02b9Universit\u00e9 de Lausanne. Piquant, alors que nous sommes de plus en plus appel\u00e9s \u00e0 nous adresser oralement \u00e0 des objets connect\u00e9s. Chronique: Coraline Pauchard et Didier Bonvin. Invit\u00e9e : Danielle Van Mal-Maeder, professeure \u00e0 l\u02b9Institut d\u02b9arch\u00e9ologie et des sciences de l\u02b9antiquit\u00e9 de l\u02b9Universit\u00e9 de Lausanne."], "alternativeTitle": ["La petite mort de la conversation / 69S_2017-10-07T08:32:44_la-petite-mort-de-la-conversation", "Six heures - Neuf heures, le samedi du 07.10.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8978040.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8941726", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-8941716"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Media FORTI lance une initiative pour des m\u00e9dias plus forts: interview de Chantal Tauxe", "id": "sound-7950B2CE-FAC2-4FC6-855C-3C90B8F07F6D", "durationSec": 343, "publicationDate": "2017-10-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : CATINFO_OCT2017\r\nL'association \"media FORTI\" appelle \u00e0 \"repenser le paysage m\u00e9diatique suisse\" avec pour objectif de renforcer les m\u00e9dias en cette p\u00e9riode de \"num\u00e9risation galopante\". Interview de Chantal Tauxe, journaliste et co-auteur de cette initiative.\r\n\r\n* * Media FORTI lance une initiative pour des m\u00e9dias plus forts: interview de Chantal Tauxe 18h Media Forti : initiative pour des m\u00e9dias forts\r\n\"Repenser le paysage m\u00e9diatique suisse\"... c'est l'appel lanc\u00e9 cette semaine par l'association \"media FORTI\". \r\nObjectif: renforcer les m\u00e9dias... en cette p\u00e9riode de \"num\u00e9risation galopante\".\r\nParmi les auteures de cette initiative... la journaliste Chantal Tauxe, bonsoir...\r\n- Vous lancez un appel public sur internet en faveur d'une nouvelle politique des m\u00e9dias: expliquez-nous...\r\n- Pour vous... le d\u00e9bat r\u00e9trograde sur la politique des m\u00e9dias doit \u00eatre remplac\u00e9 par des solutions constructives : lesquelles ?\r\n- La crise de financement des m\u00e9dias et la r\u00e9volution digitale mettent en p\u00e9ril le journalisme ind\u00e9pendant... Comment y rem\u00e9dier ?\r\n- Vous exigez une nouvelle infrastructure au service du journalisme moderne... et une SSR forte : comment comptez-vous vous y prendre?\r\n- Des m\u00e9dias forts... au service d'un journalisme ind\u00e9pendant : c'est merveilleux... mais comment financer ce cercle vertueux ?\r\n- Avec l'av\u00e8nement du num\u00e9rique... est-ce qu'internet et les nouveaux m\u00e9dias ne sont pas en train de remplacer le journalisme ?\r\n- Votre association est pr\u00e9sente des 2 c\u00f4t\u00e9s de la Sarine: c'\u00e9tait important ?\r\n- etc.", "alternativeExcerpt": ["L'association \"media FORTI\" appelle \u00e0 \"repenser le paysage m\u00e9diatique suisse\" avec pour objectif de renforcer les m\u00e9dias en cette p\u00e9riode de \"num\u00e9risation galopante\". Interview de Chantal Tauxe, journaliste et co-auteur de cette initiative."], "alternativeTitle": ["Media FORTI lance une initiative pour des m\u00e9dias plus forts: interview de Chantal Tauxe / FOR_2017-10-07T18:10:00_developpement-6", "Forum du 07.10.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8340741.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8960870", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste", "name": "Tauxe, Chantal", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gaudiano, Fabrice", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8960862"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Sport Premi\u00e8re", "source": "siranau", "title": "Football : Suisse - Hongrie en direct de B\u00e2le", "id": "sound-7188F1A5-6926-4BDB-9CA3-78C184AC27CF", "durationSec": 601, "publicationDate": "2017-10-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Il reste deux matchs \u00e0 disputer pour l'\u00e9quipe de Suisse avant de savoir si elle aura son ticket direct pour la Coupe du Monde 2018 en poche. Avant d'en d\u00e9coudre avec le Portugal le mardi 10 octobre 2017 \u00e0 Lisbonne, les Suisses se doivent d\u00e9j\u00e0 de d\u00e9crocher un r\u00e9sultat positif contre la Hongrie ce samedi 7 octobre \u00e0 la maison. Jo\u00ebl Robert et Bernardin Allemann sont en direct du Parc St-Jacques de B\u00e2le.\r\n\r\n* * Il reste deux matchs \u00e0 disputer pour l'\u00e9quipe de Suisse avant de savoir si elle aura son ticket direct pour la Coupe du Monde 2018 en poche. Avant d'en d\u00e9coudre avec le Portugal le mardi 10 octobre 2017 \u00e0 Lisbonne, les Suisses se doivent d\u00e9j\u00e0 de d\u00e9crocher un r\u00e9sultat positif contre la Hongrie ce samedi 7 octobre \u00e0 la maison. Jo\u00ebl Robert et Bernardin Allemann sont en direct du Parc St-Jacques de B\u00e2le.", "alternativeExcerpt": ["Il reste deux matchs \u00e0 disputer pour l\u02b9\u00e9quipe de Suisse avant de savoir si elle aura son ticket direct pour la Coupe du Monde 2018 en poche. Avant d\u02b9en d\u00e9coudre avec le Portugal le mardi 10 octobre 2017 \u00e0 Lisbonne, les Suisses se doivent d\u00e9j\u00e0 de d\u00e9crocher un r\u00e9sultat positif contre la Hongrie ce samedi 7 octobre \u00e0 la maison. Jo\u00ebl Robert et Bernardin Allemann sont en direct du Parc St-Jacques de B\u00e2le."], "alternativeTitle": ["Football : Suisse \u2013 Hongrie en direct de B\u00e2le / SP_2017-10-07T20:13:45_football-suisse-hongrie-en-direct-de-bal", "Sport-Premi\u00e8re du 07.10.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8978719.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8941751", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Trisconi, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8941743"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Le PBD fribourgeois rena\u00eet de ses cendres: interview de son nouveau pr\u00e9sident Anthony Jaria", "id": "sound-D7B56E71-B8BF-45A5-83D7-1FF1FC68F182", "durationSec": 277, "publicationDate": "2017-10-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Jaria, Anthony\r\nLe Parti Bourgeois D\u00e9mocratique du canton de Fribourg refait surface apr\u00e8s une mise en sommeil depuis le printemps dernier. Il revient avec un nouveau comit\u00e9. Interview d'Anthony Jaria, nouveau pr\u00e9sident du PBD Fribourg.\r\n\r\n* * Le PBD fribourgeois rena\u00eet de ses cendres: interview de son nouveau pr\u00e9sident Anthony Jaria 18h Fribourg : le PBD rena\u00eet de ses cendres\r\nLe Parti Bourgeois D\u00e9mocratique du canton de Fribourg refait surface... Mis en sommeil depuis le printemps dernier... le PBD revient... avec un nouveau comit\u00e9.\r\nAnthony Jaria... bonsoir... Vous \u00eates le nouveau pr\u00e9sident du PBD Fribourg...\r\nDIRECT +41 79 **\r\n- Est-ce que l'on peut dire que le PBD Fribourg revient de loin ?\r\n- Lors de votre \"entre guillemets\" reconstitution... 15 membres \u00e9taient pr\u00e9sentes \u00e0 votre assembl\u00e9e: est-ce que votre parti n'est pas trop petit... pour survivre?\r\n- Au vu de votre nombre restreint... est-ce que vous allez concentrer vos forces... ou est-ce que vous avez l'intention de cr\u00e9er une section dans chaque district fribourgeois?\r\n- En tant que nouveau pr\u00e9sident... quel est votre programme?\r\n- Quels sont vos objectifs politiques... regagner des si\u00e8ges au Parlement cantonal... dans lequel vous ne si\u00e9gez plus?\r\n- L'UDC est lune force politique importante dans le canton de Fribourg: est-ce que vous pensez avoir les reins assez solides... pour lui r\u00e9sister ?\r\n- Combien de temps est-ce que vous vous donnez... pour reconqu\u00e9rir l'\u00e9lectorat?\r\n- etc.", "alternativeExcerpt": ["Le Parti Bourgeois D\u00e9mocratique du canton de Fribourg refait surface apr\u00e8s une mise en sommeil depuis le printemps dernier. Il revient avec un nouveau comit\u00e9. Interview d'Anthony Jaria, nouveau pr\u00e9sident du PBD Fribourg."], "alternativeTitle": ["Le PBD fribourgeois rena\u00eet de ses cendres: interview de son nouveau pr\u00e9sident Anthony Jaria / FOR_2017-10-07T18:08:00_developpement-5", "Forum du 07.10.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8980879.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8960870", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gaudiano, Fabrice", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8960866"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Prise de terre", "source": "siranau", "title": "Le droit et l'avenir de l'eau", "id": "sound-4215FB69-C21B-4DED-9FC5-5DB336CF509C", "durationSec": 1590, "publicationDate": "2017-10-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\nL'eau est synonyme de vie, elle est la constituante principale de tout le vivant sur terre. La Suisse est connue pour \u00eatre le ch\u00e2teau d'eau de l'Europe, mais le sera-t-elle encore demain? \r\nL'exposition \"Notre eau. Six visions d'avenir\" du mus\u00e9e alpin suisse \u00e0 Berne nous projette en 2051. Elle vient de remporter le Prix Expo 2017 d\u00e9cern\u00e9 par l'Acad\u00e9mie suisse des sciences naturelles (SCNAT). Adrien Zerbini la visite avec la m\u00e9diatrice scientifique Rebbeca Etter, et avec \u00c9velyne Fiechter-Widemann qui vient de publier \" Droit humain \u00e0 l'eau : justice ou. imposture \" aux \u00e9ditions Slatkine.", "alternativeExcerpt": ["L\u02b9eau est synonyme de vie, elle est la constituante principale de tout le vivant sur terre. La Suisse est connue pour \u00eatre le ch\u00e2teau d\u02b9eau de l\u02b9Europe, mais le sera-t-elle encore demain? \nL\u02b9exposition \"Notre eau. Six visions d\u02b9avenir\" du mus\u00e9e alpin suisse \u00e0 Berne nous projette en 2051. Elle vient de remporter le Prix Expo 2017 d\u00e9cern\u00e9 par l\u02b9Acad\u00e9mie suisse des sciences naturelles (SCNAT). Adrien Zerbini la visite avec la m\u00e9diatrice scientifique Rebbeca Etter, et avec \u00c9velyne Fiechter-Widemann qui vient de publier \" Droit humain \u00e0 l\u02b9eau : justice ou\u2026 imposture \" aux \u00e9ditions Slatkine."], "alternativeTitle": ["Le droit et l'avenir de l'eau / PDT_2017-10-07T10:03:45_le-droit-et-l-avenir-de-l-eau", "Prise de terre du 07.10.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8978793.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8941772", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-8941770"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Jazzz", "source": "siranau", "title": "\" I'm All For You ! \"", "id": "sound-6F55BAD5-DB98-4710-A2A3-F89E6CFEE29A", "durationSec": 5214, "publicationDate": "2017-10-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Joe Lovano Quartet - Enrico Pieranunzi Trio - Gary Peacock Trio - David Tixier & Lada Obradovic Duo - Bill Holman joue Monk\r\nEn guise de bouquet de fleurs, les po\u00e8tes Joe Lovano et Hank Jones (en compagnie de George Mraz et Lewis Nash) chantent \" I'm All for You \" pour c\u00e9l\u00e9brer l'anniversaire. de l'Absolu fait Musique. Ensuite, Enrico Pieranunzi prouvera une fois de plus qu'il est un des plus grands pianistes du monde et si on parle de ce Romain solaire, c'est qu'il sera l'invit\u00e9 de JazzZ lundi 23 octobre prochain \u00e0 20h00 au Studio 15 de la RTS, \u00e0 Lausanne. Gary Peacock, en trio avec les lumineux Marc Copland et Joey Baron, nous rappelle que la grandeur n'a pas d'\u00e2ge, dans le fil de son r\u00e9cent album \" Tangents \", paru sur ECM. David Tixier et Lada Obradovic sont en studio pour pr\u00e9senter leur duo \u00e9lectro-acoustique, qui r\u00e9v\u00e8le une facette suppl\u00e9mentaire de leur remarquable complicit\u00e9 musicale. Et enfin, On se dirigera tranquillement vers le centi\u00e8me anniversaire de la naissance de Thelonious Monk - le 10 octobre ! - avec deux compositions du pianiste, que joue l'orchestre de l'arrangeur Bill Holman en hommage au plus grand Moine du Jazz...", "alternativeTitle": ["JazzZ du 07.10.2017", "\" I\u02b9m All For You ! \" / JAZ_2017-10-07T18:03:00_jazzz", "JazzZ du 07.10.2017", "\" I\u02b9m All For You ! \" / JAZ_2017-10-07T18:03:00_jazzz"], "alternativeExcerpt": ["Joe Lovano Quartet - Enrico Pieranunzi Trio - Gary Peacock Trio - David Tixier & Lada Obradovic Duo - Bill Holman joue Monk\nEn guise de bouquet de fleurs, les po\u00e8tes Joe Lovano et Hank Jones (en compagnie de George Mraz et Lewis Nash) chantent \" I\u02b9m All for You \" pour c\u00e9l\u00e9brer l\u02b9anniversaire\u2026 de l\u02b9Absolu fait Musique. Ensuite, Enrico Pieranunzi prouvera une fois de plus qu\u02b9il est un des plus grands pianistes du monde et si on parle de ce Romain solaire, c\u02b9est qu\u02b9il sera l\u02b9invit\u00e9 de JazzZ lundi 23 octobre prochain \u00e0 20h00 au Studio 15 de la RTS, \u00e0 Lausanne. Gary Peacock, en trio avec les lumineux Marc Copland et Joey Baron, nous rappelle que la grandeur n\u02b9a pas d\u02b9\u00e2ge, dans le fil de son r\u00e9cent album \" Tangents \", paru sur ECM. David Tixier et Lada Obradovic sont en studio pour pr\u00e9senter leur duo \u00e9lectro-acoustique, qui r\u00e9v\u00e8le une facette suppl\u00e9mentaire de leur remarquable complicit\u00e9 musicale. Et enfin, On se dirigera tranquillement vers le centi\u00e8me anniversaire de la naissance de Thelonious Monk - le 10 octobre ! - avec deux compositions du pianiste, que joue l\u02b9orchestre de l\u02b9arrangeur Bill Holman en hommage au plus grand Moine du Jazz...", "Joe Lovano Quartet - Enrico Pieranunzi Trio - Gary Peacock Trio - David Tixier & Lada Obradovic Duo - Bill Holman joue Monk\nEn guise de bouquet de fleurs, les po\u00e8tes Joe Lovano et Hank Jones (en compagnie de George Mraz et Lewis Nash) chantent \" I\u02b9m All for You \" pour c\u00e9l\u00e9brer l\u02b9anniversaire\u2026 de l\u02b9Absolu fait Musique. Ensuite, Enrico Pieranunzi prouvera une fois de plus qu\u02b9il est un des plus grands pianistes du monde et si on parle de ce Romain solaire, c\u02b9est qu\u02b9il sera l\u02b9invit\u00e9 de JazzZ lundi 23 octobre prochain \u00e0 20h00 au Studio 15 de la RTS, \u00e0 Lausanne. Gary Peacock, en trio avec les lumineux Marc Copland et Joey Baron, nous rappelle que la grandeur n\u02b9a pas d\u02b9\u00e2ge, dans le fil de son r\u00e9cent album \" Tangents \", paru sur ECM. David Tixier et Lada Obradovic sont en studio pour pr\u00e9senter leur duo \u00e9lectro-acoustique, qui r\u00e9v\u00e8le une facette suppl\u00e9mentaire de leur remarquable complicit\u00e9 musicale. Et enfin, On se dirigera tranquillement vers le centi\u00e8me anniversaire de la naissance de Thelonious Monk - le 10 octobre ! - avec deux compositions du pianiste, que joue l\u02b9orchestre de l\u02b9arrangeur Bill Holman en hommage au plus grand Moine du Jazz..."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8941607", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423783.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ischer, Yvan", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ischer, Yvan", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8941607", "ece-8941606"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Six heures - Neuf heures, le samedi", "source": "siranau", "title": "6h-9h, les chroniqueurs", "id": "sound-ED76B1C8-2FEE-4AE3-8022-2F4A2DA54C68", "durationSec": 1574, "publicationDate": "2017-10-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Se fier aux apparences conduit \u00e0 l'erreur judiciaire. La preuve par \"La Serpe\" de Philippe Jaenada (Ed. Julliard) roman-fleuve qui enqu\u00eate sur le cas d'Henri Girard, suspect\u00e9 puis acquitt\u00e9 d'avoir tu\u00e9 trois personnes \u00e0 coups de serpe en 1941. Par Genevi\u00e8ve Bridel \r\nSommes-nous devenus des P\u00e8re-la-morale ? Un conseiller national d\u00e9missionne suite \u00e0 ses propos jug\u00e9s \"inacceptables\", une \u00e9crivaine devient l'objet d'une p\u00e9tition l'appelant \u00e0 faire des excuses publiques suite \u00e0 une s\u00e9ance t\u00e9l\u00e9 dite \"intol\u00e9rable\"... Deux \"affaires\" r\u00e9centes qui pourraient rester anecdotiques si elles ne t\u00e9moignaient pas d'une tendance croissante \u00e0 la condamnation morale de nos cong\u00e9n\u00e8res. Par Anne Laure Gannac \r\nEn 1986, dans le film \"Blade Runner\", Ridley Scott - et Philip K. Dick - proposaient \u00e0 notre r\u00e9flexion des pistes quant au futur sale de 2019 et aux limites qui s\u00e9parent l'humanit\u00e9 des robots, les R\u00e9plicants. Pascal Bernheim s'interroge sur l'\u00e9volution de ces questions trente ans plus tard dans \"Blade Runner 2049\", r\u00e9alis\u00e9 par Denis Villeneuve.\r\n\r\n* * Se fier aux apparences conduit \u00e0 l'erreur judiciaire. La preuve par \"La Serpe\" de Philippe Jaenada (Ed. Julliard) roman-fleuve qui enqu\u00eate sur le cas d'Henri Girard, suspect\u00e9 puis acquitt\u00e9 d'avoir tu\u00e9 trois personnes \u00e0 coups de serpe en 1941. Par Genevi\u00e8ve Bridel \r\nSommes-nous devenus des P\u00e8re-la-morale ? Un conseiller national d\u00e9missionne suite \u00e0 ses propos jug\u00e9s \"inacceptables\", une \u00e9crivaine devient l'objet d'une p\u00e9tition l'appelant \u00e0 faire des excuses publiques suite \u00e0 une s\u00e9ance t\u00e9l\u00e9 dite \"intol\u00e9rable\"... Deux \"affaires\" r\u00e9centes qui pourraient rester anecdotiques si elles ne t\u00e9moignaient pas d'une tendance croissante \u00e0 la condamnation morale de nos cong\u00e9n\u00e8res. Par Anne Laure Gannac \r\nEn 1986, dans le film \"Blade Runner\", Ridley Scott - et Philip K. Dick - proposaient \u00e0 notre r\u00e9flexion des pistes quant au futur sale de 2019 et aux limites qui s\u00e9parent l'humanit\u00e9 des robots, les R\u00e9plicants. Pascal Bernheim s'interroge sur l'\u00e9volution de ces questions trente ans plus tard dans \"Blade Runner 2049\", r\u00e9alis\u00e9 par Denis Villeneuve.", "alternativeExcerpt": ["Se fier aux apparences conduit \u00e0 l\u02b9erreur judiciaire. La preuve par \"La Serpe\" de Philippe Jaenada (Ed. Julliard) roman-fleuve qui enqu\u00eate sur le cas d\u02b9Henri Girard, suspect\u00e9 puis acquitt\u00e9 d\u02b9avoir tu\u00e9 trois personnes \u00e0 coups de serpe en 1941. Par Genevi\u00e8ve Bridel \nSommes-nous devenus des P\u00e8re-la-morale ? Un conseiller national d\u00e9missionne suite \u00e0 ses propos jug\u00e9s \"inacceptables\", une \u00e9crivaine devient l'objet d'une p\u00e9tition l'appelant \u00e0 faire des excuses publiques suite \u00e0 une s\u00e9ance t\u00e9l\u00e9 dite \"intol\u00e9rable\"... Deux \"affaires\" r\u00e9centes qui pourraient rester anecdotiques si elles ne t\u00e9moignaient pas d'une tendance croissante \u00e0 la condamnation morale de nos cong\u00e9n\u00e8res. Par Anne Laure Gannac \nEn 1986, dans le film \"Blade Runner\", Ridley Scott - et Philip K. Dick - proposaient \u00e0 notre r\u00e9flexion des pistes quant au futur sale de 2019 et aux limites qui s\u00e9parent l\u02b9humanit\u00e9 des robots, les R\u00e9plicants. Pascal Bernheim s\u02b9interroge sur l\u02b9\u00e9volution de ces questions trente ans plus tard dans \"Blade Runner 2049\", r\u00e9alis\u00e9 par Denis Villeneuve."], "alternativeTitle": ["6h-9h, les chroniqueurs / 69S_2017-10-07T07:32:54_6h-9h-les-chroniqueurs", "Six heures - Neuf heures, le samedi du 07.10.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8941726", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7002221.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8941713"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Sport Premi\u00e8re", "source": "siranau", "title": "Cyclisme : la nouvelle vie de Jonathan Fumeaux", "id": "sound-8C5B7CEC-5AFA-4B83-B247-64E02DDF2580", "durationSec": 601, "publicationDate": "2017-10-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "A 29 ans, Jonathan Fumeaux a d\u00e9cid\u00e9 de mettre un terme \u00e0 sa carri\u00e8re sportive. Le Valaisan, champion de Suisse en 2016, aura pass\u00e9 neuf ans chez les professionnels. Il a senti cette saison qu'il n'avait plus la flamme et a d\u00e9cid\u00e9 de reprendre des \u00e9tudes en droit et en \u00e9conomie \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne.\r\n\r\n* * A 29 ans, Jonathan Fumeaux a d\u00e9cid\u00e9 de mettre un terme \u00e0 sa carri\u00e8re sportive. Le Valaisan, champion de Suisse en 2016, aura pass\u00e9 neuf ans chez les professionnels. Il a senti cette saison qu'il n'avait plus la flamme et a d\u00e9cid\u00e9 de reprendre des \u00e9tudes en droit et en \u00e9conomie \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne.", "alternativeExcerpt": ["A 29 ans, Jonathan Fumeaux a d\u00e9cid\u00e9 de mettre un terme \u00e0 sa carri\u00e8re sportive. Le Valaisan, champion de Suisse en 2016, aura pass\u00e9 neuf ans chez les professionnels. Il a senti cette saison qu\u02b9il n\u02b9avait plus la flamme et a d\u00e9cid\u00e9 de reprendre des \u00e9tudes en droit et en \u00e9conomie \u00e0 l\u02b9Universit\u00e9 de Lausanne."], "alternativeTitle": ["Cyclisme : la nouvelle vie de Jonathan Fumeaux / SP_2017-10-07T19:28:45_cyclisme-la-nouvelle-vie-de-jonathan-fum", "Sport-Premi\u00e8re du 07.10.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8978697.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8941751", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Ancien cycliste ", "name": "Fumeaux, Jonathan", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8941744"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Prise de terre", "source": "siranau", "title": "L'engagement pour l'environnement d'Yvan Bourgnon", "id": "sound-DE76F48C-58D7-4951-83CC-0D225B737478", "durationSec": 767, "publicationDate": "2017-10-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\nLe Navigateur suisse Yvan Bourgnon est arriv\u00e9 \u00e0 fin septembre 2017 au Groenland, apr\u00e8s un p\u00e9riple de 7500 km depuis l'Alaska par le passage du Nord Ouest. 70 jours en solitaire \u00e0 bord d'un petit catamaran sans habitacle, une navigation difficile, mais qui aurait \u00e9t\u00e9 totalement impossible il y a 30 ans sans un brise-glace: le r\u00e9chauffement climatique est depuis pass\u00e9 par l\u00e0. \r\nAu-del\u00e0 de l'exploit, Yvan Bourgnon nous parle de son engagement en faveur de la protection de l'environnement, notamment \u00e0 travers son projet \"The Sea Cleaners\".", "alternativeExcerpt": ["Le Navigateur suisse Yvan Bourgnon est arriv\u00e9 \u00e0 fin septembre 2017 au Groenland, apr\u00e8s un p\u00e9riple de 7500 km depuis l\u02b9Alaska par le passage du Nord Ouest. 70 jours en solitaire \u00e0 bord d\u02b9un petit catamaran sans habitacle, une navigation difficile, mais qui aurait \u00e9t\u00e9 totalement impossible il y a 30 ans sans un brise-glace: le r\u00e9chauffement climatique est depuis pass\u00e9 par l\u00e0. \nAu-del\u00e0 de l\u02b9exploit, Yvan Bourgnon nous parle de son engagement en faveur de la protection de l\u02b9environnement, notamment \u00e0 travers son projet \"The Sea Cleaners\"."], "alternativeTitle": ["L\u02b9engagement pour l\u02b9environnement d\u02b9Yvan Bourgnon / PDT_2017-10-07T10:03:45_l-engagement-pour-l-environnement-d-yvan", "Prise de terre du 07.10.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8978775.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8941772", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-8941771"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Cyclisme: le Valaisan S\u00e9bastien Reichenbach porte plainte contre Giani Moscon", "id": "sound-B08CF768-E0EE-4303-A07A-FFFF7EDDAED7", "durationSec": 175, "publicationDate": "2017-10-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Une plainte a \u00e9t\u00e9 d\u00e9pos\u00e9e contre le cycliste Italien Giani Moscon par le Valaisan S\u00e9bastien Reichenbach. Ce dernier l'accuse de l'avoir volontairement fait tomber lors d'une course pr\u00e9c\u00e9dant le Tour de Lombardie mardi.\r\n\r\n* * Cyclisme: le Valaisan S\u00e9bastien Reichenbach porte plainte contre Giani Moscon 18h Cyclisme : Reichenbach porte plainte contre Moscon\r\nEn cyclisme, l'Italien Vincenzo Nibali a remport\u00e9 aujourd'hui la derni\u00e8re grande classique de la saison : Le Tour de Lombardie.  \r\nDeuxi\u00e8me, le Fran\u00e7ais Julian Alaphilippe.  et troisi\u00e8me. l'italien Giani Moscon, contre qui une plainte a \u00e9t\u00e9 d\u00e9pos\u00e9e cette semaine par le Valaisan S\u00e9bastien Reichenbach, qui l'accuse de l'avoir volontairement fait tomber.  Patrick D\u00e9l\u00e9troz...\r\n C'\u00e9tait mardi en Italie, lors d'une des courses qui pr\u00e9c\u00e8dent et pr\u00e9parent \u00e0 ce Tour de Lombardie. \r\nAucune image mais des t\u00e9moignages pour l'instant qui accusent l'Italien, parlant d'un r\u00e8glement de compte.  Lors d'une affaire de propos racistes tenus par Moscon envers un co\u00e9quipier du Valaisan \u00e0 la FDJ lors du dernier Tour de Romande, Reichenbach avait tweet\u00e9 je cite :  ''Choqu\u00e9 d'entendre encore des imb\u00e9ciles utiliser des insultes racistes dans le peloton pro. Vous \u00eates une honte pour notre sport.'' Il n'avait cit\u00e9 nomm\u00e9ment Moscon mais l'affaire \u00e9tait claire. \r\nAujourd'hui donc, Giani Moscon \u00e9tait au d\u00e9part, S\u00e9bastien Reichenbach lui, a subi un op\u00e9ration hier pour r\u00e9parer son coude, qui \u00e9tait s\u00e9rieusement endommag\u00e9. \u00e7a c'est mieux pass\u00e9 que pr\u00e9vu \u00e0 t'il d\u00e9clar\u00e9 au Nouvelliste.   tant mieux.  mais la hanche est touch\u00e9e aussi. bilan : six semaines d'immobilisation et un retour \u00e0 l'entra\u00eenement dans trois ou quatre mois. \r\n- Tout \u00e7a a donc incit\u00e9 le coureur \u00e0 d\u00e9poser plainte... C'est rare dans le cyclisme. \r\nC'est rare dans le sport tout court. En principe ce genre d'affaire ne se r\u00e8gle pas devant les tribunaux.  On se souvient en Suisse de deux affaires :  en 1985, l'agression de Gabet Chapuisat sur Lucien Favre lors d'un match opposant Servette \u00e0 Vevey.   huit mois d'arr\u00eat pour Favre  qui d\u00e9pose plainte. Chapuisat sera licenci\u00e9 par son club et condamn\u00e9, trois ans plus tard, \u00e0 verser 5000 francs pour l\u00e9sions corporelles par n\u00e9gligence. \r\nMais d\u00e9poser plainte dans le milieu, \u00e7a ne se faisait pas et Lucien Favre est pratiquement pass\u00e9 pour le m\u00e9chant \u00e0 l'\u00e9poque alors qu'il \u00e9tait la victime. \r\nPlus proche de nous . il y a deux ans le Minist\u00e8re public argovien infligeait 180 jours-amende avec sursis et une amende 10'000 francs au jeune Sandro Wieser (FC Aarau) qui avait lourdement bless\u00e9 Gilles Yapi (FC Zurich). \r\nSi le Minist\u00e8re public reconnaissait que les blessures font partie des risques sportifs encourus par les footballeurs, il estimait toutefois que cette prise de risques ne suffit plus \u00e0 expliquer de telles blessures, lorsqu'un joueur viole \u00e0 ce point les r\u00e8gles visant \u00e0 prot\u00e9ger la sant\u00e9 des protagonistes\r\n- La plainte de S\u00e9bastien Reichenbach a-t-elle des chances d'aboutir ?\u00a8\r\nLe probl\u00e8me est qu'il n'y a aucune image de l'incident.  Des t\u00e9moins, d'autres coureurs qui ont dit que l'italien \u00e9tait coupable.   la justice devra donc se prononcer uniquement sur des t\u00e9moignages.  Reste \u00e0 savoir si les langues vont se d\u00e9lier dans un milieu qui pr\u00e9f\u00e8re laver son linge sale en famille. \r\n- Un milieu qui ne pardonne pas vraiment \u00e0 ceux qui cassent les codes. \r\nD\u00e9poser plainte c'est ouvrir la bo\u00eete de pandore.  Le cyclisme est aussi un sport \u00e0 risque, dans les descentes, dans les sprints.  de nombreuses courses sont \u00e9maill\u00e9es d'incidents.  on se souvient de l'exclusion du dernier Tour de France de Peter Sagan coupable, selon le jury, d'avoir volontairement fait un mouvement pour \u00e9carter Marc Cavendish en plein sprint.  Jamais il ne serait venu \u00e0 l'esprit du britannique de d\u00e9poser plainte. La c'est diff\u00e9rent.  s'il y agression volontaire. et le fait que Giani Moscon n'est pas un des coureurs les plus appr\u00e9ci\u00e9s, et de loin du peloton, va peut-\u00eatre se faire d\u00e9lier les langues.   il roule aussi pour la puissante formation Sky.   de Chris Froome.   autre point qui va peut-\u00eatre jouer \u00e9viter \u00e0 S\u00e9bastien Reichenbach d'\u00eatre vu comme, pratiquement, un tra\u00eetre.", "alternativeExcerpt": ["Une plainte a \u00e9t\u00e9 d\u00e9pos\u00e9e contre le cycliste Italien Giani Moscon par le Valaisan S\u00e9bastien Reichenbach. Ce dernier l\u2019accuse de l\u2019avoir volontairement fait tomber lors d'une course pr\u00e9c\u00e9dant le Tour de Lombardie mardi."], "alternativeTitle": ["Cyclisme: le Valaisan S\u00e9bastien Reichenbach porte plainte contre Giani Moscon / FOR_2017-10-07T18:16:00_developpement-9", "Forum du 07.10.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8973227.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8960870", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "D\u00e9l\u00e9troz, Patrick", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8960857"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Prise de terre", "source": "siranau", "title": "All\u00f4 la terre !", "id": "sound-8F8945D3-E7A8-44C9-B6DC-7448FB35268D", "durationSec": 347, "publicationDate": "2017-10-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\nL'actualit\u00e9 vue et comment\u00e9e par des r\u00e9dacteurs en chefs de revues environnementales en Suisse et en Europe francophone.\r\nCette semaine, Julien Perrot, fondateur et r\u00e9dacteur en chef de la revue \"La Salamandre\", \u00e9voque une r\u00e9cente \u00e9tude neuch\u00e2teloise qui d\u00e9montre, \u00e0 partir de 200 \u00e9chantillons, que les trois quarts des miels du monde contiennent des restes de pesticides n\u00e9onicotino\u00efdes, dangereux pour les abeilles.", "alternativeExcerpt": ["L\u2019actualit\u00e9 vue et comment\u00e9e par des r\u00e9dacteurs en chefs de revues environnementales en Suisse et en Europe francophone.\n\nCette semaine, Julien Perrot, fondateur et r\u00e9dacteur en chef de la revue \"La Salamandre\", \u00e9voque une r\u00e9cente \u00e9tude neuch\u00e2teloise qui d\u00e9montre, \u00e0 partir de 200 \u00e9chantillons, que les trois quarts des miels du monde contiennent des restes de pesticides n\u00e9onicotino\u00efdes, dangereux pour les abeilles."], "alternativeTitle": ["All\u00f4 la terre ! / PDT_2017-10-07T10:03:45_allo-la-terre", "Prise de terre du 07.10.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8978786.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8941772", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-8941765"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Vers un \"califat virtuel\" du groupe Etat islamique? Interview de Jean-Charles Brisard", "id": "sound-8B67C81F-C3AF-4226-BC73-4B957914F6AC", "durationSec": 467, "publicationDate": "2017-10-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : CATINFO_OCT2017\r\nPlusieurs experts estiment que Daesh trouvera refuge dans le web, dans un \"califat virtuel\", d'o\u00f9 il va continuer de coordonner et d'inspirer des attentats. Interview de Jean-Charles Brisard, sp\u00e9cialiste du terrorisme et de son financement, pr\u00e9sident du Centre d'analyse du terrorisme \u00e0 Paris.\r\n\r\n* * Vers un \"califat virtuel\" du groupe Etat islamique? Interview de Jean-Charles Brisard 18h Syrie : Daesh sombrera-t-il sous les d\u00e9combres de Raqqa ?\r\nLe groupe Etat islamique sombrera-t-il sous les d\u00e9combres de Raqqa ?\r\nPas si s\u00fbr, \u00e0 en croire plusieurs experts... Ils estiment que Daesh va vraisemblablement trouver refuge dans le web, dans un \"califat virtuel\", d'o\u00f9 il va continuer de coordonner et d'inspirer des attentats...\r\nC'est ce que vous croyez, Jean-Charles Brisard, bonsoir... sp\u00e9cialiste du terrorisme et de son financement, pr\u00e9sident du Centre d'Analyse du terrorisme \u00e0 Paris...\r\n- Vous pensez donc que Daech continuera de galvaniser ses partisans dans le cyberespace ?\r\n- Mais est-ce qu'un califat virtuel peut avoir la m\u00eame puissance d'attraction qu'un califat physique ?\r\n- On l'a observ\u00e9 r\u00e9cemment... La perte de la plus grande partie des territoires que Daesh avait conquis militairement, en Irak et en Syrie, a d\u00e9grad\u00e9 sa communication en ligne... Le groupe Etat islamique poste moins de choses et sous des formes moins abouties qu'il y a quelques mois... N'est-ce pas le pr\u00e9lude \u00e0 une disparition progressive de Daech de la toile ?\r\n- Diriez-vous que la pr\u00e9sence id\u00e9ologique, c'est-\u00e0-dire l'id\u00e9e du califat va devenir plus importante que l'occupation d'un espace physique ?\r\n- Est-ce que les populations occidentales doivent craindre davantage un califat virtuel qu'un califat physique en Irak et Syrie... dans la mesure o\u00f9 le th\u00e9\u00e2tre des op\u00e9rations va probablement se d\u00e9placer en Occident et qu'il ne restera aux djihadistes que le terrorisme comme mode op\u00e9ratoire ?\r\n- Sous la pression des pouvoirs publics en Occident, les fournisseurs de service et grands acteurs d'Internet ont mis en place des mesures et des proc\u00e9dures pour tenter d'entraver l'utilisation par Daech du r\u00e9seau mondial \u00e0 des fins de propagande et d'organisation... C'est peine perdue ?\r\n- Diriez-vous que la force du groupe Etat islamique sur le net, c'est sa souplesse, son adaptabilit\u00e9 face \u00e0 la suppression des contenus djihadistes en ligne, ce qui lui permet de continuer d'atteindre son vivier de sympathisants et recruter au-del\u00e0 ?\r\n- Diriez-vous que les djihadistes se cachent d\u00e9sormais dans le web profond, utilisent le chiffrement, et qu'ils trouveront toujours refuge sur Internt, quoiqu'en disent des politiques ?", "alternativeExcerpt": ["Plusieurs experts estiment que Daesh trouvera refuge dans le web, dans un \"califat virtuel\", d'o\u00f9 il va continuer de coordonner et d'inspirer des attentats. Interview de Jean-Charles Brisard, sp\u00e9cialiste du terrorisme et de son financement, pr\u00e9sident du Centre d'analyse du terrorisme \u00e0 Paris."], "alternativeTitle": ["Vers un \"califat virtuel\" du groupe Etat islamique? Interview de Jean-Charles Brisard / FOR_2017-10-07T18:00:00_developpement-1", "Forum du 07.10.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/7599401.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8960870", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident du Centre d'Analyse du terrorisme \u00e0 Paris", "name": "Brisard, Jean-Charles", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8960869"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Sport Premi\u00e8re", "source": "siranau", "title": "Hippisme : entretien avec Sophie Mottu-Morel", "id": "sound-B2489DCB-64AA-4368-AF41-0AEFEC3ED901", "durationSec": 601, "publicationDate": "2017-10-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Mottu Morel, Sophie\r\nA deux mois du CHI de Gen\u00e8ve, les organisateurs ont pr\u00e9sent\u00e9 le programme le mercredi 4 octobre 2017. Sport Premi\u00e8re en a profit\u00e9 pour s'entretenir avec la directrice g\u00e9n\u00e9rale du meilleur concours hippique du monde. Sophie Mottu-Morel est en place depuis 14 ans. Elle esp\u00e9rait que la routine lui enl\u00e8verait de la pression au fil des ans. Ce n'est pas du tout le cas.\r\n\r\n* * A deux mois du CHI de Gen\u00e8ve, les organisateurs ont pr\u00e9sent\u00e9 le programme le mercredi 4 octobre 2017. Sport Premi\u00e8re en a profit\u00e9 pour s'entretenir avec la directrice g\u00e9n\u00e9rale du meilleur concours hippique du monde. Sophie Mottu-Morel est en place depuis 14 ans. Elle esp\u00e9rait que la routine lui enl\u00e8verait de la pression au fil des ans. Ce n'est pas du tout le cas.", "alternativeExcerpt": ["A deux mois du CHI de Gen\u00e8ve, les organisateurs ont pr\u00e9sent\u00e9 le programme le mercredi 4 octobre 2017. Sport Premi\u00e8re en a profit\u00e9 pour s\u02b9entretenir avec la directrice g\u00e9n\u00e9rale du meilleur concours hippique du monde. Sophie Mottu-Morel est en place depuis 14 ans. Elle esp\u00e9rait que la routine lui enl\u00e8verait de la pression au fil des ans. Ce n\u02b9est pas du tout le cas."], "alternativeTitle": ["Hippisme : entretien avec Sophie Mottu-Morel / SP_2017-10-07T19:38:45_hippisme-entretien-avec-sophie-mottu-mor", "Sport-Premi\u00e8re du 07.10.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8978700.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8941751", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-8941745"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Six heures - Neuf heures, le samedi", "source": "siranau", "title": "La s\u00e9lection", "id": "sound-E91B45B5-16CE-456F-ACD6-7DBD26DFEE68", "durationSec": 185, "publicationDate": "2017-10-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Les temps forts des antennes radios et TV de la RTS s\u00e9lectionn\u00e9s par les journalistes de RTS.ch. Dans La Matinale de La 1\u00e8re, l'avertissement du m\u00e9decin Laurent Alexandre, sp\u00e9cialiste de l'intelligence artificielle, qui plaide pour une refonte urgente des programmes scolaires. Dans Mise au Point (RTS Un), l'\u00e9tonnante interview du syndic de Charmey, dans le canton de Fribourg, qui a \u00e9t\u00e9 \u00e9lu malgr\u00e9 lui. Dans Magn\u00e9tique, sur Espace 2, le slam de Narcisse \u00e0 propos de la diversit\u00e9 culturelle des langues en mati\u00e8re d'injures. Dans le 19h30 (RTS Un) l'interview du professeur de l'Universit\u00e9 de Lausanne Jacques Dubochet r\u00e9compens\u00e9 par le prix Nobel de chimie. Retrouvez ces \u00e9missions dans leur int\u00e9gralit\u00e9 dans Play RTS. Une chronique pr\u00e9par\u00e9e cette semaine par Alexandre Chatton, de l'\u00e9quipe d'\u00e9dition de RTS.ch\r\n\r\n* * Les temps forts des antennes radios et TV de la RTS s\u00e9lectionn\u00e9s par les journalistes de RTS.ch. Dans La Matinale de La 1\u00e8re, l'avertissement du m\u00e9decin Laurent Alexandre, sp\u00e9cialiste de l'intelligence artificielle, qui plaide pour une refonte urgente des programmes scolaires. Dans Mise au Point (RTS Un), l'\u00e9tonnante interview du syndic de Charmey, dans le canton de Fribourg, qui a \u00e9t\u00e9 \u00e9lu malgr\u00e9 lui. Dans Magn\u00e9tique, sur Espace 2, le slam de Narcisse \u00e0 propos de la diversit\u00e9 culturelle des langues en mati\u00e8re d'injures. Dans le 19h30 (RTS Un) l'interview du professeur de l'Universit\u00e9 de Lausanne Jacques Dubochet r\u00e9compens\u00e9 par le prix Nobel de chimie. Retrouvez ces \u00e9missions dans leur int\u00e9gralit\u00e9 dans Play RTS. Une chronique pr\u00e9par\u00e9e cette semaine par Alexandre Chatton, de l'\u00e9quipe d'\u00e9dition de RTS.ch", "alternativeExcerpt": ["Les temps forts des antennes radios et TV de la RTS s\u00e9lectionn\u00e9s par les journalistes de RTS.ch. Dans La Matinale de La 1\u00e8re, l\u02b9avertissement du m\u00e9decin Laurent Alexandre, sp\u00e9cialiste de l\u02b9intelligence artificielle, qui plaide pour une refonte urgente des programmes scolaires. Dans Mise au Point (RTS Un), l\u02b9\u00e9tonnante interview du syndic de Charmey, dans le canton de Fribourg, qui a \u00e9t\u00e9 \u00e9lu malgr\u00e9 lui. Dans Magn\u00e9tique, sur Espace 2, le slam de Narcisse \u00e0 propos de la diversit\u00e9 culturelle des langues en mati\u00e8re d\u02b9injures. Dans le 19h30 (RTS Un) l\u02b9interview du professeur de l'Universit\u00e9 de Lausanne Jacques Dubochet r\u00e9compens\u00e9 par le prix Nobel de chimie. Retrouvez ces \u00e9missions dans leur int\u00e9gralit\u00e9 dans Play RTS. Une chronique pr\u00e9par\u00e9e cette semaine par Alexandre Chatton, de l\u02b9\u00e9quipe d\u02b9\u00e9dition de RTS.ch"], "alternativeTitle": ["La s\u00e9lection / 69S_2017-10-07T07:25:03_la-selection", "Six heures - Neuf heures, le samedi du 07.10.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8978024.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8941726", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8941715"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Six heures - Neuf heures, le samedi", "source": "siranau", "title": "Les fausses infos tuent l'info", "id": "sound-FE50F768-E84D-40EF-BF75-97A4513F6ED5", "durationSec": 454, "publicationDate": "2017-10-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Facebook et Google propagent des fausses informations et de la propagande d'extr\u00eame droite apr\u00e8s la pire tuerie de masse de l'histoire des \u00c9tats-Unis \u00e0 Las Vegas. Les deux plateformes jurent pourtant depuis plusieurs semaines lutter contre les fake news. Des d\u00e9clarations qui restent visiblement sans effet. Comment le journaliste \u00e9vite-t-il les pi\u00e8ges de l'intox ? Avec Jean-Cosme Delaloye, journaliste, correspondant aux Etats-Unis pour 24 Heures et la Tribune de Gen\u00e8ve.\r\n\r\n* * Facebook et Google propagent des fausses informations et de la propagande d'extr\u00eame droite apr\u00e8s la pire tuerie de masse de l'histoire des \u00c9tats-Unis \u00e0 Las Vegas. Les deux plateformes jurent pourtant depuis plusieurs semaines lutter contre les fake news. Des d\u00e9clarations qui restent visiblement sans effet. Comment le journaliste \u00e9vite-t-il les pi\u00e8ges de l'intox ? Avec Jean-Cosme Delaloye, journaliste, correspondant aux Etats-Unis pour 24 Heures et la Tribune de Gen\u00e8ve.", "alternativeExcerpt": ["Facebook et Google propagent des fausses informations et de la propagande d'extr\u00eame droite apr\u00e8s la pire tuerie de masse de l'histoire des \u00c9tats-Unis \u00e0 Las Vegas. Les deux plateformes jurent pourtant depuis plusieurs semaines lutter contre les fake news. Des d\u00e9clarations qui restent visiblement sans effet. Comment le journaliste \u00e9vite-t-il les pi\u00e8ges de l\u02b9intox ? Avec Jean-Cosme Delaloye, journaliste, correspondant aux Etats-Unis pour 24 Heures et la Tribune de Gen\u00e8ve."], "alternativeTitle": ["Les fausses infos tuent l\u02b9info / 69S_2017-10-07T08:22:16_les-fausses-infos-tuent-l-info", "Six heures - Neuf heures, le samedi du 07.10.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8430682.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8941726", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste, Reporter", "name": "Delaloye, Jean-Cosme", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-8941725"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Catalogne: les manifestations pro et anti-s\u00e9paratistes se succ\u00e8dent", "id": "sound-86FFB738-3D55-4324-90B2-EEA718F3F322", "durationSec": 160, "publicationDate": "2017-10-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Apr\u00e8s plusieurs jours de manifestations des ind\u00e9pendantistes en Catalogne, c'est au tour des anti-ind\u00e9pendantistes de se faire entendre. Plusieurs manifestations auront lieu dans les rues de Barcelone ce week-end.\r\n\r\n* * Catalogne: les manifestations pro et anti-s\u00e9paratistes se succ\u00e8dent 12h30:  Catalogne: les Espagnols dans la rue DEMON\r\nWeek-end... de mobilisation en Espagne.\r\nA pr\u00e9sent... ce sont.... \"les anti- s\u00e9paratistes\"... qui se r\u00e9unissent... tant en Catalogne... que dans le reste du pays. \r\nPlusieurs manifesations auront lieu aujourd'hui et demain... \r\nDe nombreuses personnes appellent \u00e9galement... au dialogue entre Madrid et Barcelone. \r\nTout cela.... dans un climat... d'incertitude.... et d'attente... avant la journ\u00e9e de mardi.... jour o\u00f9 \"le pr\u00e9sident du gouvernement catalan\" doit \u00e9voquer... l'ind\u00e9pendance devant son parlement.\r\n Val\u00e9rie Demon.... bonjour... \r\nVous \u00eates en direct de Madrid... quelle est donc l'ambiance.... en ce d\u00e9but de week-end?\r\nApr\u00e8s plusieurs jours de manifestations des ind\u00e9pendantistes en Catalogne, c'est au tour des anti-ind\u00e9pendantistes de se faire entendre. Une association civile qui lutte depuis plusieurs ann\u00e9es contre le discours s\u00e9paratiste organise dimanche une manifestation \u00e0 Barcelone. Ils esp\u00e8rent attirer des milliers de personnes. Ce sera un test. Et le moment pour eux de donner la voix \u00e0 la majorit\u00e9 silencieuse en Catalogne\u00a0: celle qui se sent sous pression pour exprimer son opinion. Les m\u00e9diations aussi se multiplient depuis quelques jours, toutes les formations politiques et des secteurs de la soci\u00e9t\u00e9 civile tentent d'\u00e9tablir des ponts entre Madrid et Barcelone, pour l'instant sans succ\u00e8s. Il existe aussi des initiatives spontan\u00e9es\u00a0: un anonyme a lanc\u00e9 sur les r\u00e9seaux sociaux un appel au dialogue et \u00e0 une concentration devant toutes les mairies d'Espagne \u00e0 12h00, sans drapeaux, avec des tshirts blancs. De leur c\u00f4t\u00e9 les entreprises catalanes ayant modifi\u00e9 leur si\u00e8ge social depuis deux jours r\u00e9sonnent comme un avertissement. Et provoquent des discussions au sein m\u00eame du gouvernement catalan. Les plus mod\u00e9r\u00e9s craignent un saut dans le vide si la d\u00e9claration unilat\u00e9rale d'ind\u00e9pendance est annonc\u00e9e mardi.\r\nAlors justement, est-ce qu'il y a un flottement, une h\u00e9sitation de la part des ind\u00e9pendantistes\u00a0?\r\nVal\u00e9rie\u00a0: disons qu'il y a d\u00e9bats. Imaginez le bloc ind\u00e9pendantiste compos\u00e9 de plusieurs plaques tectoniques. Les annonces des entreprises catalanes, les tentatives de m\u00e9diation, tout cela fait bouger ces plaques dans un sens ou dans un autre. Parmi les ind\u00e9pendantistes, il n'existe pas en fait un accord sur la d\u00e9claration unilat\u00e9rale d'ind\u00e9pendance. Certains pensent que c'est un suicide. D'autres veulent aller jusqu'au bout. Mariano Rajoy, le pr\u00e9sident du gouvernement espagnol, pour l'instant attend et r\u00e9siste aux pressions d'autres partis politiques qui lui demandent de suspendre immediatement l'autonomie de la Catalogne. Une mani\u00e8re de laisser du temps au camp ind\u00e9pendantiste pour voir s'il recule ou non.\r\nExtro: Val\u00e9rie Demon... en direct de Madrid... \r\net d'ici une dizaine de minutes... notre magazine de reportage 15 minutes reviendra lui aussi sur cette crise catalane... Mais d'un point de vue helv\u00e9tique... \r\nNos journalistes sont partis \u00e0 la rencontre des ressortissants espagnols... qui vivent en Suisse... et qui s'impliquent dans ce d\u00e9bat historique.", "alternativeExcerpt": ["Apr\u00e8s plusieurs jours de manifestations des ind\u00e9pendantistes en Catalogne, c\u2019est au tour des anti-ind\u00e9pendantistes de se faire entendre. Plusieurs manifestations auront lieu dans les rues de Barcelone ce week-end."], "alternativeTitle": ["Catalogne: les manifestations pro et anti-s\u00e9paratistes se succ\u00e8dent / 12H30_2017-10-07T12:30:00_developpement-1", "Le 12h30 du 07.10.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8962354.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8960886", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Haltiner, Nadine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Demon, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8960879"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Six heures - Neuf heures, le samedi", "source": "siranau", "title": "La revue des unes", "id": "sound-D78F9F93-6EE3-4F50-9AD0-92957F748DC1", "durationSec": 303, "publicationDate": "2017-10-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Par Antoine Droux\r\n\r\n* * Par Antoine Droux", "alternativeExcerpt": ["Par Antoine Droux"], "alternativeTitle": ["La revue des unes / 69S_2017-10-07T06:11:54_la-revue-des-unes", "Six heures - Neuf heures, le samedi du 07.10.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/7036011.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8941726", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8941717"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "A Gen\u00e8ve, l'ONU ouvre ses portes avant d'importants travaux", "id": "sound-5237216B-66D5-4735-BDED-5495A11BC6E1", "durationSec": 131, "publicationDate": "2017-10-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Pr\u00e8s de 20'000 personnes sont attendues samedi au Palais des Nations \u00e0 Gen\u00e8ve pour la journ\u00e9e portes ouvertes de l'ONU. Les Nations unies tenaient \u00e0 organiser une derni\u00e8re fois ces portes ouvertes avant le d\u00e9but d'importants travaux de r\u00e9novation et de modernisation.\r\n\r\n* * A Gen\u00e8ve, l'ONU ouvre ses portes avant d'importants travaux 12h30: ONU: travaux pour pr\u00e8s d'1 milliards SAZPINAR\r\nPr\u00e8s de 20'000 personnes sont attendues aujourd'hui au Palais des Nation \u00e0 Gen\u00e8ve.\r\nL'ONU organise une journ\u00e9e  portes-ouvertes. \r\nUne mani\u00e8re de permettre aux visiteurs d'aller \u00e0 la rencontre.... de la \"communaut\u00e9 onusienne\"... et de la Gen\u00e8ve internationale. \r\nTania Sazpinar.... Les nations unies... tenaient \u00e0 organiser une derni\u00e8re fois ces portes-ouvertes.... avant le d\u00e9but d'importants...\" travaux de r\u00e9novation et de modernisation\".\r\nDes travaux qui vont commencer prochainement pour se terminer en 2023. C'est dire leur importance. Concr\u00e8tement il s'agira de construire une nouvelle aile mais surtout de r\u00e9nover les anciens b\u00e2timents. Car depuis 1936, date de mise en service de l'\u00e9difice eh bien il n'a pas \u00e9t\u00e9 assaini de mani\u00e8re compl\u00e8te.. Il est par exemple tout simplement temps de le mettre aux normes au niveau de la protection contre les incendies ou encore de l'acc\u00e8s pour les personnes handicap\u00e9es...\r\n*** Et Tania.... cet \u00e9norme chantier a \u00e9videmment un co\u00fbt..\r\nOui pr\u00e8s de 840 millions de francs suisse pour rafra\u00eechir ce si\u00e8ge. Un peu plus de la moiti\u00e9 de cette somme est prise en charge par l'ONU.. et le reste est r\u00e9parti entre la Conf\u00e9d\u00e9ration, le Canton et la Ville de Gen\u00e8ve.\r\n*** Un partage des co\u00fbts.... qui montre.... l'importance pour le canton d'accueillir ce si\u00e8ge de l'ONU\r\nA l'heure o\u00f9 l'action et l'utilit\u00e9 de l'ONU est questionn\u00e9e par certains. Il \u00e9tait fondamental pour le gouvernement genevois de garder ce si\u00e8ge sur son sol. Fran\u00e7ois Longchamp, le pr\u00e9sident du Conseil d'Etat qui est aussi en charge de la Gen\u00e8ve internationale, a fait de l'obtention de ces cr\u00e9dits un des points forts de sa l\u00e9gislature. Car sans ces cr\u00e9dits pas de travaux et donc pas de si\u00e8ge de l'ONU \u00e0 Gen\u00e8ve! Un vrai enjeu car la Gen\u00e8ve internationale c'est un pluss pour l'image du canton mais aussi en terme de cr\u00e9ation d'emploi et de retomb\u00e9es financi\u00e8res.. elles sont estim\u00e9es \u00e0 plus de 3 milliard de francs par ann\u00e9e pour la Suisse. Ces travaux laissent donc penser que la Gen\u00e8ve internationale a encore de beaux jours devant elle. \r\n*** Et hasard du calendrier.. hier elle \u00e9tait sous la lumi\u00e8re des projecteurs!\r\nOui avec le prix Nobel de la paix qui est all\u00e9 \u00e0 l'ICAN, la Campagne internationale pour l'abolition des armes nucl\u00e9aires dont le si\u00e8ge est \u00e0 Gen\u00e8ve. Elle fait partie des centaines d'Organisations Internationales Non Gouvernementale qui oeuvrent parfois dans l'ombre mais aussi dans le sillage de l'ONU. Gen\u00e8ve ne manquera donc pas de profiter de la bonne image v\u00e9hicul\u00e9e par cette distinction.", "alternativeExcerpt": ["Pr\u00e8s de 20'000 personnes sont attendues samedi au Palais des Nations \u00e0 Gen\u00e8ve pour la journ\u00e9e portes ouvertes de l'ONU. Les Nations unies tenaient \u00e0 organiser une derni\u00e8re fois ces portes ouvertes avant le d\u00e9but d'importants travaux de r\u00e9novation et de modernisation."], "alternativeTitle": ["A Gen\u00e8ve, l'ONU ouvre ses portes avant d'importants travaux / 12H30_2017-10-07T12:32:00_developpement-3", "Le 12h30 du 07.10.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8980522.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8960886", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Haltiner, Nadine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Sazpinar, Tania", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8960881"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Six heures - Neuf heures, le samedi", "source": "siranau", "title": "Archives: Bernard Lavilliers sur la RTS en 1980", "id": "sound-EAF4F468-34B7-49D8-AFFC-08399142F01A", "durationSec": 442, "publicationDate": "2017-10-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Bernard Lavilliers f\u00eate ses 71 ans ce samedi 7 octobre 2017. Mais l'\u00e2ge qui avance n'emp\u00eache pas la cr\u00e9ativit\u00e9 de l'artiste. Il vient de sortir un nouvel album intitul\u00e9 \"5 minutes au paradis\" salu\u00e9 par la critique. Pour marquer cette actualit\u00e9, V\u00e9ronique Raboud a s\u00e9lectionn\u00e9 dans nos archives radio une interview r\u00e9alis\u00e9e en avril 1980. Le chanteur y parle notamment de son rapport \u00e0 la po\u00e9sie et \u00e0 l'exotisme. Bernard Lavilliers sera sur sc\u00e8ne les 13 et 14 d\u00e9cembre 2017 \u00e0 la salle M\u00e9tropole de Lausanne. Par Antoine Droux.\r\n\r\n* * Bernard Lavilliers f\u00eate ses 71 ans ce samedi 7 octobre 2017. Mais l'\u00e2ge qui avance n'emp\u00eache pas la cr\u00e9ativit\u00e9 de l'artiste. Il vient de sortir un nouvel album intitul\u00e9 \"5 minutes au paradis\" salu\u00e9 par la critique. Pour marquer cette actualit\u00e9, V\u00e9ronique Raboud a s\u00e9lectionn\u00e9 dans nos archives radio une interview r\u00e9alis\u00e9e en avril 1980. Le chanteur y parle notamment de son rapport \u00e0 la po\u00e9sie et \u00e0 l'exotisme. Bernard Lavilliers sera sur sc\u00e8ne les 13 et 14 d\u00e9cembre 2017 \u00e0 la salle M\u00e9tropole de Lausanne. Par Antoine Droux.", "alternativeExcerpt": ["Bernard Lavilliers f\u00eate ses 71 ans ce samedi 7 octobre 2017. Mais l\u02b9\u00e2ge qui avance n\u02b9emp\u00eache pas la cr\u00e9ativit\u00e9 de l\u02b9artiste. Il vient de sortir un nouvel album intitul\u00e9 \"5 minutes au paradis\" salu\u00e9 par la critique. Pour marquer cette actualit\u00e9, V\u00e9ronique Raboud a s\u00e9lectionn\u00e9 dans nos archives radio une interview r\u00e9alis\u00e9e en avril 1980. Le chanteur y parle notamment de son rapport \u00e0 la po\u00e9sie et \u00e0 l\u02b9exotisme. Bernard Lavilliers sera sur sc\u00e8ne les 13 et 14 d\u00e9cembre 2017 \u00e0 la salle M\u00e9tropole de Lausanne. Par Antoine Droux."], "alternativeTitle": ["Archives: Bernard Lavilliers sur la RTS en 1980 / 69S_2017-10-07T06:39:39_archives-bernard-lavilliers-sur-la-rts-e", "Six heures - Neuf heures, le samedi du 07.10.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8978017.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8941726", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8941721"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Les Espagnols manifestent pour le dialogue: interview de Laura Freixas, \u00e9crivaine catalane", "id": "sound-EC941EC9-ED3C-4832-BED2-397481418224", "durationSec": 423, "publicationDate": "2017-10-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Freixas, Laura\r\nDes dizaines de milliers d'Espagnols se sont rassembl\u00e9s samedi \u00e0 Madrid et Barcelone pour r\u00e9clamer l'ouverture d'un dialogue entre la Catalogne et le gouvernement central. Interview de Laura Freixas, \u00e9crivaine catalane install\u00e9e \u00e0 Madrid.\r\n\r\n* * Les Espagnols manifestent pour le dialogue: interview de Laura Freixas, \u00e9crivaine catalane 18h Crise en Catalogne : les Espagols manifestent pour le dialogue\r\n Des dizaines de milliers d'Espagnols se sont rassembl\u00e9s aujourd'hui \u00e0 Madrid et Barcelone pour r\u00e9clamer l'ouverture d'un dialogue entre la Catalogne et le gouvernement central...\r\nManifestation six jours apr\u00e8s le r\u00e9f\u00e9rendum d'autod\u00e9termination controvers\u00e9 organis\u00e9 par Barcelone... et \u00e0 laquelle vous avez pris part, Laura Freixas (Freille-chasse), bonsoir... Vous \u00eates \u00e9crivaine catalane install\u00e9e \u00e0 Madrid...\r\n- Vous \u00eates une femme de lettres, vous publiez r\u00e9guli\u00e8rement des opinions dans Lavanguardia, principal quotidien catalan...  Qu'est-ce qui vous a pouss\u00e9 \u00e0 descendre dans la rue aujourd'hui ?\r\n- On parle de la majorit\u00e9 silencieuse qui est descendue dans la rue... Pourquoi maintenant ? Parce qu'elle prend enfin la crise au s\u00e9rieux ?\r\n- Vous appelez Madrid et Barcelone au dialogue... Mais n'est-ce pas trop tard ?... On voit mal le gouverment espagnol accepter de s'asseoir \u00e0 une table avec des responsables catalans qui ont ouvertement d\u00e9fi\u00e9 l'autorit\u00e9 de Madrid ?\r\n- Ne faudrait-il pas un m\u00e9diateur pour r\u00e9tablir le dialogue ?\r\n- Que pensez-vous de l'intervention du roi ? N'aurait-il pas d\u00fb, lui, jouer les m\u00e9diateurs, en tant que garant de l'unit\u00e9 du pays, plut\u00f4t que de sermonner les ind\u00e9pandantistes et jeter ainsi de l'huile sur le feu ?\r\n- Mardi, le pr\u00e9sident de la G\u00e9n\u00e9ralit\u00e9 de Catalogne pourrait proclamer l'ind\u00e9pendance de la r\u00e9gion... Quelle cons\u00e9quences craignez-vous ?\r\n- Demain, les anti-ind\u00e9pendantistes vont manifester dans les rues de Barcelone... Est-ce que cela pourrait dissuader les autorit\u00e9s catalanes de proclamer l'ind\u00e9pendance ?\r\n- Ca va \u00eatre difficile pour le pr\u00e9sident de la G\u00e9n\u00e9ralit\u00e9 de Catalogne de revenir en arri\u00e8re... Comment pourrait-il justifier devant ses partisans une telle volte-face ?", "alternativeExcerpt": ["Des dizaines de milliers d'Espagnols se sont rassembl\u00e9s samedi \u00e0 Madrid et Barcelone pour r\u00e9clamer l'ouverture d'un dialogue entre la Catalogne et le gouvernement central. Interview de Laura Freixas, \u00e9crivaine catalane install\u00e9e \u00e0 Madrid."], "alternativeTitle": ["Les Espagnols manifestent pour le dialogue: interview de Laura Freixas, \u00e9crivaine catalane / FOR_2017-10-07T18:04:00_developpement-3", "Forum du 07.10.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8980873.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8960870", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Demon, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8960856"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Six heures - Neuf heures, le samedi", "source": "siranau", "title": "Comment choisir le bon pr\u00e9nom ?", "id": "sound-F254496E-91B4-4E73-9FD4-93DF8C47D420", "durationSec": 478, "publicationDate": "2017-10-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Les pr\u00e9noms se mondialisent. Les parents cherchent en m\u00eame temps l'originalit\u00e9 et des pr\u00e9noms qui sonnent bien dans toutes les cultures, du monde francophone \u00e0 la Chine, de la culture hispanophone \u00e0 l'anglaise. Ainsi en Suisse, Mia, Emma, Noah ou Liam caracolent en t\u00eate des classements. Et si une soci\u00e9t\u00e9 bernoise propose d'inventer un pr\u00e9nom unique pour la somme de 28'000 francs, la majorit\u00e9 des parents doivent se rabattre sur leur imagination ou un livre comme \"L'officiel des pr\u00e9noms\", que publie depuis 15 ans St\u00e9phanie Rapoport. Extrait d'un reportage diffus\u00e9 le 3 octobre 2017 dans l'\u00e9mission Vacarme, sur La 1\u00e8re. Par V\u00e9ronique Marti.\r\n\r\n* * Les pr\u00e9noms se mondialisent. Les parents cherchent en m\u00eame temps l'originalit\u00e9 et des pr\u00e9noms qui sonnent bien dans toutes les cultures, du monde francophone \u00e0 la Chine, de la culture hispanophone \u00e0 l'anglaise. Ainsi en Suisse, Mia, Emma, Noah ou Liam caracolent en t\u00eate des classements. Et si une soci\u00e9t\u00e9 bernoise propose d'inventer un pr\u00e9nom unique pour la somme de 28'000 francs, la majorit\u00e9 des parents doivent se rabattre sur leur imagination ou un livre comme \"L'officiel des pr\u00e9noms\", que publie depuis 15 ans St\u00e9phanie Rapoport. Extrait d'un reportage diffus\u00e9 le 3 octobre 2017 dans l'\u00e9mission Vacarme, sur La 1\u00e8re. Par V\u00e9ronique Marti.", "alternativeExcerpt": ["Les pr\u00e9noms se mondialisent. Les parents cherchent en m\u00eame temps l\u02b9originalit\u00e9 et des pr\u00e9noms qui sonnent bien dans toutes les cultures, du monde francophone \u00e0 la Chine, de la culture hispanophone \u00e0 l\u02b9anglaise. Ainsi en Suisse, Mia, Emma, Noah ou Liam caracolent en t\u00eate des classements. Et si une soci\u00e9t\u00e9 bernoise propose d\u02b9inventer un pr\u00e9nom unique pour la somme de 28'000 francs, la majorit\u00e9 des parents doivent se rabattre sur leur imagination ou un livre comme \"L\u02b9officiel des pr\u00e9noms\", que publie depuis 15 ans St\u00e9phanie Rapoport. Extrait d\u02b9un reportage diffus\u00e9 le 3 octobre 2017 dans l\u02b9\u00e9mission Vacarme, sur La 1\u00e8re. Par V\u00e9ronique Marti."], "alternativeTitle": ["Comment choisir le bon pr\u00e9nom ? / 69S_2017-10-07T06:18:51_comment-choisir-le-bon-prenom", "Six heures - Neuf heures, le samedi du 07.10.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8960162.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8941726", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8941724"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Six heures - Neuf heures, le samedi", "source": "siranau", "title": "La revue de presse", "id": "sound-B6C6DA07-D02D-4A3B-B8D4-BE85FF861E5C", "durationSec": 559, "publicationDate": "2017-10-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Par Sandra Zimmerli.  Avec le kiosque de Thierry Fischer.\r\n\r\n* * Par Sandra Zimmerli.  Avec le kiosque de Thierry Fischer.", "alternativeExcerpt": ["Par Sandra Zimmerli.  Avec le kiosque de Thierry Fischer."], "alternativeTitle": ["La revue de presse / 69S_2017-10-07T08:10:14_la-revue-de-presse", "Six heures - Neuf heures, le samedi du 07.10.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/5765878.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8941726", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8941723"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Sport Premi\u00e8re", "source": "siranau", "title": "Football : prise de temp\u00e9rature au Parc St-Jacques", "id": "sound-3A2030FC-05E1-4879-B2FC-A68F309A7CD1", "durationSec": 601, "publicationDate": "2017-10-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "L'\u00e9quipe de Suisse re\u00e7oit la Hongrie \u00e0 B\u00e2le le samedi 7 octobre 2017 pour son avant-dernier match des qualifications \u00e0 la Coupe du Monde 2018. Les Suisses n'ont qu'un objectif en t\u00eate : pr\u00e9server leur invincibilit\u00e9 dans le Groupe B avant la grande finale de mardi prochain au Portugal. Prise de temp\u00e9rature en direct du Parc St-Jacques de B\u00e2le avec Jo\u00ebl Robert.\r\n\r\n* * L'\u00e9quipe de Suisse re\u00e7oit la Hongrie \u00e0 B\u00e2le le samedi 7 octobre 2017 pour son avant-dernier match des qualifications \u00e0 la Coupe du Monde 2018. Les Suisses n'ont qu'un objectif en t\u00eate : pr\u00e9server leur invincibilit\u00e9 dans le Groupe B avant la grande finale de mardi prochain au Portugal. Prise de temp\u00e9rature en direct du Parc St-Jacques de B\u00e2le avec Jo\u00ebl Robert.", "alternativeExcerpt": ["L\u2019\u00e9quipe de Suisse re\u00e7oit la Hongrie \u00e0 B\u00e2le le samedi 7 octobre 2017 pour son avant-dernier match des qualifications \u00e0 la Coupe du Monde 2018. Les Suisses n\u2019ont qu\u2019un objectif en t\u00eate : pr\u00e9server leur invincibilit\u00e9 dans le Groupe B avant la grande finale de mardi prochain au Portugal. Prise de temp\u00e9rature en direct du Parc St-Jacques de B\u00e2le avec Jo\u00ebl Robert."], "alternativeTitle": ["Football : prise de temp\u00e9rature au Parc St-Jacques / SP_2017-10-07T19:03:45_football-prise-de-temperature-au-parc-st", "Sport-Premi\u00e8re du 07.10.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8078122.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8941751", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Trisconi, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8941748"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "MFP : L'actualit\u00e9 des M\u00e9dias Francophones Publics (MFP)", "id": "sound-DFBF5CEA-BB58-40B8-8102-9EAB0875594C", "durationSec": 717, "publicationDate": "2017-10-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Chaque semaine, l'Actualit\u00e9 francophone met en correspondance quatre \u00e9v\u00e8nements qui ont fait les titres de la semaine en Suisse, en France, au Canada et en Belgique: un \u00e9clairage sur les choix journalistiques des r\u00e9dactions de la RTS, de Radio France (France Inter), de la RTBF et de Radio-Canada.\r\n\r\n* * L'actualit\u00e9 des M\u00e9dias Francophones Publics (MFP) 18h Cyclisme : Reichenbach porte plainte contre Moscon\r\nEn cyclisme, l'Italien Vincenzo Nibali a remport\u00e9 aujourd'hui la derni\u00e8re grande classique de la saison : Le Tour de Lombardie.  \r\nDeuxi\u00e8me, le Fran\u00e7ais Julian Alaphilippe.  et troisi\u00e8me. l'italien Giani Moscon, contre qui une plainte a \u00e9t\u00e9 d\u00e9pos\u00e9e cette semaine par le Valaisan S\u00e9bastien Reichenbach, qui l'accuse de l'avoir volontairement fait tomber.  Patrick D\u00e9l\u00e9troz...\r\n C'\u00e9tait mardi en Italie, lors d'une des courses qui pr\u00e9c\u00e8dent et pr\u00e9parent \u00e0 ce Tour de Lombardie. \r\nAucune image mais des t\u00e9moignages pour l'instant qui accusent l'Italien, parlant d'un r\u00e8glement de compte.  Lors d'une affaire de propos racistes tenus par Moscon envers un co\u00e9quipier du Valaisan \u00e0 la FDJ lors du dernier Tour de Romande, Reichenbach avait tweet\u00e9 je cite :  ''Choqu\u00e9 d'entendre encore des imb\u00e9ciles utiliser des insultes racistes dans le peloton pro. Vous \u00eates une honte pour notre sport.'' Il n'avait cit\u00e9 nomm\u00e9ment Moscon mais l'affaire \u00e9tait claire. \r\nAujourd'hui donc, Giani Moscon \u00e9tait au d\u00e9part, S\u00e9bastien Reichenbach lui, a subi un op\u00e9ration hier pour r\u00e9parer son coude, qui \u00e9tait s\u00e9rieusement endommag\u00e9. \u00e7a c'est mieux pass\u00e9 que pr\u00e9vu \u00e0 t'il d\u00e9clar\u00e9 au Nouvelliste.   tant mieux.  mais la hanche est touch\u00e9e aussi. bilan : six semaines d'immobilisation et un retour \u00e0 l'entra\u00eenement dans trois ou quatre mois. \r\n- Tout \u00e7a a donc incit\u00e9 le coureur \u00e0 d\u00e9poser plainte... C'est rare dans le cyclisme. \r\nC'est rare dans le sport tout court. En principe ce genre d'affaire ne se r\u00e8gle pas devant les tribunaux.  On se souvient en Suisse de deux affaires :  en 1985, l'agression de Gabet Chapuisat sur Lucien Favre lors d'un match opposant Servette \u00e0 Vevey.   huit mois d'arr\u00eat pour Favre  qui d\u00e9pose plainte. Chapuisat sera licenci\u00e9 par son club et condamn\u00e9, trois ans plus tard, \u00e0 verser 5000 francs pour l\u00e9sions corporelles par n\u00e9gligence. \r\nMais d\u00e9poser plainte dans le milieu, \u00e7a ne se faisait pas et Lucien Favre est pratiquement pass\u00e9 pour le m\u00e9chant \u00e0 l'\u00e9poque alors qu'il \u00e9tait la victime. \r\nPlus proche de nous . il y a deux ans le Minist\u00e8re public argovien infligeait 180 jours-amende avec sursis et une amende 10'000 francs au jeune Sandro Wieser (FC Aarau) qui avait lourdement bless\u00e9 Gilles Yapi (FC Zurich). \r\nSi le Minist\u00e8re public reconnaissait que les blessures font partie des risques sportifs encourus par les footballeurs, il estimait toutefois que cette prise de risques ne suffit plus \u00e0 expliquer de telles blessures, lorsqu'un joueur viole \u00e0 ce point les r\u00e8gles visant \u00e0 prot\u00e9ger la sant\u00e9 des protagonistes\r\n- La plainte de S\u00e9bastien Reichenbach a-t-elle des chances d'aboutir ?\u00a8\r\nLe probl\u00e8me est qu'il n'y a aucune image de l'incident.  Des t\u00e9moins, d'autres coureurs qui ont dit que l'italien \u00e9tait coupable.   la justice devra donc se prononcer uniquement sur des t\u00e9moignages.  Reste \u00e0 savoir si les langues vont se d\u00e9lier dans un milieu qui pr\u00e9f\u00e8re laver son linge sale en famille. \r\n- Un milieu qui ne pardonne pas vraiment \u00e0 ceux qui cassent les codes. \r\nD\u00e9poser plainte c'est ouvrir la bo\u00eete de pandore.  Le cyclisme est aussi un sport \u00e0 risque, dans les descentes, dans les sprints.  de nombreuses courses sont \u00e9maill\u00e9es d'incidents.  on se souvient de l'exclusion du dernier Tour de France de Peter Sagan coupable, selon le jury, d'avoir volontairement fait un mouvement pour \u00e9carter Marc Cavendish en plein sprint.  Jamais il ne serait venu \u00e0 l'esprit du britannique de d\u00e9poser plainte. La c'est diff\u00e9rent.  s'il y agression volontaire. et le fait que Giani Moscon n'est pas un des coureurs les plus appr\u00e9ci\u00e9s, et de loin du peloton, va peut-\u00eatre se faire d\u00e9lier les langues.   il roule aussi pour la puissante formation Sky.   de Chris Froome.   autre point qui va peut-\u00eatre jouer \u00e9viter \u00e0 S\u00e9bastien Reichenbach d'\u00eatre vu comme, pratiquement, un tra\u00eetre.", "alternativeExcerpt": ["Chaque semaine, l\u2019Actualit\u00e9 francophone met en correspondance quatre \u00e9v\u00e8nements qui ont fait les titres de la semaine en Suisse, en France, au Canada et en Belgique: un \u00e9clairage sur les choix journalistiques des r\u00e9dactions de la RTS, de Radio France (France Inter), de la RTBF et de Radio-Canada."], "alternativeTitle": ["L'actualit\u00e9 des M\u00e9dias Francophones Publics (MFP) / FOR_2017-10-07T18:47:00_mfp", "Forum du 07.10.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/6150335.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8960870", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "D\u00e9l\u00e9troz, Patrick", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8960858"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Quinze minutes", "source": "siranau", "title": "Quinze Minutes - Catalogne: la crise, jusqu'en Suisse", "id": "sound-81D3EE8E-35B7-4A05-81A8-0DAB75C277DE", "durationSec": 900, "publicationDate": "2017-10-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : CATINFO_OCT2017;Maria, scientifique chercheuse espagnole \u00e0 l'EPFL;Esther, pro-ind\u00e9pendante catalane\r\nLes \u00e9v\u00e9nements en Catalogne s'acc\u00e9l\u00e8rent et marquent une crise in\u00e9dite pour l'Espagne. Comment les ressortissants espagnols de Suisse, pro et anti-ind\u00e9pendantistes, vivent-ils cette situation historique? Quinze Minutes se penche sur cette communaut\u00e9 importante mais tr\u00e8s diverse.\r\n\r\n* Infotrafic: 12:59:26-12:59:41 / * Quinze Minutes - Catalogne: la crise, jusqu'en Suisse (15 minutes: Catalogne-Suisse) 12h30: 15 minutes: Catalogne vue de Suisse: DAVIS\r\nOn parlait de la crise catalane... en d\u00e9but de ce journal... \r\nEh bien les volont\u00e9s... ind\u00e9pendantistes... de la Catalogne.... sont aussi au coeur.... de notre magazine hebdomadaire.... \"15 minutes\".\r\n... Et ce reportage... vous pourrez aussi le r\u00e9\u00e9couter... ce soir... d\u00e8s 22h40... sur la Premi\u00e8re.", "alternativeExcerpt": ["Les \u00e9v\u00e9nements en Catalogne s'acc\u00e9l\u00e8rent et marquent une crise in\u00e9dite pour l'Espagne. Comment les ressortissants espagnols de Suisse, pro et anti-ind\u00e9pendantistes, vivent-ils cette situation historique? Quinze Minutes se penche sur cette communaut\u00e9 importante mais tr\u00e8s diverse.", "Les \u00e9v\u00e9nements en Catalogne s'acc\u00e9l\u00e8rent et marquent une crise in\u00e9dite pour l'Espagne. Comment les ressortissants espagnols de Suisse, pro et anti-ind\u00e9pendantistes, vivent-ils cette situation historique? Quinze Minutes se penche sur cette communaut\u00e9 importante mais tr\u00e8s diverse.", "Les \u00e9v\u00e9nements en Catalogne s'acc\u00e9l\u00e8rent et marquent une crise in\u00e9dite pour l'Espagne. Comment les ressortissants espagnols de Suisse, pro et anti-ind\u00e9pendantistes, vivent-ils cette situation historique? Quinze Minutes se penche sur cette communaut\u00e9 importante mais tr\u00e8s diverse."], "alternativeTitle": ["Quinze Minutes - Catalogne: la crise, jusqu'en Suisse", "Quinze Minutes - Catalogne: la crise, jusqu'en Suisse / 12H30_2017-10-07T12:40:00_quinze-minutes", "Quinze Minutes - Catalogne: la crise, jusqu'en Suisse / 12H30_2017-10-07T12:40:00_quinze-minutes"], "imageURL": "//www.rts.ch/8909215.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8960887", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Haltiner, Nadine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8960887", "ece-8960873"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Six heures - Neuf heures, le samedi", "source": "siranau", "title": "L'\u00e9dito : le nationalisme n'est pas une \u00e9mancipation : Par Jean-Marc B\u00e9guin          \t", "id": "sound-5BF07323-6956-4BC1-8118-A9278F7B5443", "durationSec": 147, "publicationDate": "2017-10-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Par Jean-Marc B\u00e9guin          \t\r\nChaque semaine, un regard pertinent ou impertinent sur notre soci\u00e9t\u00e9 et son actualit\u00e9.\r\n\r\n* * Par Jean-Marc B\u00e9guin          \t\r\nChaque semaine, un regard pertinent ou impertinent sur notre soci\u00e9t\u00e9 et son actualit\u00e9.", "alternativeExcerpt": ["Par Jean-Marc B\u00e9guin          \t\nChaque semaine, un regard pertinent ou impertinent sur notre soci\u00e9t\u00e9 et son actualit\u00e9."], "alternativeTitle": ["L'\u00e9dito : le nationalisme n\u02b9est pas une \u00e9mancipation / 69S_2017-10-07T07:13:30_l-edito-le-nationalisme-n-est-pas-une-em", "Six heures - Neuf heures, le samedi du 07.10.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/3050170.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8941726", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8941720"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Nez \u00e0 nez", "source": "siranau", "title": "Michael Haneke vu par son ing\u00e9nieur du son", "id": "sound-4C0C3F14-3CB0-4AB6-9632-C55D8F7396F6", "durationSec": 1601, "publicationDate": "2017-10-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\nC\u00e9sar du meilleur son en 1993 pour \"Indochine\", de R\u00e9gis Wargnier, Guillaume Sciama a travaill\u00e9 sur six films de l'Autrichien Michael Haneke, de \"Code inconnu\" \u00e0 \"Happy End\", sorti en salle mercredi 12 octobre 2017, en passant par \"Amour\" et \"Le Ruban blanc\", ses deux Palmes d'or. Le cin\u00e9aste est r\u00e9put\u00e9 aust\u00e8re et peu commode. Pourtant, selon son fid\u00e8le ing\u00e9nieur du son, collaborer avec lui s'av\u00e8re (presque) toujours gratifiant. Par Rapha\u00eble Bouchet.", "alternativeTitle": ["Nez \u00e0 nez du 07.10.2017", "Nez \u00e0 nez du 07.10.2017", "Michael Haneke vu par son ing\u00e9nieur du son / NEZ_2017-10-07T10:03:00_nez-a-nez", "Michael Haneke vu par son ing\u00e9nieur du son / NEZ_2017-10-07T10:03:00_nez-a-nez"], "imageURL": "//www.rts.ch/7949771.image", "alternativeExcerpt": ["C\u00e9sar du meilleur son en 1993 pour \"Indochine\", de R\u00e9gis Wargnier, Guillaume Sciama a travaill\u00e9 sur six films de l\u02b9Autrichien Michael Haneke, de \"Code inconnu\" \u00e0 \"Happy End\", sorti en salle mercredi 12 octobre 2017, en passant par \"Amour\" et \"Le Ruban blanc\", ses deux Palmes d\u02b9or. Le cin\u00e9aste est r\u00e9put\u00e9 aust\u00e8re et peu commode. Pourtant, selon son fid\u00e8le ing\u00e9nieur du son, collaborer avec lui s\u02b9av\u00e8re (presque) toujours gratifiant. Par Rapha\u00eble Bouchet.", "C\u00e9sar du meilleur son en 1993 pour \"Indochine\", de R\u00e9gis Wargnier, Guillaume Sciama a travaill\u00e9 sur six films de l\u02b9Autrichien Michael Haneke, de \"Code inconnu\" \u00e0 \"Happy End\", sorti en salle mercredi 12 octobre 2017, en passant par \"Amour\" et \"Le Ruban blanc\", ses deux Palmes d\u02b9or. Le cin\u00e9aste est r\u00e9put\u00e9 aust\u00e8re et peu commode. Pourtant, selon son fid\u00e8le ing\u00e9nieur du son, collaborer avec lui s\u02b9av\u00e8re (presque) toujours gratifiant. Par Rapha\u00eble Bouchet."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8941592", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Ing\u00e9nieur du son", "name": "Sciama, Guillaume", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Julliard, Nicolas", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bouchet, Raphaele", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Julliard, Nicolas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8941592", "ece-8941591"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Le canton de Fribourg ouvre une classe-pilote pour les jeunes migrants analphab\u00e8tes", "id": "sound-2AAE749E-478A-449B-ACE8-CFA24987E8B5", "durationSec": 145, "publicationDate": "2017-10-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Carole Ang\u00e9loz... inspectrice scolaire au service de l'enseignement\r\nLes cantons romands sont de plus en plus souvent confront\u00e9s \u00e0 l'arriv\u00e9es de migrants mineurs analphab\u00e8tes. Le canton de Fribourg a ainsi ouvert une classe-pilote pour les jeunes migrants non accompagn\u00e9s.\r\n\r\n* * Le canton de Fribourg ouvre une classe-pilote pour les jeunes migrants analphab\u00e8tes 12h30: Fribourg: classes pour migrants analphab\u00e8tes GAUDIANO\r\nJe vous le disais en titres... les cantons romands sont de plus en plus souvent confront\u00e9s \u00e0 l'arriv\u00e9es de migrants mineurs analphab\u00e8tes.\r\nPlusieurs cantons sont en train de cr\u00e9er des classes sp\u00e9ciales pour leur apprendre \u00e0 lire et \u00e0 \u00e9crire.\r\nC'est le cas du canton de Fribourg....  \r\nIl ouvre... une classe-pilote pour jeunes migrants non accompagn\u00e9s.\r\nFabrice Gaudiano... L'objectif est clair: int\u00e9grer ces adolescents.... soit \u00e0 l'\u00e9cole... soit dans une fili\u00e8re.... de formation professionnelle.\r\nCette classe sp\u00e9ciale a ouvert ses portes la semaine derni\u00e8re...\r\nDans un foyer d'accueil de r\u00e9qu\u00e9rants d'asile... \u00e0 Grolley...\r\nToutefois...\r\nCe projet a d\u00e9marr\u00e9 bien avant: \r\nCarole Ang\u00e9loz... inspectrice scolaire au service de l'enseignement...\r\n  D+ Ang\u00e9loz 1 24 s.\r\nMais voil\u00e0... \r\nSi le probl\u00e8me \u00e9tait identifi\u00e9... \r\nLes moyens financiers manquaient...\r\nD'o\u00f9 un travail en amont... d'une ann\u00e9e...\r\nPour d\u00e9bloquer 100'000 francs...\r\n100'000 francs... c'est le prix de cette classe pilote...\r\nOn retrouve Carole Ang\u00e9loz...\r\n  D+ Ang\u00e9loz 2 40 s.\r\nCe projet \u00e0 l'essai pendant une ann\u00e9e...\r\nMais il y a fort \u00e0 parier... qu'il sera reconduit...\r\n*** C'est vrai Fabrice... que... de jeunes migrants \"analphab\u00e8tes\" empruntent r\u00e9guli\u00e8rement... les chemins qui m\u00e8nent en Suisse...\r\nMalheureusement oui...\r\nEt en fonction des r\u00e9gions... et des pays d'o\u00f9 ils proviennent...\r\nCes adolescents non accompagn\u00e9s n'ont jamais pu...\r\nAller \u00e0 l'\u00e9cole...\r\nD'o\u00f9 la n\u00e9cessit\u00e9 de leur apprendre \u00e0 lire... et \u00e0 \u00e9crire...\r\nPour mieux les ins\u00e9rer dans notre soci\u00e9t\u00e9...\r\nEt surtout...\r\nPour ne pas les laisser livr\u00e9s \u00e0 eux-m\u00eames dans des centres d'accueil...\r\nAvec la seule aide sociale... comme perspective d'avenir...", "alternativeExcerpt": ["Les cantons romands sont de plus en plus souvent confront\u00e9s \u00e0 l'arriv\u00e9es de migrants mineurs analphab\u00e8tes. Le canton de Fribourg a ainsi ouvert une classe-pilote pour les jeunes migrants non accompagn\u00e9s."], "alternativeTitle": ["Le canton de Fribourg ouvre une classe-pilote pour les jeunes migrants analphab\u00e8tes / 12H30_2017-10-07T12:33:00_developpement-4", "Le 12h30 du 07.10.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8911378.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8960886", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gaudiano, Fabrice", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Haltiner, Nadine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8960877"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Hockey: Lausanne et Gen\u00e8ve mal en point dans le premier tour de championnat en Nationale League", "id": "sound-F6BA29D6-4F09-4338-B6AA-24C90F2F4BBD", "durationSec": 194, "publicationDate": "2017-10-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le premier tour de championnat en Nationale League, l'ex-ligue nationale A, touche \u00e0 sa fin. Si pour Fribourg Gott\u00e9ron et Bienne cela ne se passe pas trop mal, c'est par contre la soupe \u00e0 la grimace pour Lausanne et Gen\u00e8ve, en panne d'inspiration sur ce premier tour de championnat.\r\n\r\n* * Hockey: Lausanne et Gen\u00e8ve mal en point dans le premier tour de championnat en Nationale League 18h Hockey-sur-glace : Servette mal en point\r\n***En hockey sur  glace, c'est la fin ce soir du premier tour de championnat en Nationale League, l'ex-ligue nationale A,  et Laurent Bastardoz, les \u00e9quipes romandes connaissent des fortunes diverses en ce d\u00e9but ce saison. \r\nBLA BLA\t\r\n*** Si pour Fribourg Gott\u00e9ron et Bienne cela ne se passe pas trop mal, c'est par contre la soupe \u00e0 la grimace pour Lausanne et Gen\u00e8ve, en panne d'inspiration sur ce premier tour de championnat ? \r\nBLA BLA\r\n*** Vous \u00eates ce soir \u00e0  la patinoire de St-L\u00e9onard ou ce soir Fribourg accueille Berne pour le derby de Z\u00e4hringen. Le vrai derby pour les fans fribourgeois ? \r\nBLA BLA \r\n*** Fribourg Berne un match \u00e0 suivre en direct ce soir sur cette antenne dans l'\u00e9mission Sport Premi\u00e8re d\u00e8s 19h45.", "alternativeExcerpt": ["Le premier tour de championnat en Nationale League, l\u2019ex-ligue nationale A, touche \u00e0 sa fin. Si pour Fribourg Gott\u00e9ron et Bienne cela ne se passe pas trop mal, c\u2019est par contre la soupe \u00e0 la grimace pour Lausanne et Gen\u00e8ve, en panne d\u2019inspiration sur ce premier tour de championnat."], "alternativeTitle": ["Hockey: Lausanne et Gen\u00e8ve mal en point dans le premier tour de championnat en Nationale League / FOR_2017-10-07T18:14:00_developpement-8", "Forum du 07.10.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8971567.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8960870", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bastardoz, Laurent", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8960864"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Six heures - Neuf heures, le samedi", "source": "siranau", "title": "Ce h\u00e9ros qui sommeille en chacun de nous", "id": "sound-57C73380-92FF-4B6D-BD31-9391366765E6", "durationSec": 325, "publicationDate": "2017-10-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Nous sommes nombreux \u00e0 d\u00e9j\u00e0 nous \u00eatre demand\u00e9s ce que nous serions aujourd'hui si nous avions agi diff\u00e9remment \u00e0 certains moments cl\u00e9s de notre vie. C'est le th\u00e8me d\u00e9velopp\u00e9 en filigrane dans le livre de Fabrice Humbert \"Comment vivre en h\u00e9ros\", publi\u00e9 chez Gallimard. On y suit Tristan qui fuit une bagarre \u00e0 16 ans au lieu de se battre. Dix ans plus tard, une nouvelle occasion de sauver quelqu'un se pr\u00e9sente \u00e0 lui... Interview de Fabrice Humbert, par Christine Gonzalez, diffus\u00e9e le 2 octobre 2017 dans Vertigo sur La 1\u00e8re.\r\n\r\n* * Nous sommes nombreux \u00e0 d\u00e9j\u00e0 nous \u00eatre demand\u00e9s ce que nous serions aujourd'hui si nous avions agi diff\u00e9remment \u00e0 certains moments cl\u00e9s de notre vie. C'est le th\u00e8me d\u00e9velopp\u00e9 en filigrane dans le livre de Fabrice Humbert \"Comment vivre en h\u00e9ros\", publi\u00e9 chez Gallimard. On y suit Tristan qui fuit une bagarre \u00e0 16 ans au lieu de se battre. Dix ans plus tard, une nouvelle occasion de sauver quelqu'un se pr\u00e9sente \u00e0 lui... Interview de Fabrice Humbert, par Christine Gonzalez, diffus\u00e9e le 2 octobre 2017 dans Vertigo sur La 1\u00e8re.", "alternativeExcerpt": ["Nous sommes nombreux \u00e0 d\u00e9j\u00e0 nous \u00eatre demand\u00e9s ce que nous serions aujourd\u02b9hui si nous avions agi diff\u00e9remment \u00e0 certains moments cl\u00e9s de notre vie. C\u02b9est le th\u00e8me d\u00e9velopp\u00e9 en filigrane dans le livre de Fabrice Humbert \"Comment vivre en h\u00e9ros\", publi\u00e9 chez Gallimard. On y suit Tristan qui fuit une bagarre \u00e0 16 ans au lieu de se battre. Dix ans plus tard, une nouvelle occasion de sauver quelqu\u02b9un se pr\u00e9sente \u00e0 lui... Interview de Fabrice Humbert, par Christine Gonzalez, diffus\u00e9e le 2 octobre 2017 dans Vertigo sur La 1\u00e8re."], "alternativeTitle": ["Ce h\u00e9ros qui sommeille en chacun de nous / 69S_2017-10-07T06:33:10_ce-heros-qui-sommeille-en-chacun-de-nous", "Six heures - Neuf heures, le samedi du 07.10.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8966653.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8941726", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8941714"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Kiosque \u00e0 musiques", "source": "siranau", "title": "1917-2017 Centenaire de l'Orchestre de Mandolines de Zurich, Rheinau, salle Musikinsel : Pr\u00e9sentation: Philippe Robin", "id": "sound-A95C1EF2-0EF2-4217-89E6-DEA12398898E", "durationSec": 5171, "publicationDate": "2017-10-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Pr\u00e9sentation: Philippe Robin\r\nConseiller musical: Vincent Baroni\r\nR\u00e9alisation: Laurence Boss\r\nTechnique: Laurent D\u00e9chanez et Renaud Millet-Lacombe\r\nAccueil: Audrey Dionis\r\nAssistanat de production: Dyane Dufault\r\nFORMATIONS:\r\nSonja Wiedemer\r\nChanson Romande de Zurich\r\nChoeur Phonixang\r\nZupf-Helvetica\r\nGotthard\r\nAndrea Ulrich\r\n\r\n* Infotrafic: 12:04:03-12:04:32 / * Pr\u00e9sentation: Philippe Robin\r\nConseiller musical: Vincent Baroni\r\nR\u00e9alisation: Laurence Boss\r\nTechnique: Laurent D\u00e9chanez et Renaud Millet-Lacombe\r\nAccueil: Audrey Dionis\r\nAssistanat de production: Dyane Dufault\r\nFORMATIONS:\r\nSonja Wiedemer\r\nChanson Romande de Zurich\r\nChoeur Phonixang\r\nZupf-Helvetica\r\nGotthard\r\nAndrea Ulrich", "alternativeTitle": ["Le kiosque \u00e0 musiques du 07.10.2017", "1917-2017 Centenaire de l'Orchestre de Mandolines de Zurich, Rheinau, salle Musikinsel / KAM_2017-10-07T11:03:45_le-kiosque-a-musiques", "Le kiosque \u00e0 musiques du 07.10.2017", "1917-2017 Centenaire de l'Orchestre de Mandolines de Zurich, Rheinau, salle Musikinsel / KAM_2017-10-07T11:03:45_le-kiosque-a-musiques"], "alternativeExcerpt": ["Pr\u00e9sentation: Philippe Robin\nConseiller musical: Vincent Baroni\nR\u00e9alisation: Laurence Boss\nTechnique: Laurent D\u00e9chanez et Renaud Millet-Lacombe\nAccueil: Audrey Dionis\nAssistanat de production: Dyane Dufault\n\nFORMATIONS:\nSonja Wiedemer\nChanson Romande de Zurich\nChoeur Phonixang\nZupf-Helvetica\nGotthard\nAndrea Ulrich", "Pr\u00e9sentation: Philippe Robin\nConseiller musical: Vincent Baroni\nR\u00e9alisation: Laurence Boss\nTechnique: Laurent D\u00e9chanez et Renaud Millet-Lacombe\nAccueil: Audrey Dionis\nAssistanat de production: Dyane Dufault\n\nFORMATIONS:\nSonja Wiedemer\nChanson Romande de Zurich\nChoeur Phonixang\nZupf-Helvetica\nGotthard\nAndrea Ulrich"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8941711", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1380948.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Richard, Jean-Marc", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Boss, Laurence", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Richard, Jean-Marc", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8941711", "ece-8941710"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Six heures - Neuf heures, le samedi", "source": "siranau", "title": "Le journal des sports", "id": "sound-E3E6303E-A351-44CA-A102-75A71C6C6723", "durationSec": 489, "publicationDate": "2017-10-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Par Laurent Bastardoz.\r\n\r\n* * Par Laurent Bastardoz.", "alternativeExcerpt": ["Par Laurent Bastardoz."], "alternativeTitle": ["Le journal des sports / 69S_2017-10-07T07:16:10_le-journal-des-sports", "Six heures - Neuf heures, le samedi du 07.10.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/6725561.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8941726", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8941722"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Avant-sc\u00e8ne", "source": "siranau", "title": "Une voix pour une danse", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1A4ACD7A-D2AD-4D27-9314-C214B1ECA2AA", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 1780, "publicationDate": "2017-10-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Grand Th\u00e9\u00e2tre (Gen\u00e8ve)", "Callas, Maria"], "thematicThemes": ["chor\u00e9graphie", "ballet (art chor\u00e9graphique)"], "excerpt": "Maria Callas, l'inspiratrice \u00e9ternelle de l'art de la sc\u00e8ne, met en mouvement le Ballet du Grand Th\u00e9\u00e2tre de Gen\u00e8ve. Pour son ouverture de saison, la troupe dans \"Callas\", une chor\u00e9graphie de Reinhild Hoffmann en huit tableaux qui trouve sa r\u00e9sonnance avec la voix de la Divine. Lucia, Lakm\u00e9, Leonora, ou Lady Macbeth sont les h\u00e9ro\u00efnes de ce spectacle o\u00f9 voix et geste s'unissent. Serene Regard re\u00e7oit Philippe Cohen, le directeur du Ballet du Grand Th\u00e9\u00e2tre de Gen\u00e8ve.", "alternativeTitle": ["Avant-sc\u00e8ne du 07.10.2017", "Une voix pour une danse / AVS_2017-10-07T19:30:00_avant-scene", "Avant-sc\u00e8ne du 07.10.2017", "Une voix pour une danse / AVS_2017-10-07T19:30:00_avant-scene"], "alternativeExcerpt": ["Maria Callas, l\u02b9inspiratrice \u00e9ternelle de l\u02b9art de la sc\u00e8ne, met en mouvement le Ballet du Grand Th\u00e9\u00e2tre de Gen\u00e8ve. Pour son ouverture de saison, la troupe dans \"Callas\", une chor\u00e9graphie de Reinhild Hoffmann en huit tableaux qui trouve sa r\u00e9sonnance avec la voix de la Divine. Lucia, Lakm\u00e9, Leonora, ou Lady Macbeth sont les h\u00e9ro\u00efnes de ce spectacle o\u00f9 voix et geste s\u02b9unissent. \n\nSerene Regard re\u00e7oit Philippe Cohen, le directeur du Ballet du Grand Th\u00e9\u00e2tre de Gen\u00e8ve.", "Maria Callas, l\u02b9inspiratrice \u00e9ternelle de l\u02b9art de la sc\u00e8ne, met en mouvement le Ballet du Grand Th\u00e9\u00e2tre de Gen\u00e8ve. Pour son ouverture de saison, la troupe dans \"Callas\", une chor\u00e9graphie de Reinhild Hoffmann en huit tableaux qui trouve sa r\u00e9sonnance avec la voix de la Divine. Lucia, Lakm\u00e9, Leonora, ou Lady Macbeth sont les h\u00e9ro\u00efnes de ce spectacle o\u00f9 voix et geste s\u02b9unissent. \n\nSerene Regard re\u00e7oit Philippe Cohen, le directeur du Ballet du Grand Th\u00e9\u00e2tre de Gen\u00e8ve."], "imageURL": "//www.rts.ch/8978843.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8941589", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur du Ballet du Grand Th\u00e9\u00e2tre de Gen\u00e8ve", "name": "Cohen, Philippe", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Regard, Serene", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Regard, Serene", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8941589", "ece-8941588"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Sport Premi\u00e8re", "source": "siranau", "title": "Cyclisme : le bilan de la saison 2017", "id": "sound-BF25627D-09DA-46AE-B45E-A0995458BABD", "durationSec": 601, "publicationDate": "2017-10-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La 111\u00e8me \u00e9dition du Tour de Lombardie se dispute le samedi 7 octobre 2017. Il s'agit de la derni\u00e8re \u00e9preuve World Tour de la saison sur sol europ\u00e9en. L'occasion de faire le bilan avec Patrick D\u00e9l\u00e9troz.\r\n\r\n* * La 111\u00e8me \u00e9dition du Tour de Lombardie se dispute le samedi 7 octobre 2017. Il s'agit de la derni\u00e8re \u00e9preuve World Tour de la saison sur sol europ\u00e9en. L'occasion de faire le bilan avec Patrick D\u00e9l\u00e9troz.", "alternativeExcerpt": ["La 111\u00e8me \u00e9dition du Tour de Lombardie se dispute le samedi 7 octobre 2017. Il s\u02b9agit de la derni\u00e8re \u00e9preuve World Tour de la saison sur sol europ\u00e9en. L\u02b9occasion de faire le bilan avec Patrick D\u00e9l\u00e9troz."], "alternativeTitle": ["Cyclisme : le bilan de la saison 2017 / SP_2017-10-07T19:18:45_cyclisme-le-bilan-de-la-saison-2017", "Sport-Premi\u00e8re du 07.10.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8978693.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8941751", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Trisconi, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8941747"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Football: la Suisse affrontera la Hongrie sans son maillon fort Valon Behrami", "id": "sound-EB8D6C36-3318-4109-9433-693085A580D4", "durationSec": 142, "publicationDate": "2017-10-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "L'\u00e9quipe suisse de football joue samedi soir le premier des deux matchs qui vont l'emmener soit directement en Russie pour la Coupe du Monde 2018, soit dans un match de barrage de tous les dangers, mais cela se fera sans Valon Behrami, un de ses pions les plus importants.\r\n\r\n* * Football: la Suisse affrontera la Hongrie sans son maillon fort Valon Behrami 18h Football : Suisse-Hongrie\r\nEn football, l'\u00e9quipe de Suisse joue ce soir le premier des deux matchs qui vont l'emmener soit directement en Russie pour la Coupe du monde l'an prochain, soit dans un match de barrage de tous les dangers. \r\nAvant de se rendre au Portugal mardi, c'est la Hongrie qu'affronte la Suisse, ce soir \u00e0 B\u00e2le. \r\nEt vous y \u00eates Bernardin Allemann...\r\nAu bout de cette campagne de qualification, on va enfin savoir ce que les joueurs suisses ont vraiment dans le ventre...\r\nBlabla\r\n- Probl\u00e8me pour l'\u00e9quipe suisse, elle va jouer sans un de ses pions les plus importants : Valon Berhami.", "alternativeExcerpt": ["L\u2019\u00e9quipe suisse de football joue samedi soir le premier des deux matchs qui vont l\u2019emmener soit directement en Russie pour la Coupe du Monde 2018, soit dans un match de barrage de tous les dangers, mais cela se fera sans Valon Behrami, un de ses pions les plus importants."], "alternativeTitle": ["Football: la Suisse affrontera la Hongrie sans son maillon fort Valon Behrami / FOR_2017-10-07T18:12:00_developpement-7", "Forum du 07.10.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8966490.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8960870", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Allemann, Bernardin", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8960861"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Football: l'\u00e9quipe suisse \u00e0 quelques pas d'une qualification pour la Coupe du Monde 2018", "id": "sound-1010943F-EE28-45C3-A8B6-DA81BCA63954", "durationSec": 104, "publicationDate": "2017-10-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "C'est l'heure du sprint final pour l'\u00e9quipe suisse de football en vue de la Coupe du Monde 2018 en Russie. La Nati pourrait se qualifier samedi soir d\u00e9j\u00e0 apr\u00e8s son match contre la Hongrie. C'est peu probable, mais pas totalement impossible.\r\n\r\n* * Football: l'\u00e9quipe suisse \u00e0 quelques pas d'une qualification pour la Coupe du Monde 2018 12h30: Foot: Suisse-Hongrie ALLEMANN\r\nC'est l'heure du sprint final... pour l'\u00e9quipe suisse de football...\r\nUn sprint qui pourrait emmener....  la Suisse... \u00e0 la Coupe du monde de 2018... en Russie. \r\nSi... \"Scherdan Shaqiri\"... et ses co\u00e9quipiers.... ne perdent.... ni ce soir contre la Hongrie..... ni mardi au Portugal.... ils seront qualifi\u00e9s. \r\nBernardin Allemann... vous allez commenter ce match contre la Hongrie... \u00e0 B\u00e2le ce soir.... on peut dire que ce moment... \"ce sprint\"...  est tr\u00e8s attendu.\r\nBla bla bla\r\nBernardin.... Il est m\u00eame possible.... que l'\u00e9quipe de Suisse.... se qualifie ce soir d\u00e9j\u00e0. C'est peu probable... c'est vrai.... mais pas totalement impossible non plus.\r\nBla bla\r\nExtro: Bernardin Allemann Merci..... Suisse - Hongrie.... c'est donc ce soir \u00e0 20h45. A suivre bien \u00e9videmment sur La Premi\u00e8re. Et sur RTSdeux.", "alternativeExcerpt": ["C'est l'heure du sprint final pour l'\u00e9quipe suisse de football en vue de la Coupe du Monde 2018 en Russie. La Nati pourrait se qualifier samedi soir d\u00e9j\u00e0 apr\u00e8s son match contre la Hongrie. C'est peu probable, mais pas totalement impossible."], "alternativeTitle": ["Football: l'\u00e9quipe suisse \u00e0 quelques pas d'une qualification pour la Coupe du Monde 2018 / 12H30_2017-10-07T12:31:00_developpement-2", "Le 12h30 du 07.10.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8975658.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8960886", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Haltiner, Nadine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Allemann, Bernardin", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8960875"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "L'opposant russe Alexe\u00ef Navalny appelle \u00e0 manifester \u00e0 l'occasion des 65 ans de Poutine", "id": "sound-CD2117FF-6745-4A66-B817-67E7E2667AAB", "durationSec": 228, "publicationDate": "2017-10-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Plusieurs milliers de Russes ont r\u00e9pondu samedi \u00e0 l'appel de l'opposant Alexe\u00ef Navalny et sont sortis dans les rues de 80 villes du pays. Ils ont r\u00e9clam\u00e9 davantage de concurrence politique \u00e0 l'approche de l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle de mars prochain.\r\n\r\n* * L'opposant russe Alexe\u00ef Navalny appelle \u00e0 manifester \u00e0 l'occasion des 65 ans de Poutine 18h 65 ans de Poutine : l'opposant Alexe\u00ef Navalny appelle \u00e0 manifester\r\nPlusieurs milliers de Russes ont r\u00e9pondu cet apr\u00e8s-midi \u00e0 l'appel de l'opposant Alexey Navalny... et sont sortis dans les rues de 80 villes du pays...\r\nIls ont r\u00e9clam\u00e9 davantage de concurrence politique \u00e0 l'approche de l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle de mars prochain.\r\nJean-Didier Revoin, vous \u00eates en direct de Moscou...\r\nCette mobilisation est-elle un succ\u00e8s pour Alexey Navalny et ses partisans ?\r\nIl n'y a pas eu de d\u00e9ferlante comme ce fut le cas en juin dernier mais c'est n\u00e9anmoins un succ\u00e8s d'estime. Alexey Navalny purge actuellement une peine de prison de 20 jours pour avoir incit\u00e9 la population \u00e0 participer \u00e0 des rassemblements interdits, les permanences de son mouvement ont fait l'objet de perquisitions au cours de ces derni\u00e8res semaines, autant de tentatives d'intimidation de la part des autorit\u00e9s qui peuvent expliquer pourquoi moins de personnes sont descendues dans les rues pour manifester.\r\nIl faut savoir qu'\u00e0 Moscou et Saint-P\u00e9tersbourg, ces manifestations ont \u00e9t\u00e9 interdites par les autorit\u00e9s locales et que les partisans du chantre de la lutte contre la corruption sont descendus dans les rues pour se promener. une promenade lors de laquelle ils ont bien \u00e9videmment critiqu\u00e9 le pouvoir. Certains d'entre eux ont souhait\u00e9 un joyeux anniversaire \u00e0 Vladimir Poutine qui f\u00eate aujourd'hui ses 65 ans, d'autres ont scand\u00e9 des slogans plus agressifs, du style : Poutine, honte de la Russie.\r\nIl est important de souligner qu'en d\u00e9pit de cette interdiction et du d\u00e9ploiement d'importants effectifs de police pour encadrer cette promenade moscovite, aucun d\u00e9bordement majeur n'est \u00e0 d\u00e9plorer, ce qui est plut\u00f4t bon signe dans la mesure o\u00f9 les forces de l'ordre se sont par le pass\u00e9 montr\u00e9es beaucoup plus d\u00e9termin\u00e9es \u00e0 faire respecter une interdiction de manifester. \r\n- Pour quelles raisons le Kremlin redoute-t-il autant Alexey Navalny ?\r\nC'est tout simplement parce qu'il d\u00e9nonce des scandales de corruption impliquant des gens qui gravitent dans les plus hautes sph\u00e8res du pouvoir. On se souvient du documentaire qu'il avait diffus\u00e9 sur YouTube d\u00e9non\u00e7ant la corruption du 1er ministre Dmitri Medvedev, accus\u00e9 de contr\u00f4ler une fortune en Russie et \u00e0 l'\u00e9tranger par le biais d'ouvres de charit\u00e9. Il a surnomm\u00e9 le parti au pouvoir Russie Unie, le parti des voleurs et des menteurs, une appellation qui a trouv\u00e9 un \u00e9cho certain dans la population. Mais surtout, il est parvenu \u00e0 tisser un r\u00e9seau de partisans \u00e0 travers tout le pays en utilisant les r\u00e9seaux sociaux et enfin, il continue \u00e0 afficher ses ambitions politiques en d\u00e9pit des condamnations qui le touchent\r\n- Sa candidature \u00e0 la pr\u00e9sidence de la Russie est-elle cr\u00e9dible ?\r\nC'est toute la question. Aujourd'hui, il n'est pas habilit\u00e9 \u00e0 se pr\u00e9senter \u00e0 l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle de mars prochain car il a \u00e9t\u00e9 condamn\u00e9 pour d\u00e9tournement de fonds en f\u00e9vrier dernier, dans une affaire qu'il toujours d\u00e9nonc\u00e9e comme mont\u00e9e de toutes pi\u00e8ces.\r\nOr, une modification r\u00e9cente de la l\u00e9gislation russe interdit \u00e0 une personne condamn\u00e9e p\u00e9nalement de se pr\u00e9senter \u00e0 la pr\u00e9sidentielle. Mais dans le cas d'Alexey Navalny, toutes ces difficult\u00e9s semblent avoir renforc\u00e9 sa d\u00e9termination. Faisant fi des d\u00e9cisions de justice qui le touchent, il a annonc\u00e9 qu'il \u00e9tait candidat \u00e0 la pr\u00e9sidence et s'est lanc\u00e9 corps et \u00e2me dans cette campagne pr\u00e9sidentielle.\r\nSa strat\u00e9gie est claire. Souvenez-vous des manifestations qui ont suivi l'\u00e9lection de Vladimir Poutine en 2012. Des dizaines de milliers de personnes \u00e9taient descendues dans les rues pour d\u00e9noncer des fraudes \u00e9lectorales et les irr\u00e9gularit\u00e9s qui ont entach\u00e9 l'\u00e9lection de Vladimir Poutine \u00e0 la pr\u00e9sidence de la Russie. Un mouvement de protestation qui a contraint les autorit\u00e9s russes de proc\u00e9der \u00e0 un virage conservateur, limitant notamment le droit de r\u00e9union, la fa\u00e7on de s'exprimer dans la sph\u00e8re publique ou encore la libert\u00e9 de r\u00e9union.\r\nD\u00e8s lors, en d\u00e9clarant sa candidature Alexey Navalny cherche \u00e0 mobiliser ses partisans dans tout le pays avant l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle afin de contraindre les autorit\u00e9s russes \u00e0 le laisser se pr\u00e9senter. Si le soutien populaire qui entoure sa candidature est assez fort, ses partisans pourront ainsi d\u00e9noncer une \u00e9lection biais\u00e9e d\u00e8s avant la tenue du scrutin, en mars prochain.\r\nMerci Jean-Didier Revoin, en direct de Moscou.", "alternativeExcerpt": ["Plusieurs milliers de Russes ont r\u00e9pondu samedi \u00e0 l\u2019appel de l\u2019opposant Alexe\u00ef Navalny et sont sortis dans les rues de 80 villes du pays. Ils ont r\u00e9clam\u00e9 davantage de concurrence politique \u00e0 l\u2019approche de l\u2019\u00e9lection pr\u00e9sidentielle de mars prochain."], "alternativeTitle": ["L'opposant russe Alexe\u00ef Navalny appelle \u00e0 manifester \u00e0 l'occasion des 65 ans de Poutine / FOR_2017-10-07T18:06:00_developpement-4", "Forum du 07.10.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8958812.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8960870", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "Correspondant", "name": "Revoin, Jean-Didier", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8960865"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "M\u00e9dialogues", "source": "siranau", "title": "La frondeuse Zo\u00e9 Gallarotti", "id": "sound-208DD286-F738-4D52-86A2-247201D97754", "durationSec": 1062, "publicationDate": "2017-10-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Gallarotti, Zo\u00e9\r\nLa r\u00e9dactrice en cheffe du \"Point Chablais\" refuse le politiquement correct et nourrit son mensuel local de r\u00e9v\u00e9lations qui d\u00e9rangent. Un ton camp\u00e9, des b\u00e9n\u00e9voles motiv\u00e9s, visiblement \u00e7a plait. Quelle recette journalistique pour parler franchement de son coin de pays? \r\nAvec Zo\u00e9 Gallarotti, r\u00e9dactrice en cheffe du mensuel \"Point Chablais\".", "alternativeExcerpt": ["La r\u00e9dactrice en cheffe du \"Point Chablais\" refuse le politiquement correct et nourrit son mensuel local de r\u00e9v\u00e9lations qui d\u00e9rangent. Un ton camp\u00e9, des b\u00e9n\u00e9voles motiv\u00e9s, visiblement \u00e7a plait\u2026 Quelle recette journalistique pour parler franchement de son coin de pays? \n\nAvec Zo\u00e9 Gallarotti, r\u00e9dactrice en cheffe du mensuel \"Point Chablais\"."], "alternativeTitle": ["La frondeuse Zo\u00e9 Gallarotti / MED_2017-10-07T09:15:45_la-frondeuse-zoe-gallarotti", "M\u00e9dialogues du 07.10.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8978139.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8941691", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Fischer, Thierry", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-8941688"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Egosyst\u00e8me", "source": "siranau", "title": "Hasard et co\u00efncidence", "id": "sound-AA8576A0-D51E-4BF2-8621-71682DE60097", "durationSec": 3396, "publicationDate": "2017-10-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Tout le monde aime les concours de circonstances surprenants et les faits extraordinaires, m\u00eame les statisticiens et autres amateurs de probabilit\u00e9s. Quel sens leur donner? Elisabeth Horowitz est th\u00e9rapeute sp\u00e9cialis\u00e9e en analyse du roman familial, fondatrice de l'Association Fran\u00e7aise de Psycho g\u00e9n\u00e9alogie, conf\u00e9renci\u00e8re, animatrice de s\u00e9minaires. Elle interroge l'histoire et d\u00e9code les approches th\u00e9oriques et pratiques de ces signes. Les co\u00efncidences, pour elles, sont des signes qui doivent \u00eatre d\u00e9cod\u00e9es pour voir plus loin dans notre destin. \r\n\"Quelle co\u00efncidence!\", d'Elisabeth Horowitz, paru aux \u00e9ditions Dervy.\r\n\r\n* Infotrafic: 13:31:28-13:31:49 / * Tout le monde aime les concours de circonstances surprenants et les faits extraordinaires, m\u00eame les statisticiens et autres amateurs de probabilit\u00e9s. Quel sens leur donner? Elisabeth Horowitz est th\u00e9rapeute sp\u00e9cialis\u00e9e en analyse du roman familial, fondatrice de l'Association Fran\u00e7aise de Psycho g\u00e9n\u00e9alogie, conf\u00e9renci\u00e8re, animatrice de s\u00e9minaires. Elle interroge l'histoire et d\u00e9code les approches th\u00e9oriques et pratiques de ces signes. Les co\u00efncidences, pour elles, sont des signes qui doivent \u00eatre d\u00e9cod\u00e9es pour voir plus loin dans notre destin. \r\n\"Quelle co\u00efncidence!\", d'Elisabeth Horowitz, paru aux \u00e9ditions Dervy.", "alternativeTitle": ["Egosyst\u00e8me du 07.10.2017", "Hasard et co\u00efncidence / EGO_2017-10-07T13:03:45_egosysteme", "Egosyst\u00e8me du 07.10.2017", "Hasard et co\u00efncidence / EGO_2017-10-07T13:03:45_egosysteme"], "alternativeExcerpt": ["Tout le monde aime les concours de circonstances surprenants et les faits extraordinaires, m\u00eame les statisticiens et autres amateurs de probabilit\u00e9s. Quel sens leur donner? Elisabeth Horowitz est th\u00e9rapeute sp\u00e9cialis\u00e9e en analyse du roman familial, fondatrice de l\u02b9Association Fran\u00e7aise de Psycho g\u00e9n\u00e9alogie, conf\u00e9renci\u00e8re, animatrice de s\u00e9minaires. Elle interroge l\u02b9histoire et d\u00e9code les approches th\u00e9oriques et pratiques de ces signes. Les co\u00efncidences, pour elles, sont des signes qui doivent \u00eatre d\u00e9cod\u00e9es pour voir plus loin dans notre destin. \n \n\"Quelle co\u00efncidence!\", d'Elisabeth Horowitz, paru aux \u00e9ditions Dervy.", "Tout le monde aime les concours de circonstances surprenants et les faits extraordinaires, m\u00eame les statisticiens et autres amateurs de probabilit\u00e9s. Quel sens leur donner? Elisabeth Horowitz est th\u00e9rapeute sp\u00e9cialis\u00e9e en analyse du roman familial, fondatrice de l\u02b9Association Fran\u00e7aise de Psycho g\u00e9n\u00e9alogie, conf\u00e9renci\u00e8re, animatrice de s\u00e9minaires. Elle interroge l\u02b9histoire et d\u00e9code les approches th\u00e9oriques et pratiques de ces signes. Les co\u00efncidences, pour elles, sont des signes qui doivent \u00eatre d\u00e9cod\u00e9es pour voir plus loin dans notre destin. \n \n\"Quelle co\u00efncidence!\", d'Elisabeth Horowitz, paru aux \u00e9ditions Dervy."], "imageURL": "//www.rts.ch/8978770.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8941686", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Farion, Florence", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Farion, Florence", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8941686", "ece-8941685"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Sous les pav\u00e9s", "source": "siranau", "title": "Interview de Fr\u00e9d\u00e9ric Faux, journaliste : A Propos de son ouvrage et son documentaire \"Les derniers jours de Che Guevara\" (Ed. de l'Archipel, 2017)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-952C10C6-0CED-4992-AF9E-73A1A2D91BF3", "thematicGeographicals": ["Bolivie"], "durationSec": 3404, "publicationDate": "2017-10-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Guevara, Ernesto \"Che\""], "thematicThemes": ["histoire"], "excerpt": "Il y a la c\u00e9l\u00e8bre photo qui le repr\u00e9sente, yeux de braise, b\u00e9ret et cigare aux l\u00e8vres. Et celle, non moins fameuse, de Freddy Alborta o\u00f9 l'on voit le corps du comandante allong\u00e9, image christique jet\u00e9e en p\u00e2ture aux yeux de tous. Entre ces 2 images, des ann\u00e9es de guerilla dans diff\u00e9rents coins du monde et des mois sans fin \u00e0 traverser l'hostile jungle bolivienne. Fr\u00e9d\u00e9ric Faux s'est mis dans les pas du Che et a refait la longue et p\u00e9rilleuse marche de l'ancien ministre de Castro et de sa petite troupe d'hommes, de plus en plus d\u00e9labr\u00e9e. Le journaliste a retrouv\u00e9 les villages travers\u00e9s, immuables, les zones de combat et les t\u00e9moins de cette \u00e9poque \u00e0 la fois h\u00e9ro\u00efque et pitoyable. Le 9 octobre 1967, Che Guevara \u00e9tait assassin\u00e9 dans le hameau de La Higuera. Dans ce r\u00e9cit haletant qui s'appuie notamment sur les carnets du Che et les \u00e9crits de guerilleros, Fr\u00e9d\u00e9ric Faux questionne le mythe et \u00e9claire les derniers jour d'un homme qui croyait \u00e0 la r\u00e9volution universelle.", "alternativeTitle": ["Sous les pav\u00e9s du 07.10.2017", "Fr\u00e9d\u00e9ric Faux: les derniers jours de Che Guevara / SLP_2017-10-07T17:03:00_sous-les-paves", "Sous les pav\u00e9s du 07.10.2017", "Fr\u00e9d\u00e9ric Faux: les derniers jours de Che Guevara / SLP_2017-10-07T17:03:00_sous-les-paves"], "alternativeExcerpt": ["Il y a la c\u00e9l\u00e8bre photo qui le repr\u00e9sente, yeux de braise, b\u00e9ret et cigare aux l\u00e8vres. Et celle, non moins fameuse, de Freddy Alborta o\u00f9 l\u02b9on voit le corps du comandante allong\u00e9, image christique jet\u00e9e en p\u00e2ture aux yeux de tous. Entre ces 2 images, des ann\u00e9es de guerilla dans diff\u00e9rents coins du monde et des mois sans fin \u00e0 traverser l\u02b9hostile jungle bolivienne. Fr\u00e9d\u00e9ric Faux s\u02b9est mis dans les pas du Che et a refait la longue et p\u00e9rilleuse marche de l\u02b9ancien ministre de Castro et de sa petite troupe d\u02b9hommes, de plus en plus d\u00e9labr\u00e9e. Le journaliste a retrouv\u00e9 les villages travers\u00e9s, immuables, les zones de combat et les t\u00e9moins de cette \u00e9poque \u00e0 la fois h\u00e9ro\u00efque et pitoyable. Le 9 octobre 1967, Che Guevara \u00e9tait assassin\u00e9 dans le hameau de La Higuera. Dans ce r\u00e9cit haletant qui s\u02b9appuie notamment sur les carnets du Che et les \u00e9crits de guerilleros, Fr\u00e9d\u00e9ric Faux questionne le mythe et \u00e9claire les derniers jour d\u02b9un homme qui croyait \u00e0 la r\u00e9volution universelle.\nA lire: \"Les derniers jours de Che Guevara, Fr\u00e9d\u00e9ric Faux, l\u02b9Archipel, 2017\nUne \u00e9mission d'Anik Schuin, et la collaboration de Nicole Corpataux", "Il y a la c\u00e9l\u00e8bre photo qui le repr\u00e9sente, yeux de braise, b\u00e9ret et cigare aux l\u00e8vres. Et celle, non moins fameuse, de Freddy Alborta o\u00f9 l\u02b9on voit le corps du comandante allong\u00e9, image christique jet\u00e9e en p\u00e2ture aux yeux de tous. Entre ces 2 images, des ann\u00e9es de guerilla dans diff\u00e9rents coins du monde et des mois sans fin \u00e0 traverser l\u02b9hostile jungle bolivienne. Fr\u00e9d\u00e9ric Faux s\u02b9est mis dans les pas du Che et a refait la longue et p\u00e9rilleuse marche de l\u02b9ancien ministre de Castro et de sa petite troupe d\u02b9hommes, de plus en plus d\u00e9labr\u00e9e. Le journaliste a retrouv\u00e9 les villages travers\u00e9s, immuables, les zones de combat et les t\u00e9moins de cette \u00e9poque \u00e0 la fois h\u00e9ro\u00efque et pitoyable. Le 9 octobre 1967, Che Guevara \u00e9tait assassin\u00e9 dans le hameau de La Higuera. Dans ce r\u00e9cit haletant qui s\u02b9appuie notamment sur les carnets du Che et les \u00e9crits de guerilleros, Fr\u00e9d\u00e9ric Faux questionne le mythe et \u00e9claire les derniers jour d\u02b9un homme qui croyait \u00e0 la r\u00e9volution universelle.\nA lire: \"Les derniers jours de Che Guevara, Fr\u00e9d\u00e9ric Faux, l\u02b9Archipel, 2017\nUne \u00e9mission d'Anik Schuin, et la collaboration de Nicole Corpataux"], "imageURL": "//www.rts.ch/2362887.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8941630", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste", "name": "Faux, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schuin, Anik", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schuin, Anik", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8941630", "ece-8941629"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "12h45", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9QUIPE NATIONALE", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF"], "visualPersons": ["SHAQIRI, XHERDAN", "DZEMAILI, BLERIM", "PETKOVIC, VLADIMIR"], "id": "asset-1627754", "durationSec": 1784, "mediaType": "video", "visualGeographicals": ["ZURICH-VILLE", "FEUSISBERG"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2017-10-07T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["12h45", "12h45", "12h45", "Football: l'Espagne se qualifie pour les mondiaux 2018", "Hockey: mauvaise soir\u00e9e pour Bienne, Fribourg et Gen\u00e8ve", "Football / Qualifications mondiaux 2018: la suisse est pour l\u2019instant premi\u00e8re de son groupe", "Pr\u00e9sence de salmonelles dans des \u0153ufs: les pr\u00e9cisions de Tristan Cerf, porte-parole de Migros, \u00e0 Zurich", "12h45", "Le meilleur de Nouvo", "Catalogne: les partisans de l\u2019ind\u00e9pendance appellent \u00e0 nouveau \u00e0 manifester", "GE / Journ\u00e9e portes ouvertes \u00e0 l\u2019ONU: rencontre avec Staffan de Mistura, \u00e9missaire pour la Syrie", "12h45", "CQFD: pourquoi ne faut-il pas lancer de l\u2019eau pour \u00e9teindre de l\u2019huile en feu ?"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8876213", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["Ils ont tous trois perdus. Le doute s\u2019installe de plus en plus au sein des clubs genevois et fribourgeois.", "Cependant, il lui reste deux rencontres qu'il ne faut pas perdre. Le match le plus attendu est celui contre le Portugal, mardi.", "Entre temps, une seconde banque a quitt\u00e9 la r\u00e9gion. La manifestation annonce une semaine qui pourrait \u00eatre \u00e0 haut risque.", "L\u2019\u00e9mission sciences et sant\u00e9 de La Premi\u00e8re en a fait l\u2019exp\u00e9rience."], "contributors": {"Pr\u00e9sentatrice m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "BOVARD, Val\u00e9rie", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "VOLET, Pierre-Olivier", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "VOLET, Pierre-Olivier", "type": "Personne physique"}, {"name": "CLEMENCON, Gilles", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HUSER, Urbain", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8876663", "ece-8876213"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Sport derni\u00e8re", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9QUIPE NATIONALE", "\u00c9LIMINATOIRE", "COUPE DU MONDE DE FOOTBALL", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "\u00c9LIMINATOIRE", "COUPE DU MONDE DE FOOTBALL", "SAUT DE CHEVAL", "DAMES", "CHAMPIONNAT DU MONDE", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "TOUR DE LOMBARDIE"], "visualPersons": ["XHAKA, GRANIT", "LICHTSTEINER, STEPHAN", "FREI, FABIAN", "PETKOVIC, VLADIMIR", "CRISTIANO RONALDO", "STEINGRUBER, GIULIA", "SPRUNGER, JULIEN", "MCNAMARA, MIKE", "NIBALI, VINCENZO"], "id": "asset-1613144", "durationSec": 2385, "mediaType": "video", "visualGeographicals": ["BALE-VILLE", "ANDORRE", "MONTREAL", "ZOUG-VILLE", "FRIBOURG-VILLE", "LAUSANNE", "LUGANO", "LOMBARDIE"], "visualCorporations": ["GEN\u00c8VE SERVETTE HC", "EV ZOUG", "CP BERNE", "HC FRIBOURG GOTT\u00c9RON", "SC LANGNAU TIGERS", "LAUSANNE HC", "HC LUGANO", "HC BIENNE"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2017-10-07T00:00:00Z", "backgrounds": ["But marqu\u00e9 par le footballeur suisse Granit Xhaka sur une erreur grossi\u00e8re du gardien de l'\u00e9quipe de Hongrie."], "alternativeTitle": ["Sport derni\u00e8re", "Sport derni\u00e8re", "Sport derni\u00e8re", "Sport derni\u00e8re", "Football / Mondiaux 2018: la Bulgarie s'incline face \u00e0 la France", "Cyclisme / Tour de Lombardie: r\u00e9cit de la course", "F1 / GP du Japon: Lewis Hamilton d\u00e9croche la pole position", "Football / Mondiaux 2018: la Su\u00e8de ne l\u00e2che rien et l'emporte face au Luxembourg", "Football / Qualifications mondiaux 2018: victoire de la Suisse face \u00e0 la Hongrie", "Football / Mondiaux 2018: les Pays-Bas en difficult\u00e9 apr\u00e8s leur d\u00e9faite face au B\u00e9larus", "Gymnastique: Giulia Steingruber signe une belle prestation et emporte la m\u00e9daille de bronze", "Football / Mondiaux 2018: le Portugal s'impose face \u00e0 Andorre", "Football / Mondiaux 2018: match nul entre les Iles F\u00e9ro\u00e9 et la Lettonie", "Football / Victoire de la Suisse face \u00e0 la Hongrie: l'analyse de St\u00e9phane Henchoz", "Sport derni\u00e8re", "Hockey / National League (11e j.): Zoug - Gen\u00e8ve (2-0)", "Hockey / National League (11e j.): Fribourg - Berne (4-5 ap)", "Hockey / National League (11e j.): Lugano - Bienne (5-2)", "Hockey / National League (11e j.): Lausanne - Langnau (3-4 ap)", "Sport derni\u00e8re", "Sport derni\u00e8re"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8876638", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "SCOLA, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Personne physique"}], "Productrice": [{"name": "VIOLA, Marie-Laure", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "ROSSIER, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}, {"name": "HENRIOD, J\u00e9r\u00e9mie", "type": "Personne physique"}], "Consultant": [{"role": "Duplex B\u00e2le", "name": "HENCHOZ, St\u00e9phane", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GABEREL, Christophe", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8876154", "ece-8876638", "ece-8876170"]}, {"program": "Football", "source": "gico", "title": "Coupe du monde 2018 - Qualifications Groupe B : Suisse - Hongrie", "genres": ["Football en direct"], "id": "asset-1629461", "durationSec": 16856, "publicationDate": "2017-10-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "VON BURG, Philippe", "type": "Personne physique"}], "Consultant": [{"name": "COMISETTI, Alexandre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "26 minutes", "source": "gico", "id": "asset-1625737", "thematicGeographicals": ["PLATEAU", "LAUSANNE"], "durationSec": 1560, "mediaType": "video", "excerpt": "Vincent Veillon pr\u00e9sente en public un faux magazine d'information depuis le Club Chauderon18 de Lausanne, avec reportages parodiques et interviews humoristiques, ainsi que les interventions des personnages farfelus interpr\u00e9t\u00e9s par Vincent Kucholl. Le vrai invit\u00e9 est Franck Giovannini, Chef du Restaurant de l'H\u00f4tel de Ville \u00e0 Crissier (VD) et cuisinier suisse de l'ann\u00e9e selon le Gault et Millau 2018.", "title": "Emission 90 : Franck Giovannini", "genres": ["Cabaret, humour"], "publicationDate": "2017-10-07T00:00:00Z", "thematicPersons": ["GIOVANNINI, FRANCK"], "thematicThemes": ["HUMOUR"], "alternativeTitle": ["26 minutes", "26 minutes", "26 minutes", "26 minutes, l'int\u00e9grale du 07 octobre 2017", "Prochainement: La La Mal", "R\u00e9clame: La banque Parents", "L'entretien de la r\u00e9daction : Franck Giovannini", "L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction : Jean-Gabriel Cu\u00e9nod", "L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction : Lieutenant Bruce Graber", "Mets les cha\u00eenes", "26 minutes"], "alternativeExcerpt": ["Un faux magazine d'actualit\u00e9 qui passe en revue les faits marquants de la semaine \u00e9coul\u00e9e, en Suisse et dans le monde, \u00e0 travers des faux reportages et des interviews de vrais et de faux invit\u00e9s. Un regard d\u00e9cal\u00e9 sur l'actualit\u00e9, pr\u00e9sent\u00e9 par Vincent Veillon et Vincent Kucholl.", "Un faux magazine d'actualit\u00e9 qui passe en revue les faits marquants de la semaine \u00e9coul\u00e9e, en Suisse et dans le monde, \u00e0 travers des faux reportages et des interviews de vrais et de faux invit\u00e9s. Un regard d\u00e9cal\u00e9 sur l'actualit\u00e9, pr\u00e9sent\u00e9 par Vincent Veillon et Vincent Kucholl.", "Chef du Restaurant de l\u2019H\u00f4tel de Ville \u00e0 Crissier.", "Jean-Gabriel Cu\u00e9nod, diacre de la cure de Chastavel (VD), r\u00e9agit au classement du nombre de followers des leaders mondiaux sur Twitter (Donald Trump a d\u00e9tr\u00f4n\u00e9 le pape Fran\u00e7ois).", "Le lieutenant Bruce Graber, en charge de la supervision de la mise en place, par la gendarmerie, de la future help-line contre les extr\u00e9mistes dans le canton de Vaud, nous explique en quoi celle-ci consistera.", "Gilles Wenger nous propose sa s\u00e9lection de la semaine t\u00e9l\u00e9visuelle romande.", "Un faux magazine d'actualit\u00e9 qui passe en revue les faits marquants de la semaine \u00e9coul\u00e9e, en Suisse et dans le monde, \u00e0 travers des faux reportages et des interviews de vrais et de faux invit\u00e9s. Un regard d\u00e9cal\u00e9 sur l'actualit\u00e9, pr\u00e9sent\u00e9 par Vincent Veillon et Vincent Kucholl."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8876186", "isOnline": true, "contributors": {"Charg\u00e9 de production": [{"name": "GENOUD, Pierre", "type": "Personne physique"}], "Acteur": [{"name": "KUCHOLL, Vincent", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "VEILLON, Vincent", "type": "Personne physique"}], "Assistante de production": [{"name": "DELL'AMBROGIO, Chiara", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "VENTOURAS, Thierry", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NICOLE-KAY, Julian", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8876178", "ece-8876186"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "19h30", "source": "gico", "visualThemes": ["B\u00c2TIMENT", "PANNEAU SOLAIRE", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)"], "visualPersons": ["PETKOVIC, VLADIMIR", "SHAQIRI, XHERDAN", "SOMMER, YANN"], "id": "asset-1627755", "durationSec": 1831, "mediaType": "video", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "TUNISIE", "NYON", "BALE-VILLE"], "visualCorporations": ["ONU"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2017-10-07T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["19h30", "19h30", "19h30", "Migros: 800 oeufs contamin\u00e9s par des salmonelles", "Energie solaire: le potentiel de Nyon est important", "Gen\u00e8ve a \u00e9t\u00e9 d\u00e9sign\u00e9e meilleure ville pour les week-ends", "Y'a plus de saisons! L'automne est en avance", "Attention! Les chutes sont la premi\u00e8re cause d\u2019accidents en Suisse", "Portes ouvertes ONU: le r\u00e9cit de Chlo\u00e9 Steulet (2/2)", "19h30", "Football: La Nati priv\u00e9e de son leader Valon Behrami, bless\u00e9", "Le Palais des Nations Unies s'offre un lifting", "Portes ouvertes ONU: le r\u00e9cit de Chlo\u00e9 Steulet (1/2)", "Suisse-Hongrie: l'analyse d'avant-match de Philippe von Burg", "Travaux CFF: des bus pour se rendre \u00e0 Gen\u00e8ve A\u00e9roport", "Harald N\u00e4ggeli, le papy sprayeur de Z\u00fcrich, devant la justice", "Catalogne: les Espagnols r\u00e9clament l'ouverture d'un dialogue", "La Suisse soutient le seul centre de migrants en Tunisie", "19h30"], "alternativeExcerpt": ["Les salmonelles peuvent provoquer des troubles gastro-intestinaux accompagn\u00e9s de fi\u00e8vre n\u00e9cessitant une prise en charge m\u00e9dicale.", "La Conf\u00e9d\u00e9ration a d\u00e9velopp\u00e9 un outil qui permet de d\u00e9terminer le potentiel th\u00e9orique de chaque toiture.", "Les city breaks, ces s\u00e9jours de deux ou trois jours dans une ville, sont \u00e0 la mode depuis plusieurs ann\u00e9es.", "L\u2019automne enveloppe d\u00e9j\u00e0 la Suisse romande, avec les courges qui sont d\u00e9j\u00e0 pr\u00e9sentes!", "280'000 personnes sont victimes d'une chute chaque ann\u00e9e en Suisse. Parfois plus de peur que de mal, parfois, c'est l'hospitalisation.", "Les joueurs entrent dans la derni\u00e8re ligne droite qui doit les conduire \u00e0 la coupe du monde en 2018. Ils affrontent la Hongrie.", "Les passages en provenance de Lausanne sont invit\u00e9s \u00e0 descendre du train \u00e0 Nyon pour emprunter un bus sp\u00e9cial jusqu'\u00e0 Cointrin.", "A 77 ans, celui que certains consid\u00e8rent comme le p\u00e8re fondateur du graffiti a d\u00fb une nouvelle fois r\u00e9pondre de ses actes devant la justice.", "Des milliers de personnes sont descendues dans les rues de plusieurs villes du pays pour une sortie de crise avec la Catalogne.", "Ce centre, situ\u00e9 pr\u00e8s de la fronti\u00e8re libyenne, h\u00e9berge des migrants marqu\u00e9s par les violences subies sur la route, la torture et le viol pour les femmes. Gr\u00e2ce aux humanitaires pr\u00e9sents sur place, ces personnes re\u00e7oivent un soutien et de l'aide pour rentrer dans leur pays."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8876184", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentatrice m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "BOVARD, Val\u00e9rie", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "VOLET, Pierre-Olivier", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"role": "Duplex Gen\u00e8ve", "name": "STEULET, Chlo\u00e9", "type": "Personne physique"}, {"role": "Duplex B\u00e2le", "name": "VON BURG, Philippe", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "VOLET, Pierre-Olivier", "type": "Personne physique"}, {"name": "CLEMENCON, Gilles", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GIEZENDANNER, Ludovic", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8876168", "ece-8876184"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Les titres du 19h30", "source": "gico", "title": "Les titres du 19h30", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-1612758", "durationSec": 120, "publicationDate": "2017-10-06T19:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeTitle": ["Les titres du 19h30", "Les titres du 19h30", "Les titres du 19h30"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8859315", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-8859315"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "C'est ma question", "source": "gico", "title": "Emission 220", "genres": ["Jeux de courte dur\u00e9e"], "id": "asset-1620207", "durationSec": 1500, "publicationDate": "2017-10-06T18:20:00Z", "mediaType": "video", "alternativeTitle": ["C'est ma question", "C'est ma question", "C'est ma question", "C'est ma question", "Jacqueline et Sa\u00efd vs Steve et Yann"], "alternativeExcerpt": ["Ce jeu de culture g\u00e9n\u00e9rale refl\u00e8te la diversit\u00e9 et les passions des Romands. C'est en effet le public, repr\u00e9sent\u00e9 sur le plateau par un mur d'images, qui interrogera les candidats duo. Chacun peut poser une question en relation avec son m\u00e9tier, sa r\u00e9gion ou ses centres d'int\u00e9r\u00eats. Face \u00e0 une multitude de portraits, qui choisir ? Un jeu pr\u00e9sent\u00e9 par Jonas Schneiter", "Ce jeu de culture g\u00e9n\u00e9rale refl\u00e8te la diversit\u00e9 et les passions des Romands. C'est en effet le public, repr\u00e9sent\u00e9 sur le plateau par un mur d'images, qui interrogera les candidats duo. Chacun peut poser une question en relation avec son m\u00e9tier, sa r\u00e9gion ou ses centres d'int\u00e9r\u00eats. Face \u00e0 une multitude de portraits, qui choisir ? Un jeu pr\u00e9sent\u00e9 par Jonas Schneiter", "Ce jeu de culture g\u00e9n\u00e9rale refl\u00e8te la diversit\u00e9 et les passions des Romands. C'est en effet le public, repr\u00e9sent\u00e9 sur le plateau par un mur d'images, qui interrogera les candidats duo. Chacun peut poser une question en relation avec son m\u00e9tier, sa r\u00e9gion ou ses centres d'int\u00e9r\u00eats. Face \u00e0 une multitude de portraits, qui choisir ? Un jeu pr\u00e9sent\u00e9 par Jonas Schneiter"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8859323", "isOnline": true, "contributors": {"Assistant de production": [{"name": "DELL'AMBROGIO, Chiara", "type": "Personne physique"}], "Assistante de production": [{"name": "VIALA, Virginie", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROSSIER, Rosa", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8876103", "ece-8859323"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Premier rendez-vous", "source": "siranau", "title": "Pour la premi\u00e8re fois Estelle Revaz rencontre Emmanuel Cu\u00e9nod", "id": "sound-E0AA3504-76FE-4D7A-8C0D-20CFDFBBB408", "durationSec": 3345, "publicationDate": "2017-10-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\n* * Pour la premi\u00e8re fois la violoncelliste Estelle Revaz rencontre  Emmanuel Cu\u00e9nod, directeur du Festival Tous \u00c9crans.", "alternativeTitle": ["Premier rendez-vous du 06.10.2017", "Premier rendez-vous du 06.10.2017", "Pour la premi\u00e8re fois Estelle Revaz rencontre Emmanuel Cu\u00e9nod / PRV_2017-10-06T14:04:15_premier-rendez-vous", "Pour la premi\u00e8re fois Estelle Revaz rencontre Emmanuel Cu\u00e9nod / PRV_2017-10-06T14:04:15_premier-rendez-vous"], "imageURL": "//www.rts.ch/8272744.image", "alternativeExcerpt": ["Pour la premi\u00e8re fois la violoncelliste Estelle Revaz rencontre  Emmanuel Cu\u00e9nod, directeur du Festival Tous \u00c9crans.", "Pour la premi\u00e8re fois la violoncelliste Estelle Revaz rencontre  Emmanuel Cu\u00e9nod, directeur du Festival Tous \u00c9crans."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8938639", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "violoncelliste", "name": "Revaz, Estelle", "type": "Participant"}, {"name": "Cu\u00e9nod, Emmanuel", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vrolixs, Pauline", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8938639", "ece-8938638"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Le Nobel de la paix \u00e0 la Campagne antinucl\u00e9aire: interview de Marc Finaud", "id": "sound-C8AFE0F4-95DD-4053-B61C-B30A38732508", "durationSec": 387, "publicationDate": "2017-10-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Marc Finaud, ancien diplomate, conseiller principal du GCSP, le Centre de Politique de S\u00e9curit\u00e9 de Gen\u00e8ve;CATINFO_OCT2017\r\nLe prix Nobel de la paix 2017 a \u00e9t\u00e9 attribu\u00e9 vendredi \u00e0 la Campagne internationale pour l'abolition des armes nucl\u00e9aires (ICAN). Interview de Marc Finaud, ancien diplomate, conseiller principal du Centre de Politique de S\u00e9curit\u00e9 de Gen\u00e8ve (GCSP).\r\n\r\n* * Le Nobel de la paix \u00e0 la Campagne antinucl\u00e9aire: interview de Marc Finaud 18h Le Prix Nobel de la Paix attribu\u00e9 \u00e0 la campagne antinucl\u00e9aire\r\nLe laur\u00e9at du prix Nobel de la paix souhaite une mise en oeuvre du nouveau trait\u00e9 antinucl\u00e9aire avant fin 2018...\r\nLa Campagne internationale pour l'abolition des armes nucl\u00e9aires, qui r\u00e9unit plusieurs centaines d'ONG, entend faire pression sur les pays qui refusent de sign\u00e9 le trait\u00e9...\r\nMarc Finaud est ancien diplomate, conseiller principal du GCSP, le Centre de Politique de S\u00e9curit\u00e9 de Gen\u00e8ve... Je lui ai demand\u00e9 d'abord sa r\u00e9action \u00e0 l'annonce du laur\u00e9at du prix Nobel de la paix.\r\n  SON\r\nMarc Finaud, ancien diplomate, conseiller principal du GCSP, le Centre de Politique de S\u00e9curit\u00e9 de Gen\u00e8ve.", "alternativeExcerpt": ["Le prix Nobel de la paix 2017 a \u00e9t\u00e9 attribu\u00e9 vendredi \u00e0 la Campagne internationale pour l'abolition des armes nucl\u00e9aires (ICAN). Interview de Marc Finaud, ancien diplomate, conseiller principal du Centre de Politique de S\u00e9curit\u00e9 de Gen\u00e8ve (GCSP)."], "alternativeTitle": ["Le Nobel de la paix \u00e0 la Campagne antinucl\u00e9aire: interview de Marc Finaud / FOR_2017-10-06T18:02:00_developpement-2", "Forum du 06.10.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8979016.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8957986", "isOnline": true, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8957979"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Matinale", "source": "siranau", "title": "Futur ant\u00e9rieur : Futur ant\u00e9rieur - La t\u00eate dans les \u00e9toiles, exploration ou colonisation?", "id": "sound-7BAD820C-E4B4-4AFD-9EA9-686029F1B0D2", "durationSec": 224, "publicationDate": "2017-10-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Stephen Hawking, astrophysicien;Sylvia Ekstr\u00f6m, astrophysicienne genevoise;Pierre Brisson, pr\u00e9sident de la Mars Society Switzerland;Trinh Ksuan Tchuan, astrophysicien;Pradervand , Didier\r\n\r\n\r\n* * Futur ant\u00e9rieur - La t\u00eate dans les \u00e9toiles, exploration ou colonisation? (FUTUR ANTERIEUR 06.10 UNIVERS EP5)   DIRECT STUDIO LAUSANNE\r\n(Titre web: Futur ant\u00e9rieur: la t\u00eate dans les \u00e9toiles, exploration ou colonisation?))\r\n***On l\u00e8ve la t\u00eate \u00e0 pr\u00e9sent...et on regarde les \u00e9toiles avec vous Didier Pradervand.....Futur ant\u00e9rieur...\r\ndernier \u00e9pisode de la semaine.... avec une question: l'espace doit-il s'explorer, s'utiliser ou se coloniser?\r\nQuestion \u00e0 laquelle les Nobel de physique ont r\u00e9pondu mardi en sacrant les 3 Am\u00e9ricains qui ont d\u00e9mont\u00e9 l'existence des ondes gravitationnelles // ces ondulations de l'espace-temps, th\u00e9oris\u00e9es par Einstein il y a 100 ans et li\u00e9es \u00e0 la fusion de deux trous noirs \u00e0 1 MILLIARD D'ANNEES LUMIERE... on est bien l\u00e0 dans l'exploration de l'Univers.\r\n***Mais ... car j'imagine qu'il y a UN MAIS\r\nIl y a toujours un mais. Un autre astrophysicien, le TRES c\u00e9l\u00e8bre Stephen Hawking pr\u00f4ne lui l'option colonisation. \r\nBande annonce d'un documentaire diffus\u00e9 il y a 15 jours sur la BBC\r\n  20'' ((son 1/ Hawking TRADUCTION: Je suis convaincu que les hommes doivent quitter la Terre .et s'installer sur une autre plan\u00e8te.. Nous devons nous y pr\u00e9parer maintenant. Pour que l'humanit\u00e9 survive, tout devra \u00eatre pr\u00eats d'ici \u00e0 100 ans.))\r\n***100 ans pour coloniser l'espace... \u00e7a va faire court... \r\nEffectivement, pour justifier son apocaplytique pr\u00e9diction, Hawking \u00e9voque la d\u00e9mographie, les \u00e9pid\u00e9mies, l'intelligence artificielle, les d\u00e9r\u00e8glements climatiques... mais cette vision divise ... \u00e9coutez \u00e0 ce propos l'astrophysicienne genevoise Sylvia Ekstr\u00f6m...\r\n  27'' ((son 2/5 Ekstr\u00f6m 1))\r\nsavourer la Terre, certes... mais certains s'inqui\u00e8tent quand m\u00eame, non pas tant de sa sauvegarde ou d'celle de ses 7 virgule 5 milliards d'habitants, mais bien plus de la civilisation des hommes, de son, de leur h\u00e9ritage... c'est le cas de Pierre Brisson, pr\u00e9sident de la Mars Society Switzerland..\r\n  30'' ((son 3/5 Brissson))\r\n***Mais au fond Didier, chacun \u00e0 leur mani\u00e8re, vos interlocteurs sont pluS en train de parler des \u00eatres humains que de la Terre ...\r\nEt Sylvia Ekstr\u00f6m le r\u00e9sume t\u00e8s bien, elle qui depuis plus de 20 ans scrute l'espace \u00e0 la recherche d'une trace de vie, d'une autre vie...\r\n  21'' ((son 4/5 Ekstrom 2))\r\nMieux nous comprendre... un sacr\u00e9 mais passionnant d\u00e9fi! car comme le rappelle l'astrophysicien Trinh Ksuan Tchuan ... qu'on soit explorateurs, colonisateurs ou simple utilisateur de l'espace, m\u00eame sans le savoir ... L'univers c'est nous ... aussi\r\n  12'' ((son 5/5 Trinh))\r\n***des Poussi\u00e8res d'\u00e9toiles... jolie image... et Futur ant\u00e9rieur, la suite, Didier, c'est dimanche \u00e0 12h40?\r\nAvec Trinh Ksuan Tchuan, l'astrophysicien recueilleur de lumi\u00e8re, puisque elle reste le seul moyen qui permette \u00e0 l'homme de communiquer avec l'Univers.\r\n-coloniser l'espace sens\u00e9? \r\n-vivre la bas vous dirait?", "alternativeTitle": ["Futur ant\u00e9rieur - La t\u00eate dans les \u00e9toiles, exploration ou colonisation?", "Futur ant\u00e9rieur - La t\u00eate dans les \u00e9toiles, exploration ou colonisation? / LMA_2017-10-06T06:23:00_futur-anterieur", "Futur ant\u00e9rieur - La t\u00eate dans les \u00e9toiles, exploration ou colonisation? / LMA_2017-10-06T06:23:00_futur-anterieur"], "imageURL": "//www.rts.ch/8872046.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8957999", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Pradervand, Didier", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Claude, Coralie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8957999", "ece-8957990"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "La Cor\u00e9e du Nord vue par James Chruch", "id": "sound-2BB3F9C0-A47B-4191-852D-6BE02BC29498", "durationSec": 545, "publicationDate": "2017-10-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Un auteur de polar, utilisant le pseudonyme de James Church, s'est rendu \u00e0 plus de trente reprises en Cor\u00e9e du Nord pour un service de renseignement occidental. Il a publi\u00e9 en 2006 \"Meurtre \u00e0 l'h\u00f4tel Koryo\", qui met en sc\u00e8ne un homme \u00e9tonnant, qui s'\u00e9loigne de nos clich\u00e9s sur le pays.\r\n\r\n* * Un auteur de polar, utilisant le pseudonyme de James Church, s'est rendu \u00e0 plus de trente reprises en Cor\u00e9e du Nord pour un service de renseignement occidental. Il a publi\u00e9 en 2006 \"Meurtre \u00e0 l'h\u00f4tel Koryo\", qui met en sc\u00e8ne un homme \u00e9tonnant, qui s'\u00e9loigne de nos clich\u00e9s sur le pays.", "alternativeExcerpt": ["Un auteur de polar, utilisant le pseudonyme de James Church, s'est rendu \u00e0 plus de trente reprises en Cor\u00e9e du Nord pour un service de renseignement occidental. Il a publi\u00e9 en 2006 \"Meurtre \u00e0 l'h\u00f4tel Koryo\", qui met en sc\u00e8ne un homme \u00e9tonnant, qui s'\u00e9loigne de nos clich\u00e9s sur le pays."], "alternativeTitle": ["La Cor\u00e9e du Nord vue par James Chruch / TUM_2017-10-06T08:12:00_sequence-1", "Tout un monde du 06.10.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8909428.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8957926", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-8957920"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Magn\u00e9tique", "source": "siranau", "title": "Magn\u00e9tique Live", "id": "sound-49B8C8EA-A559-484A-ABEC-21F86AF133B5", "durationSec": 5040, "publicationDate": "2017-10-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\nLe pianiste Lucas Buclin et la mezzo-soprano Antoinette Dennefeld forment depuis 2007 le duo Almage. Dans Magn\u00e9tique, ils pr\u00e9sentent un programme de lieder et m\u00e9lodies de Debussy, Bridge, Berlioz, Barber et Gershwin. \r\nAutre duo, \u00e0 l'affiche du live Magn\u00e9tique: Eduardo Kohan, saxophoniste argentin et Jean Ferrarini, pianiste. Les deux musiciens nous emm\u00e8nent dans leurs univers musicaux compos\u00e9s de tangos, de choros br\u00e9siliens, des standards de jazz et des compositions originales. \r\nCoup de fil au chef d'orchestre Eric Bauer \u00e0 propos de la soir\u00e9e intitul\u00e9e, Gustave Mahler, le geste orchestral, autour de la 1\u00e8re symphonie. Une rencontre organis\u00e9e par la Soci\u00e9t\u00e9 Gustav Mahler de Gen\u00e8ve, le 10 octobre \u00e0 18h30 , au Th\u00e9\u00e2tre des Salons (Gen\u00e8ve).", "alternativeTitle": ["Magn\u00e9tique du 06.10.2017", "S\u00e9quence 4 / MTC_2017-10-06T17:06:00_sequence-4", "S\u00e9quence 1 / MTC_2017-10-06T17:06:00_sequence-1", "S\u00e9quence 3 / MTC_2017-10-06T17:06:00_sequence-3", "S\u00e9quence 5 / MTC_2017-10-06T17:06:00_sequence-5", "S\u00e9quence 2 / MTC_2017-10-06T17:06:00_sequence-2", "Magn\u00e9tique Live / MTC_2017-10-06T17:06:00_magnetique", "Magn\u00e9tique du 06.10.2017", "Magn\u00e9tique Live / MTC_2017-10-06T17:06:00_magnetique"], "imageURL": "//www.rts.ch/7949561.image", "alternativeExcerpt": ["Le pianiste Lucas Buclin et la mezzo-soprano Antoinette Dennefeld forment depuis 2007 le duo Almage. Dans Magn\u00e9tique, ils pr\u00e9sentent un programme de lieder et m\u00e9lodies de Debussy, Bridge, Berlioz, Barber et Gershwin. \nAutre duo, \u00e0 l\u02b9affiche du live Magn\u00e9tique: Eduardo Kohan, saxophoniste argentin et Jean Ferrarini, pianiste. Les deux musiciens nous emm\u00e8nent dans leurs univers musicaux compos\u00e9s de tangos, de choros br\u00e9siliens, des standards de jazz et des compositions originales. \nCoup de fil au chef d\u02b9orchestre Eric Bauer \u00e0 propos de la soir\u00e9e intitul\u00e9e, Gustave Mahler, le geste orchestral, autour de la 1\u00e8re symphonie. Une rencontre organis\u00e9e par la Soci\u00e9t\u00e9 Gustav Mahler de Gen\u00e8ve, le 10 octobre \u00e0 18h30 , au Th\u00e9\u00e2tre des Salons (Gen\u00e8ve).", "Le pianiste Lucas Buclin et la mezzo-soprano Antoinette Dennefeld forment depuis 2007 le duo Almage. Dans Magn\u00e9tique, ils pr\u00e9sentent un programme de lieder et m\u00e9lodies de Debussy, Bridge, Berlioz, Barber et Gershwin. \nAutre duo, \u00e0 l\u02b9affiche du live Magn\u00e9tique: Eduardo Kohan, saxophoniste argentin et Jean Ferrarini, pianiste. Les deux musiciens nous emm\u00e8nent dans leurs univers musicaux compos\u00e9s de tangos, de choros br\u00e9siliens, des standards de jazz et des compositions originales. \nCoup de fil au chef d\u02b9orchestre Eric Bauer \u00e0 propos de la soir\u00e9e intitul\u00e9e, Gustave Mahler, le geste orchestral, autour de la 1\u00e8re symphonie. Une rencontre organis\u00e9e par la Soci\u00e9t\u00e9 Gustav Mahler de Gen\u00e8ve, le 10 octobre \u00e0 18h30 , au Th\u00e9\u00e2tre des Salons (Gen\u00e8ve)."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8938536", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicien, Pianiste", "name": "Buclin, Lucas", "type": "Participant"}, {"role": "musicien, ", "name": "Kohan, Eduardo", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "L\u00e9veill\u00e9, Anya", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "L\u00e9veill\u00e9, Anya", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8938536", "ece-8938533"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dicodeurs", "source": "siranau", "title": " 06.10.2017", "id": "sound-53812188-4161-4D68-BEC5-E1FF4722F026", "durationSec": 3568, "publicationDate": "2017-10-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : G\u00e9rard, Fr\u00e9d\u00e9rique\r\nLes Dicodeurs sont en compagnie de Julie Rieder, membre fondatrice d'ARTHIS, pour les 20 ans de cette association de soutien au Mus\u00e9e d'art et d'histoire de Neuch\u00e2tel en 2017.\r\nL'\u00e9mission a \u00e9t\u00e9 enregistr\u00e9e \u00e0 la Brasserie \u00ab Le Cardinal \u00bb - Seyon, 9 / CH - 2000 Neuch\u00e2tel\r\n\r\n* * Les Dicodeurs sont: Kaya G\u00fcner,Thierry Romanens, Laura Chagniat, Vincent Kohler, Sandrine Viglino (synth\u00e9), Laurence Bisang (animation), Samuel Morier Genoud (r\u00e9alisation), Laurent D\u00e9chanez  St\u00e9phane Tornare (technique), Val\u00e9rie Dentan et Luisa Veillon (assistantes), Elo\u00efse Nussbaum (attach\u00e9e de production), G\u00e9rard Mermet et Jean-Luc Sudan (production).", "alternativeTitle": ["Les Dicodeurs du 06.10.2017", "Les Dicodeurs: exercice de style / DIC_2017-10-06T11:41:45_les-dicodeurs-exercice-de-style", "Les Dicodeurs du 06.10.2017", "Les Dicodeurs \u00e0 Neuch\u00e2tel (NE) avec Julie Rieder, membre fondatrice d\u2019ARTHIS pour les 20 ans de l'association 5/5 / DIC_2017-10-06T11:30:45_les-dicodeurs", "Les Dicodeurs \u00e0 Neuch\u00e2tel (NE) avec Julie Rieder, membre fondatrice d\u2019ARTHIS pour les 20 ans de l'association 5/5 / DIC_2017-10-06T11:30:45_les-dicodeurs"], "imageURL": "//www.rts.ch/1380950.image", "alternativeExcerpt": ["Les Dicodeurs sont en compagnie de Julie Rieder, membre fondatrice d\u2019ARTHIS, pour les 20 ans de cette association de soutien au Mus\u00e9e d'art et d'histoire de Neuch\u00e2tel en 2017.\n\nL'\u00e9mission a \u00e9t\u00e9 enregistr\u00e9e \u00e0 la Brasserie \u00ab Le Cardinal \u00bb - Seyon, 9 / CH \u2013 2000 Neuch\u00e2tel", "Les Dicodeurs sont en compagnie de Julie Rieder, membre fondatrice d\u2019ARTHIS, pour les 20 ans de cette association de soutien au Mus\u00e9e d'art et d'histoire de Neuch\u00e2tel en 2017.\n\nL'\u00e9mission a \u00e9t\u00e9 enregistr\u00e9e \u00e0 la Brasserie \u00ab Le Cardinal \u00bb - Seyon, 9 / CH \u2013 2000 Neuch\u00e2tel"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8938621", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "membre fondatrice d'ARTHIS, ", "name": "Rieder, Julie", "type": "Participant"}, {"role": "Musicienne, humoriste", "name": "Viglino, Sandrine", "type": "Participant"}, {"role": "Dicodeur", "name": "Gendraud, Didier", "type": "Participant"}, {"role": "Producteur, Dicodeur", "name": "Rausis, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "Dicodeur", "name": "Coppens, Bruno", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Mermet, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8938621", "ece-8938620"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Matinale", "source": "siranau", "title": "Alter Eco : Alter Eco - Pourquoi surestime-t-on les \u00e9galit\u00e9s sociales aux Etats-Unis?", "id": "sound-C7B1C63B-83A7-44EB-8495-9C05C594C9FB", "durationSec": 116, "publicationDate": "2017-10-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Une r\u00e9cente \u00e9tude de l'Universit\u00e9 de Yale aux Etats-Unis a montr\u00e9 qu'entre Blancs et Noirs, chacun se fait une fausse id\u00e9e des progr\u00e8s accomplis par l'autre en mati\u00e8re d'\u00e9galit\u00e9 sociale.\r\n\r\n* * Alter Eco - Pourquoi surestime-t-on les \u00e9galit\u00e9s sociales aux Etats-Unis?  DIRECT STUDIO LAUSANNE\r\nALTER ECO  Etats-Unis : Pourquoi surestime-t-on les \u00e9galit\u00e9s sociales ?\r\n7h24 c'est Alter Eco avec vous Fr\u00e9d\u00e9ric Mama\u00efs\r\nAux Etats-Unis, une r\u00e9cente \u00e9tude de l'Universit\u00e9 de Yale a montr\u00e9 qu'entre Blancs et Noirs, chacun se fait une fausse id\u00e9e des progr\u00e8s accomplis par l'autre en mati\u00e8re d'\u00e9galit\u00e9 sociale. \r\nLes Blancs am\u00e9ricains de classe ais\u00e9e surestiment largement les progr\u00e8s accomplis par les Noirs dans l'\u00e9galit\u00e9 raciale \u00e9conomique.\r\nPourtant, quand vous regardez le salaire horaire, les revenus annuels ou le patrimoine familial, les \u00e9carts entre Blancs et Noirs restent tr\u00e8s \u00e9lev\u00e9s. \r\nPire, les Noirs sont la seule cat\u00e9gorie sociale dont le niveau de vie ne s'est pas am\u00e9lior\u00e9 depuis 2000. Quand un famille blanche \u00e9pargne 100 dollars, une famille noire n'accumule que 5 dollars. L'\u00e9cart est aussi \u00e9lev\u00e9 qu'il y a cinquante ans.\r\n***RELANCE : Les Blancs surestiment donc le progr\u00e8s social et les \u00e9galit\u00e9s.. C'est pas franchement nouveau Fr\u00e9d\u00e9ric.. \r\nC'est l'ampleur de ce d\u00e9calage entre perception et r\u00e9alit\u00e9. qui inqui\u00e8te les chercheurs de Yale. \r\nIls estiment que ces croyances deviennent contreproductives : pendant que les politiques sociales ratent leurs objectifs, les \u00e9lites glorifient le mythe de l'\u00e9galit\u00e9. Plus simplement, comment voulez-vous r\u00e9soudre des probl\u00e8mes que vous ne voyez pas? \r\n***RELANCE : Ce serait  le culte de la m\u00e9ritocratie \u00e0 l'am\u00e9ricaine .. \r\nqui emp\u00eache de voir la r\u00e9alit\u00e9.\r\nOui, et c'est quand m\u00eame surprenant. Car les Etats-Unis ont une longue tradition de lutte contre les in\u00e9galit\u00e9s. Les Am\u00e9ricains sont les premiers avec les Britanniques \u00e0 introduire les imp\u00f4ts progressifs dans l'entre-deux guerre.  \r\nLe Fran\u00e7ais Thomas Piketty rappelle qu'il y a un si\u00e8cle d\u00e9j\u00e0, en 1919, le pr\u00e9sident des \u00e9conomistes am\u00e9ricains sonnent l'alerte : attention \u00e0 la concentration non-d\u00e9mocratique des richesses... On s'approche de la Vieille Europe. \r\nCette vieille Europe qui r\u00eave aujourd'hui d'avoir une Silicon Valley et des milliardaires du net, ic\u00f4ne d'une \u00e9conomie num\u00e9rique qui a concentr\u00e9 rapidement beaucoup de richesse et d'in\u00e9galit\u00e9s.", "alternativeExcerpt": ["Une r\u00e9cente \u00e9tude de l\u2019Universit\u00e9 de Yale aux Etats-Unis a montr\u00e9 qu\u2019entre Blancs et Noirs, chacun se fait une fausse id\u00e9e des progr\u00e8s accomplis par l\u2019autre en mati\u00e8re d\u2019\u00e9galit\u00e9 sociale.", "Alter Eco (vid\u00e9o) - Etats-Unis : Pourquoi surestime-t-on les \u00e9galit\u00e9s sociales ?", "Une r\u00e9cente \u00e9tude de l\u2019Universit\u00e9 de Yale aux Etats-Unis a montr\u00e9 qu\u2019entre Blancs et Noirs, chacun se fait une fausse id\u00e9e des progr\u00e8s accomplis par l\u2019autre en mati\u00e8re d\u2019\u00e9galit\u00e9 sociale.", "Une r\u00e9cente \u00e9tude de l\u2019Universit\u00e9 de Yale aux Etats-Unis a montr\u00e9 qu\u2019entre Blancs et Noirs, chacun se fait une fausse id\u00e9e des progr\u00e8s accomplis par l\u2019autre en mati\u00e8re d\u2019\u00e9galit\u00e9 sociale."], "alternativeTitle": ["Alter Eco - Pourquoi surestime-t-on les \u00e9galit\u00e9s sociales aux Etats-Unis?", "Alter Eco (vid\u00e9o) - Etats-Unis : Pourquoi surestime-t-on les \u00e9galit\u00e9s sociales ?", "Alter Eco - Pourquoi surestime-t-on les \u00e9galit\u00e9s sociales aux Etats-Unis? / LME_2017-10-06T07:23:00_alter-eco", "Alter Eco - Pourquoi surestime-t-on les \u00e9galit\u00e9s sociales aux Etats-Unis? / LME_2017-10-06T07:23:00_alter-eco"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8958077", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8872019.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Mama\u00efs, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Morard, Romaine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Mama\u00efs, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8958077", "ece-8958051"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Matinale", "source": "siranau", "title": "Ici la Suisse : Ici la Suisse - La \"Velopr\u00fcfung\", l'examen de v\u00e9lo obligatoire dans les \u00e9coles zurichoises", "id": "sound-30AE3A5B-6409-4DD6-8F99-2FB1DBCABB3C", "durationSec": 366, "publicationDate": "2017-10-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Claudia Brandt, ma\u00eetresse d'\u00e9cole z\u00fcrichoise;\u00e9coliers z\u00fcrichois;agents de la police z\u00fcrichoise\r\nLes jeunes zurichois doivent passer une fois dans leur scolarit\u00e9 un examen de v\u00e9lo, la \"Velopr\u00fcfung\", qui permet d'assurer une conduite en toute s\u00e9curit\u00e9 dans la ville.\r\n\r\n* * Ici la Suisse - La \"Velopr\u00fcfung\", l'examen de v\u00e9lo obligatoire dans les \u00e9coles zurichoises  DIRECT STUDIO ZURICH\r\n**6h48.. c'est Ici la Suisse..notre magazine de reportage en r\u00e9gion.. \r\nDirection Zurich ce matin, bonjour S\u00e9verine Ambrus. \r\nBonjour...\r\n***S\u00e9verine, vous nous emmenez dans une \u00e9cole zurichoise pour passer la \"Velopr\u00fcfung\". Qu'est-ce que c'est?\r\nLa \"Velopr\u00fcfung\", c'est l'examen de v\u00e9lo que passent une fois dans leur scolarit\u00e9 tous les petits zurichois.\r\nL'examen existe de longue date et il est devenu obligatoire il y a quelques ann\u00e9es.\r\nOn le passe vers 10-11 ans.\r\nIl permet de s'assurer que les enfants sont capables de rouler dans la circulation, en ville,\r\n en toute s\u00e9curit\u00e9. \r\nEt on peut dire qu'\u00e0 Zurich, plus qu'un simple examen de s\u00e9curit\u00e9 routi\u00e8re,\r\n la Velopr\u00fcfung tient aussi  du rite de passage.\r\n***S\u00e9verine, on \u00e9coute votre reportage, et on se retrouve tout de suite apr\u00e8s.\r\n  3'38''\r\n***S\u00e9verine Ambrus.. cette tradition de la Velopr\u00fcfung, c'est une particuliarit\u00e9 Zurich?\r\nNon, des examens de v\u00e9lo de ce type existent dans d'autres villes ou cantons...\r\nBerne ou Lucerne par exemple.\r\n***Et c\u00f4t\u00e9 romand?\r\nC'est sans doute \u00e0 Gen\u00e8ve qu'on trouve la manifestation qui s'en rapproche le plus,\r\n avec un concours  d'\u00e9ducation routi\u00e8re, \u00e0 la fin du primaire \r\nqui comprend une \u00e9preuve de v\u00e9lo.\r\nDans les autres cantons, la pratique du v\u00e9lo est aussi abord\u00e9e...\r\nmais pas sous forme d'examen sp\u00e9cifique.\r\n***Le pratique du v\u00e9lo serait-elle plus ancr\u00e9e en Suisse  al\u00e9manique?\r\nC'est en partie le cas.\r\nJ'ai parl\u00e9 avec des chercheurs et aussi des militants associatifs\r\net il semblerait qu'il y ait effectivement une forme de \"Velograben\", de barri\u00e8re du v\u00e9lo.\r\nCe qu'on appelle la \"FahrradKultur\" ou la Velokultur\r\n a eu tendance \u00e0 se d\u00e9velopper plus t\u00f4t dans les grandes villes al\u00e9maniques. \r\nComme en Allemagne d'ailleurs, ou dans les pays du nord de l'Europe.\r\nPar exemple, l'association Pro-v\u00e9lo,\r\n qui a aujourd'hui des sections dans toute la Suisse,\r\nest n\u00e9e \u00e0 B\u00e2le au milieu des ann\u00e9es 70.\r\n***Mais vous dites que ce n'est qu'en partie le cas, alors..\r\nOui parce que le  v\u00e9lo a gagn\u00e9 aussi en visibilit\u00e9 dans les villes romandes ces derni\u00e8res ann\u00e9es\r\n...et puis  l'id\u00e9e d'une Suisse al\u00e9manique \"paradis du v\u00e9lo\" doit \u00eatre nuanc\u00e9e.\r\nLes cyclistes militants \u00e0 Zurich ne  se consid\u00e8rent pas comme particuli\u00e8rement bien lotis \r\net regardent avec admiration une ville comme Copenhague..\r\nEt puis, pour en revenir aux enfants, les petits Zurichois, \r\nont tendance \u00e0 faire moins de v\u00e9lo qu'autrefois.\r\n***S\u00e9verine,  est-ce que vous vous \u00eates essay\u00e9e \u00e0 la Velopr\u00fcfung?\r\nNon, je voulais mais finalement, pour des questions d'organisation, \u00e7a n'a pas \u00e9t\u00e9 possible.\r\nMais il est sans doute encore temps pour moi de m'inscrire pour l'ann\u00e9e prochaine.\r\n**Vous viendrez nous raconter.Merci, S\u00e9verine Ambrus.", "alternativeExcerpt": ["Les jeunes zurichois doivent passer une fois dans leur scolarit\u00e9 un examen de v\u00e9lo, la \"Velopr\u00fcfung\", qui permet d'assurer une conduite en toute s\u00e9curit\u00e9 dans la ville.", "Les jeunes zurichois doivent passer une fois dans leur scolarit\u00e9 un examen de v\u00e9lo, la \"Velopr\u00fcfung\", qui permet d'assurer une conduite en toute s\u00e9curit\u00e9 dans la ville.", "Les jeunes zurichois doivent passer une fois dans leur scolarit\u00e9 un examen de v\u00e9lo, la \"Velopr\u00fcfung\", qui permet d'assurer une conduite en toute s\u00e9curit\u00e9 dans la ville."], "alternativeTitle": ["Ici la Suisse - La \"Velopr\u00fcfung\", l'examen de v\u00e9lo obligatoire dans les \u00e9coles zurichoises", "Ici la Suisse - La \"Velopr\u00fcfung\", l'examen de v\u00e9lo obligatoire dans les \u00e9coles zurichoises / LME_2017-10-06T06:47:00_ici-la-suisse", "Ici la Suisse - La \"Velopr\u00fcfung\", l'examen de v\u00e9lo obligatoire dans les \u00e9coles zurichoises / LME_2017-10-06T06:47:00_ici-la-suisse"], "imageURL": "//www.rts.ch/8976464.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8958064", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ambrus, S\u00e9verine", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Morard, Romaine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8958064", "ece-8958044"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Football: la Suisse affrontera la Hongrie pour les qualifications en vue du Mondial 2018", "id": "sound-E7915D98-0B8B-4530-87DB-D27F87E5B7A7", "durationSec": 123, "publicationDate": "2017-10-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Les qualifications pour la Coupe du monde 2018 touchent \u00e0 leur fin. L'\u00e9quipe de Suisse affrontera samedi la Hongrie avant de partir au Portugal pour un match tr\u00e8s attendu mardi.\r\n\r\n* * Football: la Suisse affrontera la Hongrie pour les qualifications en vue du Mondial 2018 18h Football : Suisse-Hongrie\r\nDu football avec la fin des qualifications pour la Coupe du monde 2018. L'\u00e9quipe de Suisse a pris aujourd'hui ses marques au Parc St- Jacques de B\u00e2le. Elle y affrontera demain la Hongrie avant de partir au Portugal pour un match tr\u00e8s attendu mardi...\r\nBernardin Allemann, vous \u00eates au Parc St.Jacques. La pression doit \u00eatre tr\u00e8s grande sur la s\u00e9lection helv\u00e9tique. Vous avez rencontr\u00e9 le s\u00e9lectionneur et quelques joueurs cet apr\u00e8s-midi. Comment les avez-vous trouv\u00e9 ?\r\nBlabla\r\n- Et quel est le discours tenu par Vladimir Petkovic et ses joueurs ? \r\nBlabla\r\nSuisse - Hongrie, c'est demain \u00e0 20h45 !", "alternativeExcerpt": ["Les qualifications pour la Coupe du monde 2018 touchent \u00e0 leur fin. L\u2019\u00e9quipe de Suisse affrontera samedi la Hongrie avant de partir au Portugal pour un match tr\u00e8s attendu mardi."], "alternativeTitle": ["Football: la Suisse affrontera la Hongrie pour les qualifications en vue du Mondial 2018 / FOR_2017-10-06T18:14:00_developpement-8", "Forum du 06.10.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8979044.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8957986", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Allemann, Bernardin", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8957976"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "26 minutes plus t\u00f4t", "source": "siranau", "title": "26 minutes plus t\u00f4t : Eddy Oberson, constructeur de piscines \u00e9tabli en Gruy\u00e8re, nous parle de l\u2019explosion du nombre de bassins dans son canton", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-38098DBD-841B-4FF0-AA81-79D6584E56FB", "durationSec": 285, "publicationDate": "2017-10-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeExcerpt": ["Eddy Oberson, constructeur de piscines \u00e9tabli en Gruy\u00e8re, nous parle de l\u2019explosion du nombre de bassins dans son canton."], "alternativeTitle": ["Les projets de piscines se multiplient \u00e0 Fribourg / RVA3_2017-10-06T07:23:26_26-minutes-plus-tot", "R\u00e9veil \u00e0 3 du 06.10.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8958228", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8279214.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8958221"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Des \u00e9lus conservateurs britanniques r\u00e9clament la d\u00e9mission de Theresa May", "id": "sound-8B941FDC-A07C-4211-A59E-38279146D053", "durationSec": 146, "publicationDate": "2017-10-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le discours de Theresa May, lors de la cl\u00f4ture du congr\u00e8s des conservateurs, mercredi \u00e0 Manchester, devait r\u00e9tablir son autorit\u00e9 et redonner confiance \u00e0 un parti, mais l'allocution a vir\u00e9 au fisco. Des \u00e9lus r\u00e9clament d\u00e9sormais ouvertement sa d\u00e9mission.\r\n\r\n* * Des \u00e9lus conservateurs britanniques r\u00e9clament la d\u00e9mission de Theresa May 18h Grande-Bretagne : fronde conservatrice contre Theresa May\r\nLe discours de Theresa May, lors de la cl\u00f4ture du congr\u00e8s des conservateurs, mercredi \u00e0 Manchester, devait r\u00e9tablir son autorit\u00e9 et redonner confiance \u00e0 un parti, marqu\u00e9 par le doute et les querelles sur le Brexit.\r\nOr l'allocution, qui a vir\u00e9 au fiasco, n'a fait qu'acc\u00e9l\u00e9rer la spirale descendante dans laquelle se trouve la Premi\u00e8re ministre.\r\nCatherine Ilic, vous \u00eates en direct de Londres, des \u00e9lus r\u00e9clament d\u00e9sormais ouvertement sa d\u00e9mission.\r\nDirect\r\n- Donc, pour l'instant Catherine, pas de t\u00eate qui roule, Theresa May reste en place...\r\nDirect", "alternativeExcerpt": ["Le discours de Theresa May, lors de la cl\u00f4ture du congr\u00e8s des conservateurs, mercredi \u00e0 Manchester, devait r\u00e9tablir son autorit\u00e9 et redonner confiance \u00e0 un parti, mais l\u2019allocution a vir\u00e9 au fisco. Des \u00e9lus r\u00e9clament d\u00e9sormais ouvertement sa d\u00e9mission."], "alternativeTitle": ["Des \u00e9lus conservateurs britanniques r\u00e9clament la d\u00e9mission de Theresa May / FOR_2017-10-06T18:08:00_developpement-5", "Forum du 06.10.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8979039.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8957986", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ilic, Catherine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8957975"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "A l'abordage", "source": "siranau", "title": "Archive: 1973, Madame Ida Genoud, sp\u00e9cialiste de la B\u00e9nichon", "id": "sound-BD17D6C3-B9F9-403E-A8A8-192283E46C13", "durationSec": 110, "publicationDate": "2017-10-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Archive: 1973, Madame Ida Genoud, sp\u00e9cialiste de la B\u00e9nichon / ALA_2017-10-06T15:04:15_archive-1973-madame-ida-genoud-specialis", "A l'abordage du 06.10.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8938670", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8272974.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8938665"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Matinale", "source": "siranau", "title": "Mieux vaut en rire : Mieux vaut en rire - Retour sur la pol\u00e9mique caus\u00e9e par l'interdiction des enfants dans un restaurant genevois", "id": "sound-24522A21-B2DC-470F-933B-95FFB8DC2E91", "durationSec": 228, "publicationDate": "2017-10-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La pol\u00e9mique caus\u00e9e par l'interdiction des enfants dans un restaurant \u00e0 Gen\u00e8ve permet de soulever l'importance de la figure sacr\u00e9e de l'enfant aujourd'hui. Toute atteinte \u00e0 ses droits est susceptible de provoquer la pol\u00e9mique.\r\n\r\n* * Mieux vaut en rire - Retour sur la pol\u00e9mique caus\u00e9e par l'interdiction des enfants dans un restaurant genevois MVER 06.10 Enfants ch\u00e9ris, enfants honnis\r\n  DIRECT STUDIO LAUSANNE\r\n7H55.. Mieux vaut en rire, votre regard d\u00e9cal\u00e9 sur l'actualit\u00e9, J\u00e9r\u00f4me Jeannin.\r\nVous revenez sur la pol\u00e9mique caus\u00e9e par l'interdiction des enfants de moins de quatre ans dans un restaurant genevois... \r\nLa violence des r\u00e9actions d\u00e9montre une chose: on ne s'attaque pas impun\u00e9ment au statut de l'enfant, aujourd'hui quasiment sacralis\u00e9.\r\nQuel contraste avec une \u00e9poque pas si lointaine, pendant laquelle le gosse ne jouissait d'aucun droit, ni d'aucun statut, et n'\u00e9tait bon qu'\u00e0 travailler...\r\n  0'12''\r\nTous ces Gavroche et ces Cosettes peuvent dire merci \u00e0 Victor Hugo, qui a d\u00e9nonc\u00e9 leurs mis\u00e8res, et avant lui \u00e0 Jean-Jacques Rousseau, qui a plaid\u00e9 pour leur \u00e9ducation.\r\n***L'\u00e9ducation a jou\u00e9 un r\u00f4le essentiel dans l'\u00e9mancipation des enfants, mais elle n'a pas toujours \u00e9t\u00e9 exemplaire...\r\nEducation a longtemps rim\u00e9 avec punition et humiliation. \r\nTraumatis\u00e9s, les \u00e9l\u00e8ves ne r\u00eavaient que de se venger. A l'image de Zazie, le personnage de Raymond Queneau...\r\n  30'' ZAZIE\r\nZazie dans le m\u00e9tro... le  film est sorti en 1960 et annonce clairement mai 68. Un assouplissement des moeurs qui est all\u00e9 trop loin, pour certains. N'est-ce pas Florence Foresti?\r\n  18'' FORESTI\r\n***Le probl\u00e8me, ce ne serait donc  pas les enfants.. mais les parents trop laxistes.. \r\nUne g\u00e9n\u00e9ration de parents d\u00e9boussol\u00e9s dont se moque Christophe Al\u00e9v\u00eaque...\r\n   31' ALEVEQUE\r\nEn quelques ann\u00e9es, nous sommes donc pass\u00e9s de l'enfant ni\u00e9,  de l'enfant brim\u00e9  \u00e0 l'enfant roi... Et d\u00e9sormais \u00e0 l'enfant embarrassant, qui n'est plus le bienvenu au restaurant... \r\nMieux vaut en rire, et c'est pr\u00e9cis\u00e9ment le ton de cette chanson d'Allain Leprest, qui pastiche  un po\u00e8me Victor Hugo...\r\n  55'' LEPREST ((laisser au moins 29 secondes si possible))\r\n((Extrait sonores: Melancholia de Victor Hugo, lu par Guillaume Gallienne/Zazie dans le m\u00e9tro, de Louis Malle/Florence Foresti/Chritophe Al\u00e9v\u00eaque/Allain Leprest: Je hais les gosses))", "alternativeExcerpt": ["La pol\u00e9mique caus\u00e9e par l'interdiction des enfants dans un restaurant \u00e0 Gen\u00e8ve permet de soulever l'importance de la figure sacr\u00e9e de l'enfant aujourd'hui. Toute atteinte \u00e0 ses droits est susceptible de provoquer la pol\u00e9mique.", "La pol\u00e9mique caus\u00e9e par l'interdiction des enfants dans un restaurant \u00e0 Gen\u00e8ve permet de soulever l'importance de la figure sacr\u00e9e de l'enfant aujourd'hui. Toute atteinte \u00e0 ses droits est susceptible de provoquer la pol\u00e9mique.", "La pol\u00e9mique caus\u00e9e par l'interdiction des enfants dans un restaurant \u00e0 Gen\u00e8ve permet de soulever l'importance de la figure sacr\u00e9e de l'enfant aujourd'hui. Toute atteinte \u00e0 ses droits est susceptible de provoquer la pol\u00e9mique."], "alternativeTitle": ["Mieux vaut en rire - Retour sur la pol\u00e9mique caus\u00e9e par l'interdiction des enfants dans un restaurant genevois", "Mieux vaut en rire (vid\u00e9o) - Retour sur la pol\u00e9mique caus\u00e9e par l'interdiction des enfants dans un restaurant genevois", "Mieux vaut en rire - Retour sur la pol\u00e9mique caus\u00e9e par l'interdiction des enfants dans un restaurant genevois / LME_2017-10-06T07:53:00_mieux-vaut-en-rire", "Mieux vaut en rire - Retour sur la pol\u00e9mique caus\u00e9e par l'interdiction des enfants dans un restaurant genevois / LME_2017-10-06T07:53:00_mieux-vaut-en-rire"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8958068", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8874790.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Morard, Romaine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Jeannin, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8958068", "ece-8958046"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Chacun pour tous", "source": "siranau", "title": "Agenda: Association Asha Bengal", "id": "sound-166BF4A1-01D3-47D6-9677-EC351488D74C", "durationSec": 165, "publicationDate": "2017-10-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Richard, Jean-Marc (Animateur, Lausanne)\r\nApres 3 diffusions qui ont eu beaucoup de succ\u00e8s, l'association Asha Bengal est heureux de vous inviter \u00e0 la prochaine projection du film\" Sur la route Des Indes\" qui aura lieu le samedi 14 octobre 2017 \u00e0 La Bille Espace Culturel, En Cond\u00e9mines, 1315 La Sarraz \u00e0 15h30. Ce film retrace le p\u00e9riple de Nathalie et Fabian Meylan sont partis en 2011 de Grandson pour rejoindre Calcutta par la route au volant de leur minibus \"Passepartou\". 15 000 km d'aventure sur les routes de la vie pour une arriv\u00e9e \u00e0 Calcutta aupr\u00e8s des ONG indiennes qu'ils soutiennent avec l'association Asha Bengal depuis plus de 15 ans. La mission principale d'Asha Bengal consiste en effet \u00e0 soutenir des organisations qui ont pour objectif la prise en charge d'enfants souffrant de handicap moteur et \u00e2g\u00e9s entre 4 et 16 ans afin de leur offrir une r\u00e9\u00e9ducation, de la physioth\u00e9rapie, des suivis m\u00e9dicaux, des appareillages comme des attelles et des proth\u00e8ses, un acc\u00e8s \u00e0 la scolarisation et des soutiens scolaires en compl\u00e9ment de l'\u00e9cole du village, un logement, de la nourriture, ainsi que des activit\u00e9s r\u00e9cr\u00e9atives (jeux, danse, sport, dessin, etc). \r\nComme en mars 2018 sonnera la fin d'une longue collaboration avec leur principale aide financi\u00e8re, l'association a donc plus que jamais besoin de soutiens quels qu'ils soient (contacts, id\u00e9es, dons, etc.)\r\n\r\n* * Apres 3 diffusions qui ont eu beaucoup de succ\u00e8s, l'association Asha Bengal est heureux de vous inviter \u00e0 la prochaine projection du film\" Sur la route Des Indes\" qui aura lieu le samedi 14 octobre 2017 \u00e0 La Bille Espace Culturel, En Cond\u00e9mines, 1315 La Sarraz \u00e0 15h30. Ce film retrace le p\u00e9riple de Nathalie et Fabian Meylan sont partis en 2011 de Grandson pour rejoindre Calcutta par la route au volant de leur minibus \"Passepartou\". 15 000 km d'aventure sur les routes de la vie pour une arriv\u00e9e \u00e0 Calcutta aupr\u00e8s des ONG indiennes qu'ils soutiennent avec l'association Asha Bengal depuis plus de 15 ans. La mission principale d'Asha Bengal consiste en effet \u00e0 soutenir des organisations qui ont pour objectif la prise en charge d'enfants souffrant de handicap moteur et \u00e2g\u00e9s entre 4 et 16 ans afin de leur offrir une r\u00e9\u00e9ducation, de la physioth\u00e9rapie, des suivis m\u00e9dicaux, des appareillages comme des attelles et des proth\u00e8ses, un acc\u00e8s \u00e0 la scolarisation et des soutiens scolaires en compl\u00e9ment de l'\u00e9cole du village, un logement, de la nourriture, ainsi que des activit\u00e9s r\u00e9cr\u00e9atives (jeux, danse, sport, dessin, etc). \r\nComme en mars 2018 sonnera la fin d'une longue collaboration avec leur principale aide financi\u00e8re, l'association a donc plus que jamais besoin de soutiens quels qu'ils soient (contacts, id\u00e9es, dons, etc.)", "alternativeTitle": ["Chacun pour tous du 06.10.2017", "Agenda: Association Asha Bengal / CPT_2017-10-06T09:29:00_chacun-pour-tous", "Chacun pour tous du 06.10.2017", "Agenda: Association Asha Bengal / CPT_2017-10-06T09:29:00_chacun-pour-tous"], "alternativeExcerpt": ["Apres 3 diffusions qui ont eu beaucoup de succ\u00e8s, l'association Asha Bengal est heureux de vous inviter \u00e0 la prochaine projection du film\" Sur la route Des Indes\" qui aura lieu le samedi 14 octobre 2017 \u00e0 La Bille Espace Culturel, En Cond\u00e9mines, 1315 La Sarraz \u00e0 15h30. Ce film retrace le p\u00e9riple de Nathalie et Fabian Meylan sont partis en 2011 de Grandson pour rejoindre Calcutta par la route au volant de leur minibus \"Passepartou\". 15 000 km d'aventure sur les routes de la vie pour une arriv\u00e9e \u00e0 Calcutta aupr\u00e8s des ONG indiennes qu'ils soutiennent avec l'association Asha Bengal depuis plus de 15 ans. La mission principale d\u02b9Asha Bengal consiste en effet \u00e0 soutenir des organisations qui ont pour objectif la prise en charge d\u02b9enfants souffrant de handicap moteur et \u00e2g\u00e9s entre 4 et 16 ans afin de leur offrir une r\u00e9\u00e9ducation, de la physioth\u00e9rapie, des suivis m\u00e9dicaux, des appareillages comme des attelles et des proth\u00e8ses, un acc\u00e8s \u00e0 la scolarisation et des soutiens scolaires en compl\u00e9ment de l\u02b9\u00e9cole du village, un logement, de la nourriture, ainsi que des activit\u00e9s r\u00e9cr\u00e9atives (jeux, danse, sport, dessin, etc). \nComme en mars 2018 sonnera la fin d\u02b9une longue collaboration avec leur principale aide financi\u00e8re, l\u02b9association a donc plus que jamais besoin de soutiens quels qu\u02b9ils soient (contacts, id\u00e9es, dons, etc.)", "Apres 3 diffusions qui ont eu beaucoup de succ\u00e8s, l'association Asha Bengal est heureux de vous inviter \u00e0 la prochaine projection du film\" Sur la route Des Indes\" qui aura lieu le samedi 14 octobre 2017 \u00e0 La Bille Espace Culturel, En Cond\u00e9mines, 1315 La Sarraz \u00e0 15h30. Ce film retrace le p\u00e9riple de Nathalie et Fabian Meylan sont partis en 2011 de Grandson pour rejoindre Calcutta par la route au volant de leur minibus \"Passepartou\". 15 000 km d'aventure sur les routes de la vie pour une arriv\u00e9e \u00e0 Calcutta aupr\u00e8s des ONG indiennes qu'ils soutiennent avec l'association Asha Bengal depuis plus de 15 ans. La mission principale d\u02b9Asha Bengal consiste en effet \u00e0 soutenir des organisations qui ont pour objectif la prise en charge d\u02b9enfants souffrant de handicap moteur et \u00e2g\u00e9s entre 4 et 16 ans afin de leur offrir une r\u00e9\u00e9ducation, de la physioth\u00e9rapie, des suivis m\u00e9dicaux, des appareillages comme des attelles et des proth\u00e8ses, un acc\u00e8s \u00e0 la scolarisation et des soutiens scolaires en compl\u00e9ment de l\u02b9\u00e9cole du village, un logement, de la nourriture, ainsi que des activit\u00e9s r\u00e9cr\u00e9atives (jeux, danse, sport, dessin, etc). \nComme en mars 2018 sonnera la fin d\u02b9une longue collaboration avec leur principale aide financi\u00e8re, l\u02b9association a donc plus que jamais besoin de soutiens quels qu\u02b9ils soient (contacts, id\u00e9es, dons, etc.)"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8938617", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1380924.image", "variantIds": ["ece-8938617", "ece-8938616"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "La ligne de chemin de fer d'Oujda \u00e0 Bouarfa au Maroc revit gr\u00e2ce \u00e0 Edouard Kuntz", "id": "sound-46B6B661-7364-40A3-8A56-72676B954F33", "durationSec": 309, "publicationDate": "2017-10-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Edi Kuntz, Suisse amoureux des trains et du Maroc, fait revivre une ligne de chemin de fer construite par les colons fran\u00e7ais et rendue c\u00e9l\u00e8bre par le dernier James Bond. Il conduit les voyageurs \u00e0 bord du \"train du d\u00e9sert\", qui traverse le d\u00e9sert au Maroc.\r\n\r\n* * Edi Kuntz, Suisse amoureux des trains et du Maroc, fait revivre une ligne de chemin de fer construite par les colons fran\u00e7ais et rendue c\u00e9l\u00e8bre par le dernier James Bond. Il conduit les voyageurs \u00e0 bord du \"train du d\u00e9sert\", qui traverse le d\u00e9sert au Maroc.", "alternativeExcerpt": ["Edi Kuntz, Suisse amoureux des trains et du Maroc, fait revivre une ligne de chemin de fer construite par les colons fran\u00e7ais et rendue c\u00e9l\u00e8bre par le dernier James Bond. Il conduit les voyageurs \u00e0 bord du \"train du d\u00e9sert\", qui traverse le d\u00e9sert au Maroc."], "alternativeTitle": ["La ligne de chemin de fer d'Oujda \u00e0 Bouarfa au Maroc revit gr\u00e2ce \u00e0 Edouard Kuntz / TUM_2017-10-06T08:22:00_sequence-3", "Tout un monde du 06.10.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8976589.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8957926", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-8957923"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Le nouveau directeur de la SSR Gilles Marchand tend la main aux m\u00e9dias priv\u00e9s", "id": "sound-F1FCF29C-D3E3-48AD-B697-1B6E031E054D", "durationSec": 973, "publicationDate": "2017-10-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : CATINFO_OCT2017\r\nLes Suisses se prononceront en printemps prochain sur l'initiative No Billag. Quel est l'avenir envisag\u00e9 pour la SSR? D\u00e9bat entre Gilles Marchand, nouveau directeur de la SSR, et Roger K\u00f6ppel, conseiller national (UDC/ZH) et r\u00e9dacteur en chef de la Weltwoche.\r\n\r\n* * Le nouveau directeur de la SSR Gilles Marchand tend la main aux m\u00e9dias priv\u00e9s 18h SSR : quelle collaboration avec les m\u00e9dias priv\u00e9s\r\nLes deux en direct du studio PF. Sur place d\u00e8s 18h25\r\nGilles Marchand a pris ses fonctions \u00e0 la t\u00eate de la SSR. L'ancien directeur de la RTS a pr\u00e9sent\u00e9 ses priorit\u00e9s ce matin \u00e0 Berne dans un contexte d\u00e9licat pour le service public audiovisuel. Le peuple se prononcera en effet le printemps prochain sur l'initiative No-Billag, qui propose de supprimer toute forme de redevance. Le Conseil f\u00e9d\u00e9ral doit aussi fixer le nouveau montant de la redevance ces prochains mois. \r\nQuel avenir et quel mandat pour la SSR ?... On ouvre le d\u00e9bat avec Gilles Marchand lui-m\u00eame, bonsoir... Et Roger K\u00f6ppel, bonsoir. Vous \u00eates conseiller national UDC et r\u00e9dacteur en chef de la Weltwoche.\r\nGilles Marchand\r\n- Votre premier geste en tant que nouveau directeur, c'est de tendre la main aux m\u00e9dias priv\u00e9s, en voulant mettre des contenus \u00e0 leur disposition... des vid\u00e9os, des flash infos... Vous pensez vraiment que c'est ce dont ils ont besoin ?... Et que \u00e7a va att\u00e9nuer le sentiment de toute puissance de la SSR ?\r\n- La SSR n'envisage aucune r\u00e9duction de son offre tant que le peuple ne s'est pas prononc\u00e9 sur l'initiative no Billag ou que le gouvernement n'a pas revu le montant de la redevance... N'aurait-il pas fallu anticiper la fronde... Et r\u00e9duire certaines offres afin de calmer les esprits en amont ?\r\n- Ou alors il aurait fallu par exemple supprimer la publicit\u00e9 et conc\u00e9der la perte d'un quart du budget de la SSR...?\r\n(- Est-ce que vous nous assurez ce soir qu'il n'y aura jamais de publicit\u00e9 sur les sites web de la SSR?)\r\n- Vous avez dit ce matin qu'il fallait garder la redevance, tant qu'on aura pas trouv\u00e9 mieux. Est-ce \u00e0 dire que vous envisagez un plan B en cas de OUI \u00e0 l'initiative \"no billag\"?\r\n- La SSR est souvent critiqu\u00e9e pour son arrogance, avant tout en Suisse al\u00e9manique. Ou tout du moins son refus de r\u00e9duire la voilure... Vous vous frottez \u00e0 la Suisse al\u00e9manique depuis quelques mois. Que r\u00e9pondez-vous \u00e0 cette critique ?\r\n- Fronde avant tout pr\u00e9sente en Suisse al\u00e9manique d'ailleurs... Comment en est-on arriv\u00e9 l\u00e0, selon vous? La population n'est plus attach\u00e9e \u00e0 sa radio et \u00e0 sa t\u00e9l\u00e9vision nationales?\r\nRoger K\u00f6ppel\r\n- Roger K\u00f6ppel, vous \u00eates \u00e0 la t\u00eate d'un m\u00e9dia priv\u00e9. Sur votre site, vous reprendriez du contenu produit par la SSR ? Des vid\u00e9os par exemple ? Ou... tiens !... le d\u00e9bat que nous avons ce soir ?\r\n- Votre parti d\u00e9nonce le monopole de la SSR, son c\u00f4t\u00e9 mammouth. Le service public audiovisuel, est-ce un mod\u00e8le du pass\u00e9 ?\r\n- L'argument central de la SSR, c'est de vouloir garantir la qualit\u00e9 des programmes dans 5 langues, d\u00e9velopper des productions propres, encourager la culture... N'est-ce pas une mission honorable selon vous ?\r\n- Et la coh\u00e9sion nationale ? La SSR y contribue, et c'est une valeur ch\u00e8re \u00e0 votre parti, l'UDC...?\r\n- Sans redevance, et donc sans financement, comment une antenne comme la n\u00f4tre, la RTS, dans un march\u00e9 tr\u00e8s restreint, pourrait perdurer ? Quel type de financement, avant tout dans les r\u00e9gions minoritaires ?\r\n- En cas de OUI \u00e0 No Billag, la Suisse serait le premier pays europ\u00e9en \u00e0 supprimer de la sorte son service public audiovisuel. Dans un pays avec autant de diversit\u00e9 que la Suisse, \u00e7a ne vous d\u00e9range pas ?", "alternativeExcerpt": ["Les Suisses se prononceront en printemps prochain sur l'initiative No Billag. Quel est l'avenir envisag\u00e9 pour la SSR? D\u00e9bat entre Gilles Marchand, nouveau directeur de la SSR, et Roger K\u00f6ppel, conseiller national (UDC/ZH) et r\u00e9dacteur en chef de la Weltwoche."], "alternativeTitle": ["Le nouveau directeur de la SSR Gilles Marchand tend la main aux m\u00e9dias priv\u00e9s / FOR_2017-10-06T18:10:00_developpement-6", "Forum du 06.10.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8978973.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8957986", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "R\u00e9dacteur en chef Die Weltwoche,  CN UDC ZH ", "name": "K\u00f6ppel, Roger", "type": "Participant"}, {"role": "Directeur ", "name": "Marchand, Gilles", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8957977"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "La Catalogne s'int\u00e9resse \u00e0 la Question jurassienne: interview de Dick Marty", "id": "sound-7AC2B3C3-A50E-421F-8091-6733C8FD1953", "durationSec": 496, "publicationDate": "2017-10-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La Suisse est pr\u00eate \u00e0 s'engager pour la d\u00e9sescalade entre Madrid et la Catalogne. Cette expertise rappelle celle qui a permis de r\u00e9soudre le conflit entre les cantons de Berne et du Jura. Interview de Dick Marty, pr\u00e9sident de l'Assembl\u00e9e Interjurassienne.\r\n\r\n* * La Catalogne s'int\u00e9resse \u00e0 la Question jurassienne: interview de Dick Marty 18h La Catalogne int\u00e9ress\u00e9e par l'exp\u00e9rience jurassienne\r\n Ga\u00ebl Klein, direct studio Del\u00e9mont + Dick Marty, ** 02 ou ** 39) \r\nNous vous l'annoncions en primeur ce matin... le D\u00e9partement f\u00e9d\u00e9ral des affaires \u00e9trang\u00e8res est dispos\u00e9 \u00e0 mettre sur pied une plateforme de dialogue entre le gouvernement espagnol et les autorit\u00e9s catalanes...\r\nBerne confirme l'information... mais n'en dira pas plus pour l'instant, une trop grande transparence povantt compromettre le processus. \r\nMais cette expertise que propose la Conf\u00e9d\u00e9ration en rappelle une autre, toute r\u00e9cente, qui a permis de r\u00e9soudre institutionnellement un autre conflit, celui qui a oppos\u00e9 les cantons de Berne et du Jura. \r\nGa\u00ebl Klein, vous \u00eates notre correspondant dans le Jura...\r\nVous avez suivi depuis plus de 20 ans les travaux de l'Assembl\u00e9e Interjurassienne... On recevra dans quelques instants son pr\u00e9sident Dick Marty...\r\nUne assembl\u00e9e qui a re\u00e7u tout au long de son existence de nombreuses d\u00e9l\u00e9gations \u00e9trang\u00e8res... Et notamment, pas plus tard que cette ann\u00e9e, un repr\u00e9sentant catalan.\r\nOui, c'est une rencontre qui s'\u00e9tait d\u00e9roul\u00e9e \u00e0 l'\u00e9poque de mani\u00e8re assez discr\u00e8te sans battage m\u00e9diatique. Le d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 de la Generalitat en Suisse, en quelque sorte l'ambassadeur du gouvernement catalan, a rencontr\u00e9 au printemps, c'\u00e9tait mi-mars, le pr\u00e9sident de l'Assembl\u00e9e Interjurassienne, Dick Marty, et son secr\u00e9taire Emanuel Gogniat. Il avait sollicit\u00e9 un entretien, et s'\u00e9tait montr\u00e9 tr\u00e8s int\u00e9ress\u00e9 par le f\u00e9d\u00e9ralisme de mani\u00e8re g\u00e9n\u00e9rale et par la Question jurassienne en particulier, notamment par le processus mis en ouvre pour r\u00e9gler le conflit entre Berne et le Jura, et le dialogue qui en r\u00e9sultait. Cette visite catalane sera d'ailleurs suivie quelques mois plus tard par celle d'un diplomate de l'ambassade d'Espagne pour un \u00e9change au sujet de la situation dans le Jura et dans son pays. \r\n- Ce type de visite, ce n'est pas un hasard, Ga\u00ebl\u00a0? \r\nLa situation en Catalogne fait r\u00e9guli\u00e8rement la une de l'actualit\u00e9 depuis des ann\u00e9es, rien d'\u00e9tonnant donc dans cette d\u00e9marche. De nombreux Catalans sont tr\u00e8s int\u00e9ress\u00e9s par la Question jurassienne. Le r\u00e9sultat du vote du 18 juin \u00e0 Moutier a d'ailleurs fait le lendemain la une du quotidien catalan La Vanguardia. Tout au long de son existence qui prendra fin le mois prochain apr\u00e8s 23 ans de fonctionnement, l'AIJ a d'ailleurs re\u00e7u pas moins d'une dizaine de d\u00e9l\u00e9gations \u00e9trang\u00e8res. On mentionnera notamment des Irakiens, des Chinois, des Ukrainiens, des Arm\u00e9niens, des Libanais, des Somaliens, je vais arr\u00eater ici la liste. Juste encore pour vous dire que la venue a` Moutier en 2006 d'une cinquantaine de parlementaires irakiens restera probablement la visite la plus marquante. On \u00e9tait alors au lendemain de la guerre de 2003, l'Irak \u00e9tait en pleine reconstruction politique et ces d\u00e9put\u00e9s s'int\u00e9ressaient aux diff\u00e9rents mod\u00e8les institutionnels.\r\n- La Suisse reste donc bel et bien une r\u00e9f\u00e9rence dans le domaine du dialogue...  \r\nOui, plusieurs de ces visites ont \u00e9t\u00e9 mises sur pied sur demande du D\u00e9partement f\u00e9d\u00e9ral des Affaires Etrang\u00e8res. En g\u00e9n\u00e9ral, ces d\u00e9l\u00e9gations s'int\u00e9ressaient avant tout au f\u00e9d\u00e9ralisme et la Suisse est dans ce domaine assez exemplaire. Tout aussi exemplaire le r\u00f4le de l'Assembl\u00e9e Interjurassienne qui avait pour mission de clore une situation qui aurait pu potentiellement d\u00e9g\u00e9n\u00e9rer. Un exemple qui a sans doute vocation \u00e0 inspirer dans le monde, sans pour autant faire simplement du copier-coller face \u00e0 des situations autrement plus d\u00e9licates.", "alternativeExcerpt": ["La Suisse est pr\u00eate \u00e0 s'engager pour la d\u00e9sescalade entre Madrid et la Catalogne. Cette expertise rappelle celle qui a permis de r\u00e9soudre le conflit entre les cantons de Berne et du Jura. Interview de Dick Marty, pr\u00e9sident de l'Assembl\u00e9e Interjurassienne."], "alternativeTitle": ["La Catalogne s\u2019int\u00e9resse \u00e0 la Question jurassienne: interview de Dick Marty / FOR_2017-10-06T18:00:00_developpement-1", "Forum du 06.10.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8631880.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8957986", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Klein, Ga\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "ex conseiller aux Etats PLR, ex Procureur g\u00e9n\u00e9ral TI, co-pr\u00e9sident du comit\u00e9 d'initiative sur les multinationales responsables", "name": "Marty, Dick", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8957985"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Matinale", "source": "siranau", "title": "Si la photo est bonne : Si la photo est bonne - Donald Trump encha\u00eene les maladresses sur l'\u00eele de Porto Rico", "id": "sound-C24BA3EF-1741-43AD-84DF-36157F08DED7", "durationSec": 135, "publicationDate": "2017-10-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Nicolas Bancel,  historien \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne\r\n\r\n\r\n* * Si la photo est bonne - Donald Trump encha\u00eene les maladresses sur l'\u00eele de Porto Rico (PHOTO 06.10 TRUMP PORTO RICO) ***6h13....si la Photo est bonne...\r\navec une sc\u00e8ne qui a enflamm\u00e9 les r\u00e9seaux sociaux. cette semaine...\r\nSur le devant de la sc\u00e8ne il y a...une fois de pluS, Donald Trump.... \r\nLe Pr\u00e9sident am\u00e9ricain s'est rendu \u00e0 Porto Rico 10 aupr\u00e8s des sinistr\u00e9s de l'ouragan Maria... r\u00e9sultat: il a encha\u00een\u00e9 les maladresses autant verbales que gestuelles ...\r\nSophie Iselin\r\n  1'50\r\n((Papier:\r\n... \r\nEn fait, ce qui a le plus choqu\u00e9 les internautes cette semaine, ce sont certainement.... ces images o\u00f9 l'on voit Donald Trump, distribuer aux Porto-ricains rassembl\u00e9s dans une \u00e9glise ... des biens de premi\u00e8re n\u00e9cessisit\u00e9 ...\r\nDu  riz ou des rouleaux de papier-m\u00e9nage que le Pr\u00e9sident ne remet pas en main propres au victimes de l'Ouragan, mais qu'il lance dans la foule... \r\nUn peu \u00e0 la mani\u00e8re d'un joueur de basket qui tenterait de marquer un panier....\r\nSON \r\nLa population porto-ricaine qui est d'abord surprise, d\u00e9sar\u00e7onn\u00e9e puis un peu amus\u00e9e...\r\nChacun tente d'attrapper un objet d'une main tout en filmant la sc\u00e8ne de l'autre avec son t\u00e9l\u00e9phone portable \r\nUne situation  qui, technologie mise \u00e0 part,  rappelle des images d'un autre temps... celui de la colonisation ..  Nicolas Bancel,  historien \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne\r\n40 sec\r\nEt c'est ce rapport de domination qui choque aujourd'hui... sur la toile... \r\nUn rapport mis en sc\u00e8ne et m\u00e9diatis\u00e9 en direction du monde entier! \r\nEt qui s'inscrit dans cette politique spectacle livr\u00e9e par Donald Trump, une politique impr\u00e9visible bas\u00e9e sur des rapports de force.. dont l'\u00e9tendue passe aussi par l'image.))\r\n\u00e0 retrouver sur les rs #LaMatinaleRTS\r\n-Lucas Luisoni, vous \u00eates avec nous depuis une demi-heure...\r\nfondateur de la soci\u00e9t\u00e9 de conseil donner du sens.\r\nmembre du r\u00e9seau objection de croissance.\r\n-vu cette image? vous inspire quoi?\r\n -Vous arrivez \u00e0 trouver du sens dans ce que fait Donald Trump?\r\nvous faites partie de ceux qui veulent interdire la publicit\u00e9 commerciale \u00e0 Gen\u00e8ve...via l'initiative commuinale gva z\u00e9ro pub...\r\nimage RH agressive?\r\n(06h15 Promo 3) \r\n(VIRGULE COURTE)", "alternativeTitle": ["Si la photo est bonne - Donald Trump encha\u00eene les maladresses sur l'\u00eele de Porto Rico", "Si la photo est bonne - Donald Trump encha\u00eene les maladresses sur l'\u00eele de Porto Rico / LMA_2017-10-06T06:13:00_si-la-photo-est-bonne", "Si la photo est bonne - Donald Trump encha\u00eene les maladresses sur l'\u00eele de Porto Rico / LMA_2017-10-06T06:13:00_si-la-photo-est-bonne"], "imageURL": "//www.rts.ch/8977615.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8958001", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Iselin, Sophie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Claude, Coralie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8958001", "ece-8957995"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Un partisan de la d\u00e9r\u00e9gulation bancaire \u00e9lu \u00e0 la t\u00eate de la Fed: interview de C\u00e9dric Tille", "id": "sound-6CD5D4E9-1994-42B8-B2D0-4B4C66A3DD2C", "durationSec": 316, "publicationDate": "2017-10-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le S\u00e9nat am\u00e9ricain a confirm\u00e9 jeudi la nomination de Randal Quarles, partisan de la d\u00e9r\u00e9gulation, au poste de vice-pr\u00e9sident de la Banque centrale am\u00e9ricaine (Fed). Interview de C\u00e9dric Tille, professeur d'\u00e9conomie \u00e0 l'Institut des hautes \u00e9tudes internationales et du d\u00e9veloppement \u00e0 Gen\u00e8ve.\r\n\r\n* * Un partisan de la d\u00e9r\u00e9gulation bancaire \u00e9lu \u00e0 la t\u00eate de la Fed: interview de C\u00e9dric Tille 18h Etats-Unis : vers une d\u00e9r\u00e9gulation bancaire ?\r\nSLV C\u00e9dric Tille, professeur d'\u00e9conomie \u00e0 l'Institut des hautes \u00e9tudes internationales et du d\u00e9veloppement, \u00e0 Gen\u00e8ve (a travaill\u00e9 pendant plusieurs ann\u00e9es comme chercheur \u00e0 la Fed de New-York)\r\nIl se trouve \u00e0 l'H\u00f4tel Opera \u00e0 Zurich. Appeler la r\u00e9ception au ** 99.  Demander la chambre 403. \r\nSecours:  ** 42\r\nC'est un partisan de la d\u00e9r\u00e9gulation qui entre \u00e0 la banque centrale am\u00e9ricaine. Le S\u00e9nat a en effet confirm\u00e9 hier la nomination de Randal Quarles (=randal kouarleuss) au poste de vice-pr\u00e9sident de la Fed, charg\u00e9 de superviser le syst\u00e8me bancaire aux Etats-Unis.   \r\nCe g\u00e9rant d'un fonds d'investissement a d\u00e9j\u00e0 servi par le pass\u00e9 les administrations des pr\u00e9sidents Bush p\u00e8re et fils. \r\n***\r\nC\u00e9dric Tille bonsoir.... Vous \u00eates professeur d'\u00e9conomie \u00e0 l'Institut des hautes \u00e9tudes internationales et du d\u00e9veloppement, \u00e0 Gen\u00e8ve (a travaill\u00e9 pendant plusieurs ann\u00e9es comme chercheur \u00e0 la Fed de New-York)\r\n- Depuis la crise financi\u00e8re, la Fed Ia toujours veill\u00e9 \u00e0 une application rigoureuse de la loi Dodd-Franck, adopt\u00e9e en 2010, et qui a notamment impos\u00e9 aux banques des tests de r\u00e9sistance muscl\u00e9s et r\u00e9guliers... Cette nomination, est-ce un tournant, le signe que l'on se dirige vers un d\u00e9tricotage de la loi et de la r\u00e9gulation bancaire ? \r\n- Wall Street a salu\u00e9 cette nomination. C'est un signe qui ne trompe pas ? \r\n- La Fed joue un r\u00f4le important dans la r\u00e9gulation bancaire. Mais quelle est sa vraie marge de maneuvre face au Congr\u00e8s par exemple ?\r\n- Donald Trump a v\u00e9ritablement le pouvoir de recomposer l'\u00e9quipe dirigeante de la Fed, l'un des piliers de la banque centrale -et pro-r\u00e9gulation- ayant annonc\u00e9 son d\u00e9part surprise le mois dernier. Ne faudrait-il pas une Fed \u00e9quilibr\u00e9e ?\r\n- Mais on a l'impression que \u00e7a tra\u00eene, que les nominations arrivent tardivement. Pourquoi ? (Donald Trump a re\u00e7u quatre candidats pour le poste de pr\u00e9sident de la Fed et a dit vouloir d\u00e9cider dans deux ou trois semaines. Il y a plusieurs places \u00e0 prendre au sein de la Fed, outre celle \u00e9ventuelle de sa pr\u00e9sidente Janet Yellen)\r\n- C'est le style Trump ? \r\n- La r\u00e9sistance du S\u00e9nat, qui doit les valider ?\r\n- Le mandat de la D\u00e9mocrate Janet Yellen expire d\u00e9but f\u00e9vrier. Peut-elle rester, elle, la partisane de la r\u00e9gulation bancaire ? \r\n- Donald Trump a souffl\u00e9 le chaud et le froid ces derni\u00e8res semaines...disant que finalement il l'aimait bien ...Il pourrait la reconduire dans ses fonctions ? \r\n- Qui voyez-vous \u00e9ventuellement pour la remplacer ?\r\n- Aujourd'hui les banques am\u00e9ricaines passent plut\u00f4t bien les diff\u00e9rents tests de r\u00e9sistance qui leur sont impos\u00e9s. Pourquoi ne pas leur l\u00e2cher un peu la bride ? (pour Randal Quarles, les banques doivent avant tout servir les Am\u00e9ricains. Leur permettre de cr\u00e9er leur entreprise)\r\n- Jerome Powell, l'un des gouverneurs actuels, et qui pourrait remplacer Janet Yellen \u00e0 la t\u00eate de la Fed, d\u00e9plore la pression sur les banques, qui doivent d\u00e9tenir des quantit\u00e9s toujours plus importantes d'actifs liquides de haute qualit\u00e9 pour satisfaire leurs besoins de liquidit\u00e9 latents. On ne va pas trop loin ? \r\n- Le m\u00eame a d\u00e9clar\u00e9 que les r\u00e8gles ont leur r\u00f4le \u00e0 jouer mais devraient toujours tenir compte de l'impact qu'elles ont sur les\r\nmarch\u00e9s. Vous partager cette analyse ?", "alternativeExcerpt": ["Le S\u00e9nat am\u00e9ricain a confirm\u00e9 jeudi la nomination de Randal Quarles, partisan de la d\u00e9r\u00e9gulation, au poste de vice-pr\u00e9sident de la Banque centrale am\u00e9ricaine (Fed). Interview de C\u00e9dric Tille, professeur d'\u00e9conomie \u00e0 l\u2019Institut des hautes \u00e9tudes internationales et du d\u00e9veloppement \u00e0 Gen\u00e8ve."], "alternativeTitle": ["Un partisan de la d\u00e9r\u00e9gulation bancaire \u00e9lu \u00e0 la t\u00eate de la Fed: interview de C\u00e9dric Tille / FOR_2017-10-06T18:06:00_developpement-4", "Forum du 06.10.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/7737990.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8957986", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur d'\u00e9conomie, \u00e9conomiste - HEI - (cf others) (ex-Fed)", "name": "Tille, C\u00e9dric", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8957982"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Matinale", "source": "siranau", "title": "L'histoire du jour : L'histoire du jour - Les seniors sont-ils discrimin\u00e9s dans les h\u00f4pitaux?", "id": "sound-B3B162B4-E7B6-4461-ACAB-CD7777B2B52F", "durationSec": 306, "publicationDate": "2017-10-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Ren\u00e9 ThometAncien d\u00e9put\u00e9 socialiste...Pr\u00e9sident de l'Association Fribourgeoise des Institutions pour Personnes \u00c2g\u00e9es;Jean-Jacques Friboulet, \u00e9conomiste et pr\u00e9sident du G\u00e9rontop\u00f4le, une plateforme d'\u00e9change autour du vieillissement.;Christophe B\u00fcla, chef du service de g\u00e9riatrie du CHUV\r\n\r\n\r\n* * L'histoire du jour - Les seniors sont-ils discrimin\u00e9s dans les h\u00f4pitaux? (Traitement L'histoire du jour) ***5h07\r\nQuel \u00e2ge avez-vous? \r\nCelui de la retraite...ou davantage?\r\nC\u00f4t\u00e9 sant\u00e9...vous avez connu des jours bien meilleurs? \r\n...Peut-\u00eatre n'\u00eates vous pas pas dans votre meilleur \u00e9tat de sant\u00e9...\r\n...ou alors vous avez un proche \u00e2g\u00e9 qui souffre...\r\nL'histoire du jour va vous int\u00e9resser... \r\nQu'on se le dise toute de suite, elle n'est pas gaie.\r\nC'est celle d'un octog\u00e9naire, un homme de 86 ans d\u00e9c\u00e9d\u00e9 \u00e0 l'h\u00f4pital de Fribourg l'\u00e9t\u00e9 dernier.\r\nIl vivait dans un home.\r\nIl avait \u00e9t\u00e9 admis aux urgences pour un f\u00e9mur cass\u00e9. \r\nIl n'en est jamais ressorti...\r\nR\u00e9cit d'une prise en charge chaotique...par Fabrice Gaudiano...\r\n HISTOIRE 1 GAUDIANO\r\nMercredi, la famille a t\u00e9moign\u00e9 dans la Libert\u00e9...\r\nDepuis c'est la question de la prise en charge des a\u00een\u00e9s qui est lanc\u00e9e...\r\nSont-ils d\u00e9laiss\u00e9s? \r\n HISTOIRE 2 THOMET \r\nRen\u00e9 Thomet\r\nAncien d\u00e9put\u00e9 socialiste...\r\nPr\u00e9sident de l'Association Fribourgeoise des Institutions pour Personnes \u00c2g\u00e9es...\r\n HISTOIRE 3 THOMET \r\nLe constat est grave...\r\net entre co\u00fbts de la sant\u00e9 et solidarit\u00e9 inter-g\u00e9n\u00e9rationnelle...\r\nRen\u00e9 Thomet n'a pas l'impression que la situation va s'am\u00e9liorer.\r\n  HISTOIRE 4 THOMET \r\n(moins exigeant)\r\nCons\u00e9quence:\r\n  HISTOIRE 5\r\nAlors, question: les seniors sont-ils discrimin\u00e9s dans les h\u00f4pitaux? \r\nDes h\u00f4pitaux auxquels on ne donne pas les moyens de prendre en charge les personnes vuln\u00e9rables...\r\nles chiffres avant les gestes...\r\nJean-Jacques Friboulet, \u00e9conomiste et pr\u00e9sident du G\u00e9rontop\u00f4le, une plateforme d'\u00e9change autour du vieillissement...le regrette...\r\n  HISTOIRE 6\r\net pour gommer ses discriminations...il y a la formation.\r\nChristophe B\u00fcla, chef du service de g\u00e9riatrie du CHUV\r\n  HISTOIRE 7\r\net la demande est l\u00e0.\r\nJean-Jacques Friboulet...confirme.\r\n  HISTOIRE 8\r\nEt un projet est en route \u00e0 l'hopital de fribourg pour recruter un professeur de g\u00e9riatrie...", "alternativeTitle": ["L'histoire du jour - Les seniors sont-ils discrimin\u00e9s dans les h\u00f4pitaux? / LMA_2017-10-06T05:07:00_l-histoire-du-jour", "La Matinale 5h - 6h30 du 06.10.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8872047.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8957998", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Amedro, Yann", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Claude, Coralie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8957989"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Entre nous soit dit", "source": "siranau", "title": "Marc Mangin, journaliste, photographe, \u00e9crivain", "id": "sound-2A703545-9F72-4ACB-94BA-BDA28B16E227", "durationSec": 3389, "publicationDate": "2017-10-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "N\u00e9 \u00e0 F\u00e8s (Maroc) Marc Mangin a \u00e9t\u00e9 journaliste pendant trente ans. En 2009, il quitte d\u00e9finitivement la presse pour se consacrer \u00e0 l'\u00e9criture et \u00e0 la photographie. Commence alors un long voyage qui le conduit \u00e0 travers l'Iran et l'Asie centrale avant de s'arr\u00eater en Inde en 2010. \u00c0 son retour, il fonde, avec le docteur Anne Fourreau, les \u00e9ditions Sipayat. Il est photographe et auteur d'une dizaine d'ouvrages, parmi lesquels \"Chine, l'empire pollueur\" Ed. Arthaud, (2008), une s\u00e9rie de r\u00e9cits de voyages : \"Tu m'as conquis tchador\" (2010), \"La Voie du bouf\" (2011), \"Au sud de la fronti\u00e8re\" (2014), et un roman, \"Le Th\u00e9or\u00e8me d'archipel\" (2015), parus chez Sipayat. Marc Mangin est aujourd'hui l'invit\u00e9 de M\u00e9lanie Croubalian.\r\n\r\n* * N\u00e9 \u00e0 F\u00e8s (Maroc) Marc Mangin a \u00e9t\u00e9 journaliste pendant trente ans. En 2009, il quitte d\u00e9finitivement la presse pour se consacrer \u00e0 l'\u00e9criture et \u00e0 la photographie. Commence alors un long voyage qui le conduit \u00e0 travers l'Iran et l'Asie centrale avant de s'arr\u00eater en Inde en 2010. \u00c0 son retour, il fonde, avec le docteur Anne Fourreau, les \u00e9ditions Sipayat. Il est photographe et auteur d'une dizaine d'ouvrages, parmi lesquels \"Chine, l'empire pollueur\" Ed. Arthaud, (2008), une s\u00e9rie de r\u00e9cits de voyages : \"Tu m'as conquis tchador\" (2010), \"La Voie du bouf\" (2011), \"Au sud de la fronti\u00e8re\" (2014), et un roman, \"Le Th\u00e9or\u00e8me d'archipel\" (2015), parus chez Sipayat. Marc Mangin est aujourd'hui l'invit\u00e9 de M\u00e9lanie Croubalian.", "alternativeTitle": ["Entre nous soit dit du 06.10.2017", "Marc Mangin, journaliste, photographe, \u00e9crivain / ENSD_2017-10-06T20:03:45_entre-nous-soit-dit", "Entre nous soit dit du 06.10.2017", "Marc Mangin, journaliste, photographe, \u00e9crivain / ENSD_2017-10-06T20:03:45_entre-nous-soit-dit"], "alternativeExcerpt": ["N\u00e9 \u00e0 F\u00e8s (Maroc) Marc Mangin a \u00e9t\u00e9 journaliste pendant trente ans. En 2009, il quitte d\u00e9finitivement la presse pour se consacrer \u00e0 l'\u00e9criture et \u00e0 la photographie. Commence alors un long voyage qui le conduit \u00e0 travers l'Iran et l'Asie centrale avant de s'arr\u00eater en Inde en 2010. \u00c0 son retour, il fonde, avec le docteur Anne Fourreau, les \u00e9ditions Sipayat. Il est photographe et auteur d\u02b9une dizaine d\u02b9ouvrages, parmi lesquels \"Chine, l\u02b9empire pollueur\" Ed. Arthaud, (2008), une s\u00e9rie de r\u00e9cits de voyages : \"Tu m\u02b9as conquis tchador\" (2010), \"La Voie du b\u0153uf\" (2011), \"Au sud de la fronti\u00e8re\" (2014), et un roman, \"Le Th\u00e9or\u00e8me d\u02b9archipel\" (2015), parus chez Sipayat. Marc Mangin est aujourd\u02b9hui l\u02b9invit\u00e9 de M\u00e9lanie Croubalian.", "N\u00e9 \u00e0 F\u00e8s (Maroc) Marc Mangin a \u00e9t\u00e9 journaliste pendant trente ans. En 2009, il quitte d\u00e9finitivement la presse pour se consacrer \u00e0 l'\u00e9criture et \u00e0 la photographie. Commence alors un long voyage qui le conduit \u00e0 travers l'Iran et l'Asie centrale avant de s'arr\u00eater en Inde en 2010. \u00c0 son retour, il fonde, avec le docteur Anne Fourreau, les \u00e9ditions Sipayat. Il est photographe et auteur d\u02b9une dizaine d\u02b9ouvrages, parmi lesquels \"Chine, l\u02b9empire pollueur\" Ed. Arthaud, (2008), une s\u00e9rie de r\u00e9cits de voyages : \"Tu m\u02b9as conquis tchador\" (2010), \"La Voie du b\u0153uf\" (2011), \"Au sud de la fronti\u00e8re\" (2014), et un roman, \"Le Th\u00e9or\u00e8me d\u02b9archipel\" (2015), parus chez Sipayat. Marc Mangin est aujourd\u02b9hui l\u02b9invit\u00e9 de M\u00e9lanie Croubalian."], "imageURL": "//www.rts.ch/8972945.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8938624", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste, photographe, \u00e9crivain", "name": "Mangin, Marc", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gailly, Jean-Claude", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8938624", "ece-8938623"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Matinale", "source": "siranau", "title": "Le Journal de 8h : Le Journal de 8h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Foued Boukari", "id": "sound-FAFA9B54-2047-4DCD-BEA3-F29A42E28B1A", "durationSec": 710, "publicationDate": "2017-10-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Boukari, Fouad;Tervel;Boukari, Fouad;Florence Germond, municipale lausannoise en charge des finances, PS;Vigna;Granit Xhaka, joueur de football, \u00e9quipe nationale suisse\r\n\r\n\r\n* * Le Journal de 8h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Foued Boukari (TAPIS TITRE) \r\n(07/NOBEL PAIX AVANT-PAPIER) Le 98e prix Nobel de la paix sera d\u00e9cern\u00e9 ce matin \u00e0 11h.\r\nConsid\u00e9r\u00e9 comme le prix le plus prestigieux au monde, il avait \u00e9t\u00e9 attribu\u00e9, l'an dernier, au pr\u00e9sident colombien Juan Manuel Santos pour ses efforts visant \u00e0 ramener la paix dans son pays.\r\nPour l'\u00e9dition 2017, ils sont 318 \u00e0 esp\u00e9rer obtenir le prix, dont une centaine d'organisations.\r\nCette liste est gard\u00e9e secr\u00e8te, mais cela n'emp\u00eache pas quelques favoris d'\u00e9merger. \r\nA Oslo, le r\u00e9cit de Gr\u00e9gory Tervel.\r\n    56'' \r\n((Le comit\u00e9 Nobel norv\u00e9gien peut difficilement ignorer les premiers mois \u00e0 la Maison-Blanche de Donald Trump. Ses r\u00e9actions enflamm\u00e9es aux provocations de la Cor\u00e9e du Nord font du d\u00e9sarmement nucl\u00e9aire une question centrale cette ann\u00e9e. Le prix Nobel de la paix pourrait ainsi sacrer l'accord sur le nucl\u00e9aire iranien, conclu il y a 2 ans mais directement menac\u00e9 par le nouveau pr\u00e9sident am\u00e9ricain. Il semble toutefois compliqu\u00e9 de r\u00e9compenser un repr\u00e9sentant du r\u00e9gime dictatorial iranien, par ailleurs tr\u00e8s actif au Y\u00e9men et en Syrie. La campagne pour l'abolition des armes nucl\u00e9aires ICAN est un candidat moins controvers\u00e9 mais peut-\u00eatre plus id\u00e9aliste. Un trait\u00e9 d'interdiction des armes nucl\u00e9aires vient d'\u00eatre conclu cet \u00e9t\u00e9 \u00e0 l'ONU, 53 pays l'ont d\u00e9j\u00e0 sign\u00e9. Il restera symbolique tant que les pays dot\u00e9s de l'arme nucl\u00e9aire n'y seront pas parties, mais il contribue \u00e0 fragiliser davantage l'arme atomique devant l'opinion publique internationale.\r\nGT pour RTS-Info, Oslo))\r\n(Catalogne CH) Et on reste sur la sc\u00e8ne internationale ou la Suisse est pr\u00eate \u00e0 offrir ses bons offices dans la crise en Espagne...\r\nSelon nos informations, le D\u00e9partement f\u00e9d\u00e9ral des affaires \u00e9trang\u00e8res est dispos\u00e9 \u00e0 mettre sur pied une plateforme pour faciliter le dialogue entre Madrid et Barcelone. \r\nLe DFAE est \"en contact avec les deux parties\". \r\nPendant ce temps l\u00e0, Madrid tente \u00e0 nouveau de freiner les s\u00e9paratistes. \r\nLa Cour constitutionnelle \"a suspendu hier la s\u00e9ance pl\u00e9ni\u00e8re du parlement\" pr\u00e9vue lundi prochain. \r\nUne d\u00e9claration unilat\u00e9rale d'ind\u00e9pendance \u00e9tait envisag\u00e9e, \u00e0 l'issue du d\u00e9bat.\r\nCe vendredi sera marqu\u00e9 par un possible d\u00e9cret qui permettrait aux entreprises de transf\u00e9rer plus facilement leur si\u00e8ge social hors de Catalogne...\r\nC'est le choix d\u00e9j\u00e0 fait par Sabadell, deuxi\u00e8me plus grande banque de Catalogne et cinqui\u00e8me d'Espagne qui prend la direction d'Alicante, au sud-est. \r\nCaixaBank, troisi\u00e8me banque d'Espagne, y reflechie \u00e9galement.\r\n(Temp\u00eate allemagne / Nate) La temp\u00eate Xavier a balay\u00e9 hier le nord et l'est de l'Allemagne\r\nFaisant 7 victimes...\r\nSept automobilistes tu\u00e9s par des chutes d'arbres ou de branches provoqu\u00e9es par des rafales de vent atteignant 140 km/h.\r\nM\u00eame sc\u00e8ne d'arbres d\u00e9racin\u00e9s, mais aussi de ponts effondr\u00e9s, et des routes transform\u00e9es en rivi\u00e8res... \r\nLa temp\u00eate tropicale Nate en Am\u00e9rique centrale a fait au moins 22 morts et pr\u00e8s de 30 disparus, au Nicaragua, Costa Rica et au Honduras. \r\nElle menace d\u00e9sormais le Mexique et les Etats-Unis, o\u00f9 elle pourrait se transformer en ouragan.\r\n(01/MONITEURS AUTO-ECOLE PA) *** En Suisse, pas question pour les moniteurs d'auto-\u00e9cole d'autoriser les jeunes \u00e0 conduire d\u00e8s 17 ans. \r\nIls s'insurgent contre la r\u00e9forme du permis voiture propos\u00e9e par l'Office f\u00e9d\u00e9ral des routes. \r\nLes moniteurs d'auto-\u00e9cole parlent de mesures b\u00e2cl\u00e9es, incompr\u00e9hensibles et m\u00eame dangereuses, selon eux. \r\nLes pr\u00e9cisions de Rouven Gueissaz.\r\n    53''\r\n((Ils montent dans les tours, les professeurs d'auto-\u00e9cole. L'expression n'est pas galvaud\u00e9e. L'Association suisse des moniteurs de conduite parle de pseudos propositions, de travail b\u00e2cl\u00e9 et de gribouillis. La faiti\u00e8re estime m\u00eame que la Conf\u00e9d\u00e9ration accepte ainsi indirectement une hausse du nombre de morts sur les routes. La r\u00e9forme est d'autant plus incompr\u00e9hensible pour les moniteurs d'auto-\u00e9cole que les autorit\u00e9s tendent normalement vers davantage de s\u00e9v\u00e9rit\u00e9 afin de r\u00e9duire le nombre de victimes. Pourquoi dans ce cas vouloir autoriser la conduite d\u00e8s 17 ans et r\u00e9duire la formation continue obligatoire apr\u00e8s l'obtention du permis? Il faut au contraire renforcer l'instruction, selon les profs d'auto-\u00e9cole, alors que les routes sont toujours plus engorg\u00e9es. Pour la Conf\u00e9d\u00e9ration, la formation \u00e0 la conduite doit \u00eatre revue, en tenant compte de l'exp\u00e9rience accumul\u00e9e depuis la derni\u00e8re r\u00e9vision il y a douze ans. Il s'agit de rendre le permis plus attractif et moins cher. La consultation avait \u00e9t\u00e9 lanc\u00e9e en avril. Elle se termine le 26 octobre.))\r\n(05/VD/BUDGET LAUSANNE ROUGE ITV GERMOND) Le budget pr\u00e9vu par la ville de Lausanne pour 2018 est moins pire que l'ann\u00e9e derni\u00e8re, mais il reste dans le rouge... Le d\u00e9ficit s'\u00e9l\u00e8ve \u00e0 pr\u00e8s de 30 millions de francs. Le plan d'\u00e9conomie mis en place l'an dernier a permis de faire quelques \u00e9conomies, mais ce sera difficile de faire beaucoup mieux d'apr\u00e8s la municipale en charge des finances Florence Germond. Selon elle, ce sont surtout les charges qui p\u00e8se sur Lausanne en tant que ville-centre qui plombent le budget et risquent de freiner les investissements futurs.\r\n  37''\r\nFlorence Germond r\u00e9pondait \u00e0 Tania Barril\r\n(ECO - FMI -  Reprise \u00e9conomique s'installe) Cette d\u00e9claration dans l'actualit\u00e9 \u00e9conomique....\r\nLa reprise mondiale..s'installe durablement...\r\nAffirmation de la directrice g\u00e9n\u00e9rale du Fonds Mon\u00e9taire international, Christine Lagarde.\r\nLe FMI anticipaait  3,5% de croissnce mondiale cette ann\u00e9e...et va revoir cette pr\u00e9vision \u00e0 la hausse d\u00e8s la semaine prochaine.\r\nLes trois quarts des pays sont en train de se redresser...mais pour sa directrice une question demeure...\r\nComment cr\u00e9er une \u00e9conomie qui profite au plus grand nombre...\r\n(12/GALAXUS ALLEMAGNE PA) *** Migros va implanter sa boutique de vente en ligne baptis\u00e9e Galaxus en Allemagne. \r\nLes produits suisses seront donc, d\u00e8s l'an prochain, accessibles sur le march\u00e9 germanique. \r\nMais, cette expansion outre-Rhin devrait \u00e9galement profiter aux clients suisses, Estelle Braconnier...\r\n   54''\r\n((Les clients suisses de Migros pourront aussi acheter des produits import\u00e9s d'Allemagne \u00e0 des prix concurrentiels bien s\u00fbr. Alors que le tourisme d'achat grangr\u00e8ne toujours plus le commerce de d\u00e9tail, Migros apportent directement aux consommateurs ce qu'ils recherchent sur le territoire helv\u00e9tique, leur \u00e9vitant de faire un d\u00e9placement...10 milliards de francs suisses sont partis dans les proches des commer\u00e7ants \u00e9trangers l'an dernier. Et la tendance est toujours plus forte : aller au-del\u00e0 de la fronti\u00e8re pour contrer la chert\u00e9 des prix locaux. En d\u00e9veloppant Galaxus.de, apr\u00e8s Galaxus.ch, le g\u00e9ant orange \u00e9largit sa marge de manoeuvre sur les \u00e9tiquettes en se fournissant \u00e0 l'ext\u00e9rieur du territoire. Le si\u00e8ge de cette entit\u00e9 sera situ\u00e9 \u00e0 Hambourg. Migros ne compte pas limiter sa strat\u00e9gie \u00e0 l'Allemagne...On parle d\u00e9j\u00e0 dans les rayons de s'\u00e9tendre \u00e0 d'autres pays. De culture essentiellement germanique, le groupe pourrait d\u00e9velopper sa connection en Autriche ou vers les pays de l'Est.))\r\n(16/JEUNES RESEAUX SOCIAUX PA) *** Sans r\u00e9saux sociaux, la vie serait plus simple - et plus agr\u00e9able. \r\nC'est en ces termes que l'on peut r\u00e9sumer la conclusion d'une \u00e9tude men\u00e9e en Grande-Bretagne. \r\nUne \u00e9tude qui rassemble les points de vue de quelque 5000 jeunes enfants et adolescents. \r\nAvec des r\u00e9sultats surprenants, Katja Schaer\r\n  49''\r\n((C'est une conclusion qui para\u00eet totalement paradoxale. Les jeunes, ceux-l\u00e0 m\u00eame qui restent des heures les yeux riv\u00e9s sur les \u00e9crans - eh bien ces jeunes, pour pr\u00e8s de deux tiers d'entre eux - jugent que ce ne serait pas plus mal si les r\u00e9seaux sociaux n'existaient pas. Suprenant - Mais c'est bien ce que montre cette \u00e9tude men\u00e9e par le groupe de d\u00e9fense des internautes Digital Awareness UK et un r\u00e9seau d'\u00e9coles priv\u00e9es. La cause est simple; ces jeunes estiment que les r\u00e9seaux sociaux p\u00e9jorent leur qualit\u00e9 de vie - beaucoup d'entre eux ont fait l'objet de moqueries, d'insultes ou m\u00eame de harc\u00e8lement sur les r\u00e9seaux sociaux, ils se plaignent aussi d'avoir moins confiance en eux et ... surtout ... et cette observation surprendra plus d'un parent - ils se sentent d\u00e9pendants aux outils technologiques et aux m\u00e9dias sociaux. Tout n'est pas \u00e0 jeter quand m\u00eame, mais \u00e0 nouveau, la majorit\u00e9 des jeunes pourraient ... disent-il tout au moins ... vivre ... ou m\u00eame vivre mieux, sans m\u00e9dias sociaux.))\r\n(08/ARRESTATION BRESIL SUITES PA) La justice br\u00e9silienne a rendu public le dossier d'accusation contre Carlos Nuzman, ancien pr\u00e9sident du comit\u00e9 olympique br\u00e9silien et du comit\u00e9 d'organisation Rio 2016, d\u00e9tenu hier (JE) \u00e0 Rio de Janeiro. Un dossier qui compte plusieurs pi\u00e8ces g\u00eanantes et devrait motiver les aveux du br\u00e9silien pour b\u00e9n\u00e9ficier de la cl\u00e9mence de la justice. \r\n  49''\r\n((Le r\u00e9quisitoire du Parquet de Rio pour obtenir la prison pr\u00e9ventive de Carlos Nuzman reprend tout d'abord l'enqu\u00eate du Parquet national financier de Paris : ce sont en effet les enqu\u00eateurs fran\u00e7ais qui avaient mis \u00e0 jour en 2015 ces pots-de-vin transitant sur diff\u00e9rents paradis fiscaux jusqu'au S\u00e9n\u00e9gal. La police br\u00e9silienne ajoute \u00e0 pr\u00e9sent des pi\u00e8ces d\u00e9couvertes suite aux perquisitions men\u00e9es il y a un mois au Br\u00e9sil : une s\u00e9rie d'emails \u00e9chang\u00e9s entre Nuzman et le fils de Lamine Diak, pr\u00e9sident de la F\u00e9d\u00e9ration internationale d'athl\u00e9tisme. Des \u00e9changes \u00e9lectroniques qui parlent de versement et d'engagement \u00e0 Copenhague, la ville ou Rio sera \u00e9lue ville olympique en 2009. Enfin la police br\u00e9silienne rappelle que le patrimoine de Nuzman a augment\u00e9 de pr\u00e8s de 500% en 10 ans, une fin de carri\u00e8re que la police consid\u00e8re trop belle pour \u00eatre l\u00e9gale.  \r\nAV, RTS INFO, RJ))\r\n(Mondial Foot) L'Allemagne et l'Angleterre ont d\u00e9croch\u00e9 hier soir leurs tickets pour la Coupe du monde l'\u00e9t\u00e9 prochain en Russie.\r\nLes Allemands se sont impos\u00e9s 3-1 en Irlande du Nord, les Anglais ont arrach\u00e9 la victoire 1-0 dans les arr\u00eats de jeu face \u00e0 la Slov\u00e9nie.\r\n(TF4/XHAKA EQUIPE SUISSE PI) *** La Suisse elle pourrait se qualifier d\u00e9s demain \u00e0 Bale contre la Hongrie en cas de contre performance du Portugal demain en Andorre....\r\nLes champions d'Europe qui sont a trois point de la Nati dans le groupe B ou tout pourrait aussi se jouer Mardi prochain au Portugal ou se rendra la s\u00e9lection de Vladimir Petkovic.\r\nDeux rencontres pour la Nati sans l'indispensable Valon Behrami, bless\u00e9... \r\nLa conduite du jeu sera donc confi\u00e9e \u00e0  Granit Xhaka (djaka). Patrick D\u00e9l\u00e9troz\r\n  1'26\r\n((A 25 ans, l'indiscutable titulaire d'Arsenal lors des sept premi\u00e8res rencontres de la saison, a les qualit\u00e9s requises pour le r\u00f4le. \r\nLe B\u00e2lois, est aussi tr\u00e8s attach\u00e9 \u00e0 son club d'origine, qu'il est d'ailleur all\u00e9 voir jouer \u00e0 Manchester en ligue des champions.  Attach\u00e9 aussi \u00e0 ses potes en \u00e9quipe nationale...  il a \u00e9t\u00e9, en 2009, champion du monde des moins de 17 ans avec les Rodriguez, Kasami et autres Seferovic... il a suivi toute la filli\u00e8re. \r\nEt c'est en connaissance de cause qu'il estime que l'\u00e9quipe Suisse a \u00e9volu\u00e9, qu'elle n'est plus celle qui manque de justesse la derni\u00e8re marche.\r\nSON \r\nLes Suisses ont pass\u00e9 un autre cap. M\u00eame en ne jouant pas tr\u00e8s bien, ils gagnent, c'est preuve de maturit\u00e9.))\r\n(Star Wars) Les amateurs de Star Wars seront combl\u00e9s. Un recueil de nouvelles - Star Wars : From a Certain Point of View - est d\u00e9sormais disponible, \u00e0 l'occasion des 40 ans de la saga. Au menu, quarante histoires sign\u00e9es par quarante-trois auteurs diff\u00e9rents. O\u00f9 l'on apprend, entre autres, que Ma\u00eetre Yoda aurait d'abord voulu entra\u00eener Leia, et non Luke Skywalker.\r\n(VIRGULE FIN TAPIS) \r\n(SOUS LA BARRE)", "alternativeTitle": ["Le Journal de 8h", "Le Journal de 8h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Foued Boukari / LME_2017-10-06T08:00:00_le-journal-de-8h", "Le Journal de 8h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Foued Boukari / LME_2017-10-06T08:00:00_le-journal-de-8h"], "imageURL": "//www.rts.ch/7847744.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8958052", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "D\u00e9l\u00e9troz, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bangerter, Julien", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Barril, Tania", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Braconnier, Estelle", "type": "Participant"}, {"role": "Correspondant", "name": "Vigna, Anne", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schaer, Katja", "type": "Participant"}, {"role": "Correspondant", "name": "Tervel, Gregory", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gueissaz, Rouven", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8958052", "ece-8958036"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Matinale", "source": "siranau", "title": "MP3 : MP3 - Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de Thierry Fr\u00e9maux", "id": "sound-86E0971C-62FA-421A-9AA7-8550A8638A75", "durationSec": 296, "publicationDate": "2017-10-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Thierry Fremaux, directeur du Festival de Cannes;(FIN DE PAROLE 3'12))\r\n- \"Mourir d'aimer\", Charles Aznavour  - \"Adios Nonino\", Astor Piazzolla\r\n\r\n* * MP3 - Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de Thierry Fr\u00e9maux (MP3 06.10 THIERRY FREMAUX EP5) 6h54 MP3 YVES FREMAUX\r\n6h54.. c'est MP3... \r\nDernier \u00e9pisode ce matin de ce portrait musical de l'un des patrons du cin\u00e9ma: THIERRY FREMAUX...\r\nPour lui, la chanson \u00e0 texte raconte des histoires ...\r\n  7'16'' ((FIN DE PAROLE 3'12))\r\nVENDREDI\r\nCharles Aznavour\u00a0: Mourir d'aimer \r\nAstor Piazzolla : Adios Nonino \r\nextro: la semaine prochaine, ANNE NIVAT, reporter en zones de guerre et \u00e9crivain.", "alternativeExcerpt": ["- \"Mourir d'aimer\", Charles Aznavour  - \"Adios Nonino\", Astor Piazzolla", "- \"Mourir d'aimer\", Charles Aznavour  - \"Adios Nonino\", Astor Piazzolla", "- \"Mourir d'aimer\", Charles Aznavour  - \"Adios Nonino\", Astor Piazzolla"], "alternativeTitle": ["MP3 - Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de Thierry Fr\u00e9maux", "MP3 - Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de Thierry Fr\u00e9maux / LME_2017-10-06T06:53:00_mp3", "MP3 - Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de Thierry Fr\u00e9maux / LME_2017-10-06T06:53:00_mp3"], "imageURL": "//www.rts.ch/8984545.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8958070", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Milasevic, Lorence", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Morard, Romaine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8958070", "ece-8958047"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tribu", "source": "siranau", "title": "Une soci\u00e9t\u00e9 anesth\u00e9si\u00e9e ?", "id": "sound-7C21B147-B62C-41C2-9884-B7CC6941A251", "durationSec": 1542, "publicationDate": "2017-10-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Entre antid\u00e9presseurs, somnif\u00e8res et coca\u00efne, les substances chimiques interviennent de plus en plus pour nous soutenir au quotidien. Pour Laurent de Sutter, professeur de th\u00e9orie du droit \u00e0 la Vrije Universiteit Brussel, ces nouvelles addictions nous permettent de nous anesth\u00e9sier et d'\u00e9viter ainsi l'excitation politique. \"La pharmacie du capitalisme fait-elle de nous des drogu\u00e9s ob\u00e9issants?\".\r\n\r\n* * Entre antid\u00e9presseurs, somnif\u00e8res et coca\u00efne, les substances chimiques interviennent de plus en plus pour nous soutenir au quotidien. Pour Laurent de Sutter, professeur de th\u00e9orie du droit \u00e0 la Vrije Universiteit Brussel, ces nouvelles addictions nous permettent de nous anesth\u00e9sier et d'\u00e9viter ainsi l'excitation politique. \"La pharmacie du capitalisme fait-elle de nous des drogu\u00e9s ob\u00e9issants?\".", "alternativeTitle": ["Tribu du 06.10.2017", "Tribu du 06.10.2017", "Une soci\u00e9t\u00e9 anesth\u00e9si\u00e9e ? / TRI_2017-10-06T11:04:15_tribu", "Une soci\u00e9t\u00e9 anesth\u00e9si\u00e9e ? / TRI_2017-10-06T11:04:15_tribu"], "imageURL": "//www.rts.ch/6067784.image", "alternativeExcerpt": ["Entre antid\u00e9presseurs, somnif\u00e8res et coca\u00efne, les substances chimiques interviennent de plus en plus pour nous soutenir au quotidien. Pour Laurent de Sutter, professeur de th\u00e9orie du droit \u00e0 la Vrije Universiteit Brussel, ces nouvelles addictions nous permettent de nous anesth\u00e9sier et d\u02b9\u00e9viter ainsi l\u02b9excitation politique. \"La pharmacie du capitalisme fait-elle de nous des drogu\u00e9s ob\u00e9issants?\".", "Entre antid\u00e9presseurs, somnif\u00e8res et coca\u00efne, les substances chimiques interviennent de plus en plus pour nous soutenir au quotidien. Pour Laurent de Sutter, professeur de th\u00e9orie du droit \u00e0 la Vrije Universiteit Brussel, ces nouvelles addictions nous permettent de nous anesth\u00e9sier et d\u02b9\u00e9viter ainsi l\u02b9excitation politique. \"La pharmacie du capitalisme fait-elle de nous des drogu\u00e9s ob\u00e9issants?\"."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8938596", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur de th\u00e9orie du droit \u00e0 la Vrije Universiteit Brussel", "name": "Sutter, Laurent de", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Magnollay, Julien", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Magnollay, Julien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8938596", "ece-8938595"]}]}}