{"response": {"numFound": 26179, "start": 18800, "docs": [{"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "T.T.C. (Toutes taxes comprises)", "source": "gico", "visualThemes": ["CAF\u00c9 (\u00c9TABLISSEMENT)", "CAF\u00c9 (BOISSON)", "STATION DE SKI", "TOURISME", "T\u00c9L\u00c9SI\u00c8GE", "SKI ALPIN (LOISIR)", "POIL", "BARBE", "MAQUILLAGE (BEAUT\u00c9)", "TATOUAGE"], "id": "asset-1581789", "durationSec": 1619, "mediaType": "video", "title": "Salut les barbus, salut les poilus...", "visualGeographicals": ["TEHERAN", "IRAN", "PLATEAU", "BULLE"], "visualCorporations": ["VICTORINOX", "LA SEMEUSE"], "genres": ["Sujets internationaux et nationaux m\u00e9lang\u00e9s (politique...)"], "publicationDate": "2017-03-27T00:00:00Z", "alternativeExcerpt": ["Salut les barbus, salut les poilus...\n- Dossier: Iran\n- S\u00e9quence didactique\n- Notre invit\u00e9 : Samuel Bendahan\n- Rien ne va plus: les places de parc\n- Les poils", "Salut les barbus, salut les poilus...\n- Dossier: Iran\n- S\u00e9quence didactique\n- Notre invit\u00e9 : Samuel Bendahan\n- Rien ne va plus: les places de parc\n- Les poils", "Salut les barbus, salut les poilus...\n- Dossier: Iran\n- S\u00e9quence didactique\n- Notre invit\u00e9 : Samuel Bendahan\n- Rien ne va plus: les places de parc\n- Les poils", "Salut les barbus, salut les poilus...\n- Dossier: Iran\n- S\u00e9quence didactique\n- Notre invit\u00e9 : Samuel Bendahan\n- Rien ne va plus: les places de parc\n- Les poils", "Depuis la lev\u00e9e des sanctions, l'Iran est le nouveau march\u00e9 qui fait r\u00eaver. On suivra les entreprises suisses et on vous emm\u00e8nera dans les stations de ski \u00e0 la mode.\nA quoi reconna\u00eet on un pays heureux ? Les classements sur le bonheur national se multilient. Sont-ils fiables? Quel est leur impact \u00e9conomique.\nSoigner le sourcil ou tailler la barbe ... le poil est le nouveau business en vogue.", "Soigner le sourcil ou tailler la barbe ... le poil est le nouveau business en vogue.", "Depuis la lev\u00e9e des sanctions, l'Iran est le nouveau march\u00e9 qui fait r\u00eaver. On suivra les entreprises suisses et on vous emm\u00e8nera dans les stations de ski \u00e0 la mode.", "Depuis la lev\u00e9e des sanctions, l'Iran est le nouveau march\u00e9 qui fait r\u00eaver. On suivra les entreprises suisses et on vous emm\u00e8nera dans les stations de ski \u00e0 la mode.", "A quoi reconna\u00eet on un pays heureux ? Les classements sur le bonheur national se multilient. Sont-ils fiables? Quel est leur impact \u00e9conomique."], "alternativeTitle": ["T.T.C. (Toutes taxes comprises)", "Salut les barbus, salut les poilus...", "T.T.C. (Toutes taxes comprises)", "Salut les barbus, salut les poilus...", "T.T.C. (Toutes taxes comprises)", "Salut les barbus, salut les poilus...", "T.T.C. (Toutes taxes comprises)", "Salut les barbus, salut les poilus...", "Salut les barbus, salut les poilus...", "Rien ne va plus: les places de parc", "Les poils", "Dossier: Iran", "S\u00e9quence didactique", "Notre invit\u00e9 : Samuel Bendahan"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8388179", "isOnline": true, "contributors": {"Autres": [{"name": "GIGON, Nicole", "type": "Personne physique"}, {"name": "MESLAY, Laetitia", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "FISCHER, Patrick", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "WOLFENSBERGER, Marc", "type": "Personne physique"}, {"name": "MELIHI, Malik", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HOCHULI, Ron", "type": "Personne physique"}, {"name": "FISCHER, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "AMSTUTZ, V\u00e9ronique", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "AYMON, James", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8390594", "ece-8390565", "ece-8390403", "ece-8388179"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "12h45", "source": "gico", "visualThemes": ["PRESTATION DE SERMENT", "L\u00c9GISLATIF CANTONAL", "EX\u00c9CUTIF CANTONAL", "ARRESTATION", "GARE FERROVIAIRE", "CHOCOLAT", "SKI ALPIN (LOISIR)", "SKI (MAT\u00c9RIEL)", "ANN\u00c9ES 1950"], "visualPersons": ["DARBELLAY, CHRISTOPHE", "SCHMIDT, ROBERTO", "FAVRE, FR\u00c9D\u00c9RIC", "WAEBER-KALBERMATTEN, ESTHER", "MELLY, JACQUES", "GUENIAT, OLIVIER"], "id": "asset-1585975", "durationSec": 1788, "mediaType": "video", "visualGeographicals": ["SION", "FRIBOURG", "NEUCHATEL", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "LAUSANNE", "LUCERNE-VILLE", "PLATEAU"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2017-03-27T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["12h45", "12h45", "12h45", "Allemagne: le parti conservateur d'Angela Merkel remporte une \u00e9lection r\u00e9gionale test en Sarre", "Baisse de la criminalit\u00e9 dans le canton de Vaud: entretien avec Jacques Antenen, commandant de la police cantonale, \u00e0 Lausanne", "D\u00e9monstration de la police a\u00e9rienne \u00e0 Payerne: le mot de Guy Parmelin, conseiller f\u00e9d\u00e9ral", "VS: le nouveau conseil d'Etat a pr\u00eat\u00e9 serment malgr\u00e9 la motion de l\u2019UDC", "La Guyane lance une gr\u00e8ve g\u00e9n\u00e9rale", "GE / Mesures du d\u00e9partement des transports pour une mobilit\u00e9 coh\u00e9rente et \u00e9quilibr\u00e9e: les pr\u00e9cisions de Luc Barthassat, Conseiller d\u2019Etat", "L\u2019invit\u00e9 culturel: le com\u00e9dien Ramzy Bedia pr\u00e9sente le film \"Une vie ailleurs\"", "VS / Le nouveau conseil d\u2019Etat refuse la motion de l\u2019UDC et pr\u00eate serment: le commentaire de Claudine Gaillard Torrent, \u00e0 Sion", "Minimag / VS: le style vestimentaire sur les pistes de ski a beaucoup \u00e9volu\u00e9", "Russie: l'opposant Alexe\u00ef Navalny compara\u00eet \u00e0 Moscou au lendemain de son arrestation", "La criminalit\u00e9 poursuit sa baisse en Suisse selon les statistiques 2016", "12h45", "12h45"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8388216", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["Cette large victoire relance le suspens dans l'\u00e9lection \u00e0 la Chancellerie, douchant les espoirs des sociaux-d\u00e9mocrates.", "L\u2019UDC valaisanne avait d\u00e9pos\u00e9 une motion d\u2019ordre pour reporter la c\u00e9r\u00e9monie. Elle a \u00e9t\u00e9 refus\u00e9e.", "Ce territoire d'outre-mer est min\u00e9 par le ch\u00f4mage et la criminalit\u00e9. Air France a annul\u00e9 tous ses vols \u00e0 destination de Cayenne.", "Le film raconte la qu\u00eate d\u2019une m\u00e8re pour retrouver son fils enlev\u00e9 par son ex-mari.", "Au fil des d\u00e9cennies, les tenues pour affronter la neige ont \u00e9volu\u00e9 en fonction des modes et des avanc\u00e9es technologiques.", "Il est \u00e0 l'origine de manifestations anti-corruption qui ont rassembl\u00e9 des dizaines de milliers de personnes dans tout le pays contre Vladimir Poutine.", "La ville de Fribourg qui avait pris l'an dernier la t\u00eate du classement national en termes de violences perd son premier rang."], "contributors": {"Pr\u00e9sentatrice m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "MELANJOIE-DIT-SAVOIE, Claudia", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"role": "Duplex Sion", "name": "GAILLARD, Claudine", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueuse": [{"name": "BURGY, Claire", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HUSER, Urbain", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "WUTHRICH, Agn\u00e8s", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8388216", "ece-8390639"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "19h30", "source": "gico", "visualThemes": ["CRIMINALIT\u00c9", "MANIFESTATION POLITIQUE", "S\u00c9CURIT\u00c9 A\u00c9RIENNE", "ARM\u00c9E DE L'AIR", "FA18 HORNET", "IMMIGRANT", "BATEAU", "APPLICATION NUM\u00c9RIQUE", "\u00c9TUDIANT", "CONCERT"], "visualPersons": ["BONFANTI, MONICA", "GUENIAT, OLIVIER", "METRAUX, B\u00c9ATRICE", "REBORD, PHILIPPE", "PARMELIN, GUY"], "id": "asset-1585977", "durationSec": 1883, "mediaType": "video", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "NEUCHATEL", "BERNE-VILLE", "PAYERNE", "CATANE", "LAUSANNE", "BALE-VILLE"], "visualCorporations": ["DEPECHE MODE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2017-03-27T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["19h30", "19h30", "19h30", "19h30", "19h30", "La police a\u00e9rienne sera disponible 24 heures sur 24 d\u00e8s 2020", "Depeche mode: 36 ans au sommet du rock", "En Russie, Alexei Navalny mobilise contre la corruption", "Le fameux bancomat f\u00eate ses 50 ans", "Baisse de la criminalit\u00e9 en Suisse: le point avec Monica Bonfanti, cheffe de la police genevoise", "La baisse de la criminalit\u00e9 se confirme en Suisse", "L'instant politique: l'extr\u00eame gauche refuse la r\u00e9forme de l'AVS", "Manifestations en Russie: Isabelle Cornaz \u00e9voque Navalny", "Manifestation anti-Erdogan \u00e0 Berne: la Turquie lance une proc\u00e9dure contre le slogan \"Tuer Erdogan\"", "Jodel, l'application qui fait le buzz sur les campus", "Flux migratoires: l'agence Frontex critique les ONG", "Le froid, cause possible de l'extinction de masse des esp\u00e8ces"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8388177", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["Actuellement elle est op\u00e9rationnelle de 8h \u00e0 18h. Guy Parmelin veut y rem\u00e9dier et entend investir pour cela 450 millions dans la flotte actuelle.", "Le groupe n\u00e9 des ann\u00e9es 80 a sorti son 14e album. Apr\u00e8s avoir encha\u00een\u00e9 les records de vente depuis 36 ans, il entame une nouvelle tourn\u00e9e mondiale.", "Bien qu\u2019il ait flirt\u00e9 avec les nationalistes x\u00e9nophobes, le fait est qu'il a r\u00e9ussi une mobilisation d'ampleur peu courante en Russie.", "Invent\u00e9 dans les ann\u00e9es 60, il est devenu depuis lors une machine famili\u00e8re, mais il a exig\u00e9 beaucoup de raffinements techniques.", "La criminalit\u00e9 est en recul avec 4% de moins en 2016. Une pr\u00e9sence polici\u00e8re accrue semble montrer ses effets.", "La r\u00e9forme a ses opposants \u00e0 droite et \u00e0 gauche. Les premiers la trouvent trop co\u00fbteuse et les seconds se sentent trahis par les socialistes.", "Le slogan \"tuer Erdogan\" sur une banderole provoque des r\u00e9actions en s\u00e9rie. La Suisse a \u00e9galement ouvert une enqu\u00eate.", "En vogue chez les \u00e9tudiants, elle est utilis\u00e9e pour commenter les cours et les professeurs, mais elle peut basculer dans l'injure.", "L\u2019agence europ\u00e9enne du contr\u00f4le des fronti\u00e8res estime que les ONG encouragent le trafic et coop\u00e8rent mal avec la police.", "Des chercheurs de l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve se sont int\u00e9ress\u00e9s \u00e0 une extermination vieille de 250 millions d'ann\u00e9es."], "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Correspondante": [{"role": "Duplex Moscou", "name": "CORNAZ, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SALTINI, Laurent", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8388175", "ece-8388177"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Couleurs locales", "source": "gico", "visualThemes": ["CONCOURS", "PONT", "MAQUETTE", "PI\u00c8CE DE TH\u00c9\u00c2TRE", "\u00c9L\u00c8VE"], "visualPersons": ["BARTHASSAT, LUC"], "id": "asset-1585976", "durationSec": 1187, "mediaType": "video", "visualGeographicals": ["GENEVE", "NEUCHATEL", "DELEMONT", "DELEMONT", "LAUSANNE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "2017-03-27T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "VD: un couple de Cully cr\u00e9e des produits d\u00e9cal\u00e9s pour rajeunir les symboles de la Suisse", "JU: Del\u00e9mont se d\u00e9veloppe pour accueillir environ 2'000 habitants de plus d\u2019ici 2030", "NE: une entreprise d\u2019ing\u00e9nierie organise un concours de construction de ponts en bois", "Le r\u00e9sum\u00e9 de l\u2019actualit\u00e9 romande", "GE: les premi\u00e8res mesures d\u2019application de la loi sur la mobilit\u00e9 ont \u00e9t\u00e9 annonc\u00e9es", "VD: une dizaine de gymnasiens ont cr\u00e9\u00e9 une pi\u00e8ce de th\u00e9\u00e2tre exclusivement en allemand"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8388173", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["Au lieu des coucous et des boules \u00e0 neige du Cervin, ils cr\u00e9ent des souvenirs et des clins d\u2019\u0153il de la Suisse d\u2019Aujourd\u2019hui.", "Les grues et les chantiers se multiplient pour cette strat\u00e9gie de densification assum\u00e9e par les autorit\u00e9s.", "L\u2019objectif est de faire travailler les apprentis de plusieurs fili\u00e8res de Suisse romande sur un projet concret.", "L\u2019Etat veut faire une \"r\u00e9volution\" mais en douceur, par \u00e9tapes.", "La pi\u00e8ce se joue \u00e0 Lausanne et prouve qu'il est possible d'apprendre l'allemand de fa\u00e7on ludique."], "contributors": {"Journaliste": [{"role": "Duplex Del\u00e9mont", "name": "PAMBIANCO CARELLA, Fabienne", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "JULMY, Marc", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CIMELLI, Daniel", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "JAMET, Sandra", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8390592", "ece-8388171", "ece-8388173"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Grande zappette", "source": "siranau", "title": "La Grande Zappette : Les Pigs United ", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-DA11184B-6C9F-427D-B4C7-E580FA08B55D", "durationSec": 56, "publicationDate": "2017-03-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["La Grande Zappette / SUPER_2017-03-27T16:50:00_la-grande-zappette", "Supersonic du 27.03.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8456941", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5168243.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8456938"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Au coeur du sport", "source": "gico", "title": "avec Nino Schurter                                                  avec Nino Schurter                  avec Nino Schurter", "genres": ["Plateaux, d\u00e9bats, highlights"], "id": "asset-1580592", "durationSec": 1493, "publicationDate": "2017-03-26T17:45:00Z", "mediaType": "video", "alternativeExcerpt": ["Rencontre\nAvec Nino Schurter", "Le cycliste grison domine le VTT depuis des ann\u00e9es, mais il a d\u00fb attendre 2016 pour d\u00e9crocher la plus belle des victoires : l'or aux Jeux de Rio. Que repr\u00e9sente ce succ\u00e8s pour lui? Avec aussi les t\u00e9moignages de son coach Nicolas Siegenthaler et de son adversaire de toujours Julien Absalon.", "Rencontre\nAvec Nino Schurter", "Le cycliste grison domine le VTT depuis des ann\u00e9es, mais il a d\u00fb attendre 2016 pour d\u00e9crocher la plus belle des victoires : l'or aux Jeux de Rio. Que repr\u00e9sente ce succ\u00e8s pour lui? Avec aussi les t\u00e9moignages de son coach Nicolas Siegenthaler et de son adversaire de toujours Julien Absalon.", "Le cycliste grison domine le VTT depuis des ann\u00e9es, mais il a d\u00fb attendre 2016 pour d\u00e9crocher la plus belle des victoires : l'or aux Jeux de Rio. Que repr\u00e9sente ce succ\u00e8s pour lui? Avec aussi les t\u00e9moignages de son coach Nicolas Siegenthaler et de son adversaire de toujours Julien Absalon.", "Rencontre\nAvec Nino Schurter", "Le cycliste grison domine le VTT depuis des ann\u00e9es, mais il a d\u00fb attendre 2016 pour d\u00e9crocher la plus belle des victoires : l'or aux Jeux de Rio. Que repr\u00e9sente ce succ\u00e8s pour lui? Avec aussi les t\u00e9moignages de son coach Nicolas Siegenthaler et de son adversaire de toujours Julien Absalon."], "alternativeTitle": ["Au coeur du sport", "Au coeur du sport, Rencontre, Avec Nino Schurter", "Au coeur du sport", "Rencontre avec Nino Schurter", "Au coeur du sport, Rencontre, Avec Nino Schurter", "Au coeur du sport", "Au coeur du sport, Rencontre, Avec Nino Schurter"], "imageURL": "//www.rts.ch/8595148.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8390688", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-8553700", "ece-8390688", "ece-8421937"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Geopolitis", "source": "gico", "title": "La s\u00e9quence L'interview (deuxi\u00e8me partie) La rubrique L'interview (deuxi\u00e8me partie) Le contexte Le prolongement", "genres": ["Sujets internationaux (politique...)"], "id": "asset-1580329", "durationSec": 900, "publicationDate": "2017-03-26T12:15:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Documentaire", "source": "gico", "title": "Appel de la banquise, l' -  1/2", "genres": ["Nature, animaux"], "id": "asset-1577317", "durationSec": 3120, "publicationDate": "2017-03-26T11:25:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Assistante de production": [{"name": "CRUCHON, Nathalie", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROCHAT, Corinne", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "En ce temps-l\u00e0", "source": "gico", "title": "Portraits", "genres": ["Emissions d'archives"], "id": "asset-1572367", "durationSec": 3169, "publicationDate": "2017-03-26T10:25:00Z", "mediaType": "video", "alternativeExcerpt": ["Portraits\nPortraits", "Le dimanche, durant une heure, l'\u00e9mission se propose d'aller p\u00eacher les perles qui font la richesse de notre demi-sic\u00e8le d'archives. \u00c0 travers un regard amus\u00e9 et amusant, tendre et complice, elle dressera le portrait en miroir d'une Suisse romande dont l'identit\u00e9 est p\u00e9trie de ces petites histoires que la RTS a su si bien raconter au fil de ses programmes.", "Portraits\nPortraits", "Le dimanche, durant une heure, l'\u00e9mission se propose d'aller p\u00eacher les perles qui font la richesse de notre demi-sic\u00e8le d'archives. \u00c0 travers un regard amus\u00e9 et amusant, tendre et complice, elle dressera le portrait en miroir d'une Suisse romande dont l'identit\u00e9 est p\u00e9trie de ces petites histoires que la RTS a su si bien raconter au fil de ses programmes.", "Interview et extrait du spectacle du fakir Ali Ben Camelia dans lequel on le voit manger des lames de rasoir ou enfoncer dans sa bouche une cuill\u00e8re \u00e0 soupe, une ba\u00efonnette et un sabre dont la lame mesure 48 centim\u00e8tres. Source: Continents sans visa du 1er juillet 1962 intitul\u00e9 \u00abAli Ben Camelia\u00bb. (R\u00e9alisateur: Jean-Claude Diserens)", "Portrait de Jules Rochat dit Julot, natif de la Vall\u00e9e de Joux: son opinion sur Dieu et les grandes valeurs. Source: documentaire du 7 ao\u00fbt 1978 intitul\u00e9 \u00abLa vie selon Julot\u00bb. (R\u00e9alisateur: Fran\u00e7ois Enderlin).", "Une entreprise bernoise est sp\u00e9cialis\u00e9e dans la d\u00e9sinfection des t\u00e9l\u00e9phones, interview d\u2019une d\u00e9sinfectrice de t\u00e9l\u00e9phone. Source: Un jour une heure du 23 septembre 1975, \u00abNettoyeuse de t\u00e9l\u00e9phone\u00bb.", "Un reportage consacr\u00e9 \u00e0 des m\u00e9tiers f\u00e9minins peu reconnus comme ceux de dame pipi, de caissi\u00e8re et d\u2019ouvreuse de cin\u00e9ma.  Source: l\u2019\u00e9mission Madame TV du 13 janvier 1968 intitul\u00e9e \u00abLes femmes dans l\u2019ombre\u00bb. (R\u00e9alisateur: Jean Bovon)", "Le dimanche, durant une heure, l'\u00e9mission se propose d'aller p\u00eacher les perles qui font la richesse de notre demi-sic\u00e8le d'archives. \u00c0 travers un regard amus\u00e9 et amusant, tendre et complice, elle dressera le portrait en miroir d'une Suisse romande dont l'identit\u00e9 est p\u00e9trie de ces petites histoires que la RTS a su si bien raconter au fil de ses programmes.", "Portraits\nPortraits", "Le dimanche, durant une heure, l'\u00e9mission se propose d'aller p\u00eacher les perles qui font la richesse de notre demi-sic\u00e8le d'archives. \u00c0 travers un regard amus\u00e9 et amusant, tendre et complice, elle dressera le portrait en miroir d'une Suisse romande dont l'identit\u00e9 est p\u00e9trie de ces petites histoires que la RTS a su si bien raconter au fil de ses programmes."], "alternativeTitle": ["En ce temps-l\u00e0", "Portraits", "En ce temps-l\u00e0", "Portraits", "Le Fakir valaisan", "Le Combier philosophe", "Faut qu'\u00e7a brille", "Petits m\u00e9tiers", "Portraits", "En ce temps-l\u00e0", "Portraits"], "imageURL": "//www.rts.ch/8323624.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8388290", "isOnline": true, "contributors": {"Assistante de production": [{"name": "ROSSIER, Rosa", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8628485", "ece-8388290", "ece-8708529"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Flou sur la tenue de la prestation de serment du Conseil d'Etat valaisan", "id": "sound-533C1E28-D8B8-436F-8F87-4BDD1915CFB4", "durationSec": 133, "publicationDate": "2017-03-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "En raison de l'affaire de fraudes \u00e9lectorales, l'UDC envisage d'emp\u00eacher la prestation de serment du nouveau Conseil d'Etat valaisan, qui doit avoir lieu lundi, rapporte le SonntagsBlick dans son \u00e9dition de dimanche.\r\n\r\n* * Flou sur la tenue de la prestation de serment du Conseil d'Etat valaisan 12h30: Valais: motion pour \u00e9viter prestation serment gouvernement PEUKER\r\nNouveau rebondissement en Valais... \r\nL'UDC veut emp\u00eacher la prestation de serment du nouveau Conseil d'Etat qui doit avoir lieu demain. \r\nLe parti va d\u00e9poser \u00e0 l'aube une motion pour biffer cette assermentation de l'ordre du jour du Grand-Conseil. Il l'annonce dans la NZZ am Sonntag.\r\nEn cause: des irr\u00e9gularit\u00e9s constat\u00e9es lors des derni\u00e8res \u00e9lections cantonales dans des communes du Haut-Valais. \r\nMichael Peuker.... \u00a0Les fraudes concerneraient non seulement l'\u00e9lection au conseil d'Etat mais aussi le premier tour et donc, l'\u00e9lection au Grand Conseil. \r\nD\u00e9terminer l'ampleur de la fraude... C'est tout l'enjeu \u00e0 pr\u00e9sent... Vi\u00e8ge, Naters et Brigue ont port\u00e9 plainte... Dans les deux derni\u00e8res communes, une septentaine de bulletins posent probl\u00e8me... Assez pour influencer le r\u00e9sultat des \u00e9lections au parlement... Un exemple parlant, tir\u00e9 des colonnes de la NZZ am Sonntag: avec 15 voix de moins pour l'UDC de Brigue et 15 voix de plus pour le parti chr\u00e9tien social, ce dernier aurait gagn\u00e9 un si\u00e8ge au parlement au d\u00e9triment de l'UDC... \r\nMais l'enjeu est cependant bien r\u00e9\u00e9l pour l'ex\u00e9cutif... On l'a dit, l'UDC entend freiner l'assermentation du nouveau Conseil d'Etat...\r\nIl en va de la cr\u00e9dibilit\u00e9 des institutions estime le parti... L'UDC veut attendre les conclusions de la commission de justice du parlement... Commission charg\u00e9e soit de valider le scrutin, soit de convoquer une nouvelle \u00e9lection... Tout le monde esp\u00e8re qu'elle tranchera vite... Mais cette derni\u00e8re n'est soumise \u00e0 aucun d\u00e9lai... \r\nMais Micha\u00ebl.... si l'enqu\u00eate dure.... qui prendra la t\u00eate de l'Etat le 1er mai prochain, date de l'entr\u00e9e en fonction du nouveau gouvernement?\r\nBonne question... L'incertitude demeure malgr\u00e9 deux avis de droit mandat\u00e9s par la chancellerie... On imagine soit une vacance du pouvoir ex\u00e9cutif, soit - est c'est plus probable - une prolongation ad-int\u00e9rime, du mandat de l'actuel Conseil d'Etat...\r\nCe genre de caffouillage \u00e9lectoral reste tr\u00e8s rare en Suisse...\r\nPeu d'exemples, au niveau cantonal... Sur le plan communal, la ville de Porrentruy s'est illustr\u00e9e par un cas de fraude \u00e9lectoral en 2012... Suite \u00e0 des soup\u00e7ons de captation de suffrages, l'affaire s'est sold\u00e9e un an apr\u00e8s par une nouvelle \u00e9lection...\r\nIl y a aussi le cas de Ricardo Lumengo, conseiller national bernois, exclu du parti socialiste suite \u00e0 sa condamnation pour fraude \u00e9lectorale... Accusation dont il a \u00e9t\u00e9 d\u00e9finitivement blanchi en derni\u00e8re instance... Bref, l'affaire valaisanne risque bien de rester un cas d'\u00e9cole...  \r\nMicha\u00ebl Peuker, Merci!", "alternativeExcerpt": ["En raison de l'affaire de fraudes \u00e9lectorales, l'UDC envisage d'emp\u00eacher la prestation de serment du nouveau Conseil d'Etat valaisan, qui doit avoir lieu lundi, rapporte le SonntagsBlick dans son \u00e9dition de dimanche."], "alternativeTitle": ["Flou sur la tenue de la prestation de serment du Conseil d'Etat valaisan  / 12H30_2017-03-26T12:32:00_developpement-3", "Le 12h30 du 26.03.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8377981.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8473509", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Haltiner, Nadine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Peuker, Michael", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8473498"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Brazil", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Martin Provost, cin\u00e9aste, \u00e0 propos du film \"Sage Femme\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-EE36EDE3-802A-4F4C-A30E-3173B04848BD", "durationSec": 1364, "publicationDate": "2017-03-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["cin\u00e9ma", "film (oeuvre)"], "excerpt": "Le r\u00e9alisateur de 'S\u00e9raphine', 'Violette' n'adapte pas, pour une fois, une histoire pr\u00e9existante mais pioche dans ses souvenirs personnels pour rendre hommage \u00e0 une sage femme qui l'a sauv\u00e9 d'une mort certaine \u00e0 sa naissance. \r\nCatherine Frot donne corps \u00e0 cette femme d\u00e9vou\u00e9e \u00e0 l'extr\u00eame, qui voit sa vie \u00eatre chamboul\u00e9e avec l'irruption apr\u00e8s plusieurs ann\u00e9es de silence de l'ex-ma\u00eetresse de son d\u00e9funt p\u00e8re (Catherine Deneuve). Cette relation entre une femme trop sage, trop saine et une exub\u00e9rante qui croque la vie \u00e0 pleine dents donne lieu \u00e0 un nouveau portrait de femme touchant, tout en subtilit\u00e9. \r\nA suivre l'interview que Martin Provost a accord\u00e9 \u00e0 Fifi lors des RDV UniFrance en janvier dernier \u00e0 Paris.", "alternativeExcerpt": ["Le r\u00e9alisateur de \u02b9S\u00e9raphine\u02b9, \u02b9Violette\u02b9 n\u02b9adapte pas, pour une fois, une histoire pr\u00e9existante mais pioche dans ses souvenirs personnels pour rendre hommage \u00e0 une sage femme qui l\u02b9a sauv\u00e9 d\u02b9une mort certaine \u00e0 sa naissance. \n\nCatherine Frot donne corps \u00e0 cette femme d\u00e9vou\u00e9e \u00e0 l\u02b9extr\u00eame, qui voit sa vie \u00eatre chamboul\u00e9e avec l\u02b9irruption apr\u00e8s plusieurs ann\u00e9es de silence de l\u02b9ex-ma\u00eetresse de son d\u00e9funt p\u00e8re (Catherine Deneuve). Cette relation entre une femme trop sage, trop saine et une exub\u00e9rante qui croque la vie \u00e0 pleine dents donne lieu \u00e0 un nouveau portrait de femme touchant, tout en subtilit\u00e9. \n\nA suivre l\u02b9interview que Martin Provost a accord\u00e9 \u00e0 Fifi lors des RDV UniFrance en janvier dernier \u00e0 Paris."], "alternativeTitle": ["Sage Femme / BRA_2017-03-26T11:06:00_sequence-1", "Brazil du 26.03.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8491421.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8454968", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Cin\u00e9aste", "name": "Provost, Martin", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Congiusti, Philippe", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Congiusti, Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8454954"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "La Turquie est scandalis\u00e9e par une banderole anti-Recep Tayyip Erdogan brandie \u00e0 Berne", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-C7CBA29E-BF65-4491-9B44-35DCD3155759", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Turquie"], "durationSec": 116, "publicationDate": "2017-03-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Erdogan, Recep Tayyip"], "thematicThemes": ["relations internationales", "diplomatie", "manifestation politique"], "excerpt": "Des milliers de personnes ont manifest\u00e9 contre le pr\u00e9sident turc Recep Tayyip Erdogan \u00e0 Berne. Une banderole a suscit\u00e9 une r\u00e9action des autorit\u00e9s turques. La pol\u00e9mique grandit entre la Suisse et la Turquie. ", "alternativeExcerpt": ["Des milliers de personnes ont manifest\u00e9 contre le pr\u00e9sident turc Recep Tayyip Erdogan samedi \u00e0 Berne. Une banderole a suscit\u00e9 une r\u00e9action des autorit\u00e9s turques qui ont appel\u00e9 le conseiller f\u00e9d\u00e9ral Didier Burkhalter."], "alternativeTitle": ["La Turquie s'indigne d'une banderole anti-Erdogan brandie \u00e0 Berne  / 12H30_2017-03-26T12:30:00_developpement-1", "Le 12h30 du 26.03.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8493263.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8473509", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS Istanbul", "name": "Haltiner, Nadine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RTS I", "name": "Billette, Alexandre", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8473505"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Hautes fr\u00e9quences", "source": "siranau", "title": "Le Saint S\u00e9pulcre mis \u00e0 neuf pour P\u00e2ques", "id": "sound-F0AD593F-2D79-4B2E-89D6-45A87F290780", "durationSec": 851, "publicationDate": "2017-03-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Beaulieu, Marie-Armelle\r\nApr\u00e8s 10 mois de restauration, le Tombeau du Christ \u00e0 J\u00e9rusalem a \u00e9t\u00e9 r\u00e9-ouvert mercredi 22 mars, avec une grande c\u00e9l\u00e9bration ocum\u00e9nique. Comment cohabitent les diff\u00e9rentes confessions chr\u00e9tiennes au Saint s\u00e9pulcre, quelle place pour l'ocum\u00e9nisme et pourquoi sont-elles r\u00e9guli\u00e8rement en tension? L'\u00e9clairage de Marie-Armelle Beaulieu, journaliste et directrice de Terre sainte Magazine \u00e0 J\u00e9rusalem. Un sujet sign\u00e9 Gabrielle Desarzens.\r\nLes explications de Marie-Armelle Beaulieu, journaliste et directrice de \"Terre sainte Magazine\" \u00e0 J\u00e9rusalem. Un sujet sign\u00e9 Gabrielle Desarzens.\r\n\r\n* * Apr\u00e8s 10 mois de restauration, le Tombeau du Christ \u00e0 J\u00e9rusalem a \u00e9t\u00e9 r\u00e9-ouvert mercredi 22 mars, avec une grande c\u00e9l\u00e9bration ocum\u00e9nique. Comment cohabitent les diff\u00e9rentes confessions chr\u00e9tiennes au Saint s\u00e9pulcre, quelle place pour l'ocum\u00e9nisme et pourquoi sont-elles r\u00e9guli\u00e8rement en tension? L'\u00e9clairage de Marie-Armelle Beaulieu, journaliste et directrice de Terre sainte Magazine \u00e0 J\u00e9rusalem. Un sujet sign\u00e9 Gabrielle Desarzens.\r\nLes explications de Marie-Armelle Beaulieu, journaliste et directrice de \"Terre sainte Magazine\" \u00e0 J\u00e9rusalem. Un sujet sign\u00e9 Gabrielle Desarzens.", "alternativeExcerpt": ["Apr\u00e8s 10 mois de restauration, le Tombeau du Christ \u00e0 J\u00e9rusalem a \u00e9t\u00e9 r\u00e9-ouvert mercredi 22 mars, avec une grande c\u00e9l\u00e9bration \u0153cum\u00e9nique. Comment cohabitent les diff\u00e9rentes confessions chr\u00e9tiennes au Saint s\u00e9pulcre, quelle place pour l\u2019\u0153cum\u00e9nisme et pourquoi sont-elles r\u00e9guli\u00e8rement en tension? L\u2019\u00e9clairage de Marie-Armelle Beaulieu, journaliste et directrice de Terre sainte Magazine \u00e0 J\u00e9rusalem. Un sujet sign\u00e9 Gabrielle Desarzens.\nLes explications de Marie-Armelle Beaulieu, journaliste et directrice de \"Terre sainte Magazine\" \u00e0 J\u00e9rusalem. Un sujet sign\u00e9 Gabrielle Desarzens."], "alternativeTitle": ["Le Saint S\u00e9pulcre mis \u00e0 neuf pour P\u00e2ques / HFR_2017-03-26T19:03:48_le-saint-sepulcre-mis-a-neuf-pour-paques", "Hautes fr\u00e9quences du 26.03.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8489928.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8455300", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste, directrice de \"Terre sainte Magazine\"", "name": "Beaulieu, Marie-Armelle", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hunenberger, Fabien", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Petermann, Sabine", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-8455299"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du dimanche", "source": "siranau", "title": "Monsieur Jardinier - 1", "id": "sound-6BBF620D-C5A8-482B-B7D1-46487288594C", "durationSec": 3064, "publicationDate": "2017-03-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "P1 Kurt Hostettmann : pr\u00e9vention des accidents cardio-vasculaires, chapitre 2\r\nIl y a 15 jours, nous parlions de vin rouge. Ce matin, place \u00e0 l'ail et \u00e0 l'olive. L'ail cuit n'a pratiquement aucune vertu, sauf celle d'aromatiser les mets, car la substance qui fluidifie le sang est compl\u00e8tement d\u00e9truite par la chaleur. Pour profiter de ses bienfaits, il faut donc consommer l'ail cru ou en g\u00e9lules. L'olive contient des acides gras insatur\u00e9s (appel\u00e9s ph\u00e9nols) qui sont d\u00e9riv\u00e9s de la vitamine E. Il faudrait donc prendre de l'huile vierge, car, press\u00e9e \u00e0 chaud, elle perd toutes ses vitamines. De plus, les feuilles d'olivier luttent contre l'hypertension l\u00e9g\u00e8re. On peut en faire des tisanes avec ces feuilles qui induisent une dilatation des vaisseaux p\u00e9riph\u00e9riques.\r\nP3 La chronique de Fran\u00e7ois Turrian: le quizz nature\r\nR\u00e9ponse du concours : L'\u00e9tourneau\r\nExplications : Excellent imitateur, cet oiseau vole en essaim tout comme les limicoles (petits \u00e9chassiers en bord de mer) ou les granivores (travailleur \u00e0 bec rouge, en Afrique). Ce m\u00e9canisme int\u00e9resse les chercheurs qui se demande comment cette synchronisation est possible. Quel que soit le nombre d'oiseaux, la corr\u00e9lation entre les individus est le m\u00eame. Il n'y a pas de chef qui dirigerait la manouvre. Chaque oiseau est capable de provoquer un changement de direction. C'est ce qu'on appelle des \u00ab syst\u00e8mes critiques \u00bb (qu'on rencontre lorsque les avalanches se pr\u00e9parent, ainsi que dans les bancs de sardines). Ce sont surtout les individus plac\u00e9s au centre des essaims qui provoquent ces changements. Ces changements sont de l'ordre de la milliseconde. \r\n+ d'info : \u00ab Les ma\u00eetres du ciel \u00bb. http://www.birdlife.ch/fr/content/exposition-temporaire-la-sauge\r\nOp\u00e9ration \u00ab springalive \u00bb : cigogne blanche, hirondelle rustique, coucou, martinet noir et gu\u00eapier d'Europe\r\n+ d'info : http://www.springalive.net/fr-ch\r\nP2 Reportage pratique : r\u00e9colte de s\u00e8ve de bouleau\r\nDrainer et remin\u00e9raliser son organisme\u00a0: c'est le moment, mais \u00e7a se m\u00e9rite\u00a0!\r\nJean-Daniel Cavin est agriculteur \u00e0 Vuillens dans le Jorat. Il \u00e9l\u00e8ve des vaches laiti\u00e8res, s'est lanc\u00e9 dans la culture du safran - nous vous en avions parl\u00e9 en octobre dernier-\u00a0 et a \u00e9galement commenc\u00e9 \u00e0. r\u00e9colter la s\u00e8ve du bouleau! Au micro d'Isabelle Gendre, il nous explique comment il s'y prend.\r\nP4 Thierry Basset : les pierres de Fribourg\r\nLe long de la promenade des Bolzes, au bord de la Sarine, Thierry fait un beau tas de galets\u00a0! Presque tous diff\u00e9rents de par la grande diversit\u00e9 de cailloux\u00a0: molasse, tuf calcaire, poudingue ou conglom\u00e9rat, gneiss, gr\u00e8s de Dor\u00e9naz, calcaire, serpentinite. Toute une s\u00e9rie de roches, souvent alpines qui ont toutes des histoires diff\u00e9rentes \u00e0 raconter. De la mer tropicale \u00e0 l'\u00e8re des dinosaures,\u00a0 \u00e0 la collision entre l'Afrique et l'Europe, en passant par l'\u00e9rosion et les constructions humaines. La g\u00e9ologie\u00a0est un v\u00e9ritable livre d'aventures.\r\n\r\n* Infotrafic: 07:59:01-07:59:25 / * \r\nP1 Kurt Hostettmann : pr\u00e9vention des accidents cardio-vasculaires, chapitre 2\r\nIl y a 15 jours, nous parlions de vin rouge. Ce matin, place \u00e0 l'ail et \u00e0 l'olive. L'ail cuit n'a pratiquement aucune vertu, sauf celle d'aromatiser les mets, car la substance qui fluidifie le sang est compl\u00e8tement d\u00e9truite par la chaleur. Pour profiter de ses bienfaits, il faut donc consommer l'ail cru ou en g\u00e9lules. L'olive contient des acides gras insatur\u00e9s (appel\u00e9s ph\u00e9nols) qui sont d\u00e9riv\u00e9s de la vitamine E. Il faudrait donc prendre de l'huile vierge, car, press\u00e9e \u00e0 chaud, elle perd toutes ses vitamines. De plus, les feuilles d'olivier luttent contre l'hypertension l\u00e9g\u00e8re. On peut en faire des tisanes avec ces feuilles qui induisent une dilatation des vaisseaux p\u00e9riph\u00e9riques.\r\nP3 La chronique de Fran\u00e7ois Turrian: le quizz nature\r\nR\u00e9ponse du concours : L'\u00e9tourneau\r\nExplications : Excellent imitateur, cet oiseau vole en essaim tout comme les limicoles (petits \u00e9chassiers en bord de mer) ou les granivores (travailleur \u00e0 bec rouge, en Afrique). Ce m\u00e9canisme int\u00e9resse les chercheurs qui se demande comment cette synchronisation est possible. Quel que soit le nombre d'oiseaux, la corr\u00e9lation entre les individus est le m\u00eame. Il n'y a pas de chef qui dirigerait la manouvre. Chaque oiseau est capable de provoquer un changement de direction. C'est ce qu'on appelle des \u00ab syst\u00e8mes critiques \u00bb (qu'on rencontre lorsque les avalanches se pr\u00e9parent, ainsi que dans les bancs de sardines). Ce sont surtout les individus plac\u00e9s au centre des essaims qui provoquent ces changements. Ces changements sont de l'ordre de la milliseconde. \r\n+ d'info : \u00ab Les ma\u00eetres du ciel \u00bb. http://www.birdlife.ch/fr/content/exposition-temporaire-la-sauge\r\nOp\u00e9ration \u00ab springalive \u00bb : cigogne blanche, hirondelle rustique, coucou, martinet noir et gu\u00eapier d'Europe\r\n+ d'info : http://www.springalive.net/fr-ch\r\nP2 Reportage pratique : r\u00e9colte de s\u00e8ve de bouleau\r\nDrainer et remin\u00e9raliser son organisme\u00a0: c'est le moment, mais \u00e7a se m\u00e9rite\u00a0!\r\nJean-Daniel Cavin est agriculteur \u00e0 Vuillens dans le Jorat. Il \u00e9l\u00e8ve des vaches laiti\u00e8res, s'est lanc\u00e9 dans la culture du safran - nous vous en avions parl\u00e9 en octobre dernier-\u00a0 et a \u00e9galement commenc\u00e9 \u00e0. r\u00e9colter la s\u00e8ve du bouleau! Au micro d'Isabelle Gendre, il nous explique comment il s'y prend.\r\nP4 Thierry Basset : les pierres de Fribourg\r\nLe long de la promenade des Bolzes, au bord de la Sarine, Thierry fait un beau tas de galets\u00a0! Presque tous diff\u00e9rents de par la grande diversit\u00e9 de cailloux\u00a0: molasse, tuf calcaire, poudingue ou conglom\u00e9rat, gneiss, gr\u00e8s de Dor\u00e9naz, calcaire, serpentinite. Toute une s\u00e9rie de roches, souvent alpines qui ont toutes des histoires diff\u00e9rentes \u00e0 raconter. De la mer tropicale \u00e0 l'\u00e8re des dinosaures,\u00a0 \u00e0 la collision entre l'Afrique et l'Europe, en passant par l'\u00e9rosion et les constructions humaines. La g\u00e9ologie\u00a0est un v\u00e9ritable livre d'aventures.", "alternativeTitle": ["Monsieur Jardinier du 26.03.2017", "Monsieur Jardinier du 26.03.2017", "Monsieur Jardinier / MJA_2017-03-26T06:03:45_monsieur-jardinier", "La chronique de Fran\u00e7ois Turrian: le quizz nature / MJA_2017-03-26T06:08:45_sujet-3", "Reportage pratique : r\u00e9colte de s\u00e8ve de bouleau / MJA_2017-03-26T06:08:45_sujet-2", "Kurt Hostettmann : pr\u00e9vention des accidents cardio-vasculaires, chapitre 2 / MJA_2017-03-26T06:03:45_sujet-1", "Sujet 9 / MJA_2017-03-26T07:03:45_sujet-9", "Sujet 6 / MJA_2017-03-26T06:33:45_sujet-6", "Sujet 10 / MJA_2017-03-26T07:13:45_sujet-10", "Sujet 7 / MJA_2017-03-26T06:43:45_sujet-7", "Sujet 8 / MJA_2017-03-26T06:53:45_sujet-8", "Sujet 5 / MJA_2017-03-26T06:23:45_sujet-5", "Thierry Basset : les pierres de Fribourg / MJA_2017-03-26T06:13:45_sujet-4", "Monsieur Jardinier / MJA_2017-03-26T06:03:45_monsieur-jardinier"], "imageURL": "//www.rts.ch/6803221.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8455271", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["R\u00e9ponse du concours : L\u2019\u00e9tourneau\nExplications : Excellent imitateur, cet oiseau vole en essaim tout comme les limicoles (petits \u00e9chassiers en bord de mer) ou les granivores (travailleur \u00e0 bec rouge, en Afrique). Ce m\u00e9canisme int\u00e9resse les chercheurs qui se demande comment cette synchronisation est possible. Quel que soit le nombre d\u2019oiseaux, la corr\u00e9lation entre les individus est le m\u00eame. Il n\u2019y a pas de chef qui dirigerait la man\u0153uvre. Chaque oiseau est capable de provoquer un changement de direction. C\u2019est ce qu\u2019on appelle des \u00ab syst\u00e8mes critiques \u00bb (qu\u2019on rencontre lorsque les avalanches se pr\u00e9parent, ainsi que dans les bancs de sardines). Ce sont surtout les individus plac\u00e9s au centre des essaims qui provoquent ces changements. Ces changements sont de l\u2019ordre de la milliseconde. \n+ d\u2019info : \u00ab Les ma\u00eetres du ciel \u00bb. http://www.birdlife.ch/fr/content/exposition-temporaire-la-sauge\nOp\u00e9ration \u00ab springalive \u00bb : cigogne blanche, hirondelle rustique, coucou, martinet noir et gu\u00eapier d\u2019Europe\n+ d\u2019info : http://www.springalive.net/fr-ch", "Drainer et remin\u00e9raliser son organisme\u00a0: c\u2019est le moment, mais \u00e7a se m\u00e9rite\u00a0!\nJean-Daniel Cavin est agriculteur \u00e0 Vuillens dans le Jorat. Il \u00e9l\u00e8ve des vaches laiti\u00e8res, s\u2019est lanc\u00e9 dans la culture du safran \u2013 nous vous en avions parl\u00e9 en octobre dernier-\u00a0 et a \u00e9galement commenc\u00e9 \u00e0\u2026 r\u00e9colter la s\u00e8ve du bouleau! Au micro d\u2019Isabelle Gendre, il nous explique comment il s\u2019y prend.", "Il y a 15 jours, nous parlions de vin rouge. Ce matin, place \u00e0 l\u2019ail et \u00e0 l\u2019olive. L\u2019ail cuit n\u2019a pratiquement aucune vertu, sauf celle d\u2019aromatiser les mets, car la substance qui fluidifie le sang est compl\u00e8tement d\u00e9truite par la chaleur. Pour profiter de ses bienfaits, il faut donc consommer l\u2019ail cru ou en g\u00e9lules. L\u2019olive contient des acides gras insatur\u00e9s (appel\u00e9s ph\u00e9nols) qui sont d\u00e9riv\u00e9s de la vitamine E. Il faudrait donc prendre de l\u2019huile vierge, car, press\u00e9e \u00e0 chaud, elle perd toutes ses vitamines. De plus, les feuilles d\u2019olivier luttent contre l\u2019hypertension l\u00e9g\u00e8re. On peut en faire des tisanes avec ces feuilles qui induisent une dilatation des vaisseaux p\u00e9riph\u00e9riques.", "Le long de la promenade des Bolzes, au bord de la Sarine, Thierry fait un beau tas de galets\u00a0! Presque tous diff\u00e9rents de par la grande diversit\u00e9 de cailloux\u00a0: molasse, tuf calcaire, poudingue ou conglom\u00e9rat, gneiss, gr\u00e8s de Dor\u00e9naz, calcaire, serpentinite. Toute une s\u00e9rie de roches, souvent alpines qui ont toutes des histoires diff\u00e9rentes \u00e0 raconter. De la mer tropicale \u00e0 l\u2019\u00e8re des dinosaures,\u00a0 \u00e0 la collision entre l\u2019Afrique et l\u2019Europe, en passant par l\u2019\u00e9rosion et les constructions humaines. La g\u00e9ologie\u00a0est un v\u00e9ritable livre d\u2019aventures."], "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Magro, Christine", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Magro, Christine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8455271", "ece-8455262"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Elections valaisannes: l'UDC \"proc\u00e9duri\u00e8re\" dans l'affaire des fraudes \u00e9lectorales?", "id": "sound-891B33AC-765C-4998-B5FA-3E0EB8EEAAB3", "durationSec": 538, "publicationDate": "2017-03-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Constantin, Ren\u00e9\r\nLe monde politique valaisan est en \u00e9bullition suite \u00e0 la d\u00e9nonciation aupr\u00e8s du Minist\u00e8re public de cas de fraudes \u00e9lectorales dans le Haut-Valais. L'UDC a fait recours. D\u00e9bat entre J\u00e9r\u00f4me Desmeules, copr\u00e9sident de l'UDC du Valais romand et Ren\u00e9 Constantin, pr\u00e9sident du PLR valaisan.\r\n\r\n* * Elections valaisannes: l'UDC \"proc\u00e9duri\u00e8re\" dans l'affaire des fraudes \u00e9lectorales? 18H Elections valaisannes\r\nLe monde politique valaisan est en \u00e9bullition suite \u00e0 la d\u00e9nonciation aupr\u00e8s du Minist\u00e8re public de cas de fraudes \u00e9lectorales dans le Haut-Valais. L'UDC a fait recours contre les r\u00e9sultats du second tour de l'\u00e9lection au Conseil d'Etat... Le parti veut suspendre l'assermentation des nouveaux ministres sens\u00e9 avoir lieu demain... Il d\u00e9posera une motion en ce sens devant le Grand Conseil... Tous partis confondus d\u00e9noncent des irr\u00e9gularit\u00e9s inacceptables... Certains d\u00e9noncent cependant une UDC \"proc\u00e9duri\u00e8re\"... \r\nPour en parler, je re\u00e7ois ce soir J\u00e9r\u00f4me Desmeules, co-pr\u00e9sident de l'UDC du Valais romand... Et Ren\u00e9 Constantin, pr\u00e9sident du parti lib\u00e9ral-radical valaisan... Bonsoir...\r\nAnick Mora\u00eftinis se charge d'ouvrir le studio de Sion ** 62)\r\nJ\u00e9r\u00f4me Desmeules - Direct Studio de Sion ** 49)\r\nPour l'heure, les fraudes constat\u00e9es sont situ\u00e9es dans trois villes haut-valaisannes... On parle de plusieurs dizaines de bulletins probl\u00e9matiques... Vous pensez vraiment que ces irr\u00e9gularit\u00e9s sont de nature \u00e0 changer le r\u00e9sultat de l'\u00e9lection?\r\nPourtant plus de 2000 voix s\u00e9parent Fr\u00e9d\u00e9ric Favre d'Oskar Freysinger... Seule une large fraude organis\u00e9e aurait pu influencer la composition du nouveau gouvernement... Ce n'est \u00e0 priori pas le cas...\r\nVous irez quoi qu'il arrive jusqu'au bout? Quitte \u00e0 saisir le Tribunal F\u00e9d\u00e9ral si la commission de justice valide l'\u00e9lection?\r\nLe premier tour a lui aussi \u00e9t\u00e9 rythm\u00e9 d'irr\u00e9gularit\u00e9s, or on sait que l'\u00e9lection au Grand Conseil a pu \u00eatre influenc\u00e9 par ces fraudes... Vous vous indignez aujourd'hui, pourquoi pas apr\u00e8s le premier tour?\r\nQuelqu'un n'a pas fait son boulot correctement? (N'a pas signal\u00e9 les soup\u00e7ons)? (Les communes doivent signaler les irr\u00e9gularit\u00e9s, elles l'auraient fait aupr\u00e8s du minist\u00e8re public qui n'aurait rien dit)\r\nVous pointez du doigt le minist\u00e8re public valaisan? \r\nAu fond, le parlement \u00e9lu aujourd'hui est de fait ill\u00e9gitime puisqu'il planera toujours un doute...\r\nRen\u00e9 Constantin - Direct Studio de Sion ** 63)\r\nVous plaidez malgr\u00e9 tout en faveur du maintien de l'assermentation, au d\u00e9triment de la l\u00e9gitimit\u00e9 des institutions?\r\nOn l'a dit, on ne conna\u00eet pas l'ampleur de la fraude. Comment \u00eatre s\u00fbr qu'il s'agit de quelques cas is\u00f4l\u00e9s?\r\nL'entr\u00e9e en fonction officielle du nouvel ex\u00e9cutif doit avoir lieu le 1er mai prochain... On a encore le temps de proc\u00e9der \u00e0 l'assermentation... Pourquoi vouloir le faire tout de suite? C'est pas mieux de laisser avancer l'enqu\u00eate?\r\nVous avez d\u00e9clar\u00e9 \u00eatre serein \u00e0 l'id\u00e9e d'un troisi\u00e8me tour... Or entre-temps, le chef du groupe UDC au Grand Conseil (Gr\u00e9gory Logean) l'a d\u00e9clar\u00e9 \u00e0 nos coll\u00e8gues de Rh\u00f4neFM: si troisi\u00e8me tour il doit y avoir, il faudra vraisemblablement compter \u00e0 nouveau avec Oskar Freysinger... Toujours aussi serein?", "alternativeExcerpt": ["Le monde politique valaisan est en \u00e9bullition suite \u00e0 la d\u00e9nonciation aupr\u00e8s du Minist\u00e8re public de cas de fraudes \u00e9lectorales dans le Haut-Valais. L'UDC a fait recours. D\u00e9bat entre J\u00e9r\u00f4me Desmeules, copr\u00e9sident de l'UDC du Valais romand et Ren\u00e9 Constantin, pr\u00e9sident du PLR valaisan."], "alternativeTitle": ["Elections valaisannes: l'UDC \"proc\u00e9duri\u00e8re\" dans l'affaire des fraudes \u00e9lectorales? / FOR_2017-03-26T18:02:00_developpement-2", "Forum du 26.03.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8436668.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8473493", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Co-pr\u00e9sident UDC VS romand", "name": "Desmeules, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8473486"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "La favorite de la Chine d\u00e9sign\u00e9e cheffe du gouvernement de Hong Kong", "id": "sound-7B657228-9A0F-4791-AD62-11C225B208D8", "durationSec": 79, "publicationDate": "2017-03-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Carrie Lam a \u00e9t\u00e9 d\u00e9sign\u00e9e dimanche cheffe du gouvernement de Hong Kong par un comit\u00e9 \u00e9lectoral pour l'essentiel acquis \u00e0 la Chine. Le scrutin a \u00e9t\u00e9 qualifi\u00e9 d'imposture dans le camp d\u00e9mocrate.\r\n\r\n* * La favorite de la Chine d\u00e9sign\u00e9e cheffe du gouvernement de Hong Kong 12h30: Hong Kong nouvel \u00e9lue GRAND\r\n*** Une femme \u00e0 pr\u00e9sent... dont on risque d'entendre parler ces prochains mois: \r\nElle s'appelle \"Carrie Lam\" ... et sera la premi\u00e8re femme \u00e0 prendre la t\u00eate du gouvernement de Hong-Kong d\u00e8s le 1er juillet.\r\nElue cette nuit, elle aura la lourde t\u00e2che de ramener le calme dans l'ex-colonie britannique alors que la main-mise de la Chine se fait de plus en plus pr\u00e9sente.. . \r\nCette \u00e9lection est d'ailleurs d\u00e9nonc\u00e9e comme une nouvelle ing\u00e9rence de P\u00e9kin dans les affaires hong-kongaises... \r\nUne correspondance de Rapha\u00ebl Grand. \r\n  0'53''\r\n(((C'est un comit\u00e9 de 1200 membres (1194), acquis \u00e0 la cause de P\u00e9kin, qui a \u00e9lu Carrie Lam. L'\u00e9lection, verrouill\u00e9e par la Chine, a d\u00e9sign\u00e9 cette femme de 59 ans comme la nouvelle cheffe de la ville. Carrie Lam\u00a0 ancienne num\u00e9ro 2 du gouvernement.. La candidate avait les faveur de P\u00e9kin, mais pas forc\u00e9ment de l'opinion publique.. \r\nCarrie Lam a pourtant obtenu 777 voix, \u00e9lue \u00e0 la majorit\u00e9 d\u00e8s le premier tour. Un tr\u00e8s bon score qui l'ancre solidement \u00e0 la t\u00eate de la ville, mais qui n'efface pas les fractures qui d\u00e9chirent l'ancienne colonie britannique\r\nEn automne 2014, des dizaines de milliers de personnes \u00e9taient descendus dans la rue pour r\u00e9clamer un vrai suffrage universel. LE scrutin de ce dimanche est donc per\u00e7u par les d\u00e9mocrates comme un simulacre d'\u00e9lection.avec une candidate choisie et impos\u00e9e par la Chine.\u00a0 A Hong-Kong, il y avait\u00a0 sans doute aujourd'hui dans les rues pluS de policiers que de vrais \u00e9lecteurs.. RG rtsinfo SH)))", "alternativeExcerpt": ["Carrie Lam a \u00e9t\u00e9 d\u00e9sign\u00e9e dimanche cheffe du gouvernement de Hong Kong par un comit\u00e9 \u00e9lectoral pour l'essentiel acquis \u00e0 la Chine. Le scrutin a \u00e9t\u00e9 qualifi\u00e9 d'imposture dans le camp d\u00e9mocrate."], "alternativeTitle": ["La favorite de la Chine d\u00e9sign\u00e9e cheffe du gouvernement de Hong Kong  / 12H30_2017-03-26T12:35:00_developpement-6", "Le 12h30 du 26.03.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8493031.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8473509", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Haltiner, Nadine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Grand, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8473508"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Une frappe a\u00e9rienne \u00e0 Mossoul-Ouest aurait fait des centaines de morts, selon l'Irak", "id": "sound-E20D3F2F-1F5B-42F2-ABDD-124E82005E76", "durationSec": 86, "publicationDate": "2017-03-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "En Irak, la lutte arm\u00e9e contre le groupe Etat islamique a connu une possible nouvelle bavure. Des centaines de civils sont morts dans la ville de Mossoul apr\u00e8s un bombardement de la coalition internationale. Une enqu\u00eate a \u00e9t\u00e9 ouverte.\r\n\r\n* * Une frappe a\u00e9rienne \u00e0 Mossoul-Ouest aurait fait des centaines de morts, selon l'Irak 12h30: Mossoul: nombreuses victimes VERDIER\r\nEn Irak, la lutte arm\u00e9e contre le Groupe Etat islamique a connu une nouvelle possible bavure. \r\nOn apprend ce matin que des centaines de civils vivant dans la ville de Mossoul sont morts apr\u00e8s un bombardement de la coalition internationale men\u00e9e par les Etats-Unis. \r\nL'ONU fait par de son inqui\u00e9tude. De son c\u00f4t\u00e9, la coalition internationale annonce l'ouverture d'une enqu\u00eate pour comprendre ce qu'il s'est pass\u00e9.\r\nDepuis le lancement de l'offensive sur Mossoul, les victimes civiles semblent se multiplier sans qu'aucune preuve ne puisse \u00eatre apport\u00e9e.\r\nDe la ville d' Erbil, une correspondance d'Oriane Verdier. \r\n  0'54''\r\n((Au total 150 corps ont disparu dans les d\u00e9combres de trois maisons frapp\u00e9es par la coalition internationale. Les voisins ont fouill\u00e9s les d\u00e9combres \u00e0 main nue pendant plusieurs jours avant que des \u00e9quipes de secours ne viennent les aider. Ce n'est pas la premi\u00e8re fois que ce genre de drame est v\u00e9cu par les habitants de Mossoul. Dans l'incompr\u00e9hension des civils, les frappes a\u00e9riennes de la coalition internationales se multiplient au dessus d'une ville qui abriterait encore 600 000 personnes dans la partie toujours contr\u00f4l\u00e9e par l'organisation Etat islamique. \r\nLes familles sont prises au pi\u00e8ge. Si elles tentent de fuir elles sont abattues par les djihadistes. Les hommes de l'Etat islamique se positionnent sur des maisons abritant des familles enti\u00e8res. Pour les neutraliser plus rapidement, l'arm\u00e9e \u00e0 parfois recourt \u00e0 des frappes de la coalition internationale. Cette bataille dure depuis cinq mois. Les soldats au sol sont ext\u00e9nu\u00e9s et ils ont pourtant \u00e0 reprendre la partie la plus complexe de la ville. Cela ne fait qu'augmenter leur besoin de soutien a\u00e9rien .\r\nOriane Verder, RFI pour rts info , Erbil\u00a0))", "alternativeExcerpt": ["En Irak, la lutte arm\u00e9e contre le groupe Etat islamique a connu une possible nouvelle bavure. Des centaines de civils sont morts dans la ville de Mossoul apr\u00e8s un bombardement de la coalition internationale. Une enqu\u00eate a \u00e9t\u00e9 ouverte."], "alternativeTitle": ["Une frappe a\u00e9rienne \u00e0 Mossoul-Ouest aurait fait des centaines de morts, selon l'Irak  / 12H30_2017-03-26T12:31:00_developpement-2", "Le 12h30 du 26.03.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8492225.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8473509", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Haltiner, Nadine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "Correspondant", "name": "Verdier, Oriane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Verdier", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8473495"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du dimanche", "source": "siranau", "title": "La chronique de Fran\u00e7ois Turrian: le quizz nature : R\u00e9ponse du concours : L'\u00e9tourneau", "id": "sound-767514F3-74BB-4A9B-9AC3-B78FA2C9C955", "durationSec": 405, "publicationDate": "2017-03-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "R\u00e9ponse du concours : L'\u00e9tourneau\r\nExplications : Excellent imitateur, cet oiseau vole en essaim tout comme les limicoles (petits \u00e9chassiers en bord de mer) ou les granivores (travailleur \u00e0 bec rouge, en Afrique). Ce m\u00e9canisme int\u00e9resse les chercheurs qui se demande comment cette synchronisation est possible. Quel que soit le nombre d'oiseaux, la corr\u00e9lation entre les individus est le m\u00eame. Il n'y a pas de chef qui dirigerait la manouvre. Chaque oiseau est capable de provoquer un changement de direction. C'est ce qu'on appelle des \u00ab syst\u00e8mes critiques \u00bb (qu'on rencontre lorsque les avalanches se pr\u00e9parent, ainsi que dans les bancs de sardines). Ce sont surtout les individus plac\u00e9s au centre des essaims qui provoquent ces changements. Ces changements sont de l'ordre de la milliseconde. \r\n+ d'info : \u00ab Les ma\u00eetres du ciel \u00bb. http://www.birdlife.ch/fr/content/exposition-temporaire-la-sauge\r\nOp\u00e9ration \u00ab springalive \u00bb : cigogne blanche, hirondelle rustique, coucou, martinet noir et gu\u00eapier d'Europe\r\n+ d'info : http://www.springalive.net/fr-ch", "alternativeExcerpt": ["R\u00e9ponse du concours : L\u2019\u00e9tourneau\nExplications : Excellent imitateur, cet oiseau vole en essaim tout comme les limicoles (petits \u00e9chassiers en bord de mer) ou les granivores (travailleur \u00e0 bec rouge, en Afrique). Ce m\u00e9canisme int\u00e9resse les chercheurs qui se demande comment cette synchronisation est possible. Quel que soit le nombre d\u2019oiseaux, la corr\u00e9lation entre les individus est le m\u00eame. Il n\u2019y a pas de chef qui dirigerait la man\u0153uvre. Chaque oiseau est capable de provoquer un changement de direction. C\u2019est ce qu\u2019on appelle des \u00ab syst\u00e8mes critiques \u00bb (qu\u2019on rencontre lorsque les avalanches se pr\u00e9parent, ainsi que dans les bancs de sardines). Ce sont surtout les individus plac\u00e9s au centre des essaims qui provoquent ces changements. Ces changements sont de l\u2019ordre de la milliseconde. \n+ d\u2019info : \u00ab Les ma\u00eetres du ciel \u00bb. http://www.birdlife.ch/fr/content/exposition-temporaire-la-sauge\nOp\u00e9ration \u00ab springalive \u00bb : cigogne blanche, hirondelle rustique, coucou, martinet noir et gu\u00eapier d\u2019Europe\n+ d\u2019info : http://www.springalive.net/fr-ch"], "alternativeTitle": ["La chronique de Fran\u00e7ois Turrian: le quizz nature / MJA_2017-03-26T06:08:45_sujet-3", "Monsieur Jardinier du 26.03.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8455271", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6803221.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Magro, Christine", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Magro, Christine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8455263"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du dimanche", "source": "siranau", "title": "Kurt Hostettmann : pr\u00e9vention des accidents cardio-vasculaires, chapitre 2", "id": "sound-9606AA0B-35CF-4865-A0DA-C230BA458BA1", "durationSec": 282, "publicationDate": "2017-03-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Il y a 15 jours, nous parlions de vin rouge. Ce matin, place \u00e0 l'ail et \u00e0 l'olive. L'ail cuit n'a pratiquement aucune vertu, sauf celle d'aromatiser les mets, car la substance qui fluidifie le sang est compl\u00e8tement d\u00e9truite par la chaleur. Pour profiter de ses bienfaits, il faut donc consommer l'ail cru ou en g\u00e9lules. L'olive contient des acides gras insatur\u00e9s (appel\u00e9s ph\u00e9nols) qui sont d\u00e9riv\u00e9s de la vitamine E. Il faudrait donc prendre de l'huile vierge, car, press\u00e9e \u00e0 chaud, elle perd toutes ses vitamines. De plus, les feuilles d'olivier luttent contre l'hypertension l\u00e9g\u00e8re. On peut en faire des tisanes avec ces feuilles qui induisent une dilatation des vaisseaux p\u00e9riph\u00e9riques.", "alternativeExcerpt": ["Il y a 15 jours, nous parlions de vin rouge. Ce matin, place \u00e0 l\u2019ail et \u00e0 l\u2019olive. L\u2019ail cuit n\u2019a pratiquement aucune vertu, sauf celle d\u2019aromatiser les mets, car la substance qui fluidifie le sang est compl\u00e8tement d\u00e9truite par la chaleur. Pour profiter de ses bienfaits, il faut donc consommer l\u2019ail cru ou en g\u00e9lules. L\u2019olive contient des acides gras insatur\u00e9s (appel\u00e9s ph\u00e9nols) qui sont d\u00e9riv\u00e9s de la vitamine E. Il faudrait donc prendre de l\u2019huile vierge, car, press\u00e9e \u00e0 chaud, elle perd toutes ses vitamines. De plus, les feuilles d\u2019olivier luttent contre l\u2019hypertension l\u00e9g\u00e8re. On peut en faire des tisanes avec ces feuilles qui induisent une dilatation des vaisseaux p\u00e9riph\u00e9riques."], "alternativeTitle": ["Kurt Hostettmann : pr\u00e9vention des accidents cardio-vasculaires, chapitre 2 / MJA_2017-03-26T06:03:45_sujet-1", "Monsieur Jardinier du 26.03.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8455271", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6803221.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Magro, Christine", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Magro, Christine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8455260"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Initiales", "source": "siranau", "title": "Psalt\u00e9rophilie", "id": "sound-830257C9-AFAC-4085-831B-A67076A7911C", "durationSec": 3176, "publicationDate": "2017-03-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Psalt\u00e9rophilie / INI_2017-03-26T06:03:00_psalterophilie", "Initiales du 26.03.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8454865", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423782.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Meichtry, David", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8454861"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vacarme", "source": "siranau", "title": "LES ECHOS DE VACARME - Air pollu\u00e9: Laissez-nous respirer!", "id": "sound-AAD4A445-EE1B-4F04-82F3-17B5029999C1", "durationSec": 3209, "publicationDate": "2017-03-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "L'Air est un bien commun qui ne conna\u00eet pas de fronti\u00e8re et sa qualit\u00e9 a des cons\u00e9quences sur la sant\u00e9 de tous les \u00eatres vivants. En Suisse, les concentrations de certains polluants d\u00e9passent r\u00e9guli\u00e8rement les valeurs de l'ordonnance f\u00e9d\u00e9rale sur la qualit\u00e9 de l'air, notamment les oxydes d'azote, les particules fines et l'ozone dans les villes. Du coup, les enfants toussent, les sportifs ne courent plus, les plus \u00e2g\u00e9s et les plus vuln\u00e9rables meurent pr\u00e9matur\u00e9ment. Mais ceux qui veulent agir r\u00e9ellement sur la qualit\u00e9 de l'air se heurtent aux lobbys \u00e9conomiques. Alors, comment d\u00e9fendre le droit universel de respirer un air de qualit\u00e9!\r\n5 reportages de: C\u00e9cile Gu\u00e9rin\r\nR\u00e9alisation: J\u00e9r\u00f4me Nussbaum\r\nProduction: Marc Giouse\r\nMarc Giouse re\u00e7oit: \r\nELENA STROZZI \r\nResponsable politique et pr\u00e9vention \u00e0 la Ligue pulmonaire suisse\r\n&\r\nRICHARD BALLAMAN \r\nChef de la section qualit\u00e9 de l'air \u00e0 l'Office f\u00e9d\u00e9ral de l'environnement (OFEV)\r\n\r\n* * L'Air est un bien commun qui ne conna\u00eet pas de fronti\u00e8re et sa qualit\u00e9 a des cons\u00e9quences sur la sant\u00e9 de tous les \u00eatres vivants. En Suisse, les concentrations de certains polluants d\u00e9passent r\u00e9guli\u00e8rement les valeurs de l'ordonnance f\u00e9d\u00e9rale sur la qualit\u00e9 de l'air, notamment les oxydes d'azote, les particules fines et l'ozone dans les villes. Du coup, les enfants toussent, les sportifs ne courent plus, les plus \u00e2g\u00e9s et les plus vuln\u00e9rables meurent pr\u00e9matur\u00e9ment. Mais ceux qui veulent agir r\u00e9ellement sur la qualit\u00e9 de l'air se heurtent aux lobbys \u00e9conomiques. Alors, comment d\u00e9fendre le droit universel de respirer un air de qualit\u00e9!\r\n5 reportages de: C\u00e9cile Gu\u00e9rin\r\nR\u00e9alisation: J\u00e9r\u00f4me Nussbaum\r\nProduction: Marc Giouse\r\nMarc Giouse re\u00e7oit: \r\nELENA STROZZI \r\nResponsable politique et pr\u00e9vention \u00e0 la Ligue pulmonaire suisse\r\n&\r\nRICHARD BALLAMAN \r\nChef de la section qualit\u00e9 de l'air \u00e0 l'Office f\u00e9d\u00e9ral de l'environnement (OFEV)", "alternativeTitle": ["Vacarme du 26.03.2017", "LES ECHOS DE VACARME - Air pollu\u00e9: Laissez-nous respirer! / VAC_2017-03-26T09:06:00_vacarme", "Vacarme du 26.03.2017", "LES ECHOS DE VACARME - Air pollu\u00e9: Laissez-nous respirer! / VAC_2017-03-26T09:06:00_vacarme"], "alternativeExcerpt": ["L\u02b9Air est un bien commun qui ne conna\u00eet pas de fronti\u00e8re et sa qualit\u00e9 a des cons\u00e9quences sur la sant\u00e9 de tous les \u00eatres vivants. En Suisse, les concentrations de certains polluants d\u00e9passent r\u00e9guli\u00e8rement les valeurs de l\u02b9ordonnance f\u00e9d\u00e9rale sur la qualit\u00e9 de l\u02b9air, notamment les oxydes d\u02b9azote, les particules fines et l\u02b9ozone dans les villes. Du coup, les enfants toussent, les sportifs ne courent plus, les plus \u00e2g\u00e9s et les plus vuln\u00e9rables meurent pr\u00e9matur\u00e9ment. Mais ceux qui veulent agir r\u00e9ellement sur la qualit\u00e9 de l\u02b9air se heurtent aux lobbys \u00e9conomiques. Alors, comment d\u00e9fendre le droit universel de respirer un air de qualit\u00e9!\n\n5 reportages de: C\u00e9cile Gu\u00e9rin\nR\u00e9alisation: J\u00e9r\u00f4me Nussbaum\nProduction: Marc Giouse\n\nMarc Giouse re\u00e7oit: \nELENA STROZZI \nResponsable politique et pr\u00e9vention \u00e0 la Ligue pulmonaire suisse\n&\nRICHARD BALLAMAN \nChef de la section qualit\u00e9 de l'air \u00e0 l'Office f\u00e9d\u00e9ral de l\u02b9environnement (OFEV)", "L\u02b9Air est un bien commun qui ne conna\u00eet pas de fronti\u00e8re et sa qualit\u00e9 a des cons\u00e9quences sur la sant\u00e9 de tous les \u00eatres vivants. En Suisse, les concentrations de certains polluants d\u00e9passent r\u00e9guli\u00e8rement les valeurs de l\u02b9ordonnance f\u00e9d\u00e9rale sur la qualit\u00e9 de l\u02b9air, notamment les oxydes d\u02b9azote, les particules fines et l\u02b9ozone dans les villes. Du coup, les enfants toussent, les sportifs ne courent plus, les plus \u00e2g\u00e9s et les plus vuln\u00e9rables meurent pr\u00e9matur\u00e9ment. Mais ceux qui veulent agir r\u00e9ellement sur la qualit\u00e9 de l\u02b9air se heurtent aux lobbys \u00e9conomiques. Alors, comment d\u00e9fendre le droit universel de respirer un air de qualit\u00e9!\n\n5 reportages de: C\u00e9cile Gu\u00e9rin\nR\u00e9alisation: J\u00e9r\u00f4me Nussbaum\nProduction: Marc Giouse\n\nMarc Giouse re\u00e7oit: \nELENA STROZZI \nResponsable politique et pr\u00e9vention \u00e0 la Ligue pulmonaire suisse\n&\nRICHARD BALLAMAN \nChef de la section qualit\u00e9 de l'air \u00e0 l'Office f\u00e9d\u00e9ral de l\u02b9environnement (OFEV)"], "imageURL": "//www.rts.ch/8466713.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8455217", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "responsable du R\u00e9seau national d'observation des polluants atmosph\u00e9riques (NABEL)", "name": "Ballaman, Richard", "type": "Participant"}, {"role": "Responsable politique et pr\u00e9vention \u00e0 la Ligue pulmonaire suisse", "name": "Strozzi, Elena", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marti, V\u00e9ronique", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Giouse, Marc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gu\u00e9rin, C\u00e9cile", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Nussbaum, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marti, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Giouse, Marc", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8455217", "ece-8455216"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Monumental", "source": "siranau", "title": "L'Arabie heureuse", "id": "sound-81A4F4F5-1AE0-4770-8ED3-1E8F29B672E5", "durationSec": 3403, "publicationDate": "2017-03-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Gorgerat, Laurent;Dussez, Johanne\r\nContributeurs hors th\u00e9saurus : Dussez, Johanne\r\nLe nom d'Arabie heureuse ou Arabie fertile a \u00e9t\u00e9 donn\u00e9 au Y\u00e9men par les auteurs antiques.\r\nCes derniers ont \u00e9t\u00e9 fascin\u00e9s par cette terre prosp\u00e8re et par cette civilisation l\u00e9gendaire berceau de la reine de Saba.\r\nAvec Laurent Gorgerat, arch\u00e9ologue et conservateur au mus\u00e9e des Antiquit\u00e9s \u00e0 B\u00e2le, mus\u00e9e qui propose jusqu'au 2 juillet une exposition sur le Y\u00e9men antique.\r\n\r\n* Infotrafic: 13:30:49-13:31:05 / * Le nom d'Arabie heureuse ou Arabie fertile a \u00e9t\u00e9 donn\u00e9 au Y\u00e9men par les auteurs antiques.\r\nCes derniers ont \u00e9t\u00e9 fascin\u00e9s par cette terre prosp\u00e8re et par cette civilisation l\u00e9gendaire berceau de la reine de Saba.\r\nAvec Laurent Gorgerat, arch\u00e9ologue et conservateur au mus\u00e9e des Antiquit\u00e9s \u00e0 B\u00e2le, mus\u00e9e qui propose jusqu'au 2 juillet une exposition sur le Y\u00e9men antique.", "alternativeTitle": ["Monumental du 26.03.2017", "L\u02b9Arabie heureuse / MON_2017-03-26T13:03:45_monumental", "Monumental du 26.03.2017", "L\u02b9Arabie heureuse / MON_2017-03-26T13:03:45_monumental"], "alternativeExcerpt": ["Le nom d\u02b9Arabie heureuse ou Arabie fertile a \u00e9t\u00e9 donn\u00e9 au Y\u00e9men par les auteurs antiques.\n\nCes derniers ont \u00e9t\u00e9 fascin\u00e9s par cette terre prosp\u00e8re et par cette civilisation l\u00e9gendaire berceau de la reine de Saba.\n\nAvec Laurent Gorgerat, arch\u00e9ologue et conservateur au mus\u00e9e des Antiquit\u00e9s \u00e0 B\u00e2le, mus\u00e9e qui propose jusqu\u02b9au 2 juillet une exposition sur le Y\u00e9men antique.", "Le nom d\u02b9Arabie heureuse ou Arabie fertile a \u00e9t\u00e9 donn\u00e9 au Y\u00e9men par les auteurs antiques.\n\nCes derniers ont \u00e9t\u00e9 fascin\u00e9s par cette terre prosp\u00e8re et par cette civilisation l\u00e9gendaire berceau de la reine de Saba.\n\nAvec Laurent Gorgerat, arch\u00e9ologue et conservateur au mus\u00e9e des Antiquit\u00e9s \u00e0 B\u00e2le, mus\u00e9e qui propose jusqu\u02b9au 2 juillet une exposition sur le Y\u00e9men antique."], "imageURL": "//www.rts.ch/8483503.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8455213", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-8455213", "ece-8455212"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Culte", "source": "siranau", "title": "Culte transmis en direct du Temple de Cernier (2/3)", "genres": ["Service religieux"], "id": "sound-4AABABE9-7FE4-4B0F-B336-0964EFEB4B76", "durationSec": 3405, "publicationDate": "2017-03-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["culte (c\u00e9r\u00e9monie)", "protestantisme"], "excerpt": "Avec Alice Duport, pasteure, pour la pr\u00e9dication et Antoine Leuenberger pour la liturgie. Avec la participation musicale de Philippe Laubscher \u00e0 l'orgue. Lectures bibliques: Jean, chapitre 9, versets 1 \u00e0 9, Jean, chapitre 9, versets 13 \u00e0 16, Jean, chapitre 9, versets 30 \u00e0 39. Vivre les yeux ouverts! J\u00e9sus affirme \"Je suis la lumi\u00e8re du monde\" et le r\u00e9cit de la  gu\u00e9rison d'un aveugle de naissance vient illustrer cette parole. Mais au-del\u00e0 de cette gu\u00e9rison singuli\u00e8re, la parole du Christ concerne toute personne qui cherche la v\u00e9rit\u00e9. Elle est Bonne-Nouvelle qui vient illuminer nos vies, nous r\u00e9v\u00e9ler \u00e0 nous-m\u00eames et dissiper nos obscurit\u00e9s. Saurons-nous \u00eatre porteurs de lumi\u00e8re \u00e0 la suite du Christ? Culte dans la tradition r\u00e9form\u00e9e centr\u00e9 autour de la pr\u00e9dication et soutenu par la musique de l'orgue. L'\u00e9pisode de la gu\u00e9rison d'un aveugle en Jean 9 est le reflet de la gr\u00e2ce qui vient \u00e0 la rencontre de tout humain.", "alternativeTitle": ["Culte du 26.03.2017", "Culte transmis en direct du Temple de Cernier 2/3 / CUL_2017-03-26T10:03:00_culte", "Culte du 26.03.2017", "Culte transmis en direct du Temple de Cernier 2/3 / CUL_2017-03-26T10:03:00_culte"], "alternativeExcerpt": ["Avec Alice Duport, pasteure, pour la pr\u00e9dication et Antoine Leuenberger pour la liturgie.\n\nAvec la participation musicale de Philippe Laubscher \u00e0 l'orgue.\n\nPr\u00e9sentation: Michel Kocher\n\nLectures bibliques: Jean, chapitre 9, versets 1 \u00e0 9\nJean, chapitre 9, versets 13 \u00e0 16\nJean, chapitre 9, versets 30 \u00e0 39\n\nVivre les yeux ouverts!\n\nJ\u00e9sus affirme \"Je suis la lumi\u00e8re du monde\" et le r\u00e9cit de la  gu\u00e9rison d\u2019un aveugle de naissance vient illustrer cette parole. Mais au-del\u00e0 de cette gu\u00e9rison singuli\u00e8re, la parole du Christ concerne toute personne qui cherche la v\u00e9rit\u00e9. Elle est Bonne-Nouvelle qui vient illuminer nos vies, nous r\u00e9v\u00e9ler \u00e0 nous-m\u00eames et dissiper nos obscurit\u00e9s. Saurons-nous \u00eatre porteurs de lumi\u00e8re \u00e0 la suite du Christ?\nCulte dans la tradition r\u00e9form\u00e9e centr\u00e9 autour de la pr\u00e9dication et soutenu par la musique de l\u2019orgue. L\u2019\u00e9pisode de la gu\u00e9rison d\u2019un aveugle en Jean 9 est le reflet de la gr\u00e2ce qui vient \u00e0 la rencontre de tout humain.", "Avec Alice Duport, pasteure, pour la pr\u00e9dication et Antoine Leuenberger pour la liturgie.\n\nAvec la participation musicale de Philippe Laubscher \u00e0 l'orgue.\n\nPr\u00e9sentation: Michel Kocher\n\nLectures bibliques: Jean, chapitre 9, versets 1 \u00e0 9\nJean, chapitre 9, versets 13 \u00e0 16\nJean, chapitre 9, versets 30 \u00e0 39\n\nVivre les yeux ouverts!\n\nJ\u00e9sus affirme \"Je suis la lumi\u00e8re du monde\" et le r\u00e9cit de la  gu\u00e9rison d\u2019un aveugle de naissance vient illustrer cette parole. Mais au-del\u00e0 de cette gu\u00e9rison singuli\u00e8re, la parole du Christ concerne toute personne qui cherche la v\u00e9rit\u00e9. Elle est Bonne-Nouvelle qui vient illuminer nos vies, nous r\u00e9v\u00e9ler \u00e0 nous-m\u00eames et dissiper nos obscurit\u00e9s. Saurons-nous \u00eatre porteurs de lumi\u00e8re \u00e0 la suite du Christ?\nCulte dans la tradition r\u00e9form\u00e9e centr\u00e9 autour de la pr\u00e9dication et soutenu par la musique de l\u2019orgue. L\u2019\u00e9pisode de la gu\u00e9rison d\u2019un aveugle en Jean 9 est le reflet de la gr\u00e2ce qui vient \u00e0 la rencontre de tout humain."], "imageURL": "//www.rts.ch/7502390.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8454824", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Petermann, Sabine", "type": "Producteur"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "pasteure", "name": "Duport, Alice", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Kocher, Michel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8454824", "ece-8454823"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "F1: Vettel dame le pion \u00e0 Hamilton \u00e0 Melbourne", "id": "sound-2ECFEAF0-8F73-4E35-ACA8-91929AF370F3", "durationSec": 116, "publicationDate": "2017-03-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "En Formule 1, Sebastian Vettel ne pouvait esp\u00e9rer mieux pour d\u00e9marrer la saison. L'Allemand de Ferrari s'est impos\u00e9 \u00e0 Melbourne et a sign\u00e9 le 43\u00e8me succ\u00e8s de sa carri\u00e8re. Favori pour le titre, Lewis Hamilton a termin\u00e9 2\u00e8me.\r\n\r\n* * F1: Vettel dame le pion \u00e0 Hamilton \u00e0 Melbourne 18h Formule 1\r\nEn formule un, premier Grand Prix de la saison ce matin \u00e0 Melbourne et le Mercedes ont \u00e9t\u00e9 battue. Victoire de l'allemand Sebastian Vettel devant Lewis Hamilton et Valteri Bottas. Fabrice Jatton, vous avez comment\u00e9 ce Grand Prix ce matin.\u00a0\u00a0 \r\n  3'47'' (aucune info - note de l'assistante)", "alternativeExcerpt": ["En Formule 1, Sebastian Vettel ne pouvait esp\u00e9rer mieux pour d\u00e9marrer la saison. L'Allemand de Ferrari s'est impos\u00e9 \u00e0 Melbourne et a sign\u00e9 le 43\u00e8me succ\u00e8s de sa carri\u00e8re. Favori pour le titre, Lewis Hamilton a termin\u00e9 2\u00e8me."], "alternativeTitle": ["F1: Vettel dame le pion \u00e0 Hamilton \u00e0 Melbourne / FOR_2017-03-26T18:10:00_developpement-6", "Forum du 26.03.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8493395.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8473493", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Jaton, Fabrice", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8473488"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Beaux parleurs", "source": "siranau", "title": "L'interview de Martial Leiter", "id": "sound-480EE0B8-95BB-4A4E-86D4-6DD30E8D2C77", "durationSec": 1631, "publicationDate": "2017-03-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Figure artistique majeure en Suisse, Martial Leiter - n\u00e9 \u00e0 Fleurier (NE) en 1952 - se fait conna\u00eetre d\u00e8s le milieu des ann\u00e9es 70 pour ses dessins de presse hostiles \u00e0 l'arm\u00e9e, \u00e0 la police, \u00e0 l'industrie polluante, aux institutions financi\u00e8res et aux partis politiques dit conservateurs. Depuis ses d\u00e9buts, Leiter alterne les dessins politiques ou de soci\u00e9t\u00e9 avec des ouvres plus m\u00e9taphoriques, souvent de grands formats: corps tortur\u00e9s et mutil\u00e9s, danses macabres, paysages d'effroi, bestiaire. En 2015, il a publi\u00e9 \"Ombres \u00e9blouissantes\" aux Cahiers dessin\u00e9s et il a re\u00e7u le Prix du rayonnement de la Fondation vaudoise pour la culture.", "alternativeExcerpt": ["Figure artistique majeure en Suisse, Martial Leiter \u2013 n\u00e9 \u00e0 Fleurier (NE) en 1952 \u2013 se fait conna\u00eetre d\u00e8s le milieu des ann\u00e9es 70 pour ses dessins de presse hostiles \u00e0 l\u2019arm\u00e9e, \u00e0 la police, \u00e0 l\u2019industrie polluante, aux institutions financi\u00e8res et aux partis politiques dit conservateurs. Depuis ses d\u00e9buts, Leiter alterne les dessins politiques ou de soci\u00e9t\u00e9 avec des \u0153uvres plus m\u00e9taphoriques, souvent de grands formats: corps tortur\u00e9s et mutil\u00e9s, danses macabres, paysages d\u2019effroi, bestiaire. En 2015, il a publi\u00e9 \"Ombres \u00e9blouissantes\" aux Cahiers dessin\u00e9s et il a re\u00e7u le Prix du rayonnement de la Fondation vaudoise pour la culture."], "alternativeTitle": ["L'interview de l'invit\u00e9 / LBP_2017-03-26T11:03:45_l-interview-de-l-invite", "Les beaux parleurs du 26.03.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8493098.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8455314", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "dessinateur, Illustrateur", "name": "Leiter, Martial", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zendali, Michel", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zendali, Michel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8455312"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Tennis: Roger Federer peut-il redevenir num\u00e9ro un?", "id": "sound-0B1C7CA2-5E5B-461B-844F-77A60F143336", "durationSec": 284, "publicationDate": "2017-03-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Roger Federer affrontera l'Argentin Juan Martin, vice-champion olympique, au troisi\u00e8me tour du tournoi de Miami. Le B\u00e2lois vit un v\u00e9ritable conte de f\u00e9es. A tel point que certains le voient d\u00e9j\u00e0 redevenir num\u00e9ro un mondial. L'interview de Marc Rosset, consultant RTS.\r\n\r\n* * Tennis: Roger Federer peut-il redevenir num\u00e9ro un? 18h Tennis\r\nMarc Rosset au ** 44\r\nTennis: Roger Federer aura une nouvelle occasion de tester son niveau de forme demain. Au troisi\u00e8me tour du tournoi de Miami, le B\u00e2lois sera oppos\u00e9 au vice-champion olympique, l'Argentin Juan Martin del Potro.\r\nVainqueur de l'Open d'Australie et d'Indian Wells, Roger Federer vit un v\u00e9ritable conte de f\u00e9e, apr\u00e8s six mois d'absence. A tel point que certains le voient d\u00e9j\u00e0 redevenir num\u00e9ro un mondial.\r\nMarc Rosset, bonsoir.\r\nVous \u00eates ancien champion olympique et d\u00e9sormais consultant RTS..\r\nEst-ce que vous y croyez? Roger Federer peut-il redevenir num\u00e9ro un mondial?\r\nFederer jouer moins que les autres. Il va faire l'impasse sur certains tournois. Est-ce que \u00e7a ne va lui rendre la t\u00e2che plus compliqu\u00e9e?\r\nDoit-il vraiment se fixer cet objectif? Ne risque-t-il pas de se mettre trop de pression?\r\nNovak Djokovic n'est plus le m\u00eame, Andy Murray semble \u00e9prouv\u00e9 par sa formidable saison 2016... Qui voyez-vous \u00e0 la lutte pour la place num\u00e9ro un?\r\nUn mot sur Belinda Bencic, qui vient de f\u00eater ses vingt ans. \r\nElle \u00e9tait encore septi\u00e8me mondiale il y a un peu plus d'une ann\u00e9e, mais elle est retomb\u00e9e \u00e0 la 135e place du classement WTA. Comment expliquer une telle d\u00e9gringolade?\r\nBelinda Bencic tente de relancer sa carri\u00e8re en disputant des tournoi mineurs, comme celui de Croissy-Beaubourg, en r\u00e9gion parisienne. C'est un passage oblig\u00e9?", "alternativeExcerpt": ["Roger Federer affrontera l'Argentin Juan Martin, vice-champion olympique, au troisi\u00e8me tour du tournoi de Miami. Le B\u00e2lois vit un v\u00e9ritable conte de f\u00e9es. A tel point que certains le voient d\u00e9j\u00e0 redevenir num\u00e9ro un mondial. L'interview de Marc Rosset, consultant RTS."], "alternativeTitle": ["Tennis: Roger Federer peut-il redevenir num\u00e9ro un? / FOR_2017-03-26T18:12:00_developpement-7", "Forum du 26.03.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8492218.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8473493", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ancien joueur professionnel de tennis, consultant RTS", "name": "Rosset, Marc", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8473489"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Interview de Christian Constantin, magnat de l'immobilier valaisan, qui revient sur le projet de Jeux olympiques d'hiver \"Sion 2026\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-210C8378-710A-438E-BC50-C5F474D357B1", "thematicGeographicals": ["Collombey-Muraz", "Suisse", "Valais"], "durationSec": 928, "publicationDate": "2017-03-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Constantin, Eric"], "thematicThemes": ["projet", "chantier du b\u00e2timent", "jeux olympiques d'hiver"], "excerpt": "Christian Constantin, dessinateur en b\u00e2timent, propri\u00e9taire d'un bureau d'architecture, promoteur immobilier est aussi pr\u00e9sident du FC Sion. Il veut racheter le site de la raffinerie de Collombey-Muraz pour construire le village olympique de \"Sion 2026\"\r\n\r\n\r\n ", "alternativeExcerpt": ["Laetitia Guinand re\u00e7oit Christian Constantin, magnat de l'immobilier valaisan, et revient sur le projet de Jeux olympiques: \"Sion 2026\".", "Laetitia Guinand re\u00e7oit Christian Constantin, magnat de l'immobilier valaisan, et revient sur le projet de Jeux olympiques: \"Sion 2026\".", "Laetitia Guinand re\u00e7oit Christian Constantin, magnat de l'immobilier valaisan, et revient sur le projet de Jeux olympiques: \"Sion 2026\"."], "alternativeTitle": ["L'interview du dimanche: Christian Constantin", "L'interview du dimanche: Christian Constantin / FOR_2017-03-26T18:43:00_la-grande-interview-du-dimanche", "L'interview du dimanche: Christian Constantin / FOR_2017-03-26T18:43:00_la-grande-interview-du-dimanche"], "imageURL": "//www.rts.ch/8384320.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8473492", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "dessinateur en b\u00e2timent, promoteur l'immobilier valaisan et pr\u00e9sident du FC Sion", "name": "Constantin, Christian", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guinand, Laetitia", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8473492", "ece-8473477"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Allemagne: la CDU d'Angela Merkel en t\u00eate de l'\u00e9lection r\u00e9gionale dans La Sarre", "id": "sound-95CEED9E-059F-4FAA-AF84-B906B53669EF", "durationSec": 212, "publicationDate": "2017-03-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "En Allemagne, la CDU, parti de la chanceli\u00e8re Angela Merkel arrive largement en t\u00eate de l'\u00e9lection r\u00e9gionale dans le Land de La Sarre, selon les premi\u00e8res estimations. Cette votation \u00e9tait consid\u00e9r\u00e9e comme une \u00e9lection test \u00e0 six mois des l\u00e9gislatives.\r\n\r\n* * Allemagne: la CDU d'Angela Merkel en t\u00eate de l'\u00e9lection r\u00e9gionale dans La Sarre 18h Allemagne: scrutin test\r\nUn succ\u00e8s inattendu pour la chanceli\u00e8re Angela Merkel: son parti, la CDU, arrive largement en t\u00eate de l'\u00e9lection r\u00e9gionale dans le Land de la Sarre, selon les premi\u00e8res estimations \u00e0 la sortie des urnes ce soir. Et m\u00eame si la Sarre est le plus petit Land d'Allemagne, ces r\u00e9gionales \u00e9taient consid\u00e9r\u00e9es comme une \u00e9lection test, \u00e0 six mois des l\u00e9gislatives, Blandine Milcent. donc on peut dire que cette ann\u00e9e \u00e9lectorale commence donc plut\u00f4t bien pour la chanceli\u00e8re allemande...\r\nOui m\u00eame s'il ne s'agit que des premi\u00e8res estimations, la CDU dans la Sarre donc arrive en t\u00eate avec 40% \u00e0 41% des voix, elle ferait donc au moins 5 points de pluss qu'en 2012, alors qu'on la disait fragilis\u00e9e, rattrap\u00e9e par le SPD, et que les sondages donnaient les deux partis \u00e0 \u00e9galit\u00e9 \u00e0 environ 33% des intentions de vote. La CDU arrive donc en t\u00eate, nettement, \u00e7a c'est une victoire pour la chanceli\u00e8re mais la mauvaise nouvelle, c'est que la CDU n'aura qu'une seule option pour gouverner: ce serait avec le SPD, dans le cadre d'une grande coalition (ce qui \u00e9tait le cas ces 5 derni\u00e8res ann\u00e9es). Car il n'y a personne \u00e0 droite, sauf l'Afd, et une option de gouvernement avec le parti populiste de droite n'est pas envisageable. Donc victoire de la candidate conservatrice, dans la sarre, Annegret Kamp-Karrenbauer, tr\u00e8s populaire il faut le dire dans son Land, on l'a d'ailleurs appel\u00e9 \"la Merkel Light\", et une ann\u00e9e qui commence bien pour les conservateurs.\r\nRelance: alors voyons ce que fait le SPD justement. l'un des grandes questions \u00e0 laquelle ce scrutin devait r\u00e9pondre, c'\u00e9tait: est-ce qu'il y a eu aupr\u00e8s des \u00e9lecteurs un \"effet Martin Schulz\", le nouveau candidat social d\u00e9mocrate \u00e0 la chancellerie\r\nLa r\u00e9ponse est plut\u00f4t pas, et les militants sociaux d\u00e9mocrates doivent \u00eatre d\u00e9\u00e7us ce soir. Car le SPD fait \u00e0 peu pr\u00e8s le m\u00eame score qu'en 2012, avec 30% des voix. Cela reste un bon r\u00e9sultat, surtout si l'on regarde ce que donnaient les sondages il y a qq mois. \u00a0Pas d'\u00e9norme mobilisation alors que Martin Schulz avait permis, au niveau national, \u00e0 son parti de prendre 15 points dans les sondages depuis sa nomination. \r\nLa deuxi\u00e8me mauvaise nouvelle pour le SPD, c'est qu'il n'aura peut-\u00eatre pas de majorit\u00e9 \"Rouge Rouge\", c'est en tout cas pour l'instant trop juste. Et comme les verts, \u00e0 l'actuelle, obtiendraient moins de 5%, l'option d'un gouvernement rouge rouge vert s'\u00e9loigne. Donc: d\u00e9faite pour le SPD qui n'a pas r\u00e9ussi \u00e0 changer les choses, et qui risque de se retrouver, \u00e0 nouveau en partenaire junior d'une grande coalition.\r\nRelance: et quel score pour le parti populiste AfD?\r\nL'Afd rentre au parlement de la Sarre, avec 6% des voix. C'est une victoire pour le parti populiste puisque c'est la 11\u00e8me victoire d'affil\u00e9e, dans un parlement local mais 6%, ce n'est pas un score bien fameux, quand on songe au 14% obtenus \u00e0 Berlin, sans parler des scores \u00e0 20% dans les L\u00e4nder de l'Est. L'Afd est actuellement travers\u00e9e de querelles internes entre les repr\u00e9sentants des diff\u00e9rents courants. La question migratoire est par ailleurs pass\u00e9e \u00e0 l'arri\u00e8re plan. \r\nrelance: la Sarre compte 800 mille \u00e9lecteurs, Blandine, est-ce que c'est suffisant pour tracer des parral\u00e8les avec l'\u00e9lection du 24 septembre prochain?\r\nLa Sarre ne repr\u00e9sente qu'1% de la population nationale et 800 mille \u00e9lecteurs \u00e9taient appel\u00e9s aux urnes, ce qui est l'\u00e9quivalent de la ville de Cologne...Mais cette \u00e9lection r\u00e9gionale ouvre la super ann\u00e9e \u00e9lectorale allemandes, c'est la premi\u00e8re d'une s\u00e9rie de trois, il y aura encore en mai Le Schleswig Holstein et surtout la Rh\u00e9nanie du Nord Westphalie. Et c'est un peu l'\u00e9lection qui va donner le \"la\" de cette ann\u00e9e \u00e9lectorale, mais les l\u00e9gislatives, c'est encore dans six mois.", "alternativeExcerpt": ["En Allemagne, la CDU, parti de la chanceli\u00e8re Angela Merkel arrive largement en t\u00eate de l'\u00e9lection r\u00e9gionale dans le Land de La Sarre, selon les premi\u00e8res estimations. Cette votation \u00e9tait consid\u00e9r\u00e9e comme une \u00e9lection test \u00e0 six mois des l\u00e9gislatives."], "alternativeTitle": ["Allemagne: la CDU d'Angela Merkel en t\u00eate de l'\u00e9lection r\u00e9gionale dans La Sarre / FOR_2017-03-26T18:08:00_developpement-5", "Forum du 26.03.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8493432.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8473493", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Milcent, Blandine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8473478"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Initiales", "source": "siranau", "title": "La chronique de Claude Hermann : Jorge Bolet, pianiste", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-30483FC6-C6DD-47DC-A581-BE6E8A05C634", "thematicGeographicals": ["Cuba"], "durationSec": 441, "publicationDate": "2017-03-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bolet, Jorge"], "thematicThemes": ["piano", "musique classique", "instrumentiste"], "alternativeTitle": ["La chronique de Claude Hermann / INI_2017-03-26T06:18:00_la-chronique-de-claude-hermann", "Initiales du 26.03.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8454865", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423782.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Meichtry, David", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8454864"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "La Suisse fait-elle preuve de na\u00efvet\u00e9 vis-\u00e0-vis de la Turquie?", "id": "sound-3B62B8C3-55AA-496A-BEAE-618ACF727E57", "durationSec": 403, "publicationDate": "2017-03-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La manifestation anti-Erdogan samedi \u00e0 Berne continue de faire des vagues en Turquie. La Suisse s'est distingu\u00e9e des autres pays europ\u00e9ens en recevant le ministre turc des Affaires \u00e9trang\u00e8res. Cette strat\u00e9gie du dialogue ne la met pas \u00e0 l'abri des remontrances de la Turquie. L'interview de Claude B\u00e9gl\u00e9, conseiller national PDC vaudois.\r\n\r\n* * La manifestation anti-Erdogan samedi \u00e0 Berne continue de faire des vagues en Turquie. La Suisse s'est distingu\u00e9e des autres pays europ\u00e9ens en recevant le ministre turc des Affaires \u00e9trang\u00e8res. Cette strat\u00e9gie du dialogue ne la met pas \u00e0 l'abri des remontrances de la Turquie. L'interview de Claude B\u00e9gl\u00e9, conseiller national PDC vaudois.", "alternativeExcerpt": ["La manifestation anti-Erdogan samedi \u00e0 Berne continue de faire des vagues en Turquie. La Suisse s'est distingu\u00e9e des autres pays europ\u00e9ens en recevant le ministre turc des Affaires \u00e9trang\u00e8res. Cette strat\u00e9gie du dialogue ne la met pas \u00e0 l'abri des remontrances de la Turquie. L'interview de Claude B\u00e9gl\u00e9, conseiller national PDC vaudois."], "alternativeTitle": ["La Suisse fait-elle preuve de na\u00efvet\u00e9 vis-\u00e0-vis de la Turquie? / FOR_2017-03-26T18:00:00_developpement-1", "Forum du 26.03.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8493378.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8473493", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-8473483"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "La favorite de la Chine d\u00e9sign\u00e9e cheffe du gouvernement de Hong Kong", "id": "sound-55C20D08-2ACC-4C0B-B663-61C5B26F8D76", "durationSec": 147, "publicationDate": "2017-03-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Carrie Lam a \u00e9t\u00e9 d\u00e9sign\u00e9e dimanche cheffe du gouvernement de Hong Kong par un comit\u00e9 \u00e9lectoral pour l'essentiel acquis \u00e0 la Chine. Le scrutin a \u00e9t\u00e9 qualifi\u00e9 d'imposture dans le camp d\u00e9mocrate.\r\n\r\n* * La favorite de la Chine d\u00e9sign\u00e9e cheffe du gouvernement de Hong Kong 18h Allemagne: scrutin test\r\nUn succ\u00e8s inattendu pour la chanceli\u00e8re Angela Merkel: son parti, la CDU, arrive largement en t\u00eate de l'\u00e9lection r\u00e9gionale dans le Land de la Sarre, selon les premi\u00e8res estimations \u00e0 la sortie des urnes ce soir. Et m\u00eame si la Sarre est le plus petit Land d'Allemagne, ces r\u00e9gionales \u00e9taient consid\u00e9r\u00e9es comme une \u00e9lection test, \u00e0 six mois des l\u00e9gislatives, Blandine Milcent. donc on peut dire que cette ann\u00e9e \u00e9lectorale commence donc plut\u00f4t bien pour la chanceli\u00e8re allemande...\r\nOui m\u00eame s'il ne s'agit que des premi\u00e8res estimations, la CDU dans la Sarre donc arrive en t\u00eate avec 40% \u00e0 41% des voix, elle ferait donc au moins 5 points de pluss qu'en 2012, alors qu'on la disait fragilis\u00e9e, rattrap\u00e9e par le SPD, et que les sondages donnaient les deux partis \u00e0 \u00e9galit\u00e9 \u00e0 environ 33% des intentions de vote. La CDU arrive donc en t\u00eate, nettement, \u00e7a c'est une victoire pour la chanceli\u00e8re mais la mauvaise nouvelle, c'est que la CDU n'aura qu'une seule option pour gouverner: ce serait avec le SPD, dans le cadre d'une grande coalition (ce qui \u00e9tait le cas ces 5 derni\u00e8res ann\u00e9es). Car il n'y a personne \u00e0 droite, sauf l'Afd, et une option de gouvernement avec le parti populiste de droite n'est pas envisageable. Donc victoire de la candidate conservatrice, dans la sarre, Annegret Kamp-Karrenbauer, tr\u00e8s populaire il faut le dire dans son Land, on l'a d'ailleurs appel\u00e9 \"la Merkel Light\", et une ann\u00e9e qui commence bien pour les conservateurs.\r\nRelance: alors voyons ce que fait le SPD justement. l'un des grandes questions \u00e0 laquelle ce scrutin devait r\u00e9pondre, c'\u00e9tait: est-ce qu'il y a eu aupr\u00e8s des \u00e9lecteurs un \"effet Martin Schulz\", le nouveau candidat social d\u00e9mocrate \u00e0 la chancellerie\r\nLa r\u00e9ponse est plut\u00f4t pas, et les militants sociaux d\u00e9mocrates doivent \u00eatre d\u00e9\u00e7us ce soir. Car le SPD fait \u00e0 peu pr\u00e8s le m\u00eame score qu'en 2012, avec 30% des voix. Cela reste un bon r\u00e9sultat, surtout si l'on regarde ce que donnaient les sondages il y a qq mois. \u00a0Pas d'\u00e9norme mobilisation alors que Martin Schulz avait permis, au niveau national, \u00e0 son parti de prendre 15 points dans les sondages depuis sa nomination. \r\nLa deuxi\u00e8me mauvaise nouvelle pour le SPD, c'est qu'il n'aura peut-\u00eatre pas de majorit\u00e9 \"Rouge Rouge\", c'est en tout cas pour l'instant trop juste. Et comme les verts, \u00e0 l'actuelle, obtiendraient moins de 5%, l'option d'un gouvernement rouge rouge vert s'\u00e9loigne. Donc: d\u00e9faite pour le SPD qui n'a pas r\u00e9ussi \u00e0 changer les choses, et qui risque de se retrouver, \u00e0 nouveau en partenaire junior d'une grande coalition.\r\nRelance: et quel score pour le parti populiste AfD?\r\nL'Afd rentre au parlement de la Sarre, avec 6% des voix. C'est une victoire pour le parti populiste puisque c'est la 11\u00e8me victoire d'affil\u00e9e, dans un parlement local mais 6%, ce n'est pas un score bien fameux, quand on songe au 14% obtenus \u00e0 Berlin, sans parler des scores \u00e0 20% dans les L\u00e4nder de l'Est. L'Afd est actuellement travers\u00e9e de querelles internes entre les repr\u00e9sentants des diff\u00e9rents courants. La question migratoire est par ailleurs pass\u00e9e \u00e0 l'arri\u00e8re plan. \r\nrelance: la Sarre compte 800 mille \u00e9lecteurs, Blandine, est-ce que c'est suffisant pour tracer des parral\u00e8les avec l'\u00e9lection du 24 septembre prochain?\r\nLa Sarre ne repr\u00e9sente qu'1% de la population nationale et 800 mille \u00e9lecteurs \u00e9taient appel\u00e9s aux urnes, ce qui est l'\u00e9quivalent de la ville de Cologne...Mais cette \u00e9lection r\u00e9gionale ouvre la super ann\u00e9e \u00e9lectorale allemandes, c'est la premi\u00e8re d'une s\u00e9rie de trois, il y aura encore en mai Le Schleswig Holstein et surtout la Rh\u00e9nanie du Nord Westphalie. Et c'est un peu l'\u00e9lection qui va donner le \"la\" de cette ann\u00e9e \u00e9lectorale, mais les l\u00e9gislatives, c'est encore dans six mois.", "alternativeExcerpt": ["Carrie Lam a \u00e9t\u00e9 d\u00e9sign\u00e9e dimanche cheffe du gouvernement de Hong Kong par un comit\u00e9 \u00e9lectoral pour l'essentiel acquis \u00e0 la Chine. Le scrutin a \u00e9t\u00e9 qualifi\u00e9 d'imposture dans le camp d\u00e9mocrate."], "alternativeTitle": ["La favorite de la Chine d\u00e9sign\u00e9e cheffe du gouvernement de Hong Kong / FOR_2017-03-26T18:06:00_developpement-4", "Forum du 26.03.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8493381.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8473493", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Milcent, Blandine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8473487"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Paradiso (01.04.2011 -&gt;)", "source": "siranau", "title": "Paradiso", "id": "sound-62FF40F3-01E9-472C-A9EF-E62E432EB405", "durationSec": 3411, "publicationDate": "2017-03-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\n* Infotrafic: 16:58:36-16:59:17 / *", "alternativeTitle": ["Paradiso du 26.03.2017", "Paradiso / RAP_2017-03-26T16:03:45_radio-paradiso", "Paradiso du 26.03.2017", "Paradiso / RAP_2017-03-26T16:03:45_radio-paradiso"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8455324", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423730.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zitouni, Yann", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zitouni, Yann", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8455324", "ece-8455323"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Beaux parleurs", "source": "siranau", "title": "La chronique de Thomas Wiesel", "id": "sound-4AF40F4F-B9CF-4372-AD60-E8837CFEC02E", "durationSec": 319, "publicationDate": "2017-03-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Thomas Wiesel a pass\u00e9 une bonne semaine, mais pas aussi bonne que celle de Jean-Luc M\u00e9lenchon (et moins pire que celle de Fran\u00e7ois Fillon).", "alternativeExcerpt": ["Thomas Wiesel a pass\u00e9 une bonne semaine, mais pas aussi bonne que celle de Jean-Luc M\u00e9lenchon (et moins pire que celle de Fran\u00e7ois Fillon)."], "alternativeTitle": ["La chronique de l'humoriste / LBP_2017-03-26T11:03:45_la-chronique-de-l-humoriste", "Les beaux parleurs du 26.03.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8493048.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8455314", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "dessinateur, Illustrateur", "name": "Leiter, Martial", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zendali, Michel", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zendali, Michel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8455310"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique d'avenir", "source": "siranau", "title": "Tout est politique!", "id": "sound-3E3270EE-D470-4AC8-8619-E22BAD54BDBF", "durationSec": 7194, "publicationDate": "2017-03-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "L'Ensemble Contrechamps invitait l'Ensemble Vortex pour un programme de musique \u00e9lectroacoustique le 24 janvier 2017 au studio Ansermet de Gen\u00e8ve.\r\nAvec en cr\u00e9ation l'ouvre du compositeur suisso-colombien Daniel Zea \u00e9crite pour les deux ensembles : Pocket Enemy\r\nToutes les ouvres du programme entretiennent, \u00e0 divers titres, un lien \u00e9troit et fonctionnel avec la r\u00e9flexion politique, qu'elles rel\u00e8vent de l'hommage \u00e0 la dignit\u00e9 des paysans sud-am\u00e9ricains chez Su\u00e1rez Cifuentes, du souvenir d'une figure importante de l'anarchisme italien avec Filidei, ou de l'effet de choc de l'\u00e9coute musicale et de sa puissance d'\u00e9veil chez Dror Feiler.\r\nEn Interview Daniel Zea", "alternativeTitle": ["Musique d'avenir du 26.03.2017", "Tout est politique! / MAV_2017-03-26T22:00:00_musique-d-avenir", "Musique d'avenir du 26.03.2017", "Tout est politique! / MAV_2017-03-26T22:00:00_musique-d-avenir"], "alternativeExcerpt": ["L\u02b9Ensemble Contrechamps invitait l\u02b9Ensemble Vortex pour un programme de musique \u00e9lectroacoustique le 24 janvier 2017 au studio Ansermet de Gen\u00e8ve.\nAvec en cr\u00e9ation l\u02b9\u0153uvre du compositeur suisso-colombien Daniel Zea \u00e9crite pour les deux ensembles : Pocket Enemy\nToutes les \u0153uvres du programme entretiennent, \u00e0 divers titres, un lien \u00e9troit et fonctionnel avec la r\u00e9flexion politique, qu\u02b9elles rel\u00e8vent de l\u02b9hommage \u00e0 la dignit\u00e9 des paysans sud-am\u00e9ricains chez Su\u00e1rez Cifuentes, du souvenir d\u02b9une figure importante de l\u02b9anarchisme italien avec Filidei, ou de l\u02b9effet de choc de l\u02b9\u00e9coute musicale et de sa puissance d\u02b9\u00e9veil chez Dror Feiler.\nEn Interview Daniel Zea", "L\u02b9Ensemble Contrechamps invitait l\u02b9Ensemble Vortex pour un programme de musique \u00e9lectroacoustique le 24 janvier 2017 au studio Ansermet de Gen\u00e8ve.\nAvec en cr\u00e9ation l\u02b9\u0153uvre du compositeur suisso-colombien Daniel Zea \u00e9crite pour les deux ensembles : Pocket Enemy\nToutes les \u0153uvres du programme entretiennent, \u00e0 divers titres, un lien \u00e9troit et fonctionnel avec la r\u00e9flexion politique, qu\u02b9elles rel\u00e8vent de l\u02b9hommage \u00e0 la dignit\u00e9 des paysans sud-am\u00e9ricains chez Su\u00e1rez Cifuentes, du souvenir d\u02b9une figure importante de l\u02b9anarchisme italien avec Filidei, ou de l\u02b9effet de choc de l\u02b9\u00e9coute musicale et de sa puissance d\u02b9\u00e9veil chez Dror Feiler.\nEn Interview Daniel Zea"], "imageURL": "//www.rts.ch/8489997.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8454834", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "compositeur, designer et professeur \u00e0 la HEAD de Gen\u00e8ve, compositeur", "name": "Zea, Daniel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gillot, Anne", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gillot, Anne", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8454834", "ece-8454831"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Beaux parleurs", "source": "siranau", "title": "Les perles de la semaine", "id": "sound-4176BDAC-9544-448F-AC1C-E44999A5EF37", "durationSec": 147, "publicationDate": "2017-03-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Les perles de la semaine attribu\u00e9es \u00e0 la d\u00e9claration la plus grotesque, la plus ridicule, la plus absurde p\u00each\u00e9e sur les ondes radio, t\u00e9l\u00e9 ou dans la presse \u00e9crite.", "alternativeExcerpt": ["Les perles de la semaine attribu\u00e9es \u00e0 la d\u00e9claration la plus grotesque, la plus ridicule, la plus absurde p\u00each\u00e9e sur les ondes radio, t\u00e9l\u00e9 ou dans la presse \u00e9crite."], "alternativeTitle": ["Les perles de la semaine / LBP_2017-03-26T11:03:45_les-perles-de-la-semaine", "Les beaux parleurs du 26.03.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8493099.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8455314", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "dessinateur, Illustrateur", "name": "Leiter, Martial", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zendali, Michel", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zendali, Michel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8455311"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du dimanche", "source": "siranau", "title": "Reportage pratique : r\u00e9colte de s\u00e8ve de bouleau", "id": "sound-33EEF3A2-859F-4AA7-9674-DD09A1D09EE0", "durationSec": 255, "publicationDate": "2017-03-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Drainer et remin\u00e9raliser son organisme\u00a0: c'est le moment, mais \u00e7a se m\u00e9rite\u00a0!\r\nJean-Daniel Cavin est agriculteur \u00e0 Vuillens dans le Jorat. Il \u00e9l\u00e8ve des vaches laiti\u00e8res, s'est lanc\u00e9 dans la culture du safran - nous vous en avions parl\u00e9 en octobre dernier-\u00a0 et a \u00e9galement commenc\u00e9 \u00e0. r\u00e9colter la s\u00e8ve du bouleau! Au micro d'Isabelle Gendre, il nous explique comment il s'y prend.\r\n\r\nJean-Daniel Cavin est agriculteur \u00e0 Vuillens dans le Jorat. Il \u00e9l\u00e8ve des vaches laiti\u00e8res, s'est lanc\u00e9 dans la culture du safran - nous vous en avions parl\u00e9 en octobre dernier-\u00a0 et a \u00e9galement commenc\u00e9 \u00e0. r\u00e9colter la s\u00e8ve du bouleau! Au micro d'Isabelle Gendre, il nous explique comment il s'y prend.", "alternativeExcerpt": ["Drainer et remin\u00e9raliser son organisme\u00a0: c\u2019est le moment, mais \u00e7a se m\u00e9rite\u00a0!\nJean-Daniel Cavin est agriculteur \u00e0 Vuillens dans le Jorat. Il \u00e9l\u00e8ve des vaches laiti\u00e8res, s\u2019est lanc\u00e9 dans la culture du safran \u2013 nous vous en avions parl\u00e9 en octobre dernier-\u00a0 et a \u00e9galement commenc\u00e9 \u00e0\u2026 r\u00e9colter la s\u00e8ve du bouleau! Au micro d\u2019Isabelle Gendre, il nous explique comment il s\u2019y prend."], "alternativeTitle": ["Reportage pratique : r\u00e9colte de s\u00e8ve de bouleau / MJA_2017-03-26T06:08:45_sujet-2", "Monsieur Jardinier du 26.03.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8455271", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6803221.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Magro, Christine", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Magro, Christine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8455265"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Beaux parleurs", "source": "siranau", "title": "Oskar Freysinger en a fini avec la politique", "id": "sound-BA690B0A-0A63-4056-B3C5-5A4EBAF49AC1", "durationSec": 440, "publicationDate": "2017-03-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Apr\u00e8s cinq jours de silence suite son \u00e9viction du Conseil d'Etat valaisan, Oskar Freysinger a choisi Facebook pour annoncer sa fin politique dans une br\u00e8ve vid\u00e9o.", "alternativeExcerpt": ["Apr\u00e8s cinq jours de silence suite son \u00e9viction du Conseil d'Etat valaisan, Oskar Freysinger a choisi Facebook pour annoncer sa fin politique dans une br\u00e8ve vid\u00e9o."], "alternativeTitle": ["La premi\u00e8re dispute / LBP_2017-03-26T11:03:45_la-premiere-dispute", "Les beaux parleurs du 26.03.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8493095.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8455314", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "dessinateur, Illustrateur", "name": "Leiter, Martial", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zendali, Michel", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zendali, Michel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8455313"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Emission dans laquelle on peut dire ce qu'on veut", "source": "siranau", "title": "L'\u00e9mission dans laquelle on peut dire ce qu'on veut", "id": "sound-BD8465ED-F3B7-46FA-B5A6-DE1A19D94E24", "durationSec": 3241, "publicationDate": "2017-03-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["L'\u00e9mission dans laquelle on peut dire ce qu'on veut du 26.03.2017", "L'\u00e9mission dans laquelle on peut dire ce qu'on veut / SKON_2017-03-26T08:00:00_l-emission-dans-laquelle-on-peut-dire-ce", "L'\u00e9mission dans laquelle on peut dire ce qu'on veut du 26.03.2017", "L'\u00e9mission dans laquelle on peut dire ce qu'on veut / SKON_2017-03-26T08:00:00_l-emission-dans-laquelle-on-peut-dire-ce"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8454944", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8279252.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marguet, Yann", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8454944", "ece-8454943"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Messe", "source": "siranau", "title": "Messe transmise en direct de l'Abbaye de Saint-Maurice, VS (4/5)", "genres": ["Service religieux"], "id": "sound-C0222466-1087-4AC2-9BC7-2F2C06B3B3E0", "durationSec": 3421, "publicationDate": "2017-03-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["catholicisme", "messe (c\u00e9r\u00e9monie)", "religion et croyances"], "excerpt": "Pr\u00e9sidence : Chanoine Alexandre Ineichen. Pr\u00e9dication: Chanoine Roland Jaquenoud. Choeur Am2en. Directrice: Marie Reymond-Bouquin. Organiste: Chanoine Georges Athanasiad\u00e8s.", "alternativeTitle": ["Messe du 26.03.2017", "Messe transmise en direct de l'Abbaye de Saint-Maurice, VS (4/5) / MES_2017-03-26T09:06:00_messe", "Messe du 26.03.2017", "Messe transmise en direct de l'Abbaye de Saint-Maurice, VS (4/5) / MES_2017-03-26T09:06:00_messe"], "alternativeExcerpt": ["Pr\u00e9sidence : Chanoine Alexandre Ineichen\n \tPr\u00e9dication: Chanoine Roland Jaquenoud\n \tCh\u0153ur AM2EN\n \tDirectrice: Marie Reymond-Bouquin\n \tOrganiste: Chanoine Georges Athanasiad\u00e8s\nPr\u00e9sentation: Catherine Erard", "Pr\u00e9sidence : Chanoine Alexandre Ineichen\n \tPr\u00e9dication: Chanoine Roland Jaquenoud\n \tCh\u0153ur AM2EN\n \tDirectrice: Marie Reymond-Bouquin\n \tOrganiste: Chanoine Georges Athanasiad\u00e8s\nPr\u00e9sentation: Catherine Erard"], "imageURL": "//www.rts.ch/6410007.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8454838", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cudry, Marie-Claude", "type": "Producteur"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "chanoine", "name": "Jaquenoud, Roland", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Erard, Catherine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8454838", "ece-8454837"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Initiales", "source": "siranau", "title": "L'enfance de l'art : Nicolas Hafner, pianiste et organiste", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C415D805-DDCC-4548-8DD5-86761C27971E", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 549, "publicationDate": "2017-03-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Hafner, Nicolas"], "thematicThemes": ["instrumentiste", "piano", "enfant (\u00e2ge)", "enfance", "musique", "orgue"], "alternativeTitle": ["L'enfance de l'art / INI_2017-03-26T06:18:00_l-enfance-de-l-art", "Initiales du 26.03.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8454865", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423782.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pianiste, organiste", "name": "Hafner, Nicolas", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Meichtry, David", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8454862"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Caract\u00e8res", "source": "siranau", "title": "Interview de Pierre Vo\u00e9lin, po\u00e8te : A l'occasion de l'\u00e9dition de \"De l'Enfance \u00e9perdue\" (in\u00e9dit) et \"De la mort br\u00e8ve\" (r\u00e9\u00e9dition) (Ed, Fata Morgana, 2017)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F968FD98-C9F6-4F2C-8352-86B538F33297", "thematicGeographicals": ["Fribourg (canton)", "Jura (canton)", "Suisse romande"], "durationSec": 3539, "publicationDate": "2017-03-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Printemps de la po\u00e9sie", "Vo\u00e9lin, Pierre"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "po\u00e9sie"], "excerpt": "Fata Morgana publient simultan\u00e9ment deux ouvrages de Pierre Vo\u00e9lin. Un \u00e9v\u00e8nement litt\u00e9raire pour qui consid\u00e8re ce nom comme l'une des plus grands \u00e9diteurs de po\u00e9sie et de litt\u00e9rature francophone. Outre la qualit\u00e9 des objets et du papier, le dialogue entre les auteurs et les artistes, Fata Morgana c'est plus de 50 ans d'\u00e9dition et 400 auteurs prestigieux au catalogue. Dans les livres en prose de Pierre Vo\u00e9lin, \"De l'Enfance \u00e9perdue\" (in\u00e9dit) et \"De la mort br\u00e8ve\" (r\u00e9\u00e9dition), il  est question de m\u00e9moire, et de retour au monde de l'enfance.", "alternativeTitle": ["Caract\u00e8res du 26.03.2017", "Po\u00e9sie - Pierre Vo\u00e9lin / CAR_2017-03-26T13:30:00_caracteres", "Caract\u00e8res du 26.03.2017", "Po\u00e9sie - Pierre Vo\u00e9lin / CAR_2017-03-26T13:30:00_caracteres"], "alternativeExcerpt": ["Fata Morgana publient simultan\u00e9ment deux ouvrages de Pierre Vo\u00e9lin. Un \u00e9v\u00e8nement litt\u00e9raire pour qui consid\u00e8re ce nom comme l\u02b9une des plus grands \u00e9diteurs de po\u00e9sie et de litt\u00e9rature francophone. Outre la qualit\u00e9 des objets et du papier, le dialogue entre les auteurs et les artistes, Fata Morgana c\u02b9est plus de 50 ans d\u02b9\u00e9dition et 400 auteurs prestigieux au catalogue. Dans les livres en prose de Pierre Vo\u00e9lin, \"De l\u02b9Enfance \u00e9perdue\" (in\u00e9dit) et \"De la mort br\u00e8ve\" (r\u00e9\u00e9dition), il  est question de m\u00e9moire, et de retour au monde de l\u02b9enfance.   \nUn entretien enregistr\u00e9 \u00e0 la librairie Albert le Grand \u00e0 Fribourg le 9 mars 2017\nEditions Fata Morgana\nPar David Collin", "Fata Morgana publient simultan\u00e9ment deux ouvrages de Pierre Vo\u00e9lin. Un \u00e9v\u00e8nement litt\u00e9raire pour qui consid\u00e8re ce nom comme l\u02b9une des plus grands \u00e9diteurs de po\u00e9sie et de litt\u00e9rature francophone. Outre la qualit\u00e9 des objets et du papier, le dialogue entre les auteurs et les artistes, Fata Morgana c\u02b9est plus de 50 ans d\u02b9\u00e9dition et 400 auteurs prestigieux au catalogue. Dans les livres en prose de Pierre Vo\u00e9lin, \"De l\u02b9Enfance \u00e9perdue\" (in\u00e9dit) et \"De la mort br\u00e8ve\" (r\u00e9\u00e9dition), il  est question de m\u00e9moire, et de retour au monde de l\u02b9enfance.   \nUn entretien enregistr\u00e9 \u00e0 la librairie Albert le Grand \u00e0 Fribourg le 9 mars 2017\nEditions Fata Morgana\nPar David Collin"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8454820", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7949464.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain jurassien", "name": "Vo\u00e9lin, Pierre", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Collin, David", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8454820", "ece-8454819"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Haute D\u00e9finition", "source": "siranau", "title": "Interview de Bernard Harcourt, professeur de philosophie politique de l'Universit\u00e9 de Columbia, qui appelle \u00e0 \"r\u00e9sister \u00e0 Internet\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F3510144-124B-4B6E-B874-7B097F4C0EE4", "durationSec": 919, "publicationDate": "2017-03-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Harcourt, Bernard"], "thematicThemes": ["r\u00e9seau num\u00e9rique", "comportement social", "Internet", "identit\u00e9 num\u00e9rique"], "excerpt": "Bernard Harcourt, cherche \u00e0 r\u00e9fl\u00e9chir \u00e0 toutes les traces que nous laissons sur la toile\r\n\r\n* * Bernard Harcourt appelle \u00e0 \"r\u00e9sister \u00e0 Internet\" 12h30: Haute d\u00e9finition: SALVI\r\n\"R\u00e9sister \u00e0 Internet\".... \r\nVoil\u00e0 l'invitation que nous lance ce dimanche un professeur de philosophie politique de l'Universit\u00e9 de Columbia.\r\nS'exposer oui mais apr\u00e8s? ", "alternativeExcerpt": ["Bernard Harcourt, professeur de philosophie politique de l'Universit\u00e9 de Columbia, nous invite \u00e0 \"r\u00e9sister \u00e0 Internet\". Il cherche \u00e0 r\u00e9fl\u00e9chir \u00e0 toutes les traces que nous laissons sur la toile.", "Bernard Harcourt, professeur de philosophie politique de l'Universit\u00e9 de Columbia, nous invite \u00e0 \"r\u00e9sister \u00e0 Internet\". Il cherche \u00e0 r\u00e9fl\u00e9chir \u00e0 toutes les traces que nous laissons sur la toile.", "Bernard Harcourt, professeur de philosophie politique de l'Universit\u00e9 de Columbia, nous invite \u00e0 \"r\u00e9sister \u00e0 Internet\". Il cherche \u00e0 r\u00e9fl\u00e9chir \u00e0 toutes les traces que nous laissons sur la toile."], "alternativeTitle": ["Bernard Harcourt appelle \u00e0 \"r\u00e9sister \u00e0 Internet\"", "Bernard Harcourt appelle \u00e0 \"r\u00e9sister \u00e0 Internet\" / 12H30_2017-03-26T12:40:00_haute-definition", "Bernard Harcourt appelle \u00e0 \"r\u00e9sister \u00e0 Internet\" / 12H30_2017-03-26T12:40:00_haute-definition"], "imageURL": "//www.rts.ch/8490166.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8473510", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur de philosophie politique de l'Universit\u00e9 de Columbia", "name": "Harcourt, Bernard", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Salvi, Manuela", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8473510", "ece-8473504"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Labo", "source": "siranau", "title": "Une vie partag\u00e9e", "id": "sound-B4422367-5E32-4891-8467-87296A9EF72B", "durationSec": 3390, "publicationDate": "2017-03-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Myriam Lefevre nous fait entendre les voix de ceux qui, par la qualit\u00e9 de la relation avec leurs abeilles, nous am\u00e8nent \u00e0 nous interroger sur notre relation au monde animal, \u00e0 notre environnement, \u00e0 la science et, en fin de compte, \u00e0 nous faire r\u00e9fl\u00e9chir \u00e0 notre humanit\u00e9. \r\nAugusta \u00e9tait apicultrice et avait un secret. Lorsqu'un essaim sortait de la ruche, elle venait silencieusement s'asseoir \u00e0 proximit\u00e9 et d\u00e9posait un panier devant elle. Apr\u00e8s un temps plus ou moins long, l'essaim prenait son envol et les abeilles, par milliers, entraient dans son panier. A pr\u00e9sent disparue, personne ne sait comment elle proc\u00e9dait. L'essaimage, c'est ce moment particulier o\u00f9 la moiti\u00e9 des abeilles d'une colonie, accompagn\u00e9e par la reine, quitte la ruche pour trouver un autre abri o\u00f9 la colonie pourra \u00e0 nouveau se d\u00e9velopper. Aujourd'hui encore, les apiculteurs et les scientifiques n'arrivent pas \u00e0 percer l'enti\u00e8ret\u00e9 de ce myst\u00e8re.\r\n\"Une vie partag\u00e9e\" est la chronique de cette p\u00e9riode d'essaimage.\r\nUn documentaire de Myriam Lefevre\r\nPrise de son: Yves Robic, Bastien Hidalgo Ruiz\r\nMontage: Myriam Lefevre et Yves Robic\r\nUne production du Sonoscaphe en collaboration avec l'acsr et le soutien du FACR de la F\u00e9d\u00e9ration Wallonie-Bruxelles. \r\nDans le cadre des \u00e9changes entre la RTBF (Pascale Tison, Par Oui-dire) et la RTS (David Collin, Le labo).", "alternativeTitle": ["Le labo du 26.03.2017", "Une vie partag\u00e9e / LABO_2017-03-26T19:03:00_le-labo", "Le labo du 26.03.2017", "Sujet 1 / LABO_2017-03-26T19:03:00_sujet-1", "Sujet 5 / LABO_2017-03-26T19:03:00_sujet-5", "Sujet 2 / LABO_2017-03-26T19:03:00_sujet-2", "Sujet 3 / LABO_2017-03-26T19:03:00_sujet-3", "Sujet 4 / LABO_2017-03-26T19:03:00_sujet-4", "Une vie partag\u00e9e / LABO_2017-03-26T19:03:00_le-labo"], "alternativeExcerpt": ["Myriam Lefevre nous fait entendre les voix de ceux qui, par la qualit\u00e9 de la relation avec leurs abeilles, nous am\u00e8nent \u00e0 nous interroger sur notre relation au monde animal, \u00e0 notre environnement, \u00e0 la science et, en fin de compte, \u00e0 nous faire r\u00e9fl\u00e9chir \u00e0 notre humanit\u00e9. \n\nAugusta \u00e9tait apicultrice et avait un secret. Lorsqu'un essaim sortait de la ruche, elle venait silencieusement s'asseoir \u00e0 proximit\u00e9 et d\u00e9posait un panier devant elle. Apr\u00e8s un temps plus ou moins long, l'essaim prenait son envol et les abeilles, par milliers, entraient dans son panier. A pr\u00e9sent disparue, personne ne sait comment elle proc\u00e9dait. L\u2019essaimage, c\u2019est ce moment particulier o\u00f9 la moiti\u00e9 des abeilles d\u2019une colonie, accompagn\u00e9e par la reine, quitte la ruche pour trouver un autre abri o\u00f9 la colonie pourra \u00e0 nouveau se d\u00e9velopper. Aujourd\u2019hui encore, les apiculteurs et les scientifiques n\u2019arrivent pas \u00e0 percer l\u2019enti\u00e8ret\u00e9 de ce myst\u00e8re.\n\n\"Une vie partag\u00e9e\" est la chronique de cette p\u00e9riode d'essaimage.\n\nUn documentaire de Myriam Lefevre\nPrise de son: Yves Robic, Bastien Hidalgo Ruiz\nMontage: Myriam Lefevre et Yves Robic\n\nUne production du Sonoscaphe en collaboration avec l'acsr et le soutien du FACR de la F\u00e9d\u00e9ration Wallonie-Bruxelles. \nDans le cadre des \u00e9changes entre la RTBF (Pascale Tison, Par Oui-dire) et la RTS (David Collin, Le labo).", "Myriam Lefevre nous fait entendre les voix de ceux qui, par la qualit\u00e9 de la relation avec leurs abeilles, nous am\u00e8nent \u00e0 nous interroger sur notre relation au monde animal, \u00e0 notre environnement, \u00e0 la science et, en fin de compte, \u00e0 nous faire r\u00e9fl\u00e9chir \u00e0 notre humanit\u00e9. \n\nAugusta \u00e9tait apicultrice et avait un secret. Lorsqu'un essaim sortait de la ruche, elle venait silencieusement s'asseoir \u00e0 proximit\u00e9 et d\u00e9posait un panier devant elle. Apr\u00e8s un temps plus ou moins long, l'essaim prenait son envol et les abeilles, par milliers, entraient dans son panier. A pr\u00e9sent disparue, personne ne sait comment elle proc\u00e9dait. L\u2019essaimage, c\u2019est ce moment particulier o\u00f9 la moiti\u00e9 des abeilles d\u2019une colonie, accompagn\u00e9e par la reine, quitte la ruche pour trouver un autre abri o\u00f9 la colonie pourra \u00e0 nouveau se d\u00e9velopper. Aujourd\u2019hui encore, les apiculteurs et les scientifiques n\u2019arrivent pas \u00e0 percer l\u2019enti\u00e8ret\u00e9 de ce myst\u00e8re.\n\n\"Une vie partag\u00e9e\" est la chronique de cette p\u00e9riode d'essaimage.\n\nUn documentaire de Myriam Lefevre\nPrise de son: Yves Robic, Bastien Hidalgo Ruiz\nMontage: Myriam Lefevre et Yves Robic\n\nUne production du Sonoscaphe en collaboration avec l'acsr et le soutien du FACR de la F\u00e9d\u00e9ration Wallonie-Bruxelles. \nDans le cadre des \u00e9changes entre la RTBF (Pascale Tison, Par Oui-dire) et la RTS (David Collin, Le labo)."], "imageURL": "//www.rts.ch/8486955.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8454851", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Collin, David", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Collin, David", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8454851", "ece-8454847"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "La revue de presse al\u00e9manique", "id": "sound-5F2C0BC1-6779-43F8-998A-7F208D520240", "durationSec": 139, "publicationDate": "2017-03-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Dans la presse al\u00e9manique dominicale, il est question des relations entre la Suisse et l'Europe et de l'apr\u00e8s-Billag.\r\n\r\n* * La revue de presse al\u00e9manique 12h30: Revue de Presse Della Pietra\r\nEt on retrouve Nicole Della Pietra bonjour!\r\nVous avez lu pour nous le reste de la presse dominicale.\r\nNicole, ce dimanche, il est beaucoup question d'Europe... Les titres se penchent sur les manoeuvres du Conseil f\u00e9d\u00e9ral face \u00e0 l'Union Europ\u00e9enne et \u00e9voquent les prochains d\u00e9placements minist\u00e9riels \u00e0 Bruxelles.\r\nOui, la SonntagsZeitung \u00e9voque cette op\u00e9ration de tri autour de l'avenir des bilat\u00e9rales. Avec un Conseil f\u00e9d\u00e9ral qui se donne deux mois pour d\u00e9terminer quels dossiers sont particuli\u00e8rement importants pour la Suisse, et lesquels devront forc\u00e9ment passer par un accord-cadre pour esp\u00e9rer \u00eatre d\u00e9bloqu\u00e9s. Toujours selon le journal, Bruxelles aurait d\u00e9j\u00e0 consenti des concessions sur les pouvoirs de la Cour europ\u00e9enne de justice.\u00a0\r\nRELANCE NADINE: il est aussi question de plusieurs voyages \u00e0 destination de Bruxelles, Nicole.\r\nAvec Doris Leuthard, attendue dans le bureau de Jean-Claude Juncker. La date n'est pas encore connue, mais le t\u00eate-\u00e0-t\u00eate serait pour bient\u00f4t, croit savoir le SonntagsBlick. La pr\u00e9sidente de la Conf\u00e9d\u00e9ration doit tenter de convaincre l'Union de renoncer \u00e0 un accord-cadre avec la Suisse.\u00a0\r\nEn filigrane; la volont\u00e9 de Bruxelles d'afficher une position claire et sans \u00e9quivoque face \u00e0 la Grande-Bretagne.\r\nEt dans la Ostschweiz/Zentralschweiz am Sonntag, on apprend que\u00a0\r\nJohan Schneider-Amman prendra aussi son b\u00e2ton de p\u00e8lerin pour des discussions sur les rapports commerciaux entre la Suisse et l'UE. Mais le Bernois tentera aussi de poser la question des accords-bilat\u00e9raux sur la table. Ensuite, Johan Schneider-Amman partira pour Londres, pour tenter de r\u00e9gler les rapports commerciaux entre la Suisse et la Grande-Bretagne dans les meilleurs d\u00e9lais.\u00a0\r\nRELANCE NADINE: Et puis un autre sujet.... l'apr\u00e8s Billag.... continue d'int\u00e9resser la presse al\u00e9manique. \r\nLes remous politiques autour de la d\u00e9cision de l'Office f\u00e9d\u00e9ral de la communication continuent, et c'est la NZZamSonntag qui s'en fait l'\u00e9cho. Les Commissions de gestion du National et des Etats doivent maintenant examiner l'attribution du mandat \u00e0 la zurichoise Serafe AG, au d\u00e9triment de la fribourgeoise Billag, suite \u00e0 l'intervention de la socialiste Val\u00e9rie Piller Carrard et du PDC Beat Vonlanthen. La question est de savoir si Serafe AG a ou non les\u00a0 qualifications professionnelles requises, et si ce choix n'a pas simplement \u00e9t\u00e9 dict\u00e9 par des param\u00e8tres politiques.\u00a0\r\nLe journal r\u00e9v\u00e8le aussi qu'il n'y avait pas que Billag et Serafe dans la course: mais aussi une certaine Accarda SA dirig\u00e9e par un ancien chef de Billag, qui s'interroge aujourd'hui sur les calculs et l'offre de sa concurrente qui a remport\u00e9 la mise.\r\nNicole della Pietra merci! On vous retrouve la semaine prochaine.", "alternativeExcerpt": ["Dans la presse al\u00e9manique dominicale, il est question des relations entre la Suisse et l'Europe et de l'apr\u00e8s-Billag."], "alternativeTitle": ["La revue de presse al\u00e9manique / 12H30_2017-03-26T12:33:00_developpement-4", "Le 12h30 du 26.03.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/7357677.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8473509", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Haltiner, Nadine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Della Pietra, Nicole", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8473500"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Attentat de Londres: les services de messagerie s\u00e9curis\u00e9e appel\u00e9s \u00e0 collaborer", "id": "sound-4ACD2CD6-5754-4322-BB16-9CAC1C7618FC", "durationSec": 717, "publicationDate": "2017-03-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Apr\u00e8s l'attentat au Parlement de Londres, les enqu\u00eateurs cherchent toujours \u00e0 savoir si le tueur a agi seul. Les autorit\u00e9s appellent les services de messagerie s\u00e9curis\u00e9e \u00e0 collaborer. D\u00e9bat entre Solange Ghernaouti-H\u00e9lie, professeure \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne, sp\u00e9cialiste en cyber s\u00e9curit\u00e9 et Michel Jaccard, sp\u00e9cialiste du droit des technologies.\r\n\r\n* * Attentat de Londres: les services de messagerie s\u00e9curis\u00e9e appel\u00e9s \u00e0 collaborer 18h Terrorisme et WhatsApp\r\nInvit\u00e9s:\r\n Solange Ghernaouti-H\u00e9lie : professeure \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne, sp\u00e9cialiste en cybers\u00e9curit\u00e9. DIRECT ST  41 78 **\r\n Michel Jaccard: fondateur de l'\u00e9tude \"id est avocats\" \u00e0 Lausanne, est sp\u00e9cialiste du droit des technologies, des m\u00e9dias et de la propri\u00e9t\u00e9 intellectuelle. DIRECT ST  ** 83\r\nIntro:\r\nQuatre jours apr\u00e8s l'attentat au Parlement de Londres, les enqu\u00eateurs cherchent toujours \u00e0 savoir si le tueur a agit seul ou avec l'aide de possibles complices. Une personne est toujours en garde \u00e0 vue ce dimanche. Et pour mieux comprendre la pr\u00e9paration de cet attentat, les autorit\u00e9s appellent les services de messagerie s\u00e9curis\u00e9e tels que WhatsApp \u00e0 collaborer!\r\nLa ministre britannique de l'Int\u00e9rieur Amber Rudd s'est exprim\u00e9e aujourd'hui sur la BBC elle juge  \"totalement inacceptable\", le fait que des communications encrypt\u00e9es, entre suspects d'actes de terrorisme, puissent \u00e9chapper aux services de renseignement.\r\nPour en d\u00e9battre, le plaisir de recevoir deux invit\u00e9s\r\nSolange Ghernaouti-H\u00e9lie : professeure \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne, sp\u00e9cialiste en cybers\u00e9curit\u00e9\r\net Michel Jaccard: avocat \u00e0 Lausanne et sp\u00e9cialiste du droit des technologies, des m\u00e9dias et de la propri\u00e9t\u00e9 intellectuelle. \r\n- Alors les autorit\u00e9s britanniques demandent de pouvoir acc\u00e9der aux \u00e9changes v\u00e9hicul\u00e9s sur WhatsApp\", mais est ce que le simple fait de demander de pouvoir y acc\u00e9der n'est pas un aveu d'impuissance des Etats face \u00e0 ces grands groupes?\r\n- C'est aussi une illustration de notre faiblesse face \u00e0 ces entit\u00e9s qui d'un c\u00f4t\u00e9 ne garantissnet la protection des donn\u00e9es de leurs utilisateurs et n'h\u00e9sitent pas \u00e0 les utiliser \u00e0 des fins commerciales, mais de l'autre se \"payent le luxe\" de collaborer \u00e0 leur bon vouloir pour des enqu\u00eates p\u00e9nales (et de ce cas qui sont li\u00e9es au terrorisme international).\r\n- N'y a-t-il pas l\u00e0 une forme d'hypocrisie de la part de ces entreprises?\r\n- Quel partenariat faudrait-il mettre en place avec ces acteurs pour assurer cette mission de service public qui est la s\u00e9curit\u00e9 de la population?\r\n- Est-ce \u00e0 la population (aux utilisateurs)  de faire pression pour forcer ces entreprises \u00e0 collaborer?\r\n- En m\u00eame temps, si on ouvre la porte \u00e0 la transmission des donn\u00e9es, o\u00f9 s'arr\u00eate-t-on? Peut-on techniquement donner l'acc\u00e8s \u00e0 ces donn\u00e9es que dans des cas particuliers?\r\n- Apple et Facebook s'errigent comme les derniers remparts de l'intrusion de l'Etat dans les affaires priv\u00e9es. N'est-ce pas une position qu'il faut d\u00e9fendre, malgr\u00e9 les risques li\u00e9s \u00e0 l'utilisation de tels outils par le terrorisme international?\r\n- Proteger des domaines qui \u00e9chappent au contr\u00f4le sur les r\u00e9seaux sociaux, sur internet... n'est-ce pas  une fa\u00e7on de se pr\u00e9munir contre l'Etat Fouineur?\r\n- Qui doit arbitrer ce type de d\u00e9cisions? Les utilisateurs, les Etats et les gouvernements ou les grands groupes qui d\u00e9tiennent ces outils?", "alternativeExcerpt": ["Apr\u00e8s l'attentat au Parlement de Londres, les enqu\u00eateurs cherchent toujours \u00e0 savoir si le tueur a agi seul. Les autorit\u00e9s appellent les services de messagerie s\u00e9curis\u00e9e \u00e0 collaborer. D\u00e9bat entre Solange Ghernaouti-H\u00e9lie, professeure \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne, sp\u00e9cialiste en cyber s\u00e9curit\u00e9 et Michel Jaccard, sp\u00e9cialiste du droit des technologies."], "alternativeTitle": ["Attentat de Londres: les services de messagerie s\u00e9curis\u00e9e appel\u00e9s \u00e0 collaborer / FOR_2017-03-26T18:04:00_developpement-3", "Forum du 26.03.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8305893.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8473493", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Professeure ordinaire Universit\u00e9 de Lausanne", "name": "Ghernaouti-H\u00e9lie, Solange", "type": "Participant"}, {"role": "avocat, fondateur de l'\u00e9tude \"id est avocats\"", "name": "Jaccard, Michel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Iselin, Sophie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8473482"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Travelling", "source": "siranau", "title": "Le Dernier Tango \u00e0 Paris (Ultimo tango a Parigi), Bernardo Bertolucci, 1972", "id": "sound-D68546B3-D8B8-4C8F-B3D8-F89844D52CEC", "durationSec": 3203, "publicationDate": "2017-03-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le Dernier Tango \u00e0 Paris est un film de fantasmes. Fantasmes, car le r\u00e9alisateur Bernardo Bertolucci r\u00eave de rencontrer une femme dans la rue et d'avoir, avec elle, un rapport sexuel sans conna\u00eetre son nom.\r\nA l'\u00e9cran, c'est une relation particuli\u00e8re qui est ainsi tiss\u00e9e par le r\u00e9alisateur entre Paul, un homme veuf, entre deux \u00e2ges et d\u00e9sesp\u00e9r\u00e9, et une tr\u00e8s jeune femme fra\u00eeche et vive, Jeanne, tout aussi n\u00e9vros\u00e9e que lui. Marlon Brando et Maria Schneider forment un couple o\u00f9 le sexe prend tous les droits et o\u00f9 l'amour n'a pas de nom.\r\nLe film, \u00e0 sa sortie en 1972, et encore aujourd'hui, choque. Une sc\u00e8ne en particulier est consid\u00e9r\u00e9e comme insupportable, celle d'une sodomie au beurre que subit Maria Schneider. Si, pendant le tournage, l'acte est simul\u00e9, les larmes de l'actrice sont r\u00e9elles.\r\nChoqu\u00e9e durablement par le comportement brutal de son partenaire \u00e0 l'\u00e9cran, Maria Schneider sombrera dans la d\u00e9pression pendant la promotion du film et ne sortira d'un long tunnel que sept ans plus tard. \r\nLe dernier tango \u00e0 Paris, m\u00eame en \u00e9tant le reflet d'une certaine lib\u00e9ration sexuelle, est violemment critiqu\u00e9, attaqu\u00e9. On se d\u00e9cha\u00eene sur le r\u00e9alisateur et ses com\u00e9diens. Le film est class\u00e9 X dans plusieurs pays europ\u00e9ens et, parfois, il est m\u00eame tout simplement interdit de diffusion. En Italie, la justice donne au r\u00e9alisateur et \u00e0 ses acteurs principaux des peines de prison avec sursis pour pornographie et suspend Bertolucci de ses droits civiques. \r\nArchives et r\u00e9f\u00e9rences: \r\nFRANCIONE, Fabio et SPILA, Piero, Bernardo Bertolucci: Mon obsession magnifique, Seuil, 2014\r\n\r\n* * Le Dernier Tango \u00e0 Paris est un film de fantasmes. Fantasmes, car le r\u00e9alisateur Bernardo Bertolucci r\u00eave de rencontrer une femme dans la rue et d'avoir, avec elle, un rapport sexuel sans conna\u00eetre son nom.\r\nA l'\u00e9cran, c'est une relation particuli\u00e8re qui est ainsi tiss\u00e9e par le r\u00e9alisateur entre Paul, un homme veuf, entre deux \u00e2ges et d\u00e9sesp\u00e9r\u00e9, et une tr\u00e8s jeune femme fra\u00eeche et vive, Jeanne, tout aussi n\u00e9vros\u00e9e que lui. Marlon Brando et Maria Schneider forment un couple o\u00f9 le sexe prend tous les droits et o\u00f9 l'amour n'a pas de nom.\r\nLe film, \u00e0 sa sortie en 1972, et encore aujourd'hui, choque. Une sc\u00e8ne en particulier est consid\u00e9r\u00e9e comme insupportable, celle d'une sodomie au beurre que subit Maria Schneider. Si, pendant le tournage, l'acte est simul\u00e9, les larmes de l'actrice sont r\u00e9elles.\r\nChoqu\u00e9e durablement par le comportement brutal de son partenaire \u00e0 l'\u00e9cran, Maria Schneider sombrera dans la d\u00e9pression pendant la promotion du film et ne sortira d'un long tunnel que sept ans plus tard. \r\nLe dernier tango \u00e0 Paris, m\u00eame en \u00e9tant le reflet d'une certaine lib\u00e9ration sexuelle, est violemment critiqu\u00e9, attaqu\u00e9. On se d\u00e9cha\u00eene sur le r\u00e9alisateur et ses com\u00e9diens. Le film est class\u00e9 X dans plusieurs pays europ\u00e9ens et, parfois, il est m\u00eame tout simplement interdit de diffusion. En Italie, la justice donne au r\u00e9alisateur et \u00e0 ses acteurs principaux des peines de prison avec sursis pour pornographie et suspend Bertolucci de ses droits civiques. \r\nArchives et r\u00e9f\u00e9rences: \r\nFRANCIONE, Fabio et SPILA, Piero, Bernardo Bertolucci: Mon obsession magnifique, Seuil, 2014", "alternativeTitle": ["Travelling du 26.03.2017", "Le Dernier Tango \u00e0 Paris (Ultimo tango a Parigi), Bernardo Bertolucci, 1972 / TVL_2017-03-26T10:06:45_travelling", "Travelling du 26.03.2017", "Le Dernier Tango \u00e0 Paris (Ultimo tango a Parigi), Bernardo Bertolucci, 1972 / TVL_2017-03-26T10:06:45_travelling"], "alternativeExcerpt": ["Le Dernier Tango \u00e0 Paris est un film de fantasmes. Fantasmes, car le r\u00e9alisateur Bernardo Bertolucci r\u00eave de rencontrer une femme dans la rue et d'avoir, avec elle, un rapport sexuel sans conna\u00eetre son nom.\n\nA l\u02b9\u00e9cran, c\u02b9est une relation particuli\u00e8re qui est ainsi tiss\u00e9e par le r\u00e9alisateur entre Paul, un homme veuf, entre deux \u00e2ges et d\u00e9sesp\u00e9r\u00e9, et une tr\u00e8s jeune femme fra\u00eeche et vive, Jeanne, tout aussi n\u00e9vros\u00e9e que lui. Marlon Brando et Maria Schneider forment un couple o\u00f9 le sexe prend tous les droits et o\u00f9 l\u02b9amour n\u02b9a pas de nom.\n\nLe film, \u00e0 sa sortie en 1972, et encore aujourd\u02b9hui, choque. Une sc\u00e8ne en particulier est consid\u00e9r\u00e9e comme insupportable, celle d\u02b9une sodomie au beurre que subit Maria Schneider. Si, pendant le tournage, l\u02b9acte est simul\u00e9, les larmes de l\u02b9actrice sont r\u00e9elles.\n\nChoqu\u00e9e durablement par le comportement brutal de son partenaire \u00e0 l\u02b9\u00e9cran, Maria Schneider sombrera dans la d\u00e9pression pendant la promotion du film et ne sortira d\u02b9un long tunnel que sept ans plus tard. \n\nLe dernier tango \u00e0 Paris, m\u00eame en \u00e9tant le reflet d\u02b9une certaine lib\u00e9ration sexuelle, est violemment critiqu\u00e9, attaqu\u00e9. On se d\u00e9cha\u00eene sur le r\u00e9alisateur et ses com\u00e9diens. Le film est class\u00e9 X dans plusieurs pays europ\u00e9ens et, parfois, il est m\u00eame tout simplement interdit de diffusion. En Italie, la justice donne au r\u00e9alisateur et \u00e0 ses acteurs principaux des peines de prison avec sursis pour pornographie et suspend Bertolucci de ses droits civiques. \n\nArchives et r\u00e9f\u00e9rences: \nFRANCIONE, Fabio et SPILA, Piero, Bernardo Bertolucci: Mon obsession magnifique, Seuil, 2014", "Le Dernier Tango \u00e0 Paris est un film de fantasmes. Fantasmes, car le r\u00e9alisateur Bernardo Bertolucci r\u00eave de rencontrer une femme dans la rue et d'avoir, avec elle, un rapport sexuel sans conna\u00eetre son nom.\n\nA l\u02b9\u00e9cran, c\u02b9est une relation particuli\u00e8re qui est ainsi tiss\u00e9e par le r\u00e9alisateur entre Paul, un homme veuf, entre deux \u00e2ges et d\u00e9sesp\u00e9r\u00e9, et une tr\u00e8s jeune femme fra\u00eeche et vive, Jeanne, tout aussi n\u00e9vros\u00e9e que lui. Marlon Brando et Maria Schneider forment un couple o\u00f9 le sexe prend tous les droits et o\u00f9 l\u02b9amour n\u02b9a pas de nom.\n\nLe film, \u00e0 sa sortie en 1972, et encore aujourd\u02b9hui, choque. Une sc\u00e8ne en particulier est consid\u00e9r\u00e9e comme insupportable, celle d\u02b9une sodomie au beurre que subit Maria Schneider. Si, pendant le tournage, l\u02b9acte est simul\u00e9, les larmes de l\u02b9actrice sont r\u00e9elles.\n\nChoqu\u00e9e durablement par le comportement brutal de son partenaire \u00e0 l\u02b9\u00e9cran, Maria Schneider sombrera dans la d\u00e9pression pendant la promotion du film et ne sortira d\u02b9un long tunnel que sept ans plus tard. \n\nLe dernier tango \u00e0 Paris, m\u00eame en \u00e9tant le reflet d\u02b9une certaine lib\u00e9ration sexuelle, est violemment critiqu\u00e9, attaqu\u00e9. On se d\u00e9cha\u00eene sur le r\u00e9alisateur et ses com\u00e9diens. Le film est class\u00e9 X dans plusieurs pays europ\u00e9ens et, parfois, il est m\u00eame tout simplement interdit de diffusion. En Italie, la justice donne au r\u00e9alisateur et \u00e0 ses acteurs principaux des peines de prison avec sursis pour pornographie et suspend Bertolucci de ses droits civiques. \n\nArchives et r\u00e9f\u00e9rences: \nFRANCIONE, Fabio et SPILA, Piero, Bernardo Bertolucci: Mon obsession magnifique, Seuil, 2014"], "imageURL": "//www.rts.ch/8484070.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8455320", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Araujo, Otavio", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8455320", "ece-8455319"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Le district des trois fronti\u00e8res f\u00eate dix ans de coop\u00e9ration transfrontali\u00e8re", "id": "sound-BEA53805-16F5-4FFC-938D-F8C8858F60BE", "durationSec": 130, "publicationDate": "2017-03-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Jean-Marc Deichtmann, pr\u00e9sident sortant de l'Eurodistrict et maire de Huningue;Lukas Ott, maire de Liestal, nouveau pr\u00e9sident de l'Eurodistrict\r\nDans le district des trois fronti\u00e8res, B\u00e2lois, Alsaciens et habitants du Bade-Wurtemberg f\u00eatent dix ans de coop\u00e9ration transfrontali\u00e8re. Ils cherchent ensemble \u00e0 maitriser les mutations sociales et \u00e9conomiques qui font de l'agglom\u00e9ration b\u00e2loise un v\u00e9ritable aimant pour l'emploi.\r\n\r\n* * Le district des trois fronti\u00e8res f\u00eate dix ans de coop\u00e9ration transfrontali\u00e8re 12h30: B\u00e2le et coop\u00e9ration tranfrontali\u00e8re. KLEIN\r\nEt puisqu'on parle de discussions europ\u00e9ennes dans la presse, on va prendre un exemple concret dans ce journal. \r\nLa coop\u00e9ration transfrontali\u00e8re entre le canton de B\u00e2le, l'Alsace en France et le Bade-Wurtemberg en Sllemagne, f\u00eate ce week-end ses 10 ans d'existence. \r\nLes trois r\u00e9gions collaborent afin de maitriser les mutations sociales et \u00e9conomiques qui font de l'agglom\u00e9ration b\u00e2loise un v\u00e9ritable aimant pour l'emploi. \r\nAvec \u00e0 la cl\u00e9 un d\u00e9fi majeur.... la.... mobilit\u00e9.      \r\nGa\u00ebl Klein.\r\n  1'41''\r\n((L'Eurodistrict Trinational de B\u00e2le, c'est un bassin de 250 communes et 900 000 habitants, confront\u00e9 \u00e0 une importance croissante des flux de circulation en raison de son attractivit\u00e9. Plus de 50 000 personnes franchissent les trois fronti\u00e8res au quotidien. Les acteurs concern\u00e9s ont donc pris les choses en main afin de concilier accessibilit\u00e9 et besoin de mobilit\u00e9.      \r\nLe pr\u00e9sident sortant de l'Eurodistrict et maire de Huningue, Jean-Marc Deichtmann. \r\nDes efforts qui se heurtent souvent aux fronti\u00e8res administratives, mais aussi techniques. Un portail de mobilit\u00e9 intermodal est encore \u00e0 l'\u00e9tude.   \r\nLukas Ott, maire de Liestal, nouveau pr\u00e9sident de l'Eurodistrict. \r\nAutre d\u00e9fi, l'encouragement du bilinguisme dans une r\u00e9gion o\u00f9 la part des frontaliers allemands augmente. En Alsace, la jeune g\u00e9n\u00e9ration ne maitrise plus suffisamment la langue allemande. Des classes bilingues ont \u00e9t\u00e9 ouvertes en France afin d'inverser la tendance.))", "alternativeExcerpt": ["Dans le district des trois fronti\u00e8res, B\u00e2lois, Alsaciens et habitants du Bade-Wurtemberg f\u00eatent dix ans de coop\u00e9ration transfrontali\u00e8re. Ils cherchent ensemble \u00e0 maitriser les mutations sociales et \u00e9conomiques qui font de l\u2019agglom\u00e9ration b\u00e2loise un v\u00e9ritable aimant pour l\u2019emploi."], "alternativeTitle": ["Le district des trois fronti\u00e8res f\u00eate dix ans de coop\u00e9ration transfrontali\u00e8re / 12H30_2017-03-26T12:34:00_developpement-5", "Le 12h30 du 26.03.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8493028.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8473509", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Klein, Ga\u00ebl", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Haltiner, Nadine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8473502"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Babel", "source": "siranau", "title": "Un accaparement des terres ravageur", "genres": ["Interview"], "id": "sound-CE595D5E-0703-4C1B-AFDE-A90835EE9280", "durationSec": 2367, "publicationDate": "2017-03-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Pain pour le Prochain"], "thematicThemes": ["pays en voie de d\u00e9veloppement", "pauvret\u00e9", "huile de palme", "agriculture", "\u00e9cologie"], "excerpt": "Aux quatre coins de la plan\u00e8te, des millions d'hectares de terre sont lou\u00e9s ou achet\u00e9s par de grandes firmes. Dans les deux tiers des cas, il s'agit de terres utilis\u00e9es par des communaut\u00e9s autochtones depuis des g\u00e9n\u00e9rations. Les ouvres d'entraide suisse \"Action de Car\u00eame\" et \"Pain pour le prochain\" d\u00e9noncent cet accaparement des terres qui a des r\u00e9percussions dramatiques sur les populations locales et sur l'environnement. Dans une campagne nationale, elles pointent du doigt le r\u00f4le important des banques suisses dans ce commerce qui r\u00e9duit le sol \u00e0 un produit financier et qui prend de plus en plus d'ampleur.", "alternativeTitle": ["Babel du 26.03.2017", "Un accaparement des terres ravageur / BBL_2017-03-26T11:03:00_babel", "Babel du 26.03.2017", "Un accaparement des terres ravageur / BBL_2017-03-26T11:03:00_babel"], "alternativeExcerpt": ["Aux quatre coins de la plan\u00e8te, des millions d\u02b9hectares de terre sont lou\u00e9s ou achet\u00e9s par de grandes firmes. Dans les deux tiers des cas, il s\u02b9agit de terres utilis\u00e9es par des communaut\u00e9s autochtones depuis des g\u00e9n\u00e9rations. Les \u0153uvres d\u02b9entraide suisse \"Action de Car\u00eame\" et \"Pain pour le prochain\" d\u00e9noncent cet accaparement des terres qui a des r\u00e9percussions dramatiques sur les populations locales et sur l\u02b9environnement. Dans une campagne nationale, elles pointent du doigt le r\u00f4le important des banques suisses dans ce commerce qui r\u00e9duit le sol \u00e0 un produit financier et qui prend de plus en plus d\u02b9ampleur.\nEntretien avec Maryline Bisilliat, de \"Pain pour le Prochain\".\nUn sujet d\u02b9Evelyne Oberson, r\u00e9alis\u00e9 par G\u00e9rald Hiestand.", "Aux quatre coins de la plan\u00e8te, des millions d\u02b9hectares de terre sont lou\u00e9s ou achet\u00e9s par de grandes firmes. Dans les deux tiers des cas, il s\u02b9agit de terres utilis\u00e9es par des communaut\u00e9s autochtones depuis des g\u00e9n\u00e9rations. Les \u0153uvres d\u02b9entraide suisse \"Action de Car\u00eame\" et \"Pain pour le prochain\" d\u00e9noncent cet accaparement des terres qui a des r\u00e9percussions dramatiques sur les populations locales et sur l\u02b9environnement. Dans une campagne nationale, elles pointent du doigt le r\u00f4le important des banques suisses dans ce commerce qui r\u00e9duit le sol \u00e0 un produit financier et qui prend de plus en plus d\u02b9ampleur.\nEntretien avec Maryline Bisilliat, de \"Pain pour le Prochain\".\nUn sujet d\u02b9Evelyne Oberson, r\u00e9alis\u00e9 par G\u00e9rald Hiestand."], "imageURL": "//www.rts.ch/8489774.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8454842", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "charg\u00e9e de projet\"droit \u00e0 l'alimentation\" pour Pain pour le prochain", "name": "Bisilliat, Maryline", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Desarzens, Gabrielle", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Oberson, Evelyne", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hiestand, G\u00e9rald", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Desarzens, Gabrielle", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8454842", "ece-8454841"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du dimanche", "source": "siranau", "title": "Thierry Basset : les pierres de Fribourg", "id": "sound-F6DA4913-3185-45B5-81D2-5515B45E00AC", "durationSec": 317, "publicationDate": "2017-03-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le long de la promenade des Bolzes, au bord de la Sarine, Thierry fait un beau tas de galets\u00a0! Presque tous diff\u00e9rents de par la grande diversit\u00e9 de cailloux\u00a0: molasse, tuf calcaire, poudingue ou conglom\u00e9rat, gneiss, gr\u00e8s de Dor\u00e9naz, calcaire, serpentinite. Toute une s\u00e9rie de roches, souvent alpines qui ont toutes des histoires diff\u00e9rentes \u00e0 raconter. De la mer tropicale \u00e0 l'\u00e8re des dinosaures,\u00a0 \u00e0 la collision entre l'Afrique et l'Europe, en passant par l'\u00e9rosion et les constructions humaines. La g\u00e9ologie\u00a0est un v\u00e9ritable livre d'aventures.", "alternativeExcerpt": ["Le long de la promenade des Bolzes, au bord de la Sarine, Thierry fait un beau tas de galets\u00a0! Presque tous diff\u00e9rents de par la grande diversit\u00e9 de cailloux\u00a0: molasse, tuf calcaire, poudingue ou conglom\u00e9rat, gneiss, gr\u00e8s de Dor\u00e9naz, calcaire, serpentinite. Toute une s\u00e9rie de roches, souvent alpines qui ont toutes des histoires diff\u00e9rentes \u00e0 raconter. De la mer tropicale \u00e0 l\u2019\u00e8re des dinosaures,\u00a0 \u00e0 la collision entre l\u2019Afrique et l\u2019Europe, en passant par l\u2019\u00e9rosion et les constructions humaines. La g\u00e9ologie\u00a0est un v\u00e9ritable livre d\u2019aventures."], "alternativeTitle": ["Thierry Basset : les pierres de Fribourg / MJA_2017-03-26T06:13:45_sujet-4", "Monsieur Jardinier du 26.03.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8455271", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6803221.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Magro, Christine", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Magro, Christine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8455270"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Beaux parleurs", "source": "siranau", "title": "La cinquantaine, un cap difficile \u00e0 passer", "id": "sound-FF01945C-5BEE-4EE4-B891-280014B2BDA5", "durationSec": 619, "publicationDate": "2017-03-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le cap de la cinquantaine est, dit-on, difficile \u00e0 passer, pour les femmes surtout. Mais qu'en est-il pour les hommes?", "alternativeExcerpt": ["Le cap de la cinquantaine est, dit-on, difficile \u00e0 passer, pour les femmes surtout. Mais qu'en est-il pour les hommes?"], "alternativeTitle": ["La deuxi\u00e8me dispute / LBP_2017-03-26T11:03:45_la-deuxieme-dispute", "Les beaux parleurs du 26.03.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8493096.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8455314", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "dessinateur, Illustrateur", "name": "Leiter, Martial", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zendali, Michel", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zendali, Michel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8455308"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "La Note bleue", "source": "siranau", "title": "M\u00e9diterran\u00e9e orientale: chants s\u00e9farades et lyra cr\u00e9toise", "id": "sound-2C857341-B58B-4B23-8729-9D16347E18D3", "durationSec": 7006, "publicationDate": "2017-03-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\nEn premi\u00e8re partie, Fran\u00e7oise Atlan et l'ensemble En Chordais\r\nAu 16e si\u00e8cle, un \u00e9dit a \u00e9t\u00e9 proclam\u00e9 pour expulser les juifs d'Espagne. Condamn\u00e9s \u00e0 l'exil, les s\u00e9farades ont \u00e9migr\u00e9 en Afrique du nord, mais aussi \u00e0 l'est, dans l'Empire ottoman. Attach\u00e9s \u00e0 leur langue, ils y ont d\u00e9velopp\u00e9 un r\u00e9pertoire que la chanteuse Fran\u00e7oise Atlan et En Chordais revisitent avec bonheur. \r\nConcert enregistr\u00e9 le 10 novembre 2016 \u00e0 l'Alhambra, \u00e0 Gen\u00e8ve, dans le cadre du festival \"Voix du monde au f\u00e9minin\" organis\u00e9 par les Ateliers d'ethnomusicologie de Gen\u00e8ve.\r\nAvec Kyriakos Kalaitzidis (oud), Drosos Koutsokostas (voix, lauto), Alkis Zopoglou (qanun), Kyriakos Petras (violon) et Petros Papageorgiou (percussion).\r\nEn deuxi\u00e8me partie, Stelios Petrakis Quartet (Cr\u00e8te)\r\nExtrait du premier concert historique de l'ensemble, enregistr\u00e9 en cr\u00e9ation mondiale les 22 et 23 septembre 2012 dans le cadre des Notes d'\u00e9quinoxe de Del\u00e9mont.\r\nAvec Stelios Petrakis (lyra), Thanassis Mavrokostas (clarinette mandura, lyra), Andonis Stavrakakis (mandoline, luth) et Giorgos Stavrakakis (laouto, voix).", "alternativeTitle": ["La note bleue du 26.03.2017", "La note bleue du 26.03.2017", "M\u00e9diterran\u00e9e orientale: chants s\u00e9farades et lyra cr\u00e9toise / LNB_2017-03-26T20:03:00_la-note-bleue", "M\u00e9diterran\u00e9e orientale: chants s\u00e9farades et lyra cr\u00e9toise / LNB_2017-03-26T20:03:00_la-note-bleue"], "imageURL": "//www.rts.ch/7949543.image", "alternativeExcerpt": ["En premi\u00e8re partie, Fran\u00e7oise Atlan et l\u02b9ensemble En Chordais\nAu 16e si\u00e8cle, un \u00e9dit a \u00e9t\u00e9 proclam\u00e9 pour expulser les juifs d\u02b9Espagne. Condamn\u00e9s \u00e0 l\u02b9exil, les s\u00e9farades ont \u00e9migr\u00e9 en Afrique du nord, mais aussi \u00e0 l\u02b9est, dans l\u02b9Empire ottoman. Attach\u00e9s \u00e0 leur langue, ils y ont d\u00e9velopp\u00e9 un r\u00e9pertoire que la chanteuse Fran\u00e7oise Atlan et En Chordais revisitent avec bonheur. \nConcert enregistr\u00e9 le 10 novembre 2016 \u00e0 l\u02b9Alhambra, \u00e0 Gen\u00e8ve, dans le cadre du festival \"Voix du monde au f\u00e9minin\" organis\u00e9 par les Ateliers d\u02b9ethnomusicologie de Gen\u00e8ve.\nAvec Kyriakos Kalaitzidis (oud), Drosos Koutsokostas (voix, lauto), Alkis Zopoglou (qanun), Kyriakos Petras (violon) et Petros Papageorgiou (percussion).\nEn deuxi\u00e8me partie, Stelios Petrakis Quartet (Cr\u00e8te)\nExtrait du premier concert historique de l\u02b9ensemble, enregistr\u00e9 en cr\u00e9ation mondiale les 22 et 23 septembre 2012 dans le cadre des Notes d\u02b9\u00e9quinoxe de Del\u00e9mont.\nAvec Stelios Petrakis (lyra), Thanassis Mavrokostas (clarinette mandura, lyra), Andonis Stavrakakis (mandoline, luth) et Giorgos Stavrakakis (laouto, voix).", "En premi\u00e8re partie, Fran\u00e7oise Atlan et l\u02b9ensemble En Chordais\nAu 16e si\u00e8cle, un \u00e9dit a \u00e9t\u00e9 proclam\u00e9 pour expulser les juifs d\u02b9Espagne. Condamn\u00e9s \u00e0 l\u02b9exil, les s\u00e9farades ont \u00e9migr\u00e9 en Afrique du nord, mais aussi \u00e0 l\u02b9est, dans l\u02b9Empire ottoman. Attach\u00e9s \u00e0 leur langue, ils y ont d\u00e9velopp\u00e9 un r\u00e9pertoire que la chanteuse Fran\u00e7oise Atlan et En Chordais revisitent avec bonheur. \nConcert enregistr\u00e9 le 10 novembre 2016 \u00e0 l\u02b9Alhambra, \u00e0 Gen\u00e8ve, dans le cadre du festival \"Voix du monde au f\u00e9minin\" organis\u00e9 par les Ateliers d\u02b9ethnomusicologie de Gen\u00e8ve.\nAvec Kyriakos Kalaitzidis (oud), Drosos Koutsokostas (voix, lauto), Alkis Zopoglou (qanun), Kyriakos Petras (violon) et Petros Papageorgiou (percussion).\nEn deuxi\u00e8me partie, Stelios Petrakis Quartet (Cr\u00e8te)\nExtrait du premier concert historique de l\u02b9ensemble, enregistr\u00e9 en cr\u00e9ation mondiale les 22 et 23 septembre 2012 dans le cadre des Notes d\u02b9\u00e9quinoxe de Del\u00e9mont.\nAvec Stelios Petrakis (lyra), Thanassis Mavrokostas (clarinette mandura, lyra), Andonis Stavrakakis (mandoline, luth) et Giorgos Stavrakakis (laouto, voix)."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8454878", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ischer, Yvan", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ischer, Yvan", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8454878", "ece-8454877"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Beaux parleurs", "source": "siranau", "title": "Martial Leiter: une vie en noir", "id": "sound-3F3599B6-500D-44FE-A2DA-C31B0096A202", "durationSec": 3391, "publicationDate": "2017-03-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Pour ce nouveau rendez-vous dominical, les \"beaux parleurs\" s'appellent Gabriel Bender, Ivan Radja et Nicolas Tavaglione. Thomas Wiesel\u00a0vient faire l'humoriste de service mais pas que et, avec Michel Zendali, ils se disputeront sur quelques sujets de l'actualit\u00e9 de la semaine \u00e9coul\u00e9e. En seconde partie d'\u00e9mission, les \"beaux parleurs\" re\u00e7oivent le dessinateur lausannois Martial Leiter qui offre une travers\u00e9e marquante de son ouvre d'artiste aux techniques aussi vari\u00e9es que la pointe s\u00e8che, la lithographie, l'encre ou fusain, une exposition \u00e0 d\u00e9couvrir jusqu'au 7 mai 2017, au Mus\u00e9e Alexis-Forel de Morges.\r\nP4 L'interview de Martial Leiter\r\nFigure artistique majeure en Suisse, Martial Leiter - n\u00e9 \u00e0 Fleurier (NE) en 1952 - se fait conna\u00eetre d\u00e8s le milieu des ann\u00e9es 70 pour ses dessins de presse hostiles \u00e0 l'arm\u00e9e, \u00e0 la police, \u00e0 l'industrie polluante, aux institutions financi\u00e8res et aux partis politiques dit conservateurs. Depuis ses d\u00e9buts, Leiter alterne les dessins politiques ou de soci\u00e9t\u00e9 avec des ouvres plus m\u00e9taphoriques, souvent de grands formats: corps tortur\u00e9s et mutil\u00e9s, danses macabres, paysages d'effroi, bestiaire. En 2015, il a publi\u00e9 \"Ombres \u00e9blouissantes\" aux Cahiers dessin\u00e9s et il a re\u00e7u le Prix du rayonnement de la Fondation vaudoise pour la culture.\r\nP1 La chronique de Thomas Wiesel\r\nThomas Wiesel a pass\u00e9 une bonne semaine, mais pas aussi bonne que celle de Jean-Luc M\u00e9lenchon (et moins pire que celle de Fran\u00e7ois Fillon).\r\nP3 La cinquantaine, un cap difficile \u00e0 passer\r\nLe cap de la cinquantaine est, dit-on, difficile \u00e0 passer, pour les femmes surtout. Mais qu'en est-il pour les hommes?\r\nP5 Les perles de la semaine\r\nLes perles de la semaine attribu\u00e9es \u00e0 la d\u00e9claration la plus grotesque, la plus ridicule, la plus absurde p\u00each\u00e9e sur les ondes radio, t\u00e9l\u00e9 ou dans la presse \u00e9crite.\r\nP2 Oskar Freysinger en a fini avec la politique\r\nApr\u00e8s cinq jours de silence suite son \u00e9viction du Conseil d'Etat valaisan, Oskar Freysinger a choisi Facebook pour annoncer sa fin politique dans une br\u00e8ve vid\u00e9o.\r\n\r\n* * Pour ce nouveau rendez-vous dominical, les \"beaux parleurs\" s'appellent Gabriel Bender, Ivan Radja et Nicolas Tavaglione. Thomas Wiesel\u00a0vient faire l'humoriste de service mais pas que et, avec Michel Zendali, ils se disputeront sur quelques sujets de l'actualit\u00e9 de la semaine \u00e9coul\u00e9e. En seconde partie d'\u00e9mission, les \"beaux parleurs\" re\u00e7oivent le dessinateur lausannois Martial Leiter qui offre une travers\u00e9e marquante de son ouvre d'artiste aux techniques aussi vari\u00e9es que la pointe s\u00e8che, la lithographie, l'encre ou fusain, une exposition \u00e0 d\u00e9couvrir jusqu'au 7 mai 2017, au Mus\u00e9e Alexis-Forel de Morges.\r\nP4 L'interview de Martial Leiter\r\nFigure artistique majeure en Suisse, Martial Leiter - n\u00e9 \u00e0 Fleurier (NE) en 1952 - se fait conna\u00eetre d\u00e8s le milieu des ann\u00e9es 70 pour ses dessins de presse hostiles \u00e0 l'arm\u00e9e, \u00e0 la police, \u00e0 l'industrie polluante, aux institutions financi\u00e8res et aux partis politiques dit conservateurs. Depuis ses d\u00e9buts, Leiter alterne les dessins politiques ou de soci\u00e9t\u00e9 avec des ouvres plus m\u00e9taphoriques, souvent de grands formats: corps tortur\u00e9s et mutil\u00e9s, danses macabres, paysages d'effroi, bestiaire. En 2015, il a publi\u00e9 \"Ombres \u00e9blouissantes\" aux Cahiers dessin\u00e9s et il a re\u00e7u le Prix du rayonnement de la Fondation vaudoise pour la culture.\r\nP1 La chronique de Thomas Wiesel\r\nThomas Wiesel a pass\u00e9 une bonne semaine, mais pas aussi bonne que celle de Jean-Luc M\u00e9lenchon (et moins pire que celle de Fran\u00e7ois Fillon).\r\nP3 La cinquantaine, un cap difficile \u00e0 passer\r\nLe cap de la cinquantaine est, dit-on, difficile \u00e0 passer, pour les femmes surtout. Mais qu'en est-il pour les hommes?\r\nP5 Les perles de la semaine\r\nLes perles de la semaine attribu\u00e9es \u00e0 la d\u00e9claration la plus grotesque, la plus ridicule, la plus absurde p\u00each\u00e9e sur les ondes radio, t\u00e9l\u00e9 ou dans la presse \u00e9crite.\r\nP2 Oskar Freysinger en a fini avec la politique\r\nApr\u00e8s cinq jours de silence suite son \u00e9viction du Conseil d'Etat valaisan, Oskar Freysinger a choisi Facebook pour annoncer sa fin politique dans une br\u00e8ve vid\u00e9o.", "alternativeTitle": ["Les beaux parleurs du 26.03.2017", "Les beaux parleurs du 26.03.2017", "La chronique de l'humoriste / LBP_2017-03-26T11:03:45_la-chronique-de-l-humoriste", "L'interview de l'invit\u00e9 / LBP_2017-03-26T11:03:45_l-interview-de-l-invite", "Les perles de la semaine / LBP_2017-03-26T11:03:45_les-perles-de-la-semaine", "La deuxi\u00e8me dispute / LBP_2017-03-26T11:03:45_la-deuxieme-dispute", "La premi\u00e8re dispute / LBP_2017-03-26T11:03:45_la-premiere-dispute", "Les beaux parleurs / LBP_2017-03-26T11:03:45_les-beaux-parleurs", "Les beaux parleurs / LBP_2017-03-26T11:03:45_les-beaux-parleurs"], "imageURL": "//www.rts.ch/7392823.image", "alternativeExcerpt": ["Thomas Wiesel a pass\u00e9 une bonne semaine, mais pas aussi bonne que celle de Jean-Luc M\u00e9lenchon (et moins pire que celle de Fran\u00e7ois Fillon).", "Figure artistique majeure en Suisse, Martial Leiter \u2013 n\u00e9 \u00e0 Fleurier (NE) en 1952 \u2013 se fait conna\u00eetre d\u00e8s le milieu des ann\u00e9es 70 pour ses dessins de presse hostiles \u00e0 l\u2019arm\u00e9e, \u00e0 la police, \u00e0 l\u2019industrie polluante, aux institutions financi\u00e8res et aux partis politiques dit conservateurs. Depuis ses d\u00e9buts, Leiter alterne les dessins politiques ou de soci\u00e9t\u00e9 avec des \u0153uvres plus m\u00e9taphoriques, souvent de grands formats: corps tortur\u00e9s et mutil\u00e9s, danses macabres, paysages d\u2019effroi, bestiaire. En 2015, il a publi\u00e9 \"Ombres \u00e9blouissantes\" aux Cahiers dessin\u00e9s et il a re\u00e7u le Prix du rayonnement de la Fondation vaudoise pour la culture.", "Les perles de la semaine attribu\u00e9es \u00e0 la d\u00e9claration la plus grotesque, la plus ridicule, la plus absurde p\u00each\u00e9e sur les ondes radio, t\u00e9l\u00e9 ou dans la presse \u00e9crite.", "Le cap de la cinquantaine est, dit-on, difficile \u00e0 passer, pour les femmes surtout. Mais qu'en est-il pour les hommes?", "Apr\u00e8s cinq jours de silence suite son \u00e9viction du Conseil d'Etat valaisan, Oskar Freysinger a choisi Facebook pour annoncer sa fin politique dans une br\u00e8ve vid\u00e9o.", "Pour ce nouveau rendez-vous dominical, les \"beaux parleurs\" s\u2019appellent Gabriel Bender, Ivan Radja et Nicolas Tavaglione. Thomas Wiesel\u00a0vient faire l\u2019humoriste de service mais pas que et, avec Michel Zendali, ils se disputeront sur quelques sujets de l\u2019actualit\u00e9 de la semaine \u00e9coul\u00e9e. En seconde partie d\u2019\u00e9mission, les \"beaux parleurs\" re\u00e7oivent le dessinateur lausannois Martial Leiter qui offre une travers\u00e9e marquante de son \u0153uvre d\u2019artiste aux techniques aussi vari\u00e9es que la pointe s\u00e8che, la lithographie, l\u2019encre ou fusain, une exposition \u00e0 d\u00e9couvrir jusqu\u2019au 7 mai 2017, au Mus\u00e9e Alexis-Forel de Morges.", "Pour ce nouveau rendez-vous dominical, les \"beaux parleurs\" s\u2019appellent Gabriel Bender, Ivan Radja et Nicolas Tavaglione. Thomas Wiesel\u00a0vient faire l\u2019humoriste de service mais pas que et, avec Michel Zendali, ils se disputeront sur quelques sujets de l\u2019actualit\u00e9 de la semaine \u00e9coul\u00e9e. En seconde partie d\u2019\u00e9mission, les \"beaux parleurs\" re\u00e7oivent le dessinateur lausannois Martial Leiter qui offre une travers\u00e9e marquante de son \u0153uvre d\u2019artiste aux techniques aussi vari\u00e9es que la pointe s\u00e8che, la lithographie, l\u2019encre ou fusain, une exposition \u00e0 d\u00e9couvrir jusqu\u2019au 7 mai 2017, au Mus\u00e9e Alexis-Forel de Morges."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8455314", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "dessinateur, Illustrateur", "name": "Leiter, Martial", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zendali, Michel", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zendali, Michel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8455314", "ece-8455309"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Hautes fr\u00e9quences", "source": "siranau", "title": "L'essentiel des religions en quelques mots (3/5) : D'o\u00f9 viennent les religions", "id": "sound-9CA9CD00-6FF3-4862-9864-C31CF2090CD9", "durationSec": 208, "publicationDate": "2017-03-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Grimpret, Matthieu\r\nD'o\u00f9 viennent les religions\r\nLa quasi-totalit\u00e9 des religions qui sont pratiqu\u00e9es aujourd'hui est n\u00e9e dans deux zones identifiables: le Proche-Orient et la vall\u00e9e du Gange. Eclairage de l'essayiste et historien des religions Matthieu Grimpret, auteur de \"100 infographies pour conna\u00eetre les religions\", paru aux \u00c9ditions de La Martini\u00e8re. \r\nUne s\u00e9rie de chroniques propos\u00e9e par Marie-Claude Cudry.", "alternativeExcerpt": ["D\u02b9o\u00f9 viennent les religions\n \nLa quasi-totalit\u00e9 des religions qui sont pratiqu\u00e9es aujourd\u02b9hui est n\u00e9e dans deux zones identifiables: le Proche-Orient et la vall\u00e9e du Gange. Eclairage de l\u02b9essayiste et historien des religions Matthieu Grimpret, auteur de \"100 infographies pour conna\u00eetre les religions\", paru aux \u00c9ditions de La Martini\u00e8re. \n\nUne s\u00e9rie de chroniques propos\u00e9e par Marie-Claude Cudry."], "alternativeTitle": ["L\u02b9essentiel des religions en quelques mots (3/5) / HFR_2017-03-26T19:52:50_l-essentiel-des-religions-en-quelques-mo", "Hautes fr\u00e9quences du 26.03.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8432610.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8455300", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "historien des religions", "name": "Grimpret, Matthieu", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Petermann, Sabine", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hunenberger, Fabien", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-8455295"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Hautes fr\u00e9quences", "source": "siranau", "title": "Zones de conflit: la fin du missionnaire blanc", "id": "sound-139E6169-42AE-4707-B9EF-0099E56DEE3B", "durationSec": 1740, "publicationDate": "2017-03-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Dans les r\u00e9gions africaines en crise, les religieux occidentaux sont r\u00e9guli\u00e8rement victimes d'enl\u00e8vement ou de meurtre, ce qui rend impossible le travail des missionnaires  dans la zone sah\u00e9lo-saharienne ou dans le nord du Nig\u00e9ria. Le p\u00e8re Joseph Stammer, responsable des Missionnaires d'Afrique est depuis plus de 50 ans au Mali, il t\u00e9moigne du changement de la situation.  Avec l'analyse de d'Illia Djadi, en charge du bureau Afrique \u00e0 l'agence Worldwatchmonitor, d'Annie Lenoble-Bart, professeur \u00e9m\u00e9rite \u00e0 l'Universit\u00e9 Bordeaux-Montaigne et sp\u00e9cialiste de la question missionnaire en Afrique. Un sujet propos\u00e9 par Tristan Miquel,  et un reportage au Mali de Mouhamadou Tour\u00e9.\r\n\r\n* Infotrafic: 19:32:31-19:32:46 / * Dans les r\u00e9gions africaines en crise, les religieux occidentaux sont r\u00e9guli\u00e8rement victimes d'enl\u00e8vement ou de meurtre, ce qui rend impossible le travail des missionnaires  dans la zone sah\u00e9lo-saharienne ou dans le nord du Nig\u00e9ria. Le p\u00e8re Joseph Stammer, responsable des Missionnaires d'Afrique est depuis plus de 50 ans au Mali, il t\u00e9moigne du changement de la situation.  Avec l'analyse de d'Illia Djadi, en charge du bureau Afrique \u00e0 l'agence Worldwatchmonitor, d'Annie Lenoble-Bart, professeur \u00e9m\u00e9rite \u00e0 l'Universit\u00e9 Bordeaux-Montaigne et sp\u00e9cialiste de la question missionnaire en Afrique. Un sujet propos\u00e9 par Tristan Miquel,  et un reportage au Mali de Mouhamadou Tour\u00e9.", "alternativeExcerpt": ["Dans les r\u00e9gions africaines en crise, les religieux occidentaux sont r\u00e9guli\u00e8rement victimes d\u2019enl\u00e8vement ou de meurtre, ce qui rend impossible le travail des missionnaires  dans la zone sah\u00e9lo-saharienne ou dans le nord du Nig\u00e9ria. Le p\u00e8re Joseph Stammer, responsable des Missionnaires d\u2019Afrique est depuis plus de 50 ans au Mali, il t\u00e9moigne du changement de la situation.  Avec l\u2019analyse de d'Illia Djadi, en charge du bureau Afrique \u00e0 l\u2019agence Worldwatchmonitor, d\u2019Annie Lenoble-Bart, professeur \u00e9m\u00e9rite \u00e0 l\u2019Universit\u00e9 Bordeaux-Montaigne et sp\u00e9cialiste de la question missionnaire en Afrique. Un sujet propos\u00e9 par Tristan Miquel,  et un reportage au Mali de Mouhamadou Tour\u00e9."], "alternativeTitle": ["Zones de conflit: la fin du missionnaire blanc / HFR_2017-03-26T19:20:52_zones-de-conflits-la-fin-du-missionnaire", "Hautes fr\u00e9quences du 26.03.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8489943.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8455300", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "responsable des Missionnaires d'Afrique", "name": "Stammer, Joseph", "type": "Participant"}, {"role": "professeur \u00e9m\u00e9rite \u00e0 l'universit\u00e9 Bordeaux-Montaigne, sp\u00e9cialiste de la question missionnaire en Afrique", "name": "Lenoble-Bart, Annie", "type": "Participant"}, {"role": "en charge du bureau Afrique \u00e0 l'agence Worldwatchmonitor", "name": "Djabi, Illia", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Petermann, Sabine", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hunenberger, Fabien", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-8455297"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Rockspotting", "source": "siranau", "title": "Rockspotting", "id": "sound-E605E06D-DC0E-44A6-A0B1-0183B991225C", "durationSec": 7011, "publicationDate": "2017-03-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Rockspotting du 26.03.2017", "Rockspotting / ROK_2017-03-26T18:00:00_rockspotting", "Rockspotting du 26.03.2017", "Rockspotting / ROK_2017-03-26T18:00:00_rockspotting"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8454947", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423821.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8454947", "ece-8454946"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Brazil", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Thierry Jobin, directeur du FIFF et Aim\u00e9e Papageorgiou, journaliste, \u00e0 propos du Festival International du Film de Fribourg (FIFF)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-40BBE2D3-A5DA-4AE6-8431-CE1691D86631", "durationSec": 3179, "publicationDate": "2017-03-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["cin\u00e9ma", "festival de cin\u00e9ma"], "excerpt": "Quel rapport existe-t-il entre Sadako Vs Kayako, Freddy Buache , le N\u00e9pal, Douglas Kennedy, la sc\u00e8ne de douche de Psychose, un billet de 10 riggits, The Eagle Huntress, l'esclavage, des zombies en pantalon de cuir et un train pour Busan projet\u00e9 en 4DX? Le FIFF ! \r\nDu 31 mars au 8 avril, pour sa 31\u00e8 \u00e9dition, Thierry Jobin, le directeur artistique du Festival International du Film de Fribourg et son \u00e9quipe voient grand, voient loin, voient large ! Fifi l'accueille avec Aim\u00e9e Papageorgiou, histoire de pointer en diagonal quelques films, longs et courts, \u00e0 ne pas rater. ", "alternativeExcerpt": ["Quel rapport existe-t-il entre Sadako Vs Kayako, Freddy Buache , le N\u00e9pal, Douglas Kennedy, la sc\u00e8ne de douche de Psychose, un billet de 10 riggits, The Eagle Huntress, l\u02b9esclavage, des zombies en pantalon de cuir et un train pour Busan projet\u00e9 en 4DX? Le FIFF ! \n\nDu 31 mars au 8 avril, pour sa 31\u00e8 \u00e9dition, Thierry Jobin, le directeur artistique du Festival International du Film de Fribourg et son \u00e9quipe voient grand, voient loin, voient large ! Fifi l\u02b9accueille avec Aim\u00e9e Papageorgiou, histoire de pointer en diagonal quelques films, longs et courts, \u00e0 ne pas rater. \n\nGagneZ des invitation pour le FIFF en \u00e9coutant bien l'\u00e9mission!"], "alternativeTitle": ["Festival International du Film de Fribourg / BRA_2017-03-26T11:09:00_sequence-2", "Brazil du 26.03.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8491422.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8454968", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste, Programmatrice FIFF", "name": "Papageorgiou, Aim\u00e9e", "type": "Participant"}, {"role": "Directeur artisitque FIFF", "name": "Jobin, Thierry", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Congiusti, Philippe", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Congiusti, Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8454956"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Pardonnez-moi", "source": "gico", "id": "asset-1586052", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1574, "mediaType": "video", "excerpt": "Le journaliste Darius Rochebin s'entretient avec Guy Parmelin, conseiller f\u00e9d\u00e9ral en charge du D\u00e9partement f\u00e9d\u00e9ral de la d\u00e9fense, de la protection de la population et des sports (DDPS). Celui-ci \u00e9voque son exp\u00e9rience du pouvoir en tant que conseiller f\u00e9d\u00e9ral. Il parle \u00e9galement du terrorisme, de l'arm\u00e9e suisse et des nouveaux d\u00e9fis qui implique la s\u00e9curit\u00e9 de la Suisse.", "title": "Guy Parmelin", "genres": ["Entretiens, rencontres, portraits"], "publicationDate": "2017-03-26T00:00:00Z", "thematicPersons": ["PARMELIN, GUY"], "thematicThemes": ["ENTRETIEN", "POLITIQUE", "CONSEILLER F\u00c9D\u00c9RAL", "TERRORISME"], "alternativeExcerpt": ["L'interview de Darius Rochebin\nGuy Parmelin", "Darius Rochebin re\u00e7oit le conseiller f\u00e9d\u00e9ral Guy Parmelin.", "L'interview de Darius Rochebin\nGuy Parmelin", "L'interview de Darius Rochebin\nGuy Parmelin", "L'interview de Darius Rochebin\nGuy Parmelin", "L'interview de Darius Rochebin\nGuy Parmelin"], "alternativeTitle": ["Pardonnez-moi", "Guy Parmelin", "L'interview de Darius Rochebin", "Pardonnez-moi", "L'interview de Darius Rochebin", "Pardonnez-moi", "L'interview de Darius Rochebin", "Pardonnez-moi", "L'interview de Darius Rochebin", "Pardonnez-moi", "L'interview de Darius Rochebin"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8388275", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "RAPPAZ, Bernard", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8388275", "ece-8390677", "ece-8390637", "ece-8390608", "ece-8390567"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Sport dimanche", "source": "gico", "visualThemes": ["FORMULE 1", "GRAND PRIX D'AUSTRALIE AUTOMOBILE", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "DAMES", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "PUBLICIT\u00c9", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "ENFANT (\u00c2GE)", "JEUNE (\u00c2GE)", "TENNIS (LOISIR)"], "visualPersons": ["VETTEL, SEBASTIAN"], "id": "asset-1561409", "durationSec": 3158, "mediaType": "video", "visualGeographicals": ["MELBOURNE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SUISSE", "MORGES", "BIENNE"], "visualCorporations": ["FERRARI"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2017-03-26T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Sport dimanche", "Sport dimanche", "Sport dimanche", "Sport dimanche", "Sport dimanche", "Sport dimanche", "Sport dimanche", "Freeride: entretien avec Nicolas Hale-Woods, directeur Freeride World Tour", "Hockey/ Playoffs LNA: le point sur les demi-finales", "Le Mag: les femmes continuent de gagner beaucoup moins que leurs homologues masculins", "Football: Fran\u00e7ois Moubandje commente la victoire de la Suisse sur la Lettonie (1-0)", "Tennis/ Masters de Miami: Wawrinka bat Zeballos et Federer se d\u00e9barrasse de Tiafoe", "Formule 1: l'Allemand Vettel remporte le premier GP de la saison en Australie", "Snowboardcross: les Autrichiens et les Italiennes ont fait fort dans un brouillard tenace \u00e0 Veysonnaz", "Le Mag: la f\u00e9d\u00e9ration suisse de tennis pr\u00e9pare d\u00e9j\u00e0 la rel\u00e8ve de Federer ou de Wawrinka", "Hockey/ Playouts LNA: Fribourg-Gott\u00e9ron r\u00e9colte une 3\u00e8me victoire dans sa s\u00e9rie contre Ambri"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8388245", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["Berne a domin\u00e9 Lugano et Zoug revient dans sa confrontation avec Zoug.", "Lewis Hamilton termine en 2\u00e8me position.", "L'attaquant de Fribourg Tristan Vauclair livre son t\u00e9moignage."], "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "POULLIER, Pierre", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "BURGY, Nicolas", "type": "Personne physique"}, {"name": "VON BURG, Philippe", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueuse": [{"name": "RICHON, Maude", "type": "Personne physique"}, {"name": "BLATTNER, Pascale", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "KRIJNEN, Yannick", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "PARATTE, Yannik", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8390670", "ece-8388242", "ece-8388245"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Snowboard", "source": "gico", "title": "Coupe du monde Veysonnaz 2017 : Snowboard cross par \u00e9quipes", "genres": ["Ski alpin, snowboard en direct"], "id": "asset-1571613", "durationSec": 7463, "publicationDate": "2017-03-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeExcerpt": ["Coupe du monde\nSnowboard cross par \u00e9quipes", "Snowboard - Veysonnaz (SUI)", "Snowboard - Veysonnaz (SUI)", "Snowboard - Veysonnaz (SUI)", "Snowboard - Veysonnaz (SUI)", "En direct de Veysonnaz (SUI)"], "alternativeTitle": ["Snowboard", "Veysonnaz (SUI), petite finale dames: les Suissesses s'imposent et terminent 5e", "Veysonnaz (SUI), petite finale messieurs: Les Am\u00e9ricains gagnent devant les Suisses 2e", "Veysonnaz (SUI), finale messieurs: l'Autriche s'impose devant les Am\u00e9ricains 2e et les Canadiens 3e", "Veysonnaz (SUI), finale dames: les Italiennes remportent la course devant les Fran\u00e7aises 2e et les Canadiennes 3e", "Snowboard, Coupe du monde, Snowboard cross par \u00e9quipes"], "imageURL": "//www.rts.ch/8440034.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8390698", "isOnline": true, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MORET, C\u00e9dric", "type": "Personne physique"}], "Consultant": [{"name": "MOTTU, Corinne", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8390698"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Nouvo", "source": "gico", "genres": ["Autres (information)"], "id": "asset-1574937", "durationSec": 780, "publicationDate": "2017-03-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeTitle": ["Nouvo", "Nouvo du 26 mars 2017", "Le Scroll", "Ma vie rebelle dans les bois", "Au 7e ciel \u00e0 l'\u00e9lectricit\u00e9", "Radio film\u00e9e : \u00e9coute voir !", "Nouvo", "Nouvo", "Nouvo", "Nouvo", "Nouvo"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8390411", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["Dans l'actualit\u00e9 des m\u00e9dias cette semaine, on vous parle radio film\u00e9e. Aujourd'hui, pour s'adapter \u00e0 la dynamique des r\u00e9seaux sociaux et toucher un public plus jeune, la plupart des stations passent \u00e0 la vid\u00e9o et se filment en direct. Le ph\u00e9nom\u00e8ne gagne les r\u00e9dactions en Suisse. Nouvo s'est lev\u00e9 t\u00f4t pour suivre la matinale film\u00e9e de LFM.", "Tout plaquer, ne plus avoir de compte en banque ni de smartphone, c'est la d\u00e9marche d'une communaut\u00e9 bernoise qui s'est install\u00e9e dans une for\u00eat communale. Mais \u00e7a ne plait pas vraiment aux autorit\u00e9s. Vivre d'amour et d'eau fraiche, est-ce encore possible en Suisse?", "L'avenir de l'aviation se trouve peut \u00eatre au fin fond de la vall\u00e9e de Conche. C'est l\u00e0 que la start up valaisanne Hangar 55 a d\u00e9velopp\u00e9 un mod\u00e8le d'avion de voltige qui ne fonctionne qu'\u00e0 l'\u00e9lectricit\u00e9. Pas de bruit, pas de CO2 et en plus la technologie est low cost.", "Dans l'actualit\u00e9 des m\u00e9dias cette semaine, on vous parle radio film\u00e9e. Aujourd'hui, pour s'adapter \u00e0 la dynamique des r\u00e9seaux sociaux et toucher un public plus jeune, la plupart des stations passent \u00e0 la vid\u00e9o et se filment en direct. Le ph\u00e9nom\u00e8ne gagne les r\u00e9dactions en Suisse. Nouvo s'est lev\u00e9 t\u00f4t pour suivre la matinale film\u00e9e de LFM."], "contributors": {"Monteur": [{"name": "FISCHER, Charles", "type": "Personne physique"}, {"name": "TEIGER, Ulrich", "type": "Personne physique"}, {"name": "TRABELSI, Karim", "type": "Personne physique"}, {"name": "PIZZOLATO, Enrico", "type": "Personne physique"}, {"name": "HAUERT, Laurent", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "MULTONE, Antoine", "type": "Personne physique"}, {"name": "FRITSCHY, Margaux", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "GAGLIARDONE, Marc", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "CUTTAT, Aur\u00e9lie", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8390411", "ece-8390413", "ece-8390409"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Mise au point", "source": "gico", "visualThemes": ["KARAT\u00c9", "CONSEILLER D'ETAT", "FAMILLE", "CONSEILLER D'ETAT", "FONCTION POLITIQUE", "PRISON", "D\u00c9TENTION", "FEMME"], "visualPersons": ["FAVRE, FR\u00c9D\u00c9RIC", "FAVRE, FR\u00c9D\u00c9RIC", "COUCHEPIN, PASCAL", "FAVRE, FR\u00c9D\u00c9RIC", "LANTHEMANN, BARBARA"], "id": "asset-1585925", "durationSec": 3021, "mediaType": "video", "visualGeographicals": ["VALAIS", "VALAIS", "DOR\u00c9NAZ", "VALAIS", "HINDELBANK"], "visualCorporations": ["MIGROS"], "genres": ["Sujets internationaux et nationaux m\u00e9lang\u00e9s (politique...)"], "publicationDate": "2017-03-26T00:00:00Z", "alternativeExcerpt": ["- Femmes en prison : circulez il n'y a plus de place !\n- Le novice au gouvernement\n- Le loup est parmi nous", "- Femmes en prison : circulez il n'y a plus de place !\n- Le novice au gouvernement\n- Le loup est parmi nous", "- Femmes en prison : circulez il n'y a plus de place !\n- Le novice au gouvernement\n- Le loup est parmi nous", "- Femmes en prison : circulez il n'y a plus de place !\n- Le novice au gouvernement\n- Le loup est parmi nous", "Il est entr\u00e9 en politique il y a quelques mois seulement et est d\u00e9j\u00e0 propuls\u00e9 au gouvernement valaisan. Fr\u00e9d\u00e9ric Favre a \u00e9t\u00e9 \u00e9lu \u00e0 la surprise g\u00e9n\u00e9rale conseiller d\u2019Etat, \u00e9jectant le t\u00e9nor de la politique Oskar Freysinger. Mais qui est-il cet homme de 37 ans, fils de postier devenu subitement ministre ? Portrait", "Les meutes de loup sont de retour en Suisse. Derni\u00e8rement, un couple de loups a \u00e9t\u00e9 observ\u00e9 dans la r\u00e9gion de Charmey dans le canton de Fribourg et pourrait donner naissance \u00e0 de petits louveteaux d\u2019ici l\u2019\u00e9t\u00e9. De quoi former une nouvelle meute qui s\u2019ajouterait aux trois d\u00e9j\u00e0 install\u00e9es en Suisse, dans le Tessin, aux Grisons et dans le Haut-Valais. Faut-il en avoir peur ? Enqu\u00eate.", "En Suisse, les femmes qui repr\u00e9sentent une infime partie de la population carc\u00e9rale sont les victimes de la surpopulation carc\u00e9rale. Plusieurs \u00e9tablissements et quartiers pour femmes ont \u00e9t\u00e9 ferm\u00e9s ou transf\u00e9r\u00e9s aux hommes. Cons\u00e9quences : depuis la fin 2016, il y a une totale p\u00e9nurie de places de d\u00e9tention pour les femmes en Suisse romande. Enqu\u00eate"], "alternativeTitle": ["Mise au point", "Mise au point", "Mise au point", "Mise au point", "Mise au point", "Mise au point", "Mise au point", "L\u2019inconnu du Rh\u00f4ne/ Circulez, il n\u2019y a plus de place !/ Voil\u00e0 le loup !", "Mise au point", "L\u2019inconnu du Rh\u00f4ne", "Voil\u00e0 le loup !", "Circulez, il n\u2019y a plus de place !", "C\u2019est pas tous les jours dimanche"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8388260", "isOnline": true, "contributors": {"Documentaliste": [{"name": "MORATTEL, Floriane", "type": "Personne physique"}], "Productrice": [{"name": "SOMMER, Catherine", "type": "Personne physique"}, {"name": "LOGEAN, Elisabeth", "type": "Personne physique"}], "Assistante de production": [{"name": "CALAME, Isabelle", "type": "Personne physique"}, {"name": "BOUNOUS, Isabelle", "type": "Personne physique"}, {"name": "GENIN, Catherine", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "GREENWOOD, Peter", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROULET, Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}, {"name": "FAURE, S\u00e9bastien", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GREENWOOD, Peter", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "LOGEAN, Elisabeth", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8390673", "ece-8390547", "ece-8390495", "ece-8388260"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Cortex", "source": "siranau", "title": "L'\u00eele myst\u00e9rieuse : L'oeuvre de Jules Verne", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-7F4E6E85-6143-46BE-956A-7E7EEA895759", "durationSec": 3230, "publicationDate": "2017-03-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Verne, Jules"], "thematicThemes": ["\u00eele", "voyage", "litt\u00e9rature"], "excerpt": "Au d\u00e9but du mois de mars 2017, une carte magique a \u00e9t\u00e9 mise en vente aux ench\u00e8res \u00e0 Paris: celle de \"L'\u00eele myst\u00e9rieuse\" de Jules Verne dessin\u00e9e de la main de l'\u00e9crivain himself! L'occasion de revenir sur l'un des \"voyages extraordinaires\" du barbu.\r\n\"Que reste-t-il \u00e0 jeter? insista le chef. - Le chien. marmonna l'homme qui avait sacrifi\u00e9 le butin.\"\r\nKASABIAN - You're In Love With A Psycho\r\nPANTHA DU PRINCE - Stick To My Side (Couleur3 Edit)\r\nBROTHER ALI - Own Light (what hearts are for)\r\nFAD GADGET - Back To Nature\r\nONE SENTENCE. SUPERVISOR (CH) - Scope Explosion (Shifting Baseline)\r\nTHE DOORS - Riders On The Storm (version de 3'13)\r\nBADBADNOTGOOD - Lavender feat. Kaytranada & Snoop Dogg\r\nLEIF OVE ANDSNES - Chopin Sonata\r\nL.A. SALAMI - Going Mad As The Streets Bins\r\nGRIMES - Genesis\r\nTHE CATS NEVER SLEEP (CH) - Wide Open\r\nALAIN BASHUNG - Aucun Express", "alternativeTitle": ["Cortex du 26.03.2017", "L'\u00eele myst\u00e9rieuse / CTX_2017-03-26T10:00:00_cortex", "Cortex du 26.03.2017", "L'\u00eele myst\u00e9rieuse / CTX_2017-03-26T10:00:00_cortex"], "alternativeExcerpt": ["Au d\u00e9but du mois de mars 2017, une carte magique a \u00e9t\u00e9 mise en vente aux ench\u00e8res \u00e0 Paris: celle de \"L'\u00eele myst\u00e9rieuse\" de Jules Verne dessin\u00e9e de la main de l'\u00e9crivain himself! L'occasion de revenir sur l'un des \"voyages extraordinaires\" du barbu.\n\n\"Que reste-t-il \u00e0 jeter? insista le chef. - Le chien\u2026 marmonna l'homme qui avait sacrifi\u00e9 le butin.\"\n\nKASABIAN \u2013 You\u2019re In Love With A Psycho\nPANTHA DU PRINCE \u2013 Stick To My Side (Couleur3 Edit)\nBROTHER ALI \u2013 Own Light (what hearts are for)\nFAD GADGET \u2013 Back To Nature\nONE SENTENCE. SUPERVISOR (CH) \u2013 Scope Explosion (Shifting Baseline)\nTHE DOORS \u2013 Riders On The Storm (version de 3\u201913)\nBADBADNOTGOOD \u2013 Lavender feat. Kaytranada & Snoop Dogg\nLEIF OVE ANDSNES \u2013 Chopin Sonata\nL.A. SALAMI \u2013 Going Mad As The Streets Bins\nGRIMES \u2013 Genesis\nTHE CATS NEVER SLEEP (CH) \u2013 Wide Open\nALAIN BASHUNG \u2013 Aucun Express ", "Au d\u00e9but du mois de mars 2017, une carte magique a \u00e9t\u00e9 mise en vente aux ench\u00e8res \u00e0 Paris: celle de \"L'\u00eele myst\u00e9rieuse\" de Jules Verne dessin\u00e9e de la main de l'\u00e9crivain himself! L'occasion de revenir sur l'un des \"voyages extraordinaires\" du barbu.\n\n\"Que reste-t-il \u00e0 jeter? insista le chef. - Le chien\u2026 marmonna l'homme qui avait sacrifi\u00e9 le butin.\"\n\nKASABIAN \u2013 You\u2019re In Love With A Psycho\nPANTHA DU PRINCE \u2013 Stick To My Side (Couleur3 Edit)\nBROTHER ALI \u2013 Own Light (what hearts are for)\nFAD GADGET \u2013 Back To Nature\nONE SENTENCE. SUPERVISOR (CH) \u2013 Scope Explosion (Shifting Baseline)\nTHE DOORS \u2013 Riders On The Storm (version de 3\u201913)\nBADBADNOTGOOD \u2013 Lavender feat. Kaytranada & Snoop Dogg\nLEIF OVE ANDSNES \u2013 Chopin Sonata\nL.A. SALAMI \u2013 Going Mad As The Streets Bins\nGRIMES \u2013 Genesis\nTHE CATS NEVER SLEEP (CH) \u2013 Wide Open\nALAIN BASHUNG \u2013 Aucun Express "], "imageURL": "//www.rts.ch/8425836.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8454934", "isOnline": true, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Andr\u00e9, Chrystelle", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8454934", "ece-8454933"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "12h45", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9LIMINATOIRE", "COUPE DU MONDE DE FOOTBALL", "\u00c9QUIPE NATIONALE"], "visualPersons": ["DRMIC, JOSIP", "PETKOVIC, VLADIMIR"], "id": "asset-1585801", "durationSec": 1848, "mediaType": "video", "visualGeographicals": ["GRAND-LANCY"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2017-03-26T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["12h45", "12h45", "12h45", "Hong-Kong: Carrie Lam a \u00e9t\u00e9 \u00e9lue comme chef du gouvernement", "Revue de presse: les explications d\u2019Alain Rebetez", "Football / Victoire de l\u2019\u00e9quipe suisse: les pr\u00e9cisions de Miguel Aquiso", "Hockey / Playouts: Fribourg semble bien parti pour remporter la s\u00e9rie", "La revue de presse dominicale", "Minimags: le meilleur de la semaine consacr\u00e9 \u00e0 la couleur blanche", "VS: un combat de reines a eu lieu dans la neige", "Patinage: St\u00e9phane Lambiel passe de l\u2019autre c\u00f4t\u00e9 de la bande avec Deniss Vasiljevs", "Irak: des raids a\u00e9riens ont \u00e9t\u00e9 men\u00e9s \u00e0 Mossoul-Ouest par la coalition internationale", "Football: l\u2019\u00e9quipe suisse bat la Lettonie", "F1 / GP d'Australie: Ferrari s'impose face aux Mercedes"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8388279", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["Le scrutin a \u00e9t\u00e9 qualifi\u00e9 d'imposture dans le camp d\u00e9mocrate, qui redoute l\u2019influence de P\u00e9kin.", "Les Fribourgeois ne sont plus qu\u2019\u00e0 une victoire du maintien en Ligue A.", "Les g\u00e9nisses se sont affront\u00e9es \u00e0 Lo\u00e8che avant le lancement de la saison officielle.", "Son prot\u00e9g\u00e9 est promis \u00e0 un bel avenir.", "Ces faits interviennent alors que Trump aurait accord\u00e9 une plus large autonomie aux chefs militaires qui combattent l\u00e0-bas.", "Ce succ\u00e8s est le cinqui\u00e8me d\u2019affil\u00e9e pour les Suisses et il porte la patte de Vladimir Petkovic.", "La course s\u2019est jou\u00e9e en fait dans les stands, lors du changement de pneumatiques, Vettel est sorti devant Hamilton."], "contributors": {"Chroniqueur": [{"name": "AQUISO, Miguel", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "CLEMENCON, Gilles", "type": "Personne physique"}, {"name": "VOLET, Pierre-Olivier", "type": "Personne physique"}], "Correspondant": [{"role": "Duplex Berne", "name": "REBETEZ, Alain", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HUSER, Urbain", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "COVO, Jennifer", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8388279"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Ensemble", "source": "gico", "id": "asset-1579966", "thematicGeographicals": ["FRIBOURG"], "durationSec": 220, "mediaType": "video", "excerpt": "Pauline souffre d'une grave allergie aux fruits \u00e0 coque susceptible d'engager son pronostic vital rapidement. Le Centre d'Allergie Suisse, AHA, a permis de financer une formation pour l'ensemble du personnel de l'\u00e9cole en termes de s\u00e9curit\u00e9 et de pr\u00e9vention. La directrice de l'\u00e9cole, Fran\u00e7oise Pasquier, mentionne l'importance pour la petite fille de pouvoir suivre l'\u00e9cole comme ses camarades.", "title": "Aha! 2017", "genres": ["Autres (information)"], "publicationDate": "2017-03-26T00:00:00Z", "thematicThemes": ["ALLERGIE", "\u00c9COLE PRIMAIRE"], "alternativeExcerpt": ["Aha!", "Aha!", "Pauline, 6 ans, souffre d\u2019une allergie potentiellement mortelle. Une formation de premiers secours a d\u00e8s lors \u00e9t\u00e9 prodigu\u00e9e par le Centre d\u2019Allergie Suisse (AHA) au personnel de son \u00e9cole, \u00e0 Gumefens. Car le moindre contact avec un fruit \u00e0 coque exige un traitement m\u00e9dical imm\u00e9diat.  Journaliste : Raphael Engel", "Aha!"], "alternativeTitle": ["Ensemble", "Aha!", "Ensemble", "Pauline, une scolarit\u00e9 normale gr\u00e2ce au Centre d\u2019allergie Suisse", "Aha!", "Ensemble", "Aha!"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8388203", "isOnline": true, "contributors": {"Journaliste": [{"name": "ENGEL, Rapha\u00ebl", "type": "Personne physique"}], "Productrice": [{"name": "DELLEY, Vanina", "type": "Personne physique"}], "Camerawoman": [{"name": "ROEHRICH, Lisa", "type": "Personne physique"}], "Assistante de production": [{"name": "MONDO, Caterina", "type": "Personne physique"}, {"name": "SCHMOCKER, Eliane", "type": "Personne physique"}, {"name": "FILLISTORF, Anne-Sophie", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BRASEY, St\u00e9phane", "type": "Personne physique"}], "Monteuse": [{"name": "HOFFET, Christine", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8390675", "ece-8388203", "ece-8388201"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "19h30", "source": "gico", "visualThemes": ["EX\u00c9CUTIF CANTONAL", "L\u00c9GISLATIF CANTONAL", "CHANTIER DU B\u00c2TIMENT", "SC\u00c8NE DE RUE", "POISSON (ZOOLOGIE)", "COMMERCE \u00c9LECTRONIQUE", "AQUARIUM", "\u00c9TUDIANT", "\u00c9TABLISSEMENT D'ENSEIGNEMENT SUP\u00c9RIEUR", "RELIGIEUSE", "CHANT GR\u00c9GORIEN", "CHANT LITURGIQUE", "\u00c9DIFICE RELIGIEUX", "DOCUMENT MANUSCRIT"], "visualPersons": ["MAUDET, PIERRE", "PELIZZARI, ALESSANDRO"], "id": "asset-1585802", "durationSec": 1914, "mediaType": "video", "visualGeographicals": ["VALAIS", "GENEVE", "HONG KONG", "SUISSE", "BRUGES", "ESTAVAYER-LE-LAC"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2017-03-26T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["19h30", "19h30", "19h30", "19h30", "19h30", "Tensions entre la Turquie et la Suisse: l'analyse de Linda Bourget depuis Berne", "L'interview de Charles Adams, Ancien ambassadeur des Etats-Unis en Finlande (2/2)", "Les poissons command\u00e9s sur internet sont souvent exp\u00e9di\u00e9s par courrier postal", "Elections \u00e0 Hong Kong: le parti pris de la Chine", "Coll\u00e8ge \u00e0 Bruges pour futurs cadres europ\u00e9ens", "Banderole pol\u00e9mique contre Erdogan sous enqu\u00eate", "VS / Fraudes \u00e9lectorales: les r\u00e9sultats remis en question", "La lev\u00e9e de fonds par Internet: mieux que la cha\u00eene du bonheur!", "Portrait de Charles Adams, Avocat et grand soutien d'Obama", "Les antiphonaires, des chants liturgiques vieux de huit si\u00e8cles", "Construction: des entreprises victimes de la sous-ench\u00e8re", "L'interview de Charles Adams, Ancien ambassadeur des Etats-Unis en Finlande (1/2)"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8388240", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["Pourtant, la loi interdit d\u2019envoyer des animaux par la poste dans des colis depuis 2008.", "P\u00e9kin resserre son contr\u00f4le sur l\u2019ancienne colonie britannique.", "C\u2019est dans cette \u00e9cole tr\u00e8s s\u00e9lective que sont form\u00e9es les futures \u00e9lites de l\u2019Union europ\u00e9enne.", "La Turquie demande des explications \u00e0 la Suisse et, de son c\u00f4t\u00e9, la justice bernois ouvre une proc\u00e9dure p\u00e9nale.", "Les trois communes haut-valaisannes d\u00e9noncent une fraude, dont l'ampleur n'est pas encore connue", "Le projet du Youtubeur Jer\u00f4me Jarre a permis d\u2019envoyer un avion plein de nourriture en Somalie, un des quatre pays touch\u00e9 par ce fl\u00e9au.", "Gr\u00e2ce \u00e0 ces livres, les soeurs d\u2019Estavayer-le-Lac ont pu de c\u00e9l\u00e9brer en chantant leur 700 ans de pr\u00e9sence dans le canton.", "Le travail est l\u00e0, mais la concurrence est de plus en plus rude."], "contributors": {"Producteur Editorial": [{"name": "CLEMENCON, Gilles", "type": "Personne physique"}, {"name": "VOLET, Pierre-Olivier", "type": "Personne physique"}], "Correspondante": [{"role": "Duplex Berne", "name": "BOURGET, Linda", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CIMELLI, Daniel", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "COVO, Jennifer", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8388238", "ece-8388240"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "pl3in le poste on tour", "source": "gico", "title": "EBBA Awards de Gr\u00f6ningen", "genres": ["Pop et rock, clips"], "id": "asset-1583395", "durationSec": 3000, "publicationDate": "2017-03-25T23:45:00Z", "mediaType": "video", "alternativeExcerpt": ["EBBA Awards de Gr\u00f6ningen"], "alternativeTitle": ["pl3in le poste on tour", "EBBA Awards de Gr\u00f6ningen"], "isOnline": false, "contributors": {"Assistant de production": [{"name": "DIRANI, Michael", "type": "Personne physique"}], "Assistante de production": [{"name": "MANCUSO, Melissa", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8390303"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Les dirigeants de l'UE renouvellent leur engagement, 60 ans apr\u00e8s", "id": "sound-00043E2D-89F8-4789-8AD2-3889E2B034CE", "durationSec": 68, "publicationDate": "2017-03-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Les dirigeants de l'Union europ\u00e9enne ont renouvel\u00e9 samedi \u00e0 Rome leur engagement en faveur d'une Europe commune dans une d\u00e9claration solennelle, soixante ans apr\u00e8s la signature du trait\u00e9 fondateur de l'Union.\r\n\r\n* * Les dirigeants de l'UE renouvellent leur engagement, 60 ans apr\u00e8s 12h30: Rome: 60 ans trait\u00e9 CLIVAZ\r\nOn se rend tout de suite \u00e0 Rome donc, o\u00f9 vous vous trouvez Romain Clivaz. \r\nRomain, les 27 dirigeants des pays membres de l'Union europ\u00e9enne... post-Brexit... se retrouvent depuis ce matin pour c\u00e9l\u00e9brer les 60 ans du trait\u00e9 fondateur du march\u00e9 commun.\r\nUne rencontre symbolique \u00e0 un moment crucial pour l'Union.\r\nOn a beaucoup jou\u00e9 sur les symboles ce matin, la signature de la d\u00e9claration l'a \u00e9t\u00e9 dans la m\u00eame salle du Capitole qu'il y a 60 ans, celle des Horaces et des Curiaces racontant la fondation de la ville.\r\nEt signe peut-\u00eatre r\u00e9jouissant pour l'Union,\u00a0 un sous soleil printanier alors qu'en 1957 c'est sous la pluie qu'a \u00e9t\u00e9 scell\u00e9 l'alliance \u00e0 six.\r\nSur le fond, le texte \u00e9voque une Europe \u00e0 plusieurs vitesses, ainsi qu'une Europe sociale, mais les multiples coups de rabots ont rendu le texte acceptable pour les plus lib\u00e9raux sur l'Europe sociale, et rassur\u00e9 l'Europe centrales sur une Union \u00e0 plusieurs vitesses\r\n*** Romain les choses se passent aussi hors des fastes du Capitole, avec une ville sous haute surveillance.\r\nEntre menaces terroriste et de d\u00e9bordement lors de multiples manifestations de l'apr\u00e8s-midi, se sont des quartiers entiers de la capitale qui ont \u00e9t\u00e9 boucl\u00e9s.\r\n30'000 manifestants sont attendus, dont plusieurs centaines casseurs du black bloc. Pour vous donner une id\u00e9e de l'ampleur du dispositif, 1500 personnes ont \u00e9t\u00e9 contr\u00f4l\u00e9es dans les rues de Rome.", "alternativeExcerpt": ["Les dirigeants de l'Union europ\u00e9enne ont renouvel\u00e9 samedi \u00e0 Rome leur engagement en faveur d'une Europe commune dans une d\u00e9claration solennelle, soixante ans apr\u00e8s la signature du trait\u00e9 fondateur de l'Union."], "alternativeTitle": ["Les dirigeants de l'UE renouvellent leur engagement, 60 ans apr\u00e8s / 12H30_2017-03-25T12:30:00_developpement-1", "Le 12h30 du 25.03.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8491297.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8471768", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Haltiner, Nadine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Clivaz, Romain", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8471754"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Point barre", "source": "siranau", "title": "Sur le Web", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-400B4887-F53B-40DA-90E1-726BCBDE167D", "durationSec": 241, "publicationDate": "2017-03-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "- Jeff Bezos, le CEO d'Amazon parade dans un robot g\u00e9ant Sud-Cor\u00e9en \u00e0 4 m\u00e8tres de hauteur.\r\n- Magic Calendar: quand le papier rencontre internet.", "alternativeExcerpt": ["- Jeff Bezos, le CEO d\u2019Amazon parade dans un robot g\u00e9ant Sud-Cor\u00e9en \u00e0 4 m\u00e8tres de hauteur.\n- Magic Calendar: quand le papier rencontre internet."], "alternativeTitle": ["Sur le Web / PB_2017-03-25T10:40:00_sequence-9", "Point Barre du 25.03.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8453186", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4326852.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8453177"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "M\u00e9dialogues", "source": "siranau", "title": "La revue europ\u00e9enne des m\u00e9dias et du num\u00e9rique", "id": "sound-4F50102A-73C2-46CA-B43D-324399BB76F8", "durationSec": 691, "publicationDate": "2017-03-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La revue trimestrielle fran\u00e7aise \"La rem\" fait le point sur les tendances et les \u00e9v\u00e9nements m\u00e9diatiques en Europe. L'\u00e9ventail des sujets est large : de la post-v\u00e9rit\u00e9 aux strat\u00e9gies de grands groupes de m\u00e9dias.\r\nAvec \r\nFrancis Balle, responsable de la publication.", "alternativeExcerpt": ["La revue trimestrielle fran\u00e7aise \"La rem\" fait le point sur les tendances et les \u00e9v\u00e9nements m\u00e9diatiques en Europe. L\u02b9\u00e9ventail des sujets est large : de la post-v\u00e9rit\u00e9 aux strat\u00e9gies de grands groupes de m\u00e9dias.\nAvec \nFrancis Balle, responsable de la publication."], "alternativeTitle": ["La revue europ\u00e9enne des m\u00e9dias et du num\u00e9rique / MED_2017-03-25T09:15:45_la-revue-europeenne-des-medias-et-du-num", "M\u00e9dialogues du 25.03.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8487061.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8453374", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur d'universit\u00e9, essayiste, Profeseur et responsable publication", "name": "Balle, Francis", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Fischer, Thierry", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-8453372"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "M\u00e9dialogues", "source": "siranau", "title": "Formation des journalistes romands", "id": "sound-5420864D-B33E-4556-A49C-5035A4E2535B", "durationSec": 1646, "publicationDate": "2017-03-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Les jeunes journalistes ach\u00e8vent leur cycle d'\u00e9tudes au Centre de Formation au Journalisme et aux M\u00e9dias install\u00e9 \u00e0 Lausanne. Le financement CFJM est assur\u00e9 par les grands acteurs du paysage m\u00e9diatique suisse afin d'assurer une formation en parfaite corr\u00e9lation avec la culture et les institutions helv\u00e9tiques.\r\nAvec \r\nMarc-Henri Jobin, journaliste, directeur du CFJM.", "alternativeExcerpt": ["Les jeunes journalistes ach\u00e8vent leur cycle d\u02b9\u00e9tudes au Centre de Formation au Journalisme et aux M\u00e9dias install\u00e9 \u00e0 Lausanne. Le financement CFJM est assur\u00e9 par les grands acteurs du paysage m\u00e9diatique suisse afin d\u02b9assurer une formation en parfaite corr\u00e9lation avec la culture et les institutions helv\u00e9tiques.\nAvec \nMarc-Henri Jobin, journaliste, directeur du CFJM."], "alternativeTitle": ["Formation des journalistes romands / MED_2017-03-25T09:10:45_formation-des-journalistes-romands", "M\u00e9dialogues du 25.03.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8487106.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8453374", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Journaliste", "name": "Jobin, Marc-Henri", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Fischer, Thierry", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-8453371"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Kiosque \u00e0 musiques", "source": "siranau", "title": "\"La Brante\" Musique villageoise de Bernex, le 40e rugissant, en direct la salle communale de Bernex : Production et pr\u00e9sentation: Jean-Marc Richard", "id": "sound-BA299201-5D03-4B88-B6D4-514AD64D5D4C", "durationSec": 5172, "publicationDate": "2017-03-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Production et pr\u00e9sentation: Jean-Marc Richard\r\nConseill\u00e8re musicale: Judith Zieri\r\nR\u00e9alisation: Laurence Boss\r\nTechnique: Herv\u00e9 Mermillod et Pierre Resin\r\nAccueil: Alex Landa Aguirreche\r\nAssistanat de production: Dyane Dufault\r\nFORMATIONS MUSICALES:\r\nL'Echo du Boiron\r\nLa Brante\r\nOrchestre des professeurs de l'\u00e9cole de musique de Bernex\r\nPetite formation Echo du Signal de Bernex\r\n\r\n* * Production et pr\u00e9sentation: Jean-Marc Richard\r\nConseill\u00e8re musicale: Judith Zieri\r\nR\u00e9alisation: Laurence Boss\r\nTechnique: Herv\u00e9 Mermillod et Pierre Resin\r\nAccueil: Alex Landa Aguirreche\r\nAssistanat de production: Dyane Dufault\r\nFORMATIONS MUSICALES:\r\nL'Echo du Boiron\r\nLa Brante\r\nOrchestre des professeurs de l'\u00e9cole de musique de Bernex\r\nPetite formation Echo du Signal de Bernex", "alternativeTitle": ["Le kiosque \u00e0 musiques du 25.03.2017", "\"La Brante\" Musique villageoise de Bernex, le 40e rugissant, en direct la salle communale de Bernex / KAM_2017-03-25T11:03:45_le-kiosque-a-musiques", "Le kiosque \u00e0 musiques du 25.03.2017", "\"La Brante\" Musique villageoise de Bernex, le 40e rugissant, en direct la salle communale de Bernex / KAM_2017-03-25T11:03:45_le-kiosque-a-musiques"], "alternativeExcerpt": ["Production et pr\u00e9sentation: Jean-Marc Richard\nConseill\u00e8re musicale: Judith Zieri\nR\u00e9alisation: Laurence Boss\nTechnique: Herv\u00e9 Mermillod et Pierre Resin\nAccueil: Alex Landa Aguirreche\nAssistanat de production: Dyane Dufault\n\nFORMATIONS MUSICALES:\n\nL'Echo du Boiron\nLa Brante\nOrchestre des professeurs de l'\u00e9cole de musique de Bernex\nPetite formation Echo du Signal de Bernex", "Production et pr\u00e9sentation: Jean-Marc Richard\nConseill\u00e8re musicale: Judith Zieri\nR\u00e9alisation: Laurence Boss\nTechnique: Herv\u00e9 Mermillod et Pierre Resin\nAccueil: Alex Landa Aguirreche\nAssistanat de production: Dyane Dufault\n\nFORMATIONS MUSICALES:\n\nL'Echo du Boiron\nLa Brante\nOrchestre des professeurs de l'\u00e9cole de musique de Bernex\nPetite formation Echo du Signal de Bernex"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8453352", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1380948.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Richard, Jean-Marc", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Boss, Laurence", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Richard, Jean-Marc", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8453352", "ece-8453351"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Donald Trump, pr\u00e9sident des Etats-Unis a \u00e9chou\u00e9 \u00e0 faire passer son projet d'assurance-maladie", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-BEB13248-4AA4-44AE-A675-13E8F8A9C7D9", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis"], "durationSec": 237, "publicationDate": "2017-03-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Trump, Donald"], "thematicThemes": ["assurance maladie", "sant\u00e9 publique"], "excerpt": "Divis\u00e9s, les r\u00e9publicains ne sont pas parvenus \u00e0 s'entendre sur cette loi qui devait remplacer Obamacare. C'\u00e9tait pourtant la promesse centrale du programme du parti r\u00e9publicain et du nouveau pr\u00e9sident. C'est une lourde d\u00e9faite \u00e0 la fois pour le pr\u00e9sident Donal Trump et pour les r\u00e9publicains. ", "alternativeExcerpt": ["Donald Trump a \u00e9chou\u00e9 \u00e0 faire passer vendredi son projet d\u2019assurance-maladie. Divis\u00e9s, les r\u00e9publicains ne sont pas parvenus \u00e0 s\u2019entendre sur cette loi qui devait remplacer Obamacare. C\u2019\u00e9tait pourtant la promesse centrale du programme du parti r\u00e9publicain et du nouveau pr\u00e9sident."], "alternativeTitle": ["Echec du projet d'assurance-maladie de Donald Trump, qui devait remplacer Obamacare  / FOR_2017-03-25T18:08:00_developpement-5", "Forum du 25.03.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8490570.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8471752", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8471737"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Sport Premi\u00e8re", "source": "siranau", "title": "Formule 1 : les bolides les plus rapides de l'histoire", "id": "sound-51105BFD-711B-4A6A-B87F-20EC1FEB14E7", "durationSec": 1201, "publicationDate": "2017-03-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\n* * La saison de Formule 1 d\u00e9marre le dimanche 26 mars 2017 \u00e0 Melbourne. Principale nouveaut\u00e9 : les voitures. Elles sont plus massives et plus puissantes. Elles tournent en moyenne 4 secondes plus vite au tour. La sup\u00e9riorit\u00e9 des McLaren-Mercedes sera-t-elle mise \u00e0 mal pour autant ? L'avis de Fabrice Jaton qui a  suivi les qualifications sur place.", "alternativeExcerpt": ["La saison de Formule 1 d\u00e9marre le dimanche 26 mars 2017 \u00e0 Melbourne. Principale nouveaut\u00e9 : les voitures. Elles sont plus massives et plus puissantes. Elles tournent en moyenne 4 secondes plus vite au tour. La sup\u00e9riorit\u00e9 des McLaren-Mercedes sera-t-elle mise \u00e0 mal pour autant ? L\u02b9avis de Fabrice Jaton qui a  suivi les qualifications sur place."], "alternativeTitle": ["Formule 1 : les bolides les plus rapides de l\u02b9histoire / SP_2017-03-25T20:03:45_formule-1-les-bolides-les-plus-rapides-d", "Sport-Premi\u00e8re du 25.03.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8489525.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8453438", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-8453435"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Quinze minutes", "source": "siranau", "title": "Entreprises rachet\u00e9es par des chinois, un choc des cultures pas toujours facile", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2A51A506-1F2F-4B39-B1A7-104869E768ED", "thematicGeographicals": ["Chine", "Suisse"], "durationSec": 904, "publicationDate": "2017-03-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["industrie", "\u00e9conomie", "syst\u00e8me \u00e9conomique", "comportement", "entreprise"], "excerpt": "Les chinois investissent de plus en plus en Suisse, dans tous les domaines. Le choc des cultures est-il in\u00e9luctable? Avoir un patron chinois, finalement, qu'est-ce que \u00e7a change? ", "alternativeExcerpt": ["Les chinois investissent de plus en plus en Suisse, dans tous les domaines. Le choc des cultures est-il in\u00e9luctable? Avoir un patron chinois, finalement, qu'est-ce que \u00e7a change? Reportage dans des entreprises horlog\u00e8res rachet\u00e9es par des chinois.", "Les chinois investissent de plus en plus en Suisse, dans tous les domaines. Le choc des cultures est-il in\u00e9luctable? Avoir un patron chinois, finalement, qu'est-ce que \u00e7a change? Reportage dans des entreprises horlog\u00e8res rachet\u00e9es par des chinois.", "Les chinois investissent de plus en plus en Suisse, dans tous les domaines. Le choc des cultures est-il in\u00e9luctable? Avoir un patron chinois, finalement, qu'est-ce que \u00e7a change? Reportage dans des entreprises horlog\u00e8res rachet\u00e9es par des chinois."], "alternativeTitle": ["Entreprises rachet\u00e9es par des chinois, un choc des cultures pas toujours facile", "Entreprises rachet\u00e9es par des chinois, un choc des cultures pas toujours facile / 12H30_2017-03-25T12:40:00_quinze-minutes", "Entreprises rachet\u00e9es par des chinois, un choc des cultures pas toujours facile / 12H30_2017-03-25T12:40:00_quinze-minutes"], "imageURL": "//www.rts.ch/8487269.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8471769", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ex-patron de Bertolucci, industrie de luxe ", "name": "Belais, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "directrice d'une soci\u00e9t\u00e9 active dans la sant\u00e9 \u00e0 Gen\u00e8ve", "name": "Yu, Liang", "type": "Participant"}, {"role": "B\u00e9atrice, ex-employ\u00e9e dans une entreprise horlog\u00e8re", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}, {"role": "patron de Corum \u00e0 la Chaux de Fonds", "name": "Traxler, Davide", "type": "Participant"}, {"role": "professeur \u00e0 l'IMD Business School de Lausanne", "name": "Turpin, Dominique", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Argiroffo, Francesca", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Pradervand, Didier", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Haltiner, Nadine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8471769", "ece-8471760"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Point barre", "source": "siranau", "title": "Actualit\u00e9 Gaming : - Amazon livre Lumberyard, un moteur 3D gratuit.", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-F79F4858-9088-4A71-891F-10AF55FF0A72", "durationSec": 289, "publicationDate": "2017-03-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "- Amazon livre Lumberyard, un moteur 3D gratuit.\r\n- Capcom r\u00e9v\u00e8le ses secrets de fabrication de Resident Evil 7.", "alternativeExcerpt": ["- Amazon livre Lumberyard, un moteur 3D gratuit.\n- Capcom r\u00e9v\u00e8le ses secrets de fabrication de Resident Evil 7."], "alternativeTitle": ["Actualit\u00e9 Gaming / PB_2017-03-25T10:05:00_sequence-2", "Point Barre du 25.03.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8453186", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4326852.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8453172"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Foot: La Suisse affronte la Lettonie et esp\u00e8re se qualifier pour la Coupe du monde 2018", "id": "sound-82E1ECEB-077B-42D6-B06E-3B46404E183F", "durationSec": 193, "publicationDate": "2017-03-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "L'\u00e9quipe suisse de football affronte celle de Lettonie ce samedi soir au Stade de Gen\u00e8ve. Cette rencontre est importante car il s'agit d'un match de qualification pour la prochaine Coupe du monde 2018 en Russie.\r\n\r\n* * Foot: La Suisse affronte la Lettonie et esp\u00e8re se qualifier pour la Coupe du monde 2018 18h Football : Suisse-Lettonie\r\n18hXX... cela fait X minutes que l'\u00e9quipe suisse de football affronte celle de Lettonie \u00e0 Gen\u00e8ve, d'o\u00f9 vous \u00eates en direct Jo\u00ebl Robert...\r\nUne rencontre importante car il s'agit d'un match de qualification pour la prochaine Coupe du monde 2018 en Russie...\r\n Blablabla\r\nJo\u00ebl Robert en direct de Gen\u00e8ve... On vous retrouve \u00e0 la fin de la premi\u00e8re mi-temps... ou avant... si une \u00e9quipe inscrit un but... A tout \u00e0 l'heure.", "alternativeExcerpt": ["L'\u00e9quipe suisse de football affronte celle de Lettonie ce samedi soir au Stade de Gen\u00e8ve. Cette rencontre est importante car il s'agit d'un match de qualification pour la prochaine Coupe du monde 2018 en Russie."], "alternativeTitle": ["Foot: La Suisse affronte la Lettonie et esp\u00e8re se qualifier pour la Coupe du monde 2018 / FOR_2017-03-25T18:14:00_developpement-8", "Forum du 25.03.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8491666.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8471752", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Robert, Jo\u00ebl", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Robert, Jo\u00ebl", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8471750"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Egosyst\u00e8me", "source": "siranau", "title": "Le conteur Laurent Gounelle", "id": "sound-DC9166BF-A61C-4B89-B8EC-4C45AB027C6A", "durationSec": 3379, "publicationDate": "2017-03-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Auteur de romans initiatiques \u00e0 succ\u00e8s, Laurent Gounelle sera l'invit\u00e9 de Mednat vendredi 31 mars \u00e0 14h30 pour une conf\u00e9rence. Dans son dernier roman, il nous invite \u00e0 nous interroger sur notre spiritualit\u00e9. L'homme a besoin de s'\u00e9lever vers une autre dimension, il en est convaincu, son livre raconte la qu\u00eate d'Alice, son h\u00e9ro\u00efne. Pas de dogme, mais des interrogations aussi profondes qu'essentielles sur notre condition de mortels.\r\n\"Et tu trouveras le tr\u00e9sor qui dort en toi \", par Laurent Gounelle est paru aux \u00e9ditions Kero.\r\n\r\n* * Auteur de romans initiatiques \u00e0 succ\u00e8s, Laurent Gounelle sera l'invit\u00e9 de Mednat vendredi 31 mars \u00e0 14h30 pour une conf\u00e9rence. Dans son dernier roman, il nous invite \u00e0 nous interroger sur notre spiritualit\u00e9. L'homme a besoin de s'\u00e9lever vers une autre dimension, il en est convaincu, son livre raconte la qu\u00eate d'Alice, son h\u00e9ro\u00efne. Pas de dogme, mais des interrogations aussi profondes qu'essentielles sur notre condition de mortels.\r\n\"Et tu trouveras le tr\u00e9sor qui dort en toi \", par Laurent Gounelle est paru aux \u00e9ditions Kero.", "alternativeTitle": ["Egosyst\u00e8me du 25.03.2017", "Le conteur Laurent Gounelle / EGO_2017-03-25T13:03:45_egosysteme", "Egosyst\u00e8me du 25.03.2017", "Le conteur Laurent Gounelle / EGO_2017-03-25T13:03:45_egosysteme"], "alternativeExcerpt": ["Auteur de romans initiatiques \u00e0 succ\u00e8s, Laurent Gounelle sera l\u02b9invit\u00e9 de Mednat vendredi 31 mars \u00e0 14h30 pour une conf\u00e9rence. Dans son dernier roman, il nous invite \u00e0 nous interroger sur notre spiritualit\u00e9. L\u02b9homme a besoin de s\u02b9\u00e9lever vers une autre dimension, il en est convaincu, son livre raconte la qu\u00eate d\u02b9Alice, son h\u00e9ro\u00efne. Pas de dogme, mais des interrogations aussi profondes qu\u02b9essentielles sur notre condition de mortels.\n\n\"Et tu trouveras le tr\u00e9sor qui dort en toi \", par Laurent Gounelle est paru aux \u00e9ditions Kero.", "Auteur de romans initiatiques \u00e0 succ\u00e8s, Laurent Gounelle sera l\u02b9invit\u00e9 de Mednat vendredi 31 mars \u00e0 14h30 pour une conf\u00e9rence. Dans son dernier roman, il nous invite \u00e0 nous interroger sur notre spiritualit\u00e9. L\u02b9homme a besoin de s\u02b9\u00e9lever vers une autre dimension, il en est convaincu, son livre raconte la qu\u00eate d\u02b9Alice, son h\u00e9ro\u00efne. Pas de dogme, mais des interrogations aussi profondes qu\u02b9essentielles sur notre condition de mortels.\n\n\"Et tu trouveras le tr\u00e9sor qui dort en toi \", par Laurent Gounelle est paru aux \u00e9ditions Kero."], "imageURL": "//www.rts.ch/8483998.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8453344", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Auteur", "name": "Gounelle, Laurent", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Farion, Florence", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Farion, Florence", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8453344", "ece-8453343"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Point barre", "source": "siranau", "title": "Hollow Knight", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-F8E7D1A8-0EB7-40D0-AA8A-953FAF0AA3EB", "durationSec": 274, "publicationDate": "2017-03-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Chic et pas cher, Hollow Knight est un excellent jeu ind\u00e9pendant qui aligne les superlatifs, de par ses m\u00e9caniques, son univers, et \u00e0 sa bande-son.\r\n(PC - MAC - LINUX - SWITCH)", "alternativeExcerpt": ["Chic et pas cher, Hollow Knight est un excellent jeu ind\u00e9pendant qui aligne les superlatifs, de par ses m\u00e9caniques, son univers, et \u00e0 sa bande-son.\n(PC \u2013 MAC \u2013 LINUX - SWITCH)"], "alternativeTitle": ["Hollow Knight / PB_2017-03-25T10:35:00_sequence-8", "Point Barre du 25.03.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8453186", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4326852.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8453181"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Six heures - Neuf heures, le samedi", "source": "siranau", "title": "L'\u00e9dito : L'\u00e9dito: le moi je et le on", "id": "sound-B579594D-FD94-4BE2-A308-ACB7DC1A78B8", "durationSec": 168, "publicationDate": "2017-03-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "L'\u00e9dito: le moi je et le on\r\nPar Michel Zendali\t\r\nChaque semaine, le regard pertinent ou impertinent de Jean-Marc B\u00e9guin et Michel Zendali sur notre soci\u00e9t\u00e9 et son actualit\u00e9.\r\n\r\n* * L'\u00e9dito: le moi je et le on\r\nPar Michel Zendali\t\r\nChaque semaine, le regard pertinent ou impertinent de Jean-Marc B\u00e9guin et Michel Zendali sur notre soci\u00e9t\u00e9 et son actualit\u00e9.", "alternativeExcerpt": ["L\u02b9\u00e9dito: le moi je et le on\nPar Michel Zendali\t\nChaque semaine, le regard pertinent ou impertinent de Jean-Marc B\u00e9guin et Michel Zendali sur notre soci\u00e9t\u00e9 et son actualit\u00e9."], "alternativeTitle": ["L'\u00e9dito / 69S_2017-03-25T07:14:11_l-edito", "Six heures - Neuf heures, le samedi du 25.03.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/7316342.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8453412", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8453402"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Sport Premi\u00e8re", "source": "siranau", "title": "Mag de la r\u00e9daction : le concept Kids Tennis", "id": "sound-E3FD6858-F8E1-47C2-8577-ACD0ACC84F87", "durationSec": 1201, "publicationDate": "2017-03-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\n* * Swiss Tennis a lanc\u00e9 il y a deux ans le concept Kids Tennis. Objectif : inciter les 5-12 ans \u00e0 pratiquer le tennis tout en s'amusant. Et la formule marche. Marie-Laure Viola  est all\u00e9e la tester pour son ''Mag de la r\u00e9daction'' du Sport Dimanche du 26 mars 2017.", "alternativeExcerpt": ["Swiss Tennis a lanc\u00e9 il y a deux ans le concept Kids Tennis. Objectif : inciter les 5-12 ans \u00e0 pratiquer le tennis tout en s\u02b9amusant. Et la formule marche. Marie-Laure Viola  est all\u00e9e la tester pour son \u02b9\u02b9Mag de la r\u00e9daction\u02b9\u02b9 du Sport Dimanche du 26 mars 2017."], "alternativeTitle": ["Mag de la r\u00e9daction : le concept Kids Tennis / SP_2017-03-25T20:43:45_mag-de-la-redaction-le-concept-kids-tenn", "Sport-Premi\u00e8re du 25.03.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8489590.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8453438", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-8453427"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Point barre", "source": "siranau", "title": "Styx Shards of Darkness", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-9DB8EEFB-0C01-4BA7-A58D-B1219BCCE75A", "durationSec": 222, "publicationDate": "2017-03-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Apr\u00e8s un premier chapitre prometteur, le Gobelin revient parfaire son art de l'infiltration dans une nouvelle aventure \u00e0 vivre seul ou en coop.\r\n(Playstation 4 - Xbox One - PC)", "alternativeExcerpt": ["Apr\u00e8s un premier chapitre prometteur, le Gobelin revient parfaire son art de l\u2019infiltration dans une nouvelle aventure \u00e0 vivre seul ou en coop.\n(Playstation 4 \u2013 Xbox One \u2013 PC)"], "alternativeTitle": ["Styx Shards of Darkness  / PB_2017-03-25T10:15:00_sequence-4", "Point Barre du 25.03.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8453186", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4326852.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8453182"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Six heures - Neuf heures, le samedi", "source": "siranau", "title": "La revue des unes", "id": "sound-37236658-3143-4E72-8D56-6D758EEA0D20", "durationSec": 270, "publicationDate": "2017-03-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Par Antoine Droux\r\n\r\n* * Par Antoine Droux", "alternativeExcerpt": ["Par Antoine Droux"], "alternativeTitle": ["La revue des unes / 69S_2017-03-25T06:10:28_la-revue-des-unes", "Six heures - Neuf heures, le samedi du 25.03.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8199209.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8453412", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8453410"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Les femmes socialistes appuient la r\u00e9forme de la pr\u00e9voyance vieillesse", "id": "sound-C4EA7309-E1EA-4E38-8A3F-756FA8B0356A", "durationSec": 569, "publicationDate": "2017-03-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Les femmes socialistes soutiennent la r\u00e9forme de la pr\u00e9voyance vieillesse 2020 d'Alain Berset. Alors qu'un r\u00e9f\u00e9rendum a \u00e9t\u00e9 lanc\u00e9 la veille, elles ont d\u00e9cid\u00e9 samedi par 50 voix contre 19 de suivre la direction du parti. Interview d'Amanda Gavilanes, membre des Femmes socialistes suisses.\r\n\r\n* * Les femmes socialistes appuient la r\u00e9forme de la pr\u00e9voyance vieillesse 18h Les Femmes socialistes soutiennent la Pr\u00e9voyance vieillesse 2020\r\nLes Femmes socialistes suisses soutiennent la r\u00e9forme de la pr\u00e9voyance vieillesse 2020 d'Alain Berset...\r\nR\u00e9unies en assembl\u00e9e \u00e0 Berne, elles ont d\u00e9cid\u00e9 aujourd'hui par 50 voix contre 19 de suivre la direction du parti et les principaux syndicats...\r\nLa hausse de l'\u00e2ge de la retraite des femmes \u00e0 65 ans a \u00e9videmment \u00e9t\u00e9 le point central des discussions... \r\nMalgr\u00e9 cet \u00e9l\u00e9ment n\u00e9gatif, les Femmes socialistes suisses estiment que le projet comporte de nombreux points positifs...\r\n Amanda Gavilanes, bonsoir... Vous \u00eates membre des Femmes socialistes suisses... \r\n- Les Femmes socialistes suisses consid\u00e8rent, dans leur communiqu\u00e9 publi\u00e9 \u00e0 l'issue de leur assembl\u00e9,e que c'est la premi\u00e8re r\u00e9forme depuis un peu plus de 20 ans qui soit acceptable... Mais ce n'est pas votre avis... Vous faites partie des frondeuses, si j'ose dire... Pourquoi ?\r\n- Que faites-vous des compensations pr\u00e9vues dans la r\u00e9forme, qui am\u00e8ne des avanc\u00e9es majeures pour les femmes employ\u00e9es \u00e0 temps partiel ou pour celles qui travaillent dans des secteurs d'activit\u00e9 \u00e0 bas revenus ?\r\n- Exemples d'avanc\u00e9es majeures que citent les Femmes socialistes suisses : d\u00e8s 2019, les nouvelles rentes de l'AVS conna\u00eetront une augmentation substantielle allant de 840 \u00e0 2712 francs... Gr\u00e2ce au suppl\u00e9ment de 70 francs dans l'AVS, une femme touchant un revenu d'environ 48 000 francs pourra partir \u00e0 la retraite \u00e0 62 ans avec environ 100 francs de plus par mois... Les femmes gagnant jusqu'\u00e0 40 000 francs par ann\u00e9e pourront continuer \u00e0 prendre leur retraite \u00e0 64 ans sans r\u00e9duction de rentes par rapport au droit en vigueur... Ce n'est pas rien !\r\n- Autre avanc\u00e9e majeure : le projet am\u00e9liore la couverture du 2e pilier. Les personnes touchant un salaire situ\u00e9 entre 21 150 et 55 000 francs pourront am\u00e9liorer leurs rentes du 2e pilier... Or deux tiers des personnes se situant dans ces cat\u00e9gories sont des femmes... L\u00e0 non plus, ce n'est pas rien !\r\n-  Comme le disait votre conseiller f\u00e9d\u00e9ral Alain Berset, les femmes - et les hommes - concern\u00e9s par les compensations comptent au franc pr\u00e8s... Est-ce que votre discours est audible aupr\u00e8s de cette cat\u00e9gorie de la population ?\r\n- Vous \u00eates oppos\u00e9e \u00e0 l'augmentation de l'\u00e2ge de la retraite des femmes, \u00e0 la diminution du taux de conversion, et \u00e0 la hausse de la TVA... En d'autres termes, vous n'\u00eates pr\u00eate \u00e0 faire AUCUNE concession... Est-ce que vous imaginez s\u00e9rieusement parvenir \u00e0 un meilleur r\u00e9sultat que ce projet sans faire de concessions ?\r\n- Au sujet des compensations que pr\u00e9voient le projet... vous dites... en r\u00e9sum\u00e9... c'est cher pay\u00e9 !... \r\nSoit !... \r\nNous sommes le 24 septembre, le projet vient d'\u00eatre rejet\u00e9 par le peuple... Qu'allez-vous dire aux femmes qui se r\u00e9jouissaient de b\u00e9n\u00e9ficier des am\u00e9liorations concr\u00e8tes inscrites dans le projet ?... \"Tout est \u00e0 refaire... Mais ne vous inqui\u00e9tez pas... On repart au combat !\" ?\r\nDonc une sorte de consolation id\u00e9ologique pour un manque \u00e0 gagner concret ?", "alternativeExcerpt": ["Les femmes socialistes soutiennent la r\u00e9forme de la pr\u00e9voyance vieillesse 2020 d'Alain Berset. Alors qu'un r\u00e9f\u00e9rendum a \u00e9t\u00e9 lanc\u00e9 la veille, elles ont d\u00e9cid\u00e9 samedi par 50 voix contre 19 de suivre la direction du parti. Interview d'Amanda Gavilanes, membre des Femmes socialistes suisses."], "alternativeTitle": ["Les femmes socialistes appuient la r\u00e9forme de la pr\u00e9voyance vieillesse  / FOR_2017-03-25T18:00:00_developpement-1", "Forum du 25.03.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/6730840.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8471752", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8471751"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Six heures - Neuf heures, le samedi", "source": "siranau", "title": "Archives: ces conseillers d'Etat renvoy\u00e9s par le peuple", "id": "sound-E3EA125A-36B1-4AAA-A372-75940B53BE62", "durationSec": 389, "publicationDate": "2017-03-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le cas de la non-r\u00e9\u00e9lection d'Oskar Freysinger au conseil d'Etat valaisan dimanche dernier n'est de loin pas une premi\u00e8re dans l'histoire r\u00e9cente des ex\u00e9cutifs cantonaux de Suisse romande. Le radical vaudois Philippe Pidoux en 1994, le vert neuch\u00e2telois Fernand Cuche en 2009, sa coll\u00e8gue de parti genevoise Mich\u00e8le K\u00fcnzler en 2013, le socialiste jurassien Michel Thenthz en 2015 sont quelques exemples de magistrats d\u00e9savou\u00e9s dans les urnes, souvent (sauf pour Philippe Pidoux) apr\u00e8s une seule l\u00e9gislature. \r\nPar Antoine Droux, avec l'\u00e9quipe de rts.ch/archives.\r\n\r\n* * Le cas de la non-r\u00e9\u00e9lection d'Oskar Freysinger au conseil d'Etat valaisan dimanche dernier n'est de loin pas une premi\u00e8re dans l'histoire r\u00e9cente des ex\u00e9cutifs cantonaux de Suisse romande. Le radical vaudois Philippe Pidoux en 1994, le vert neuch\u00e2telois Fernand Cuche en 2009, sa coll\u00e8gue de parti genevoise Mich\u00e8le K\u00fcnzler en 2013, le socialiste jurassien Michel Thenthz en 2015 sont quelques exemples de magistrats d\u00e9savou\u00e9s dans les urnes, souvent (sauf pour Philippe Pidoux) apr\u00e8s une seule l\u00e9gislature. \r\nPar Antoine Droux, avec l'\u00e9quipe de rts.ch/archives.", "alternativeExcerpt": ["Le cas de la non-r\u00e9\u00e9lection d\u02b9Oskar Freysinger au conseil d\u02b9Etat valaisan dimanche dernier n\u02b9est de loin pas une premi\u00e8re dans l\u02b9histoire r\u00e9cente des ex\u00e9cutifs cantonaux de Suisse romande. Le radical vaudois Philippe Pidoux en 1994, le vert neuch\u00e2telois Fernand Cuche en 2009, sa coll\u00e8gue de parti genevoise Mich\u00e8le K\u00fcnzler en 2013, le socialiste jurassien Michel Thenthz en 2015 sont quelques exemples de magistrats d\u00e9savou\u00e9s dans les urnes, souvent (sauf pour Philippe Pidoux) apr\u00e8s une seule l\u00e9gislature. \nPar Antoine Droux, avec l\u02b9\u00e9quipe de rts.ch/archives."], "alternativeTitle": ["Archives: ces conseillers d\u02b9Etat renvoy\u00e9s par le peuple / 69S_2017-03-25T06:39:42_archives-ces-conseillers-d-etat-renvoyes", "Six heures - Neuf heures, le samedi du 25.03.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8487165.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8453412", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8453404"]}, {"publicationChannelNames": ["Option Musique"], "source": "siranau", "title": "Courir. D'apr\u00e8s le roman de Jean Echenoz par Thierry Romanens et Format A'3", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-599642DD-2A76-4CD9-A2A3-773188653A5E", "thematicGeographicals": ["Tch\u00e9coslovaquie"], "durationSec": 4744, "publicationDate": "2017-03-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Zatopek, Emil"], "thematicThemes": ["course \u00e0 pied (athl\u00e9tisme)", "litt\u00e9rature", "marathon"], "excerpt": "Cr\u00e9\u00e9 \u00e0 Nuithonie, le nouveau spectacle de Thierry Romanens s'inscrit dans la droite ligne de droite de \"Voisard, vous avez dit Voisard\" en r\u00e9unissant une nouvelle fois sur sc\u00e8ne le chanteur romand et le trio \u00e9lectro-jazz Format A'3. Inspir\u00e9 du livre \u00e9ponyme de l'\u00e9crivain Jean Echenoz, \"Courir\" retrace le destin exceoptionnel du champion tch\u00e9coslovaque Emile Zapotek, dont les exploits olympiques r\u00e9alis\u00e9s sur fond de Deuxi\u00e8me Guerre Mondiale, de r\u00e9cup\u00e9ration politique et de communisme totalitaire n'ont jamais \u00e9t\u00e9 \u00e9gal\u00e9s. Slam, conte musical et po\u00e9sie contemporaine font r\u00e9sonner avec force le parcours unique de ce h\u00e9ros adul\u00e9, destitu\u00e9 puis r\u00e9habilit\u00e9, dont l'inimitable foul\u00e9e a trac\u00e9 un chemin de pers\u00e9v\u00e9rance et de d\u00e9passement de soi.", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9citant/e": [{"role": "artiste", "name": "Romanens, Thierry", "type": "Participant"}], "R\u00e9gisseur son": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Galeuchet, Thierry", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Echenoz, Jean", "type": "Auteur"}], "Divers": [{"role": "contrebassiste, membre de Format A'3", "name": "Sevilla, Fabien", "type": "Participant"}, {"role": "chanteur, guitariste", "name": "Romanens, Thierry", "type": "Participant"}, {"role": "batteur, membre de Format A'3", "name": "Dufresne, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "pianiste, membre de Format A'3", "name": "Gfeller, Alexis", "type": "Participant"}], "Adaptateur/trice": [{"role": "com\u00e9dien, chanteur", "name": "Romanens, Thierry", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Point barre", "source": "siranau", "title": "News Gaming", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-6AC0B91B-785F-41EC-808A-774AEDDBA8A0", "durationSec": 200, "publicationDate": "2017-03-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Du trailer, des chiffres, et des pixels tout frais.", "alternativeExcerpt": ["Du trailer, des chiffres, et des pixels tout frais."], "alternativeTitle": ["News Gaming / PB_2017-03-25T10:45:00_sequence-10", "Point Barre du 25.03.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8453186", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4326852.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8453174"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Point barre", "source": "siranau", "title": "Innovations dans tous les domaines", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-F17C5A14-BC89-4539-8C8A-70E7B2E725FE", "durationSec": 246, "publicationDate": "2017-03-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "- La start-up iCivil Africa du Burkina-Faso pourrait aider 230 millions d'enfants fant\u00f4mes.\r\n- Wright One, l'avion \u00e9lectrique de 2027.\r\n- Un nouveau brevet d'Apple qui fait envie.", "alternativeExcerpt": ["- La start-up iCivil Africa du Burkina-Faso pourrait aider 230 millions d\u2019enfants fant\u00f4mes.\n- Wright One, l\u2019avion \u00e9lectrique de 2027.\n- Un nouveau brevet d\u2019Apple qui fait envie."], "alternativeTitle": ["Innovations dans tous les domaines / PB_2017-03-25T10:10:00_sequence-3", "Point Barre du 25.03.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8453186", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4326852.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8453176"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Nez \u00e0 nez", "source": "siranau", "title": "Un poisson nomm\u00e9 Giorgio Pesce, graphiste", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4EBCB568-6EEB-493E-9F74-BC1E9AE106BF", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 1599, "publicationDate": "2017-03-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Pesce, Giorgio"], "thematicThemes": ["graphisme"], "excerpt": "Le graphiste lausannois Giorgio a sign\u00e9 20 ans durant l'identit\u00e9 visuelle du th\u00e9\u00e2tre de l'Arsenic. Il montre en ce moment ces productions ainsi que tous les visuels qui accompagnent les saisons th\u00e9\u00e2trales dans l'institution. L'occasion d'esquisser le portrait de ce cr\u00e9ateur jamais \u00e0 bout de souffle. Il est au micro de Florence Grivel. \"Expo Atelier Poisson. 20 ans de graphisme par l'atelier Poisson\" est \u00e0 d\u00e9couvrir \u00e0 l'Arscenic \u00e0 Lausanne jusqu'au 1er avril 2017.", "alternativeTitle": ["Nez \u00e0 nez du 25.03.2017", "Nez \u00e0 nez du 25.03.2017", "Un poisson nomm\u00e9 Giorgio / NEZ_2017-03-25T10:03:00_nez-a-nez", "Un poisson nomm\u00e9 Giorgio / NEZ_2017-03-25T10:03:00_nez-a-nez"], "imageURL": "//www.rts.ch/7949771.image", "alternativeExcerpt": ["Le graphiste lausannois Giorgio a sign\u00e9 20 ans durant l\u02b9identit\u00e9 visuelle du th\u00e9\u00e2tre de l\u02b9Arsenic. Il montre en ce moment ces productions ainsi que tous les visuels qui accompagnent les saisons th\u00e9\u00e2trales dans l\u02b9institution. L\u02b9occasion d\u02b9esquisser le portrait de ce cr\u00e9ateur jamais \u00e0 bout de souffle.\n\nIl est au micro de Florence Grivel. \"Expo Atelier Poisson. 20 ans de graphisme par l'atelier Poisson\" est \u00e0 d\u00e9couvrir \u00e0 l'Arscenic \u00e0 Lausanne jusqu'au 1er avril 2017.", "Le graphiste lausannois Giorgio a sign\u00e9 20 ans durant l\u02b9identit\u00e9 visuelle du th\u00e9\u00e2tre de l\u02b9Arsenic. Il montre en ce moment ces productions ainsi que tous les visuels qui accompagnent les saisons th\u00e9\u00e2trales dans l\u02b9institution. L\u02b9occasion d\u02b9esquisser le portrait de ce cr\u00e9ateur jamais \u00e0 bout de souffle.\n\nIl est au micro de Florence Grivel. \"Expo Atelier Poisson. 20 ans de graphisme par l'atelier Poisson\" est \u00e0 d\u00e9couvrir \u00e0 l'Arscenic \u00e0 Lausanne jusqu'au 1er avril 2017."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8453059", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "graphiste", "name": "Pesce, Giorgio", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Julliard, Nicolas", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Grivel, Florence", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Julliard, Nicolas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8453059", "ece-8453058"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Point barre", "source": "siranau", "title": "Mass Effect Andromeda", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-F87FE290-68AE-43D3-A003-6F4B2A86F9BE", "durationSec": 405, "publicationDate": "2017-03-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La franchise Mass Effect tente un nouveau d\u00e9part \u00e0 travers un casting tout neuf et une galaxie vierge de toute humanit\u00e9.\r\n(Playstation 4 - Xbox One - PC)\r\n(PEGI 16)", "alternativeExcerpt": ["La franchise Mass Effect tente un nouveau d\u00e9part \u00e0 travers un casting tout neuf et une galaxie vierge de toute humanit\u00e9.\n(Playstation 4 \u2013 Xbox One \u2013 PC)\n(PEGI 16)"], "alternativeTitle": ["Mass Effect Andromeda  / PB_2017-03-25T10:25:00_sequence-6", "Point Barre du 25.03.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8453186", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4326852.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8453173"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Retour en Turquie d'un sarcophage romain ancien cach\u00e9 pendant vingt ans en Suisse", "id": "sound-73FBD143-9013-4BA7-B02C-6FCF05197A00", "durationSec": 403, "publicationDate": "2017-03-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Renold, Marc-Andr\u00e9\r\nUn sarcophage romain d'une valeur culturelle inestimable a \u00e9t\u00e9 cach\u00e9 pendant une vingtaine d'ann\u00e9e aux Ports Francs de Gen\u00e8ve. Vendredi, le parquet a confirm\u00e9 qu'il retournerait chez son propri\u00e9taire, la Turquie. Le sarcophage a \u00e9t\u00e9 l'enjeu d'une bataille juridique qui aura dur\u00e9 pr\u00e8s de 7 ans.\r\n\r\n* * Retour en Turquie d'un sarcophage romain ancien cach\u00e9 pendant vingt ans en Suisse 18h Sarcophage\r\nprofesseur Marc-Andr\u00e9 Renold, sp\u00e9cialiste en droit de l'art et des biens culturels, avocat de l'Etat turc\r\n** 04 93 / ** 39\r\nC'\u00e9tait un tr\u00e9sor cach\u00e9 au sens propre comme au figur\u00e9... Un sarcophage romain d'une valeur culturelle inestimable a \u00e9t\u00e9 cach\u00e9 pendant une vingtaine d'ann\u00e9es aux Ports Francs de Gen\u00e8ve...\r\nHier, le parquet a confirm\u00e9 qu'il retournerait chez son propri\u00e9taire, la Turquie.\r\nLe sarcophage a \u00e9t\u00e9 l'enjeu d'une bataille juridique qui aura dur\u00e9 pr\u00e8s de 7 ans... D\u00e9couvert suite \u00e0 un contr\u00f4le d'inventaire sur les biens culturels entrepos\u00e9s aux Ports Francs et malgr\u00e9 l'assurance de son d\u00e9tenteur de l'avoir acquis en toute bonne foi, il retournera l\u00e0 o\u00f9 il a \u00e9t\u00e9 sculpt\u00e9 au II\u00e8 si\u00e8cle.. .dans un atelier de la cit\u00e9 antique de Dokimeion, dans l'actuelle r\u00e9gion d'Antalya, en Turquie...\r\nUne bataille juridique a l'image des sculptures qui ornent ce sarcophage de pr\u00e8s de 3m de long et de plusieurs tonnes....repr\u00e9sentant les 12 travaux d'Hercule...\r\nBonsoir, Marc-Andr\u00e9 Renold... Vous \u00eates sp\u00e9cialiste en droit de l'art et des biens culturels, avocat de l'Etat turc dans cette affaire... Une affaire qui se termine bien...\r\n- Racontez-nous cette \"\u00e9pop\u00e9e\", le pacours de ce sarcophage... Comment a-t-il bien pu \u00eatre dissimul\u00e9 aux Ports Francs de Gen\u00e8ve, pendant une vingtaine d'ann\u00e9es alors qu'il \u00e9tait issu d'une fouille clandestine ?\r\n- Une valeur culturelle inestimable... Pourquoi ?\r\n- Personne n'a \u00e9t\u00e9 condamn\u00e9 car le principal complice est d\u00e9c\u00e9d\u00e9... et le d\u00e9tenteur ? A-t-il droit dans toute sa bonne foi d'acqu\u00e9reur, d'h\u00e9ritier l\u00e9gal du bien, d'une compensation ?\r\n- Des tests pr\u00e9cis ont-ils \u00e9t\u00e9 effectu\u00e9s pour certifier la provenance du sarcophage ?\r\n- Le sarcophage a \u00e9t\u00e9 r\u00e9nov\u00e9 une fois par son ancien d\u00e9tenteur, puis entrepos\u00e9 \u00e0 nouveau aux Ports-Francs...c'\u00e9tait l'erreur qui a permis de d\u00e9busquer la fraude ? \r\n- Avant de retourner chez son propri\u00e9taire, le sarcophage va \u00eatre expos\u00e9 au public \u00e0 Gen\u00e8ve... Une volont\u00e9 des 2 gouvernements suisse et turcs de collaborer...et une chance de d\u00e9couvrir une oeuvre majeure de l'antiquit\u00e9 ?\r\n- O\u00f9 va se terminer l\u00e9pop\u00e9e de ce sarcophage en Turquie ? Et quelles sont les garanties qu'il ne va pas retourner dans le march\u00e9 noir ?\r\n- Depuis 2016, les douanes font des contr\u00f4les d'inventaires sur les biens sensibles...dont font partie les biens culturels.... Est-ce que cela signifie qu'il faut s'attendre \u00e0 d\u00e9couvrir d'autres tr\u00e9sors cach\u00e9s aux Ports Francs ?", "alternativeExcerpt": ["Un sarcophage romain d'une valeur culturelle inestimable a \u00e9t\u00e9 cach\u00e9 pendant une vingtaine d'ann\u00e9e aux Ports Francs de Gen\u00e8ve. Vendredi, le parquet a confirm\u00e9 qu'il retournerait chez son propri\u00e9taire, la Turquie. Le sarcophage a \u00e9t\u00e9 l'enjeu d'une bataille juridique qui aura dur\u00e9 pr\u00e8s de 7 ans."], "alternativeTitle": ["Retour en Turquie d'un sarcophage romain ancien cach\u00e9 pendant vingt ans en Suisse  / FOR_2017-03-25T18:10:00_developpement-6", "Forum du 25.03.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/7110368.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8471752", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zahno, Yves", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8471741"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "C\u00e9l\u00e9bration chahut\u00e9e pour le 60\u00e8me anniversaire du Trait\u00e9 de Rome", "id": "sound-5EB74560-B4F5-4D39-B342-603648A4AA8A", "durationSec": 496, "publicationDate": "2017-03-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : GultasMe ;Sandro Gozi, secr\u00e9taire d'Etat italien d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 aux affaires europ\u00e9ennes et membre du Parti d\u00e9mocrate italien\r\nA la suite de la partie officielle des c\u00e9l\u00e9brations des 60 ans du Trait\u00e9 de Rome, plusieurs manifestations ont d\u00e9fil\u00e9s, les unes pour soutenir l'Europe, les autres pour la fustiger. Interview de Sandro Gozi, secr\u00e9taire d'Etat italien d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 aux affaires europ\u00e9ennes, responsable des c\u00e9l\u00e9brations du 50e anniversaire.\r\n\r\n* * C\u00e9l\u00e9bration chahut\u00e9e pour le 60\u00e8me anniversaire du Trait\u00e9 de Rome 18h C\u00e9l\u00e9bration chahut\u00e9e du 60\u00e8me anniversaire du Trait\u00e9 de Rome\r\nSandro Gozi, bonsoir... Vous \u00eates secr\u00e9taire d'Etat italien d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 aux affaires europ\u00e9ennes... membre du Parti d\u00e9mocrate... Et c'est aussi votre anniversaire... Et donc joyeux anniversaire...\r\nIl y dix ans, vous \u00e9tiez responsable des c\u00e9l\u00e9brations du 50e anniversaire du Trait\u00e9 de Rome...\r\n- A quoi \u00e7a sert au fond de rappeler qu'il y a 50 ou 60 ans, une poign\u00e9e de pays signait le Trait\u00e9 de Rome ?\r\n- A part le Brexit qui explique l'absence du Royaume-Uni, quelle diff\u00e9rence entre cet anniversaire-l\u00e0 et celui d'aujourd'hui ? \r\n- Ce qui frappe, c'est que m\u00eame pour une c\u00e9l\u00e9bration symbolique, les diplomates ont d\u00fb n\u00e9gocier ferme la d\u00e9claration solennelle pour \u00e9viter le veto de certains pays... \u00e7a en dit long sur l'\u00e9tat de tension entre les 27 !... \r\n- Sur le fond, pas tr\u00e8s ambitieuse cette d\u00e9claration... Est-ce que ce sont les \u00e9ch\u00e9ances \u00e9lectorales fran\u00e7aise et allemande qui expliquent cette retenue ?\r\n- D\u00e9claration peu ambitieuse sur le fond... En revanche, tr\u00e8s grandiloquente sur la forme... Est-ce que l'Europe en 2017 ne devrait pas faire preuve d'un peu plus d'humilit\u00e9 plut\u00f4t que de se lancer dans des d\u00e9clarations emphatiques ?\r\n- Cette d\u00e9claration est un catalogue de bonnes intentions... Exemple : la lutte contre le ch\u00f4mage des jeunes... Mais bon, tout le monde est contre le ch\u00f4mage des jeunes... Encore faut-il disposer des instruments pour le combattre... Est-ce qu'avec ce genre de catalogue de voeux pieux, on ne pr\u00e9pare pas les populations \u00e0 de nouvelles d\u00e9ceptions ?\r\n- Dans dix ans, lors des 70 ans du Trait\u00e9 de Rome, vous aurez seulement 59 ans... Comment vous l'imaginez l'Europe de 2027 ?\r\n- Est-ce que ce n'est pas le grand paradoxe de l'Europe... Elle souffre d'un d\u00e9ficit de d\u00e9mocratie... mais en m\u00eame temps, ses Etats membres ne veulent pas transf\u00e9rer plus de souverainet\u00e9 ?", "alternativeExcerpt": ["A la suite de la partie officielle des c\u00e9l\u00e9brations des 60 ans du Trait\u00e9 de Rome, plusieurs manifestations ont d\u00e9fil\u00e9s, les unes pour soutenir l'Europe, les autres pour la fustiger. Interview de Sandro Gozi, secr\u00e9taire d'Etat italien d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 aux affaires europ\u00e9ennes, responsable des c\u00e9l\u00e9brations du 50e anniversaire."], "alternativeTitle": ["C\u00e9l\u00e9bration chahut\u00e9e pour le 60\u00e8me anniversaire du Trait\u00e9 de Rome / FOR_2017-03-25T18:04:00_developpement-3", "Forum du 25.03.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8491686.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8471752", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Clivaz, Romain", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8471743"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Romans candidats au Prix du public RTS (6/6) - \"Autopsie d'un p\u00e8re\" de Pascale Kramer", "id": "sound-93BCBC5E-42BA-4AE8-AF86-BE685076EAC5", "durationSec": 165, "publicationDate": "2017-03-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le 12h30 pr\u00e9sente toute la semaine les six romans candidats au Prix du public d\u00e9cern\u00e9 par des lecteurs auditeurs de la RTS, dont on conna\u00eetra le laur\u00e9at ou la laur\u00e9ate samedi 1er avril. Pascale Kramer est l'auteure du roman \"Autopsie d'un p\u00e8re\" (Flammarion).\r\n\r\n* * Romans candidats au Prix du public RTS (6/6) - \"Autopsie d'un p\u00e8re\" de Pascale Kramer 12h30: prix du public RTS Autopsie d'un p\u00e8re Malik\r\nDernier \u00e9pisode \u00e0 pr\u00e9sent de la s\u00e9rie que nous avons consacr\u00e9e toute cette semaine dans le 12'30 aux \u00e9crivains nomin\u00e9s pour le prix du public de la RTS.\r\nRenaud Malik, vous nous pr\u00e9sentez aujourd'hui le livre de la Genevoise... Pascale Kramer... \"Autopsie d'un p\u00e8re\"... C'est paru chez Flammarion... \r\nEt c'est d'abord l'histoire d'une d\u00e9ch\u00e9ance personnelle...\r\n  2'13''\r\n((...Celle d'un homme, Gabriel... Homme de radio, charismatique, on comprend qu'il a longtemps \u00e9t\u00e9 une figure de la vie intellectuelle parisienne... On comprend aussi, tr\u00e8s vite, que cet homme a petit \u00e0 petit \u00e9volu\u00e9 vers l'extr\u00eame-droite... Et qu'il s'est attir\u00e9 l'opprobre collective apr\u00e8s le meurtre raciste en prenant publiquement la d\u00e9fense des deux agresseurs d'un jeune homme noir.\r\nOn commence donc par suivre le quotidien de cet homme...\r\nOui, les derni\u00e8res heures, en fait, de ce personnage qui m\u00e8ne une vie de proscrit dans une grande maison bourgeoise de banlieue parisienne... Car, brutalement, Gabriel met fin \u00e0 ses jours. Et voil\u00e0 que sa fille unique Ania entre en sc\u00e8ne... Employ\u00e9e de cr\u00e8che, m\u00e8re d'un petit gar\u00e7on malentendant... Elle n'a pas vu, ou presque pas vu son p\u00e8re pendant de longues ann\u00e9es... Elle ne sait rien de ce qu'il est devenu... Et pendant les quelques jours qui s\u00e9parent l'annonce du d\u00e9c\u00e8s et l'enterrement, eh bien elle va se replonger dans l'univers de son p\u00e8re. \r\nLe titre du livre interpelle... Pourquoi parler d'une \"autopsie\"? \r\nEh bien parce que l'h\u00e9ro\u00efne du livre ces moments ne semble pas vraiment \u00e9prouver de chagrin... Elle a l'air de se demander en permanence ce qu'elle fait ici, dans cette grande maison qui ne lui a pas laiss\u00e9 que des bons souvenirs, o\u00f9 elle doit cohabiter avec la nouvelle compagne de son p\u00e8re \u00e0 qui elle n'a pas grand-chose \u00e0 dire... Il y a beaucoup de froideur et d'indiff\u00e9rence en elle, mais aussi de la curiosit\u00e9... Elle veut comprendre pourquoi, comment son p\u00e8re s'est petit \u00e0 petit isol\u00e9 et radicalis\u00e9... C'est en cela que c'est une autopsie.\r\nMais cette autopsie, ce n'est pas seulement celle d'un personnage... C'est aussi celle d'un pays tout entier... La France.\r\n... Une France en plein questionnement identitaire, confront\u00e9e \u00e0 la mont\u00e9e de l'extr\u00eame-droite... Le personnage de Gabriel ressemble d'ailleurs beaucoup \u00e0 ces millions de Fran\u00e7ais qui votent Marine Le Pen: ce n'est pas un fasciste ni un n\u00e9o-nazi, juste quelqu'un qui n'aime pas la mani\u00e8re dont la France a \u00e9volu\u00e9, qui a l'impression de ne plus la reconna\u00eetre, qui accuse les immigr\u00e9s de lui avoir vol\u00e9 son pays. Il se r\u00e9fugie donc dans le cynisme et la provocation... Et cette posture, fatalement, contribue \u00e0 exacerber encore plus les tensions et les crispations.\r\nL'auteure, Renaud, sait de quoi elle parle.\r\nOui Pascale Kramer est Genevoise mais elle vit en France depuis 30 ans, elle a v\u00e9cu dans le Nord du pays, elle en a rencontr\u00e9 passablement de ces hommes et de ces femmes qui votent FN... Ce qu'elle dit, c'est qu'il faut \u00e0 tout prix \u00e9viter de traiter ces gens comme des parias, qu'il faut \u00e9couter ce qu'ils ont \u00e0 dire... C'est aussi un peu le message qu'on lit en creux, dans cette \"autopsie d'un p\u00e8re\" qui est une magnifique trag\u00e9die sociale.))\r\nRenaud Malik.... Merci.... \"Autopsie d'un p\u00e8re\", de Pascale Kramer....c'est paru aux \u00e9ditions Flammarion\r\n.... Et le laur\u00e9at du prix du public de la RTS sera connu samedi prochain, le 1er avril. Il sera d\u00e9sign\u00e9 par vingt-cinq auditrices et auditeurs de la RTS.", "alternativeExcerpt": ["Le 12h30 pr\u00e9sente toute la semaine les six romans candidats au Prix du public d\u00e9cern\u00e9 par des lecteurs auditeurs de la RTS, dont on conna\u00eetra le laur\u00e9at ou la laur\u00e9ate samedi 1er avril. Pascale Kramer est l\u2019auteure du roman \"Autopsie d'un p\u00e8re\" (Flammarion)."], "alternativeTitle": ["Romans candidats au Prix du public RTS (6/6) \u2013 \"Autopsie d'un p\u00e8re\" de Pascale Kramer / 12H30_2017-03-25T12:36:00_developpement-7", "Le 12h30 du 25.03.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8467513.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8471768", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Haltiner, Nadine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Malik, Renaud", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8471757"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Foot: la Suisse face \u00e0 la Lettonie peut conserver la t\u00eate du groupe", "id": "sound-ADA7B2BD-B840-4437-A978-6A3F752DF819", "durationSec": 91, "publicationDate": "2017-03-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le Stade de Gen\u00e8ve accueille samedi soir l'\u00e9quipe de Suisse. Cette derni\u00e8re dispute son cinqui\u00e8me match de qualification pour la Coupe du monde 2018. L'adversaire est modeste, il s'agit de la Lettonie. La Suisse a tout en main pour conserver la t\u00eate du groupe.\r\n\r\n* * Foot: la Suisse face \u00e0 la Lettonie peut conserver la t\u00eate du groupe 12h30: foot: suisse-lettonie ALLEMANN\r\nEn football... Le Stade de Gen\u00e8ve accueille ce soir, \u00e0 18 heures, l'\u00e9quipe de Suisse. \r\nElle dispute son 5\u00e8me match de qualification pour la Coupe du monde 2018. \r\nL'adversaire est modeste, il s'agit de la Lettonie. \r\nBernardin Allemann, on peut dire que la Suisse a tout en main pour conserver la t\u00eate du groupe...\r\n  1'09''\r\n((Oui la Suisse qui a tout gagn\u00e9 jusqu'\u00e0 pr\u00e9sent. En cas de succ\u00e8s ce serait du 5 sur 5, 5 victoires sur les 5 premiers matchs de qualification. La Suisse ne l'a jamais fait. L'occasion est magnifique, en Suisse, \u00e0  Gen\u00e8ve. C'est la premi\u00e8re fois que ce Stade accueille un match qualificatif depuis 2013 et un court succ\u00e8s contre Chypre sur la route du Br\u00e9sil. Le genre de succ\u00e8s, laborieux, difficile \u00e0 obtenir, mais qui font partie des grandes aventures. Admir Mehmedi, l'attaquant sujisse de Leverkusen, n'estime pas une seconde que la victoire est d\u00e9j\u00e0 acquise...\r\nSON \r\nMarquer en effe tle plus rapidement possible pour \u00e9loigner toute mauvaise surprise. Et pour se rapprocher un peu plus encore de la Russie, th\u00e9\u00e2tre de la Cojpe du monde 2018. ))\r\nSuisse - Lettonie, c'est d\u00e8s 18h00... et c'est \u00e0 suivre sur La Premi\u00e8re et en direct sur RTSdeux.", "alternativeExcerpt": ["Le Stade de Gen\u00e8ve accueille samedi soir l'\u00e9quipe de Suisse. Cette derni\u00e8re dispute son cinqui\u00e8me match de qualification pour la Coupe du monde 2018. L'adversaire est modeste, il s'agit de la Lettonie. La Suisse a tout en main pour conserver la t\u00eate du groupe."], "alternativeTitle": ["Foot: la Suisse face \u00e0 la Lettonie peut conserver la t\u00eate du groupe  / 12H30_2017-03-25T12:35:00_developpement-6", "Le 12h30 du 25.03.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8476684.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8471768", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Haltiner, Nadine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Allemann, Bernardin", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8471761"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Un projet de loi veut rendre plus lisible la Feuille d'avis officielle de Gen\u00e8ve", "id": "sound-1E31BDC7-5723-47BE-9E49-BF447E4D0DD0", "durationSec": 91, "publicationDate": "2017-03-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Vincent Ma\u00eetre, avocat et d\u00e9put\u00e9 PDC\r\nAccessible en version num\u00e9rique exclusivement depuis le d\u00e9but de l'ann\u00e9e, la Feuille d'avis officielle du canton de Gen\u00e8ve suscite les plus vives critiques. Interview de Vincent Ma\u00eetre, avocat et d\u00e9put\u00e9 PDC, \u00e0 l'origine d'un projet de loi d\u00e9pos\u00e9 au Grand conseil pour rendre cette FAO plus lisible.\r\n\r\n* * Un projet de loi veut rendre plus lisible la Feuille d'avis officielle de Gen\u00e8ve 12h30: GE: pour une r\u00e9forme de la FAO ITV Ma\u00eetre BELZER\r\nDans le canton de Gen\u00e8ve, la publication de la Feuille d'avis officielle uniquement sur internet ne cesse de faire pol\u00e9mique. \r\nLa FAO n'est plus disponible sur papier depuis janvier, mais beaucoup estiment que sa lecture sur le web et illisible. \r\nEh bien... selon les informations de notre bureau genevois un projet de loi vient d'\u00eatre d\u00e9pos\u00e9 au Grand-Conseil pour la rendre plus lisible.  A l'origine de ce projet, l'avocat et d\u00e9put\u00e9 PDC Vincent Ma\u00eetre. \r\nOn l'\u00e9coute: \r\n  1'05''\r\nDes propos recueillis par Sylvie Belzer.", "alternativeExcerpt": ["Accessible en version num\u00e9rique exclusivement depuis le d\u00e9but de l'ann\u00e9e, la Feuille d'avis officielle du canton de Gen\u00e8ve suscite les plus vives critiques. Interview de Vincent Ma\u00eetre, avocat et d\u00e9put\u00e9 PDC, \u00e0 l'origine d'un projet de loi d\u00e9pos\u00e9 au Grand conseil pour rendre cette FAO plus lisible."], "alternativeTitle": ["Un projet de loi veut rendre plus lisible la Feuille d'avis officielle de Gen\u00e8ve / 12H30_2017-03-25T12:33:00_developpement-4", "Le 12h30 du 25.03.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8491344.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8471768", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Belzer, Sylvie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Haltiner, Nadine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8471766"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Six heures - Neuf heures, le samedi", "source": "siranau", "title": "Droit des candidats aux m\u00e9dias", "id": "sound-69CDFF23-1D58-4ECE-A149-62230A555EFB", "durationSec": 485, "publicationDate": "2017-03-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Les candidats politiques ont besoin des m\u00e9dias pour \u00eatre entendus et donner de l'ampleur \u00e0 leur campagne. La RTS assume sa mission de forum du d\u00e9bat citoyen et politique en p\u00e9riode \u00e9lectorale. Apr\u00e8s le d\u00e9bat de campagne sur la cha\u00eene commerciale TF1 en France, qu'en est-il en Suisse romande ?\r\nAvec \r\nLaurent Caspary, journaliste, r\u00e9dacteur en chef de l'information radio \u00e0 la RTS.\r\n\r\n* * Les candidats politiques ont besoin des m\u00e9dias pour \u00eatre entendus et donner de l'ampleur \u00e0 leur campagne. La RTS assume sa mission de forum du d\u00e9bat citoyen et politique en p\u00e9riode \u00e9lectorale. Apr\u00e8s le d\u00e9bat de campagne sur la cha\u00eene commerciale TF1 en France, qu'en est-il en Suisse romande ?\r\nAvec \r\nLaurent Caspary, journaliste, r\u00e9dacteur en chef de l'information radio \u00e0 la RTS.", "alternativeExcerpt": ["Les candidats politiques ont besoin des m\u00e9dias pour \u00eatre entendus et donner de l\u02b9ampleur \u00e0 leur campagne. La RTS assume sa mission de forum du d\u00e9bat citoyen et politique en p\u00e9riode \u00e9lectorale. Apr\u00e8s le d\u00e9bat de campagne sur la cha\u00eene commerciale TF1 en France, qu\u02b9en est-il en Suisse romande ?\n\nAvec \nLaurent Caspary, journaliste, r\u00e9dacteur en chef de l\u02b9information radio \u00e0 la RTS."], "alternativeTitle": ["Droit des candidats aux m\u00e9dias / 69S_2017-03-25T08:22:13_droit-des-candidats-aux-medias", "Six heures - Neuf heures, le samedi du 25.03.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8487216.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8453412", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Journaliste", "name": "Caspary, Laurent", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-8453406"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "L'actualit\u00e9 des M\u00e9dias Francophones Publics (MFP)", "id": "sound-F6882F77-D9A5-4BBE-A149-8C2DCBFC347E", "durationSec": 694, "publicationDate": "2017-03-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Chaque semaine, l'Actualit\u00e9 francophone met en correspondance quatre \u00e9v\u00e8nements qui ont fait les titres de la semaine en Suisse, en France, au Canada et en Belgique: un \u00e9clairage sur les choix journalistiques des r\u00e9dactions de la RTS, de Radio France (France Inter), de la RTBF et de Radio-Canada.\r\n\r\n* * Chaque semaine, l'Actualit\u00e9 francophone met en correspondance quatre \u00e9v\u00e8nements qui ont fait les titres de la semaine en Suisse, en France, au Canada et en Belgique: un \u00e9clairage sur les choix journalistiques des r\u00e9dactions de la RTS, de Radio France (France Inter), de la RTBF et de Radio-Canada.", "alternativeExcerpt": ["Chaque semaine, l\u2019Actualit\u00e9 francophone met en correspondance quatre \u00e9v\u00e8nements qui ont fait les titres de la semaine en Suisse, en France, au Canada et en Belgique: un \u00e9clairage sur les choix journalistiques des r\u00e9dactions de la RTS, de Radio France (France Inter), de la RTBF et de Radio-Canada."], "alternativeTitle": ["L'actualit\u00e9 des M\u00e9dias Francophones Publics (MFP) / FOR_2017-03-25T18:47:00_mfp", "Forum du 25.03.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/6150335.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8471752", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-8471738"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Point barre", "source": "siranau", "title": "Les br\u00e8ves de la semaine", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-8E7243E5-50BA-4B6B-913E-F97EA14D3947", "durationSec": 377, "publicationDate": "2017-03-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Les br\u00e8ves de la semaine / PB_2017-03-25T10:00:00_sequence-1", "Point Barre du 25.03.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8453186", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4326852.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8453178"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Prise de terre", "source": "siranau", "title": "Deux-roues en ville: L'exemple danois", "id": "sound-0CE13F16-C7C3-475C-91AD-E7B3E11C0738", "durationSec": 1711, "publicationDate": "2017-03-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Copenhague, premi\u00e8re ville cyclable au monde devant Amsterdam: c'est le fruit et le symbole de plus de 30 ans d'efforts du Danemark pour une vraie politique de mobilit\u00e9 douce au nom de la r\u00e9duction des \u00e9missions carbone. \r\nDans la capitale danoise, p\u00e9daler est un mode de vie. 41 % des Copenhaguois qui travaillent ou \u00e9tudient en ville sont en selle tous les jours car le v\u00e9lo est devenu le moyen le plus rapide et s\u00fbr pour se d\u00e9placer. Pistes \u00e0 trois voies prot\u00e9g\u00e9es des voitures, pav\u00e9s doux, feux de signalisations adapt\u00e9s, ponts cyclistes, r\u00e9parateur \u00e0 chaque coin de rue, autoroutes cyclables intercit\u00e9s, appli smartphone adapt\u00e9es, v\u00e9lo-cargo pour les familles, possibilit\u00e9 d'embarquer son v\u00e9lo dans le m\u00e9tro comme les taxis ou le bateau. Copenhague est un mod\u00e8le pour les villes du monde entier et le reste du Danemark.\r\nEn selle! Suivez les pistes bleues et \u00e9coutez le reportage de Cerise Mar\u00e9chaud.\r\nEt en Suisse? Conf\u00e9d\u00e9ration, cantons, communes peuvent-ils s'inspirer du mod\u00e8le danois pour d\u00e9velopper la pr\u00e9sence du v\u00e9lo en ville? A ce propos, Lucile Solari re\u00e7oit Filippo Rivola de l'ATE, l'association suisse pour une mobilit\u00e9 d'avenir.", "alternativeExcerpt": ["Copenhague, premi\u00e8re ville cyclable au monde devant Amsterdam: c'est le fruit et le symbole de plus de 30 ans d'efforts du Danemark pour une vraie politique de mobilit\u00e9 douce au nom de la r\u00e9duction des \u00e9missions carbone. \n\nDans la capitale danoise, p\u00e9daler est un mode de vie. 41 % des Copenhaguois qui travaillent ou \u00e9tudient en ville sont en selle tous les jours car le v\u00e9lo est devenu le moyen le plus rapide et s\u00fbr pour se d\u00e9placer. Pistes \u00e0 trois voies prot\u00e9g\u00e9es des voitures, pav\u00e9s doux, feux de signalisations adapt\u00e9s, ponts cyclistes, r\u00e9parateur \u00e0 chaque coin de rue, autoroutes cyclables intercit\u00e9s, appli smartphone adapt\u00e9es, v\u00e9lo-cargo pour les familles, possibilit\u00e9 d'embarquer son v\u00e9lo dans le m\u00e9tro comme les taxis ou le bateau\u2026 Copenhague est un mod\u00e8le pour les villes du monde entier et le reste du Danemark.\nEn selle! Suivez les pistes bleues et \u00e9coutez le reportage de Cerise Mar\u00e9chaud.\n\nEt en Suisse? Conf\u00e9d\u00e9ration, cantons, communes peuvent-ils s\u2019inspirer du mod\u00e8le danois pour d\u00e9velopper la pr\u00e9sence du v\u00e9lo en ville? A ce propos, Lucile Solari re\u00e7oit Filippo Rivola de l\u2019ATE, l\u2019association suisse pour une mobilit\u00e9 d\u2019avenir."], "alternativeTitle": ["Deux-roues en ville: L'exemple danois / PDT_2017-03-25T10:03:45_deux-roues-en-ville-l-exemple-danois", "Prise de terre du 25.03.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8489135.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8453458", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "G\u00e9ographe, Coordinateur du secteur politique \u00e0 l'Association Transports et Environnement Suisse", "name": "Rivola, Filippo", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Solari, Lucile", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-8453453"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Six heures - Neuf heures, le samedi", "source": "siranau", "title": "Le journal des sports", "id": "sound-57E21E14-BE95-4307-AA77-E5E085110D81", "durationSec": 350, "publicationDate": "2017-03-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Par Laurent Bastardoz\r\n\r\n* * Par Laurent Bastardoz", "alternativeExcerpt": ["Par Laurent Bastardoz"], "alternativeTitle": ["Le journal des sports / 69S_2017-03-25T07:17:00_le-journal-des-sports", "Six heures - Neuf heures, le samedi du 25.03.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/6725561.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8453412", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8453409"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Six heures - Neuf heures, le samedi", "source": "siranau", "title": "Chasse au sucre", "id": "sound-1DB2912E-690F-41C1-B18A-D28A9FFAA53F", "durationSec": 444, "publicationDate": "2017-03-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Apr\u00e8s des d\u00e9cennies de chasse au gras, place au sucre. L'Organisation mondiale de la sant\u00e9 recommande d'en r\u00e9duire la consommation pour lutter contre le  surpoids. Le grand conseil neuch\u00e2telois a adopt\u00e9 un projet de loi f\u00e9d\u00e9rale qui vise \u00e0 taxer les produits sucr\u00e9s. La tendance \"moins de sucre\" s'\u00e9tale sur les r\u00e9seaux sociaux et devient pour certains un nouveau mode de vie. Rencontre avec une traqueuse de sucre.\r\nPar Johanna Commenge\r\n\r\n* * Apr\u00e8s des d\u00e9cennies de chasse au gras, place au sucre. L'Organisation mondiale de la sant\u00e9 recommande d'en r\u00e9duire la consommation pour lutter contre le  surpoids. Le grand conseil neuch\u00e2telois a adopt\u00e9 un projet de loi f\u00e9d\u00e9rale qui vise \u00e0 taxer les produits sucr\u00e9s. La tendance \"moins de sucre\" s'\u00e9tale sur les r\u00e9seaux sociaux et devient pour certains un nouveau mode de vie. Rencontre avec une traqueuse de sucre.\r\nPar Johanna Commenge", "alternativeExcerpt": ["Apr\u00e8s des d\u00e9cennies de chasse au gras, place au sucre. L\u02b9Organisation mondiale de la sant\u00e9 recommande d\u02b9en r\u00e9duire la consommation pour lutter contre le  surpoids. Le grand conseil neuch\u00e2telois a adopt\u00e9 un projet de loi f\u00e9d\u00e9rale qui vise \u00e0 taxer les produits sucr\u00e9s. La tendance \"moins de sucre\" s\u02b9\u00e9tale sur les r\u00e9seaux sociaux et devient pour certains un nouveau mode de vie. Rencontre avec une traqueuse de sucre.\nPar Johanna Commenge"], "alternativeTitle": ["Chasse au sucre / 69S_2017-03-25T06:48:58_chasse-au-sucre", "Six heures - Neuf heures, le samedi du 25.03.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8487171.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8453412", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8453405"]}]}}